[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nato-wzywa-do-uznania-rosje-za-panstwo-terrorystyczne-nie-sl,nId,6425354", "title": "NATO wzywa do uznania Rosj\u0119 za pa\u0144stwo terrorystyczne. \"Nie s\u0142uchali\u015bmy partner\u00f3w ze Wschodu\"", "date_published": "2022-11-21 21:56:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nato-wzywa-do-uznania-rosje-za-panstwo-terrorystyczne-nie-sl,nId,6425354\"><img align=\"left\" alt=\"NATO wzywa do uznania Rosj\u0119 za pa\u0144stwo terrorystyczne. &quot;Nie s\u0142uchali\u015bmy partner\u00f3w ze Wschodu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nato-wzywa-do-uznania-rosje-za-panstwo-terrorystyczne-nie-sl/000GDHNW73WCXON7-C321.jpg\" /></a>Zgromadzenie Parlamentarne NATO wezwa\u0142o pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Sojuszu do &quot;jasnego og\u0142oszenia pa\u0144stwa rosyjskiego pod obecnym re\u017cimem jako pa\u0144stwo terrorystyczne&quot;. Rezolucja zosta\u0142a przyj\u0119ta jednomy\u015blnie przez wszystkich przedstawicieli obraduj\u0105cych podczas szczytu w Madrycie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawianka-roku-2022-wybrana-uhonorowano-autorke-niezwykle,nId,6425336", "title": "Warszawianka Roku 2022 wybrana. Uhonorowano autork\u0119 niezwyk\u0142ej wystawy", "date_published": "2022-11-21 21:11:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawianka-roku-2022-wybrana-uhonorowano-autorke-niezwykle,nId,6425336\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawianka Roku 2022 wybrana. Uhonorowano autork\u0119 niezwyk\u0142ej wystawy\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawianka-roku-2022-wybrana-uhonorowano-autorke-niezwykle/000GDHIEHVW1DQN2-C321.jpg\" /></a>Dyrektorka warszawskiej Niewidzialnej Wystawy Ma\u0142gorzata Szumowska otrzyma\u0142a w poniedzia\u0142ek tytu\u0142 Warszawianki Roku 2022. W zesz\u0142ym roku tytu\u0142 ten otrzyma\u0142a Wanda Traczyk-Stawska.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-zarzuca-putinowi-rosja-nie-wypelnila-swoich-zobowiaz,nId,6425338", "title": "Erdogan zarzuca Putinowi: Rosja nie wype\u0142ni\u0142a swoich zobowi\u0105za\u0144", "date_published": "2022-11-21 21:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-zarzuca-putinowi-rosja-nie-wypelnila-swoich-zobowiaz,nId,6425338\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan zarzuca Putinowi: Rosja nie wype\u0142ni\u0142a swoich zobowi\u0105za\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-zarzuca-putinowi-rosja-nie-wypelnila-swoich-zobowiaz/000GDHHB1T1N866D-C321.jpg\" /></a>Recep Tayyip Erdogan zarzuci\u0142 Rosji niewywi\u0105zywanie si\u0119 z zobowi\u0105za\u0144 w sprawie Syrii. Prezydent Turcji przypomnia\u0142 W\u0142adimirowi Putinowi zawarte w Soczi porozumienia z 2019 roku. Strona rosyjska zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 w nim do &quot;oczyszczenia&quot; niekt\u00f3rych obszar\u00f3w Syrii z - jak uwa\u017ca Erdogan - terroryst\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-jan-kawulok-odwolany-z-funkcji-przewodniczacego-sejm,nId,6425325", "title": "\u015al\u0105skie: Jan Kawulok odwo\u0142any z funkcji przewodnicz\u0105cego sejmiku", "date_published": "2022-11-21 20:10:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-jan-kawulok-odwolany-z-funkcji-przewodniczacego-sejm,nId,6425325\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105skie: Jan Kawulok odwo\u0142any z funkcji przewodnicz\u0105cego sejmiku\" src=\"https://i.iplsc.com/slaskie-jan-kawulok-odwolany-z-funkcji-przewodniczacego-sejm/000GDH76SDG5FO7Y-C321.jpg\" /></a>Podczas poniedzia\u0142kowej sesji Sejmiku Woj. \u015al\u0105skiego odwo\u0142ano Jana Kawuloka z PiS, dotychczasowego przewodnicz\u0105cego. Wcze\u015bniej marsza\u0142ek regionu Jakub Che\u0142stowski przekaza\u0142 informacj\u0119, \u017ce przechodzi do opozycji. Tym samym PiS straci\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w sejmiku. Nowym przewodnicz\u0105cym sejmiku zosta\u0142 Marek Gzik z KO. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-who-ostrzega-przed-zima-chodzi-o-przetrwanie,nId,6425264", "title": "WHO ostrzega przed zim\u0105. \"Chodzi o przetrwanie\"", "date_published": "2022-11-21 20:01:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-who-ostrzega-przed-zima-chodzi-o-przetrwanie,nId,6425264\"><img align=\"left\" alt=\"WHO ostrzega przed zim\u0105. &quot;Chodzi o przetrwanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/who-ostrzega-przed-zima-chodzi-o-przetrwanie/000GDH63DG7PWISF-C321.jpg\" /></a>\u015awiatowa Organizacja Zdrowia ostrzeg\u0142a, \u017ce nadchodz\u0105ca zima b\u0119dzie &quot;zagro\u017ceniem \u017cycia&quot; dla milion\u00f3w Ukrai\u0144c\u00f3w. - Tej zimy b\u0119dzie chodzi\u0142o o przetrwanie - powiedzia\u0142 dyrektor regionalny ONZ na Europ\u0119 ds. zdrowia Hans Kluge. Przyczyny upatruje w niszczycielskich rosyjskich atakach na krajow\u0105 sie\u0107 energetyczn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kierowca-pedzacego-auta-wjechal-w-witryne-sklepu-nie-zyj,nId,6425291", "title": "USA: Kierowca p\u0119dz\u0105cego auta wjecha\u0142 w witryn\u0119 sklepu. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-11-21 19:54:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kierowca-pedzacego-auta-wjechal-w-witryne-sklepu-nie-zyj,nId,6425291\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Kierowca p\u0119dz\u0105cego auta wjecha\u0142 w witryn\u0119 sklepu. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kierowca-pedzacego-auta-wjechal-w-witryne-sklepu-nie-zyj/000GDH2KHJ8J3QG5-C321.jpg\" /></a>W witryn\u0119 sklepu Apple pod Bostonem wjecha\u0142 z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 SUV. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba, co najmniej 16 zosta\u0142o rannych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spiecie-w-rosyjskiej-telewizji-solowjow-zrugany-na-antenie,nId,6425275", "title": "Spi\u0119cie w rosyjskiej telewizji. So\u0142owjow zrugany na antenie", "date_published": "2022-11-21 19:10:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spiecie-w-rosyjskiej-telewizji-solowjow-zrugany-na-antenie,nId,6425275\"><img align=\"left\" alt=\"Spi\u0119cie w rosyjskiej telewizji. So\u0142owjow zrugany na antenie\" src=\"https://i.iplsc.com/spiecie-w-rosyjskiej-telewizji-solowjow-zrugany-na-antenie/000GDGVA2U3U2N84-C321.jpg\" /></a>W rosyjskiej telewizji dosz\u0142o do spi\u0119cia mi\u0119dzy propagandyst\u0105 W\u0142adimirem So\u0142owjowem a by\u0142ym izraelskim dyplomat\u0105 Yaakovem Kedmim. - To nieprzyzwoite, niekonstruktywne, bombardowanie pokojowych miast jest przest\u0119pstwem - powiedzia\u0142 Kedmi. - Istnieje 1001 sposob\u00f3w walki bez dotykania cywil\u00f3w - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-radary-izraelskiej-zelaznej-kopuly-trafia-na-wegry-podano-da,nId,6425296", "title": "Radary izraelskiej \u017belaznej Kopu\u0142y trafi\u0105 na W\u0119gry. Podano dat\u0119", "date_published": "2022-11-21 19:07:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-radary-izraelskiej-zelaznej-kopuly-trafia-na-wegry-podano-da,nId,6425296\"><img align=\"left\" alt=\"Radary izraelskiej \u017belaznej Kopu\u0142y trafi\u0105 na W\u0119gry. Podano dat\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/radary-izraelskiej-zelaznej-kopuly-trafia-na-wegry-podano-da/000GDGZ0MNHHX8C0-C321.jpg\" /></a>\u015awiatowej klasy izraelskie wielozadaniowe radary ELTA ELM-2084, zdolne do wykrywania oraz \u015bledzenia cel\u00f3w powietrznych i artyleryjskich, w 2023 roku trafi\u0105 na wyposa\u017cenie w\u0119gierskiego wojska - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Magyar Nemzet&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazny-gest-andrzej-duda-o-propozycji-niemcow,nId,6425021", "title": "\"Wa\u017cny gest\". Andrzej Duda o propozycji Niemc\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 18:41:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazny-gest-andrzej-duda-o-propozycji-niemcow,nId,6425021\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wa\u017cny gest&quot;. Andrzej Duda o propozycji Niemc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wazny-gest-andrzej-duda-o-propozycji-niemcow/000CQWYBBNDVAVI0-C321.jpg\" /></a>- Przekazanie Patriot\u00f3w, to na pewno wa\u017cny gest sojuszniczy w tej sytuacji, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 dzi\u015b Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki - powiedzia\u0142 Andrzej Duda w programie &quot;Go\u015b\u0107 Wydarze\u0144&quot; na antenie Polsat News. - Chcieliby\u015bmy, \u017ceby niemieckie Patrioty znalaz\u0142y si\u0119 przy granicy z Ukrain\u0105 - wyja\u015bni\u0142. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecki-polityk-warszawa-musi-byc-rownie-wazna-jak-paryz,nId,6425255", "title": "Niemiecki polityk: Warszawa musi by\u0107 r\u00f3wnie wa\u017cna jak Pary\u017c", "date_published": "2022-11-21 17:55:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecki-polityk-warszawa-musi-byc-rownie-wazna-jak-paryz,nId,6425255\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki polityk: Warszawa musi by\u0107 r\u00f3wnie wa\u017cna jak Pary\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-polityk-warszawa-musi-byc-rownie-wazna-jak-paryz/000GDGNI2F2YQRMV-C321.jpg\" /></a>- Warszawa musi by\u0107 dla nas r\u00f3wnie wa\u017cna jak Pary\u017c - m\u00f3wi gazecie &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; Bodo Ramelow, premier Turyngii. - Moje pokolenie wci\u0105\u017c  ma w tyle g\u0142owy podzia\u0142 Wsch\u00f3d-Zach\u00f3d - doda\u0142 polityk. Wyja\u015bni\u0142 r\u00f3wnie\u017c, co mia\u0142 na my\u015bli m\u00f3wi\u0105c, \u017ce &quot;o UE trzeba my\u015ble\u0107 od wschodu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tajemniczy-kufer-z-lat-30-wyplynal-na-plazy-ktos-probowa,nId,6425070", "title": "USA: Tajemniczy kufer z lat 30. wyp\u0142yn\u0105\u0142 na pla\u017cy. Kto\u015b pr\u00f3bowa\u0142 go zatopi\u0107", "date_published": "2022-11-21 17:43:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tajemniczy-kufer-z-lat-30-wyplynal-na-plazy-ktos-probowa,nId,6425070\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tajemniczy kufer z lat 30. wyp\u0142yn\u0105\u0142 na pla\u017cy. Kto\u015b pr\u00f3bowa\u0142 go zatopi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tajemniczy-kufer-z-lat-30-wyplynal-na-plazy-ktos-probowa/000GDGCLMGGW8GKH-C321.jpg\" /></a>Na pla\u017cy przy parku narodowym Fort Matanzas na Florydzie znaleziono tajemniczy kufer &quot;wielko\u015bci cia\u0142a&quot; z lat 30. Niekt\u00f3rzy zastanawiaj\u0105 si\u0119, czy pojawienie si\u0119 kufra nie ma zwi\u0105zku z tajemniczymi zjawiskami obserwowanymi w Tr\u00f3jk\u0105cie Bermudzkim.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-o-tragedii-w-przewodowie-takie-wypadki-sie-nie-zd,nId,6425242", "title": "\u0141ukaszenka o tragedii w Przewodowie: Takie wypadki si\u0119 nie zdarzaj\u0105", "date_published": "2022-11-21 17:39:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-o-tragedii-w-przewodowie-takie-wypadki-sie-nie-zd,nId,6425242\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka o tragedii w Przewodowie: Takie wypadki si\u0119 nie zdarzaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-o-tragedii-w-przewodowie-takie-wypadki-sie-nie-zd/0007MMXXG36KE8X5-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruskie wierne re\u017cimowi media informuj\u0105, \u017ce Alaksandr \u0141ukaszenka odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Przewodowie we wtorek. - Takie wypadki si\u0119 nie zdarzaj\u0105 - oznajmi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielogodzinne-rozmowy-i-zadnego-przelomu-pat-miedzy-serbia-i,nId,6425235", "title": "Wielogodzinne rozmowy i \u017cadnego prze\u0142omu. Pat mi\u0119dzy Serbi\u0105 i Kosowem", "date_published": "2022-11-21 17:17:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielogodzinne-rozmowy-i-zadnego-przelomu-pat-miedzy-serbia-i,nId,6425235\"><img align=\"left\" alt=\"Wielogodzinne rozmowy i \u017cadnego prze\u0142omu. Pat mi\u0119dzy Serbi\u0105 i Kosowem \" src=\"https://i.iplsc.com/wielogodzinne-rozmowy-i-zadnego-przelomu-pat-miedzy-serbia-i/000GDGI3LNHI430U-C321.jpg\" /></a>Prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107 i premier Kosowa Albin Kurti, kt\u00f3rzy w poniedzia\u0142ek prowadzili w Brukseli rozmowy w sprawie napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy ich krajami i spornej kwestii kosowskich tablic rejestracyjnych, nie zdo\u0142ali si\u0119 porozumie\u0107 - poinformowa\u0142 szef dyplomacji UE Josep Borrell.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-czestochowa-15-latek-zaatakowal-rodzicow-nozem-usilowanie-za,nId,6425072", "title": "Cz\u0119stochowa: 15-latek zaatakowa\u0142 rodzic\u00f3w no\u017cem. \"Usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa\"", "date_published": "2022-11-21 16:50:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-czestochowa-15-latek-zaatakowal-rodzicow-nozem-usilowanie-za,nId,6425072\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119stochowa: 15-latek zaatakowa\u0142 rodzic\u00f3w no\u017cem. &quot;Usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czestochowa-15-latek-zaatakowal-rodzicow-nozem-usilowanie-za/000GDG6IM2CN87C4-C321.jpg\" /></a>Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie 15-latka z Cz\u0119stochowy. Nastolatek w niedziel\u0119 zaatakowa\u0142 swoich rodzic\u00f3w, zadaj\u0105c im liczne rany no\u017cem. Post\u0119powanie jest prowadzone pod k\u0105tem usi\u0142owania zab\u00f3jstwa. Decyzj\u0119, czy nastolatek odpowie za sw\u00f3j czyn, podejmie s\u0105d rodzinny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-sad-nakazal-warunkowe-zwolnienie-janusza-walusia,nId,6425037", "title": "RPA: S\u0105d nakaza\u0142 warunkowe zwolnienie Janusza Walusia", "date_published": "2022-11-21 16:27:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-sad-nakazal-warunkowe-zwolnienie-janusza-walusia,nId,6425037\"><img align=\"left\" alt=\"RPA: S\u0105d nakaza\u0142 warunkowe zwolnienie Janusza Walusia\" src=\"https://i.iplsc.com/rpa-sad-nakazal-warunkowe-zwolnienie-janusza-walusia/000GDFWSFA5VYAIQ-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w RPA zdecydowa\u0142 o warunkowym zwolnieniu Janusza Walusia. Imigrant z Polski w 1993 roku zabi\u0142 Chrisa Haniego, dzia\u0142acza komunistycznego. Hani zosta\u0142 zastrzelony przed swoim domem w Boksburgu 10 kwietnia 1993 roku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kluczowy-moment-rozgrywki-o-miliardy-euro-dla-polski,nId,6424970", "title": "Kluczowy moment rozgrywki o miliardy euro dla Polski", "date_published": "2022-11-21 16:20:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kluczowy-moment-rozgrywki-o-miliardy-euro-dla-polski,nId,6424970\"><img align=\"left\" alt=\"Kluczowy moment rozgrywki o miliardy euro dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/kluczowy-moment-rozgrywki-o-miliardy-euro-dla-polski/0009HBL63XFDLUKA-C321.jpg\" /></a>Negocjacje w sprawie odblokowania pieni\u0119dzy z polskiego Krajowego Planu Odbudowy wkroczy\u0142y w decyduj\u0105c\u0105 faz\u0119. Je\u015bli do tego dodamy fundusze sp\u00f3jno\u015bci, stawk\u0105 tej rozgrywki jest \u0142\u0105cznie 530 mld z\u0142 z UE w ci\u0105gu kilku kolejnych lat. Z informacji Interii wynika, \u017ce cho\u0107 sporo po stronie polskiej zosta\u0142o jeszcze do zrobienia, to szanse na sukces w sprawie KPO s\u0105 niema\u0142e. Na sytuacj\u0119 Polski mocno wp\u0142ywa postawa W\u0119gier. Jak us\u0142yszeli\u015bmy, rz\u0105d Viktora Orbana radykalnie zmieni\u0142 nastawienie do rozm\u00f3w z Bruksel\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-57-latek-pogryziony-przez-rottweilery-prokuratura-wszczela-s,nId,6425045", "title": "57-latek pogryziony przez rottweilery. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "date_published": "2022-11-21 16:20:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-57-latek-pogryziony-przez-rottweilery-prokuratura-wszczela-s,nId,6425045\"><img align=\"left\" alt=\"57-latek pogryziony przez rottweilery. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/57-latek-pogryziony-przez-rottweilery-prokuratura-wszczela-s/000GDFZFILIP391G-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w P\u0142o\u0144sku wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie pogryzienia przez psy 57-latka. Do zdarzenia dosz\u0142o w ubieg\u0142ym tygodniu w jednym z gospodarstw w miejscowo\u015bci Omi\u0119ciny. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zaatakowa\u0142y dwa rottweilery. Poszkodowany przebywa w szpitalu w Warszawie. Jego stan jest krytyczny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-na-jawie-zywiol-zbiera-smiertelne-zniwo,nId,6425043", "title": "Trz\u0119sienie ziemi na Jawie. \u017bywio\u0142 zbiera \u015bmiertelne \u017cniwo", "date_published": "2022-11-21 16:03:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-na-jawie-zywiol-zbiera-smiertelne-zniwo,nId,6425043\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi na Jawie. \u017bywio\u0142 zbiera \u015bmiertelne \u017cniwo \" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-na-jawie-zywiol-zbiera-smiertelne-zniwo/000GDG0VK099L8BV-C321.jpg\" /></a>Przybywa ofiar \u015bmiertelnych trz\u0119sienia ziemi na Jawie. Liczba zmar\u0142ych wynosi ju\u017c 162 osoby, s\u0105 r\u00f3wnie\u017c setki rannych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-korpus-ochrony-wyborow-sobolewski-mamy-30-40-tys-zgloszen,nId,6425018", "title": "Korpus ochrony wybor\u00f3w. Sobolewski: Mamy 30-40 tys. zg\u0142osze\u0144", "date_published": "2022-11-21 15:41:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-korpus-ochrony-wyborow-sobolewski-mamy-30-40-tys-zgloszen,nId,6425018\"><img align=\"left\" alt=\"Korpus ochrony wybor\u00f3w. Sobolewski: Mamy 30-40 tys. zg\u0142osze\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/korpus-ochrony-wyborow-sobolewski-mamy-30-40-tys-zgloszen/000GDFWKIVVTI1OB-C321.jpg\" /></a>- Mamy 30-40 tysi\u0119cy zg\u0142osze\u0144 do korpusu ochrony wybor\u00f3w, ale potrzebujemy dwa razy wi\u0119cej - powiedzia\u0142 sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-iskrzy-w-konfederacji-spor-o-jedynki-na-listach-po-przejsciu,nId,6424942", "title": "Iskrzy w Konfederacji. Sp\u00f3r o \"jedynki\" na listach po przej\u015bciu Tyszki", "date_published": "2022-11-21 14:56:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-iskrzy-w-konfederacji-spor-o-jedynki-na-listach-po-przejsciu,nId,6424942\"><img align=\"left\" alt=\"Iskrzy w Konfederacji. Sp\u00f3r o &quot;jedynki&quot; na listach po przej\u015bciu Tyszki\" src=\"https://i.iplsc.com/iskrzy-w-konfederacji-spor-o-jedynki-na-listach-po-przejsciu/000GDER27K8HRDJM-C321.jpg\" /></a>Stanis\u0142aw Tyszka zostawi\u0142 Kukiz'15 i postawi\u0142 na parti\u0119 KORWiN, kt\u00f3rej liderem jest S\u0142awomir Mentzen. Jak m\u00f3wi\u0105 informatorzy Interii z Konfederacji, by\u0142y wicemarsza\u0142ek ma przej\u0105\u0107 pierwsze miejsce na li\u015bcie wyborczej, kt\u00f3re by\u0142o dot\u0105d przypisane Arturowi Dziamborowi. - Mieli\u015bmy by\u0107 ideow\u0105 prawic\u0105, a nie tratw\u0105 ratunkow\u0105 dla spadochroniarzy - komentuje pose\u0142 Konfederacji Dobromir So\u015bnierz.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-poszukiwania-jacka-jaworka-na-miejscu-zbrodni-kilkuset-polic,nId,6424978", "title": "Poszukiwania Jacka Jaworka. Na miejscu zbrodni kilkuset policjant\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 14:53:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-poszukiwania-jacka-jaworka-na-miejscu-zbrodni-kilkuset-polic,nId,6424978\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Jacka Jaworka. Na miejscu zbrodni kilkuset policjant\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-jacka-jaworka-na-miejscu-zbrodni-kilkuset-polic/000GDFNN91BHI6B1-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby po raz kolejny przeczesuj\u0105 okolice miejscowo\u015bci Borowce. Latem 2021 r. dosz\u0142o tam do g\u0142o\u015bnej zbrodni - Jacek Jaworek zastrzeli\u0142 trzy osoby. M\u0119\u017cczyzna nie zosta\u0142 jak dot\u0105d odnaleziony.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pis-traci-wladze-na-slasku-jakub-chelstowski-przechodzi-do-o,nId,6424960", "title": "PiS traci w\u0142adz\u0119 na \u015al\u0105sku. Jakub Che\u0142stowski przechodzi do opozycji", "date_published": "2022-11-21 14:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pis-traci-wladze-na-slasku-jakub-chelstowski-przechodzi-do-o,nId,6424960\"><img align=\"left\" alt=\"PiS traci w\u0142adz\u0119 na \u015al\u0105sku. Jakub Che\u0142stowski przechodzi do opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-traci-wladze-na-slasku-jakub-chelstowski-przechodzi-do-o/000GDERHM04KIVUQ-C321.jpg\" /></a>Jak donosz\u0105 media, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 traci w\u0142adz\u0119 w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Marsza\u0142ek Jakub Che\u0142stowski ma przej\u015b\u0107 do opozycji. W ten spos\u00f3b uzyska ona wi\u0119kszo\u015b\u0107 w sejmiku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pis-traci-wladze-w-sejmiku-jakub-chelstowski-przechodzi-do-o,nId,6424960", "title": "PiS traci w\u0142adz\u0119 w sejmiku. Jakub Che\u0142stowski przechodzi do opozycji", "date_published": "2022-11-21 14:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pis-traci-wladze-w-sejmiku-jakub-chelstowski-przechodzi-do-o,nId,6424960\"><img align=\"left\" alt=\"PiS traci w\u0142adz\u0119 w sejmiku. Jakub Che\u0142stowski przechodzi do opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-traci-wladze-w-sejmiku-jakub-chelstowski-przechodzi-do-o/000GDERHM04KIVUQ-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 traci w\u0142adz\u0119 w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Marsza\u0142ek Jakub Che\u0142stowski przechodzi do opozycji, co potwierdzi\u0142 w rozmowie z dziennikarzami Polsat News. W ten spos\u00f3b opozycja uzyska wi\u0119kszo\u015b\u0107 w sejmiku. - Marsza\u0142ek Che\u0142stowski zachowa\u0142 si\u0119 podle. Jest pozbawiony jakiejkolwiek odwagi cywilnej - oceni\u0142 Krzysztof Sobolewski z PiS.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sobolewski-chelstowski-zachowal-sie-podle-jest-pozbawiony-od,nId,6424960", "title": "Sobolewski: Che\u0142stowski zachowa\u0142 si\u0119 podle. Jest pozbawiony odwagi cywilnej", "date_published": "2022-11-21 14:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sobolewski-chelstowski-zachowal-sie-podle-jest-pozbawiony-od,nId,6424960\"><img align=\"left\" alt=\"Sobolewski: Che\u0142stowski zachowa\u0142 si\u0119 podle. Jest pozbawiony odwagi cywilnej\" src=\"https://i.iplsc.com/sobolewski-chelstowski-zachowal-sie-podle-jest-pozbawiony-od/000GDERHM04KIVUQ-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 traci w\u0142adz\u0119 w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Marsza\u0142ek Jakub Che\u0142stowski przechodzi do opozycji, co potwierdzi\u0142 w rozmowie z dziennikarzami Polsat News. W ten spos\u00f3b opozycja uzyska wi\u0119kszo\u015b\u0107 w sejmiku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-irytacja-niemcy-obiecaly-wyslac-zolnierzy-wojska-wcia,nId,6424971", "title": "\"Wielka irytacja\". Niemcy obieca\u0142y wys\u0142a\u0107 \u017co\u0142nierzy, wojska wci\u0105\u017c nie ma", "date_published": "2022-11-21 14:48:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-irytacja-niemcy-obiecaly-wyslac-zolnierzy-wojska-wcia,nId,6424971\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wielka irytacja&quot;. Niemcy obieca\u0142y wys\u0142a\u0107 \u017co\u0142nierzy, wojska wci\u0105\u017c nie ma \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-irytacja-niemcy-obiecaly-wyslac-zolnierzy-wojska-wcia/000GDFM4RO82LTDF-C321.jpg\" /></a>Po inwazji Rosji na Ukrain\u0119 Niemcy obieca\u0142y wys\u0142a\u0107 na Litw\u0119 wi\u0119cej \u017co\u0142nierzy Bundeswehry. Wojska wci\u0105\u017c jednak nie przyby\u0142y, a Berlin nie przedstawi\u0142 harmonogramu dzia\u0142a\u0144. Irytacja w Wilnie jest wielka - pisze gazeta &quot;Welt am Sonntag&quot; w tek\u015bcie zatytu\u0142owanym &quot;Kolejne rozczarowanie Niemcami&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3275144,iAId,441779", "title": "Banksy w Ukrainie. Prace artysty na zniszczonych budynkach", "date_published": "2022-11-21 14:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3275144,iAId,441779\"><img align=\"left\" alt=\"Banksy w Ukrainie. Prace artysty na zniszczonych budynkach\" src=\"https://i.iplsc.com/banksy-w-ukrainie-prace-artysty-na-zniszczonych-budynkach/000GDEOAWUI0GB85-C321.jpg\" /></a>Brytyjska gwiazda street artu Banksy podczas pobytu w Ukrainie stworzy\u0142 nowe prace. Grafiki powsta\u0142y m.in. na zniszczonych budynkach i Placu Wolno\u015bci w Kijowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalazl-pierscionek-z-diamentem-na-plazy-niewiarygodne-co-z-,nId,6424896", "title": "Znalaz\u0142 pier\u015bcionek z diamentem na pla\u017cy. Niewiarygodne, co z nim zrobi\u0142", "date_published": "2022-11-21 14:20:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalazl-pierscionek-z-diamentem-na-plazy-niewiarygodne-co-z-,nId,6424896\"><img align=\"left\" alt=\"Znalaz\u0142 pier\u015bcionek z diamentem na pla\u017cy. Niewiarygodne, co z nim zrobi\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/znalazl-pierscionek-z-diamentem-na-plazy-niewiarygodne-co-z/000GDEMKUP1YT8MI-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Florydy w USA, przechadzaj\u0105c si\u0119 po pla\u017cy dokona\u0142 niebywa\u0142ego znaleziska. Poszukiwacz skarb\u00f3w nie m\u00f3g\u0142 uwierzy\u0107, gdy jego wykrywacz metalu zasygnalizowa\u0142, \u017ce zakopany w ziemi przedmiot jest pier\u015bcionkiem z diamentem. Bi\u017cuteria jest warta prawie 40 tys. dolar\u00f3w. Znalazca postanowi\u0142 zwr\u00f3ci\u0107 zgub\u0119 w\u0142a\u015bcicielowi. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zebranie-komitetu-politycznego-pis-wiadomo-co-bedzie-tematem,nId,6424924", "title": "Zebranie komitetu politycznego PiS. Wiadomo, co b\u0119dzie tematem spotkania", "date_published": "2022-11-21 14:16:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zebranie-komitetu-politycznego-pis-wiadomo-co-bedzie-tematem,nId,6424924\"><img align=\"left\" alt=\"Zebranie komitetu politycznego PiS. Wiadomo, co b\u0119dzie tematem spotkania\" src=\"https://i.iplsc.com/zebranie-komitetu-politycznego-pis-wiadomo-co-bedzie-tematem/000DR4LQPHC7YCRW-C321.jpg\" /></a>W czwartek odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie komitetu politycznego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Wcze\u015bniej zebranie by\u0142o zaplanowane na \u015brod\u0119. Jednym z temat\u00f3w ma by\u0107 wyb\u00f3r nowego rzecznika partii, kt\u00f3ry zast\u0105pi ust\u0119puj\u0105cego z tego stanowiska Rados\u0142awa Fogla.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pociag-zdemolowal-stacje-w-indiach-wagon-spadl-na-kladke-dla,nId,6424811", "title": "Poci\u0105g zdemolowa\u0142 stacj\u0119 w Indiach. Wagon spad\u0142 na k\u0142adk\u0119 dla pieszych", "date_published": "2022-11-21 13:50:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pociag-zdemolowal-stacje-w-indiach-wagon-spadl-na-kladke-dla,nId,6424811\"><img align=\"left\" alt=\"Poci\u0105g zdemolowa\u0142 stacj\u0119 w Indiach. Wagon spad\u0142 na k\u0142adk\u0119 dla pieszych\" src=\"https://i.iplsc.com/pociag-zdemolowal-stacje-w-indiach-wagon-spadl-na-kladke-dla/000GDEDEOCM2IC85-C321.jpg\" /></a>Katastrofa kolejowa w Indiach. Rozp\u0119dzony poci\u0105g towarowy wykolei\u0142 si\u0119 na stacji na wschodnim wybrze\u017cu kraju, zdemolowa\u0142 poczekalni\u0119 dla pasa\u017cer\u00f3w i zniszczy\u0142 budynek dworca. Jeden wagon spad\u0142 na k\u0142adk\u0119 dla pieszych nad torami. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105, a kilka zosta\u0142o rannych. W internecie pojawi\u0142y si\u0119 komentarze, \u017ce poci\u0105g, kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z pustych wagon\u00f3w przeje\u017cd\u017ca\u0142 po trasie, by przetestowa\u0107 j\u0105 pod k\u0105tem wprowadzenia szybkiego poci\u0105gu Vande Bharat Express.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragedia-w-lukowie-zbigniew-ziobro-reaguje-po-brutalnym-mord,nId,6424919", "title": "Tragedia w \u0141ukowie. Zbigniew Ziobro reaguje po brutalnym morderstwie", "date_published": "2022-11-21 13:47:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragedia-w-lukowie-zbigniew-ziobro-reaguje-po-brutalnym-mord,nId,6424919\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w \u0141ukowie. Zbigniew Ziobro reaguje po brutalnym morderstwie \" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-lukowie-zbigniew-ziobro-reaguje-po-brutalnym-mord/000F9AE2EU2QJIW3-C321.jpg\" /></a>Minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny Zbigniew Ziobro wyst\u0105pi\u0142 z wnioskiem o rent\u0119 specjaln\u0105 dla syna komornik zamordowanej w \u0141ukowie. Resort zapowiedzia\u0142 udzielenie pomocy rodzinie kobiety ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Sprawiedliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-wystapil-o-rente-specjalna-dla-syna-zamordowanej-komo,nId,6424919", "title": "Ziobro wyst\u0105pi\u0142 o rent\u0119 specjaln\u0105 dla syna zamordowanej komornik z \u0141ukowa", "date_published": "2022-11-21 13:47:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-wystapil-o-rente-specjalna-dla-syna-zamordowanej-komo,nId,6424919\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro wyst\u0105pi\u0142 o rent\u0119 specjaln\u0105 dla syna zamordowanej komornik z \u0141ukowa\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-wystapil-o-rente-specjalna-dla-syna-zamordowanej-komo/000F9AE2EU2QJIW3-C321.jpg\" /></a>Z wnioskiem o rent\u0119 specjaln\u0105 dla syna komornik zamordowanej w \u0141ukowie wyst\u0105pi\u0142 do premiera minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny Zbigniew Ziobro. Resort zapowiedzia\u0142 udzielenie pomocy rodzinie kobiety ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Sprawiedliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-bedzie-druga-szwajcaria-jest-reakcja-premier,nId,6424914", "title": "Wielka Brytania b\u0119dzie drug\u0105 Szwajcari\u0105? Jest reakcja premiera", "date_published": "2022-11-21 13:40:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-bedzie-druga-szwajcaria-jest-reakcja-premier,nId,6424914\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania b\u0119dzie drug\u0105 Szwajcari\u0105? Jest reakcja premiera \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-bedzie-druga-szwajcaria-jest-reakcja-premier/000GDEAO6OWIWX2E-C321.jpg\" /></a>Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak zdementowa\u0142 doniesienia dotycz\u0105ce tego, \u017ce jego rz\u0105d zamierza\u0142 d\u0105\u017cy\u0107 do bli\u017cszego porozumienia z Uni\u0105 Europejsk\u0105. Polityk zapewni\u0142, \u017ce nie ma mowy o powrocie do dostosowania si\u0119 do praw Unii Europejskiej. Podkre\u015bli\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;brexit mo\u017ce przynie\u015b\u0107 ogromne korzy\u015bci dla kraju&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-36-letni-mezczyzna-potracony-przez-smieciarke-zmarl-na-miejs,nId,6424900", "title": "36-letni m\u0119\u017cczyzna potr\u0105cony przez \u015bmieciark\u0119. Zmar\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-11-21 13:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-36-letni-mezczyzna-potracony-przez-smieciarke-zmarl-na-miejs,nId,6424900\"><img align=\"left\" alt=\"36-letni m\u0119\u017cczyzna potr\u0105cony przez \u015bmieciark\u0119. Zmar\u0142 na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/36-letni-mezczyzna-potracony-przez-smieciarke-zmarl-na-miejs/000GDE7DXK3O82N3-C321.jpg\" /></a>36-letni pieszy zmar\u0142 po potr\u0105ceniu przez samoch\u00f3d do odbioru \u015bmieci w Wolicy (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Kierowca \u015bmieciarki by\u0142 trze\u017awy. Policja bada okoliczno\u015bci zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-to-zdjecie-jest-hitem-internetu-w-warszawie-kosili-snieg,nId,6424848", "title": "To zdj\u0119cie jest hitem internetu. W Warszawie kosili... \u015bnieg", "date_published": "2022-11-21 13:20:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-to-zdjecie-jest-hitem-internetu-w-warszawie-kosili-snieg,nId,6424848\"><img align=\"left\" alt=\"To zdj\u0119cie jest hitem internetu. W Warszawie kosili... \u015bnieg\" src=\"https://i.iplsc.com/to-zdjecie-jest-hitem-internetu-w-warszawie-kosili-snieg/000GDDYXBKVR8UJ5-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 mieszka\u0144cy Ursynowa nie kryli zdziwienia, gdy zobaczyli pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy kosili trawnik. Problem w tym, \u017ce na trawnikach zalega\u0142a spora ilo\u015b\u0107 \u015bniegu. G\u0142os w tej sprawie zabra\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-wysypalismy-pieniadze-na-rynek-pracy,nId,6424828", "title": "Andrzej Duda: Wysypali\u015bmy pieni\u0105dze na rynek pracy", "date_published": "2022-11-21 13:19:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-wysypalismy-pieniadze-na-rynek-pracy,nId,6424828\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Wysypali\u015bmy pieni\u0105dze na rynek pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-wysypalismy-pieniadze-na-rynek-pracy/000DS5ZIUY9E95X9-C321.jpg\" /></a>- Zdecydowali\u015bmy si\u0119 na bezprecedensowe &quot;wysypanie&quot; pieni\u0119dzy na rynek pracy. To tak, jakby\u015bmy wzi\u0119li wory z pieni\u0119dzmi, wysypali je i powiedzieli &quot;we\u017acie pa\u0144stwo tyle, ile potrzeba, \u017ceby\u015bcie byli w stanie utrzyma\u0107 ludzi, swoje firmy - stwierdzi\u0142 Andrzej Duda podczas rozstrzygni\u0119cia XIV edycji konkursu &quot;Pracodawca Przyjazny Pracownikom&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rabenda-tysiac-gmin-podpisalo-umowy-na-dostawy-wegla,nId,6424891", "title": "Rabenda: Tysi\u0105c gmin podpisa\u0142o umowy na dostawy w\u0119gla", "date_published": "2022-11-21 13:15:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rabenda-tysiac-gmin-podpisalo-umowy-na-dostawy-wegla,nId,6424891\"><img align=\"left\" alt=\"Rabenda: Tysi\u0105c gmin podpisa\u0142o umowy na dostawy w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/rabenda-tysiac-gmin-podpisalo-umowy-na-dostawy-wegla/000GDE2A06VWWVNO-C321.jpg\" /></a>- Z oko\u0142o tysi\u0105cem gmin mamy podpisane umowy na dostawy w\u0119gla - poinformowa\u0142 wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda i zapewni\u0142, \u017ce surowiec w punktach odbioru jest dla samorz\u0105d\u00f3w zabezpieczony. Wed\u0142ug polityka &quot;drugie tyle&quot; um\u00f3w czeka na podpisanie. W poniedzia\u0142ek w szesnastu urz\u0119dach wojew\u00f3dzkich trwaj\u0105 konsultacje dla w\u0142adz gminnych, kt\u00f3re maj\u0105 pom\u00f3c w podpisaniu dokument\u00f3w i p\u00f3\u017aniejszej dystrybucji opa\u0142u.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ta-kawiarnia-ma-zaskakujacy-sposob-na-wysokie-koszty-energii,nId,6424797", "title": "Ta kawiarnia ma zaskakuj\u0105cy spos\u00f3b na wysokie koszty energii", "date_published": "2022-11-21 13:00:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ta-kawiarnia-ma-zaskakujacy-sposob-na-wysokie-koszty-energii,nId,6424797\"><img align=\"left\" alt=\"Ta kawiarnia ma zaskakuj\u0105cy spos\u00f3b na wysokie koszty energii\" src=\"https://i.iplsc.com/ta-kawiarnia-ma-zaskakujacy-sposob-na-wysokie-koszty-energii/000GDDNKJ0F5EMY1-C321.jpg\" /></a>Przedsi\u0119biorcy w ca\u0142ej Europie nieustannie szukaj\u0105 sposob\u00f3w na walk\u0119 z coraz wy\u017cszymi cenami energii elektrycznej. W\u0142a\u015bciciele restauracji w belgijskiej Antwerpii wpadli na zaskakuj\u0105cy pomys\u0142 - zainstalowali terminale p\u0142atnicze przy grzejnikach na tarasie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-kradla-pomoc-przeznaczona-dla-uchodzcow-z-ukrainy-grozi-jej-,nId,6424870", "title": "Krad\u0142a pomoc przeznaczon\u0105 dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Grozi jej 10 lat", "date_published": "2022-11-21 12:58:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-kradla-pomoc-przeznaczona-dla-uchodzcow-z-ukrainy-grozi-jej-,nId,6424870\"><img align=\"left\" alt=\"Krad\u0142a pomoc przeznaczon\u0105 dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Grozi jej 10 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/kradla-pomoc-przeznaczona-dla-uchodzcow-z-ukrainy-grozi-jej/000GDDYCTMQTYBOI-C321.jpg\" /></a>Warto\u015b\u0107 10 tys. z\u0142otych mia\u0142y towary przeznaczone dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, kt\u00f3re 45-latka z Przemy\u015bla ukrad\u0142a na tamtejszym dworcu. Na gor\u0105cym uczynku z\u0142apano j\u0105 dzi\u0119ki fotopu\u0142apce, gdy nios\u0142a plecak i dwie wype\u0142nione po brzegi reklam\u00f3wki. Grozi  jej 10 lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-100-zl-tyle-kosztowal-ich-kebab-w-katarze,nId,6424746", "title": "Ponad 100 z\u0142. Tyle kosztowa\u0142 ich kebab w Katarze", "date_published": "2022-11-21 12:52:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-100-zl-tyle-kosztowal-ich-kebab-w-katarze,nId,6424746\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 100 z\u0142. Tyle kosztowa\u0142 ich kebab w Katarze\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-100-zl-tyle-kosztowal-ich-kebab-w-katarze/000GDDYPEA89MCVF-C321.jpg\" /></a>Mundial trwa, a do Kataru przybywaj\u0105 podekscytowani kibice. Jak si\u0119 okazuje, nie tylko zakaz sprzeda\u017cy alkoholu mo\u017ce by\u0107 problemem, ale i ceny jedzenia. Za dwa kebaby i napoje mo\u017cna zap\u0142aci\u0107 nawet 150 z\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-inauguracja-ruchu-odnowy-samorzadu-w-tle-prezydent-krakowa-i,nId,6424843", "title": "Inauguracja ruchu odnowy samorz\u0105du. W tle prezydent Krakowa i lider ludowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 12:49:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-inauguracja-ruchu-odnowy-samorzadu-w-tle-prezydent-krakowa-i,nId,6424843\"><img align=\"left\" alt=\"Inauguracja ruchu odnowy samorz\u0105du. W tle prezydent Krakowa i lider ludowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/inauguracja-ruchu-odnowy-samorzadu-w-tle-prezydent-krakowa-i/000GDDTE3U4YKY4P-C321.jpg\" /></a>W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz razem z prezydentem Jackiem Majchrowskim oraz by\u0142ym politykiem PO Ireneuszem Rasiem zainaugurowali dzia\u0142alno\u015b\u0107 ruchu odnowy samorz\u0105du ma\u0142opolskiego. - Dzisiaj trzeba si\u0119 jednoczy\u0107, wszyscy samorz\u0105dowcy, niezale\u017cnie z jakich komitet\u00f3w b\u0119d\u0105 startowa\u0107, niezale\u017cnie w jakich wyborach b\u0119d\u0105 bra\u0107 udzia\u0142, potrzebne jest zjednoczenie, potrzebna jest wsp\u00f3\u0142praca - powiedzia\u0142 lider PSL. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-fifa-zabrania-teczowych-opasek-boja-sie-gniewu-allaha-absolu,nId,6424823", "title": "FIFA zabrania t\u0119czowych opasek. \"Boj\u0105 si\u0119 gniewu Allaha? Absolutne tch\u00f3rzostwo\"", "date_published": "2022-11-21 12:29:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-fifa-zabrania-teczowych-opasek-boja-sie-gniewu-allaha-absolu,nId,6424823\"><img align=\"left\" alt=\"FIFA zabrania t\u0119czowych opasek. &quot;Boj\u0105 si\u0119 gniewu Allaha? Absolutne tch\u00f3rzostwo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/fifa-zabrania-teczowych-opasek-boja-sie-gniewu-allaha-absolu/000GDDRZMCVFIB2A-C321.jpg\" /></a>- T\u0119czowa opaska na przedramieniu ma spowodowa\u0107 co, gniew Allaha? To absolutne tch\u00f3rzostwo. Chodzi tylko o kas\u0119 - nie ma w\u0105tpliwo\u015bci pose\u0142 Lewicy Krzysztof \u015amiszek, kt\u00f3ry decyzj\u0119 FIFA, by kapitanowie dru\u017cyn nie wychodzili w t\u0119czowych opaskach, nazywa skandalem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zadal-kobiecie-40-ciosow-nozem-42-latek-uslyszal-piec-zarzut,nId,6424737", "title": "Zada\u0142 kobiecie 40 cios\u00f3w no\u017cem. 42-latek us\u0142ysza\u0142 pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 11:59:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zadal-kobiecie-40-ciosow-nozem-42-latek-uslyszal-piec-zarzut,nId,6424737\"><img align=\"left\" alt=\"Zada\u0142 kobiecie 40 cios\u00f3w no\u017cem. 42-latek us\u0142ysza\u0142 pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zadal-kobiecie-40-ciosow-nozem-42-latek-uslyszal-piec-zarzut/000GDDFBBUD98FFV-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w us\u0142ysza\u0142 42-letni Karol M., kt\u00f3ry w pi\u0105tek w kancelarii komorniczej w \u0141ukowie (woj. lubelskie) \u015bmiertelnie rani\u0142 no\u017cem komorniczk\u0119, zaatakowa\u0142 pracownika kancelarii oraz interweniuj\u0105cego policjanta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jens-stoltenberg-kreml-wciaz-mierzy-sie-z-wielkimi-trudnosci,nId,6424730", "title": "Jens Stoltenberg: Kreml wci\u0105\u017c mierzy si\u0119 z wielkimi trudno\u015bciami w Ukrainie", "date_published": "2022-11-21 11:52:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jens-stoltenberg-kreml-wciaz-mierzy-sie-z-wielkimi-trudnosci,nId,6424730\"><img align=\"left\" alt=\"Jens Stoltenberg: Kreml wci\u0105\u017c mierzy si\u0119 z wielkimi trudno\u015bciami w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/jens-stoltenberg-kreml-wciaz-mierzy-sie-z-wielkimi-trudnosci/0009FHV8MVK7BXT9-C321.jpg\" /></a>- Rosja liczy\u0142a na wojn\u0119 kilkudniow\u0105, ale wci\u0105\u017c nie mo\u017ce pokona\u0107 Ukrainy - powiedzia\u0142 Jens Stoltenberg w Madrycie. Przekaza\u0142, \u017ce Kreml jest &quot;got\u00f3w ponosi\u0107 znaczne straty i dalej zadawa\u0107 cierpienie&quot;. Nawi\u0105zuj\u0105c do mo\u017cliwo\u015bci obronnych kraj\u00f3w NATO, sekretarz generalny Sojuszu wskaza\u0142, \u017ce dwa procent PKB wydawane na zbrojenia to minimum, kt\u00f3re nale\u017cy realizowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslanka-lewicy-bylam-ofiara-prezesa-polskiego-zwiazku-tenis,nId,6424667", "title": "Pos\u0142anka Lewicy: By\u0142am ofiar\u0105 prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego", "date_published": "2022-11-21 11:31:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslanka-lewicy-bylam-ofiara-prezesa-polskiego-zwiazku-tenis,nId,6424667\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142anka Lewicy: By\u0142am ofiar\u0105 prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego\" src=\"https://i.iplsc.com/poslanka-lewicy-bylam-ofiara-prezesa-polskiego-zwiazku-tenis/000GDCIYFP99HLNH-C321.jpg\" /></a>Katarzyna Kotula, by\u0142a zawodniczka klubu Energetyk Gryfino, a obecnie pos\u0142anka Lewicy, w rozmowie z Onetem opowiedzia\u0142a o przemocy seksualnej, jakiej mia\u0142 dopuszcza\u0107 si\u0119 wobec niej szef Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski. Do przemocy mia\u0142o dochodzi\u0107, gdy Kotula by\u0142a nastolatk\u0105. Pos\u0142anka twierdzi, \u017ce nie jest jedyn\u0105 ofiar\u0105 Skrzypczy\u0144skiego. Sam prezes PZT zaprzecza, by dopuszcza\u0142 si\u0119 niew\u0142a\u015bciwych zachowa\u0144 wobec zawodniczek i rodziny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-radoslaw-fogiel-reaguje-na-nominacje-melnyka-zdarzenie-niefo,nId,6424765", "title": "Rados\u0142aw Fogiel reaguje na nominacj\u0119 Melnyka: Zdarzenie niefortunne", "date_published": "2022-11-21 11:16:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-radoslaw-fogiel-reaguje-na-nominacje-melnyka-zdarzenie-niefo,nId,6424765\"><img align=\"left\" alt=\"Rados\u0142aw Fogiel reaguje na nominacj\u0119 Melnyka: Zdarzenie niefortunne\" src=\"https://i.iplsc.com/radoslaw-fogiel-reaguje-na-nominacje-melnyka-zdarzenie-niefo/000GDDDWYRWBR1RR-C321.jpg\" /></a>- Ta nominacja to rzeczywi\u015bcie zdarzenie niefortunne - tak Rados\u0142aw Fogiel skomentowa\u0142 powo\u0142anie by\u0142ego ambasadora Ukrainy w Niemczech Andrija Melnyka na stanowisko wiceministra spraw zagranicznych Ukrainy. Melnyk zas\u0142yn\u0105\u0142 kontrowersyjnymi wypowiedziami o masakrach polskiej ludno\u015bci. Rzecznik PiS powiedzia\u0142, czy Polska zajmie oficjalnie stanowisko w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blinken-w-drodze-do-kataru-zapewnia-o-przyjazni-usa,nId,6424701", "title": "Blinken w drodze do Kataru. Zapewnia o przyja\u017ani USA", "date_published": "2022-11-21 11:07:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blinken-w-drodze-do-kataru-zapewnia-o-przyjazni-usa,nId,6424701\"><img align=\"left\" alt=\"Blinken w drodze do Kataru. Zapewnia o przyja\u017ani USA\" src=\"https://i.iplsc.com/blinken-w-drodze-do-kataru-zapewnia-o-przyjazni-usa/000GDDB1UNNE0UAV-C321.jpg\" /></a>Sekretarz stanu USA Antony Blinken w drugim dniu pi\u0142karskich Mistrzostw \u015awiata jest w drodze do Kataru. Szef ameryka\u0144skiej dyplomacji spotka si\u0119 ze swoim katarskim odpowiednikiem i obejrzy mecz USA-Walia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatnie-dni-na-zlozenie-wniosku-o-3-tys-zlotych-te-osoby-na,nId,6424673", "title": "Ostatnie dni na z\u0142o\u017cenie wniosku o 3 tys. z\u0142otych. Te osoby na pewno ich nie dostan\u0105", "date_published": "2022-11-21 11:04:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatnie-dni-na-zlozenie-wniosku-o-3-tys-zlotych-te-osoby-na,nId,6424673\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnie dni na z\u0142o\u017cenie wniosku o 3 tys. z\u0142otych. Te osoby na pewno ich nie dostan\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnie-dni-na-zlozenie-wniosku-o-3-tys-zlotych-te-osoby-na/000GDCCY8ORSN0YV-C321.jpg\" /></a>To ju\u017c ostatnie dni na z\u0142o\u017cenie wniosku o dodatek w\u0119glowy. W ramach tego \u015bwiadczenia mo\u017cna otrzyma\u0107 jednorazow\u0105 wyp\u0142at\u0119 w wysoko\u015bci 3 tys. z\u0142otych na jedno gospodarstwo domowe, dla kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em ogrzewania jest w\u0119giel lub paliwa w\u0119glopochodne. Komu dok\u0142adnie przys\u0142uguje dodatek w\u0119glowy i czy o to \u015bwiadczenie mog\u0105 stara\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w\u0142a\u015bciciele dzia\u0142ek ROD? Do kiedy mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wniosek? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzecznik-msz-lukasz-jasina-relacje-polsko-ukrainskie-sa-wiel,nId,6424660", "title": "Rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina: Relacje polsko-ukrai\u0144skie s\u0105 wielkim skarbem", "date_published": "2022-11-21 10:43:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzecznik-msz-lukasz-jasina-relacje-polsko-ukrainskie-sa-wiel,nId,6424660\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina: Relacje polsko-ukrai\u0144skie s\u0105 wielkim skarbem\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-msz-lukasz-jasina-relacje-polsko-ukrainskie-sa-wiel/000FH1UDB4O16P4D-C321.jpg\" /></a>- Licz\u0119, \u017ce nierozwa\u017cne decyzje nie doprowadz\u0105 do zepsucia relacji na linii Warszawa - Kij\u00f3w - powiedzia\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina. Przekaza\u0142, \u017ce ma nadziej\u0119 na dobr\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 \u015bledczych ukrai\u0144skich ze stron\u0105 polsk\u0105 w sprawie Przewodowa. W wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miniony wtorek na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Najnowsze ustalenia m\u00f3wi\u0105, \u017ce eksplozj\u0119 spowodowa\u0142a ukrai\u0144ska rakieta obrony przeciwlotniczej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-indonezji-co-najmniej-kilkadziesiat-ofiar,nId,6424706", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Indonezji. Co najmniej kilkadziesi\u0105t ofiar", "date_published": "2022-11-21 10:33:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-indonezji-co-najmniej-kilkadziesiat-ofiar,nId,6424706\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Indonezji. Co najmniej kilkadziesi\u0105t ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-indonezji-co-najmniej-kilkadziesiat-ofiar/000GDD5K3EQLPU68-C321.jpg\" /></a>Co najmniej kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w trz\u0119sieniu ziemi, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na Jawie, g\u0142\u00f3wnej wyspie Indonezji - poinformowa\u0142y lokalne w\u0142adze. Dodano, \u017ce co najmniej 300 os\u00f3b zosta\u0142o rannych. Wstrz\u0105sy by\u0142y odczuwalne w stolicy kraju, D\u017cakarcie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-rezygnuja-z-alkoholi-i-masla-prawie-90-proc-gospodars,nId,6424669", "title": "Polacy rezygnuj\u0105 z alkoholi i mas\u0142a. Prawie 90 proc. gospodarstw oszcz\u0119dza", "date_published": "2022-11-21 10:15:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-rezygnuja-z-alkoholi-i-masla-prawie-90-proc-gospodars,nId,6424669\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy rezygnuj\u0105 z alkoholi i mas\u0142a. Prawie 90 proc. gospodarstw oszcz\u0119dza\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-rezygnuja-z-alkoholi-i-masla-prawie-90-proc-gospodars/000GDC7XJOQQET0J-C321.jpg\" /></a>Prawie 90 proc. gospodarstw w Polsce musi oszcz\u0119dza\u0107, co trzecie jest w z\u0142ej sytuacji finansowej - wynika z bada\u0144 GfK, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 &quot;Rzeczpospolita&quot;. Setki tysi\u0119cy gospodarstw zrezygnowa\u0142o z kupowania nie tylko alkoholi, ale r\u00f3wnie\u017c mas\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrwazajace-dane-o-smogu-trzy-polskie-miasta-w-niechlubnej-,nId,6424602", "title": "Zatrwa\u017caj\u0105ce dane o smogu. Trzy polskie miasta w niechlubnej czo\u0142\u00f3wce", "date_published": "2022-11-21 10:09:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrwazajace-dane-o-smogu-trzy-polskie-miasta-w-niechlubnej-,nId,6424602\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrwa\u017caj\u0105ce dane o smogu. Trzy polskie miasta w niechlubnej czo\u0142\u00f3wce\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrwazajace-dane-o-smogu-trzy-polskie-miasta-w-niechlubnej/000GDD2GPEWD3BCQ-C321.jpg\" /></a>Alarmuj\u0105ce dane z sieci, kt\u00f3re analizuj\u0105 odczyty czujnik\u00f3w zanieczyszczenia powietrza. Wed\u0142ug informacji przetwarzanych przez portal iqair.com w poniedzia\u0142ek Krak\u00f3w by\u0142 pierwszy, Warszawa pi\u0105ta, a Wroc\u0142aw \u00f3smy na li\u015bcie metropolii \u015bwiata z najbardziej zanieczyszczonym powietrzem. Portal airly.org, kt\u00f3ry uwzgl\u0119dnia wyniki z mniejszych miejscowo\u015bci informowa\u0142, \u017ce w Kalwarii Zebrzydowskiej w Ma\u0142opolsce st\u0119\u017cenie gro\u017anego py\u0142u zawieszonego PM2,5 stanowi\u0142o 1838 proc. normy. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w w miejscach, gdzie jest najwi\u0119kszy smog, trzeba zamkn\u0105\u0107...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kazachstan-polityk-ktory-wygral-wybory-coraz-bardziej-odsuwa,nId,6424604", "title": "Kazachstan. Polityk, kt\u00f3ry wygra\u0142 wybory coraz bardziej odsuwa si\u0119 od Rosji", "date_published": "2022-11-21 10:01:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kazachstan-polityk-ktory-wygral-wybory-coraz-bardziej-odsuwa,nId,6424604\"><img align=\"left\" alt=\"Kazachstan. Polityk, kt\u00f3ry wygra\u0142 wybory coraz bardziej odsuwa si\u0119 od Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/kazachstan-polityk-ktory-wygral-wybory-coraz-bardziej-odsuwa/000GDCDZ1CPKMIOV-C321.jpg\" /></a>Kasym-\u017bomart Tokajew wygra\u0142 wybory w Kazachstanie uzyskuj\u0105c ponad 80 proc. g\u0142os\u00f3w. Na wyra\u017ane zwyci\u0119stwo urz\u0119duj\u0105cego prezydenta wskazywa\u0142y r\u00f3wnie\u017c wyniki sonda\u017cy. Zwyci\u0119stwo Tokajewa jest z\u0142\u0105 informacj\u0105 dla W\u0142adimira Putina, poniewa\u017c bogaty w rop\u0119 naftow\u0105 Kazachstan stopniowo odsuwa si\u0119 od Rosji. Rosyjski przyw\u00f3dca kilka tygodni temu zosta\u0142 upokorzony w Astanie w trakcie szczytu przyw\u00f3dc\u00f3w kraj\u00f3w Azji \u015brodkowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczujemy-jeszcze-prawdziwa-jesien-zupelnie-nowe-prognozy-sy,nId,6424695", "title": "Poczujemy jeszcze prawdziw\u0105 jesie\u0144? Zupe\u0142nie nowe prognozy synoptyk\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 09:57:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczujemy-jeszcze-prawdziwa-jesien-zupelnie-nowe-prognozy-sy,nId,6424695\"><img align=\"left\" alt=\"Poczujemy jeszcze prawdziw\u0105 jesie\u0144? Zupe\u0142nie nowe prognozy synoptyk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/poczujemy-jeszcze-prawdziwa-jesien-zupelnie-nowe-prognozy-sy/000GDCPH9J0DT3YM-C321.jpg\" /></a>W rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 tygodniu jesienna aura powr\u00f3ci, a zima b\u0119dzie musia\u0142a si\u0119 wycofa\u0107. W kolejnych dniach b\u0119dzie coraz cieplej. Zamiast \u015bniegu i deszczu ze \u015bniegiem nadejd\u0105 opady deszczu - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Zimowa aura najd\u0142u\u017cej utrzymywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Polski. Z kolei ciep\u0142o najszybciej zrobi si\u0119 na po\u0142udniowym zachodzie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przeszedl-kilometry-zeby-napic-sie-piwa-rzeczywistosc-kibico,nId,6424682", "title": "Przeszed\u0142 kilometry, \u017ceby napi\u0107 si\u0119 piwa. Rzeczywisto\u015b\u0107 kibic\u00f3w w Katarze", "date_published": "2022-11-21 09:51:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przeszedl-kilometry-zeby-napic-sie-piwa-rzeczywistosc-kibico,nId,6424682\"><img align=\"left\" alt=\"Przeszed\u0142 kilometry, \u017ceby napi\u0107 si\u0119 piwa. Rzeczywisto\u015b\u0107 kibic\u00f3w w Katarze\" src=\"https://i.iplsc.com/przeszedl-kilometry-zeby-napic-sie-piwa-rzeczywistosc-kibico/000GDCAKAD28Y73S-C321.jpg\" /></a>Alkohol na mundialu to &quot;\u015bwi\u0119ty Graal&quot; dla cz\u0119\u015bci kibic\u00f3w, kt\u00f3rzy przybyli do Kataru, aby ogl\u0105da\u0107 zmagania swoich ulubionych dru\u017cyn. Pomimo wcze\u015bniejszych zapewnie\u0144, organizatorzy tu\u017c przed rozpocz\u0119ciem imprezy zakazali sprzeda\u017cy napoj\u00f3w z procentami w obr\u0119bie stadion\u00f3w. Jeden m\u0119\u017cczyzna postanowi\u0142 wyruszy\u0107 w w\u0119dr\u00f3wk\u0119, aby znale\u017a\u0107 miejsce w Katarze, gdzie sprzedadz\u0105 mu piwo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wladimir-putin-obawia-sie-zamachu-stanu-broni-go-gener,nId,6424605", "title": "Media: W\u0142adimir Putin obawia si\u0119 zamachu stanu. Broni go \"Genera\u0142-Astrolog\"", "date_published": "2022-11-21 09:01:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wladimir-putin-obawia-sie-zamachu-stanu-broni-go-gener,nId,6424605\"><img align=\"left\" alt=\"Media: W\u0142adimir Putin obawia si\u0119 zamachu stanu. Broni go &quot;Genera\u0142-Astrolog&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-wladimir-putin-obawia-sie-zamachu-stanu-broni-go-gener/000GDBQLBL3P963Y-C321.jpg\" /></a>Na Kremlu regularnie odbywaj\u0105 si\u0119 \u0107wiczenia s\u0142u\u017cb na wypadek przewrotu pa\u0142acowego. Na powa\u017cnie rozwa\u017cne s\u0105 scenariusze wykorzystuj\u0105ce techniki hipnozy czy operacji psychologicznych - przekaza\u0142y media. W trakcie przygotowa\u0144 opracowywana jest tak\u017ce odpowied\u017a na &quot;zmasowany atak ideologiczny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-zgodzila-sie-na-pomoc-niemiec-jest-reakcja-z-rzadu,nId,6424648", "title": "Polska zgodzi\u0142a si\u0119 na pomoc Niemiec. Jest reakcja z rz\u0105du", "date_published": "2022-11-21 08:37:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-zgodzila-sie-na-pomoc-niemiec-jest-reakcja-z-rzadu,nId,6424648\"><img align=\"left\" alt=\"Polska zgodzi\u0142a si\u0119 na pomoc Niemiec. Jest reakcja z rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-zgodzila-sie-na-pomoc-niemiec-jest-reakcja-z-rzadu/000FEJTTRIAUFMVJ-C321.jpg\" /></a>Niemcy dostarcz\u0105 Polsce dodatkowe wyrzutnie Patriot i my\u015bliwce Eurofighter. Wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce z satysfakcj\u0105 przyj\u0105\u0142 propozycj\u0119 niemieckiej minister obrony. Zapowiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce podczas poniedzia\u0142kowej rozmowy zaproponuje, by stacjonowa\u0142y one przy granicy z Ukrain\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-influencerka-julia-prochorowa-deportowana-rosjanka-wspiera-a,nId,6424554", "title": "Influencerka Julia Prochorowa deportowana. Rosjanka wspiera agresj\u0119 na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-21 07:52:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-influencerka-julia-prochorowa-deportowana-rosjanka-wspiera-a,nId,6424554\"><img align=\"left\" alt=\"Influencerka Julia Prochorowa deportowana. Rosjanka wspiera agresj\u0119 na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/influencerka-julia-prochorowa-deportowana-rosjanka-wspiera-a/000GDB7FG7MM63WC-C321.jpg\" /></a>Rosyjsk\u0105 influencerk\u0119 Juli\u0119 Prochorow\u0105 deportowano z Niemiec - przekaza\u0142y media. Kobieta jest znana z wypowiedzi wspieraj\u0105cych agresj\u0119 Kremla na Ukrain\u0119. Prochorowa na nagraniach zamieszczanych w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wyra\u017ca\u0142a pogard\u0119 dla broni\u0105cych si\u0119 Ukrai\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabojstwo-86-latka-z-malopolski-zatrzymano-domniemanego-spra,nId,6424595", "title": "Zab\u00f3jstwo 86-latka z Ma\u0142opolski. Zatrzymano domniemanego sprawc\u0119", "date_published": "2022-11-21 07:44:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabojstwo-86-latka-z-malopolski-zatrzymano-domniemanego-spra,nId,6424595\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 86-latka z Ma\u0142opolski. Zatrzymano domniemanego sprawc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-86-latka-z-malopolski-zatrzymano-domniemanego-spra/000E5G7U2EV7FIB3-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w Wielkiej Wsi (woj. ma\u0142opolskie) na posesji znaleziono zw\u0142oki 86-latka. Jak wynika z informacji policji, m\u0119\u017cczyzna pad\u0142 ofiar\u0105 zab\u00f3jstwa. O tragedii poinformowa\u0142a rodzina, kt\u00f3ra zg\u0142aszaj\u0105c spraw\u0119 stwierdzi\u0142a, \u017ce &quot;kto\u015b przyszed\u0142 na posesje i dokona\u0142 takiego aktu&quot;. Na miejscu by\u0142 r\u00f3wnie\u017c 43-latek, kt\u00f3ry wed\u0142ug policji prawdopodobnie jest sprawc\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcom-brakuje-amunicji-za-20-mld-euro-pelnomocnik-bundesta,nId,6424578", "title": "Niemcom brakuje amunicji za 20 mld euro. Pe\u0142nomocnik Bundestagu alarmuje", "date_published": "2022-11-21 07:41:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcom-brakuje-amunicji-za-20-mld-euro-pelnomocnik-bundesta,nId,6424578\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcom brakuje amunicji za 20 mld euro. Pe\u0142nomocnik Bundestagu alarmuje\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcom-brakuje-amunicji-za-20-mld-euro-pelnomocnik-bundesta/000GDB8HXCYR2WGK-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142nomocnik Bundestagu ds. obronno\u015bci krytykuje brak \u015brodk\u00f3w na zakupy amunicji dla niemieckiej armii. Eva Hoegl alarmuje w wywiadzie, \u017ce niemieckim \u017co\u0142nierzom brakuje pocisk\u00f3w za co najmniej 20 mld euro. O opiesza\u0142o\u015b\u0107 w sprawie zam\u00f3wie\u0144 publicznych oskar\u017cana jest te\u017c szefowa MON i kierowany przez ni\u0105 resort.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-wypadek-we-wroclawiu-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6424577", "title": "Tragiczny wypadek we Wroc\u0142awiu. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-11-21 07:22:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-wypadek-we-wroclawiu-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6424577\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek we Wroc\u0142awiu. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-we-wroclawiu-nie-zyje-jedna-osoba/000GDB88OHDH9UHY-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 wieczorem we Wroc\u0142awiu po zderzeniu z samochodem autokar wpad\u0142 do przej\u015bcia podziemnego. W wypadku zgin\u0105\u0142 kierowca autokaru, dwie inne osoby s\u0105 ranne, ale ich \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-uwazano-go-za-wymarlego-od-140-lat-tak-zareagowali-naukowcy-,nId,6424558", "title": "Uwa\u017cano go za wymar\u0142ego od 140 lat. Tak zareagowali naukowcy na odkrycie", "date_published": "2022-11-21 07:11:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-uwazano-go-za-wymarlego-od-140-lat-tak-zareagowali-naukowcy-,nId,6424558\"><img align=\"left\" alt=\"Uwa\u017cano go za wymar\u0142ego od 140 lat. Tak zareagowali naukowcy na odkrycie\" src=\"https://i.iplsc.com/uwazano-go-za-wymarlego-od-140-lat-tak-zareagowali-naukowcy/000GDBCS9BS2V8LA-C321.jpg\" /></a>Naukowcy po raz pierwszy od 140 lat zaobserwowali ba\u017canciaka czarnoszyjego. Ptaka odnaleziono dzi\u0119ki ukrytej kamerze na nale\u017c\u0105cej do Papui-Nowej Gwinei Wyspie Fergusona. - To jak odnalezienie jednoro\u017cca - podkre\u015bli\u0142 John C. Mittermeier, jeden z naukowc\u00f3w, kt\u00f3ry uczestniczy\u0142 w odnalezieniu dawno niewidzianego gatunku ptaka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-odpowiednio-zareagowaly-na-incydent-w-przewodowie-pol,nId,6424570", "title": "W\u0142adze odpowiednio zareagowa\u0142y na incydent w Przewodowie? Polacy ocenili", "date_published": "2022-11-21 06:57:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-odpowiednio-zareagowaly-na-incydent-w-przewodowie-pol,nId,6424570\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze odpowiednio zareagowa\u0142y na incydent w Przewodowie? Polacy ocenili\" src=\"https://i.iplsc.com/wladze-odpowiednio-zareagowaly-na-incydent-w-przewodowie-pol/000GCMJV6B4MVGN0-C321.jpg\" /></a>Polacy dobrze oceniaj\u0105 reakcj\u0119 w\u0142adz na incydent w Przewodowie, a tak\u017ce podniesienie gotowo\u015bci wojska - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;. W innym badaniu United Surveys dla &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot; i RMF 70 proc. badanych odpowiedzia\u0142o, \u017ce incydent w woj. lubelskim, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch polskich obywateli, nie wp\u0142ynie na wzajemne stosunki Polski i Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-g7-zada-reakcji-onz-chodzi-o-wystrzelenie-rakiet-przez-koree,nId,6424573", "title": "G7 \u017c\u0105da reakcji ONZ. Chodzi o wystrzelenie rakiet przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105", "date_published": "2022-11-21 06:50:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-g7-zada-reakcji-onz-chodzi-o-wystrzelenie-rakiet-przez-koree,nId,6424573\"><img align=\"left\" alt=\"G7 \u017c\u0105da reakcji ONZ. Chodzi o wystrzelenie rakiet przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/g7-zada-reakcji-onz-chodzi-o-wystrzelenie-rakiet-przez-koree/000FFUCH4GWANHEL-C321.jpg\" /></a>Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ musi podj\u0105\u0107 &quot;powa\u017cne dzia\u0142ania&quot; - o\u015bwiadczyli w niedziel\u0119 ministrowie spraw zagranicznych G7. Komunikat pojawi\u0142 si\u0119 po ostatnim wystrzeleniu mi\u0119dzykontynentalnej rakiety balistycznej przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przejmujaca-relacja-z-wyzwolonego-chersonia-witali-nas-jak-k,nId,6424561", "title": "Przejmuj\u0105ca relacja z wyzwolonego Chersonia. \"Witali nas jak krewnych\"", "date_published": "2022-11-21 06:47:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przejmujaca-relacja-z-wyzwolonego-chersonia-witali-nas-jak-k,nId,6424561\"><img align=\"left\" alt=\"Przejmuj\u0105ca relacja z wyzwolonego Chersonia. &quot;Witali nas jak krewnych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przejmujaca-relacja-z-wyzwolonego-chersonia-witali-nas-jak-k/000GDB68T7K9K3QH-C321.jpg\" /></a>- Gdy dotarli\u015bmy do Chersonia, odczuli\u015bmy z kolegami niesamowit\u0105 rado\u015b\u0107, kt\u00f3ra nadal wisi w powietrzu. Ludzie nas witali jak krewnych, przez ca\u0142y czas dzi\u0119kowali nam i \u015bciskali - m\u00f3wi 32-letnia wolontariuszka, kt\u00f3ra w\u0142a\u015bnie wr\u00f3ci\u0142a z wyzwolonego przez Ukrai\u0144c\u00f3w miasta. Wraz z grup\u0105 ochotnik\u00f3w pojecha\u0142a tam, by rozdawa\u0107 mieszka\u0144com artyku\u0142y spo\u017cywcze na g\u0142\u00f3wnym placu. Przywie\u017ali ze sob\u0105 13 ton jedzenia, kt\u00f3re rozesz\u0142o si\u0119 w pi\u0119\u0107 godzin.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-z-podwyzka-500-wiceminister-swiadczenie-przynioslo-swoje-,nId,6424564", "title": "Co z podwy\u017ck\u0105 500+? Wiceminister: \u015awiadczenie przynios\u0142o swoje efekty", "date_published": "2022-11-21 06:34:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-z-podwyzka-500-wiceminister-swiadczenie-przynioslo-swoje-,nId,6424564\"><img align=\"left\" alt=\"Co z podwy\u017ck\u0105 500+? Wiceminister: \u015awiadczenie przynios\u0142o swoje efekty\" src=\"https://i.iplsc.com/co-z-podwyzka-500-wiceminister-swiadczenie-przynioslo-swoje/000GDB4GOIGTSI7H-C321.jpg\" /></a>- Nie planujemy \u017cadnych zmian w programie 500+ - stwierdzi\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Na pytanie o spos\u00f3b na zwalczanie inflacji Sobo\u0144 odpar\u0142, \u017ce jest on taki sam, czyli &quot;restrykcyjna polityka banku centralnego i RPP&quot;, co z kolei oznacza m.in. wy\u017csze stopy procentowe. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-jens-stoltenberg-rakieta-ktora-spadla-w-polsce-to-,nId,6424566", "title": "Przewod\u00f3w. Jens Stoltenberg: Rakieta, kt\u00f3ra spad\u0142a w Polsce, to by\u0142 wypadek", "date_published": "2022-11-21 06:29:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-jens-stoltenberg-rakieta-ktora-spadla-w-polsce-to-,nId,6424566\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Jens Stoltenberg: Rakieta, kt\u00f3ra spad\u0142a w Polsce, to by\u0142 wypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-jens-stoltenberg-rakieta-ktora-spadla-w-polsce-to/000790M3TQ6MM9HM-C321.jpg\" /></a>Rakieta, kt\u00f3ra spad\u0142a w Polsce to wypadek, a nie uderzenie Rosji przeciw NATO - powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w wywiadzie dla publicznego nadawcy CBC. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do tragicznych wydarze\u0144 we wsi Przewod\u00f3w, gdzie zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch Polak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-meksyku-na-komendzie-policji-jest-nagranie-z-i,nId,6424539", "title": "Strzelanina w Meksyku na komendzie policji. Jest nagranie z incydentu", "date_published": "2022-11-21 06:26:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-meksyku-na-komendzie-policji-jest-nagranie-z-i,nId,6424539\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Meksyku na komendzie policji. Jest nagranie z incydentu\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-meksyku-na-komendzie-policji-jest-nagranie-z-i/000GDB45Q25KFFTY-C321.jpg\" /></a>W strzelaninie na komendzie policji w stanie Guanajuato w Meksyku zgin\u0119\u0142o kilku napastnik\u00f3w - poda\u0142y media. Kolejne kilka os\u00f3b jest rannych. Stan ten ma najwy\u017csz\u0105 liczb\u0119 zab\u00f3jstw w ca\u0142ym kraju. Trwa tam walka mi\u0119dzy kartelami narkotykowymi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-271-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3420,akt,210556", "title": "Wojna w Ukrainie. 271. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-21 04:31:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-271-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3420,akt,210556\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 271. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-271-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDB058LCWK4W5-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-271-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3420,akt,210647", "title": "Wojna w Ukrainie. 271. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-21 04:31:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-271-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3420,akt,210647\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 271. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-271-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDB058LCWK4W5-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-271-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3420,akt,210751", "title": "Wojna w Ukrainie. 271. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-21 04:31:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-271-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3420,akt,210751\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 271. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-271-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDB058LCWK4W5-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]