[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-sprzedaje-obligacje-ukrainskie-Chce-pozyskac-500-mln-dolarow-CAD-8443566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanada sprzedaje obligacje \u201eukrai\u0144skie\u201d. Chce pozyska\u0107 500 mln dolar\u00f3w CAD", "date_published": "2022-11-21 19:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/8ec1b5430ab2a0-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od poniedzia\u0142ku rz\u0105d Kanady sprzedaje obligacje, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 finansowaniu pomocy dla Ukrainy \u2013 poinformowano w komunikacie. Celem jest pozyskanie 500 mln dolar\u00f3w kanadyjskich (CAD).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koncern-Yasno-wylaczenia-pradu-w-Ukrainie-beda-trwac-co-najmniej-do-konca-marca-8443560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koncern Yasno: wy\u0142\u0105czenia pr\u0105du w Ukrainie b\u0119d\u0105 trwa\u0107 co najmniej do ko\u0144ca marca", "date_published": "2022-11-21 18:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/1d386793934dd1-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u0142\u0105czenia pr\u0105du na Ukrainie b\u0119d\u0105 trwa\u0107 co najmniej do ko\u0144ca marca - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek Serhij Kowa\u0142enko z w\u0142adz koncernu energetycznego DTEK Yasno. Zaapelowa\u0142, by przygotowa\u0107 si\u0119 do wszystkich, \"nawet najgorszych\" wariant\u00f3w sytuacji z wy\u0142\u0105czeniami pr\u0105du.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-chca-wesprzec-Polske-systemem-obrony-Patriot-8443539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy chc\u0105 wesprze\u0107 Polsk\u0119 systemem obrony Patriot", "date_published": "2022-11-21 18:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/6ed1a228aa97c0-948-568-56-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister obrony Niemiec Christine Lambrecht og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce chce wesprze\u0107 Polsk\u0119 systemem obrony Patriot. Niemieckie media po\u015bwi\u0119caj\u0105 w zwi\u0105zku z tym uwag\u0119 systemowi, opisuj\u0105c jego mo\u017cliwo\u015bci. \"Dzi\u015b, wed\u0142ug Bundeswehry, jest to jeden z najnowocze\u015bniejszych system\u00f3w obrony powietrznej na \u015bwiecie\" - zauwa\u017ca portal Business Insider.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-CBA-zatrzymalo-czlonka-zarzadu-PZPN-i-bylego-sekretarza-generalnego-zwiazku-8443535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: CBA zatrzyma\u0142o cz\u0142onka zarz\u0105du PZPN i by\u0142ego sekretarza generalnego zwi\u0105zku", "date_published": "2022-11-21 17:53:00+00:00", "description": "<p>Centralne Biuro Antykorupcyjne zatrzyma\u0142o w poniedzia\u0142ek cz\u0142onka zarz\u0105du PZPN Jakuba T. oraz by\u0142ego sekretarza generalnego zwi\u0105zku Macieja S. - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek WP SportoweFakty. Wed\u0142ug RMF FM Jakuba T. zatrzymano na lotnisku w Balicach, sk\u0105d mia\u0142 wylecie\u0107 na mundial do Kataru.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-podpisal-ustawe-znoszaca-dozywotnia-kontrole-finansowa-nad-politykami-Co-z-wejsciem-do-UE-8443524.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski podpisa\u0142 ustaw\u0119 znosz\u0105c\u0105 do\u017cywotni\u0105 kontrol\u0119 finansow\u0105 nad politykami. Co z wej\u015bciem do UE?", "date_published": "2022-11-21 17:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/f93b0e8b121a53-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podpisa\u0142 ustaw\u0119 znosz\u0105c\u0105 do\u017cywotni\u0105 kontrol\u0119 finansow\u0105 nad najwy\u017cszymi urz\u0119dnikami pa\u0144stwowymi - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Hromadske. Jest to sprzeczne z wymogami Unii Europejskiej, do kt\u00f3rej Ukraina chce do\u0142\u0105czy\u0107 - podkre\u015bli\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-nie-bedzie-sprzedawac-juz-pradu-Co-dalej-z-klientami-8443509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGNiG nie b\u0119dzie sprzedawa\u0107 ju\u017c pr\u0105du. Co dalej z klientami?", "date_published": "2022-11-21 17:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/cb79d717e00e36-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny zaprzestaje od 1 stycznia 2023 r. sprzeda\u017cy energii elektrycznej. Zmiana sprzedawcy energii elektrycznej dla gospodarstw domowych oraz odbiorc\u00f3w biznesowych wpisanych do rejestru Centralnej Ewidencji i Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej (CEIDG) odb\u0119dzie si\u0119 automatycznie - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w poniedzia\u0142kowym komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Serbia-i-Kosowo-nie-porozumialy-sie-w-sprawie-tablic-rejestracyjnych-8443495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Serbia i Kosowo nie porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie tablic rejestracyjnych", "date_published": "2022-11-21 16:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/3229cd5f61fb5d-948-568-0-52-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107 i premier Kosowa Albin Kurti, kt\u00f3rzy w poniedzia\u0142ek prowadzili w Brukseli rozmowy w sprawie napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy ich krajami i spornej kwestii kosowskich tablic rejestracyjnych, nie zdo\u0142ali si\u0119 porozumie\u0107 - poinformowa\u0142 szef dyplomacji UE Josep Borrell.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontynuacja-spadkow-na-GPW-Inwestorzy-przestraszyli-sie-doniesien-z-Chin-8443463.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontynuacja spadk\u00f3w na GPW. Inwestorzy przestraszyli si\u0119 doniesie\u0144 z Chin", "date_published": "2022-11-21 16:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/6002bf98f2266b-945-560-25-56-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142ek na GPW przyni\u00f3s\u0142 kontynuacj\u0119 cofni\u0119cia na g\u0142\u00f3wnych\nindeksach. Inwestor\u00f3w zaniepokoi\u0142y doniesienia z Chin dotycz\u0105ce sytuacji z COVID-19. Na\nNewConnect zadebiutowa\u0142 producent dobrze znanych klapek Kubota, ale pierwszy\ndzie\u0144 notowa\u0144 akcji nie by\u0142 najlepszy.\n\u00a0\nOd pocz\u0105tku tygodnia uwaga inwestor sk\u0142ania si\u0119 ku bezpieczniejszym\naktywom jak dolar czy frank szwajcarski.\nPolski zalicza\u0142 kolejny dzie\u0144 cofni\u0119cia, tak indeksy na GPW, kt\u00f3re kontynuowa\u0142y\nkorekcyjne cofni\u0119cie, zapocz\u0105tkowane w ko\u0144c\u00f3wce ubieg\u0142ego tygodnia. \nW tym uk\u0142adzie WIG20 spad\u0142 o 1,27 proc.\u00a0 przy spadku WIG o 1,15 proc. Z kolei o 1,49\nproc. zni\u017ckowa\u0142 mWIG40, a o 0,15 proc. wzr\u00f3s\u0142 sWIG80. Obroty wynios\u0142y 939 mln\nz\u0142, z czego 793 mln dotyczy\u0142o WIG20.\nSentyment na rynkach pogarsza\u0142y doniesienia z Chin \u00a0o pierwszych od maja \u015bmiertelnych ofiarach\nCovid-19. Tym samy, rynki przestraszy\u0142y si\u0119 zdecydowanych dzia\u0142a\u0144 tamtejszego\nrz\u0105du, ograniczaj\u0105cych aktywno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Jeszcze niedawno liczono, \u017ce koniec\nz polityk\u0105 lockdown\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wi\u0119kszy popyt z tamtejsze gospodarki na\ntowary i surowce. \nW poniedzia\u0142ek tok my\u015blenia inwestor\u00f3w by\u0142 odwrotny st\u0105d przy\naprecjacji dolara mocne spadki zaliczy\u0142y m.in. mied\u017a i ropa. \u00a0Na rynku za to pojawi\u0142y si\u0119 zaskakuj\u0105ce dane\ni inflacji PPI w Niemczech, wa\u017cne ze wzgl\u0119du na wypatrywanie przez inwestor\u00f3w\nszczytu inflacyjnego w europejskiej gospodarce. \u00a0\nW efekcie w\u0105tpliwo\u015bci inwestor\u00f3w co do kondycji \u015bwiatowej\ngospodarki rynki bazowe tak\u017ce by\u0142y w wi\u0119kszo\u015bci (DAX, CAC40, FTSE MIB) notowane\nna minusie, tak jak indeksy na gie\u0142dach USA, kt\u00f3re w tym tygodniu, z uwagi na\nczwartkowe \u015awi\u0119to Dzi\u0119kczynienia, b\u0119d\u0105 otwarte kr\u00f3cej.\nW uj\u0119ciu sektorowym pod kresk\u0105 znalaz\u0142o si\u0119 a\u017c 11. benchmark\u00f3w\nz najwi\u0119kszymi spadkami g\u00f3rnictwa (-3,63 proc.), gier (-2,99 proc.) oraz\nmotoryzacji (-2,96 proc.) i paliw (-1,94 proc.). Pod kresk\u0105 by\u0142y tak\u017ce banki\n(-1,04 proc.), a na plusie sesje sko\u0144czy\u0142y energia (1,05 proc.) oraz leki i\ninformatyka, ale ze wzrostem w skali mniejszej ni\u017c 0,2 proc. \nW WIG20 w pierwszej fazie handlu kurs Pepco zyskiwa\u0142 nawet 5\nproc. po rekomendacji \u201ekupuj\u201d od Goldman Sachs i cenie docelowej podniesionej do\n62 z\u0142, ostatecznie akcje zdro\u017ca\u0142y o 1,11 proc. do 40 z\u0142. \nNajwi\u0119cej zyska\u0142 kurs PGE (2,47 proc.), kt\u00f3re\npoinformowa\u0142o o zako\u0144czeniu prac budowlanych przy 19 farmach fotowoltaicznych.\n\u00a0We wtorek sp\u00f3\u0142ka poka\u017ce wyniki za III kwarta\u0142.\n\u00a0\nDzie\u0144 p\u00f3\u017aniej zrobi to Asseco, kt\u00f3rego kurs w poniedzia\u0142ek\nwzr\u00f3s\u0142 o 0,14 proc. Na plusie by\u0142y jeszcze tylko Cyfrowy Polsat, Dino i Grupa\nK\u0119ty. \nZ najwi\u0119kszych pod wzgl\u0119dem kapitalizacji bank\u00f3w najmocniejsze\nby\u0142y akcje Pekao, kt\u00f3re spad\u0142y o 0,53 proc. Wi\u0119cej odda\u0142y akcje PKO BP (-0,71\nproc.). Morgan Stanley podni\u00f3s\u0142 rekomendacj\u0119 dla Pekao do \"przewa\u017caj\"\nz \"r\u00f3wnowa\u017c\", a dla PKO BP do \"r\u00f3wnowa\u017c\" z\n\"niedowa\u017caj\".\nW gronie najs\u0142abszych sp\u00f3\u0142ek z WIG20 rynku by\u0142y akcje KGHM (-3,73\nproc.), dla kt\u00f3rych by\u0142a to pi\u0105ta spadkowa sesja pod rz\u0105d po mocnych wzrostach\nz pocz\u0105tku listopada br. Ceny\nmiedzi w poniedzia\u0142ek r\u00f3wnie\u017c zaliczy\u0142y spadek o blisko 2 proc. po\ndoniesieniach z Chin.\n\u00a0\nJeszcze wi\u0119cej spad\u0142a cena\nropy (-5,5 proc.), szczeg\u00f3lnie mocne t\u0105pni\u0119cie nast\u0105pi\u0142o gdy na rynku\npojawi\u0142y si\u0119 doniesienia \u201eThe\nWall Street Journal\u201d, ze OPEC zamierza zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 surowca. Kurs\nPKN Orlen spad\u0142 tym samym o 2 proc. \n\u00a0\nNajwi\u0119cej jednak zni\u017ckowa\u0142y akcje Allegro (-4,51 proc.),\nzaliczaj\u0105c czwart\u0105 zni\u017ck\u0119 pod rz\u0105d. Z kolei o 3,9 proc. potania\u0142y akcje CD\nProjektu, co by\u0142o najmocniejszym cofni\u0119ciem od kilku tygodni i wraz\nz ze spadkiem z poprzedniej sesji oddali\u0142o kurs od pi\u0105tkowego, kilkumiesi\u0119cznego\nszczytu o 9 proc.\nW drugiej linii najmocniej spad\u0142 kurs Ten Square Games (-5,34\nproc.), kt\u00f3ry po sesji pokaza\u0142 kwartalne wyniki. \u00a0Z kolei 4,8 proc. odda\u0142 kurs Bogdanki, kt\u00f3ra\nwyniki poka\u017ce w \u015brod\u0119. Tr\u00f3jk\u0119 najmocniej zni\u017ckuj\u0105cych kurs\u00f3w w tym segmencie\nuzupe\u0142ni\u0142 kurs Millennium (-4,9 proc.). Na plus wyr\u00f3\u017cni\u0142 si\u0119 kurs Mercatora (3,78\nproc.), kt\u00f3rego cena akcji wynosi obecnie r\u00f3wne 56 z\u0142. \nNa szerokim rynki warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na XTPL (12,89 proc.),\nkt\u00f3re we wtorek poka\u017ce wyniki oraz Pure Biologics (19,71 proc.). Z kolei o 9,23\nproc. do 3,55 z\u0142 wzr\u00f3s\u0142 kurs SimFabric. Sp\u00f3\u0142ka poinformowa\u0142a, i\u017c koszty\nprodukcji, portingu i marketingu gry Quantum Storm zosta\u0142y zwr\u00f3cone po 72\ngodzinach od premiery na konsole Nintendo Switch i obecnie gra przynosi zyski z\nka\u017cd\u0105 sprzedan\u0105 kopi\u0105.\nNa New Connect miejsce mia\u0142 14. debiut w tym roku na tym\nrynku, ale kurs Kuboty (-16,46 proc.) zaliczy\u0142 mocny spadek w czasie pierwszej\nsesji. Przy\nokazji wej\u015bcia na parkiet w\u0142adze sp\u00f3\u0142ki przedstawi\u0142y plany rozwoju opartych o\ne-Commerce i marketplace. </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-uchylil-decyzje-ws-wielomiliardowej-kary-dla-Gazpromu-za-budowe-Nord-Stream-2-UOKiK-zlozy-apelacje-8443453.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105d uchyli\u0142 decyzj\u0119 ws. wielomiliardowej kary dla Gazpromu za budow\u0119 Nord Stream 2. UOKiK z\u0142o\u017cy apelacj\u0119", "date_published": "2022-11-21 16:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/3359c83bcd2a02-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UOKiK z\u0142o\u017cy apelacj\u0119 od wyroku S\u0105du Ochrony \nKonkurencji i Konsument\u00f3w, kt\u00f3ry uchyli\u0142 decyzj\u0119 ws. na\u0142o\u017cenia kar na \nGazprom i 5 sp\u00f3\u0142ek odpowiedzialnych za budow\u0119 Nord Stream 2 - \npoinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maksymalna-cena-gazu-dla-domow-wraca-Rzad-zajmie-sie-projektem-8443451.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maksymalna cena gazu dla dom\u00f3w wraca. Rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem", "date_published": "2022-11-21 16:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/bd4cf8fbcd606b-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d we wtorek zajmie si\u0119 projektem ustawy o maksymalnej cenie gazu m.in. dla odbiorc\u00f3w indywidualnych \u2013 wynika z informacji opublikowanej na stronie Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Progi-zwalniajace-na-autostradach-GDDKiA-komentuje-8443421.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na autostradach pojawi\u0105 si\u0119 progi zwalniaj\u0105ce? GDDKiA komentuje", "date_published": "2022-11-21 15:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/77fedbc18b7de7-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W mediach pojawi\u0142y si\u0119 informacje, jakoby na autostradach i drogach \nszybkiego ruchu w Polsce mia\u0142y pojawi\u0107 si\u0119 progi zwalniaj\u0105ce. Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad ju\u017c odnios\u0142a si\u0119 do tych doniesie\u0144. Jak to w ko\u0144cu b\u0119dzie?</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niezbyt-udany-debiut-Kuboty-na-gieldzie-Spolka-zdradza-swoje-plany-8443403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niezbyt udany debiut Kuboty na gie\u0142dzie. Sp\u00f3\u0142ka zdradza swoje plany", "date_published": "2022-11-21 15:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/6d1c63fd6a238e-948-567-0-32-1085-650.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka obuwniczo-odzie\u017cowa Kubota planuje dywersyfikacj\u0119 dostaw, aby mie\u0107 alternatyw\u0119 w \u0142a\u0144cuchu zaopatrzenia i chce skupi\u0107 si\u0119 na e-commerce i marketplace - powiedzia\u0142a PAP Biznes prezeska Alina Sztoch. Kubota planuje r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie ekologicznych klapk\u00f3w do oferty.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-chce-zmian-w-Kodeksie-wyborczym-Do-Sejmu-wplynal-rzadowy-projekt-8443349.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS chce zmian w Kodeksie wyborczym. Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 rz\u0105dowy projekt", "date_published": "2022-11-21 14:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/ce4aa6b7461935-948-568-0-146-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek rz\u0105dowy projekt nowelizacji Kodeksu wyborczego zak\u0142adaj\u0105cy utworzenie Centralnego Rejestru Wyborc\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zadluzenie-Skarbu-Panstwa-na-koniec-pazdziernika-wzroslo-8443346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zad\u0142u\u017cenie Skarbu Pa\u0144stwa na koniec pa\u017adziernika wzros\u0142o", "date_published": "2022-11-21 14:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/76d951767ca2c1-948-568-0-30-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zad\u0142u\u017cenie Skarbu Pa\u0144stwa na koniec pa\u017adziernika wzros\u0142o o 3,6 mld z\u0142 (+0,3 proc.) mdm i wynios\u0142o ok. 1.209,5 mld z\u0142 - poda\u0142 resort finans\u00f3w w szacunkowych danych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-rynek-niedzwiedzia-sie-nie-skonczyl-ale-jest-nadzieja-na-2023-rok-8443341.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: rynek nied\u017awiedzia si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142, ale jest nadzieja na 2023 rok", "date_published": "2022-11-21 14:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/5b167d1bff240a-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na gie\u0142dach rynek nied\u017awiedzia si\u0119 jeszcze nie sko\u0144czy\u0142, ale w 2023 r. mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 rozpocz\u0119cia fazy nadziei na nowy cykl po osi\u0105gni\u0119ciu do\u0142ka przez g\u0142\u00f3wne indeksy \u2013 napisali w raporcie analitycy Goldman Sachs.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kursu-CD-Projektu-odbil-o-99-proc-i-zawrocil-Cofniecie-przyspiesza-8442292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs CD Projektu odbi\u0142 o 99 proc. i zawr\u00f3ci\u0142. Cofni\u0119cie przyspiesza", "date_published": "2022-11-21 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/1443b9ab0c1f4e-945-560-0-0-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena akcji CD Projektu pi\u0119\u0142a si\u0119 w g\u00f3r\u0119 i by\u0142a najwy\u017cej od kwietnia 2022 r. Odbicie od wrze\u015bniowego dna d\u0142ugiej bessy wynios\u0142o 99,8 proc., po czym kurs zawr\u00f3ci\u0142 i spada drug\u0105 sesj\u0119 z rz\u0119du. Wkr\u00f3tce premiera \u201eWied\u017amina 3\u201d na konsole PS5 i Xbox X/S, a wcze\u015bniej raport z wynikami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-przewiduja-gwaltowne-hamowanie-inflacji-8443122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy przewiduj\u0105 gwa\u0142towne hamowanie inflacji", "date_published": "2022-11-21 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/e7fecad90d7138-948-568-0-0-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekonomi\u015bci Credit Agricole zrewidowali swoj\u0105 prognoz\u0119 \u015bredniorocznej inflacji w Polsce w latach 2022-2023 do odpowiednio 14,4 proc. i 11,8 proc. z 14,5 proc. i 10,4 proc. wcze\u015bniej  - wynika z najnowszego raportu banku. Ekonomi\u015bci oczekuj\u0105, \u017ce CPI osi\u0105gnie lokalne maksimum na poziomie 19,8 proc. rdr w lutym, a nast\u0119pnie zacznie si\u0119 obni\u017ca\u0107 w okolice 5 proc. rdr pod koniec 2023 r.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PLL-LOT-przegrywa-w-sadzie-z-pracownica-8443317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PLL LOT przegrywa w s\u0105dzie. W tle skutki zwolnie\u0144 grupowych", "date_published": "2022-11-21 13:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/234afcd57fb2a3-948-568-0-192-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie Linie Lotnicze LOT przegra\u0142y spraw\u0119 w s\u0105dzie pracy, kt\u00f3r\u0105 wytoczy\u0142a im pracownica sp\u00f3\u0142ki. Pozew dotyczy\u0142 nies\u0142usznego odsuni\u0119cia stewardessy od pracy na pok\u0142adzie na rzecz \u201euziemienia\u201d jej na lotnisku Chopina w Warszawie. To pierwsze rozstrzygni\u0119cie wskazuj\u0105ce win\u0119 po stronie pracodawcy. W podobnej sytuacji mog\u0105 by\u0107 nawet 22 osoby.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczycy-zmiekcza-brexit-Premier-Sunak-zabral-glos-ws-doniesien-8443305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjczycy zmi\u0119kcz\u0105 brexit? Premier Sunak zabra\u0142 g\u0142os ws. doniesie\u0144", "date_published": "2022-11-21 13:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/2ef0e73f33b8ff-948-568-0-62-1662-997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski premier Rishi Sunak zdementowa\u0142 w poniedzia\u0142ek doniesienia, jakoby jego rz\u0105d zamierza\u0142 d\u0105\u017cy\u0107 do bli\u017cszego porozumienia z Uni\u0105 Europejsk\u0105, podobnego do tego, jakie z Uni\u0105 ma Szwajcaria, i podkre\u015bli\u0142, \u017ce wierzy w korzy\u015bci z brexitu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bycie-freelancerem-poplaca-Ci-wolni-strzelcy-zarabiaja-najwiecej-a-ci-najmniej-8443304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bycie freelancerem pop\u0142aca? Ci wolni strzelcy zarabiaj\u0105 najwi\u0119cej, a ci najmniej", "date_published": "2022-11-21 13:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/77708c0432a615-948-567-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />30 proc. programist\u00f3w zarabia powy\u017cej 10 tysi\u0119cy z\u0142otych miesi\u0119cznie jako wolni strzelcy; najni\u017csze zarobki spo\u015br\u00f3d freelancer\u00f3w maj\u0105 copywriterzy - wynika z por\u00f3wnania sze\u015bciu najpopularniejszych w\u015br\u00f3d wolnych strzelc\u00f3w profesji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-wdowia-renta-Lewica-zbiera-podpisy-pod-obywatelskim-projektem-ustawy-8443299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119dzie wdowia renta? Lewica zbiera podpisy pod obywatelskim projektem ustawy", "date_published": "2022-11-21 13:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/7ee39fdb1023c2-948-568-28-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lewica prowadzi zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w pod obywatelskim projektem ustawy o rencie wdowiej \u2013 poinformowali pos\u0142owie Lewicy na briefingu w Katowicach. Projekt zak\u0142ada, by po \u015bmierci ma\u0142\u017conka mo\u017cna by\u0142o korzysta\u0107 z renty rodzinnej i 50 proc. w\u0142asnego \u015bwiadczenia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-ING-Pocztowy-Nest-Sandander-Consumer-z-zarzutami-8443281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK kontra banki. Oszust ukrad\u0142 pieni\u0105dze, bank nie przyj\u0105\u0142 reklamacji klientki. Zarzuty dla czterech instytucji", "date_published": "2022-11-21 12:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/89adc1380aeddf-948-568-0-40-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UOKiK postawi\u0142 zarzuty czterem kolejnym bankom, kt\u00f3re nie zwr\u00f3ci\u0142y klientom w terminie pieni\u0119dzy utraconych w wyniku nieautoryzowanych transakcji i wprowadza\u0142y konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d. Bankom gro\u017c\u0105 kary do 10 proc. rocznego obrotu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/VeloBank-Co-proponuje-klientom-8443247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wystartowa\u0142 VeloBank - nast\u0119pca Getinu. Sprawdzamy, jakie nowo\u015bci proponuje klientom", "date_published": "2022-11-21 12:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/822c0644ef7bd8-948-568-11-315-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />VeloBank to nowy bank, kt\u00f3ry powsta\u0142 na bazie Getinu. Po przymusowej restrukturyzacji zdecydowano si\u0119 na nowy start \u201ez czyst\u0105 kart\u0105\u201d. Do ko\u0144ca 2025 roku VeloBank chce pozyska\u0107 400 tys. nowych aktywnych klient\u00f3w, poprawi\u0107 profil ryzyka nowej sprzeda\u017cy i osi\u0105gn\u0105\u0107 skumulowany zysk w wysoko\u015bci 1,5 mld z\u0142. Bank wprowadza nowe produkty, kt\u00f3rymi chce przekona\u0107 klient\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-MSP-Podwyzka-skladek-ZUS-gwozdziem-do-trumny-dla-wielu-mikrofirm-8443250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik M\u015aP: Podwy\u017cka sk\u0142adek ZUS gwo\u017adziem do trumny dla wielu mikrofirm", "date_published": "2022-11-21 11:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/becf91ffa10723-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cka w przysz\u0142ym roku sk\u0142adki ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w b\u0119dzie gwo\u017adziem do trumny dla wielu mikrofirm \u2013 oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik M\u015aP Adam Abramowicz podczas otwarcia 12. edycji Europejskiego Kongresu Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw w Katowicach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olsztyn-Studenci-UWM-rozpoczna-semestr-nauka-zdalna-Znamy-powod-8443240.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Studenci UWM rozpoczn\u0105 semestr nauk\u0105 zdaln\u0105. Uczelnia chce ograniczy\u0107 wysokie koszty energii", "date_published": "2022-11-21 11:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/562b297b91d977-948-568-64-292-3584-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez pierwsze dwa tygodnie stycznia studenci Uniwersytetu Warmi\u0144sko-Mazurskiego w Olsztynie b\u0119d\u0105 si\u0119 uczy\u0107 zdalnie. Uczelnia chce ograniczy\u0107 wysokie koszty energii - poinformowa\u0142 PAP w poniedzia\u0142ek rzecznik uczelni \u0141ukasz Staniszewski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budweiser-przekaze-piwo-z-mundialu-zwyciezcom-8443233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budweiser wygra\u0142 ju\u017c mundial swoj\u0105 nietypow\u0105 ofert\u0105", "date_published": "2022-11-21 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/50a94c00c53dfd-896-537-0-58-896-537.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co zdawa\u0142o si\u0119 kl\u0119sk\u0105, przekuli w sukces. Budweiser po wprowadzeniu zakazu sprzeda\u017cy piwa na stadionach jest o 75-milionowy kontrakt w plecy. Jednak postanowili by\u0107 cho\u0107 \"zwyci\u0119zc\u0105\" moralnym. I im si\u0119 uda\u0142o.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BADANIE-8443201.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja a \u015bwi\u0119ta. Niemal po\u0142owa Polak\u00f3w planuje w tym roku ta\u0144sze prezenty", "date_published": "2022-11-21 11:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/cc1ee324d48137-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal po\u0142owa Polak\u00f3w zamierza w tym roku obdarowa\u0107 bliskich skromniejszymi prezentami gwiazdkowymi, wynika z badania mi\u0119dzynarodowej firmy doradczej Bain &amp; Company. Konsumenci ze wzgl\u0119du na inflacj\u0119 wydadz\u0105 wi\u0119cej na \u015bwi\u0105teczne zakupy artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alexa-powodem-zwolnien-w-Amazonie-Jeff-Bezos-przeszacowal-8443134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hit Amazona sta\u0142 si\u0119 jego gwo\u017adziem do trumny? Jeff Bezos przeszacowa\u0142", "date_published": "2022-11-21 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/d8ceb4b758eec3-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Alexa, cudowna technologia Jeffa Bezosa, sta\u0142a si\u0119 betonowym ko\u0142em ratunkowym dla Amazona. Jak si\u0119 okazuje, znaczna cz\u0119\u015b\u0107 zwolnie\u0144, kt\u00f3re dotkn\u0105 giganta obejmuj\u0105 pracownik\u00f3w w\u0142a\u015bnie tego sztandarowego produktu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kochalski-RPP-Nie-deklaruje-ze-cykl-podwyzek-definitywnie-sie-zakonczyl-8443168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kochalski (RPP): Nie deklaruj\u0119, \u017ce cykl podwy\u017cek definitywnie si\u0119 zako\u0144czy\u0142", "date_published": "2022-11-21 10:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/cb48e8fefeb113-945-567-9-16-931-559.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. mo\u017cna realnie spodziewa\u0107 si\u0119 silnych proces\u00f3w dezinflacyjnych, obecny poziom st\u00f3p jest w\u0142a\u015bciwy w bazowym scenariuszu makroekonomicznym, a dalsze podwy\u017cki st\u00f3p mog\u0142yby nast\u0105pi\u0107, gdyby inflacja nie zbiega\u0142a do celu w horyzoncie oddzia\u0142ywania polityki pieni\u0119\u017cnej \u2013 powiedzia\u0142 PAP Biznes cz\u0142onek RPP Cezary Kochalski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twitter-zawiesil-prawa-autorskie-8443163.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twitter jak Chomikuj. U\u017cytkownicy serwisu dziel\u0105 si\u0119 ca\u0142ymi filmami", "date_published": "2022-11-21 10:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/5ca2fa24997f06-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kiedy Elon Musk og\u0142asza\u0142, \u017ce \"Ptaszek jest na wolno\u015bci\", zapewne nie mia\u0142 tego na my\u015bli. Cho\u0107 akurat w jego przypadku niczego nie mo\u017cna by\u0107 pewnym. Pewne natomiast jest, \u017ce gdy pracownicy platformy przez weekend nie mieli mo\u017cliwo\u015bci pracowa\u0107 z biura, na Twitterze zapanowa\u0142a wolna amerykanka, je\u015bli chodzi o prawa autorskie.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-akcji-Kubota-spadl-w-debiucie-na-NewConnect-o-23-08-proc-8443155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs akcji Kubota spad\u0142 w debiucie na NewConnect o 23,08 proc.", "date_published": "2022-11-21 10:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/2c75575d18b3f0-948-568-51-42-1041-624.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs akcji sp\u00f3\u0142ki Kubota spad\u0142 w debiucie na NewConnect o 23,08 proc. do 10 z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pangeos-w-Arabii-Saudyjskiej-ma-powstac-plywajace-miasto-w-ksztalcie-zolwia-8443153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pangeos \u2013 w Arabii Saudyjskiej ma powsta\u0107 p\u0142ywaj\u0105ce miasto w kszta\u0142cie \u017c\u00f3\u0142wia", "date_published": "2022-11-21 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/fd0fe7c05d876c-948-568-139-9-1648-988.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8 miliard\u00f3w ma kosztowa\u0107 budowa p\u0142ywaj\u0105cego miasta Pangeos. Obiekt powstanie najprawdopodobniej w Arabii Saudyjskiej i b\u0119dzie najdro\u017csz\u0105 p\u0142ywaj\u0105c\u0105 konstrukcj\u0105 na \u015bwiecie \u2013 donosi serwis interia.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-560-zl-za-zalozenie-konta-w-BNP-Paribas-Banku-Polska-Promocja-na-Black-Week-8443152.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Do 560 z\u0142 za za\u0142o\u017cenie konta w BNP Paribas Banku Polska. Promocja na Black Week", "date_published": "2022-11-21 10:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/04aad107c2cc5c-945-567-0-7-970-582.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Black Friday coraz bli\u017cej. Z tej okazji BNP Paribas Bank Polska wystartowa\u0142 z now\u0105 promocj\u0105 konta osobistego, w kt\u00f3rej mo\u017cna zdoby\u0107 do 500 z\u0142 nagrody pieni\u0119\u017cnej i 60 z\u0142 w bonach do kina. Aby zgarn\u0105\u0107 pe\u0142n\u0105 pul\u0119, nale\u017cy za\u0142o\u017cy\u0107 konto i spe\u0142nia\u0107 warunki dodatkowe.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-finansowy-chce-mniejszych-kar-za-omylkowe-nieprzedluzenie-polisy-OC-8443148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik finansowy chce mniejszych kar za omy\u0142kowe nieprzed\u0142u\u017cenie polisy OC", "date_published": "2022-11-21 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/6ed22747daa308-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzecznik finansowy wskazuje na potrzeb\u0119 \u0142agodniejszego podej\u015bcia do kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy na skutek pomy\u0142ki nie kupili komunikacyjnego ubezpieczenia OC. Taka propozycj\u0119 skierowa\u0142 do ministra finans\u00f3w - informuje Prawo.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-zakonczyla-budowe-19-farm-fotowoltaicznych-8443133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE zako\u0144czy\u0142a budow\u0119 19 farm fotowoltaicznych", "date_published": "2022-11-21 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/8c2133789f67ee-945-560-7-104-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE Energia Odnawialna, z Grupy PGE, zako\u0144czy\u0142a prace budowlane na 19 farmach fotowoltaicznych o mocy do 1 MW, kt\u00f3re wygra\u0142y w 2021 roku aukcj\u0119 na sprzeda\u017c energii elektrycznej w instalacjach odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodzina-pijanego-kierowcy-straci-samochod-Ekspert-odpowiada-8443129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rodzina pijanego kierowcy straci samoch\u00f3d? Ekspert odpowiada", "date_published": "2022-11-21 09:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/7e0c0b97e3abb8-948-568-0-250-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d nie skonfiskuje samochodu prowadzonego przez pijanego kierowc\u0119, je\u017celi pojazd b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142w\u0142asno\u015bci\u0105 np. w ma\u0142\u017ce\u0144stwie. Zamiast tego zostanie wydane orzeczenie o zabezpieczeniu \u015brodk\u00f3w o r\u00f3wnowarto\u015bci auta. Zdaniem eksperta, takie rozwi\u0105zanie mo\u017ce skutkowa\u0107 i tak utrat\u0105 samochodu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-w-gore-kurs-euro-blisko-4-70-zl-8443127.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar w g\u00f3r\u0119, kurs euro blisko 4,70 z\u0142", "date_published": "2022-11-21 09:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/1fe10281afc9cb-948-568-31-137-1684-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek tygodnia przynosi delikatne os\u0142abienie z\u0142otego.\nPrzeciwko polskiej walucie przemawia kontra na rynku dolara.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynajmujacy-mieszkania-bez-taryfy-ulgowej-Nie-odlicza-poniesionych-kosztow-8443124.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wynajmuj\u0105cy mieszkania bez taryfy ulgowej. Nie odlicz\u0105 poniesionych koszt\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 09:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/2a0f79f382c4aa-948-568-0-31-1794-1076.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 2023 r. wynajmuj\u0105cy nie b\u0119d\u0105 mogli odlicza\u0107 podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych i op\u0142at notarialnych poniesionych podczas zakupu mieszkania, a tak\u017ce odsetek od kredytu \u2013 informuje \u201eDziennik. Gazeta Prawna\u201d. To efekt wej\u015bcia w \u017cycie \u201ePolskiego \u0142adu\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-ceny-jajek-I-to-jeszcze-nie-koniec-wzrostow-cen-8443113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowe ceny jajek. I to jeszcze nie koniec podwy\u017cek", "date_published": "2022-11-21 08:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/9c2594ffbeaba3-945-560-0-0-2371-1422.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny jaj posz\u0142y mocno w g\u00f3r\u0119. Ekspert wskazuje na przyczyny i zapowiada: to potrwa przynajmniej przez kilka miesi\u0119cy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwiniuk-RPP-Istnieje-jeszcze-przestrzen-dla-pewnego-zaciesnienia-polityki-pienieznej-8443095.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Litwiniuk (RPP): Istnieje jeszcze przestrze\u0144 dla pewnego zacie\u015bnienia polityki pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-11-21 08:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/09be0ac4921480-847-508-0-57-847-508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Istnieje przestrze\u0144 dla pewnego jeszcze zacie\u015bnienia polityki pieni\u0119\u017cnej, do spowodowania, by realne stopy procentowe by\u0142y mniej ujemne, co prze\u0142o\u017cy\u0142oby si\u0119 na oczekiwania konsument\u00f3w i producent\u00f3w je\u015bli chodzi o poziom inflacji - powiedzia\u0142 w radiu TOK FM cz\u0142onek RPP Przemys\u0142aw Litwiniuk.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszustwo-Przestepcy-znowu-wyludzaja-na-doplate-do-paczki-8443067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dop\u0142ata 2,5 z\u0142 do paczki to oszustwo. Nie daj si\u0119 z\u0142apa\u0107", "date_published": "2022-11-21 07:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/a352137ff3ca2e-948-568-0-0-2911-1746.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszustwo na dop\u0142at\u0119 do przesy\u0142ki wraca jak bumerang. Przest\u0119pcy wykorzystuj\u0105 okres przed\u015bwi\u0105tecznych wyprzeda\u017cy oraz wzmo\u017conych zakup\u00f3w internetowych zwi\u0105zany m.in. z kupowaniem online prezent\u00f3w na Bo\u017ce Narodzenie. Oszu\u015bci wysy\u0142aj\u0105 SMS-y z informacj\u0105 o rzekomej konieczno\u015bci dop\u0142aty 2,50 z\u0142 do paczki, poinformowa\u0142a redakcj\u0119 Bankier.pl czytelniczka. Z wiadomo\u015bci wynika, \u017ce zam\u00f3wienie jest wstrzymane do czasu uregulowania nale\u017cno\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Silny-spadek-inflacji-producenckiej-w-Niemczech-8443065.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Silny spadek inflacji producenckiej w Niemczech", "date_published": "2022-11-21 07:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/082c878fdf440c-948-568-0-171-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny niemieckich producent\u00f3w wyhamowa\u0142y w por\u00f3wnaniu do poprzedniego \nmiesi\u0105ca najmocniej w historii, a dynamika roczna gwa\u0142townie spad\u0142a z \nrekordowego poziomu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banksy-oskarza-giganta-odziezowego-o-plagiat-I-zaprasza-tam-zlodziei-8443050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banksy oskar\u017ca giganta odzie\u017cowego o plagiat. I zaprasza tam z\u0142odziei...", "date_published": "2022-11-21 06:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/fedf84a0b7b22a-948-568-36-51-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banksy zarzuca Guess wykorzystanie jego projekt\u00f3w bez pozwolenia.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-opublikowal-harmonogram-posiedzen-RPP-na-23-Posiedzenia-decyzyjne-beda-dwudniowe-8443033.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP opublikowa\u0142 harmonogram posiedze\u0144 RPP na '23. Posiedzenia decyzyjne b\u0119d\u0105 dwudniowe", "date_published": "2022-11-21 06:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/3dc459e427a1ce-948-568-0-71-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NBP opublikowa\u0142 harmonogram posiedze\u0144 RPP na 2023 r., z kt\u00f3rego wynika, \u017ce decyzyjne posiedzenia Rady b\u0119d\u0105 dwudniowe. Pierwsze posiedzenie RPP w 2023 r. zaplanowano na 3-4 stycznia. NBP poda\u0142 tak\u017ce terminy publikacji opis\u00f3w dyskusji RPP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-zaoferowaly-Polsce-wsparcie-w-postaci-patriotow-i-mysliwcow-To-reakcja-na-wydarzenia-w-Przewodowie-8443028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy zaoferowa\u0142y Polsce wsparcie w postaci patriot\u00f3w i my\u015bliwc\u00f3w. To reakcja na wydarzenia w Przewodowie", "date_published": "2022-11-21 06:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/b49524ce7512a3-945-560-0-12-4816-2889.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister obrony Niemec Christine Lambrecht (SPD) zaoferowa\u0142a wsparcie dla Polski w zabezpieczeniu przestrzeni powietrznej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Balck-Friday-omija-sklepy-spozywcze-Czy-inflacja-to-zmieni-8443019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Black Friday omija sklepy spo\u017cywcze. Czy inflacja to zmieni?", "date_published": "2022-11-21 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/fe101f49cfc762-945-560-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sklepach spo\u017cywczych Black Friday si\u0119 nie przyj\u0105\u0142, w tym roku przez inflacj\u0119 mo\u017ce si\u0119 to zmieni\u0107 - oceni\u0142 w rozmowie z PAP analityk z Centrum Monitorowania Rynku Marek Zachalski. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce w czasach dro\u017cyzny klienci poszukuj\u0105 te\u017c promocji na \u017cywno\u015b\u0107, kt\u00f3ra wcze\u015bniej nie by\u0142a hitem wyprzeda\u017cy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-z-500-i-CPK-Sobon-zapytany-o-ciecia-planowane-przez-rzad-8443016.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co dalej z 500+ i CPK? Sobo\u0144 zapytany o ci\u0119cia planowane przez rz\u0105d", "date_published": "2022-11-21 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/67b89bac578898-948-568-256-0-3840-2303.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie planujemy \u017cadnych zmian w programie 500+; nie ma te\u017c planu wycofania si\u0119 z budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego \u2013 zapewni\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polak-zaciska-pasa-Mniej-masla-miesa-i-alkoholu-oraz-polowanie-na-promocje-8443014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polak zaciska pasa. Mniej mas\u0142a, mi\u0119sa i alkoholu oraz polowanie na promocje", "date_published": "2022-11-21 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d3b3dc845ae7b6-948-568-6-194-2763-1658.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 400 tys. gospodarstw zrezygnowa\u0142o z kupowania alkoholi, ale te\u017c mas\u0142a. Tylko co dziesi\u0105te gospodarstwo domowe w Polsce nie ogranicza wydatk\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c na podstawowe produkty - czytamy w poniedzia\u0142ek w \"Rzeczpospolitej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Polskie-spoleczenstwo-ubozeje-z-dynamika-jakiej-nie-obserwowalismy-od-20-30-lat-8443009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Polskie spo\u0142ecze\u0144stwo ubo\u017ceje z dynamik\u0105, jakiej nie obserwowali\u015bmy od 20-30 lat", "date_published": "2022-11-21 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/bffdb73cc094d9-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja finansowa Polak\u00f3w staje si\u0119 coraz trudniejsza. Ceny towar\u00f3w i\u00a0us\u0142ug rosn\u0105 coraz szybciej, uciekaj\u0105c wzrostowi wynagrodze\u0144, a oszcz\u0119dno\u015bci trac\u0105 na warto\u015bci lub s\u0105 wykorzystywane do zaspokojenia bie\u017c\u0105cych...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-Dobry-start-Wnioski-mozna-skladac-juz-tylko-do-30-listopada-8443002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ko\u0144czy si\u0119 czas na sk\u0142adanie wniosk\u00f3w o wyprawk\u0119 szkoln\u0105", "date_published": "2022-11-21 05:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/fecd481e057113-948-568-0-17-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze tylko do ko\u0144ca listopada mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski o wyprawk\u0119 szkoln\u0105 w ramach programu \"Dobry start\". Od 14 listopada mo\u017cna to zrobi\u0107 tak\u017ce za pomoc\u0105 aplikacji mobilnej mZUS.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amazon-poprawial-statystyki-Pierscieni-wladzy-Placil-widzom-za-ogladanie-8442176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Amazon poprawia\u0142 statystyki \"Pier\u015bcieni w\u0142adzy\". P\u0142aci\u0142 widzom za ogl\u0105danie", "date_published": "2022-11-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/48bda705f6061b-948-569-200-260-1616-970.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amazon Prime zbiera \"\u017cebrolajki\" dla swojej megaprodukcji \"Lord of the Rings: Pier\u015bcienie W\u0142adzy\". Jak si\u0119 okazuje, np. w Brazylii proponowa\u0142 kupony o warto\u015bci 25 z\u0142, kt\u00f3re mo\u017cna by\u0142o wyda\u0107 w aplikacji do zamawiania jedzenia. Jeff Bezos przeni\u00f3s\u0142 na nowy wymiar stwierdzenie \"Chleba i igrzysk\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-obniza-abonament-i-wprowadza-reklamy-8442155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Disney+ szanta\u017cuje u\u017cytkownik\u00f3w. Co si\u0119 stanie, gdy nie zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej?", "date_published": "2022-11-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/48e6c7482eaba9-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Albo wykupicie dro\u017cszy abonament, albo dodamy Wam reklamy - takie ultimatum otrzymali u\u017cytkownicy Disney+. Tym samym platforma do\u0142\u0105cza do innych \"koleg\u00f3w po fachu\", tj. Netfliksa, kt\u00f3rzy podwy\u017cszaj\u0105 op\u0142aty za mo\u017cliwo\u015b\u0107 ogl\u0105dania film\u00f3w i seriali.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-inwestowac-20-waznych-zasad-Buffett-Soros-Livermore-8429963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak inwestowa\u0107? 20 wa\u017cnych zasad. Buffett, Soros, Livermore...", "date_published": "2022-11-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/e0671134135df0-945-560-0-52-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podobno zasady s\u0105 po to, aby je \u0142ama\u0107. Jednak w inwestowaniu niekt\u00f3rych\nregu\u0142 \u0142ama\u0107 z regu\u0142y nie warto. W tym\nartykule chcia\u0142bym Pa\u0144stwu przybli\u017cy\u0107 20 zasad, kt\u00f3rych zastosowanie w mojej\nocenie istotnie zwi\u0119ksza szanse na inwestycyjny sukces.\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bony-na-swieta-dla-pracownikow-marketow-Biedronka-Lidl-Aldi-Kaufland-itp-8442114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownicy market\u00f3w otrzymaj\u0105 1000 z\u0142 premii na \u015bwi\u0119ta", "date_published": "2022-11-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/d851f7408a8903-948-568-0-345-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najbardziej popularnym upominkiem dla pracownika na Bo\u017ce Narodzenie jest karta przedp\u0142acona - wynika z rozm\u00f3w Bankier.pl z przedstawicielami sieci sklep\u00f3w spo\u017cywczych. Pracownicy Lidla i Kauflandu mog\u0105 liczy\u0107 na 1000 z\u0142 premii \u015bwi\u0105tecznej.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Black-Friday-2022-Lista-promocji-na-Black-Week-8427753.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rusza Black Friday. Lista promocji w sklepach", "date_published": "2022-11-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/6e1f2eeb61e568-948-568-0-0-2396-1437.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czarny pi\u0105tek ju\u017c 25 listopada. Z okazji corocznego \u015bwi\u0119ta wyprzeda\u017cy redakcja Bankier.pl przygotowa\u0142a list\u0119 najkorzystniejszych promocji. Sprawd\u017a rabaty na Black Friday.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-NATO-Rakieta-ktora-spadla-w-Polsce-to-wypadek-a-nie-uderzenie-Rosji-8442993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef NATO: Rakieta, kt\u00f3ra spad\u0142a w Polsce, to wypadek, a nie uderzenie Rosji", "date_published": "2022-11-21 02:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/ff4e7d6058fba2-948-568-327-276-3768-2260.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rakieta, kt\u00f3ra spad\u0142a w Polsce to wypadek, a nie uderzenie Rosji przeciw NATO \u2013 powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w wywiadzie dla publicznego nadawcy CBC.</p>", "favourite": false}]