[{"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132770-psz_poznan_awansowal_do_1_ligi_zuzlowej_rok_temu_byl_nad_przepascia?rss=1", "title": "PS\u017b Pozna\u0144 awansowa\u0142 do 1 ligi \u017cu\u017clowej. Rok temu by\u0142 nad przepa\u015bci\u0105", "date_published": "2022-09-25 15:03:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132769-na_parkingu_uderzyl_w_policyjny_radiowoz_wydmuchal_prawie_dwa_promile?rss=1", "title": "Na parkingu uderzy\u0142 w policyjny radiow\u00f3z. &quot;Wydmucha\u0142 prawie dwa promile&quot;", "date_published": "2022-09-25 15:00:00+00:00", "description": "26-latek odpowie przed s\u0105dem."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132768-aquanet_nie_bedzie_wody_utrudnienia_juz_od_nocy?rss=1", "title": "Aquanet: nie b\u0119dzie wody. Utrudnienia ju\u017c od nocy", "date_published": "2022-09-25 14:45:00+00:00", "description": "Wszystkie utrudnienia w dostawach wody spowodowane b\u0119d\u0105 zapowiedzianymi przez Aquanet pracami."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132767-czesc_zbiorow_grazyny_kulczyk_pojdzie_pod_mlotek_sa_warte_miliony?rss=1", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 zbior\u00f3w Gra\u017cyny Kulczyk p\u00f3jdzie pod m\u0142otek. S\u0105 warte miliony", "date_published": "2022-09-25 14:33:00+00:00", "description": "Obrazy Wojciecha Fangora, Tadeusza Kantora i Zhang Huana znajduj\u0105ce si\u0119 w kolekcji Gra\u017cyny Kulczyk znajd\u0105 si\u0119 na aukcji w DESA Unicum w Warszawie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132766-mezczyzna_wypadl_z_trzeciego_pietra_mimo_reanimacji_nie_udalo_sie_go_uratowac?rss=1", "title": "M\u0119\u017cczyzna wypad\u0142 z trzeciego pi\u0119tra. Mimo reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107&#039;", "date_published": "2022-09-25 14:15:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o po po\u0142udniu w \u015aremie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132765-sezon_na_grzyby_w_pelni_warto_sprawdzic_co_mamy_w_koszyku?rss=1", "title": "Sezon na grzyby w pe\u0142ni. Warto sprawdzi\u0107, co mamy w koszyku", "date_published": "2022-09-25 14:00:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132764-w_trakcie_rozmowy_prosi_by_przez_24_godziny_nie_logowac_sie_na_konto_bankowe_to_oszust?rss=1", "title": "W trakcie rozmowy prosi, by przez 24 godziny nie logowa\u0107 si\u0119 na konto bankowe. To oszust!", "date_published": "2022-09-25 13:33:00+00:00", "description": "Policjanci ostrzegaj\u0105 przed fal\u0105 oszustw &quot;na pracownika banku&quot;."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132763-najsmaczniejsze_targi_trwaja_w_poznaniu?rss=1", "title": "Najsmaczniejsze targi trwaj\u0105 w Poznaniu", "date_published": "2022-09-25 12:33:00+00:00", "description": "Impreza na MTP potrwa do poniedzia\u0142ku."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132762-kobylnica_zderzyly_sie_dwa_samochody?rss=1", "title": "Kobylnica: zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody", "date_published": "2022-09-25 12:15:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132761-tak_cwicza_poznanscy_policyjni_kontrterrorysci_zdjecia?rss=1", "title": "Tak \u0107wicz\u0105 pozna\u0144scy policyjni kontrterrory\u015bci (zdj\u0119cia)", "date_published": "2022-09-25 12:00:00+00:00", "description": "Samodzielny Pododdzia\u0142 Kontrterrorystyczny Policji KWP w Poznaniu w dniach od 12 do 16 wrze\u015bnia br. zorganizowa\u0142 szkolenie z zakresu medycyny ratunkowej i medycyny pola walki."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132761-wspolne_dzialania_polskich_i_niemieckich_kontrterrorystow_w_poznaniu_i_okolicach_zdjecia?rss=1", "title": "Wsp\u00f3lne dzia\u0142ania polskich i niemieckich kontrterroryst\u00f3w w Poznaniu i okolicach (zdj\u0119cia)", "date_published": "2022-09-25 12:00:00+00:00", "description": "Samodzielny Pododdzia\u0142 Kontrterrorystyczny Policji KWP w Poznaniu w dniach od 12 do 16 wrze\u015bnia zorganizowa\u0142 szkolenie z zakresu medycyny ratunkowej i medycyny pola walki."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132760-po_polamanych_plytkach_nie_bedzie_sladu_na_dwoch_ulicach_pojawia_sie_chodniki_z_kostki_typu_domino?rss=1", "title": "Po po\u0142amanych p\u0142ytkach nie b\u0119dzie \u015bladu. Na dw\u00f3ch ulicach pojawi\u0105 si\u0119 chodniki z kostki typu &quot;domino&quot;", "date_published": "2022-09-25 11:33:00+00:00", "description": "Nowe chodniki pojawi\u0105 si\u0119 na ulicach Staro\u0142\u0119ckiej i M\u015bcibora."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132759-ucza_o_obecnosci_dzikow_w_miescie_widzimy_znaczny_progres_w_swiadomosci_mieszkancow?rss=1", "title": "Ucz\u0105 o obecno\u015bci dzik\u00f3w w mie\u015bcie. &quot;Widzimy znaczny progres w \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w&quot;", "date_published": "2022-09-25 10:33:00+00:00", "description": "Pracownicy Zak\u0142adu Las\u00f3w Pozna\u0144skich rozpocz\u0119li cykl spotka\u0144 edukacyjnych dotycz\u0105cych obecno\u015bci dzik\u00f3w w mie\u015bcie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132758-zabytkowe_tramwaje_i_autobusy_po_raz_ostatni_na_ulicach_poznania?rss=1", "title": "Zabytkowe tramwaje i autobusy po raz ostatni na ulicach Poznania", "date_published": "2022-09-25 10:00:00+00:00", "description": "Koniec sezonu. Niedziela jest ostatnim dniem, kiedy b\u0119dzie mo\u017cna pojecha\u0107 na przeja\u017cd\u017ck\u0119 historycznymi tramwajami i autobusami."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132757-problemy_lokali_grupy_stonewall_bez_konsultacji_z_nami_podjeto_decyzje_o_zakonczeniu_trwajacej_w_nocy_imprezy?rss=1", "title": "Problemy lokali Grupy Stonewall. &quot;Bez konsultacji z nami, podj\u0119to decyzj\u0119 o zako\u0144czeniu trwaj\u0105cej w nocy imprezy&quot;", "date_published": "2022-09-25 09:30:00+00:00", "description": "Chodzi o zarz\u0105dzane przez Grup\u0119 lokale Ma\u0142e Lokum Stonewall oraz Du\u017ce Lokum Stonewall  zlokalizowane przy P\u00f3\u0142wiejskiej 18 i 28."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132756-przyznano_nagrode_prezydenta_miasta_poznania_w_dziedzinie_budownictwa_znamy_zwyciezcow?rss=1", "title": "Przyznano nagrod\u0119 Prezydenta Miasta Poznania w dziedzinie budownictwa. Znamy zwyci\u0119zc\u00f3w", "date_published": "2022-09-25 09:03:00+00:00", "description": "Nagrody przyznawane s\u0105 za najlepiej zrealizowane inwestycje w stolicy Wielkopolski."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132755-policyjny_dron_znow_w_akcji_i_mandaty_z_nowego_taryfikatora_22_tys_zl_w_kilka_godzin?rss=1", "title": "Policyjny dron zn\u00f3w w akcji i mandaty z nowego taryfikatora. 22 tys. z\u0142 w kilka godzin", "date_published": "2022-09-25 08:30:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132754-niezwykly_wagon_po_wielu_latach_powraca_na_poznanskie_torowiska_w_niedziele_jest_okazja_by_sie_nim_przejechac?rss=1", "title": "Niezwyk\u0142y wagon po wielu latach powraca na pozna\u0144skie torowiska. W niedziel\u0119 jest okazja, by si\u0119 nim przejecha\u0107", "date_published": "2022-09-25 08:00:00+00:00", "description": "W niedziel\u0119 na lini\u0119 0 wyjedzie d\u0142ugo oczekiwany, historyczny wagon silnikowy Heidelberg z serii KSW. W\u0142a\u015bnie wr\u00f3ci\u0142 z Krakowa, gdzie zosta\u0142 odbudowany i przywr\u00f3cony do ruchu."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132753-rusza_remont_na_ul_hetmanskiej_piesi_i_rowerzysci_powinni_korzystac_z_polnocnej_strony_ulicy?rss=1", "title": "Rusza remont na ul. Hetma\u0144skiej. &quot;Piesi i rowerzy\u015bci  powinni korzysta\u0107 z p\u00f3\u0142nocnej strony ulicy&quot;", "date_published": "2022-09-25 07:33:00+00:00", "description": "Prace w zwi\u0105zku z remontem ci\u0105gu pieszo - rowerowego b\u0119d\u0105 prowadzone po po\u0142udniowej stronie, pomi\u0119dzy mostem Przemys\u0142a I, a rondem Staro\u0142\u0119ka i dalej na wysoko\u015bci parkingu P&amp;R."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132752-czolowe_zderzenie_dwoch_aut_jedna_osoba_zginela?rss=1", "title": "Czo\u0142owe zderzenie dw\u00f3ch aut. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a", "date_published": "2022-09-25 07:15:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie pilskim."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132752-czolowe_zderzenie_dwoch_aut_jedna_osoba_zginela_wsrod_rannych_sa_dzieci?rss=1", "title": "Czo\u0142owe zderzenie dw\u00f3ch aut. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, w\u015br\u00f3d rannych s\u0105 dzieci", "date_published": "2022-09-25 07:15:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie pilskim."}]