[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-centroprawicowy-blok-wygrywa-wybory-parlamentarne,nId,6307823", "title": "W\u0142ochy: Centroprawicowy blok wygrywa wybory parlamentarne", "date_published": "2022-09-25 21:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-centroprawicowy-blok-wygrywa-wybory-parlamentarne,nId,6307823\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Centroprawicowy blok wygrywa wybory parlamentarne \" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-centroprawicowy-blok-wygrywa-wybory-parlamentarne/000G48LGTC97ATB2-C321.jpg\" /></a>Centroprawicowy blok z\u0142o\u017cony z ugrupowa\u0144 Bracia W\u0142osi Giorgii Meloni, Ligi Matteo Salviniego i Forza Italia Silvio Berlusconiego wygra\u0142 wybory parlamentarne we W\u0142oszech - wyni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-do-rosjan-nie-poddawajcie-sie-zbrodniczej-mobilizac,nId,6307811", "title": "Ze\u0142enski do Rosjan: Nie poddawajcie si\u0119 zbrodniczej mobilizacji", "date_published": "2022-09-25 20:51:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-do-rosjan-nie-poddawajcie-sie-zbrodniczej-mobilizac,nId,6307811\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski do Rosjan: Nie poddawajcie si\u0119 zbrodniczej mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-do-rosjan-nie-poddawajcie-sie-zbrodniczej-mobilizac/000G48H0QPCM6X9F-C321.jpg\" /></a>- Nie poddawajcie si\u0119 zbrodniczej mobilizacji, uciekajcie albo oddajcie si\u0119 do ukrai\u0144skiej niewoli. Im wi\u0119cej obywateli Rosji spr\u00f3b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sasin-do-konca-roku-spolki-skarbu-panstwa-sprowadza-11-2-mln,nId,6307809", "title": "Sasin: Do ko\u0144ca roku sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa sprowadz\u0105 11,2 mln ton w\u0119gla", "date_published": "2022-09-25 20:39:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sasin-do-konca-roku-spolki-skarbu-panstwa-sprowadza-11-2-mln,nId,6307809\"><img align=\"left\" alt=\"Sasin: Do ko\u0144ca roku sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa sprowadz\u0105 11,2 mln ton w\u0119gla \" src=\"https://i.iplsc.com/sasin-do-konca-roku-spolki-skarbu-panstwa-sprowadza-11-2-mln/000E5U91JUMMBL4U-C321.jpg\" /></a>- Do ko\u0144ca tego roku sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa, PGE Paliwa i W\u0119glokoks, sprowadz\u0105 ponad 11,2 mln ton w\u0119gla - powiedzia\u0142 wicepremier minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych J"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-odrzucil-prosby-dowodcow-by-wycofac-sie-z-cherso,nId,6307803", "title": "Media: Putin odrzuci\u0142 pro\u015bby dow\u00f3dc\u00f3w, by wycofa\u0107 si\u0119 z Chersonia", "date_published": "2022-09-25 19:45:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-odrzucil-prosby-dowodcow-by-wycofac-sie-z-cherso,nId,6307803\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Putin odrzuci\u0142 pro\u015bby dow\u00f3dc\u00f3w, by wycofa\u0107 si\u0119 z Chersonia\" src=\"https://i.iplsc.com/media-putin-odrzucil-prosby-dowodcow-by-wycofac-sie-z-cherso/000G489SLVOSXBRW-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin nie pos\u0142ucha\u0142 dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych i odrzuci\u0142 ich pro\u015bby o wycofanie si\u0142 z Chersonia - poda\u0142 dziennik &quot;New Yor"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-trakcie-pseudoreferendum-w-obwodzie-luganskim-podpalono-lo,nId,6307796", "title": "W trakcie pseudoreferendum w obwodzie \u0142uga\u0144skim podpalono lokale wyborcze", "date_published": "2022-09-25 19:28:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-trakcie-pseudoreferendum-w-obwodzie-luganskim-podpalono-lo,nId,6307796\"><img align=\"left\" alt=\"W trakcie pseudoreferendum w obwodzie \u0142uga\u0144skim podpalono lokale wyborcze\" src=\"https://i.iplsc.com/w-trakcie-pseudoreferendum-w-obwodzie-luganskim-podpalono-lo/000G486Z9BS1T1PF-C321.jpg\" /></a>W obwodzie \u0142uga\u0144skim, gdzie prowadzone jest pseudoreferendum ws. do\u0142\u0105czenia do Federacji Rosyjskiej, podpalono lokale wyb"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-chce-wprowadzenia-euro-w-polsce-jest-ta-nadzieja,nId,6307768", "title": "Ho\u0142ownia chce wprowadzenia euro w Polsce. \"Jest t\u0105 nadziej\u0105\"", "date_published": "2022-09-25 17:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-chce-wprowadzenia-euro-w-polsce-jest-ta-nadzieja,nId,6307768\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142ownia chce wprowadzenia euro w Polsce. &quot;Jest t\u0105 nadziej\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/holownia-chce-wprowadzenia-euro-w-polsce-jest-ta-nadzieja/000G47V8KS8Q4DJJ-C321.jpg\" /></a>- My w Polsce 2050 tak jasno i wyra\u017anie m\u00f3wimy o konieczno\u015bci wprowadzenia euro, nie dlatego, \u017ce nienawidzimy z\u0142ot\u00f3wki, ale dlatego, \u017ce wiemy, \u017ce dzisiaj euro jest ty"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ponad-2-tys-protestujacych-zatrzymano-od-ogloszenia-mo,nId,6307759", "title": "Rosja: Ponad 2 tys. protestuj\u0105cych zatrzymano od og\u0142oszenia mobilizacji", "date_published": "2022-09-25 16:53:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ponad-2-tys-protestujacych-zatrzymano-od-ogloszenia-mo,nId,6307759\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Ponad 2 tys. protestuj\u0105cych zatrzymano od og\u0142oszenia mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-ponad-2-tys-protestujacych-zatrzymano-od-ogloszenia-mo/000G47NFIGO29640-C321.jpg\" /></a>Protesty i demonstracje przeciw wojnie i mobilizacji odbywaj\u0105 si\u0119 w wielu rosyjskich miastach. Od 21 wrze\u015bnia, kiedy mia\u0142o "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-nie-zyje-trzylatek-przytrzasniety-przez-automatyczna,nId,6307747", "title": "\u0141\u00f3dzkie: Nie \u017cyje trzylatek przytrza\u015bni\u0119ty przez automatyczn\u0105 bram\u0119", "date_published": "2022-09-25 15:59:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-nie-zyje-trzylatek-przytrzasniety-przez-automatyczna,nId,6307747\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3dzkie: Nie \u017cyje trzylatek przytrza\u015bni\u0119ty przez automatyczn\u0105 bram\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/lodzkie-nie-zyje-trzylatek-przytrzasniety-przez-automatyczna/000E5G7U2EV7FIB3-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 3-letni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 zosta\u0142 przygnieciony automatyczn\u0105 bram\u0105 na posesji domu na terenie powiatu pabianickiego - poinformowa\u0142a kom. Anet"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-ulewa-mu-niestraszna-poplynal-kajakiem-by-oddac-glos-,nId,6307740", "title": "W\u0142ochy: Ulewa mu niestraszna. Pop\u0142yn\u0105\u0142 kajakiem, by odda\u0107 g\u0142os w wyborach", "date_published": "2022-09-25 15:50:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-ulewa-mu-niestraszna-poplynal-kajakiem-by-oddac-glos-,nId,6307740\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Ulewa mu niestraszna. Pop\u0142yn\u0105\u0142 kajakiem, by odda\u0107 g\u0142os w wyborach\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-ulewa-mu-niestraszna-poplynal-kajakiem-by-oddac-glos/000G47I5EXISEN5P-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne we W\u0142oszech odbywaj\u0105 si\u0119, gdy przez kraj przechodz\u0105 gwa\u0142towne ulewy, kt\u00f3re powoduj\u0105 podtopienia. Mimo niesprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w pogo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejki-na-granicach-tlumy-na-lotniskach-rosjanie-uciekaja-p,nId,6307717", "title": "Kolejki na granicach, t\u0142umy na lotniskach. Rosjanie uciekaj\u0105 przed poborem", "date_published": "2022-09-25 15:32:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejki-na-granicach-tlumy-na-lotniskach-rosjanie-uciekaja-p,nId,6307717\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejki na granicach, t\u0142umy na lotniskach. Rosjanie uciekaj\u0105 przed poborem\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejki-na-granicach-tlumy-na-lotniskach-rosjanie-uciekaja-p/000G473RIFLS6I0G-C321.jpg\" /></a>Po og\u0142oszeniu mobilizacji przez W\u0142adimira Putina Rosjanie chc\u0105 jak najszybciej opu\u015bci\u0107 sw\u00f3j kraj. Bilety lotnicze wyprze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-stanislaw-zaryn-rekas-wspiera-kreml-szerzy-antypolskie-klams,nId,6307714", "title": "Stanis\u0142aw \u017baryn: R\u0119kas wspiera Kreml, szerzy antypolskie k\u0142amstwa", "date_published": "2022-09-25 14:45:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-stanislaw-zaryn-rekas-wspiera-kreml-szerzy-antypolskie-klams,nId,6307714\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw \u017baryn: R\u0119kas wspiera Kreml, szerzy antypolskie k\u0142amstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-zaryn-rekas-wspiera-kreml-szerzy-antypolskie-klams/000FM716GB72PFYK-C321.jpg\" /></a>- Znany z prorosyjskich pogl\u0105d\u00f3w i zaanga\u017cowany w dzia\u0142ania na rzecz propagandy Kremla Konrad R\u0119kas po raz kolejny szerzy antypolskie k\u0142amstwa \u2013 napisa\u0142 w niedziel\u0119 na Tw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-medyczka-kilka-dni-po-uwolnieniu-z-rosyjskiej-niew,nId,6307713", "title": "Ukrai\u0144ska medyczka kilka dni po uwolnieniu z rosyjskiej niewoli urodzi\u0142a dziecko", "date_published": "2022-09-25 14:43:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-medyczka-kilka-dni-po-uwolnieniu-z-rosyjskiej-niew,nId,6307713\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska medyczka kilka dni po uwolnieniu z rosyjskiej niewoli urodzi\u0142a dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-medyczka-kilka-dni-po-uwolnieniu-z-rosyjskiej-niew/000G46XOKD5KHRCH-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska medyczka wojskowa Mariana Mamonowa, kt\u00f3ra zosta\u0142a uwolniona z rosyjskiej niewoli kilka dni temu, urodzi\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nastolatkowie-dzgnieci-nozem-12-latek-podejrzany,nId,6307701", "title": "Nastolatkowie d\u017agni\u0119ci no\u017cem. 12-latek podejrzany", "date_published": "2022-09-25 14:21:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nastolatkowie-dzgnieci-nozem-12-latek-podejrzany,nId,6307701\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatkowie d\u017agni\u0119ci no\u017cem. 12-latek podejrzany\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatkowie-dzgnieci-nozem-12-latek-podejrzany/000EKI4ZPO87B15O-C321.jpg\" /></a>15-latek i jego 17-letni kolega zostali w sobot\u0119 zaatakowani no\u017cem w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia. Najprawdopodobniej sprawc\u0105 ataku jest 12-latek, w kt\u00f3rego domu znalezio"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-wies-nie-jest-juz-wylacznie-zalezna-od-sr,nId,6307677", "title": "Mateusz Morawiecki: Wie\u015b nie jest ju\u017c wy\u0142\u0105cznie zale\u017cna od \u015brodk\u00f3w z Unii Europejskiej", "date_published": "2022-09-25 12:52:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-wies-nie-jest-juz-wylacznie-zalezna-od-sr,nId,6307677\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Wie\u015b nie jest ju\u017c wy\u0142\u0105cznie zale\u017cna od \u015brodk\u00f3w z Unii Europejskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-wies-nie-jest-juz-wylacznie-zalezna-od-sr/000G45Q6NQPDQLQ0-C321.jpg\" /></a>- Chc\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce te zauwa\u017calne ubytki w emeryturach rolniczych zrekompensujemy poprzez bardzo znacz\u0105c\u0105 kwotow\u0105 waloryzacj\u0119 wszystkich emery"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ciche-19-letni-slowak-zmarl-przed-dyskoteka,nId,6307671", "title": "Ciche: 19-letni S\u0142owak zmar\u0142 przed dyskotek\u0105", "date_published": "2022-09-25 12:45:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ciche-19-letni-slowak-zmarl-przed-dyskoteka,nId,6307671\"><img align=\"left\" alt=\"Ciche: 19-letni S\u0142owak zmar\u0142 przed dyskotek\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ciche-19-letni-slowak-zmarl-przed-dyskoteka/000DM0L88TI3WC0Y-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 przed dyskotek\u0105 w Cichem (woj. ma\u0142opolskie) zmar\u0142 19-letni uczestnik imprezy pochodz\u0105cy ze S\u0142owacji - powiadomi\u0142y lokalne media. Nastolatka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, dosz\u0142o do zatrzymani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-nysie-dzisiaj-w-swiecie-jest-ofensywa-glupoty-i-,nId,6307670", "title": "Kaczy\u0144ski w Nysie: Dzisiaj w \u015bwiecie jest ofensywa g\u0142upoty i szale\u0144stwa", "date_published": "2022-09-25 12:40:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-nysie-dzisiaj-w-swiecie-jest-ofensywa-glupoty-i-,nId,6307670\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski w Nysie: Dzisiaj w \u015bwiecie jest ofensywa g\u0142upoty i szale\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-w-nysie-dzisiaj-w-swiecie-jest-ofensywa-glupoty-i/000G45OWE4EO6TNR-C321.jpg\" /></a>- Dzisiaj w \u015bwiecie jest ofensywa g\u0142upoty i szale\u0144stwa, a wielka ofensywa ideologiczna, kt\u00f3ra ma zupe\u0142nie zmieni\u0107 charakter ju\u017c nie tylko ludzko\u015bci, ale tak\u017ce c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czestochowa-trwaja-poszukiwania-mezczyzny-zaatakowal-kobiete,nId,6307658", "title": "Cz\u0119stochowa: Trwaj\u0105 poszukiwania m\u0119\u017cczyzny. Zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 na klatce schodowej", "date_published": "2022-09-25 12:00:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czestochowa-trwaja-poszukiwania-mezczyzny-zaatakowal-kobiete,nId,6307658\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119stochowa: Trwaj\u0105 poszukiwania m\u0119\u017cczyzny. Zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 na klatce schodowej \" src=\"https://i.iplsc.com/czestochowa-trwaja-poszukiwania-mezczyzny-zaatakowal-kobiete/000G45N552U559UJ-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 poszukiwania m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w po\u0142owie czerwca zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 na klatce schodowej w Cz\u0119stochowie. Funkcjonariusze opublikowali portret "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-sledzili-kobiete-ktora-wyszla-z-kantoru-napadli-na-ni,nId,6307657", "title": "Lublin: \u015aledzili kobiet\u0119, kt\u00f3ra wysz\u0142a z kantoru. Napadli na ni\u0105 na parkingu", "date_published": "2022-09-25 11:55:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-sledzili-kobiete-ktora-wyszla-z-kantoru-napadli-na-ni,nId,6307657\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: \u015aledzili kobiet\u0119, kt\u00f3ra wysz\u0142a z kantoru. Napadli na ni\u0105 na parkingu\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-sledzili-kobiete-ktora-wyszla-z-kantoru-napadli-na-ni/000G45L228X0AD12-C321.jpg\" /></a>W Lublinie zatrzymano dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej mieli okra\u015b\u0107 42-latk\u0119. \u015aledzili j\u0105 od czasu wizyty w kantorze, a nast\u0119pnie napadli na parkingu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-strzaly-podczas-protestu-w-najbardziej-problematycznym-regio,nId,6307637", "title": "Strza\u0142y podczas protestu w \"najbardziej problematycznym\" regionie Rosji", "date_published": "2022-09-25 11:26:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-strzaly-podczas-protestu-w-najbardziej-problematycznym-regio,nId,6307637\"><img align=\"left\" alt=\"Strza\u0142y podczas protestu w &quot;najbardziej problematycznym&quot; regionie Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/strzaly-podczas-protestu-w-najbardziej-problematycznym-regio/000G45JQSQ95XCT7-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w Dagestanie (Rosja) dosz\u0142o do protestu przeciw mobilizacji na wojn\u0119 w Ukrainie. &quot;Dagestan szybk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-konskie-cialo-36-latka-lezalo-przy-drodze-dziwne-okolicznosc,nId,6307643", "title": "Ko\u0144skie: Cia\u0142o 36-latka le\u017ca\u0142o przy drodze. Dziwne okoliczno\u015bci tragedii", "date_published": "2022-09-25 11:08:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-konskie-cialo-36-latka-lezalo-przy-drodze-dziwne-okolicznosc,nId,6307643\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u0144skie: Cia\u0142o 36-latka le\u017ca\u0142o przy drodze. Dziwne okoliczno\u015bci tragedii \" src=\"https://i.iplsc.com/konskie-cialo-36-latka-lezalo-przy-drodze-dziwne-okolicznosc/000FOBNM6C83TTQ6-C321.jpg\" /></a>Przy jednej z dr\u00f3g lokalnych w okolicach Ko\u0144skich (\u015bwi\u0119tokrzyskie) odkryto cia\u0142o 36-letniego m\u0119\u017cczyzny. Policja zatrzyma\u0142a w tej sprawie trzy osoby"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-z-tej-wioski-na-syberii-zmobilizowano-na-wojne-wszystk,nId,6307635", "title": "Rosja: Z tej wioski na Syberii zmobilizowano na wojn\u0119 wszystkich m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-09-25 10:45:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-z-tej-wioski-na-syberii-zmobilizowano-na-wojne-wszystk,nId,6307635\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Z tej wioski na Syberii zmobilizowano na wojn\u0119 wszystkich m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-z-tej-wioski-na-syberii-zmobilizowano-na-wojne-wszystk/000G45GOF4EMWPU7-C321.jpg\" /></a>Tiumieniewo w obwodzie kemerowskim na Syberii w Rosji mo\u017ce wys\u0142a\u0107 na wojn\u0119 wszystkich swoich m\u0119\u017cczyzn. Niezale\u017cna Nowaja "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-cialo-19-latki-wyciagniete-z-kanalu-w-miescie-wybuchly,nId,6307616", "title": "Indie. Cia\u0142o 19-latki wyci\u0105gni\u0119te z kana\u0142u. W mie\u015bcie wybuch\u0142y protesty", "date_published": "2022-09-25 10:24:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-cialo-19-latki-wyciagniete-z-kanalu-w-miescie-wybuchly,nId,6307616\"><img align=\"left\" alt=\"Indie. Cia\u0142o 19-latki wyci\u0105gni\u0119te z kana\u0142u. W mie\u015bcie wybuch\u0142y protesty\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-cialo-19-latki-wyciagniete-z-kanalu-w-miescie-wybuchly/000G45ESXGJEBE11-C321.jpg\" /></a>Rodzina zamordowanej 19-latki w niedziel\u0119 odm\u00f3wi\u0142a przeprowadzenia ostatniego namaszczenia zmar\u0142ej. Bliscy domagaj\u0105 si\u0119 informacji na temat \u015bmierci dziewc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-forsuja-nowy-zapis-zakaz-przyjmowania-lukratywnych-po,nId,6307619", "title": "Niemcy forsuj\u0105 nowy zapis. \"Zakaz przyjmowania lukratywnych posad\"", "date_published": "2022-09-25 09:50:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-forsuja-nowy-zapis-zakaz-przyjmowania-lukratywnych-po,nId,6307619\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy forsuj\u0105 nowy zapis. &quot;Zakaz przyjmowania lukratywnych posad&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-forsuja-nowy-zapis-zakaz-przyjmowania-lukratywnych-po/000G45BTJFH8MJSF-C321.jpg\" /></a>UE dyskutuje o kolejnym pakiecie sankcji przeciwko Rosji. Niemcy proponuj\u0105, by zakaza\u0107 obywatelom UE przyjmowania lukr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-human-tlumy-chasydzkich-pielgrzymow-wladze-odradzaly-przyjaz,nId,6307606", "title": "Huma\u0144: T\u0142umy chasydzkich pielgrzym\u00f3w. W\u0142adze odradza\u0142y przyjazd", "date_published": "2022-09-25 09:23:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-human-tlumy-chasydzkich-pielgrzymow-wladze-odradzaly-przyjaz,nId,6307606\"><img align=\"left\" alt=\"Huma\u0144: T\u0142umy chasydzkich pielgrzym\u00f3w. W\u0142adze odradza\u0142y przyjazd\" src=\"https://i.iplsc.com/human-tlumy-chasydzkich-pielgrzymow-wladze-odradzaly-przyjaz/000G45AJIYBMAL3N-C321.jpg\" /></a>Do Humania w \u015brodkowej Ukrainie przyby\u0142o ponad 23 tys. chasydzkich pielgrzym\u00f3w z okazji \u015bwi\u0119ta Rosz Haszana, czyli \u017cydowskiego Nowe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-wypadek-na-s3-droge-zablokowala-wywrocona-cysterna,nId,6307602", "title": "Wypadek na S3. Drog\u0119 zablokowa\u0142a wywr\u00f3cona cysterna", "date_published": "2022-09-25 09:19:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-wypadek-na-s3-droge-zablokowala-wywrocona-cysterna,nId,6307602\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na S3. Drog\u0119 zablokowa\u0142a wywr\u00f3cona cysterna\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-s3-droge-zablokowala-wywrocona-cysterna/000G45632XNGB9AP-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Klucz a Radziszewo (woj. zachodniopomorskie) na drodze S3 wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 cysterna, blokuj\u0105c \u0142\u0105cznic\u0119 w kierunku Ko\u0142baskowa. Punkt Informacji Drogowej szczeci\u0144skiego oddzia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-wyborczy-pis-z-najwiekszym-poparciem-ale-rowniez-z-na,nId,6307598", "title": "Sonda\u017c wyborczy. PiS z najwi\u0119kszym poparciem, ale r\u00f3wnie\u017c z najwy\u017cszym spadkiem", "date_published": "2022-09-25 08:40:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-wyborczy-pis-z-najwiekszym-poparciem-ale-rowniez-z-na,nId,6307598\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c wyborczy. PiS z najwi\u0119kszym poparciem, ale r\u00f3wnie\u017c z najwy\u017cszym spadkiem \" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-wyborczy-pis-z-najwiekszym-poparciem-ale-rowniez-z-na/000G455242YNCT57-C321.jpg\" /></a>Zjednoczona Prawica, Koalicja Obywatelska, Polska 2050, Lewica, PSL/KP i Konfederacja - te ugrupowania znalaz\u0142yby si\u0119 w Sejmie, gdyby wybory odby\u0142y si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ma-raka-i-nie-widzi-na-jedno-oko-59-latek-bedzie-dowodzic-pl,nId,6307587", "title": "Ma raka i nie widzi na jedno oko. 59-latek b\u0119dzie dowodzi\u0107 plutonem", "date_published": "2022-09-25 08:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ma-raka-i-nie-widzi-na-jedno-oko-59-latek-bedzie-dowodzic-pl,nId,6307587\"><img align=\"left\" alt=\"Ma raka i nie widzi na jedno oko. 59-latek b\u0119dzie dowodzi\u0107 plutonem\" src=\"https://i.iplsc.com/ma-raka-i-nie-widzi-na-jedno-oko-59-latek-bedzie-dowodzic-pl/000G453NBF8SDHB4-C321.jpg\" /></a>Na Uralu na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 zosta\u0142 zmobilizowany 59-latni chirurg, kt\u00f3ry nie widzi na jedno oko, ma problemy ze s\u0142uchem i ma ra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pani-miliarderka-wie-i-poucza-innych-burza-po-slowach-grazyn,nId,6307572", "title": "\"Pani miliarderka wie i poucza innych\". Burza po s\u0142owach Gra\u017cyny Kulczyk", "date_published": "2022-09-25 07:56:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pani-miliarderka-wie-i-poucza-innych-burza-po-slowach-grazyn,nId,6307572\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pani miliarderka wie i poucza innych&quot;. Burza po s\u0142owach Gra\u017cyny Kulczyk\" src=\"https://i.iplsc.com/pani-miliarderka-wie-i-poucza-innych-burza-po-slowach-grazyn/000G4514FBAJSDHC-C321.jpg\" /></a>- Pracowa\u0142am nawet i dwadzie\u015bcia godzin - powiedzia\u0142a w wywiadzie dla &quot;Gazety Wyborczej&quot; Gra\u017cyna Kulczyk. Miliarderka i by\u0142a \u017cona Jana Kul"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-tragedia-na-prostym-odcinku-drogi-nie-zyja-17-late,nId,6307578", "title": "Lubelskie: Tragedia na prostym odcinku drogi. Nie \u017cyj\u0105 17-latek i 24-latek", "date_published": "2022-09-25 07:35:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-tragedia-na-prostym-odcinku-drogi-nie-zyja-17-late,nId,6307578\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: Tragedia na prostym odcinku drogi. Nie \u017cyj\u0105 17-latek i 24-latek \" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-tragedia-na-prostym-odcinku-drogi-nie-zyja-17-late/000DM0L88TI3WC0Y-C321.jpg\" /></a>Tragedia na trasie mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Be\u0142\u017cec - Chy\u017ce w powiecie tomaszowskim (lubelskie). W wypadku zgin\u0119\u0142y dwie m\u0142ode osoby - 17-latek i 24-latek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-w-rzadzie-wiekszosc-polakow-jest-na-nie,nId,6307566", "title": "Jacek Kurski w rz\u0105dzie? Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w jest na \"nie\"", "date_published": "2022-09-25 07:20:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-w-rzadzie-wiekszosc-polakow-jest-na-nie,nId,6307566\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Kurski w rz\u0105dzie? Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w jest na &quot;nie&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-kurski-w-rzadzie-wiekszosc-polakow-jest-na-nie/000E6C2LUVUMNCRU-C321.jpg\" /></a>Z\u0142e wie\u015bci dla Jacka Kurskiego. By\u0142y prezes TVP nie cieszy si\u0119 najlepsz\u0105 opini\u0105. 69,6 proc. ankietowanych uzna\u0142o, \u017ce nie powinien si\u0119 on znale\u017a\u0107 w rz\u0105dzie. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-co-kupic-na-dzien-chlopaka-2022-7-pomyslow-na-najlepszy-prez,nId,6301504", "title": "Co kupi\u0107 na Dzie\u0144 Ch\u0142opaka 2022? 7 pomys\u0142\u00f3w na najlepszy prezent", "date_published": "2022-09-25 07:16:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-co-kupic-na-dzien-chlopaka-2022-7-pomyslow-na-najlepszy-prez,nId,6301504\"><img align=\"left\" alt=\"Co kupi\u0107 na Dzie\u0144 Ch\u0142opaka 2022? 7 pomys\u0142\u00f3w na najlepszy prezent\" src=\"https://i.iplsc.com/co-kupic-na-dzien-chlopaka-2022-7-pomyslow-na-najlepszy-prez/000G3PMAIO0UDAD1-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Ch\u0142opaka 2022 zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami, wi\u0119c to ju\u017c ostatni moment, aby rozejrze\u0107 si\u0119 za upominkiem dla partnera. Paniom, kt\u00f3re nie maj\u0105 pomys\u0142u na po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-chaos-po-ogloszeniu-mobilizacji-w-rosji-ministerstwo-obr,nId,6307561", "title": "ISW: Chaos po og\u0142oszeniu mobilizacji w Rosji. Ministerstwo obrony nie ma nad ni\u0105 kontroli", "date_published": "2022-09-25 07:00:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-chaos-po-ogloszeniu-mobilizacji-w-rosji-ministerstwo-obr,nId,6307561\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Chaos po og\u0142oszeniu mobilizacji w Rosji. Ministerstwo obrony nie ma nad ni\u0105 kontroli\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-chaos-po-ogloszeniu-mobilizacji-w-rosji-ministerstwo-obr/000G44V3M4N0YXR2-C321.jpg\" /></a>Po og\u0142oszeniu mobilizacji w Rosji zapanowa\u0142 chaos - oceni\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rozpoczely-sie-przyspieszone-wybory-parlamentarne,nId,6307554", "title": "W\u0142ochy: Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 przyspieszone wybory parlamentarne", "date_published": "2022-09-25 06:34:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rozpoczely-sie-przyspieszone-wybory-parlamentarne,nId,6307554\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 przyspieszone wybory parlamentarne\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-rozpoczely-sie-przyspieszone-wybory-parlamentarne/000G44TD3TW1G8SA-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 we W\u0142oszech wybory parlamentarne, kt\u00f3re zosta\u0142y rozpisane po upadku rz\u0105du Mario Draghiego. S\u0105 to pierwsze wybory po wej\u015bciu w \u017cycie zmian w konstytuc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drogo-jak-nigdy-castingi-aukcje-horror-na-rynku-najmu-report,nId,6303919", "title": "Drogo jak nigdy, castingi, aukcje. Horror na rynku najmu [REPORTA\u017b INTERII]", "date_published": "2022-09-25 06:17:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drogo-jak-nigdy-castingi-aukcje-horror-na-rynku-najmu-report,nId,6303919\"><img align=\"left\" alt=\"Drogo jak nigdy, castingi, aukcje. Horror na rynku najmu [REPORTA\u017b INTERII]\" src=\"https://i.iplsc.com/drogo-jak-nigdy-castingi-aukcje-horror-na-rynku-najmu-report/000G42Y2448VQ37S-C321.jpg\" /></a>Trzy tysi\u0105ce polskich z\u0142otych - tyle w Warszawie kosztuje wynaj\u0119cie dwupokojowego mieszkania w miar\u0119 zadowalaj\u0105cym standardzie. Poszukuj\u0105cy lokali musz\u0105 li"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-huragan-fiona-zerwane-linie-energetyczne-zmyte-do-oce,nId,6307549", "title": "Kanada: Huragan Fiona. Zerwane linie energetyczne, zmyte do oceanu domy", "date_published": "2022-09-25 06:10:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-huragan-fiona-zerwane-linie-energetyczne-zmyte-do-oce,nId,6307549\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Huragan Fiona. Zerwane linie energetyczne, zmyte do oceanu domy\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-huragan-fiona-zerwane-linie-energetyczne-zmyte-do-oce/000G44TPE110YUFK-C321.jpg\" /></a>Po przej\u015bciu huraganu Fiona premier Kanady Justin Trudeau powiadomi\u0142, \u017ce wojsko b\u0119dzie pomaga\u0107 poszkodowanym. Zniszczenia po przej\u015bciu \u017cywio\u0142u s\u0105 ogromne "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kryptos-tajemniczy-kod-w-sercu-cia,nId,6306160", "title": "Kryptos. Tajemniczy kod w sercu CIA", "date_published": "2022-09-25 06:09:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kryptos-tajemniczy-kod-w-sercu-cia,nId,6306160\"><img align=\"left\" alt=\"Kryptos. Tajemniczy kod w sercu CIA\" src=\"https://i.iplsc.com/kryptos-tajemniczy-kod-w-sercu-cia/000G44U52TW2N2DO-C321.jpg\" /></a>Cztery tablice wype\u0142nione pozornie bez\u0142adnym ci\u0105giem liter \u0142aci\u0144skich. Taki pomnik, symbolizuj\u0105cy istot\u0119 pracy CIA, stan\u0105\u0142 w 1990 r. w g\u0142\u00f3wnej siedzibie agencji w Langley. Do tej pory rozpala wyobra\u017ani\u0119 kryptolog\u00f3w, kt\u00f3rzy po rozszyfrowaniu p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-liczyl-na-nowa-zelazna-kopule-jestem-w-szoku-po-odm,nId,6307553", "title": "Ze\u0142enski liczy\u0142 na now\u0105 \u017belazn\u0105 Kopu\u0142\u0119. \"Jestem w szoku po odmowie Izraela\"", "date_published": "2022-09-25 06:02:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-liczyl-na-nowa-zelazna-kopule-jestem-w-szoku-po-odm,nId,6307553\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski liczy\u0142 na now\u0105 \u017belazn\u0105 Kopu\u0142\u0119. &quot;Jestem w szoku po odmowie Izraela&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-liczyl-na-nowa-zelazna-kopule-jestem-w-szoku-po-odm/000G44TC420T8K9J-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wypowiedzi dla francuskich dziennikarzy zaznaczy\u0142, \u017ce jest &quot;w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewanie-domu-jak-uniknac-popularnych-bledow-proste-triki-,nId,6303890", "title": "Ogrzewanie domu: Jak unikn\u0105\u0107 popularnych b\u0142\u0119d\u00f3w? Proste triki na obni\u017cenie rachunk\u00f3w", "date_published": "2022-09-25 05:48:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewanie-domu-jak-uniknac-popularnych-bledow-proste-triki-,nId,6303890\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrzewanie domu: Jak unikn\u0105\u0107 popularnych b\u0142\u0119d\u00f3w? Proste triki na obni\u017cenie rachunk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ogrzewanie-domu-jak-uniknac-popularnych-bledow-proste-triki/000G3VOSK2HDDPIG-C321.jpg\" /></a>Jak cieszy\u0107 si\u0119 ciep\u0142ym mieszkaniem, a jednocze\u015bnie nie dosta\u0107 rachunku, kt\u00f3ry znacznie nadszarpnie rodzinny bud\u017cet? To pytanie nurtuje wiele os\u00f3b,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-rakiete-bezprecedensowe-tempo,nId,6307547", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiet\u0119. \"Bezprecedensowe tempo\"", "date_published": "2022-09-25 05:32:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-rakiete-bezprecedensowe-tempo,nId,6307547\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiet\u0119. &quot;Bezprecedensowe tempo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wystrzelila-rakiete-bezprecedensowe-tempo/000G44RCP3A7559W-C321.jpg\" /></a>Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Sztab\u00f3w armii Korei Po\u0142udniowej powiadomi\u0142o, \u017ce rakieta wystrzelona w niedziel\u0119 rano przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 by\u0142a pociskiem balistycznym kr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wladimir-putin-oglosil-mobilizacje-i-wyjechal-na-urlop,nId,6307541", "title": "Media: W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 mobilizacj\u0119 i wyjecha\u0142 na urlop", "date_published": "2022-09-25 05:20:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wladimir-putin-oglosil-mobilizacje-i-wyjechal-na-urlop,nId,6307541\"><img align=\"left\" alt=\"Media: W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 mobilizacj\u0119 i wyjecha\u0142 na urlop\" src=\"https://i.iplsc.com/media-wladimir-putin-oglosil-mobilizacje-i-wyjechal-na-urlop/000G2VCUTI4336LH-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin po og\u0142oszeniu cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji pojecha\u0142 na urlop - informuje portal Swoboda. Putin mia\u0142 uda\u0107 si\u0119 do rezy"}]