[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-wojsko-ukrainskie-wchodzi-do-iziumu,nId,6275741", "title": "Nieoficjalnie: Wojsko ukrai\u0144skie wchodzi do Iziumu", "date_published": "2022-09-09 20:47:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-wojsko-ukrainskie-wchodzi-do-iziumu,nId,6275741\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Wojsko ukrai\u0144skie wchodzi do Iziumu\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-wojsko-ukrainskie-wchodzi-do-iziumu/000G1RZJX4PA9FEQ-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie media podaj\u0105 nieoficjalnie informacj\u0119, \u017ce armia ukrai\u0144ska wkroczy\u0142a do Iziumu. Wcze\u015bniej w sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie zniszczonego mostu w Kupia\u0144sku, klucz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-poscig-ulicami-miasta-awanturnik-grozil-smiercia-n,nId,6275726", "title": "Lubelskie: Po\u015bcig ulicami miasta. Awanturnik grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 na stacji paliw", "date_published": "2022-09-09 19:59:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-poscig-ulicami-miasta-awanturnik-grozil-smiercia-n,nId,6275726\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: Po\u015bcig ulicami miasta. Awanturnik grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 na stacji paliw\" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-poscig-ulicami-miasta-awanturnik-grozil-smiercia-n/000G1RVMYY2CLY4N-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a 37-latka, kt\u00f3ry uciekaj\u0105c tras\u0105 S-19 i ulicami Lublina stwarza\u0142 zagro\u017cenie w ruchu drogowym. Zanim dosz\u0142o do po\u015bcigu, m\u0119\u017cczyzna na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-rozpoczal-sie-proces-pelen-emocji-oskarzony-blagal-o-,nId,6275719", "title": "Pozna\u0144: Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces pe\u0142en emocji. Oskar\u017cony b\u0142aga\u0142 o przebaczenie", "date_published": "2022-09-09 19:58:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-rozpoczal-sie-proces-pelen-emocji-oskarzony-blagal-o-,nId,6275719\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces pe\u0142en emocji. Oskar\u017cony b\u0142aga\u0142 o przebaczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-rozpoczal-sie-proces-pelen-emocji-oskarzony-blagal-o/000G1RS6DACWJ1F5-C321.jpg\" /></a>W pozna\u0144skim s\u0105dzie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces Dawida F., oskar\u017conego o zab\u00f3jstwo 17-letniego Mateusza. Do zdarzenia dosz\u0142o w listopadzie 2021 roku w Gnie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skomplikowana-sytuacja-rosjan-ukraincy-zniszczyli-wazny-most,nId,6275700", "title": "Skomplikowana sytuacja Rosjan. Ukrai\u0144cy zniszczyli wa\u017cny most", "date_published": "2022-09-09 19:20:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skomplikowana-sytuacja-rosjan-ukraincy-zniszczyli-wazny-most,nId,6275700\"><img align=\"left\" alt=\"Skomplikowana sytuacja Rosjan. Ukrai\u0144cy zniszczyli wa\u017cny most\" src=\"https://i.iplsc.com/skomplikowana-sytuacja-rosjan-ukraincy-zniszczyli-wazny-most/000G1RRPFN15P4ER-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie zniszczonego mostu na rzece w Kupia\u0144sku w obwodzie charkowskim na wschodzie Ukrainy. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-mateusz-morawiecki-chcemy-zaprosic-do-r,nId,6275689", "title": "Reparacje od Niemiec. Mateusz Morawiecki: Chcemy zaprosi\u0107 do rozm\u00f3w Izrael", "date_published": "2022-09-09 19:17:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-mateusz-morawiecki-chcemy-zaprosic-do-r,nId,6275689\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje od Niemiec. Mateusz Morawiecki: Chcemy zaprosi\u0107 do rozm\u00f3w Izrael\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-od-niemiec-mateusz-morawiecki-chcemy-zaprosic-do-r/000G1RP6768OPII0-C321.jpg\" /></a>- Chcemy prowadzi\u0107 rozmowy w Berlinie, a tak\u017ce zaprosi\u0107 do nich przedstawicieli Izraela, gdy\u017c po\u0142owa polskich ofiar to obywatele pochodzenia \u017cydowskiego. Ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podkomisja-smolenska-wzywa-rosje-do-zwrotu-wraku-tupolewa,nId,6275699", "title": "Podkomisja smole\u0144ska wzywa Rosj\u0119 do zwrotu wraku tupolewa", "date_published": "2022-09-09 18:59:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podkomisja-smolenska-wzywa-rosje-do-zwrotu-wraku-tupolewa,nId,6275699\"><img align=\"left\" alt=\"Podkomisja smole\u0144ska wzywa Rosj\u0119 do zwrotu wraku tupolewa\" src=\"https://i.iplsc.com/podkomisja-smolenska-wzywa-rosje-do-zwrotu-wraku-tupolewa/000G1ROIPVAR2YOJ-C321.jpg\" /></a>Podkomisja ds. ponownego zbadania katastrofy smole\u0144skiej zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Mi\u0119dzynarodowego Komitetu Lotniczego i rosyjskiej prokuratury generalnej o zwrot pozostaj\u0105cego na terenie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-polsce-burze-z-gradem-i-silne-deszcze-ostrzezenia-s,nId,6275683", "title": "Pogoda w Polsce: Burze z gradem i silne deszcze. Ostrze\u017cenia synoptyk\u00f3w", "date_published": "2022-09-09 18:23:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-polsce-burze-z-gradem-i-silne-deszcze-ostrzezenia-s,nId,6275683\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda w Polsce: Burze z gradem i silne deszcze. Ostrze\u017cenia synoptyk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-w-polsce-burze-z-gradem-i-silne-deszcze-ostrzezenia-s/000G1RIFNNCQO82O-C321.jpg\" /></a>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia w zwi\u0105zku z silnymi opadami, a tak\u017ce burzami z gradem, kt\u00f3re w najbli\u017cszy weeken"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olbrzymia-operacja-policji-w-londynie-jedna-z-najwiekszych-w,nId,6275687", "title": "Olbrzymia operacja policji w Londynie. Jedna z najwi\u0119kszych w historii", "date_published": "2022-09-09 18:21:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olbrzymia-operacja-policji-w-londynie-jedna-z-najwiekszych-w,nId,6275687\"><img align=\"left\" alt=\"Olbrzymia operacja policji w Londynie. Jedna z najwi\u0119kszych w historii\" src=\"https://i.iplsc.com/olbrzymia-operacja-policji-w-londynie-jedna-z-najwiekszych-w/000G1RJ2WTFN282K-C321.jpg\" /></a>Po \u015bmierci brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II ka\u017cdego dnia a\u017c do jej pogrzebu porz\u0105dku w Londynie b\u0119dzie pilnowa\u0107 ok. 10 tys. policjant\u00f3w - informuje w pi\u0105te"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-przemowienie-karola-iii-do-narodu-uroczyscie-zobowi,nId,6275318", "title": "Pierwsze przem\u00f3wienie Karola III do narodu. \"Uroczy\u015bcie zobowi\u0105zuj\u0119 si\u0119\"", "date_published": "2022-09-09 17:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-przemowienie-karola-iii-do-narodu-uroczyscie-zobowi,nId,6275318\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze przem\u00f3wienie Karola III do narodu. &quot;Uroczy\u015bcie zobowi\u0105zuj\u0119 si\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-przemowienie-karola-iii-do-narodu-uroczyscie-zobowi/000G1RBWV0DVBVHV-C321.jpg\" /></a>Nowy kr\u00f3l Wielkiej Brytanii wyg\u0142asza swoje pierwsze or\u0119dzie do Brytyjczyk\u00f3w. - Uroczy\u015bcie zobowi\u0105zuj\u0119 si\u0119 przez ca\u0142\u0105 reszt\u0119 mojego \u017cycia, jakie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-54-latka-miala-przetrzymywac-chora-26-latke-by-zara,nId,6275661", "title": "Warszawa: 54-latka mia\u0142a przetrzymywa\u0107 chor\u0105 26-latk\u0119, by zarabia\u0107 na jej prostytucji", "date_published": "2022-09-09 16:54:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-54-latka-miala-przetrzymywac-chora-26-latke-by-zara,nId,6275661\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: 54-latka mia\u0142a przetrzymywa\u0107 chor\u0105 26-latk\u0119, by zarabia\u0107 na jej prostytucji \" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-54-latka-miala-przetrzymywac-chora-26-latke-by-zara/000G1R92JIX9D3FT-C321.jpg\" /></a>54-letniej Urszuli S., kt\u00f3ra prowadzi\u0142a w Warszawie agencj\u0119 towarzysk\u0105, grozi do 15 lat wi\u0119zienia w zwi\u0105zku z podejrzeniami o handel lud\u017a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nieuzbrojeni-dezerterzy-jada-na-krym-rosjanie-scigaj,nId,6275660", "title": "Ukraina: Nieuzbrojeni dezerterzy jad\u0105 na Krym. Rosjanie \u015bcigaj\u0105 ich \u015bmig\u0142owcami", "date_published": "2022-09-09 16:53:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nieuzbrojeni-dezerterzy-jada-na-krym-rosjanie-scigaj,nId,6275660\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Nieuzbrojeni dezerterzy jad\u0105 na Krym. Rosjanie \u015bcigaj\u0105 ich \u015bmig\u0142owcami \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-nieuzbrojeni-dezerterzy-jada-na-krym-rosjanie-scigaj/000G1R992JHVX5SO-C321.jpg\" /></a>Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy poinformowa\u0142, \u017ce ro\u015bnie liczba \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy chc\u0105 opu\u015bci\u0107 rosyjsk\u0105 armi\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnie-zdjecie-elzbiety-ii-autorka-krolowa-byla-slaba,nId,6275657", "title": "Ostatnie zdj\u0119cie El\u017cbiety II. Autorka: Kr\u00f3lowa by\u0142a s\u0142aba", "date_published": "2022-09-09 16:44:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnie-zdjecie-elzbiety-ii-autorka-krolowa-byla-slaba,nId,6275657\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnie zdj\u0119cie El\u017cbiety II. Autorka: Kr\u00f3lowa by\u0142a s\u0142aba\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnie-zdjecie-elzbiety-ii-autorka-krolowa-byla-slaba/000G1R80G2YPOACW-C321.jpg\" /></a>Ostatnie publiczne zdj\u0119cie El\u017cbiety II zosta\u0142o wykonane we wtorek podczas audiencji z now\u0105 premier Wielkiej Brytanii Liz Truss. Jego autorka powiedzia\u0142a, \u017ce kr\u00f3lowa wygl\u0105da\u0142a na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-pilna-rada-bezpieczenstwa-putin-reaguje-na-sukcesy-ukr,nId,6275495", "title": "Rosja: Pilna Rada Bezpiecze\u0144stwa. Putin reaguje na sukcesy Ukrainy", "date_published": "2022-09-09 16:30:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-pilna-rada-bezpieczenstwa-putin-reaguje-na-sukcesy-ukr,nId,6275495\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Pilna Rada Bezpiecze\u0144stwa. Putin reaguje na sukcesy Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-pilna-rada-bezpieczenstwa-putin-reaguje-na-sukcesy-ukr/000G1R8RT437NRW8-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zwo\u0142a\u0142 pilne spotkanie cz\u0142onk\u00f3w Rady Bezpiecze\u0144stwa - informuje &quot;The Moscow Times&quot;. Zdaniem portalu, je"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-funkcja-stanislawa-zaryna-zostal-pelnomocnikiem-rzadu,nId,6275597", "title": "Nowa funkcja Stanis\u0142awa \u017baryna. Zosta\u0142 pe\u0142nomocnikiem rz\u0105du", "date_published": "2022-09-09 16:08:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-funkcja-stanislawa-zaryna-zostal-pelnomocnikiem-rzadu,nId,6275597\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa funkcja Stanis\u0142awa \u017baryna. Zosta\u0142 pe\u0142nomocnikiem rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-funkcja-stanislawa-zaryna-zostal-pelnomocnikiem-rzadu/000G1QYXGCDRSP7U-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki powo\u0142a\u0142 w pi\u0105tek Stanis\u0142awa \u017baryna na funkcj\u0119 Sekretarza Stanu w Kancelarii Premiera. Jednocze\u015bnie wyznaczy\u0142 go na pe\u0142nomocnika rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-camilla-parker-bowles-kim-jest-zona-krola-karola-iii,nId,6275447", "title": "Camilla Parker Bowles. Kim jest \u017cona kr\u00f3la Karola III?", "date_published": "2022-09-09 15:26:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-camilla-parker-bowles-kim-jest-zona-krola-karola-iii,nId,6275447\"><img align=\"left\" alt=\"Camilla Parker Bowles. Kim jest \u017cona kr\u00f3la Karola III?\" src=\"https://i.iplsc.com/camilla-parker-bowles-kim-jest-zona-krola-karola-iii/000G1QSBCHGTRCG8-C321.jpg\" /></a>8 wrze\u015bnia w szkockiej rezydencji Balmoral zmar\u0142a kr\u00f3lowa El\u017cbieta II. Nowym kr\u00f3lem zosta\u0142 Karol III, a jego \u017cona Camilla otrzyma\u0142a tytu\u0142 Jej Kr\u00f3lewskiej Mo\u015bci Kr\u00f3lowej Ma\u0142\u017conki Zjednoczo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-ue-zatwierdzila-zawieszenie-umowy-wizowej-z,nId,6275453", "title": "Wojna w Ukrainie. UE zatwierdzi\u0142a zawieszenie umowy wizowej z Rosj\u0105", "date_published": "2022-09-09 15:13:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-ue-zatwierdzila-zawieszenie-umowy-wizowej-z,nId,6275453\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. UE zatwierdzi\u0142a zawieszenie umowy wizowej z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-ue-zatwierdzila-zawieszenie-umowy-wizowej-z/000G1QP3L3O5O28W-C321.jpg\" /></a>Unia Europejska zawiesza umow\u0119 o u\u0142atwieniach w wydawaniu wiz obywatelom Rosji, wobec kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mia\u0142y zastosowanie jedynie o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-nie-chce-pawla-kukiza-na-listach-pis,nId,6275375", "title": "Zbigniew Ziobro nie chce Paw\u0142a Kukiza na listach PiS", "date_published": "2022-09-09 15:13:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-nie-chce-pawla-kukiza-na-listach-pis,nId,6275375\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Ziobro nie chce Paw\u0142a Kukiza na listach PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-ziobro-nie-chce-pawla-kukiza-na-listach-pis/000G1QN4JD82KORS-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 Kukiz zapowiedzia\u0142, \u017ce przestanie g\u0142osowa\u0107 ze Zjednoczon\u0105 Prawic\u0105, je\u015bli do ko\u0144ca wrze\u015bnia rz\u0105dz\u0105cy nie przeg\u0142osuj\u0105 s\u0119dzi\u00f3w pokoju. - Na tym posiedzeniu Sejmu na pewno si\u0119 nie uda. Najszyb"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-podroz-papieza-do-kazachstanu-jego-samolot-nie-przel,nId,6275413", "title": "Watykan: Podr\u00f3\u017c papie\u017ca do Kazachstanu. Jego samolot nie przeleci nad Rosj\u0105", "date_published": "2022-09-09 14:14:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-podroz-papieza-do-kazachstanu-jego-samolot-nie-przel,nId,6275413\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan: Podr\u00f3\u017c papie\u017ca do Kazachstanu. Jego samolot nie przeleci nad Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-podroz-papieza-do-kazachstanu-jego-samolot-nie-przel/000G1QG0AK2IDEV9-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017cszy wtorek papie\u017c Franciszek uda si\u0119 do Kazachstanu. Watykan poinformowa\u0142 dzi\u015b na briefingu przed podr\u00f3\u017c\u0105, \u017ce podczas lotu z Rzymu do Nur-Su\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-radni-chcieli-oskarzyc-putina-o-zdrade-stanu-poniesli-,nId,6275405", "title": "Rosja: Radni chcieli oskar\u017cy\u0107 Putina o zdrad\u0119 stanu. Ponie\u015bli konsekwencje", "date_published": "2022-09-09 14:09:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-radni-chcieli-oskarzyc-putina-o-zdrade-stanu-poniesli-,nId,6275405\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Radni chcieli oskar\u017cy\u0107 Putina o zdrad\u0119 stanu. Ponie\u015bli konsekwencje\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-radni-chcieli-oskarzyc-putina-o-zdrade-stanu-poniesli/000G1QFB38UNPLTD-C321.jpg\" /></a>Kilkoro miejskich radnych z Petersburga, kt\u00f3rzy opowiedzieli si\u0119 za oskar\u017ceniem prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina o zdrad\u0119 stanu w zwi\u0105zku z wojn\u0105 w Ukr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zabojcze-tempo-ukraincow-nieoficjalnie-dotarli-do-kupianska-,nId,6275387", "title": "Zab\u00f3jcze tempo Ukrai\u0144c\u00f3w. Nieoficjalnie: Dotarli do Kupia\u0144ska. To wa\u017cny punkt na wojennej mapie", "date_published": "2022-09-09 14:05:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zabojcze-tempo-ukraincow-nieoficjalnie-dotarli-do-kupianska-,nId,6275387\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jcze tempo Ukrai\u0144c\u00f3w. Nieoficjalnie: Dotarli do Kupia\u0144ska. To wa\u017cny punkt na wojennej mapie\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojcze-tempo-ukraincow-nieoficjalnie-dotarli-do-kupianska/000G1QDOAHLJUP25-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze z flag\u0105 przy wje\u017adzie do Kupia\u0144ska - takie zdj\u0119cie zamie\u015bci\u0142 na Twitterze Illia "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obietnica-elzbiety-ii-slowa-wypowiedziane-75-lat-temu-zmieni,nId,6275386", "title": "Obietnica El\u017cbiety II. S\u0142owa wypowiedziane 75 lat temu zmieni\u0142y jej \u017cycie", "date_published": "2022-09-09 13:40:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obietnica-elzbiety-ii-slowa-wypowiedziane-75-lat-temu-zmieni,nId,6275386\"><img align=\"left\" alt=\"Obietnica El\u017cbiety II. S\u0142owa wypowiedziane 75 lat temu zmieni\u0142y jej \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/obietnica-elzbiety-ii-slowa-wypowiedziane-75-lat-temu-zmieni/000G1PP3P4GYINOK-C321.jpg\" /></a>El\u017cbieta II zostanie zapami\u0119tana jako osoba w pe\u0142ni oddana s\u0142u\u017cbie narodowi. Monarchini potrafi\u0142a by\u0107 jednocze\u015bnie odwa\u017cna i sprawiedliwa, a z drugiej s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afrykanska-wizyta-prezydenta-dudy-na-czym-zalezy-polsce,nId,6272818", "title": "Afryka\u0144ska wizyta prezydenta Dudy. Na czym zale\u017cy Polsce?", "date_published": "2022-09-09 13:05:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afrykanska-wizyta-prezydenta-dudy-na-czym-zalezy-polsce,nId,6272818\"><img align=\"left\" alt=\"Afryka\u0144ska wizyta prezydenta Dudy. Na czym zale\u017cy Polsce?\" src=\"https://i.iplsc.com/afrykanska-wizyta-prezydenta-dudy-na-czym-zalezy-polsce/000G1J2UGEPCJPWI-C321.jpg\" /></a>Zaplecze energetyczne, wsp\u00f3\u0142praca zbrojeniowa, relacje z dawnymi absolwentami. Stosunki polsko-afryka\u0144skie to ogromny potencja\u0142 i jeszcze wi\u0119cej niewykorzystanych szans. Jak zroz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-polska-wzywa-ke-do-przekazania-uk,nId,6275354", "title": "Premier Mateusz Morawiecki: Polska wzywa KE do przekazania Ukrainie 9 mld euro", "date_published": "2022-09-09 13:01:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-polska-wzywa-ke-do-przekazania-uk,nId,6275354\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki: Polska wzywa KE do przekazania Ukrainie 9 mld euro\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-polska-wzywa-ke-do-przekazania-uk/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Polska wzywa Komisj\u0119 Europejsk\u0105 do przekazania Ukrainie 9 mld euro - apelowa\u0142 w pi\u0105tek w Kijowie premier Mateusz Mor"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-76-latka-zatrzymana-za-kradziez-gadzetow-erotycznych,nId,6275353", "title": "Gda\u0144sk: 76-latka zatrzymana za kradzie\u017c gad\u017cet\u00f3w erotycznych", "date_published": "2022-09-09 12:59:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-76-latka-zatrzymana-za-kradziez-gadzetow-erotycznych,nId,6275353\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: 76-latka zatrzymana za kradzie\u017c gad\u017cet\u00f3w erotycznych\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-76-latka-zatrzymana-za-kradziez-gadzetow-erotycznych/000FUYZZ68K657LE-C321.jpg\" /></a>Gda\u0144scy policjanci poinformowali w pi\u0105tek o zatrzymaniu czterech os\u00f3b podejrzanych o kradzie\u017ce w drogeriach. Sprawcy ukradli m.in. perfumy oraz inne kosmetyki. Jedna z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-w-bylych-brytyjskich-koloniach-wraca-temat-reparacji-z,nId,6275337", "title": "Media: W by\u0142ych brytyjskich koloniach wraca temat reparacji za niewolnictwo", "date_published": "2022-09-09 12:43:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-w-bylych-brytyjskich-koloniach-wraca-temat-reparacji-z,nId,6275337\"><img align=\"left\" alt=\"Media: W by\u0142ych brytyjskich koloniach wraca temat reparacji za niewolnictwo\" src=\"https://i.iplsc.com/media-w-bylych-brytyjskich-koloniach-wraca-temat-reparacji-z/000G1PI02O98C5OX-C321.jpg\" /></a>\u015amier\u0107 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II i wst\u0105pienie na tron Karola III sk\u0142oni\u0142o polityk\u00f3w i aktywist\u00f3w z by\u0142ych brytyjskich kolonii na Karaibach do ponownych ape"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-rozpoznac-ze-nadchodzi-powodz-blyskawiczna-ekspert-daje-,nId,6275293", "title": "Jak rozpozna\u0107, \u017ce nadchodzi pow\u00f3d\u017a b\u0142yskawiczna? Ekspert daje wskaz\u00f3wki", "date_published": "2022-09-09 12:05:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-rozpoznac-ze-nadchodzi-powodz-blyskawiczna-ekspert-daje-,nId,6275293\"><img align=\"left\" alt=\"Jak rozpozna\u0107, \u017ce nadchodzi pow\u00f3d\u017a b\u0142yskawiczna? Ekspert daje wskaz\u00f3wki\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-rozpoznac-ze-nadchodzi-powodz-blyskawiczna-ekspert-daje/000G1OZZOYUC5REQ-C321.jpg\" /></a>Ulice w okamgnieniu zmieni\u0142y si\u0119 w rw\u0105ce rzeki, a miasto sparali\u017cowa\u0142a pow\u00f3d\u017a b\u0142yskawiczna. Na zdj\u0119ciach z zalanego Gorzowa Wielkopolskiego wida\u0107 ton\u0105ce w wodzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-mateusz-morawiecki-w-kijowie-spotka-sie-z-zelenski,nId,6275090", "title": "Premier Mateusz Morawiecki w Kijowie. Spotka si\u0119 z Ze\u0142enski", "date_published": "2022-09-09 11:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-mateusz-morawiecki-w-kijowie-spotka-sie-z-zelenski,nId,6275090\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki w Kijowie. Spotka si\u0119 z Ze\u0142enski\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-w-kijowie-spotka-sie-z-zelenski/000ESPU35MS46H1L-C321.jpg\" /></a>Bezpiecze\u0144stwo geopolityczne, bezpiecze\u0144stwo wojskowe Ukrainy, a tak\u017ce kwestie gospodarcze i pomoc ze strony UE to tematy pi\u0105tkowych rozm\u00f3w premiera Mateusza Morawieckiego w K"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-mateusz-morawiecki-w-kijowie-spotkanie-z-zelenskim,nId,6275090", "title": "Premier Mateusz Morawiecki w Kijowie. Spotkanie z Ze\u0142enskim", "date_published": "2022-09-09 11:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-mateusz-morawiecki-w-kijowie-spotkanie-z-zelenskim,nId,6275090\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki w Kijowie. Spotkanie z Ze\u0142enskim\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-w-kijowie-spotkanie-z-zelenskim/000DT6U3LGH2TYD1-C321.jpg\" /></a>Bezpiecze\u0144stwo geopolityczne, bezpiecze\u0144stwo wojskowe Ukrainy, a tak\u017ce kwestie gospodarcze i pomoc ze strony UE to tematy pi\u0105tkowych rozm\u00f3w premiera Mateusza Morawieckiego w K"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ochroniarz-krolowej-opowiedzial-historie-wideo-hitem-sieci,nId,6275244", "title": "Ochroniarz kr\u00f3lowej opowiedzia\u0142 histori\u0119. Wideo hitem sieci", "date_published": "2022-09-09 11:14:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ochroniarz-krolowej-opowiedzial-historie-wideo-hitem-sieci,nId,6275244\"><img align=\"left\" alt=\"Ochroniarz kr\u00f3lowej opowiedzia\u0142 histori\u0119. Wideo hitem sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/ochroniarz-krolowej-opowiedzial-historie-wideo-hitem-sieci/000G1OR29SB70IHX-C321.jpg\" /></a>Historia opowiedziana przez by\u0142ego oficera ochrony kr\u00f3lowej Richarda Griffina ukazuje zabawn\u0105 stron\u0119 El\u017cbiety II. Wideo z opowie\u015bci\u0105 o spotkaniu z ameryka\u0144skimi turystami"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnie-zdjecie-krolowej-elzbiety-ii-zrobiono-je-dwa-dni-pr,nId,6275255", "title": "Ostatnie zdj\u0119cie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Zrobiono je dwa dni przed \u015bmierci\u0105", "date_published": "2022-09-09 11:04:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnie-zdjecie-krolowej-elzbiety-ii-zrobiono-je-dwa-dni-pr,nId,6275255\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnie zdj\u0119cie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Zrobiono je dwa dni przed \u015bmierci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnie-zdjecie-krolowej-elzbiety-ii-zrobiono-je-dwa-dni-pr/000G1ORHISGV3QJF-C321.jpg\" /></a>Ostatnim publicznym zdj\u0119ciem El\u017cbiety II by\u0142a fotografia z pierwszego spotkania z premier Liz Truss. Zdj\u0119cie zrobiono dwa dni przed \u015bmierci\u0105 monarchini."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moldawskie-linie-wznawiaja-loty-do-rosji-dbamy-o-komfort-kli,nId,6275248", "title": "Mo\u0142dawskie linie wznawiaj\u0105 loty do Rosji. \"Dbamy o komfort klient\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-09 10:54:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moldawskie-linie-wznawiaja-loty-do-rosji-dbamy-o-komfort-kli,nId,6275248\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u0142dawskie linie wznawiaj\u0105 loty do Rosji. &quot;Dbamy o komfort klient\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/moldawskie-linie-wznawiaja-loty-do-rosji-dbamy-o-komfort-kli/000G1OPV3TX61PEY-C321.jpg\" /></a>Mo\u0142dawskie linie lotnicze Air Moldova og\u0142osi\u0142y, \u017ce od 1 pa\u017adziernika wznowi\u0105 loty do Moskwy. Przewo\u017anik zaznaczy\u0142, \u017ce podj\u0105\u0142 tak\u0105 decyzj\u0119 w wyniku "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolowy-rosyjski-dowodca-w-niewoli-media-to-andrij-siczewoj,nId,6275219", "title": "Czo\u0142owy rosyjski dow\u00f3dca w niewoli? Media: To Andrij Siczewoj", "date_published": "2022-09-09 10:21:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolowy-rosyjski-dowodca-w-niewoli-media-to-andrij-siczewoj,nId,6275219\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142owy rosyjski dow\u00f3dca w niewoli? Media: To Andrij Siczewoj\" src=\"https://i.iplsc.com/czolowy-rosyjski-dowodca-w-niewoli-media-to-andrij-siczewoj/000G1OM0UW089J0F-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie media spekuluj\u0105, \u017ce wzi\u0119ty do niewoli rosyjski &quot;podpu\u0142kownik&quot; to w rzeczywisto\u015bci czo\u0142owy dow\u00f3dca zgrupowania 'Zac"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-korespondent-zapytal-o-krolowa-nie-jestem-najwie,nId,6275205", "title": "Ameryka\u0144ski korespondent zapyta\u0142 o kr\u00f3low\u0105. \"Nie jestem najwi\u0119ksz\u0105 fank\u0105\"", "date_published": "2022-09-09 10:07:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-korespondent-zapytal-o-krolowa-nie-jestem-najwie,nId,6275205\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski korespondent zapyta\u0142 o kr\u00f3low\u0105. &quot;Nie jestem najwi\u0119ksz\u0105 fank\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-korespondent-zapytal-o-krolowa-nie-jestem-najwie/000G1OL6KUKBVGO0-C321.jpg\" /></a>Korespondent CNN by\u0142 zaskoczony odpowiedzi\u0105 m\u0142odej Brytyjki zapytanej przed Windsorem o jej reakcj\u0119 na wie\u015b\u0107 o pogarszaj\u0105cym si\u0119 stanie zdrowi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ciagle-pytaja-kiedy-wroca-ukrainskie-dzieci-w-polsce-chca-do,nId,6271068", "title": "\"Ci\u0105gle pytaj\u0105, kiedy wr\u00f3c\u0105\". Ukrai\u0144skie dzieci w Polsce chc\u0105 do domu", "date_published": "2022-09-09 09:12:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ciagle-pytaja-kiedy-wroca-ukrainskie-dzieci-w-polsce-chca-do,nId,6271068\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ci\u0105gle pytaj\u0105, kiedy wr\u00f3c\u0105&quot;. Ukrai\u0144skie dzieci w Polsce chc\u0105 do domu\" src=\"https://i.iplsc.com/ciagle-pytaja-kiedy-wroca-ukrainskie-dzieci-w-polsce-chca-do/000G1FVKRJFI8PU5-C321.jpg\" /></a>Kiedy dzieci z Hulajpola w obwodzie zaporoskim pokazywa\u0142y Aleksandrowi Kartasi\u0144skiemu na zdj\u0119ciach, gdzie by\u0142y ich "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizja-rosyjskich-czolgow-pod-wieza-eiffla-ekspertka-ostrzega,nId,6275154", "title": "Wizja rosyjskich czo\u0142g\u00f3w pod wie\u017c\u0105 Eiffla. Ekspertka ostrzega", "date_published": "2022-09-09 09:11:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizja-rosyjskich-czolgow-pod-wieza-eiffla-ekspertka-ostrzega,nId,6275154\"><img align=\"left\" alt=\"Wizja rosyjskich czo\u0142g\u00f3w pod wie\u017c\u0105 Eiffla. Ekspertka ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/wizja-rosyjskich-czolgow-pod-wieza-eiffla-ekspertka-ostrzega/000AUF63PHAXVNNB-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli Putinowi uda si\u0119 dopi\u0105\u0107 swego i odniesie wielkie zwyci\u0119stwo, w\u00f3wczas rosyjskie czo\u0142gi b\u0119d\u0105 pod wie\u017c\u0105 Eiffla, o czym nikt dzis"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjskie-media-po-smierci-elzbiety-ii-zmianie-ulegna-bankn,nId,6275133", "title": "Brytyjskie media: Po \u015bmierci El\u017cbiety II zmianie ulegn\u0105 banknoty, mundury i hymn", "date_published": "2022-09-09 08:50:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjskie-media-po-smierci-elzbiety-ii-zmianie-ulegna-bankn,nId,6275133\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjskie media: Po \u015bmierci El\u017cbiety II zmianie ulegn\u0105 banknoty, mundury i hymn\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjskie-media-po-smierci-elzbiety-ii-zmianie-ulegna-bankn/000G1OA8H2V8IX5U-C321.jpg\" /></a>Po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II nadchodz\u0105 w Wielkiej Brytanii du\u017ce zmiany. Jak pisze portal &quot;Mirror&quot;, zmianie ulegn\u0105 banknoty i monety,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-zdecydowal-jak-dlugo-potrwa-zaloba-po-smierci-krol,nId,6275131", "title": "Karol III zdecydowa\u0142, jak d\u0142ugo potrwa \u017ca\u0142oba po \u015bmierci kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-09 08:50:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-zdecydowal-jak-dlugo-potrwa-zaloba-po-smierci-krol,nId,6275131\"><img align=\"left\" alt=\"Karol III zdecydowa\u0142, jak d\u0142ugo potrwa \u017ca\u0142oba po \u015bmierci kr\u00f3lowej\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-iii-zdecydowal-jak-dlugo-potrwa-zaloba-po-smierci-krol/000D9SP583TW3QG0-C321.jpg\" /></a>\u017ba\u0142oba w rodzinie kr\u00f3lewskiej potrwa do si\u00f3dmego dnia po pogrzebie El\u017cbiety II - przekazano w pi\u0105tek. Przekazano te\u017c, kogo b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 kr\u00f3lewska \u017ca\u0142oba. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gdy-zostala-krolowa-w-moskwie-rzadzil-stalin-na-oczach-elzbi,nId,6275118", "title": "Gdy zosta\u0142a kr\u00f3low\u0105, w Moskwie rz\u0105dzi\u0142 Stalin. Na oczach El\u017cbiety II \u015bwiat przeszed\u0142 rewolucj\u0119", "date_published": "2022-09-09 08:38:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gdy-zostala-krolowa-w-moskwie-rzadzil-stalin-na-oczach-elzbi,nId,6275118\"><img align=\"left\" alt=\"Gdy zosta\u0142a kr\u00f3low\u0105, w Moskwie rz\u0105dzi\u0142 Stalin. Na oczach El\u017cbiety II \u015bwiat przeszed\u0142 rewolucj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/gdy-zostala-krolowa-w-moskwie-rzadzil-stalin-na-oczach-elzbi/000G1O6ZA04KIVVS-C321.jpg\" /></a>By\u0142a r\u00f3wie\u015bniczk\u0105 Marilyn Monroe. Gdy po \u015bmierci ojca zosta\u0142a kr\u00f3low\u0105, w Moskwie rz\u0105dzi\u0142 J\u00f3zef Stalin. Osobi\u015bcie spotka\u0142a 13 ameryk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-witold-jurasz-ukraina-miala-prawo-zamordowac-darie-dugine,nId,6270655", "title": "Witold Jurasz: Ukraina mia\u0142a prawo zamordowa\u0107 Dari\u0119 Dugin\u0119", "date_published": "2022-09-09 08:35:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-witold-jurasz-ukraina-miala-prawo-zamordowac-darie-dugine,nId,6270655\"><img align=\"left\" alt=\"Witold Jurasz: Ukraina mia\u0142a prawo zamordowa\u0107 Dari\u0119 Dugin\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/witold-jurasz-ukraina-miala-prawo-zamordowac-darie-dugine/000G1O46AQSSNWLA-C321.jpg\" /></a>- W przeciwie\u0144stwie do bardzo wielu ekspert\u00f3w w Polsce zak\u0142adaj\u0105cych, \u017ce \u015bmier\u0107 Darii Duginy by\u0142a dzie\u0142em FSB, nie wykluczam, a co wi\u0119cej uwa\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-zostanie-pochowana-u-boku-meza-na-zamku-w-windso,nId,6275096", "title": "El\u017cbieta II zostanie pochowana u boku m\u0119\u017ca na zamku w Windsorze", "date_published": "2022-09-09 08:14:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-zostanie-pochowana-u-boku-meza-na-zamku-w-windso,nId,6275096\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta II zostanie pochowana u boku m\u0119\u017ca na zamku w Windsorze\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-ii-zostanie-pochowana-u-boku-meza-na-zamku-w-windso/000G1O20AQV8GO12-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II zostanie pochowana na zamku w Windsorze - przekazano w pi\u0105tek. Monarchini spocznie u boku m\u0119\u017ca w kaplicy \u015bw. Jerzego. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-matura-2022/aktualnosci/news-wyniki-matur-ile-osob-zdalo-egzamin-dojrzalosci,nId,6275084", "title": "Wyniki matur. Ile os\u00f3b zda\u0142o \"egzamin dojrza\u0142o\u015bci\"?", "date_published": "2022-09-09 07:55:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-matura-2022/aktualnosci/news-wyniki-matur-ile-osob-zdalo-egzamin-dojrzalosci,nId,6275084\"><img align=\"left\" alt=\"Wyniki matur. Ile os\u00f3b zda\u0142o &quot;egzamin dojrza\u0142o\u015bci&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/wyniki-matur-ile-osob-zdalo-egzamin-dojrzalosci/000FCB7Y24EN6UUM-C321.jpg\" /></a>\u015awiadectwo dojrza\u0142o\u015bci uzyska\u0142o 85 proc. tegorocznych absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Centralna Komisja Egzaminacyjna, uwzgl\u0119dniaj\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-jak-niegdys-polska-marzenie-o-byciu-czescia-zachodu-,nId,6273398", "title": "Ukraina jak niegdy\u015b Polska. Marzenie o byciu cz\u0119\u015bci\u0105 Zachodu kszta\u0142tuje to\u017csamo\u015b\u0107 narodow\u0105", "date_published": "2022-09-09 07:42:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-jak-niegdys-polska-marzenie-o-byciu-czescia-zachodu-,nId,6273398\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina jak niegdy\u015b Polska. Marzenie o byciu cz\u0119\u015bci\u0105 Zachodu kszta\u0142tuje to\u017csamo\u015b\u0107 narodow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-jak-niegdys-polska-marzenie-o-byciu-czescia-zachodu/000G1NQUAY2CKVNO-C321.jpg\" /></a>- My\u015bl\u0119, \u017ce pope\u0142niamy w Polsce bardzo powa\u017cny b\u0142\u0105d, patrz\u0105c na Ukrain\u0119 i ukrai\u0144skie spo\u0142ecze\u0144stwo przez "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niesamowite-natarcie-ukrainskich-wojsk-przedarli-sie-50-km-w,nId,6275069", "title": "Niesamowite natarcie ukrai\u0144skich wojsk. Przedarli si\u0119 50 km w g\u0142\u0105b", "date_published": "2022-09-09 07:32:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niesamowite-natarcie-ukrainskich-wojsk-przedarli-sie-50-km-w,nId,6275069\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowite natarcie ukrai\u0144skich wojsk. Przedarli si\u0119 50 km w g\u0142\u0105b\" src=\"https://i.iplsc.com/niesamowite-natarcie-ukrainskich-wojsk-przedarli-sie-50-km-w/000G1NRZME5GXAMA-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy w ci\u0105gu trzech dni przesun\u0119\u0142y si\u0119 prawie o 50 km - stwierdzono w podsumowaniu operacyjnym ukrai\u0144skiego szta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-angela-merkel-wspomina-zmarla-krolowa-elzbiete-ii,nId,6275068", "title": "Angela Merkel wspomina zmar\u0142\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II", "date_published": "2022-09-09 07:31:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-angela-merkel-wspomina-zmarla-krolowa-elzbiete-ii,nId,6275068\"><img align=\"left\" alt=\"Angela Merkel wspomina zmar\u0142\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II\" src=\"https://i.iplsc.com/angela-merkel-wspomina-zmarla-krolowa-elzbiete-ii/000G1NS9YOKQ0T59-C321.jpg\" /></a>- To dla mnie zaszczyt, \u017ce mog\u0142am si\u0119 z ni\u0105 spotka\u0107 kilka razy - m\u00f3wi\u0142a o zmar\u0142ej w czwartek kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II Angela Merkel. By\u0142a kanclerz Niemiec stwierdzi\u0142a, \u017ce &quot;wraz ze \u015bmierci\u0105 El\u017cbiet"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3255411,iAId,440478", "title": "El\u017cbieta II z prezydentami USA", "date_published": "2022-09-09 07:13:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3255411,iAId,440478\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta II z prezydentami USA\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-ii-z-prezydentami-usa/000G1NQ2FUYAL3LU-C321.jpg\" /></a>Podczas siedmiu dekad panowania kr\u00f3lowej El\u017cbiety II urz\u0119dowa\u0142o 14 prezydent\u00f3w USA. Monarchini w tym czasie nie spotka\u0142a si\u0119 tylko z jednym z nich - Lyndonem B. Johnsonem, kt\u00f3ry pe\u0142ni\u0142 urz\u0105d w latach 1963-1969. Bia\u0142y Dom w po\u017cegnalnym wpisie na Twitterze opublikowa\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-30-latek-atakowal-nozem-przechodniow-wczesniej-mial-k,nId,6274833", "title": "Niemcy: 30-latek atakowa\u0142 no\u017cem przechodni\u00f3w. Wcze\u015bniej mia\u0142 krzycze\u0107 \"Allahu Akbar\"", "date_published": "2022-09-09 07:10:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-30-latek-atakowal-nozem-przechodniow-wczesniej-mial-k,nId,6274833\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: 30-latek atakowa\u0142 no\u017cem przechodni\u00f3w. Wcze\u015bniej mia\u0142 krzycze\u0107 &quot;Allahu Akbar&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-30-latek-atakowal-nozem-przechodniow-wczesniej-mial-k/000FNQ0HIX77GLPS-C321.jpg\" /></a>W czwartek wieczorem 30-letni m\u0119\u017cczyzna w mie\u015bcie Ansbach w Niemczech zaatakowa\u0142 no\u017cem kilka os\u00f3b w pobli\u017cu dworca kolejowego. Inte"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mis-paddington-pozegnal-krolowa-elzbiete-dziekuje-za-wszystk,nId,6274828", "title": "Mi\u015b Paddington po\u017cegna\u0142 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119. \"Dzi\u0119kuj\u0119 za wszystko\"", "date_published": "2022-09-09 07:04:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mis-paddington-pozegnal-krolowa-elzbiete-dziekuje-za-wszystk,nId,6274828\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u015b Paddington po\u017cegna\u0142 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119. &quot;Dzi\u0119kuj\u0119 za wszystko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mis-paddington-pozegnal-krolowa-elzbiete-dziekuje-za-wszystk/000G1NKLI9ONBKXY-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzi\u0119kuj\u0119 Pani za wszystko&quot; - mi\u015b Paddington po\u017cegna\u0142 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II, kt\u00f3ra zmar\u0142a w czwartek po po\u0142udniu 8 wrze\u015bnia. Trzy miesi\u0105ce temu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-krolowej-elzbiety-ii-nie-wszyscy-czlonkowie-rodziny-z,nId,6274807", "title": "\u015amier\u0107 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Nie wszyscy cz\u0142onkowie rodziny zd\u0105\u017cyli si\u0119 po\u017cegna\u0107", "date_published": "2022-09-09 06:34:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-krolowej-elzbiety-ii-nie-wszyscy-czlonkowie-rodziny-z,nId,6274807\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Nie wszyscy cz\u0142onkowie rodziny zd\u0105\u017cyli si\u0119 po\u017cegna\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-krolowej-elzbiety-ii-nie-wszyscy-czlonkowie-rodziny-z/000G1NI9223B9GH4-C321.jpg\" /></a>Komunikat o \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II obieg\u0142 \u015bwiat ok. 19:30 polskiego czasu. W\u0142adze Wielkiej Brytanii dowiedzia\u0142y si\u0119 o \u015bmierci monarchini po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-tygodnie-w-przedszkolu-poradnik-przetrwania-dla-rod,nId,6272788", "title": "Pierwsze tygodnie w przedszkolu. Poradnik przetrwania dla rodzic\u00f3w", "date_published": "2022-09-09 06:19:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-tygodnie-w-przedszkolu-poradnik-przetrwania-dla-rod,nId,6272788\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze tygodnie w przedszkolu. Poradnik przetrwania dla rodzic\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-tygodnie-w-przedszkolu-poradnik-przetrwania-dla-rod/000DA7LMVGLMCWJX-C321.jpg\" /></a>Wrzesie\u0144 to prze\u0142omowy czas dla trzylatk\u00f3w i ich rodzic\u00f3w. Pierwsze dni w przedszkolu s\u0105 cz\u0119sto \u017ar\u00f3d\u0142em wielu silnych emocji dla obu stron. Jak przetrwa\u0107 ten wyj\u0105t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-w-drodze-do-kijowa-odbedzie-cykl-,nId,6274782", "title": "Premier Mateusz Morawiecki w drodze do Kijowa. Odb\u0119dzie cykl spotka\u0144", "date_published": "2022-09-09 05:53:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-w-drodze-do-kijowa-odbedzie-cykl-,nId,6274782\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki w drodze do Kijowa. Odb\u0119dzie cykl spotka\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-w-drodze-do-kijowa-odbedzie-cykl/000F48SH962V7FIB-C321.jpg\" /></a>- Premier Mateusz Morawiecki uda\u0142 si\u0119 do Kijowa, odb\u0119dzie cykl kilku spotka\u0144, m.in. dot. sytuacji geopolitycznej, bezpiecze\u0144stw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunia-wybuch-na-morzu-czarnym-okret-uderzyl-w-mine,nId,6274773", "title": "Rumunia: Wybuch na Morzu Czarnym. Okr\u0119t uderzy\u0142 w min\u0119", "date_published": "2022-09-09 05:40:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunia-wybuch-na-morzu-czarnym-okret-uderzyl-w-mine,nId,6274773\"><img align=\"left\" alt=\"Rumunia: Wybuch na Morzu Czarnym. Okr\u0119t uderzy\u0142 w min\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rumunia-wybuch-na-morzu-czarnym-okret-uderzyl-w-mine/000G1NA768MHKGKF-C321.jpg\" /></a>Rumu\u0144ski okr\u0119t marynarki wojennej uderzy\u0142 w dryfuj\u0105c\u0105 min\u0119 na Morzu Czarnym. Incydent nast\u0105pi\u0142 podczas pr\u00f3by rozbrojenia \u0142adunku wybuchowego. Mimo eksplozji nikt nie ucierpia\u0142. </p><br cl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2975,akt,090751", "title": "Wojna w Ukrainie. 198. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-09 05:22:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2975,akt,090751\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 198. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1N8O21YT8OPK-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2975,akt,090816", "title": "Wojna w Ukrainie. 198. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-09 05:22:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2975,akt,090816\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 198. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1N8O21YT8OPK-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2975,akt,090839", "title": "Wojna w Ukrainie. 198. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-09 05:22:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2975,akt,090839\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 198. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1N8O21YT8OPK-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2975,akt,090903", "title": "Wojna w Ukrainie. 198. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-09 05:22:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2975,akt,090903\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 198. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-198-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1N8O21YT8OPK-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-krolowej-elzbiety-ii-otworzono-wirtualna-ksiege-kondo,nId,6274757", "title": "\u015amier\u0107 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Otworzono wirtualn\u0105 ksi\u0119g\u0119 kondolencyjn\u0105", "date_published": "2022-09-09 05:16:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-krolowej-elzbiety-ii-otworzono-wirtualna-ksiege-kondo,nId,6274757\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Otworzono wirtualn\u0105 ksi\u0119g\u0119 kondolencyjn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-krolowej-elzbiety-ii-otworzono-wirtualna-ksiege-kondo/000G1N8FGDHDDRSQ-C321.jpg\" /></a>Na stronie internetowej brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej dost\u0119pna jest wirtualna ksi\u0119ga kondolencyjna. Zosta\u0142a ona otwarta w nocy z czwartku na pi\u0105tek, po \u015bm"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-po-smierci-krolowej-pocztowcy-i-kolejarze-odwolali-strajki,nId,6274747", "title": "Po \u015bmierci kr\u00f3lowej pocztowcy i kolejarze odwo\u0142ali strajki", "date_published": "2022-09-09 04:47:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-po-smierci-krolowej-pocztowcy-i-kolejarze-odwolali-strajki,nId,6274747\"><img align=\"left\" alt=\"Po \u015bmierci kr\u00f3lowej pocztowcy i kolejarze odwo\u0142ali strajki\" src=\"https://i.iplsc.com/po-smierci-krolowej-pocztowcy-i-kolejarze-odwolali-strajki/000G1N6Y06UUR7Q5-C321.jpg\" /></a>Brytyjskie zwi\u0105zki zawodowe og\u0142osi\u0142y, \u017ce planowane na najbli\u017csze dni strajki pracownik\u00f3w poczty oraz kilkunastu przewo\u017anik\u00f3w kolejowych zosta\u0142y w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 kr\u00f3lo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bank-anglii-wydal-komunikat-chodzi-o-banknoty-z-portretem-kr,nId,6274743", "title": "Bank Anglii wyda\u0142 komunikat. Chodzi o banknoty z portretem kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-09 04:30:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bank-anglii-wydal-komunikat-chodzi-o-banknoty-z-portretem-kr,nId,6274743\"><img align=\"left\" alt=\"Bank Anglii wyda\u0142 komunikat. Chodzi o banknoty z portretem kr\u00f3lowej\" src=\"https://i.iplsc.com/bank-anglii-wydal-komunikat-chodzi-o-banknoty-z-portretem-kr/000G1N6A5H2U3U1K-C321.jpg\" /></a>Bank Anglii poinformowa\u0142, \u017ce banknoty z portretem kr\u00f3lowej pozostaj\u0105 w u\u017cyciu i nadal b\u0119d\u0105 prawnym \u015brodkiem p\u0142atniczym. &quot;Dalsze informacje dotycz\u0105ce bank"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premierzy-z-calego-swiata-zegnaja-krolowa-elzbiete-ii-jeden-,nId,6274741", "title": "Premierzy z ca\u0142ego \u015bwiata \u017cegnaj\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. Jeden wspomina niezwyk\u0142y gest", "date_published": "2022-09-09 04:26:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premierzy-z-calego-swiata-zegnaja-krolowa-elzbiete-ii-jeden-,nId,6274741\"><img align=\"left\" alt=\"Premierzy z ca\u0142ego \u015bwiata \u017cegnaj\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. Jeden wspomina niezwyk\u0142y gest\" src=\"https://i.iplsc.com/premierzy-z-calego-swiata-zegnaja-krolowa-elzbiete-ii-jeden/000G1N78MGGW79QW-C321.jpg\" /></a>Z ca\u0142ego \u015bwiata p\u0142yn\u0105 s\u0142owa po\u017cegnania i kondolencje z powodu \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. &quot;To najsmutniejszy dzie\u0144 naszego kraju&quot; "}]