[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mundial-2022-w-katarze-kibice-na-ulicach-ad-dauhy-relacja-reportera-tvn24-pawla-lukasika-6227146?source=rss", "title": "Mundial 2022. Kibice na ulicach Ad-Dauhy. Przyjechali do Kataru z Indii i Bangladeszu. Komu kibicuj\u0105?", "date_published": "2022-11-18 21:26:27+00:00", "description": "<img alt=\"Mundial 2022. Kibice na ulicach Ad-Dauhy. Przyjechali do Kataru z Indii i Bangladeszu. Komu kibicuj\u0105?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ne551x-lukasik-lajf-0040-6227157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119ksze pi\u0142karskie widowisko na \u015bwiecie zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. Mundial rusza ju\u017c w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, ale sportowe emocje ju\u017c buzuj\u0105 na ulicach Ad-Dauhy. Do Kataru zje\u017cd\u017caj\u0105 fani futbolu z ca\u0142ego \u015bwiata. Barwy ich koszulek i szalik\u00f3w mog\u0105 jednak zmyli\u0107. Reporter TVN24 Pawe\u0142 \u0141ukasik rozmawia\u0142 z kibicami z Indii i Bangladeszu. Komu kibicuj\u0105?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-tramwaj-potracil-piesza-na-zoliborzu-6227111?source=rss", "title": "Tramwaj potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105 na \u017boliborzu", "date_published": "2022-11-18 20:59:54+00:00", "description": "<img alt=\"Tramwaj potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105 na \u017boliborzu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xhzwj0-potracenie-na-zoliborzu-6227132/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem na skrzy\u017cowaniu Mickiewicza z Zaj\u0105czka dosz\u0142o do potr\u0105cenia pieszej przez tramwaj. Poszkodowan\u0105 zaj\u0119li si\u0119 medycy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/finansowanie-kampanii-politykow-pis-przez-ludzi-ze-spolek-skarbu-panstwa-dyskusja-o-serii-reportazydospolki-zpis-w-czarno-na-bialym-6226836?source=rss", "title": "Wp\u0142aty na\u00a0kampani\u0119 PiS. \"W samym PiS-ie ten temat wywo\u0142a\u0142 du\u017c\u0105 nerwowo\u015b\u0107, u niekt\u00f3rych nawet panik\u0119\"", "date_published": "2022-11-18 20:57:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wp\u0142aty na\u00a0kampani\u0119 PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f2mq6c-18-2020-cnb-debata-cl-0037-6227053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O serii reporta\u017cy na temat finansowania kampanii europos\u0142\u00f3w PiS przez osoby z pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek  m\u00f3wili go\u015bcie specjalnego wydania \"Czarno na bia\u0142ym\". - Jak widzia\u0142em te same nazwiska i te same kwoty, to coraz szerzej otwiera\u0142y mi si\u0119 oczy ze zdumienia - m\u00f3wi\u0142 jeden z autor\u00f3w reporta\u017cy, Dariusz Kubik z TVN24. Dziennikarz tvn.pl Grzegorz \u0141akomski m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"w samym PiS-ie ten temat wywo\u0142a\u0142 du\u017c\u0105 nerwowo\u015b\u0107, u niekt\u00f3rych nawet panik\u0119\". Natomiast prawnik i aktywista Krzysztof Izdebski przyzna\u0142, \u017ce \"to jest legalne\", ale \"to nie s\u0105 chyba warto\u015bci, jakich oczekiwaliby\u015bmy od polityk\u00f3w\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wladze-przywodca-czeczenii-ramzan-kadyrow-przejmuje-nieformalna-wladze-nad-okupowanym-donbasem-6227098?source=rss", "title": "Ukrai\u0144skie w\u0142adze: Ramzan Kadyrow przejmuje nieformaln\u0105 w\u0142adz\u0119 nad okupowanym Donbasem", "date_published": "2022-11-18 20:45:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144skie w\u0142adze: Ramzan Kadyrow przejmuje nieformaln\u0105 w\u0142adz\u0119 nad okupowanym Donbasem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4s7bsh-ramzan-kadyrow-2005-6227110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieformaln\u0105 kontrol\u0119 nad okupowanym przez Rosj\u0119 Donbasem przejmuje Ramzan Kadyrow, przyw\u00f3dca Czeczenii na rosyjskim P\u00f3\u0142nocnym Kaukazie - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rz\u0105dowy ukrai\u0144ski portal Centrum Narodowego Sprzeciwu. Maj\u0105 o tym \u015bwiadczy\u0107 mi\u0119dzy innymi zmiany kadrowe w obwodzie \u0142uga\u0144skim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sad-najwyzszy-izba-odpowiedzialnosci-zawodowej-przywrocila-sedziego-krzysztofa-chmielewskiego-do-orzekania-6226917?source=rss", "title": "Nowa izba S\u0105du Najwy\u017cszego przywr\u00f3ci\u0142a s\u0119dziego Krzysztofa Chmielewskiego do orzekania", "date_published": "2022-11-18 20:00:50+00:00", "description": "<img alt=\"Nowa izba S\u0105du Najwy\u017cszego przywr\u00f3ci\u0142a s\u0119dziego Krzysztofa Chmielewskiego do orzekania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnnlqf-sad-najwyzszy-5940198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego wstrzyma\u0142a zawieszenie warszawskiego s\u0119dziego Krzysztofa Chmielewskiego. S\u0119dzia Barbara Skoczkowska, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a decyzj\u0119, wyja\u015bni\u0142a, \u017ce nie jest to jeszcze rozpoznanie za\u017calenia na wyrok nieuznawanej Izby Dyscyplinarnej SN, a jedynie decyzja w sprawie wniosku obro\u0144cy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybuch-w-przewodowie-major-rezerwy-michal-fiszer-i-waclaw-radziwinowicz-o-zdarzeniu-przy-granicy-z-ukraina-6227044?source=rss", "title": "Fiszer: Tego rodzaju incydenty zdarzaj\u0105 si\u0119. Nie da si\u0119 broni\u0107 z powietrza ca\u0142ego terytorium", "date_published": "2022-11-18 19:56:55+00:00", "description": "<img alt=\"Fiszer: Tego rodzaju incydenty zdarzaj\u0105 si\u0119. Nie da si\u0119 broni\u0107 z powietrza ca\u0142ego terytorium \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-achi3o-18-1920-fpf-cl-0034-6227041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Tego rodzaju incydenty zdarzaj\u0105 si\u0119. Nie da si\u0119 broni\u0107 z powietrza ca\u0142ego terytorium kraju - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" major rezerwy Micha\u0142 Fiszer, by\u0142y pilot, wyk\u0142adowca Collegium Civitas. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do eksplozji pocisku w Przewodowie przy granicy z Ukrain\u0105. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce nie powinni\u015bmy ustawa\u0107 w wysi\u0142kach, \u017ceby wspiera\u0107 Ukrain\u0119 sprz\u0119tem. Wac\u0142aw Radziwinowicz z \"Gazety Wyborczej\", wieloletni korespondent w Moskwie powiedzia\u0142, \u017ce \"musimy mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce jeste\u015bmy krajem przyfrontowym, a wi\u0119c r\u00f3wnie\u017c zagro\u017conym\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-inflacja-komentuje-czlonek-rpp-ireneusz-dabrowski-w-faktach-po-faktach-w-tvn24-6227014?source=rss", "title": "Cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Ireneusz D\u0105browski: mam dobre wiadomo\u015bci", "date_published": "2022-11-18 19:45:20+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Ireneusz D\u0105browski: mam dobre wiadomo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tx4ql9-18-1920-fpf-cl-0029-6227051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pojawia si\u0119 taka opinia, \u017ce Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nic nie robi. To w ukrytym za\u0142o\u017ceniu m\u00f3wi, \u017ce jak Rada nic nie robi, to stopy procentowe spadaj\u0105. Przecie\u017c tak nie jest - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" Ireneusz D\u0105browski, cz\u0142onek RPP. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce \"bardzo du\u017co pojawi\u0142o si\u0119 czynnik\u00f3w antyinflacyjnych\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/tyranozaury-mogly-byc-nawet-70-procent-wieksze-niz-sadzili-naukowcy-6226612?source=rss", "title": "Tyranozaury mog\u0142y by\u0107 nawet 70 procent wi\u0119ksze, ni\u017c s\u0105dzili naukowcy", "date_published": "2022-11-18 19:40:21+00:00", "description": "<img alt=\"Tyranozaury mog\u0142y by\u0107 nawet 70 procent wi\u0119ksze, ni\u017c s\u0105dzili naukowcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c9ohrq-tyranozaur-wizja-artystyczna-5075670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tyrannosaurus rex by\u0142 jednym z najwi\u0119kszych i najgro\u017aniejszych dinozaur\u00f3w, jaki kiedykolwiek st\u0105pa\u0142 po naszej planecie. Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w przeprowadzi\u0142 eksperyment, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce gady te mog\u0142y by\u0107 nawet 70 procent wi\u0119ksze, ni\u017c wskazuj\u0105 na to znalezione dotychczas ich pozosta\u0142o\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/tyranozaury-mogly-byc-nawet-o-70-procent-wieksze-niz-oceniaja-naukowcy-6226612?source=rss", "title": "Tyranozaury mog\u0142y by\u0107 nawet o 70 procent wi\u0119ksze, ni\u017c oceniaj\u0105 naukowcy", "date_published": "2022-11-18 19:40:21+00:00", "description": "<img alt=\"Tyranozaury mog\u0142y by\u0107 nawet o 70 procent wi\u0119ksze, ni\u017c oceniaj\u0105 naukowcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c9ohrq-tyranozaur-wizja-artystyczna-5075670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tyrannosaurus rex by\u0142 jednym z najwi\u0119kszych i najgro\u017aniejszych dinozaur\u00f3w, jaki kiedykolwiek st\u0105pa\u0142 po naszej planecie. Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w przeprowadzi\u0142 eksperyment, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce gady te mog\u0142y by\u0107 nawet o 70 procent wi\u0119ksze, ni\u017c wskazuj\u0105 na to znalezione dotychczas ich pozosta\u0142o\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przewodow-premier-mateusz-morawiecki-w-razie-potrzeby-polscy-sledczy-udadza-sie-na-ukraine-6227003?source=rss", "title": "Premier o tragedii w Przewodowie: w razie potrzeby polscy \u015bledczy udadz\u0105 si\u0119 do Ukrainy", "date_published": "2022-11-18 19:00:54+00:00", "description": "<img alt=\"Premier o tragedii w Przewodowie: w razie potrzeby polscy \u015bledczy udadz\u0105 si\u0119 do Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sjctnm-pojazd-wojskowy-w-przewodowie-6227006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki, odnosz\u0105c si\u0119 do eksplozji pocisku w Przewodowie, przekaza\u0142, \u017ce w razie potrzeby polscy \u015bledczy udadz\u0105 si\u0119 do Ukrainy. Chcemy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107, tak\u017ce ze stron\u0105 ukrai\u0144sk\u0105. Chcemy wyja\u015bni\u0107 wszystkie potencjalne nie\u015bcis\u0142o\u015bci - zaznaczy\u0142 szef rz\u0105du.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-12-letnia-dziewczyna-spadla-ze-scianki-wspinaczkowej-ma-obrazenia-twarzoczaszki-jest-w-spiaczce-6226873?source=rss", "title": "12-letnia dziewczyna spad\u0142a ze \u015bcianki wspinaczkowej. Ma \"rozleg\u0142e obra\u017cenia twarzoczaszki\", jest w \u015bpi\u0105czce", "date_published": "2022-11-18 18:57:15+00:00", "description": "<img alt=\"12-letnia dziewczyna spad\u0142a ze \u015bcianki wspinaczkowej. Ma \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tr9sm0-12-latka-w-ciezkim-stanie-przebywa-w-wielkopolskim-centrum-pediatrii-w-poznaniu-6226925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12-latka spad\u0142a ze \u015bcianki wspinaczkowej w parku rozrywki w Poznaniu. Jak przekaza\u0142 TVN24 jej ojciec, do wypadku dosz\u0142o na wycieczce szkolnej. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala\u00a0\"w stanie bardzo ci\u0119\u017ckim, z rozleg\u0142ymi obra\u017ceniami twarzoczaszki\".\u00a0 Pozna\u0144ska policja poinformowa\u0142a, \u017ce zosta\u0142 \"przes\u0142uchany instruktor, kt\u00f3ry tego dnia sprawowa\u0142 piecz\u0119 nad osobami, kt\u00f3re korzysta\u0142y z tej \u015bcianki wspinaczkowej\". Pierwsz\u0105 informacj\u0119 o sprawie dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/mcdonalds-wychodzi-z-bialorusi-bialoruski-przywodca-alaksandr-lukaszenka-o-decyzji-giganta-6227000?source=rss", "title": "\u0141ukaszenka \u017cegna McDonald's. \"Co, nie potrafimy przekroi\u0107 bu\u0142ki na p\u00f3\u0142?\"", "date_published": "2022-11-18 18:33:50+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141ukaszenka \u017cegna McDonald's. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ntmhn6-lukaszenka-6226997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka \"dzi\u0119kowa\u0142 Bogu\" za wycofanie si\u0119 z bia\u0142oruskiego rynku ameryka\u0144skiego giganta gastronomicznego McDonald's. Wezwa\u0142 te\u017c lokalnych producent\u00f3w, aby zaj\u0119li miejsce ameryka\u0144skich restauracji oraz sprowadzali lokalny personel i produkty krajowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-new-york-times-rosyjskie-zapasy-rakiet-moga-byc-wieksze-niz-zakladano-6226974?source=rss", "title": "\"New York Times\": rosyjskie zapasy rakiet mog\u0105 by\u0107 wi\u0119ksze ni\u017c zak\u0142adano", "date_published": "2022-11-18 18:09:37+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7bg2r-bm-27-uragan-6226995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja mo\u017ce posiada\u0107 wi\u0119ksze rezerwy pocisk\u00f3w rakietowych ni\u017c zak\u0142adano - pisze w pi\u0105tek \"New York Times\". Wed\u0142ug ameryka\u0144skiego dziennika \u015bwiadczy o tym ostatni zmasowany atak na Ukrain\u0119. Pentagon ocenia te\u017c, \u017ce Moskwa kupuje rakiety od Korei P\u00f3\u0142nocnej i Iranu - doda\u0142a nowojorska gazeta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-1911-w-nocy-nawet-11-stopni-mrozu-dzien-ze-sniegiem-i-lokalnymi-burzami-6226854?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 19.11. W nocy nawet 11 stopni mrozu, dzie\u0144 ze \u015bniegiem i lokalnymi burzami", "date_published": "2022-11-18 18:01:41+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 19.11. W nocy nawet 11 stopni mrozu, dzie\u0144 ze \u015bniegiem i lokalnymi burzami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-98rvea-mroz-snieg-6226909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Mr\u00f3z w ca\u0142ej Polsce wyst\u0105pi zar\u00f3wno w nocy, jak i za dnia. Noc\u0105 w cz\u0119\u015bci kraju temperatura spadnie nawet do -11 stopni Celsjusza. W sobot\u0119 na Pomorzu i Wybrze\u017cu mo\u017ce lokalnie spa\u015b\u0107 du\u017co \u015bniegu, niewykluczone s\u0105 r\u00f3wnie\u017c burze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-wiekszosc-firm-planuje-podniesienie-cen-produktow-i-uslug-wyniki-badania-6226952?source=rss", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 firm planuje podniesienie cen produkt\u00f3w i us\u0142ug. Wyniki badania", "date_published": "2022-11-18 17:36:22+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 firm planuje podniesienie cen produkt\u00f3w i us\u0142ug. Wyniki badania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y7tmvl-ludzie-ulica-polska-500-plus-5634849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u017c 84 procent firm przewiduje w najbli\u017cszych miesi\u0105cach podniesienie cen oferowanych produkt\u00f3w i us\u0142ug o kilkadziesi\u0105t procent - wynika z badania przeprowadzonego na zlecenie Konfederacji Lewiatan. Podwy\u017cki cen cz\u0119\u015bciej planuj\u0105 wi\u0119ksze firmy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fundusze-dla-polski-z-kpo-minister-ds-europejskich-kontynuuje-w-brukseli-dialog-z-komisja-europejska-6226941?source=rss", "title": "Co dalej z KPO? Minister ds. europejskich: Polska przedstawia szereg propozycji", "date_published": "2022-11-18 17:34:22+00:00", "description": "<img alt=\"Co dalej z KPO? Minister ds. europejskich: Polska przedstawia szereg propozycji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-taspx0-szymon-szynkowski-vel-sek-6226916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k kontynuuje rozmowy z przedstawicielami Komisji Europejskiej w sprawie realizacji finansowania z Krajowego Planu Odbudowy. W Brukseli opisywa\u0142, na jakim etapie s\u0105 negocjacje. - Kolejne wyja\u015bnienia pokazuj\u0105, \u017ce wiele element\u00f3w, kt\u00f3re budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, Komisji mo\u017cna w toku otwartego i intensywnego dialogu wyja\u015bni\u0107 bez wprowadzania zmian legislacyjnych - m\u00f3wi\u0142. Utrzymywa\u0142, \u017ce Polska czeka teraz na odpowied\u017a Komisji Europejskiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/poznan-studentka-upp-maluje-portrety-bakteriami-bierze-udzial-w-konkursie-agar-art-organizowanym-przez-amerykanskie-towarzystwo-mikrobiologiczne-6226488?source=rss", "title": "Tworzy dzie\u0142a sztuki z bakterii. \"Maluj\u0119 na tak zwanej galaretce\"", "date_published": "2022-11-18 17:17:29+00:00", "description": "<img alt=\"Tworzy dzie\u0142a sztuki z bakterii. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gkorgy-bakterie-2-6226719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiast farb u\u017cywa bakterii, zamiast p\u0119dzla w r\u0119ku - ez\u0119, czyli przyrz\u0105d u\u017cywany w laboratoriach. Studentka trzeciego roku weterynarii na Uniwersytecie Przyrodniczym w Poznaniu Martyna Pietrzak maluje obrazy, wykorzystuj\u0105c do tego r\u00f3\u017cne gatunki bakterii. Znalaz\u0142a si\u0119 w gronie 85 os\u00f3b, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowym konkursie Agar Art, organizowanym przez Ameryka\u0144skie Towarzystwo Mikrobiologiczne. W tym roku uczestnicy maj\u0105 za zadanie przygotowa\u0107 portret osoby, kt\u00f3ra ich inspiruje.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-prezydent-milosz-zeman-ulaskawil-polskie-malzenstwo-para-byla-skazana-na-wiezienie-za-handel-srodkami-psychotropowymi-6226866?source=rss", "title": "Prezydent Czech u\u0142askawi\u0142 polskie ma\u0142\u017ce\u0144stwo. Par\u0119 skazano na wi\u0119zienie za handel \u015brodkami psychotropowymi", "date_published": "2022-11-18 17:13:02+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Czech u\u0142askawi\u0142 polskie ma\u0142\u017ce\u0144stwo. Par\u0119 skazano na wi\u0119zienie za handel \u015brodkami psychotropowymi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mwna78-milosz-zeman-5413101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie ma\u0142\u017ce\u0144stwo skazane na osiem lat wi\u0119zienia za sprowadzanie z Peru \u015brodk\u00f3w halucynogennych i handel nimi zosta\u0142o u\u0142askawione przez czeskiego prezydenta Milosza Zemana - przekaza\u0142 szef resortu sprawiedliwo\u015bci Czech Pavel Bla\u017cek. O uwolnienie pary zabiega\u0142a Czeska Partia Pirat\u00f3w (Piraci).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-burmistrz-iwano-frankiwska-apeluje-do-mieszkancow-by-opuscili-miasto-na-zime-bedzie-trudno-przetrwac-6226592?source=rss", "title": "Burmistrz Iwano-Frankiwska apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w, by opu\u015bcili miasto na zim\u0119. \"B\u0119dzie trudno przetrwa\u0107\"", "date_published": "2022-11-18 17:06:27+00:00", "description": "<img alt=\"Burmistrz Iwano-Frankiwska apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w, by opu\u015bcili miasto na zim\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tc7c7u-iwano-frankiwsk-perekotypole-shutterstock2101161241-6226812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasilone ataki na obiekty cywilne, w tym infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105, stanowi\u0105 wyzwanie dla ukrai\u0144skich miast w okresie spadku temperatury i opad\u00f3w \u015bniegu. W\u0142adze wprowadzaj\u0105 czasowe wy\u0142\u0105czenia dostaw energii elektrycznej i zapewniaj\u0105, \u017ce pracuj\u0105 nad naprawieniem usterek. Burmistrz Iwano-Frankiwska apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w o opuszczenie miasta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-smiertelne-potracenie-na-cybernetyki-nie-zyje-kobieta-6226893?source=rss", "title": "Mokot\u00f3w: \u015bmiertelne potr\u0105cenie na przej\u015bciu dla pieszych", "date_published": "2022-11-18 17:00:31+00:00", "description": "<img alt=\"Mokot\u00f3w: \u015bmiertelne potr\u0105cenie na przej\u015bciu dla pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xskpth-potracenie-na-cybernetyki-6226904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w pi\u0105tek po po\u0142udniu na ulicy Cybernetyki. Kieruj\u0105cy samochodem osobowym potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 na przej\u015bciu dla pieszych. Policja zapowiada \u015bledztwo w tej sprawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-ue-premier-viktor-orban-nie-poprzemy-wspolnej-unijnej-pozyczki-dla-ukrainy-6226872?source=rss", "title": "Orban: nie poprzemy wsp\u00f3lnej unijnej po\u017cyczki dla Ukrainy", "date_published": "2022-11-18 16:53:58+00:00", "description": "<img alt=\"Orban: nie poprzemy wsp\u00f3lnej unijnej po\u017cyczki dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m55nii-viktor-orban-6178148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119gry nie zgodz\u0105 si\u0119 na zaci\u0105gni\u0119cie przez pa\u0144stwa unijne wsp\u00f3lnej po\u017cyczki na wsparcie Ukrainy - stwierdzi\u0142 szef w\u0119gierskiego rz\u0105du Viktor Orban. Premier W\u0119gier doda\u0142, \u017ce \u015brodki dla Kijowa mog\u0105 przekaza\u0107 na podstawie umowy dwustronnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przecietne-wynagrodzenie-w-poszczegolnych-wojewodztwach-2021-rok-dane-gus-6226831?source=rss", "title": "Zarobkowa mapa Polski. \"Wcale nie powiat warszawski jest liderem\"", "date_published": "2022-11-18 16:37:21+00:00", "description": "<img alt=\"Zarobkowa mapa Polski. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2pwu7e-kghm-gornicy-orkiestra-shutterstock1987151210-6226860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwy\u017csze przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenie brutto w 2021 roku by\u0142o w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, a najni\u017csze w warmi\u0144sko-mazurskim - wynika z danych opublikowanych w pi\u0105tek przez G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). Jak napisali ekonomi\u015bci PKO BP, \"mazowieckie wci\u0105\u017c z najwy\u017cszymi p\u0142acami, ale reszta Polski goni\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-samolot-przewozacy-53-psy-do-adopcji-ulegl-katastofie-podczas-awaryjnego-ladowania-6225840?source=rss", "title": "Samolot przewo\u017c\u0105cy 53 psy do adopcji uleg\u0142 katastofie podczas awaryjnego l\u0105dowania", "date_published": "2022-11-18 16:32:56+00:00", "description": "<img alt=\"Samolot przewo\u017c\u0105cy 53 psy do adopcji uleg\u0142 katastofie podczas awaryjnego l\u0105dowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pac6gd-samolot-ktory-przewozil-53-psy-do-adopcji-ulegl-katastrofie-6225842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek oko\u0142o dziewi\u0105tej rano samolot lec\u0105cy z Nowego Orleanu rozbi\u0142 si\u0119 podczas awaryjnego l\u0105dowania na polu golfowym w miejscowo\u015bci Delafield w stanie Wisconsin. Na jego pok\u0142adzie znajdowa\u0142y si\u0119 trzy osoby i 53 psy transportowane do adopcji. Za\u0142odze nic si\u0119 nie sta\u0142o. Zwierz\u0119ta dozna\u0142y obra\u017ce\u0144, ale ich stan jest dobry. Schronisko, kt\u00f3re si\u0119 nimi opiekuje, otrzymuje teraz setki ofert adopcji ocala\u0142ych podopiecznych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-s8-zderzenie-trzech-aut-poszkodowana-jedna-osoba-6226813?source=rss", "title": "S8 w korku po zderzeniu trzech aut", "date_published": "2022-11-18 16:19:40+00:00", "description": "<img alt=\"S8 w korku po zderzeniu trzech aut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1ne9zi-utrudnienia-po-zderzeniu-trzech-aut-na-s8-6226832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8, na wysoko\u015bci Bemowa zderzy\u0142y si\u0119 trzy samochody osobowe. Policja poinformowa\u0142a, \u017ce poszkodowana zosta\u0142a jedna osoba.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-i-przyszly-tydzien-kiedy-spadnie-snieg-wyz-erik-sciagnie-do-nas-zimne-powietrze-6226779?source=rss", "title": "Wy\u017c Erik \u015bci\u0105gnie do nas zimne powietrze. Nawet kilka stopni mrozu za dnia", "date_published": "2022-11-18 16:19:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u017c Erik \u015bci\u0105gnie do nas zimne powietrze. Nawet kilka stopni mrozu za dnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8yy5mf-pojawi-sie-mroz-6226792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na najbli\u017csze dni zapowiada si\u0119 zimowo. Mro\u017anie mo\u017ce by\u0107 nawet za dnia - w weekend w niekt\u00f3rych miejscach na termometrach w najcieplejszym momencie dnia temperatura si\u0119gnie -5 stopnia. Lokalnie spodziewane s\u0105 tak\u017ce opady \u015bniegu lub deszczu ze \u015bniegiem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-doniesienia-o-podpaleniu-rodzinnego-domu-ajatollaha-chomeiniego-reuters-publikuje-nagrania-6226796?source=rss", "title": "Doniesienia o podpaleniu rodzinnego domu ajatollaha Chomeiniego. Reuters publikuje nagrania", "date_published": "2022-11-18 16:16:49+00:00", "description": "<img alt=\"Doniesienia o podpaleniu rodzinnego domu ajatollaha Chomeiniego. Reuters publikuje nagrania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ygoth4-doniesienia-o-podpaleniu-rodzinnego-domu-ajatollaha-chomeiniego-6226845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W domu rodzinnym Ruhollaha Chomeiniego, za\u0142o\u017cyciela Islamskiej Republiki Iranu, dosz\u0142o do po\u017caru - wynika z nagra\u0144 udost\u0119pnionych przez Agencj\u0119 Reutera. Wed\u0142ug demonstruj\u0105cych, kt\u00f3rzy od tygodni protestuj\u0105 przeciwko ira\u0144skiemu re\u017cimowi, budynek zosta\u0142 podpalony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/duze-korporacje-miedzynarodowe-nowy-obowiazek-publicznego-informowania-o-podatku-projekt-mf-6226771?source=rss", "title": "Nowy podatkowy obowi\u0105zek dla du\u017cych koncern\u00f3w mi\u0119dzynarodowych. Opublikowano projekt", "date_published": "2022-11-18 16:08:12+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy podatkowy obowi\u0105zek dla du\u017cych koncern\u00f3w mi\u0119dzynarodowych. Opublikowano projekt\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fhwm20-projekt-trafil-do-komisji-4223342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Publiczne informowanie o zap\u0142aconym podatku z podzia\u0142em na kraje - taki obowi\u0105zek na du\u017ce przedsi\u0119biorstwa ponadnarodowe nak\u0142ada opublikowany w Rz\u0105dowym Centrum Legislacji (RCL) projekt przygotowany przez resort finans\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/przetargi-na-nowe-drogi-do-konca-2022-roku-7-odcinkow-komunikat-gddkia-6226626?source=rss", "title": "Przetargi last minute. Oto plany drogowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-18 15:50:12+00:00", "description": "<img alt=\"Przetargi last minute. Oto plany drogowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdzu3y-budowa-drogi-droga-walec-shutterstock491508649-5731663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ko\u0144ca roku maj\u0105 by\u0107 og\u0142oszone przetargi na siedem odcink\u00f3w dr\u00f3g, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 wynosi ponad 83 kilometry - poda\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad w komunikacie. Chodzi mi\u0119dzy innymi o fragmenty S17 w Lubelskiem czy S16 na Warmii i Mazurach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-szklany-dom-zostal-pomazany-graffiti-6222843?source=rss", "title": "Szklany Dom zosta\u0142 zdewastowany, cho\u0107 okolicy pilnuje mn\u00f3stwo policji", "date_published": "2022-11-18 15:49:01+00:00", "description": "<img alt=\"Szklany Dom zosta\u0142 zdewastowany, cho\u0107 okolicy pilnuje mn\u00f3stwo policji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eexl9y-szklany-dom-pomazany-graffiti-6222869/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szklany Dom przy Mickiewicza zosta\u0142 pomazany. Graffiti boli tym bardziej, \u017ce budynek  przeszed\u0142 niedawno kosztown\u0105 renowacj\u0119, kt\u00f3ra kosztowa\u0142a p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. Na sytuacj\u0119 zareagowa\u0142 Micha\u0142 Krasucki sto\u0142eczny konserwator zabytk\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/baz-luhrmann-rezyser-wielkiego-gatsby-i-elvisa-w-wywiadzie-dla-tvn24-6226750?source=rss", "title": "Baz Luhrmann: nie mo\u017cna tu przyjecha\u0107 i nie my\u015ble\u0107 o artystach, kt\u00f3rzy teraz nie mog\u0105 opowiada\u0107 swoich historii", "date_published": "2022-11-18 15:43:05+00:00", "description": "<img alt=\"Baz Luhrmann: nie mo\u017cna tu przyjecha\u0107 i nie my\u015ble\u0107 o artystach, kt\u00f3rzy teraz nie mog\u0105 opowiada\u0107 swoich historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3pda8-1811n222xst-luhrmann-witenberg-0003-6226730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na festiwal EnergaCamerimage do Torunia przyjechali znani i cenieni tw\u00f3rcy. W\u015br\u00f3d nich jest Baz Luhrmann - re\u017cyser \"Wielkiego Gatsby'ego\", \"Moulin Rouge!\" czy \"Elvisa\". W Polsce pojawi\u0142 si\u0119 z autork\u0105 zdj\u0119\u0107 do jego obraz\u00f3w - Mandy Walker. Rozmawia\u0142a z nimi Ewelina Witenberg.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/papua-nowa-gwinea-bazanciak-czarnoszyi-po-140-latach-pokazal-sie-naukowcom-to-jak-odnalezienie-jednorozca-6226645?source=rss", "title": "Nie widziano go 140 lat. \"To jak odnalezienie jednoro\u017cca\"", "date_published": "2022-11-18 15:18:09+00:00", "description": "<img alt=\"Nie widziano go 140 lat. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ge021b-bazanciak-czarnoszyi-otidiphaps-nobilis-cervicalis-6226735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcom uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 ba\u017canciaka czarnoszyjego - ptaka, kt\u00f3ry mieszka wy\u0142\u0105cznie w Papui-Nowej Gwinei i nie pokazywa\u0142 si\u0119 badaczom od 140 lat. Ekspedycje by\u0142y prowadzone od dawna, jednak zwierz\u0119 sfotografowano dopiero we wrze\u015bniu tego roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/inowroclaw-spal-na-lawce-operator-monitoringu-wezwal-pomoc-mezczyzna-nagle-wstal-i-zaczal-cwiczyc-nagranie-6226606?source=rss", "title": "Spa\u0142 na \u0142awce, operator monitoringu wezwa\u0142 pomoc. M\u0119\u017cczyzna nagle wsta\u0142 i zacz\u0105\u0142 \u0107wiczy\u0107", "date_published": "2022-11-18 15:02:05+00:00", "description": "<img alt=\"Spa\u0142 na \u0142awce, operator monitoringu wezwa\u0142 pomoc. M\u0119\u017cczyzna nagle wsta\u0142 i zacz\u0105\u0142 \u0107wiczy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nzi2f4-nietypowa-interwencja-inowroclawskiej-strazy-miejskiej-6226572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Operator miejskiego monitoringu w Inowroc\u0142awiu (woj. kujawsko-pomorskie) na obrazie z jednej z kamer zauwa\u017cy\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry po zmroku le\u017ca\u0142 na \u0142awce. Robi\u0142o si\u0119 coraz zimniej, a wi\u0119c o sprawie powiadomi\u0142 dy\u017curnego stra\u017cy miejskiej. Zanim funkcjonariusze przyjechali na miejsce, m\u0119\u017cczyzna wsta\u0142, rozebra\u0142 si\u0119 i zacz\u0105\u0142 wykonywa\u0107 \u0107wiczenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kampania-wyborcza-joachima-brudzinskiego-reportaz-do-spolki-z-pis-finansowe-plecy-specjalne-wydanie-programu-czarno-na-bialym-6226668?source=rss", "title": "Specjalne wydanie programu \"Czarno na bia\u0142ym\" po reporta\u017cu \"Do sp\u00f3\u0142ki z PiS. Finansowe plecy\"", "date_published": "2022-11-18 15:01:25+00:00", "description": "<img alt=\"Specjalne wydanie programu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v94jkj-1711n300x-cnb-kubik-lakomski-brudzinski-0014-6225161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem zapraszamy na specjalne wydanie programu \"Czarno na bia\u0142ym\". O reporta\u017cu \"Do\u00a0sp\u00f3\u0142ki z\u00a0PiS. Finansowe plecy\" b\u0119d\u0105 m\u00f3wi\u0107 jego autorzy Dariusz Kubik i Grzegorz \u0141akomski oraz Krzysztof Izdebski, ekspert Fundacji\u00a0im. Stefana\u00a0Batorego i Open Spending EU Coalition. Pocz\u0105tek w TVN24 i na TVN24 GO o godzinie 20.15.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/europejski-mysliwiec-fcas-francja-niemcy-i-hiszpania-porozumialy-sie-w-sprawie-kolejnej-fazy-projektu-6226639?source=rss", "title": "Europejski my\u015bliwiec FCAS. Francja, Niemcy i Hiszpania porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie kolejnej fazy projektu", "date_published": "2022-11-18 14:53:36+00:00", "description": "<img alt=\"Europejski my\u015bliwiec FCAS. Francja, Niemcy i Hiszpania porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie kolejnej fazy projektu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x227vv-projekt-mysliwca-fcas-6226672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt europejskiego my\u015bliwca FCAS (Future Combat Air System) przeszed\u0142 do kolejnej fazy po tym, gdy w sprawie tej porozumia\u0142y si\u0119 Francja, Niemcy i Hiszpania. Jest to najwi\u0119ksze europejskie przedsi\u0119wzi\u0119cie zbrojeniowe, kt\u00f3rego koszt szacuje si\u0119 na oko\u0142o 100 miliard\u00f3w euro - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/policja-w-slupsku-zginal-dowod-w-sprawie-o-usilowanie-zabojstwa-oraz-drogi-rower-6225138?source=rss", "title": "Policjantom ze S\u0142upska zgin\u0105\u0142 dow\u00f3d w wa\u017cnej sprawie oraz drogi rower", "date_published": "2022-11-18 14:52:05+00:00", "description": "<img alt=\"Policjantom ze S\u0142upska zgin\u0105\u0142 dow\u00f3d w wa\u017cnej sprawie oraz drogi rower\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z9656q-19-latek-wjechal-na-rondo-pod-prad-zdjecie-ilustracyjne-6222899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ze S\u0142upska stracili wa\u017cny dow\u00f3d rzeczowy w g\u0142o\u015bnej sprawie o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa. Z komendy znikn\u0105\u0142 tak\u017ce wart kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych rower, odzyskany wcze\u015bniej od szajki z\u0142odziei - wynika z informacji tvn24.pl. - Trwaj\u0105 post\u0119powania, kt\u00f3re maj\u0105 wyja\u015bni\u0107 szczeg\u00f3\u0142y tych zdarze\u0144 - przyznaje oficjalnie policja. W obu sprawach pierwsze sygna\u0142y dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/banki-kredyty-frankowe-wyrok-tsue-i-pytania-o-wibor-komentarz-ekonomisty-marka-zubera-6226030?source=rss", "title": "\"Bomby tykaj\u0105ce\" pod sektorem bankowym. \"Mieliby\u015bmy powa\u017cny problem\"", "date_published": "2022-11-18 14:47:40+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whjri8-bankomat-shutterstock1779722093-6226706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tylko banki, ale i pa\u0144stwo powinno by\u0107 zainteresowane tym, aby rozbroi\u0107 t\u0119 bomb\u0119 - powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes ekonomista Marek Zuber, wskazuj\u0105c na kwesti\u0119 kredyt\u00f3w frankowych i zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 orzeczenia TSUE. Pytany o potencjalne skutki zakwestionowania stawki WIBOR, jako podstawy ustalania rat, odpowiedzia\u0142: - Mieliby\u015bmy bardzo powa\u017cny problem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/woda-na-ziemi-skad-pochodzi-naukowcy-zbadali-meteoryt-winchcombe-ktory-spadl-w-2021-roku-w-angielskim-miescie-6225448?source=rss", "title": "Sk\u0105d na Ziemi wzi\u0119\u0142a si\u0119 woda? Odpowied\u017a mo\u017ce by\u0107 w tym meteorycie", "date_published": "2022-11-18 14:38:16+00:00", "description": "<img alt=\"Sk\u0105d na Ziemi wzi\u0119\u0142a si\u0119 woda? Odpowied\u017a mo\u017ce by\u0107 w tym meteorycie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gspt1s-meteoryt-spadl-w-angielskim-miescie-w-lutym-2021-roku-6226376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Woda to kluczowy sk\u0142adnik, dzi\u0119ki kt\u00f3remu na Ziemi mog\u0142o powsta\u0107 \u017cycie. Oceany pokrywaj\u0105 ponad 70 procent powierzchni naszej planety. Wed\u0142ug jednej z teorii woda przyby\u0142a na Ziemi\u0119 dzi\u0119ki kosmicznym ska\u0142om. Brytyjscy naukowcy twierdz\u0105, \u017ce maj\u0105 mocne dowody na poparcie tej tezy. Zbadali meteoryt, kt\u00f3ry spad\u0142 na ziemi\u0119 w zesz\u0142ym roku w angielskim mie\u015bcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-12-osob-zatrzymanych-za-fingowanie-kolizji-policja-szuka-jednego-z-aut-wiesz-gdzie-jest-zaparkowany-6226579?source=rss", "title": "12 os\u00f3b zatrzymanych za fingowanie kolizji, policja szuka jednego z aut. \"Wiesz, gdzie jest zaparkowany?\"", "date_published": "2022-11-18 14:38:12+00:00", "description": "<img alt=\"12 os\u00f3b zatrzymanych za fingowanie kolizji, policja szuka jednego z aut. \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-zuqhx7-policja-poszukuje-tego-auta-6226624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Poznania i \u0141odzi zatrzymali 12 os\u00f3b podejrzanych o wy\u0142udzanie nienale\u017cnych odszkodowa\u0144 za kolizje. W ten spos\u00f3b mieli uzyska\u0107 co najmniej 700 tysi\u0119cy z\u0142otych. Sprawa jest rozwojowa. Teraz funkcjonariusze poszukuj\u0105 jednego z aut, kt\u00f3re pochodzi z przest\u0119pstwa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/raszyn-odslonieto-mural-igi-swiatek-pokrywa-sciane-szkoly-podstawowej-6226505?source=rss", "title": "Ods\u0142oni\u0119to mural Igi \u015awi\u0105tek. \"Jeste\u015bmy dumni z takich raszynian\"", "date_published": "2022-11-18 14:33:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ods\u0142oni\u0119to mural Igi \u015awi\u0105tek. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vo38tr-w-raszynie-odslonieto-mural-igi-swiatek-6226657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u0142udnie w Raszynie ods\u0142oni\u0119to mural Igi \u015awi\u0105tek, kt\u00f3ry pokry\u0142 jedn\u0105 ze \u015bcian szko\u0142y podstawowej. W projekt zaanga\u017cowany by\u0142 Klub Sportowy Raszyn oraz Stowarzyszenie Projekt Raszyn, a wykona\u0142 go Dominik Kowalczyk. Na uroczysto\u015bci obecny by\u0142 ojciec Igi \u015awi\u0105tek, Tomasz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-bieg-niepodleglosci-zarzuty-dla-kierowcy-za-potracenie-policjanta-6226440?source=rss", "title": "Potr\u0105ci\u0142 policjanta i odjecha\u0142. Kierowca us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-11-18 14:23:39+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142 policjanta i odjecha\u0142. Kierowca us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-7bzgtu-potracil-policjanta-6226473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potr\u0105ci\u0142 w Poznaniu funkcjonariusza zabezpieczaj\u0105cego Bieg Niepodleg\u0142o\u015bci i odjecha\u0142 z miejsca zdarzenia. Kierowcy szuka\u0142a policja. M\u0119\u017cczyzna w ko\u0144cu zg\u0142osi\u0142 si\u0119 sam. Grozi mu nawet kilka lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lukow-atak-nozownika-w-kancelarii-komorniczej-ranil-dwie-osoby-jedna-nie-zyje-napastnik-zostal-postrzelony-przez-policjanta-6226566?source=rss", "title": "Atak no\u017cownika w kancelarii komorniczej w \u0141ukowie. Nie \u017cyje jedna z ranionych os\u00f3b", "date_published": "2022-11-18 14:12:11+00:00", "description": "<img alt=\"Atak no\u017cownika w kancelarii komorniczej w \u0141ukowie. Nie \u017cyje jedna z ranionych os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9rt47-42-letni-mezczyzna-ranil-nozem-dwie-osoby-w-kancelarii-komorniczej-w-lukowie-woj-lubelskie-6226630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek w kancelarii komorniczej w \u0141ukowie (Lubelskie) zaatakowa\u0142 no\u017cownik. M\u0119\u017cczyzna rani\u0142 obecn\u0105 tam komornik i pracownika kancelarii. Kobieta zmar\u0142a. Napastnik zosta\u0142 postrzelony przez interweniuj\u0105cych policjant\u00f3w i trafi\u0142 do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lukow-42-letni-nozownik-ranil-kobiete-i-mezczyzne-w-kancelarii-komorniczej-zostal-postrzelony-przez-policjanta-6226566?source=rss", "title": "\u0141uk\u00f3w. No\u017cownik rani\u0142 kobiet\u0119 i m\u0119\u017cczyzn\u0119 w kancelarii komorniczej. Zosta\u0142 postrzelony przez policjanta", "date_published": "2022-11-18 14:12:11+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141uk\u00f3w. No\u017cownik rani\u0142 kobiet\u0119 i m\u0119\u017cczyzn\u0119 w kancelarii komorniczej. Zosta\u0142 postrzelony przez policjanta \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9rt47-42-letni-mezczyzna-ranil-nozem-dwie-osoby-w-kancelarii-komorniczej-w-lukowie-woj-lubelskie-6226630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby - kobieta i m\u0119\u017cczyzna - trafi\u0142y do szpitala po ataku no\u017cownika, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w pi\u0105tek w kancelarii komorniczej w \u0141ukowie (woj. lubelskie). Napastnik zosta\u0142 postrzelony przez interweniuj\u0105cych w miejscu zdarzenia policjant\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-wielkie-oszczedzanie-w-szczecinie-odwolane-inwestycje-zimno-w-urzedzie-i-w-szkolach-6226401?source=rss", "title": "Wielkie oszcz\u0119dzanie w Szczecinie. Zamro\u017cone inwestycje, ch\u0142\u00f3d w urz\u0119dzie, a mo\u017ce i w szko\u0142ach", "date_published": "2022-11-18 13:58:22+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie oszcz\u0119dzanie w Szczecinie. Zamro\u017cone inwestycje, ch\u0142\u00f3d w urz\u0119dzie, a mo\u017ce i w szko\u0142ach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bl92sg-szczecin-ma-zaplacic-cztery-razy-wiecej-za-prad-w-przyszlym-roku-6124827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Szczecina poinformowa\u0142y, \u017ce zmuszone s\u0105 do wprowadzenia drastycznych program\u00f3w oszcz\u0119dno\u015bciowych. To oznacza od\u0142o\u017cenie w czasie 18 inwestycji za 300 milion\u00f3w z\u0142otych oraz rezygnacj\u0119 z organizacji imprez masowych. Ju\u017c ograniczono temperatur\u0119 w urz\u0119dzie miasta, a mo\u017cliwe, \u017ce konieczne b\u0119dzie tak\u017ce zrobienie tego samego w publicznych szko\u0142ach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-w-katarze-polskie-wags-kim-sa-zony-i-partnerki-pilkarzy-reprezentacji-6226206?source=rss", "title": "Bizneswoman, piosenkarka, modelka, mistrzyni twerku. Kim s\u0105 polskie WAGs, czyli \u017cony i partnerki kadrowicz\u00f3w?", "date_published": "2022-11-18 13:52:07+00:00", "description": "<img alt=\"Bizneswoman, piosenkarka, modelka, mistrzyni twerku. Kim s\u0105 polskie WAGs, czyli \u017cony i partnerki kadrowicz\u00f3w?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25htim-polskie-wags-6226328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Partnerki pi\u0142karzy reprezentacji Polski przy okazji wielkich turniej\u00f3w zawsze przyci\u0105gaj\u0105 uwag\u0119 medi\u00f3w i kibic\u00f3w, nie inaczej jest przed mundialem w Katarze. Kt\u00f3rzy kadrowicze najd\u0142u\u017cej s\u0105 \u017conaci? Kt\u00f3ry z nich ma zagraniczn\u0105 partnerk\u0119? Niekt\u00f3re same odnosz\u0105 sukcesy. Przedstawiamy polskie WAGs.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ludzka-stopa-znaleziona-w-goracym-zrodle-yellowstone-juz-wiadomo-do-kogo-nalezala-6226174?source=rss", "title": "Ludzka stopa znaleziona w gor\u0105cym \u017ar\u00f3dle Yellowstone. Ju\u017c wiadomo, do kogo nale\u017ca\u0142a", "date_published": "2022-11-18 13:52:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ludzka stopa znaleziona w gor\u0105cym \u017ar\u00f3dle Yellowstone. Ju\u017c wiadomo, do kogo nale\u017ca\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie99a51283212d6e8f9c4532458f7d7668-gorace-zrodla-w-parku-narodowym-yellowstone-4147156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownik Parku Narodowego Yellowstone w sierpniu dokona\u0142 makabrycznego odkrycia: w jednym z gor\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 unosi\u0142 si\u0119 fragment ludzkiej stopy. Teraz przedstawiciele parku przekazali, \u017ce zidentyfikowali osob\u0119, do kt\u00f3rej nale\u017ca\u0142a. To siedemdziesi\u0119cioletni mieszkaniec Kalifornii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zabojstwo-dzamala-chaszodzdziego-administracja-joe-bidena-chce-dla-immunitetu-dla-ksiecia-arabii-saudyjskiej-6226456?source=rss", "title": "Muhammad ibn Salman nie odpowie za zab\u00f3jstwo dziennikarza?", "date_published": "2022-11-18 13:51:59+00:00", "description": "<img alt=\"Muhammad ibn Salman nie odpowie za zab\u00f3jstwo dziennikarza?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qkijst-muhammad-ibn-salman-6226462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Administracja Joe Bidena stoi na stanowisku, \u017ce nast\u0119pca tronu Arabii Saudyjskiej, ksi\u0105\u017c\u0119 Muhammad ibn Salman, jest obj\u0119ty immunitetem w sprawie wniesionej przeciw niemu przez narzeczon\u0105 brutalnie zamordowanego dziennikarza D\u017camala Chaszod\u017cd\u017ciego. \"D\u017camal zmar\u0142 dzisiaj ponownie\" - skomentowa\u0142a te decyzj\u0119 partnerka Saudyjczyka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-stan-nowy-jork-gigantyczna-sniezyca-paralizuje-cale-miasta-obowiazuje-zakaz-podrozowania-6226199?source=rss", "title": "Zakaz podr\u00f3\u017cy samochodem, brak pr\u0105du. Rozpoczyna si\u0119 \"parali\u017cuj\u0105ca\" \u015bnie\u017cyca", "date_published": "2022-11-18 13:47:13+00:00", "description": "<img alt=\"Zakaz podr\u00f3\u017cy samochodem, brak pr\u0105du. Rozpoczyna si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0ijaxy-sniezyca-w-usa-6226542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rekordowa \u015bnie\u017cyca nawiedzi\u0142a zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 stanu Nowy Jork. Od czwartku miejscami spad\u0142o ponad 60 centymetr\u00f3w \u015bniegu. W jednym z hrabstw z uwagi na ekstremalne warunki pogodowe wprowadzono zakaz podr\u00f3\u017cy samochodem dla wi\u0119kszo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wplaty-na-kampanie-joachima-brudzinskiego-reportaz-czarno-na-bialym-komentarze-polityczne-6226411?source=rss", "title": "Wp\u0142aty na kampani\u0119 Brudzi\u0144skiego. Rzecznik PSL: to tylko potwierdza, \u017ce PiS stworzy\u0142 patologiczny system oligarchii partyjnej", "date_published": "2022-11-18 13:45:41+00:00", "description": "<img alt=\"Wp\u0142aty na kampani\u0119 Brudzi\u0144skiego. Rzecznik PSL: to tylko potwierdza, \u017ce PiS stworzy\u0142 patologiczny system oligarchii partyjnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-88stmt-pap202209220hz-6226469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawa Joachima Brudzi\u0144skiego tylko potwierdza, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 stworzy\u0142o patologiczny system oligarchii partyjnej - uwa\u017ca rzecznik PSL Mi\u0142osz Motyka. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do ujawnionych w reporta\u017cu \"Czarno na bia\u0142ym\" wp\u0142at na kampani\u0119 wyborcz\u0105 wiceprezesa PiS do europarlamentu od os\u00f3b z pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek i instytucji. - Trudno oczekiwa\u0107, \u017ceby kto\u015b z Platformy wp\u0142aca\u0142 na kampani\u0119 z obozu przeciwnego - m\u00f3wi\u0142a z kolei pos\u0142anka PiS Maria Kurowska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-smiertelnie-potracil-czterolatka-i-uciekl-z-miejsca-zdarzenia-kierowca-uslyszal-wyrok-6226436?source=rss", "title": "\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 czterolatka i uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Kierowca us\u0142ysza\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-18 13:34:56+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 czterolatka i uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Kierowca us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5naxuv-w-wypadku-zginal-czteroletni-chlopiec-5448597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    38-letni Krystian K. z Gorzowa Wielkopolskiego us\u0142ysza\u0142 wyrok dziewi\u0119ciu lat wi\u0119zienia za \u015bmiertelne potr\u0105cenie czteroletniego ch\u0142opca i ucieczk\u0119 z miejsca zdarzenia. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi\u0142o 12 lat pozbawienia wolno\u015bci. Wyrok jest nieprawomocny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/twitter-zamyka-swoje-biura-ze-skutkiem-natychmiastowym-6226472?source=rss", "title": "Twitter zamyka swoje biura \"ze skutkiem natychmiastowym\"", "date_published": "2022-11-18 13:29:40+00:00", "description": "<img alt=\"Twitter zamyka swoje biura \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-wudvtn-twitter-6200569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twitter poinformowa\u0142 pracownik\u00f3w, \u017ce biurowce nale\u017c\u0105ce do firmy zostan\u0105 tymczasowo zamkni\u0119te - poinformowa\u0142o BBC, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wiadomo\u015b\u0107 wys\u0142an\u0105 do pracownik\u00f3w. Decyzja zosta\u0142a wprowadzona \"ze skutkiem natychmiastowym\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/chrzastowice-pozar-strzelnicy-poprzedzil-wybuch-zginely-cztery-osoby-prokuratura-o-sledztwie-6226432?source=rss", "title": "W po\u017carze strzelnicy zgin\u0119\u0142y cztery osoby. Prokuratura: przed po\u017carem dosz\u0142o do wybuchu", "date_published": "2022-11-18 13:28:48+00:00", "description": "<img alt=\"W po\u017carze strzelnicy zgin\u0119\u0142y cztery osoby. Prokuratura: przed po\u017carem dosz\u0142o do wybuchu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdq316-kompleks-hotelowo-rekreacyjny-w-chrzastowicach-pod-opolem-po-pozarze-6226484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem w strzelnicy przylegaj\u0105cej do hotelu w Chrz\u0105stowicach pod Opolem, by\u0142 poprzedzony przez eksplozj\u0119. Tak wynika ze wst\u0119pnych ustale\u0144 \u015bledczych. W tragedii zgin\u0119\u0142y cztery osoby - instruktorka i trzech klient\u00f3w strzelnicy. Kolejne dwie osoby zosta\u0142y ranne. Jak informuje prokuratura, na razie nie wiadomo, co by\u0142o przyczyn\u0105 wybuchu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-slub-naomi-biden-wnuczki-prezydenta-usa-juz-w-sobote-co-wiadomo-o-mlodej-parze-6225892?source=rss", "title": "\u015alub wnuczki Joe Bidena ju\u017c w sobot\u0119 w Bia\u0142ym Domu. Co wiadomo o m\u0142odej parze?", "date_published": "2022-11-18 13:28:13+00:00", "description": "<img alt=\"\u015alub wnuczki Joe Bidena ju\u017c w sobot\u0119 w Bia\u0142ym Domu. Co wiadomo o m\u0142odej parze?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2d04zd-naomi-biden-i-peter-neal-6226283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naomi Biden, najstarsza wnuczka prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych, i jej narzeczony Peter Neal wezm\u0105 \u015blub w sobot\u0119 w Bia\u0142ym Domu. 28-letnia prawniczka jest w bardzo bliskich relacjach z dziadkiem. Prezydent i jego \u017cona b\u0119d\u0105 gospodarzami na przyj\u0119ciu weselnym. - Nie mog\u0119 si\u0119 doczeka\u0107, a\u017c wszyscy zobaczycie Naomi jako pann\u0119 m\u0142od\u0105 - m\u00f3wi pierwsza dama.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-ul-garbary-auto-o-centymetry-minelo-dziecko-na-hulajnodze-nagranie-6226397?source=rss", "title": "Auto o centymetry min\u0119\u0142o dziecko na hulajnodze. Niebezpieczna sytuacja na przej\u015bciu dla pieszych", "date_published": "2022-11-18 13:15:48+00:00", "description": "<img alt=\"Auto o centymetry min\u0119\u0142o dziecko na hulajnodze. Niebezpieczna sytuacja na przej\u015bciu dla pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-spevbc-krok-od-potracenia-6226421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy Garbary w Poznaniu kierowca przejecha\u0142 przez pasy, kt\u00f3rymi przechodzi\u0142a rodzina. \"Omal nie zmi\u00f3t\u0142 mojego syna na przej\u015bciu dla pieszych\" - komentuje ojciec ch\u0142opca, kt\u00f3ry zdoby\u0142 nagranie z monitoringu i przekaza\u0142 policji. - W\u0142a\u015bcicielem tego samochodu jest firma leasingowa. Uda\u0142o si\u0119 jednak ustali\u0107, kto tego dnia prowadzi\u0142 ten samoch\u00f3d - informuje policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/kamienna-gora-kilkanascioro-uczniow-zaslablo-podczas-uroczystosci-szkolnej-sluzby-badajaprzyczyny-6226406?source=rss", "title": "Kamienna G\u00f3ra. Kilkana\u015bcioro uczni\u00f3w zas\u0142ab\u0142o podczas uroczysto\u015bci szkolnej. S\u0142u\u017cby badaj\u0105\u00a0przyczyny", "date_published": "2022-11-18 13:09:39+00:00", "description": "<img alt=\"Kamienna G\u00f3ra. Kilkana\u015bcioro uczni\u00f3w zas\u0142ab\u0142o podczas uroczysto\u015bci szkolnej. S\u0142u\u017cby badaj\u0105\u00a0przyczyny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7jmqk-do-zdarzenia-doszlo-podczas-szkolnej-uroczystosci-6226491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby sprawdzaj\u0105, co doprowadzi\u0142o do zas\u0142abni\u0119cia kilkunastu uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy uczestniczyli w uroczysto\u015bci szkolnej w\u00a0Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Kamiennej G\u00f3rze (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Na miejscu s\u0105 mi\u0119dzy innymi funkcjonariusze z dw\u00f3ch grup ratownictwa chemicznego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fuzja-lotosu-z-orlenem-klauzule-usuniete-z-umowy-daniel-obajtek-umowa-nas-w-pelni-zabezpiecza-6226223?source=rss", "title": "Obajtek: Umowa nas w pe\u0142ni zabezpiecza. W proces by\u0142y zaanga\u017cowane polskie s\u0142u\u017cby, wi\u0119c nie ma ryzyka", "date_published": "2022-11-18 12:54:58+00:00", "description": "<img alt=\"Obajtek: Umowa nas w pe\u0142ni zabezpiecza. W proces by\u0142y zaanga\u017cowane polskie s\u0142u\u017cby, wi\u0119c nie ma ryzyka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d7l7h9-18-1245-obajtek-0035-6226429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Umowa z Saudi Aramco nas w pe\u0142ni zabezpiecza, nie ma ryzyka - zapewni\u0142 prezes Orlenu Daniel Obajtek, odnosz\u0105c si\u0119\u00a0do pi\u0105tkowej publikacji portalu Business Insider, kt\u00f3ry napisa\u0142 o wprowadzonych w umowie zmianach, kt\u00f3re maj\u0105 da\u0107 Saudyjczykom wi\u0119ksz\u0105 swobod\u0119 sprzeda\u017cy udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej. Marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"ta sprawa wymaga niezwykle powa\u017cnego podej\u015bcia i wyja\u015bnienia\", bo \"mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107, \u017ce b\u0119dziemy mieli konia troja\u0144skiego z Kremla w naszej strategicznej jednostce\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/przewodow-wybuch-rakiety-prowokacja-nato-celowy-atak-preludium-do-przesiedlen-prorosyjska-dezinformacja-6224827?source=rss", "title": "\"Prowokacja NATO\", \"celowy atak\", \"preludium do przesiedle\u0144\" - dezinformacja o Przewodowie", "date_published": "2022-11-18 12:52:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b05vf6-prokremlowskie-narracje-o-wybuchu-w-przewodowie-6225674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To mia\u0142a by\u0107 rzekomo pr\u00f3ba wywo\u0142ania trzeciej wojny \u015bwiatowej lub zmuszenia Polak\u00f3w do wyniesienia si\u0119 z powiatu hrubieszowskiego - prokremlowskie konta i serwisy w internecie natychmiast po wybuchu rakiety w Przewodowie rozpocz\u0119\u0142y akcj\u0119 dezinformacyjn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lopuszna-samochod-wypadl-z-drogi-i-wjechal-do-potoku-pasazer-nie-zyje-pijany-kierowca-zatrzymany-6226172?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 samochodem do potoku, pasa\u017cer nie prze\u017cy\u0142. Kierowca mia\u0142 trzy promile", "date_published": "2022-11-18 12:43:37+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 samochodem do potoku, pasa\u017cer nie prze\u017cy\u0142. Kierowca mia\u0142 trzy promile\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vhd17x-wypadku-w-lopusznej-nie-przezyl-46-letni-pasazer-opla-6226132/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d przebi\u0142 bariery i wjecha\u0142 do przydro\u017cnego potoku. W wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u0141opusznej (Ma\u0142opolska) zgin\u0105\u0142 46-letni pasa\u017cer. Jak informuje policja, kieruj\u0105cy oplem 49-latek mia\u0142 w organizmie oko\u0142o trzech promili alkoholu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/michael-moritz-nie-zyje-amerykanski-dziennikarz-pracowal-w-polsce-od-lat-byl-zwiazany-z-radiem-kampus-6226361?source=rss", "title": "Nie \u017cyje dziennikarz Michael Moritz. Amerykanin od lat by\u0142 zwi\u0105zany z Radiem Kampus, audycje prowadzi\u0142 po polsku", "date_published": "2022-11-18 12:37:41+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje dziennikarz Michael Moritz. Amerykanin od lat by\u0142 zwi\u0105zany z Radiem Kampus, audycje prowadzi\u0142 po polsku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ryah2z-nie-zyje-michael-moritz-6226339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Michael Moritz, dziennikarz radiowy i telewizyjny, znawca muzyki ameryka\u0144skiej. Od 2014 roku by\u0142 zwi\u0105zany z Radiem Kampus, wcze\u015bniej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Radiem Jazz i Radiem PiN.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/kaufland-polska-zapowiada-podwyzki-wynagrodzen-od-stycznia-2023-roku-podano-wysokosc-zarobkow-6226266?source=rss", "title": "Kolejna wielka sie\u0107 zapowiada podwy\u017cki pensji", "date_published": "2022-11-18 12:29:26+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna wielka sie\u0107 zapowiada podwy\u017cki pensji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-blfhrt-kaufland-5519472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kaufland Polska zapowiada, \u017ce od stycznia 2023 roku podniesie pensje dla pracownik\u00f3w sprzeda\u017cy i logistyki \"na wybranych stanowiskach\". Na ten cel ma trafi\u0107 \u0142\u0105cznie 120 milion\u00f3w z\u0142otych. Niedawno o podwy\u017ckach wynagrodze\u0144 informowa\u0142 te\u017c Lidl Polska. Do wzrostu pensji szykuje si\u0119 tak\u017ce Biedronka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/dab-czerwony-zle-znosi-ekstremalne-warunki-pogodowe-gatunek-inwazyjny-6225800?source=rss", "title": "W Polsce to gatunek inwazyjny. Agresora potrafi jednak pokona\u0107 pogoda", "date_published": "2022-11-18 12:25:08+00:00", "description": "<img alt=\"W Polsce to gatunek inwazyjny. Agresora potrafi jednak pokona\u0107 pogoda\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sr6a66-dab-czerwony-gatunek-silnie-inwazyjny-6225815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekstremalne zjawiska pogodowe przyczyniaj\u0105 si\u0119 do przedwczesnego zrzucania \u017co\u0142\u0119dzi d\u0119b\u00f3w czerwonych. Wiedza na temat sposobu rozmna\u017cania tego silnie inwazyjnego gatunku mo\u017ce pom\u00f3c le\u015bnikom w skutecznym ograniczaniu jego liczebno\u015bci w polskich lasach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-fundacja-okradziona-przez-wolontariuszke-kilka-tysiecy-osob-zostalo-bez-posilkow-6225998?source=rss", "title": "Wolontariuszka mia\u0142a wyprowadzi\u0107 z konta fundacji 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. Kilka tysi\u0119cy os\u00f3b zosta\u0142o bez posi\u0142k\u00f3w", "date_published": "2022-11-18 12:23:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wolontariuszka mia\u0142a wyprowadzi\u0107 z konta fundacji 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. Kilka tysi\u0119cy os\u00f3b zosta\u0142o bez posi\u0142k\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6llrgv-fundacja-wez-pomoz-6226116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    42-latka mia\u0142a oszuka\u0107 Fundacj\u0119 We\u017a Pom\u00f3\u017c na oko\u0142o 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. Kobieta zosta\u0142a zatrzymana i us\u0142ysza\u0142a zarzuty. Pieni\u0119dzy nie uda\u0142o si\u0119 na razie odzyska\u0107. A organizacja zawiesi\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 swojej dzia\u0142alno\u015bci, w tym wydawanie posi\u0142k\u00f3w dla oko\u0142o trzech tysi\u0119cy potrzebuj\u0105cych os\u00f3b.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/najlepsze-uniwersytety-swiata-ranking-na-2023-rok-uczelnie-z-europy-w-czolowce-6225490?source=rss", "title": "Najlepsze uniwersytety \u015bwiata. Nowy ranking, lider od lat ten sam", "date_published": "2022-11-18 12:17:15+00:00", "description": "<img alt=\"Najlepsze uniwersytety \u015bwiata. Nowy ranking, lider od lat ten sam\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie174839bdc537f593a0a9bb6fbe38e64b-stephen-schwarzman-przekazal-rekordowa-dotacje-uniwersytetowi-oksfordzkiemu-4885333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spo\u015br\u00f3d 100 najlepszych uniwersytet\u00f3w na \u015bwiecie 36 znajduje si\u0119 w Europie - wynika z tegorocznego rankingu Times Higher Education World University Rankings na 2023 rok. W zestawieniu dominuj\u0105 uczelnie ameryka\u0144skie i brytyjskie, a zwyci\u0119zca jest ten sam ju\u017c si\u00f3dmy rok z kolei.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/omieciny-trzy-psy-dotkliwie-pogryzly-mezczyzne-jego-stan-jest-krytyczny-6225064?source=rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna zaatakowany przez trzy psy \"przeszed\u0142 operacj\u0119, jest w stanie krytycznym\"", "date_published": "2022-11-18 12:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna zaatakowany przez trzy psy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie330d6cc0054cf6a86998c3445812e0e8-rottweilery-uznawane-sa-za-niebezpieczne-3453406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna pracuj\u0105cy na jednej z posesji w miejscowo\u015bci Omi\u0119ciny zosta\u0142 dotkliwie pogryziony przez trzy psy. Policja z P\u0142o\u0144ska wszcz\u0119\u0142a dochodzenie w tej sprawie. Poszkodowany m\u0119\u017cczyzna w stanie krytycznym przebywa w jednym ze szpitali w Warszawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/laguny-zolnierze-wyciagneli-kobiete-z-rozbitego-auta-trafila-do-szpitala-6226296?source=rss", "title": "\u017bo\u0142nierze wyci\u0105gn\u0119li kobiet\u0119 z rozbitego auta, trafi\u0142a do szpitala", "date_published": "2022-11-18 12:01:42+00:00", "description": "<img alt=\"\u017bo\u0142nierze wyci\u0105gn\u0119li kobiet\u0119 z rozbitego auta, trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3vnn0f-kobiete-z-rozbitego-auta-wyciagneli-zolnierze-6226276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas pr\u00f3by wyprzedzania wjecha\u0142a do rowu i dachowa\u0142a. Kobieta zosta\u0142a zakleszczona w rozbitym aucie, kt\u00f3re zacz\u0119\u0142o si\u0119 dymi\u0107. Uratowali j\u0105 dwaj \u017co\u0142nierze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przewodow-ukraincy-przyjechali-na-miejsce-wybuchu-6226282?source=rss", "title": "Ukrai\u0144cy przyjechali do Przewodowa. W asy\u015bcie policji pojechali na miejsce wybuchu rakiety", "date_published": "2022-11-18 11:59:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144cy przyjechali do Przewodowa. W asy\u015bcie policji pojechali na miejsce wybuchu rakiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6nm0k0-przedstawiciele-ukrainy-przyjechali-do-przewodowa-6226297/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele strony ukrai\u0144skiej przyjechali w pi\u0105tek do Przewodowa (woj. lubelskie). W asy\u015bcie policji udali si\u0119 na miejsce, gdzie we wtorek eksplodowa\u0142a rakieta. \"Jestem wdzi\u0119czny stronie polskiej za udzielenie im dost\u0119pu. B\u0119dziemy kontynuowa\u0107 nasz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w spos\u00f3b otwarty i konstruktywny, tak, jak czyni\u0105 to najbli\u017csi przyjaciele\" - napisa\u0142 Dmytro Ku\u0142eba, minister spraw zagranicznych Ukrainy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-ogrodzenie-na-granicy-z-rosja-straz-graniczna-podaje-szczegoly-6226186?source=rss", "title": "Chc\u0105 ogrodzenia na granicy z Rosj\u0105, przedstawili szczeg\u00f3\u0142y budowy zapory", "date_published": "2022-11-18 11:57:46+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 ogrodzenia na granicy z Rosj\u0105, przedstawili szczeg\u00f3\u0142y budowy zapory\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cd0zxp-projekt-ogrodzenia-na-granicy-finlandii-z-rosja-6226087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fi\u0144ska Stra\u017c Graniczna poda\u0142a wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w na temat budowy pierwszego odcinka ogrodzenia na granicy z Rosj\u0105. Ma mie\u0107 wysoko\u015b\u0107 trzech metr\u00f3w, a jego budowa ma ruszy\u0107 w marcu 2023 roku. Docelowo zabezpieczone ma rozszerzy\u0107 si\u0119 na 200 kilometr\u00f3w granicy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-ze-pak-ostrzega-ze-nie-pokryje-w-calosci-kosztow-wytwarzania-energii-6226128?source=rss", "title": "Firma energetyczna o skutkach rz\u0105dowej regulacji. Kurs mocno w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-11-18 11:53:57+00:00", "description": "<img alt=\"Firma energetyczna o skutkach rz\u0105dowej regulacji. Kurs mocno w d\u00f3\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e2eelh-elektrownia-patnow-6226156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d ZE PAK (dawniej Zesp\u00f3\u0142 Elektrowni P\u0105tn\u00f3w-Adam\u00f3w-Konin) poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce nowe rz\u0105dowe regulacje \"nie pozwol\u0105 sp\u00f3\u0142ce uzyskiwa\u0107 przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy wyprodukowanej energii, pokrywaj\u0105cych w ca\u0142o\u015bci koszty wytwarzania tej energii\". Sp\u00f3\u0142ka przeprowadzi\u0142a wst\u0119pn\u0105 analiz\u0119 rozporz\u0105dzenia Rady Ministr\u00f3w przygotowanego\u00a0do ustawy o mro\u017ceniu cen energii w 2023 roku. Akcje sp\u00f3\u0142ki po godzinie 12 tania\u0142y o blisko 7 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowotwory-badanie-krwi-moze-wykryc-ryzyko-raka-piersi-nawet-dwa-lata-szybciej-twierdza-naukowcy-6225292?source=rss", "title": "Naukowcy: proste badanie krwi pozwoli na wykrycie ryzyka raka piersi nawet dwa lata szybciej", "date_published": "2022-11-18 11:48:47+00:00", "description": "<img alt=\"Naukowcy: proste badanie krwi pozwoli na wykrycie ryzyka raka piersi nawet dwa lata szybciej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqqnun-rak-piersi-2983141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Holenderscy naukowcy opracowali metod\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej za pomoc\u0105 zwyk\u0142ego badania krwi mo\u017cliwe jest wykrycie rozwijaj\u0105cego si\u0119 raka piersi nawet na dwa lata wcze\u015bniej ni\u017c dot\u0105d. Wed\u0142ug nich, w przysz\u0142o\u015bci odkrycie mo\u017cna b\u0119dzie zastosowa\u0107 podczas standardowych bada\u0144 przesiewowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-mezczyzna-stracil-corke-w-wyniku-ostrzalu-w-kijowie-zostanie-wyslany-do-kolonii-karnej-6225980?source=rss", "title": "Straci\u0142 c\u00f3rk\u0119 w wyniku ostrza\u0142u Kijowa. Zostanie wys\u0142any do kolonii karnej", "date_published": "2022-11-18 11:42:35+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 c\u00f3rk\u0119 w wyniku ostrza\u0142u Kijowa. Zostanie wys\u0142any do kolonii karnej  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c0h2jx-rosyjski-atak-na-kijow-6221235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d rejonowy w Witebsku skaza\u0142 68-letniego Alaksandra Patapau na dwa lata kolonii karnej. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 oskar\u017cony o zniewa\u017cenie Alaksandra \u0141ukaszenki. Powodem by\u0142a opinia Bia\u0142orusina o ostrza\u0142ach Ukrainy. W rosyjskim ataku rakietowym na Kij\u00f3w zgin\u0119\u0142a jego c\u00f3rka - poinformowa\u0142y niezale\u017cne bia\u0142oruskie media.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-ruszyly-zapisy-na-bieg-z-mikolajem-w-lesie-kabackim-6226088?source=rss", "title": "\"Bieg z Miko\u0142ajem to propozycja dla wszystkich, kt\u00f3rzy kochaj\u0105 sport oraz przyrod\u0119\"", "date_published": "2022-11-18 11:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dkv935-mikolajowa-propozycja-dla-biegajacych-rodzin-6226102/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biegacze wystartuj\u0105 na pocz\u0105tku grudnia. Przewidziana jest trasa dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy oraz dwie rywalizacje dla dzieci. B\u0119dzie te\u017c nordic walking. \"Bieg z Miko\u0142ajem\" to odpowied\u017a na popularno\u015b\u0107, jak\u0105 zdoby\u0142a \"Le\u015bna Triada Biegowa\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pko-bp-bank-pekao-santander-bank-polska-ing-bank-slaski-mbank-getin-bank-velobank-bank-ochrony-srodowiska-bank-pocztowy-toyota-bank-nest-bank-prace-serwisowe-w-bankach-lista-6226050?source=rss", "title": "Utrudnienia dla klient\u00f3w. Na li\u015bcie czo\u0142owe banki", "date_published": "2022-11-18 11:29:59+00:00", "description": "<img alt=\"Utrudnienia dla klient\u00f3w. Na li\u015bcie czo\u0142owe banki\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ft3jpg-w-tym-roku-wyniki-sprzedazy-podczas-promocji-z-okazji-black-friday-beda-zdecydowanie-slabsze-niz-w-roku-2019-4761841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKO BP, Bank Pekao, Santander Bank Polska, ING Bank \u015al\u0105ski, mBank oraz Getin Bank. To tylko cz\u0119\u015b\u0107 bank\u00f3w, kt\u00f3re zaplanowa\u0142y prace serwisowe w najbli\u017cszych dniach. Oznacza to utrudnienia dla klient\u00f3w, cz\u0119\u015b\u0107 z nich nie b\u0119dzie mia\u0142a dost\u0119pu do konta oraz nie zap\u0142aci kartami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/snieg-w-polsce-pogoda-na-weekend-zagrozenie-sniezycami-w-czesci-kraju-6226059?source=rss", "title": "\"Spore zagro\u017cenie \u015bnie\u017cycami\". W weekend mo\u017ce te\u017c zagrzmie\u0107", "date_published": "2022-11-18 11:23:53+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x8rgo5-snieg-parasol-shutterstock366058166-6226082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w cz\u0119\u015bci Polski zmieni\u0142a si\u0119 z jesiennej w zimow\u0105. Najwi\u0119cej \u015bniegu spad\u0142o na razie na po\u0142udniu kraju. Jak zapowiada nasza synoptyk Arleta Unton-Pyzio\u0142ek, to samo mo\u017ce czeka\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w p\u00f3\u0142nocnych region\u00f3w, szczeg\u00f3lnie Wybrze\u017ca. Prognozy m\u00f3wi\u0105, \u017ce jeszcze w tym tygodniu spadnie tam od 5 do 10 centymetr\u00f3w \u015bniegu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/grodzisk-mazowiecki-15-zarzutow-kradziezy-rowerow-dla-trzech-zatrzymanych-6226114?source=rss", "title": "Trzech zatrzymanych, 15 zarzut\u00f3w kradzie\u017cy rower\u00f3w", "date_published": "2022-11-18 11:14:43+00:00", "description": "<img alt=\"Trzech zatrzymanych, 15 zarzut\u00f3w kradzie\u017cy rower\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pl0t18-policja-rozbila-rowerowa-szajke-mezczyznom-przedstawiono-15-zarzutow-6225939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie powiatu grodziskiego policjanci zatrzymali trzech m\u0119\u017cczyzn, podejrzanych o kradzie\u017ce rower\u00f3w. Ustalenia i zgromadzone materia\u0142y dowodowe pozwoli\u0142y na przedstawienie m\u0119\u017cczyznom \u0142\u0105cznie a\u017c 15 zarzut\u00f3w kradzie\u017cy, grozi im do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sulechow-zadzwonil-i-powiedzial-ze-zabil-partnerke-sad-aresztowal-38-latka-6226041?source=rss", "title": "Zadzwoni\u0142 i powiedzia\u0142, \u017ce zabi\u0142 partnerk\u0119. S\u0105d aresztowa\u0142 38-latka", "date_published": "2022-11-18 11:14:31+00:00", "description": "<img alt=\"Zadzwoni\u0142 i powiedzia\u0142, \u017ce zabi\u0142 partnerk\u0119. S\u0105d aresztowa\u0142 38-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j3xqnh-policja-zdjecie-ilustracyjne-6090884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie 38-latek podejrzany o zab\u00f3jstwo swojej partnerki. Kobieta zosta\u0142a zabita we wtorek w Sulechowie (woj. lubuskie). - M\u0119\u017cczyzna sam zawiadomi\u0142 s\u0142u\u017cby o przest\u0119pstwie - informuj\u0105 \u015bledczy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/brzeg-wyszedl-z-domu-przez-niedomknieta-furtke-utknal-w-blocie-na-brzegu-rzeki-pomogli-psu-seniorowi-6225935?source=rss", "title": "Pies utkn\u0105\u0142 w b\u0142ocie na brzegu Odry. By\u0142 skrajnie wych\u0142odzony, wyci\u0105gn\u0119li go stra\u017cacy", "date_published": "2022-11-18 11:05:44+00:00", "description": "<img alt=\"Pies utkn\u0105\u0142 w b\u0142ocie na brzegu Odry. By\u0142 skrajnie wych\u0142odzony, wyci\u0105gn\u0119li go stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-edpusa-pies-zostal-uratowany-z-brzegu-odry-6225921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszed\u0142 w b\u0142oto nad brzegiem Odry i nie potrafi\u0142 si\u0119 wydosta\u0107. Skrajnie wych\u0142odzonego i wycie\u0144czonego psa seniora z opresji uratowa\u0142y s\u0142u\u017cby. 15-letni czworon\u00f3g trafi\u0142 do schroniska w Brzegu (woj. opolskie), a po ogrzaniu jego \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wyszed\u0142 z posesji przez niedomkni\u0119t\u0105 furtk\u0119. Jeszcze tego samego dnia zosta\u0142 odebrany przez w\u0142a\u015bcicielk\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/firmy-coraz-wiecej-firm-zawiesza-i-zamyka-dzialalnosc-dane-ministerstwa-rozwoju-i-technologii-6225913?source=rss", "title": "\"Pod koniec roku lawinowo wzro\u015bnie liczba przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy podejm\u0105 podobne decyzje\"", "date_published": "2022-11-18 11:01:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nm4vvb-firma-4686716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedsi\u0119biorcy w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 roku zawiesili ponad 161 tysi\u0119cy firm, natomiast zamkn\u0119li 104,3 tysi\u0105ca - pisze pi\u0105tkowy \"Puls Biznesu\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane Ministerstwa Rozwoju i Technologii. To niemal o 29 procent wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie przed rokiem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-burmistrz-pragi-polnoc-zlozyla-rezygnacje-w-ciagu-30-dni-musi-byc-powolany-nowy-burmistrz-6225953?source=rss", "title": "Burmistrz z\u0142o\u017cy\u0142a rezygnacj\u0119, przewodnicz\u0105cego rady dzielnicy odwo\u0142ali radni", "date_published": "2022-11-18 10:46:48+00:00", "description": "<img alt=\"Burmistrz z\u0142o\u017cy\u0142a rezygnacj\u0119, przewodnicz\u0105cego rady dzielnicy odwo\u0142ali radni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f4knpx-ilona-soja-kozlowska-druga-z-prawej-zlozyla-rezygnacje-ze-stanowiska-zdjecie-ilustracyjne-6226001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burmistrz Pragi-P\u00f3\u0142noc Ilona Soja-Koz\u0142owska z Platformy Obywatelskiej z\u0142o\u017cy\u0142a rezygnacj\u0119 ze stanowiska. Radni natomiast, na pierwszej po d\u0142ugiej przerwie stacjonarnej sesji, odwo\u0142ali przewodnicz\u0105cego rady dzielnicy Ireneusza Tonder\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dzieci-na-dts-w-chorzowie-po-kolizji-z-autobusu-wyciekly-plyny-musieli-wysiasc-z-17-dzieci-na-wysokiej-skarpie-poszli-na-przystanek-ruchliwa-trasa-6225812?source=rss", "title": "Po kolizji z autobusu wyciek\u0142y p\u0142yny, musieli wysi\u0105\u015b\u0107 z dzie\u0107mi na wysokiej skarpie. Poszli na przystanek ruchliw\u0105 tras\u0105", "date_published": "2022-11-18 10:45:05+00:00", "description": "<img alt=\"Po kolizji z autobusu wyciek\u0142y p\u0142yny, musieli wysi\u0105\u015b\u0107 z dzie\u0107mi na wysokiej skarpie. Poszli na przystanek ruchliw\u0105 tras\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-xniqik-grupa-dzieci-z-opiekunami-na-jezdni-dts-6224648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przej\u015bcie dzieci Drogow\u0105 Tras\u0105 \u015arednicow\u0105 w Chorzowie (woj. \u015bl\u0105skie), gdzie nie powinno by\u0107 \u017cadnych pieszych, zarejestrowa\u0142a kamera samochodowa. Policjant m\u00f3wi o trudnej decyzji opiekun\u00f3w grupy: - Autobus, kt\u00f3rym jechali, bra\u0142 udzia\u0142 w kolizji. Zosta\u0142 unieruchomiony i wyciek\u0142y z niego p\u0142yny. Musieli wysi\u0105\u015b\u0107. Nie mogli zej\u015b\u0107 z DT\u015a, bo w tamtym miejscu jest wysoka skarpa. Powiadomili policj\u0119 i poszli tras\u0105 na najbli\u017cszy przystanek, niespe\u0142na sto metr\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/przewodow-pogrzeby-ofiar-odbeda-sie-w-sobote-i-niedziele-uroczystosci-beda-miec-charakter-panstwowy-apel-rodzin-6225940?source=rss", "title": "Przewod\u00f3w. Pogrzeby ofiar odb\u0119d\u0105 si\u0119 w sobot\u0119 i niedziel\u0119. Rodziny apeluj\u0105 o poszanowanie prywatno\u015bci", "date_published": "2022-11-18 10:30:57+00:00", "description": "<img alt=\"Przewod\u00f3w. Pogrzeby ofiar odb\u0119d\u0105 si\u0119 w sobot\u0119 i niedziel\u0119. Rodziny apeluj\u0105 o poszanowanie prywatno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-isdc0j-miejsce-uderzenia-pocisku-w-przewodowie-6225303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ten weekend odb\u0119d\u0105 si\u0119 pogrzeby dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy zgin\u0119li we wtorek w wyniku uderzenia rakiety w suszarni\u0119 zbo\u017ca w Przewodowie (woj. lubelskie). W sobot\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe 60-latka z Setnik\u00f3w, dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej 62-latka z Przewodowa. Obie uroczysto\u015bci maj\u0105 mie\u0107 charakter pa\u0144stwowy. Rodziny apeluj\u0105 jednak o uszanowanie ich prywatno\u015bci podczas po\u017cegnania z bliskimi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-18-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-18 10:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ugy5hz-covid-dzienny-bilans-6225890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 359 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia minionej doby otrzyma\u0142 informacje o \u015bmierci 15 os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-2023-zywnosc-ceny-moga-mocno-wzrosnac-6225950?source=rss", "title": "\"W przysz\u0142ym roku lepiej nie b\u0119dzie, ceny jeszcze mocniej p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119\"", "date_published": "2022-11-18 10:19:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iciymc-zakupy-sklep-market-shutterstock270805166-5731783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017bywno\u015b\u0107 mo\u017ce mocno podro\u017ce\u0107, mimo planowanego przez rz\u0105d przed\u0142u\u017cenia zerowych stawek VAT na niekt\u00f3re produkty. Producenci i handlowcy b\u0119d\u0105 w wi\u0119kszym stopniu przerzuca\u0107 rosn\u0105ce koszty na klient\u00f3w, kt\u00f3rzy powinni si\u0119 szykowa\u0107 na kolejne podwy\u017cki cen w sklepach spo\u017cywczych - pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/budomierz-plocienne-worki-owineli-w-gazety-w-srodku-bylo-85-tysiaca-pijawek-znalezli-je-celnicy-6225783?source=rss", "title": "P\u0142\u00f3cienne worki owin\u0119li w gazety, w \u015brodku by\u0142o 8,5 tysi\u0105ca pijawek. Znale\u017ali je celnicy", "date_published": "2022-11-18 10:14:33+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0142\u00f3cienne worki owin\u0119li w gazety, w \u015brodku by\u0142o 8,5 tysi\u0105ca pijawek. Znale\u017ali je celnicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3xklt-zywe-pijawki-znajdowaly-sie-plociennych-workach-6225880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przemyt 8,5 tysi\u0105ca \u017cywych pijawek lekarskich udaremnili funkcjonariusze podkarpackiej Krajowej Administracji Skarbowej na przej\u015bciu granicznym w Budomierzu (woj. podkarpackie). Zwierz\u0119ta nale\u017c\u0105 do gatunk\u00f3w chronionych. Za ich nielegalny przemyt grozi nawet pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fuzja-orlen-lotos-business-insider-dwie-klauzule-usuniete-z-umowy-saudyjczycy-beda-mieli-wieksza-swobode-w-sprzedazy-udzialow-6225572?source=rss", "title": "Media: Saudyjczycy b\u0119d\u0105 mieli wi\u0119ksz\u0105 swobod\u0119 w sprzeda\u017cy udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej. Orlen odpowiada", "date_published": "2022-11-18 10:09:18+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Saudyjczycy b\u0119d\u0105 mieli wi\u0119ksz\u0105 swobod\u0119 w sprzeda\u017cy udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej. Orlen odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ud8wrd-rafineria-lotosu-5554370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z umowy Orlenu z Saudi Aramco dotycz\u0105cej sprzeda\u017cy udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej usuni\u0119to dwie klauzule, co prowadzi do tego, \u017ce saudyjska sp\u00f3\u0142ka \"uzyska znacznie wi\u0119ksz\u0105 swobod\u0119 w dysponowaniu swoimi udzia\u0142ami w nabywanych aktywach\" - pisze w pi\u0105tek Business Insider. Takiej zmiany - podaje portal - domaga\u0142a si\u0119 Komisja Europejska. Orlen w o\u015bwiadczeniu napisa\u0142, \u017ce \"zar\u00f3wno umowy z partnerami przy przej\u0119ciu Grupy Lotos, ale tak\u017ce przepisy prawa polskiego,\u00a0w pe\u0142ni zabezpieczaj\u0105 przed dalszym niekontrolowanym zbyciem aktyw\u00f3w\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tak-dla-in-vitro-malgorzata-rozenek-majdan-o-inicjatywie-i-zbieraniu-podpisow-6225762?source=rss", "title": "Ma\u0142gorzata Rozenek-Majdan o inicjatywie \"TAK dla in vitro\". Dzi\u015b rusza zbieranie podpis\u00f3w", "date_published": "2022-11-18 10:07:16+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142gorzata Rozenek-Majdan o inicjatywie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z5tjl6-malgorzata-rozenek-o-inicjatywie-tak-dla-in-vitro-6225707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przywr\u00f3cenie procedury in vitro jest niezb\u0119dne do tego, by wzros\u0142a liczba urodze\u0144 - m\u00f3wi Ma\u0142gorzata Rozenek-Majdan, kt\u00f3ra 18 listopada by\u0142a go\u015bciem programu \"Wstajesz i wiesz\" w TVN24. W pi\u0105tek rusza zbi\u00f3rka podpis\u00f3w pod projektem obywatelskim \"TAK dla in vitro\", dotycz\u0105cym przywr\u00f3cenia finansowania tej metody. -\u00a0W ci\u0105gu trzech miesi\u0119cy od dzi\u015b musimy zebra\u0107 100 tys. podpis\u00f3w - m\u00f3wi Rozenek-Majdan.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-zelenski-w-chersoniu-obrzucony-wulgaryzmami-wideo-jest-sfabrykowane-6224937?source=rss", "title": "Ze\u0142enski w Chersoniu obrzucony wulgaryzmami? To sfabrykowane wideo", "date_published": "2022-11-18 10:03:44+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski w Chersoniu obrzucony wulgaryzmami? To sfabrykowane wideo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gok1mu-mieszkaniec-chersonia-mial-obrazac-prezydenta-ukrainy-6225112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie popularne najpierw w rosyjskim, a teraz i w polskim internecie sugeruje, \u017ce mieszkaniec Chersonia wykrzykiwa\u0142 wulgaryzmy w stron\u0119 wizytuj\u0105cego to miasto prezydenta Ukrainy. To jednak zmontowane wideo - w oryginale s\u0142ycha\u0107 co innego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-na-terenie-akademii-wojsk-ladowych-zniknela-bron-trwa-dochodzenie-zandarmerii-wojskowej-teren-uczelni-zostal-zamkniety-6225818?source=rss", "title": "W Akademii Wojsk L\u0105dowych znikn\u0119\u0142a bro\u0144. Trwa dochodzenie, teren uczelni zosta\u0142 zamkni\u0119ty", "date_published": "2022-11-18 09:55:20+00:00", "description": "<img alt=\"W Akademii Wojsk L\u0105dowych znikn\u0119\u0142a bro\u0144. Trwa dochodzenie, teren uczelni zosta\u0142 zamkni\u0119ty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g0qihg-dzialania-zandarmerii-wojskowej-trwaja-od-czwartku-6225823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017bandarmeria Wojskowa prowadzi dochodzenie w sprawie broni, kt\u00f3ra zosta\u0142a zagubiona lub skradziona na terenie Akademii Wojsk L\u0105dowych we Wroc\u0142awiu. Chodzi o pistolet VIS 100, bro\u0144 kr\u00f3tk\u0105. - Trwaj\u0105 poszukiwania. Teren Akademii Wojsk L\u0105dowych przy ulicy Czajkowskiego we Wroc\u0142awiu jest zamkni\u0119ty i \u015bci\u015ble kontrolowany - przekazuje kpt. Daniel Zakrzewski, rzecznik prasowy Komendanta Oddzia\u0142u \u017bandarmerii Wojskowej w \u017baganiu. Pierwsze informacje o zdarzeniu otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/konfiskata-samochodu-zajazde-popijanemu-marek-konkolewski-komentuje-6225780?source=rss", "title": "Konfiskata auta za\u00a0jazd\u0119 po\u00a0pijanemu. By\u0142y policjant komentuje", "date_published": "2022-11-18 09:53:05+00:00", "description": "<img alt=\"Konfiskata auta za\u00a0jazd\u0119 po\u00a0pijanemu. By\u0142y policjant komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-32unmb-droga-samochody-5657644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konfiskata pojazdu - tak, to jest krok w bardzo dobrym kierunku, ale pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie skierowana naprawd\u0119 wobec bandyt\u00f3w drogowych, recydywist\u00f3w i b\u0119dzie orzekana fakultatywnie przez s\u0105dy powszechne - powiedzia\u0142 we \"Wstajesz i wiesz\" w TVN24 Marek Konkolewski, ekspert do spraw ruchu drogowego. W ocenie by\u0142ego policjanta \"przedstawiciele resortu sprawiedliwo\u015bci, urz\u0119dnicy, parlamentarzy\u015bci partii rz\u0105dz\u0105cej zast\u0119puj\u0105 powoli s\u0105dy powszechne\". - Po co s\u0105dy, skoro im si\u0119 nakazuje, co maj\u0105 robi\u0107 - stwierdzi\u0142 Konkolewski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dworzec-zachodni-policjanci-uratowali-mezczyzne-ktory-stracil-przytomnosc-6225865?source=rss", "title": "Na dworcu straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i nie oddycha\u0142. Uratowali go dwaj policjanci", "date_published": "2022-11-18 09:41:09+00:00", "description": "<img alt=\"Na dworcu straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i nie oddycha\u0142. Uratowali go dwaj policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdilg5-policjanci-uratowali-mezczyzne-ktory-stracil-przytomnosc-6225790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z warszawskich oddzia\u0142\u00f3w prewencji uratowali 61-latka, kt\u00f3ry na Dworcu Zachodnim straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i przesta\u0142 oddycha\u0107. Zanim dojechali ratownicy przeprowadzili skuteczn\u0105 resuscytacj\u0119 kr\u0105\u017ceniowo-oddechow\u0105. Po akcji otrzymali podzi\u0119kowania od syna uratowanego m\u0119\u017cczyzny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opolszczyzna-mezczyzna-poszedl-do-lasu-po-narkotyki-wpadl-na-goracym-uczynku-akcja-cbsp-6225720?source=rss", "title": "Poszed\u0142 do lasu po narkotyki, wpad\u0142 na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2022-11-18 09:29:31+00:00", "description": "<img alt=\"Poszed\u0142 do lasu po narkotyki, wpad\u0142 na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ir0m95-policjanci-przez-dwie-doby-przeczesywali-okolice-6225718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Centralnego Biura \u015aledczego Policji przechwycili du\u017ce ilo\u015bci narkotyk\u00f3w, kt\u00f3re by\u0142y schowane w jednym z las\u00f3w w wojew\u00f3dztwie opolskim. Funkcjonariusze obserwowali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry chcia\u0142 zabra\u0107 ukryte w\u015br\u00f3d drzew narkotyki. - W efekcie funkcjonariusze znale\u017ali dobrze zamaskowane skrytki - opowiada podkomisarz Pawe\u0142 \u017bukiewicz z biura prasowego CB\u015aP.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/instytut-badan-nad-wojna-ukraincy-moga-zaklocic-proby-rosjan-umocnienia-i-utrzymania-nowych-linii-obronnych-6225617?source=rss", "title": "Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105: Ukrai\u0144cy mog\u0105 zak\u0142\u00f3ci\u0107 pr\u00f3by Rosjan umocnienia i utrzymania nowych linii obronnych", "date_published": "2022-11-18 09:27:49+00:00", "description": "<img alt=\"Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105: Ukrai\u0144cy mog\u0105 zak\u0142\u00f3ci\u0107 pr\u00f3by Rosjan umocnienia i utrzymania nowych linii obronnych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dtlj8m-ukraina-wojsko-6225622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) ocenia, analizuj\u0105c sytuacj\u0119 na lewym, wschodnim, brzegu Dniepru w obwodzie cherso\u0144skim, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie mog\u0105 tam przeszkodzi\u0107 wojskom rosyjskim w tworzeniu i utrzymaniu nowych linii obrony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-przejechal-na-czerwonym-przez-trzy-przejscia-dla-pieszych-potracil-47-latka-i-nie-zatrzymal-sie-pieszy-zmarl-kierowca-stanie-przed-sadem-6225638?source=rss", "title": "Uciekali z przej\u015b\u0107 dla pieszych przed p\u0119dz\u0105cym bmw. 47-latek nie zd\u0105\u017cy\u0142, zmar\u0142. Akt oskar\u017cenia", "date_published": "2022-11-18 09:13:26+00:00", "description": "<img alt=\"Uciekali z przej\u015b\u0107 dla pieszych przed p\u0119dz\u0105cym bmw. 47-latek nie zd\u0105\u017cy\u0142, zmar\u0142. Akt oskar\u017cenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-93ynpo-potracenie-i-ucieczka-w-czestochowie-monitoring-5493060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    48-latek by\u0142 wielokrotnie karany za \u0142amanie s\u0105dowych zakaz\u00f3w kierowania pojazdami. Tak\u017ce w feralny poniedzia\u0142ek jecha\u0142 na zakazie. Piesi uciekali z pas\u00f3w przed jego bmw, kt\u00f3re w centrum Cz\u0119stochowy (woj. \u015bl\u0105skie) p\u0119dzi\u0142o z pr\u0119dko\u015bci\u0105 ponad 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, ignoruj\u0105c czerwone \u015bwiat\u0142a. 47-latek nie zd\u0105\u017cy\u0142 uciec, zosta\u0142 potr\u0105cony i zmar\u0142 w szpitalu. Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko kierowcy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/centrum-szkolenia-policji-w-legionowie-alkohol-podczas-szkolen-6191199?source=rss", "title": "Alkoholowe przypadki w Centrum Szkolenia Policji w Legionowie", "date_published": "2022-11-18 08:58:08+00:00", "description": "<img alt=\"Alkoholowe przypadki w Centrum Szkolenia Policji w Legionowie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vzehy8-centrum-szkolenia-policji-w-legionowie-291257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119ciu policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy podnosili swoje umiej\u0119tno\u015bci w Centrum Szkolenia Policji w Legionowie, przysz\u0142o na zaj\u0119cia pod wp\u0142ywem alkoholu - dowiedzia\u0142 si\u0119 dziennikarz portalu tvn24.pl. To kolejne wydarzenie w tym roku w CSP, w kt\u00f3rym g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 odgrywa alkohol.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stalowa-wola-pozar-w-bloku-mezczyzna-wyskoczyl-z-mieszkania-cztery-osoby-w-szpitalu-6225691?source=rss", "title": "Po\u017car w bloku, m\u0119\u017cczyzna wyskoczy\u0142 z mieszkania. Cztery osoby w szpitalu", "date_published": "2022-11-18 08:53:59+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w bloku, m\u0119\u017cczyzna wyskoczy\u0142 z mieszkania. Cztery osoby w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rjt3p3-pozar-wybuchl-z-mieszkaniu-na-drugim-pietrze-6225722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35 os\u00f3b trzeba by\u0142o ewakuowa\u0107 z bloku w Stalowej Woli (woj. podkarpackie), gdzie w jednym z mieszka\u0144 wybuch\u0142 po\u017car. Cztery osoby trafi\u0142y do szpitali. W\u015br\u00f3d poszkodowanych jest m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry ewakuowa\u0142 si\u0119 z p\u0142on\u0105cego mieszkania skacz\u0105c na balkon s\u0105siada pi\u0119tro ni\u017cej. - To najprawdopodobniej uratowa\u0142o mu \u017cycie - podkre\u015blaj\u0105 stra\u017cacy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wlamal-sie-do-boksu-handlowego-by-splacic-byla-partnerke-6225764?source=rss", "title": "Wpad\u0142, gdy wraca\u0142 z \u0142upami po w\u0142amaniu. T\u0142umaczy\u0142 si\u0119 \"presj\u0105 by\u0142ej partnerki\"", "date_published": "2022-11-18 08:45:23+00:00", "description": "<img alt=\"Wpad\u0142, gdy wraca\u0142 z \u0142upami po w\u0142amaniu. T\u0142umaczy\u0142 si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f43tuj-wlamal-sie-do-boksu-handlowego-by-splacic-byla-partnerke-6225666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkadziesi\u0105t torebek, markowe kawy, pojemniki z perfumami oraz n\u00f3\u017c zabezpieczyli policjanci przy 49-letnim m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry jest podejrzany o w\u0142amanie do niewielkiego pawilonu handlowego na warszawskim Mokotowie. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/snieg-w-polsce-pierwsze-opady-sniegu-bialy-puch-w-obiektywie-6225637?source=rss", "title": "Zobacz, jak zima opanowuje Polsk\u0119 jesieni\u0105", "date_published": "2022-11-18 08:40:02+00:00", "description": "<img alt=\"Zobacz, jak zima opanowuje Polsk\u0119 jesieni\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/cdn-zdjecie-teb7vu-img3890jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015anieg zawita\u0142 do kolejnych wojew\u00f3dztw. Pada na po\u0142udniu, wschodzie i p\u00f3\u0142nocy Polski. Pierwsze zimowe sceny uchwyci\u0142y obiektywy Reporter\u00f3w 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/tarragona-szukali-go-17-lat-ukrywal-sie-w-hiszpanii-na-lotnisku-dorwali-go-lowcy-glow-6225663?source=rss", "title": "Szukali go 17 lat, ukrywa\u0142 si\u0119 w Hiszpanii. Wytropili go \"\u0142owcy g\u0142\u00f3w\", dorwali na lotnisku", "date_published": "2022-11-18 08:34:59+00:00", "description": "<img alt=\"Szukali go 17 lat, ukrywa\u0142 si\u0119 w Hiszpanii. Wytropili go \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5iwdwv-szukali-go-17-lat-ukrywal-sie-w-hiszpanii-na-lotnisku-dorwali-go-lowcy-glow-6225699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142 skazany na 18 lat wi\u0119zienia za napady, rozboje i przest\u0119pstwa przeciwko zdrowiu. Za kratami powinien by\u0107 ju\u017c od 17 lat, ale ukrywa\u0142 si\u0119 przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci. Za 53-latkiem wystawiono trzy listy go\u0144cze i trzy Europejskie Nakaz Aresztowania. Do akcji ruszyli \"\u0142owcy g\u0142\u00f3w\". M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany na lotnisku w Hiszpanii, trafi\u0142 ju\u017c do Polski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nord-stream-uszkodzenie-gazociagu-i-wybuchy-szwedzka-prokuratura-o-wynikach-sledztwa-6225723?source=rss", "title": "Nord Stream. Prokuratura: na uszkodzonych gazoci\u0105gach odnaleziono \u015blady materia\u0142\u00f3w wybuchowych, to sabota\u017c", "date_published": "2022-11-18 08:25:03+00:00", "description": "<img alt=\"Nord Stream. Prokuratura: na uszkodzonych gazoci\u0105gach odnaleziono \u015blady materia\u0142\u00f3w wybuchowych, to sabota\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m6de1w-pap202209273o3-6190801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szwedzka prokuratura potwierdzi\u0142a dokonanie sabota\u017cu przy uszkodzeniach gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream 1 i 2 pod koniec wrze\u015bnia. Dodano, \u017ce na ruroci\u0105gach znaleziono \u015blady materia\u0142\u00f3w wybuchowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bodaczow-nie-zyje-69-letni-pieszy-potracony-przez-samochod-policja-prawdopodobnie-nie-mial-odblaskow-6225641?source=rss", "title": "Z pobocza wszed\u0142 na jezdni\u0119, wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105ce auto. Zgin\u0105\u0142 na miejscu, \"prawdopodobnie nie mia\u0142 odblask\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-18 08:14:52+00:00", "description": "<img alt=\"Z pobocza wszed\u0142 na jezdni\u0119, wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105ce auto. Zgin\u0105\u0142 na miejscu, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fe3myt-69-letni-pieszy-mieszkaniec-gminy-szczebrzeszyn-poniosl-smierc-na-miejscu-6225642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 69-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w Bodaczowie (woj. lubelskie) zosta\u0142 potr\u0105cony przez kierowc\u0119 samochodu osobowego. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji wynika, \u017ce pieszy - kt\u00f3ry prawdopodobnie nie mia\u0142 odblask\u00f3w - wtargn\u0105\u0142 z pobocza na jezdni\u0119 wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105ce auto. Zmar\u0142 na miejscu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/pret-w-kole-zmusil-kierowce-do-zatrzymania-sie-wtedy-z-auta-zniknela-torba-z-dolarami-6225273?source=rss", "title": "Pr\u0119t w kole zmusi\u0142 kierowc\u0119 do zatrzymania si\u0119, wtedy z auta znikn\u0119\u0142a torba z dolarami", "date_published": "2022-11-18 07:56:33+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u0119t w kole zmusi\u0142 kierowc\u0119 do zatrzymania si\u0119, wtedy z auta znikn\u0119\u0142a torba z dolarami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6fgzo3-zatrzymany-45-latek-uslyszal-zarzuty-i-trafil-do-aresztu-6225661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142o\u017cyli metalowy pr\u0119t w ko\u0142o terenowego auta. Kierowca musia\u0142 si\u0119 zatrzyma\u0107, a wtedy zabrali z tylnej kanapy torb\u0119, w kt\u00f3rej by\u0142o ponad 20 tysi\u0119cy dolar\u00f3w. Po kilku tygodniach \u015br\u00f3dmiejscy policjanci zatrzymali pierwszego podejrzanego o udzia\u0142 w tej kradzie\u017cy, to 45-letni obywatel Gruzji. S\u0105 pewni, \u017ce nie dzia\u0142a\u0142 sam.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zjadasz-go-nawet-piec-gramow-w-tygodniu-i-pewnie-nie-zdajesz-sobie-z-tego-sprawy-6225607?source=rss", "title": "Zjadasz go nawet pi\u0119\u0107 gram\u00f3w w tygodniu. I pewnie nie zdajesz sobie z tego sprawy", "date_published": "2022-11-18 07:54:03+00:00", "description": "<img alt=\"Zjadasz go nawet pi\u0119\u0107 gram\u00f3w w tygodniu. I pewnie nie zdajesz sobie z tego sprawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cjr1jn-mikroplastik-w-pozywieniu-5780475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu tygodnia zjadamy nie\u015bwiadomie nawet pi\u0119\u0107 gram\u00f3w mikroplastiku - wskazuj\u0105 polscy naukowcy. Szkodliwe cz\u0105steczki znajduj\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bciwie w ka\u017cdym typie pokarm\u00f3w, a ich wp\u0142yw na zdrowie cz\u0142owieka wci\u0105\u017c jest niewystarczaj\u0105co zbadany. Na horyzoncie pojawia si\u0119 jeszcze trudniejszy do pokonania i badania wr\u00f3g: nanoplastik.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dowodztwo-poludnie-rosjanie-ostrzeliwuja-miejscowosci-na-prawym-brzegu-dniepru-6225603?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska armia: Rosjanie ostrzeliwuj\u0105 miejscowo\u015bci na prawym brzegu Dniepru", "date_published": "2022-11-18 07:47:45+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska armia: Rosjanie ostrzeliwuj\u0105 miejscowo\u015bci na prawym brzegu Dniepru\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-41hhla-rosyjski-pocisk-w-chersoniu-pap2022111311k-6221668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dow\u00f3dztwo operacyjne Po\u0142udnie ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych poda\u0142o, \u017ce Rosjanie ostrzeliwuj\u0105 miejscowo\u015bci na prawym brzegu Dniepru. Utrzymuj\u0105 pod kontrol\u0105 ogniow\u0105 Czornobajiwk\u0119, Antoniwk\u0119 i Cherso\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-srodmiesciu-przybedzie-ogolnodostepnych-toalet-6225609?source=rss", "title": "Bez op\u0142at i pyta\u0144. Te miejsca b\u0119d\u0105 oznaczane naklejk\u0105 \"Tutaj mo\u017cesz skorzysta\u0107 z toalety\"", "date_published": "2022-11-18 07:44:47+00:00", "description": "<img alt=\"Bez op\u0142at i pyta\u0144. Te miejsca b\u0119d\u0105 oznaczane naklejk\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o6lpu7-naklejka-na-drzwiach-informujaca-o-udostepnionej-toalecie-6225610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcja zosta\u0142a zainicjowana przez kilka os\u00f3b. W jej ramach opublikowana zosta\u0142a lista nieodp\u0142atnie udost\u0119pnionych toalet przez r\u00f3\u017cne lokale. -Tu mo\u017cesz skorzysta\u0107 z toalety - to prosty komunikat w sprawie, kt\u00f3ra wci\u0105\u017c pozostaje bol\u0105czk\u0105 wielu mieszka\u0144c\u00f3w \u015ar\u00f3dmie\u015bcia - t\u0142umaczy ide\u0119 burmistrz Dzielnicy \u015ar\u00f3dmie\u015bcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-2022-boguslaw-grabowski-byly-czlonek-rpp-o-stanie-finansow-publicznych-i-inflacji-w-polsce-6225570?source=rss", "title": "\"Mamy po\u017car w burdelu\". By\u0142y cz\u0142onek RPP o stanie finans\u00f3w publicznych", "date_published": "2022-11-18 07:21:59+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ssfmm7-1n1-6225575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci trafi\u0142 na barier\u0119, kt\u00f3r\u0105 sobie sam wybudowa\u0142 - powiedzia\u0142 w \"Jeden na jeden\" w TVN24 dr Bogus\u0142aw Grabowski, by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. W ocenie ekonomisty \"jeste\u015bmy w dramatycznej sytuacji w zakresie finans\u00f3w publicznych\". - Mamy po\u017car w burdelu. To jest jedyne, co mo\u017cna powiedzie\u0107 o finansach publicznych teraz\u00a0- powiedzia\u0142 Grabowski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mazowsze-zatrzymanie-w-sprawie-fabryki-pustych-faktur-6225612?source=rss", "title": "Zatrzymanie w sprawie \"fabryki pustych faktur\"", "date_published": "2022-11-18 07:17:13+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymanie w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecied470a4750b27609f820e0ea8df972901-mf-chce-by-sluzby-skarbowe-mogly-kupowac-puste-faktury-4145413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali kobiet\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a dzia\u0142a\u0107 w ramach tak zwanej fabryki pustych faktur. Wed\u0142ug \u015bledczych mog\u0142a wystawi\u0107 blisko 1,5 tysi\u0105ca faktur o warto\u015bci si\u0119gaj\u0105cej 23 milion\u00f3w z\u0142otych", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/radoslaw-fogiel-rezygnuje-z-funkcji-rzecznika-pis-6225594?source=rss", "title": "Fogiel: rezygnuj\u0119 z funkcji rzecznika PiS", "date_published": "2022-11-18 07:13:33+00:00", "description": "<img alt=\"Fogiel: rezygnuj\u0119 z funkcji rzecznika PiS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m90bxn-radoslaw-fogiel-6192010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rados\u0142aw Fogiel poinformowa\u0142, \u017ce rezygnuje z funkcji rzecznika Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce decyzja ta jest zwi\u0105zana z obj\u0119ciem przez niego funkcji przewodnicz\u0105cego sejmowej komisji spraw zagranicznych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-kolejny-pocisk-balistyczny-poinformowala-armia-korei-poludniowej-6225519?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna po raz drugi przeprowadzi\u0142a test mi\u0119dzykontynentalnej rakiety balistycznej", "date_published": "2022-11-18 07:05:36+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna po raz drugi przeprowadzi\u0142a test mi\u0119dzykontynentalnej rakiety balistycznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gav60g-polnocnokoreanska-proba-rakietowa-5413774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a co najmniej jedn\u0105 rakiet\u0119 balistyczn\u0105 -  poinformowa\u0142a w pi\u0105tek armia Korei Po\u0142udniowej. Doda\u0142a, \u017ce rakieta przelecia\u0142a oko\u0142o tysi\u0105ca kilometr\u00f3w i spad\u0142a u wybrze\u017cy Japonii. Zdaniem wojskowych z Korei Po\u0142udniowej wystrzelenie mi\u0119dzykontynentalnej rakiety balistycznej jest naruszeniem rezolucji Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/ochlodzenie-w-polsce-tomasz-wasilewski-o-pogodzie-w-polsce-i-europie-6225579?source=rss", "title": "Jest zimno, a b\u0119dzie jeszcze zimniej. \"Dostajemy powietrze znad Arktyki\"", "date_published": "2022-11-18 07:03:57+00:00", "description": "<img alt=\"Jest zimno, a b\u0119dzie jeszcze zimniej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-laswsd-met-6225580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu ostatnich kilku dni aura w kraju uleg\u0142a wyra\u017anemu och\u0142odzeniu. Na antenie TVN24 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski prze\u015bledzi\u0142 tras\u0119 cz\u0105steczek powietrza, kt\u00f3re nap\u0142yn\u0119\u0142y nad Polsk\u0119, a tak\u017ce wskaza\u0142, jak b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142a si\u0119 pogoda w ci\u0105gu najbli\u017cszych 24 godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kongres-590-prezydent-andrzej-duda-na-gali-xx-edycji-nagrody-gospodarczej-prezydenta-rp-rzeszow-z-tytulem-miasta-ratownika-6225452?source=rss", "title": "Prezydent: gdyby nie Rzesz\u00f3w, najprawdopodobniej Ukraina by nie przetrwa\u0142a", "date_published": "2022-11-18 06:59:50+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent: gdyby nie Rzesz\u00f3w, najprawdopodobniej Ukraina by nie przetrwa\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ejpub3-andrzej-duda-podczas-gali-xx-edycji-nagrody-gospodarczej-prezydenta-rp-6225449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w gali XX edycji Nagrody Gospodarczej Prezydenta RP, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w ramach \"Kongresu 590\". Nagrod\u0119 specjaln\u0105 podczas uroczystej gali otrzyma\u0142o wojew\u00f3dztwo podkarpackie. Prezydent przekaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c dekret potwierdzaj\u0105cy przyznanie Rzeszowowi tytu\u0142u Miasta-Ratownika. - Gdyby nie Rzesz\u00f3w, najprawdopodobniej Ukraina by nie przetrwa\u0142a - stwierdzi\u0142 prezydent. Podzi\u0119kowa\u0142 mieszka\u0144com miasta, \u017ce podj\u0119li si\u0119 niezwykle trudnej misji, nie tylko przyjmowania uchod\u017ac\u00f3w, ale tak\u017ce i niesienia pomocy dla Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-adnan-oktar-skazany-na-ponad-85-tysiecy-lat-wiezienia-6225520?source=rss", "title": "Adnan Oktar skazany na ponad 8,5 tysi\u0105ca lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-18 06:46:51+00:00", "description": "<img alt=\"Adnan Oktar skazany na ponad 8,5 tysi\u0105ca lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qxs2du-gettyimages-1001052444-6225543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adnan Oktar, turecki \"teleewangelista\", okre\u015blany jako \"przyw\u00f3dca sekty\", zosta\u0142 skazany na 8658 lat wi\u0119zienia za napa\u015bci seksualne i wykorzystywanie nieletnich. Pierwotnie skazano go na 1075 lat wi\u0119zienia, ale s\u0105d apelacyjny nakaza\u0142 ponowne rozpatrzenie sprawy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-pustostanu-ogien-wychodzil-oknami-6225568?source=rss", "title": "\"Ogie\u0144 wydostawa\u0142 si\u0119 oknami\", stra\u017cacy ewakuowali cztery osoby", "date_published": "2022-11-18 06:31:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wwxinn-na-miejscu-interweniowala-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6205051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0142on\u0105\u0142 pustostan przy ulicy Wolskiej. Stra\u017cacy ewakuowali z budynku cztery osoby. Jedna z nich zosta\u0142a zabrana do szpitala, prawdopodobnie podtru\u0142a si\u0119 dymem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/black-friday-2022-kiedy-wypada-zakupowe-szalenstwo-6225557?source=rss", "title": "Black Friday 2022. Kiedy wypada zakupowe szale\u0144stwo?", "date_published": "2022-11-18 06:15:56+00:00", "description": "<img alt=\"Black Friday 2022. Kiedy wypada zakupowe szale\u0144stwo?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-am3ow3-sklep-ubrania-shutterstock1926321608-5683222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Black Friday coraz bli\u017cej. To przypadaj\u0105ce w pierwszy pi\u0105tek po ameryka\u0144skim \u015awi\u0119cie Dzi\u0119kczynienia zakupowe szale\u0144stwo. W tym roku Black Friday wypada 25 listopada.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-banksy-opublikowal-na-instagramie-film-o-swoim-pobycie-6225535?source=rss", "title": "Banksy opublikowa\u0142 na Instagramie film o swoim pobycie w Ukrainie", "date_published": "2022-11-18 06:09:34+00:00", "description": "<img alt=\"Banksy opublikowa\u0142 na Instagramie film o swoim pobycie w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2z5y5a-banksy-ukraina-6221218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Banksy zamie\u015bci\u0142 na swoim profilu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie pokazuj\u0105ce, jak maluje prace na \u015bcianach zniszczonych budynk\u00f3w w rejonie Kijowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/niemcy-70-metrowa-traba-powietrzna-duze-zniszczenia-6225549?source=rss", "title": "Tr\u0105ba powietrzna w Niemczech. \"Ceg\u0142y lata\u0142y w powietrzu\"", "date_published": "2022-11-18 06:03:10+00:00", "description": "<img alt=\"Tr\u0105ba powietrzna w Niemczech. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nponi4-as-6225556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez Kraj Saary na zachodzie Niemiec w czwartek przesz\u0142a tr\u0105ba powietrzna, niszcz\u0105c oko\u0142o 50 dom\u00f3w. Najwi\u0119ksze zniszczenia odnotowano w gminie Marpingen.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/zapowiedz-strajku-na-jednym-z-najwiekszych-lotnisk-w-europie-6225544?source=rss", "title": "Zapowied\u017a strajku na jednym z najwi\u0119kszych lotnisk w Europie", "date_published": "2022-11-18 05:44:54+00:00", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a strajku na jednym z najwi\u0119kszych lotnisk w Europie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmn5lr-wladze-londynskiego-lotniska-heathrow-poinformowaly-ze-w-weekend-rozpocznie-sie-pilotazowy-program-szybkich-kontroli-granicznych-5142599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 350 pracownik\u00f3w obs\u0142ugi naziemnej na londy\u0144skim lotnisku Heathrow w pi\u0105tek ma rozpocz\u0105\u0107 72-godzinny strajk. Pracownicy domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac - poinformowa\u0142 zwi\u0105zek zawodowy Unite. Heathrow to jeden z najwi\u0119kszych port\u00f3w w Europie pod wzgl\u0119dem nat\u0119\u017cenia ruchu lotniczego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/wielka-brytania-heathrow-zapowiedz-strajku-na-jednym-z-najwiekszych-lotnisk-w-europie-6225544?source=rss", "title": "Zapowied\u017a strajku na jednym z najwi\u0119kszych lotnisk w Europie", "date_published": "2022-11-18 05:44:54+00:00", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a strajku na jednym z najwi\u0119kszych lotnisk w Europie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmn5lr-wladze-londynskiego-lotniska-heathrow-poinformowaly-ze-w-weekend-rozpocznie-sie-pilotazowy-program-szybkich-kontroli-granicznych-5142599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 350 pracownik\u00f3w obs\u0142ugi naziemnej na londy\u0144skim lotnisku Heathrow w pi\u0105tek ma rozpocz\u0105\u0107 72-godzinny strajk. Pracownicy domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac - poinformowa\u0142 zwi\u0105zek zawodowy Unite. Heathrow to jeden z najwi\u0119kszych port\u00f3w w Europie pod wzgl\u0119dem nat\u0119\u017cenia ruchu lotniczego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-18-listopada-2022-roku-6225513?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-18 05:35:45+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q90tze-mieszkancy-wyzwolonego-spod-okupacji-rosyjskiej-chersonia-6225523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 268. dzie\u0144. Rada Gubernator\u00f3w Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA), zrzeszaj\u0105ca 35 kraj\u00f3w, przyj\u0119\u0142a trzeci\u0105 od pocz\u0105tku wojny na Ukrainie rezolucj\u0119, wzywaj\u0105c Rosj\u0119 do zaprzestania wszelkich dzia\u0142a\u0144 przeciwko ukrai\u0144skim obiektom j\u0105drowym. W dalszym ci\u0105gu ponad 10 milion\u00f3w Ukrai\u0144c\u00f3w pozostaje bez dost\u0119pu do elektryczno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/katastrofa-lotu-mh17-sad-w-holandii-wydal-wyrok-po-zestrzeleniu-boeinga-777-media-rosja-nie-dokona-ekstradycji-skazanych-6225500?source=rss", "title": "Lot MH17. S\u0105d w Holandii wyda\u0142 wyrok na sprawc\u00f3w zestrzelenia samolotu. Media: nie b\u0119dzie ekstradycji Rosjan", "date_published": "2022-11-18 05:33:15+00:00", "description": "<img alt=\"Lot MH17. S\u0105d w Holandii wyda\u0142 wyrok na sprawc\u00f3w zestrzelenia samolotu. Media: nie b\u0119dzie ekstradycji Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l6hg3j-dochodzenie-na-miejscu-rozbicia-sie-boeinga-777-zdjecie-z-1-sierpnia-2014-roku-6224703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja Ukrinform, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Interfax, przekaza\u0142a, \u017ce Rosja nie dokona ekstradycji do Holandii Rosjan skazanych w sprawie zestrzelenie w 2014 roku nad wschodni\u0105 Ukrain\u0105 samolotu MH17 linii Malaysian Airlines.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dzabalija-strefa-gazy-pozar-budynku-co-najmniej-21-osob-nie-zyje-6225487?source=rss", "title": "Po\u017car w Strefie Gazy. S\u0105 ofiary i ranni", "date_published": "2022-11-18 05:22:02+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w Strefie Gazy. S\u0105 ofiary i ranni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qoaw5u-pozar-w-strefie-gazy-sa-ofiary-i-ranni-6225486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mie\u015bcie D\u017cabalija w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy Gazy dosz\u0142o do po\u017caru budynku. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 21 os\u00f3b. Wed\u0142ug Obrony Cywilnej, kt\u00f3r\u0105 kieruje Hamas, przyczyn\u0105 po\u017caru by\u0142y rezerwy paliwa przechowywane w budynku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-171122-liczby-z-ostatniego-losowania-6225532?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z\u00a017 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-18 05:15:58+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a017 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfbhva-lotto-s-shutterstock275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowym losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. To dziesi\u0105te losowanie z rz\u0119du, w kt\u00f3rym nie pad\u0142a sz\u00f3stka. Kumulacja ro\u015bnie do 18 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 17 listopada 2022 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/piatek-wojewodztwo-lodzkie-sprawa-kamila-c-i-pieciorga-innych-bylych-policjantow-z-piatku-poczatek-procesu-6224389?source=rss", "title": "Ca\u0142y posterunek na \u0142awie oskar\u017conych. \"Brutalny szeryf\" i koledzy, kt\u00f3rzy si\u0119 przygl\u0105dali", "date_published": "2022-11-18 05:05:07+00:00", "description": "<img alt=\"Ca\u0142y posterunek na \u0142awie oskar\u017conych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eu1vtc-posterunek-policji-w-piatku-6224774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw, bez powodu, brutalnie pobi\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 w domu, potem - razem z partnerk\u0105 ze s\u0142u\u017cby - wywi\u00f3z\u0142 konaj\u0105cego radiowozem do lasu. Tak, wed\u0142ug prokuratury, wygl\u0105da\u0142a jedna z ostatnich interwencji m\u0142odszego aspiranta Kamila C. Niegdy\u015b nagradzany, dzi\u015b stanie przed s\u0105dem. Podobnie jak pi\u0119cioro pozosta\u0142ych policjant\u00f3w z posterunku w Pi\u0105tku w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim. Oskar\u017ceni zostali wszyscy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sanna-marin-premier-finladii-nasi-przyjaciele-z-polski-i-krajow-baltyckich-mieli-racje-6225478?source=rss", "title": "Sanna Marin: Polska i kraje ba\u0142tyckie mia\u0142y racj\u0119", "date_published": "2022-11-18 05:01:29+00:00", "description": "<img alt=\"Sanna Marin: Polska i kraje ba\u0142tyckie mia\u0142y racj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v4n9iz-rosyjscy-poborowi-mobilizacja-rosyjski-czolg-rosja-rosyjski-zolnierz-21102022-6176211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska niestrudzenie si\u0119ga do w\u0142asnych zapas\u00f3w, aby da\u0107 ukrai\u0144skim \u017co\u0142nierzom bro\u0144, kt\u00f3rej rozpaczliwie potrzebuj\u0105 do obrony swojej ojczyzny - stwierdzi\u0142 na \u0142amach \"Daily Telegraph\" by\u0142y brytyjski minister obrony Michael Fallon. Doda\u0142, \u017ce to w\u0142a\u015bnie nasz kraj jest \"najprawdziwszym przyjacielem\" Ukrainy. - Nie rozumieli\u015bmy, \u017ce logika Rosjan jest inna. Nasi przyjaciele z Polski i kraj\u00f3w ba\u0142tyckich mieli racj\u0119. M\u00f3wili ca\u0142y czas, \u017ce Rosja my\u015bli inaczej. Trzeba by\u0142o ich s\u0142ucha\u0107 - przyzna\u0142a z kolei fi\u0144ska premier Sanna Marin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-komisarz-unii-europejskiej-zniszczenia-infrastruktury-energetycznej-osiagaja-punkt-krytyczny-6225493?source=rss", "title": "Zniszczenia infrastruktury energetycznej Ukrainy osi\u0105gaj\u0105 \"punkt krytyczny\"", "date_published": "2022-11-18 04:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zniszczenia infrastruktury energetycznej Ukrainy osi\u0105gaj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-joi74t-zniszczenia-po-rosyjskim-ostrzale-rakietowym-mikolajowa-6189577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zniszczenia infrastruktury energetycznej Ukrainy w wyniku rosyjskich ostrza\u0142\u00f3w osi\u0105gaj\u0105 punkt krytyczny. W Unii Europejskiej nieustannie pracujemy nad tym, by wesprze\u0107 Ukrain\u0119 w utrzymaniu jej sieci elektrycznej - oznajmi\u0142 komisarz Unii Europejskiej do spraw zarz\u0105dzania kryzysowego Janez Lenarczicz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-republikanie-zapowiedzieli-sledztwo-w-sprawie-interesow-prezydenta-joe-bidena-i-jego-rodziny-6225502?source=rss", "title": "Republikanie zapowiadaj\u0105 \u015bledztwo w sprawie Joe Bidena i jego rodziny", "date_published": "2022-11-18 04:27:02+00:00", "description": "<img alt=\"Republikanie zapowiadaj\u0105 \u015bledztwo w sprawie Joe Bidena i jego rodziny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i90i6c-joe-biden-6225506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czo\u0142owi republika\u0144scy kongresmeni zapowiedzieli, \u017ce zamierzaj\u0105 przeprowadzi\u0107 parlamentarne \u015bledztwa w sprawie biznesowych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 prezydenta Joe Bidena i cz\u0142onk\u00f3w jego rodziny. Kongresmen James Comer stwierdzi\u0142, \u017ce odkryte dowody ka\u017c\u0105 zada\u0107 \"k\u0142opotliwe pytania\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-18-listopada-2022-roku-6225524?source=rss", "title": "Prawie 300 milion\u00f3w dolar\u00f3w na pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy", "date_published": "2022-11-18 04:21:10+00:00", "description": "<img alt=\"Prawie 300 milion\u00f3w dolar\u00f3w na pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1d8pp-mieszkancy-wyzwolonego-spod-okupacji-rosyjskiej-chersonia-6225522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja zbrojna Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 268 dni. Szwedzki parlament zatwierdzi\u0142 rz\u0105dowe propozycje zmian w bud\u017cecie pa\u0144stwa, kt\u00f3re przewiduj\u0105 przekazanie Ukrainie rekordowej pomocy wojskowej w wysoko\u015bci trzech miliard\u00f3w koron (287 milion\u00f3w dolar\u00f3w). W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-1811-w-czesci-kraju-spadnie-kilka-centymetrow-sniegu-6225399?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 18.11. W cz\u0119\u015bci kraju spadnie kilka centymetr\u00f3w \u015bniegu", "date_published": "2022-11-18 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 18.11. W cz\u0119\u015bci kraju spadnie kilka centymetr\u00f3w \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pezk7y-snieg-6225479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 18.11 w niekt\u00f3rych regionach przyniesie opady \u015bniegu, najwi\u0119cej spadnie do na po\u0142udniu. B\u0119dzie zimno. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie od -4 do 2 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]