[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/McDonald-s-opuszcza-Bialorus-Lukaszenka-Sami-potrafimy-przekroic-bulke-i-wepchnac-kawalek-miesa-8442480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "McDonald's opuszcza Bia\u0142oru\u015b. \u0141ukaszenka: Sami potrafimy przekroi\u0107 bu\u0142k\u0119 i wepchn\u0105\u0107 kawa\u0142ek mi\u0119sa", "date_published": "2022-11-18 18:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/f3e23013d56940-948-568-0-55-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />McDonald\u2019s opuszcza Bia\u0142oru\u015b. Poinformowano o tym na bia\u0142oruskiej stronie sieci. \"Sami potrafimy przekroi\u0107 bu\u0142k\u0119 na p\u00f3\u0142\" - skomentowa\u0142 Aleksandr \u0141ukaszenka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-pytany-o-zarzuty-Zbigniewa-Ziobry-ws-negocjacji-KPO-8442459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier pytany o zarzuty Zbigniewa Ziobry ws. negocjacji KPO", "date_published": "2022-11-18 18:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/ec3bc139ccdcad-948-568-15-98-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ewentualne r\u00f3\u017cnice zda\u0144 zasadniczo wyja\u015bniamy we w\u0142asnym gronie; je\u017celi pan minister Zbigniew Ziobro chcia\u0142by pozna\u0107 szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce tego, jak wygl\u0105da\u0142 proces negocjacji ws. KPO to s\u0142u\u017c\u0119 moj\u0105 wiedz\u0105 - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Niekt\u00f3rzy niepotrzebnie mieszaj\u0105 pewne fakty ze sob\u0105 - doda\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katarzyna-P-stara-sie-o-przedterminowe-zwolnienie-Sprawa-zajmie-sie-sad-w-Toruniu-8442427.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Katarzyna P. stara si\u0119 o przedterminowe zwolnienie. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 s\u0105d w Toruniu", "date_published": "2022-11-18 17:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/eb353190e24e1a-945-567-59-154-4700-2820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku nie zajmie si\u0119 wnioskiem o warunkowe, przedterminowe zwolnienie z wi\u0119zienia by\u0142ej wiceprezes Amber Gold. Sprawa zosta\u0142a przekazana S\u0105dowi Okr\u0119gowemu w Toruniu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zlozyla-zawiadomienie-o-podejrzeniu-manipulacji-w-obrocie-akcjami-HUB-Tech-8442424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie o podejrzeniu manipulacji w obrocie akcjami HUB.Tech", "date_published": "2022-11-18 17:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/e10851c5af1c83-948-568-0-172-2560-1535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego z\u0142o\u017cy\u0142a do organ\u00f3w \u015bcigania o podejrzeniu manipulacji w obrocie akcjami HUB .Tech SA - poda\u0142a komisja w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piaty-tydzien-ze-wzrostami-Przecena-ZE-PAK-u-i-milionowa-umowa-Columbusa-8442404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pi\u0105ty tydzie\u0144 ze wzrostami. Przecena ZE PAK-u i milionowa umowa Columbusa", "date_published": "2022-11-18 16:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/1d630e05cabedc-945-560-25-17-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tek up\u0142yn\u0105\u0142 na pr\u00f3bie zako\u0144czenia pi\u0105tego tygodnia z rz\u0119du ze zwy\u017ck\u0105 najwa\u017cniejszych indeks\u00f3w. Sztuka ta si\u0119 uda\u0142a, jednak ostatnie dni wskazuj\u0105, \u017ce fala wzrostowa istotnie wytraci\u0142a sw\u00f3j impet.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Nie-poprzemy-wspolnej-unijnej-pozyczki-dla-Ukrainy-8442361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orban: Nie poprzemy wsp\u00f3lnej unijnej po\u017cyczki dla Ukrainy", "date_published": "2022-11-18 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/86de6429e1d01b-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gry nie zgodz\u0105 si\u0119 na zaci\u0105gni\u0119cie przez pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE wsp\u00f3lnej po\u017cyczki na pomoc Ukrainie; \u015brodki dla Kijowa mog\u0105 przekaza\u0107 na podstawie umowy dwustronnej - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier W\u0119gier Viktor Orban podczas spotkania Sta\u0142ej Konferencji W\u0119gierskiej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-proc-terytorium-Ukrainy-pokryte-minami-To-jak-dwie-Austrie-8442334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "30 proc. terytorium Ukrainy pokryte minami. To jak dwie Austrie", "date_published": "2022-11-18 15:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/9efee710655f94-948-568-0-270-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie wojsko zaminowa\u0142o ok. 30 proc. obszaru Ukrainy, to terytorium por\u00f3wnywalne do dw\u00f3ch powierzchni Austrii - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Serhij Kruk, szef ukrai\u0144skiej s\u0142u\u017cby ds. sytuacji nadzwyczajnych, cytowany przez portal RBK-Ukraina.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajkuja-budzetowki-Chaos-w-szpitalach-i-zamkniete-szkoly-8442302.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strajkuje bud\u017cet\u00f3wka. Chaos w szpitalach i zamkni\u0119te szko\u0142y", "date_published": "2022-11-18 14:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/aac26ce7fc7d52-948-568-0-110-1920-1152.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek na terenie ca\u0142ej Portugalii prowadzony jest strajk pracownik\u00f3w sfery bud\u017cetowej. W jego efekcie tysi\u0105ce uczni\u00f3w nie posz\u0142y do szk\u00f3\u0142, a na szpitalnych izbach przyj\u0119\u0107 w wielu plac\u00f3wkach medycznych panuje chaos.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afery-Obajtka-KO-uruchomila-strone-z-lista-afer-zwiazanych-z-prezesem-PKN-Orlen-8442286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afery Obajtka. KO uruchomi\u0142a stron\u0119 z list\u0105 afer zwi\u0105zanych z prezesem PKN Orlen", "date_published": "2022-11-18 14:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/fc9bc9c568164d-945-567-8-1322-3298-1979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Daniel Obajtek to dosy\u0107 ponura posta\u0107, kt\u00f3ra zatruwa polsk\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 i kt\u00f3ra nie powinna nigdy pe\u0142ni\u0107 funkcji, kt\u00f3re by\u0142y i s\u0105 jego udzia\u0142em - ocenili pos\u0142owie KO. Poinformowali, \u017ce uruchamiaj\u0105 stron\u0119 internetow\u0105, na kt\u00f3rej mo\u017cna znale\u017a\u0107 wszystkie afery zwi\u0105zane z prezesem PKN Orlen.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktywisci-organizacji-Stop-wydobyciu-ropy-oblali-farba-slynne-rzezby-w-Oslo-8442285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aktywi\u015bci organizacji \"Stop wydobyciu ropy\" oblali farb\u0105 s\u0142ynne rze\u017aby w Oslo", "date_published": "2022-11-18 14:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/24cd4a4e8f086c-948-568-3-94-1396-837.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W parku w Oslo aktywi\u015bci klimatyczni oblali w pi\u0105tek pomara\u0144czow\u0105 farb\u0105 s\u0142ynn\u0105 grup\u0119 rze\u017ab Monolit, autorstwa norweskiego artysty Gustava Vigelanda. \"Zniszczenia s\u0105 powa\u017cne\" - poinformowa\u0142a miejscowa policja.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-jeszcze-drozej-84-proc-firm-planuje-podniesienie-cen-produktow-i-uslug-8442235.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119dzie jeszcze dro\u017cej. 84 proc. firm planuje podniesienie cen produkt\u00f3w i us\u0142ug", "date_published": "2022-11-18 13:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/0865413bbe33ad-948-568-0-151-2250-1349.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />84 proc. firm przewiduje w najbli\u017cszych miesi\u0105cach podniesienie cen oferowanych produkt\u00f3w i us\u0142ug o kilkadziesi\u0105t procent. Podwy\u017cki cen cz\u0119\u015bciej planuj\u0105 wi\u0119ksze firmy - wynika z badania przeprowadzonego w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorc\u00f3w na zlecenie Konfederacji Lewiatan.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elewarr-rozbuduje-magazyny-w-polnocnej-Polsce-Znamy-koszt-tego-przedsiewziecia-8442220.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elewarr rozbuduje magazyny w p\u00f3\u0142nocnej Polsce. Znamy koszt tego przedsi\u0119wzi\u0119cia", "date_published": "2022-11-18 13:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/d97d04a3e3cc37-948-568-0-0-2952-1771.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Modernizacja i rozbudowa magazyn\u00f3w produkt\u00f3w rolniczych sp\u00f3\u0142ki Elewarr w p\u00f3\u0142nocnej Polsce ma kosztowa\u0107 250 mln z\u0142. To wa\u017cna inwestycja, kt\u00f3ra prze\u0142o\u017cy si\u0119 na eksport zb\u00f3\u017c przez ba\u0142tyckie porty - oceni\u0142 wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-wprowadza-nowa-funkcje-8442213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix wprowadza now\u0105 funkcj\u0119. Szczeg\u00f3lnie przydatn\u0105 przy blokadzie wsp\u00f3\u0142dzielenia kont", "date_published": "2022-11-18 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/549e2dc4fb91d7-948-568-0-222-3708-2224.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netflix udost\u0119pni\u0142 now\u0105 opcj\u0119 dla swoich u\u017cytkownik\u00f3w. Dzi\u0119ki niej b\u0119dzie mo\u017cna sprawdzi\u0107 gdzie i kiedy zalogowano si\u0119 na naszym profilu i zdalnie wylogowa\u0107 dane urz\u0105dzenie. Nowa funkcja wydaje si\u0119 sporym u\u0142atwieniem, szczeg\u00f3lnie \u017ce ju\u017c nied\u0142ugo osoby dziel\u0105ce si\u0119 swoimi kontami czekaj\u0105 spore utrudnienia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Getin-zmienia-sie-w-VeloBank-Znamy-nowe-logo-8442202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Getin zmienia si\u0119 w VeloBank. Znamy nowe logo", "date_published": "2022-11-18 12:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/46df3ca30d7db2-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z nieoficjalnych informacji Bankier.pl wynika, \u017ce rebranding oddzia\u0142\u00f3w Getin Banku ruszy ju\u017c w ten weekend. Wiemy te\u017c ju\u017c, jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 logo VeloBanku. W poniedzia\u0142ek odb\u0119dzie si\u0119 konferencja prasowa, podczas kt\u00f3rej zaprezentowane zostanie identyfikacja wizualna marki i strategia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiadomo-juz-kto-zbuduje-zapore-elektroniczna-na-granicy-z-okregiem-kaliningradzkim-8442182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiadomo ju\u017c, kto zbuduje zapor\u0119 elektroniczn\u0105 na granicy z okr\u0119giem kaliningradzkim", "date_published": "2022-11-18 12:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/126b35a56e276c-948-568-100-0-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wczoraj zosta\u0142a wy\u0142oniona firma z Wielkopolski, kt\u00f3ra jeszcze w tym roku przyst\u0105pi do budowy zapory elektronicznej na granicy polsko-rosyjskiej, na granicy z okr\u0119giem kaliningradzkim - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Otwarto-pierwszy-odcinek-zapory-elektronicznej-na-granicy-z-Bialorusia-8442180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Otwarto pierwszy odcinek zapory elektronicznej na granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "date_published": "2022-11-18 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/5043e95beefe0e-948-568-108-0-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oddajemy dzi\u015b pierwszy odcinek gotowej zapory elektronicznej na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. My\u015bl\u0119, \u017ce na koniec roku powinni\u015bmy ju\u017c mie\u0107 ca\u0142o\u015b\u0107 zapory - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-Najblizsze-dwa-lata-dla-wszystkich-beda-trudne-8442170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w: Najbli\u017csze dwa lata dla wszystkich b\u0119d\u0105 trudne", "date_published": "2022-11-18 12:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/866cb555f15595-945-560-105-131-1034-620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nast\u0119pne dwa lata dla wszystkich b\u0119d\u0105 trudne i b\u0119d\u0105 wyzwaniem dla brytyjskiej gospodarki - przyzna\u0142 w pi\u0105tek minister finans\u00f3w Jeremy Hunt. Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce og\u0142oszony przez niego plan stabilizacji finans\u00f3w publicznych jest konieczny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Implementacja-noweli-prawa-autorskiego-stanowic-bedzie-przeszkode-w-funkcjonowaniu-branzy-gier-w-Polsce-CD-Projekt-8442153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CD Projekt widzi zagro\u017cenie dla bran\u017cy gier w nowelizacji prawa autorskiego", "date_published": "2022-11-18 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/c54b190d2f5986-948-568-57-368-4550-2730.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Implementacja noweli prawa autorskiego stanowi\u0107 b\u0119dzie przeszkod\u0119 w funkcjonowaniu bran\u017cy gier w Polsce - ocenia CD Projekt w uwagach do projektu ustawy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaufland-podnosi-pensje-Na-podwyzki-przeznaczy-120-mln-zl-8442123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaufland podnosi pensje. Na podwy\u017cki przeznaczy 120 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-18 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/a40a8462ef35fe-948-568-4-57-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kaufland Polska od stycznia 2023 r. podniesie pensje dla pracownik\u00f3w sprzeda\u017cy i logistyki na wybranych stanowiskach. Na podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w przeznaczy \u0142\u0105cznie 120 mln z\u0142 - poda\u0142 Kaufland w komunikacie prasowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-jak-szybko-spadaja-realne-place-w-Polsce-8441968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: jak szybko spadaj\u0105 realne p\u0142ace w Polsce?", "date_published": "2022-11-18 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/b91e523835e007-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu przekonamy si\u0119, w jakiej kondycji by\u0142a polska \ngospodarka w pa\u017adzierniku. Poznamy m.in. dane dotycz\u0105ce p\u0142ac i \nzatrudnienia, produkcji przemys\u0142owej oraz sprzeda\u017cy detalicznej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-benzyna-i-olej-napedowy-listopad-2022-8442094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocna przecena paliw w rafineriach. Obni\u017cki nie dotar\u0142y jednak na stacje", "date_published": "2022-11-18 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/63ed99f73454e8-945-560-35-27-942-565.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie dni przynios\u0142y istotne przeceny w cennikach\nrafinerii. Jednak\u017ce jak na razie obni\u017cki w hurcie nie znalaz\u0142y prze\u0142o\u017cenia na\nceny przy dystrybutorach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZE-PAK-ocenia-ze-nowe-regulacje-nie-pozwola-pokryc-z-przychodow-kosztow-wytworzenia-energii-8442085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZE PAK ocenia, \u017ce nie zarobi na produkcji energii w 2023 r. Kurs zanurkowa\u0142", "date_published": "2022-11-18 10:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/db98d4347045b9-945-560-7-41-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ZE PAK ocenia, \u017ce nowe regulacje wynikaj\u0105ce z rozporz\u0105dzenia ws. obliczania limitu ceny nie pozwol\u0105 sp\u00f3\u0142ce osi\u0105gn\u0105\u0107 przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy energii, kt\u00f3re pokry\u0142yby w ca\u0142o\u015bci koszty wytworzenia energii - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Japonii-pazdziernik-2022-8442045.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Upada przedostatni bastion niskiej inflacji", "date_published": "2022-11-18 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/bb98c5dff3758c-945-567-240-206-3195-1917.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku inflacja w Japonii osi\u0105gn\u0119\u0142a najwy\u017cszy poziom\nod przesz\u0142o 31 lat. W ten spos\u00f3b upad\u0142 jeden z ostatnich bastion\u00f3w wzgl\u0119dnie\nniskiej inflacji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aramco-bedzie-moglo-odsprzedac-rafinerie-Lotosu-Orlen-zaprzecza-8442049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aramco b\u0119dzie mog\u0142o odsprzeda\u0107 rafineri\u0119 Lotosu? Orlen i minister Sasin zaprzeczaj\u0105", "date_published": "2022-11-18 09:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/c08cbba2cc29d4-948-568-0-0-1200-720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug doniesie\u0144 Business Insider Polska, Komisja Europejska mia\u0142a zmusi\u0107 Orlen do zmiany umowy z Aramco ws. klauzul dotycz\u0105cych ograniczenia odsprzeda\u017cy przez Saud\u00f3w nabywanych aktyw\u00f3w Lotosu. Biuro prasowe PKN Orlen nazywa informacje portalu nieprawdziwymi.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-antyinflacyjna-do-zmiany-Sobon-zdradza-kilka-szczegolow-8442035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tarcza antyinflacyjna do zmiany. Sobo\u0144 zdradza kilka szczeg\u00f3\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-11-18 09:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/d0dbd8661ce27d-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Modyfikacja tarczy antyinflacyjnej zostanie przedstawiona niebawem, by\u0107 mo\u017ce w przysz\u0142ym tygodniu - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Bedzie-koniec-bessy-8441960.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: B\u0119dzie koniec bessy?", "date_published": "2022-11-18 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/36eb0370e49fd9-945-560-0-0-3861-2316.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142odko-gorzkie wyniki wybor\u00f3w w USA, eksplozje po polskiej stronie \ngranicy i l\u0119ki o eskalacj\u0119 konfliktu NATO-Rosja, w ko\u0144cu - zasmucaj\u0105ce \ninwestor\u00f3w, bo lepsze - dane z ameryka\u0144skiej gospodarki - jaki \nscenariusz rysuje si\u0119 na ko\u0144c\u00f3wk\u0119 roku? W studio, jak co tydzie\u0144, Piotr \nKuczy\u0144ski, analityk rynk\u00f3w finansowych DI Xelion.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-trzyma-sie-4-70-zl-8442020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro trzyma si\u0119 4,70 z\u0142. \u201eZ\u0142oty czeka na silniejsze bod\u017ace\u201d", "date_published": "2022-11-18 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/675ca973bdcef1-948-568-8-21-1723-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro okopa\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu linii 4,70 z\u0142\ni zdaniem analityk\u00f3w potrzeba nowych informacji, aby go stamt\u0105d wyci\u0105gn\u0105\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-opuszczaja-Twittera-po-slowach-Muska-8441946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strza\u0142 w stop\u0119. Exodus pracownik\u00f3w Twittera po s\u0142owach Muska", "date_published": "2022-11-18 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/3544b4ec5f42e4-948-568-0-346-3650-2189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po fali zwolnie\u0144 przysz\u0142a fala wypowiedze\u0144. Pracownicy Twittera masowo rzucaj\u0105 papierami po ultimatum, jakie wystosowa\u0142 do nich ultimatum: albo b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 na najwy\u017cszych obrotach, albo powinni opu\u015bci\u0107 Big Tech. No to opu\u015bcili.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwedzka-prokuratura-na-gazociagach-Nord-Stream-odnaleziono-slady-materialow-wybuchowych-Potwierdza-to-sabotaz-8442011.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwedzka prokuratura: na gazoci\u0105gach Nord Stream odnaleziono \u015blady materia\u0142\u00f3w wybuchowych. Potwierdza to sabota\u017c", "date_published": "2022-11-18 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/613246a658b541-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na uszkodzonych gazoci\u0105gach Nord Stream odnaleziono \u015blady materia\u0142\u00f3w wybuchowych, co potwierdza, \u017ce dosz\u0142o do sabota\u017cu - poinformowa\u0142a szwedzka prokuratura w wydanym w pi\u0105tek o\u015bwiadczeniu, cytowanym przez agencj\u0119 Reutera.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-zalicza-tydzien-z-duza-zwyzka-notowan-8441991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz w Europie zalicza tydzie\u0144 z du\u017c\u0105 zwy\u017ck\u0105 notowa\u0144", "date_published": "2022-11-18 08:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/eb1d1e058055aa-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie w pi\u0105tek fluktuuj\u0105, ale paliwo zaliczy ko\u0144cz\u0105cy si\u0119 tydzie\u0144 z du\u017c\u0105 zwy\u017ck\u0105 notowa\u0144 - o 15 proc. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) s\u0105 na poziomie 111,4 euro za MWh - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strata-netto-Agory-w-III-kw-22-wyniosla-23-5-mln-zl-opis-8441988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strata netto Agory w III kw. '22 wynios\u0142a 23,5 mln z\u0142. Przychody biznesu internetowego spad\u0142y o 20 proc. rdr.", "date_published": "2022-11-18 08:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/2da9f420ace429-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strata netto j.d. Agory w trzecim kwartale 2022 roku wynios\u0142a 23,5 mln z\u0142 wobec 1,2 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Przedzia\u0142 oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w ankietowanych przez PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 od 1,8 mln z\u0142 straty netto do 0,7 mln z\u0142 zysku netto.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Politico-w-krajach-UE-zamrozono-dotad-rosyjskie-aktywa-o-wartosci-68-mld-euro-8441981.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Politico: w krajach UE zamro\u017cono dot\u0105d rosyjskie aktywa o warto\u015bci 68 mld euro", "date_published": "2022-11-18 07:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/4c3ee56d2d98bc-948-568-0-146-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kraje Unii Europejskiej dotychczas zamrozi\u0142y rosyjskie aktywa w wysoko\u015bci 68 mld euro, przy czym wi\u0119kszo\u015b\u0107 tych \u015brodk\u00f3w zamro\u017cono w Belgii - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek brukselski portal Politico w oparciu o wewn\u0119trzn\u0105 notatk\u0119 Komisji Europejskiej, do kt\u00f3rej dotar\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcie-Braun-Gosiewska-na-sejmowej-mownicy-Wicemarszalek-nie-zostanie-ukarana-8441972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Starcie Braun-Gosiewska na sejmowej m\u00f3wnicy. Wicemarsza\u0142ek nie zostanie ukarana", "date_published": "2022-11-18 07:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/865855332bffc4-948-568-6-193-2755-1653.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pewno nie zamierzamy odwo\u0142ywa\u0107 Ma\u0142gorzaty Gosiewskiej z funkcji wicemarsza\u0142ka Sejmu; bardzo dobrze wykonuje swoje obowi\u0105zki - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek rzecznik PiS Rados\u0142aw Fogiel. W sytuacji tego konkretnego pos\u0142a - Grzegorza Brauna, jestem w stanie zrozumie\u0107 reakcj\u0119 pani pose\u0142 - doda\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ML-System-mial-w-III-kw-2022-r-63-7-mln-zl-przychodow-i-8-2-mln-zl-EBITDA-8441942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ML System mia\u0142 w III kw. 2022 r. 63,7 mln z\u0142 przychod\u00f3w i 8,2 mln z\u0142 EBITDA", "date_published": "2022-11-18 07:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/755fab39e190be-948-568-13-193-2752-1651.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ML System mia\u0142 w trzecim kwartale 2022 r. 63,7 mln z\u0142 przychod\u00f3w, 8,2 mln z\u0142 EBITDA, 0,7 mln z\u0142 EBIT i 0,9 mln z\u0142 straty netto - wynika z raportu kwartalnego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-PKO-BP-Santanderze-ING-mBanku-i-Nest-Banku-8441935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Weekend bez przelew\u00f3w, bankomat\u00f3w i Blika w du\u017cych bankach. Lepiej wyp\u0142aci\u0107 got\u00f3wk\u0119 wcze\u015bniej", "date_published": "2022-11-18 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/c73c2ce43ee4bf-948-568-24-0-1856-1113.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na nadchodz\u0105cy weekend przerwy w dost\u0119pie do bankowo\u015bci elektronicznej i mobilnej zapowiedzia\u0142y pi\u0119\u0107 bank\u00f3w a w\u015br\u00f3d nich te z grona najwi\u0119kszych. Z utrudnieniami trzeba b\u0119dzie si\u0119 liczy\u0107 w drugiej cz\u0119\u015bci weekendu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-USA-Podzial-wladzy-w-Waszyngtonie-oznacza-polityczny-impas-i-sledztwa-8441925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybory w USA. Podzia\u0142 w\u0142adzy w Waszyngtonie oznacza polityczny impas i \u015bledztwa", "date_published": "2022-11-18 06:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/ee1851a2298f1c-948-568-8-141-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przej\u0119cie przez Republikan\u00f3w wi\u0119kszo\u015bci w Izbie Reprezentant\u00f3w, ni\u017cszej izbie ameryka\u0144skiego Kongresu, oznacza w praktyce koniec realizacji programu prezydenta Joe Bidena i napi\u0119te negocjacje nad bud\u017cetem i limitem zad\u0142u\u017cenia. Wed\u0142ug zapowiedzi Republikan\u00f3w, b\u0119dzie te\u017c oznacza\u0107 parlamentarne \u015bledztwa m.in. w sprawie syna prezydenta, a by\u0107 mo\u017ce tak\u017ce impeachment.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prohibicja-w-Katarze-Zazadala-tego-rodzina-krolewska-8441918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prohibicja w Katarze? Za\u017c\u0105da\u0142a tego rodzina kr\u00f3lewska", "date_published": "2022-11-18 06:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/3bc3745958d208-948-568-10-79-2122-1273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ani kropli piwa czy innych procent\u00f3w - taka wiadomo\u015b\u0107 obieg\u0142a \u015bwiat na 48 godzin przed rozpocz\u0119ciem Mundialu. \u017b\u0105danie prohibicji wysun\u0119\u0142a katarska rodzina kr\u00f3lewska, mimo wielomilionowej umowy z Budweiserem.\u00a0\n\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-zatrzymania-ws-afery-GetBack-Prokuratura-oszukali-307-osob-na-ponad-40-mln-zl-8441912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne zatrzymania ws. afery GetBack. Prokuratura: oszukali 307 os\u00f3b na ponad 40 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-18 06:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/2f621de35d990d-945-560-6-54-1194-716.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Funkcjonariusze CBA na polecenie Prokuratury Regionalnej w Warszawie zatrzymali 11 os\u00f3b w \u015bledztwie dotycz\u0105cym afery GetBack - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. To kolejne zatrzymania os\u00f3b bezpo\u015brednio sprzedaj\u0105cych obligacje pokrzywdzonym. Wed\u0142ug \u015bledczych, zatrzymani oszukali 307 os\u00f3b na ponad 40,5 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mimo-zerowego-VAT-u-zywnosc-i-tak-zdrozeje-W-branzy-piekarniczej-mozna-mowic-o-katastrofie-8441913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mimo zerowego VAT-u \u017cywno\u015b\u0107 i tak zdro\u017ceje. \"W bran\u017cy piekarniczej mo\u017cna m\u00f3wi\u0107 o katastrofie\"", "date_published": "2022-11-18 06:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f4725943fbbd7a-948-568-0-190-3464-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producenci i handlowcy b\u0119d\u0105 w wi\u0119kszym stopniu przerzuca\u0107 rosn\u0105ce koszty na klient\u00f3w, kt\u00f3rzy powinni si\u0119 szykowa\u0107 na kolejne podwy\u017cki cen w sklepach spo\u017cywczych - pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\", przedstawiaj\u0105c dane, wedle kt\u00f3rych 60 proc. Polak\u00f3w zamierza oszcz\u0119dza\u0107 na jedzeniu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/G20-to-juz-tak-naprawde-G19-Dla-Rosji-nie-ma-tam-miejsca-8441898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G20 to ju\u017c tak naprawd\u0119 G19? \"Dla Rosji nie ma tam miejsca\"", "date_published": "2022-11-18 05:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/5e86e03df6cb1f-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bon mot prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, kt\u00f3ry przemawiaj\u0105c do uczestnik\u00f3w szczytu G20 na Bali okre\u015bli\u0142 obraduj\u0105c\u0105 grup\u0119 jako \"G19\", nies\u0142usznie przeszed\u0142 prawie bez echa, a trafnie obrazuje sytuacj\u0119: dla Rosji nie ma tam ju\u017c miejsca - ocenia pi\u0105tkowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znaczna-wiekszosc-malych-firm-podniosla-ceny-o-ponad-20-proc-8441874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Znaczna wi\u0119kszo\u015b\u0107 ma\u0142ych firm podnios\u0142a ceny o ponad 20 proc.", "date_published": "2022-11-18 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/8ea122eecc51b2-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy czwarte mikro i ma\u0142ych firm podnios\u0142o w ostatnich miesi\u0105cach ceny produkt\u00f3w i us\u0142ug \u015brednio o 21 proc. - wynika z badania \u201eZakupy firmowe\u201d. Dodano, \u017ce sprzedaj\u0105cy skar\u017c\u0105 si\u0119 na spadek liczby zam\u00f3wie\u0144 i op\u00f3\u017anianie p\u0142atno\u015bci przez kontrahent\u00f3w. Najbardziej stratne s\u0105 firmy handlowe.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedna-trzecia-frankow-juz-w-sadzie-Banki-zakladaja-ze-bedzie-gorzej-8441599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jedna trzecia \u201efrank\u00f3w\u201d ju\u017c w s\u0105dzie. Banki zak\u0142adaj\u0105, \u017ce b\u0119dzie gorzej", "date_published": "2022-11-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/ac4629b3194988-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci gie\u0142dowych bank\u00f3w relacja warto\u015bci przedmiot\u00f3w sporu do portfela kredyt\u00f3w \u201efrankowych\u201d przekracza ju\u017c 30 proc. Niekt\u00f3re instytucje zmieniaj\u0105 za\u0142o\u017cenia prezentowane inwestorom, przyjmuj\u0105c, \u017ce pozw\u00f3w mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej, ni\u017c oczekiwano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-technologiczny-z-UE-wkrotce-nowy-nabor-wnioskow-8441402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kredyt technologiczny z UE \u2013 wkr\u00f3tce nowy nab\u00f3r wniosk\u00f3w", "date_published": "2022-11-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/46709af50ef53f-948-568-0-69-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fundusze unijne\npomog\u0142y niejednej firmie rozwin\u0105\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, m.in. poprzez innowacje.\nJu\u017c nied\u0142ugo ruszy nowa edycja programu \u201eKredyt na innowacje technologiczne\u201d.\nDla kogo przeznaczone s\u0105 \u015brodki i jak je wykorzysta\u0107? Podpowiadamy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mundial-to-pocalunek-gospodarczej-smierci-8441519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mundial to poca\u0142unek gospodarczej \u015bmierci", "date_published": "2022-11-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/37dfa966b293b1-948-568-0-36-1837-1102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mundial pod koniec jesieni zamiast\nna pocz\u0105tku lata od razu zdradza, \u017ce co\u015b tu nie gra. Je\u015bli jednak spojrzymy na szacunkowe\nkoszty organizacji tej imprezy, to co\u015b nie zgadza si\u0119 jeszcze bardziej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-wystrzelila-miedzykontynentalny-pocisk-balistyczny-8441870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a mi\u0119dzykontynentalny pocisk balistyczny", "date_published": "2022-11-18 04:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/25887bc54c6ca2-945-560-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a w pi\u0105tek test mi\u0119dzykontynentalnego pocisku balistycznego (ICBM), kt\u00f3ry spad\u0142 u wybrze\u017cy Japonii - poinformowa\u0142a armia Korei Po\u0142udniowej i japo\u0144ski minister obrony Yasukazu Hamada.</p>", "favourite": false}]