[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-testuje-kolejny-rodzaj-pocisku-kim-dzong-un-o,nId,6419982", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna testuje kolejny rodzaj pocisku. Kim Dzong Un o strategii", "date_published": "2022-11-18 23:01:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-testuje-kolejny-rodzaj-pocisku-kim-dzong-un-o,nId,6419982\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna testuje kolejny rodzaj pocisku. Kim Dzong Un o strategii\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-testuje-kolejny-rodzaj-pocisku-kim-dzong-un-o/0007NE9XNHI69UGQ-C321.jpg\" /></a>Kim Dzong Un - przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej - poinformowa\u0142 o te\u015bcie nowego, mi\u0119dzykontynentalnego pocisku balistycznego - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Korea\u0144sk\u0105 Centraln\u0105 Agencj\u0119 Prasow\u0105. Wezwa\u0142 te\u017c do opracowania lepszej strategicznie broni. Po raz pierwszy pokaza\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c publicznie z c\u00f3rk\u0105. Waszyngton i Seul podejrzewaj\u0105, \u017ce w najbli\u017cszym czasie Pjongjang dokona pr\u00f3bnej eksplozji nuklearnej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-incydent-z-rakieta-bialy-dom-o-kontaktach-z-polska,nId,6419980", "title": "\"Incydent z rakiet\u0105\". Bia\u0142y Dom o kontaktach z Polsk\u0105", "date_published": "2022-11-18 22:41:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-incydent-z-rakieta-bialy-dom-o-kontaktach-z-polska,nId,6419980\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Incydent z rakiet\u0105&quot;. Bia\u0142y Dom o kontaktach z Polsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-z-rakieta-bialy-dom-o-kontaktach-z-polska/000GD0OZ2KNNAFCG-C321.jpg\" /></a>Przedstawiciele USA i Polski kontaktowali si\u0119 z Ukrain\u0105 w celu wyja\u015bnienia fakt\u00f3w dotycz\u0105cych rakiety, kt\u00f3ra we wtorek spad\u0142a w po\u0142udniowo-wschodniej Polsce - poda\u0142a w pi\u0105tek rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-niemiecka-bron-przekazana-ukrainie-moze-byc-niezdatna-,nId,6419974", "title": "Media: Niemiecka bro\u0144 przekazana Ukrainie mo\u017ce by\u0107 niezdatna do u\u017cytku", "date_published": "2022-11-18 22:05:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-niemiecka-bron-przekazana-ukrainie-moze-byc-niezdatna-,nId,6419974\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Niemiecka bro\u0144 przekazana Ukrainie mo\u017ce by\u0107 niezdatna do u\u017cytku\" src=\"https://i.iplsc.com/media-niemiecka-bron-przekazana-ukrainie-moze-byc-niezdatna/000FV01TF9070E0T-C321.jpg\" /></a>Z powodu &quot;b\u0142\u0119d\u00f3w w planowaniu&quot; niemieckiego resortu obrony 14 samobie\u017cnych haubicoarmat Panzerhaubitze 2000, jakie Niemcy przekaza\u0142y Ukrainie, mog\u0105 by\u0107 niezdatne do u\u017cytku - pisze niemiecki tygodnik &quot;Der Spiegel&quot;. Powodem, jaki stoi na przeszkodzie, jest brak cz\u0119\u015bci zamiennych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-oskarza-ukraine-o-egzekucje-rosyjskich-jencow-ty,nId,6419972", "title": "Miedwiediew oskar\u017ca Ukrain\u0119 o egzekucj\u0119 rosyjskich je\u0144c\u00f3w. \"Tylko kara \u015bmierci\"", "date_published": "2022-11-18 21:44:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-oskarza-ukraine-o-egzekucje-rosyjskich-jencow-ty,nId,6419972\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew oskar\u017ca Ukrain\u0119 o egzekucj\u0119 rosyjskich je\u0144c\u00f3w. &quot;Tylko kara \u015bmierci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-oskarza-ukraine-o-egzekucje-rosyjskich-jencow-ty/000G5JP60KVQ10UC-C321.jpg\" /></a>&quot;Ukrai\u0144skie wojsko, kt\u00f3re zastrzeli\u0142o rosyjskich je\u0144c\u00f3w, zas\u0142uguje tylko na kar\u0119 \u015bmierci, nawet je\u015bli odnalezienie sprawc\u00f3w zajmie nam lata&quot; - stwierdzi\u0142 by\u0142y prezydent Rosji Dmitrij Miedwiediew, odnosz\u0105c si\u0119 do zarzut\u00f3w Kremla, wed\u0142ug kt\u00f3rych armia ukrai\u0144ska dokona\u0142a egzekucji na 10 rosyjskich je\u0144cach wojennych. Dowodem w sprawie mia\u0142 by\u0107 film kr\u0105\u017c\u0105cy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-imgw-ostrzega-przed-sniegiem-i-mrozem-uwazac-musza-mieszkanc,nId,6419957", "title": "IMGW ostrzega przed \u015bniegiem i mrozem. Uwa\u017ca\u0107 musz\u0105 mieszka\u0144cy Pomorza", "date_published": "2022-11-18 20:50:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-imgw-ostrzega-przed-sniegiem-i-mrozem-uwazac-musza-mieszkanc,nId,6419957\"><img align=\"left\" alt=\"IMGW ostrzega przed \u015bniegiem i mrozem. Uwa\u017ca\u0107 musz\u0105 mieszka\u0144cy Pomorza\" src=\"https://i.iplsc.com/imgw-ostrzega-przed-sniegiem-i-mrozem-uwazac-musza-mieszkanc/000GD0DFK9L8BWMF-C321.jpg\" /></a>Noc z pi\u0105tku na sobot\u0119 b\u0119dzie mro\u017ana. Na Suwalszczy\u017anie oraz w kotlinach g\u00f3rskich temperatura spadnie do minus dziewi\u0119ciu stopni Celsjusza. Sobota tak\u017ce z ujemnymi warto\u015bciami i intensywnymi opadami \u015bniegu na Pomorzu Zachodnim - przekaza\u0142 synoptyk IMGW Micha\u0142 Ogrodnik. Dla tego regionu wydano ostrze\u017cenie pierwszego stopnia. Z kolei na po\u0142udniu kraju spodziewane jest oblodzenie dr\u00f3g i chodnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-smierc-na-strzelnicy-nie-zyje-22-latek,nId,6419956", "title": "\u015amier\u0107 na strzelnicy. Nie \u017cyje 22-latek", "date_published": "2022-11-18 20:24:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-smierc-na-strzelnicy-nie-zyje-22-latek,nId,6419956\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 na strzelnicy. Nie \u017cyje 22-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-na-strzelnicy-nie-zyje-22-latek/000GD07R81E0T6DE-C321.jpg\" /></a>Zaj\u0119cia na prywatnej strzelnicy w Kielcach zako\u0144czy\u0142y si\u0119 \u015bmierci\u0105 m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny z powiatu buskiego, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 po postrzale z ostrej amunicji. O incydencie poinformowa\u0142 podkomisarz Damian Janus z biura prasowego Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Kielcach. \u015aledczy s\u0105 zdania, \u017ce do tragedii dosz\u0142o mimo nadzoru instruktora. Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-maja-wiecej-rakiet-niz-sadzono-ostatni-atak-moze-by,nId,6419938", "title": "Rosjanie maj\u0105 wi\u0119cej rakiet ni\u017c s\u0105dzono? Ostatni atak mo\u017ce by\u0107 tego dowodem", "date_published": "2022-11-18 19:53:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-maja-wiecej-rakiet-niz-sadzono-ostatni-atak-moze-by,nId,6419938\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie maj\u0105 wi\u0119cej rakiet ni\u017c s\u0105dzono? Ostatni atak mo\u017ce by\u0107 tego dowodem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-maja-wiecej-rakiet-niz-sadzono-ostatni-atak-moze-by/000GD00E9L8FH6FK-C321.jpg\" /></a>Pi\u0105tkowy &quot;New York Times&quot; donosi, \u017ce W\u0142adimir Putin mo\u017ce dysponowa\u0107 w swoim arsenale wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 pocisk\u00f3w rakietowych ni\u017c uwa\u017cano do tej pory. Potwierdza\u0107 to mo\u017ce ostani zmasowany atak rakietowy na Ukrain\u0119, jaki Rosja przypu\u015bci\u0142a we wtorek. W dziesi\u0105tym miesi\u0105cu wojny rosyjskie si\u0142y zbrojne wci\u0105\u017c posiadaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci ra\u017cenia wielu cel\u00f3w jednocze\u015bnie na du\u017ce odleg\u0142o\u015bci, co wskazuje na wi\u0119ksze rezerwy mimo wcze\u015bniejszych, optymistycznych dla Zachodu szacunk\u00f3w. Pentagon t\u0142umaczy to m.in. zaopatrywaniem si\u0119 Moskwy w rakiety od Korei P\u00f3\u0142nocnej...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-przejmuje-nieformalna-kontrole-nad-donbasem,nId,6419934", "title": "Kadyrow przejmuje nieformaln\u0105 kontrol\u0119 nad Donbasem", "date_published": "2022-11-18 19:49:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-przejmuje-nieformalna-kontrole-nad-donbasem,nId,6419934\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow przejmuje nieformaln\u0105 kontrol\u0119 nad Donbasem\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-przejmuje-nieformalna-kontrole-nad-donbasem/000ENRKUQ392HA18-C321.jpg\" /></a>Ramzan Kadyrow, przyw\u00f3dca Czeczenii na rosyjskim P\u00f3\u0142nocnym Kaukazie, przejmuje nieformaln\u0105 kontrol\u0119 nad okupowanym przez Kreml Donbasem na wschodzie Ukrainy - poda\u0142 w pi\u0105tek rz\u0105dowy ukrai\u0144ski portal Centrum Narodowego Sprzeciwu. \u015awiadczy\u0107 maj\u0105 o tym m.in. zmiany kadrowe w obwodzie \u0142uga\u0144skim. W ocenie Kijowa wojskowi z Czeczenii dysponuj\u0105 na okupowanych terenach &quot;nieograniczon\u0105 w\u0142adz\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-przeciwny-wspolnej-unijnej-pozyczce-dla-ukrainy-nie-po,nId,6419915", "title": "Orban przeciwny wsp\u00f3lnej unijnej po\u017cyczce dla Ukrainy. \"Nie poprzemy\"", "date_published": "2022-11-18 19:28:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-przeciwny-wspolnej-unijnej-pozyczce-dla-ukrainy-nie-po,nId,6419915\"><img align=\"left\" alt=\"Orban przeciwny wsp\u00f3lnej unijnej po\u017cyczce dla Ukrainy. &quot;Nie poprzemy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-przeciwny-wspolnej-unijnej-pozyczce-dla-ukrainy-nie-po/00078V17TNT9PV9N-C321.jpg\" /></a>- W\u0119gry nie zgodz\u0105 si\u0119 na zaci\u0105gni\u0119cie przez pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE wsp\u00f3lnej po\u017cyczki na pomoc Ukrainie - poda\u0142 w pi\u0105tek premier W\u0119gier Viktor Orban. Zaznaczy\u0142, \u017ce jego kraj &quot;\u015brodki dla Kijowa mo\u017ce przekaza\u0107 na podstawie umowy dwustronnej&quot;. &quot;To swoisty szanta\u017c, a\u017c UE nie odblokuje miliardowych funduszy dla Budapesztu&quot; - oceni\u0142 portal Politico.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-zmienia-obchody-sylwestra-przez-wojne,nId,6419919", "title": "Moskwa zmienia obchody Sylwestra. Przez wojn\u0119", "date_published": "2022-11-18 19:15:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-zmienia-obchody-sylwestra-przez-wojne,nId,6419919\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa zmienia obchody Sylwestra. Przez wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-zmienia-obchody-sylwestra-przez-wojne/000GCZZDNOF5FP98-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z trudn\u0105 sytuacj\u0105 na froncie w Ukrainie Moskwa rezygnuje z hucznych obchod\u00f3w Sylwestra - donosi rosyjska agencja informacyjna TASS. Jak przekaza\u0142y w\u0142adze miasta, tegoroczne obchody b\u0119d\u0105 po\u015bwi\u0119cone &quot;uczestnikom specjalnej operacji wojskowej i pracownikom przemys\u0142u obronnego&quot;. Mer rosyjskiej stolicy zach\u0119ci\u0142 te\u017c moskiewskie dzieci do &quot;wysy\u0142ania kartek z \u017cyczeniami do rosyjskich \u017co\u0142nierzy i mieszka\u0144c\u00f3w nowych region\u00f3w Rosji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-strzelal-z-wiatrowki-do-autobusu-policja-szuka-sprawcy-ze-zd,nId,6419904", "title": "Strzela\u0142 z wiatr\u00f3wki do autobusu. Policja szuka sprawcy ze zdj\u0119cia", "date_published": "2022-11-18 19:14:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-strzelal-z-wiatrowki-do-autobusu-policja-szuka-sprawcy-ze-zd,nId,6419904\"><img align=\"left\" alt=\"Strzela\u0142 z wiatr\u00f3wki do autobusu. Policja szuka sprawcy ze zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelal-z-wiatrowki-do-autobusu-policja-szuka-sprawcy-ze-zd/000GCZTR62U2STP4-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 poszukiwania m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny uchwyconego na nagraniach z miejskiego monitoringu, kt\u00f3ry strzela\u0142 z pistoletu pneumatycznego do autobusu. Funkcjonariusze z Komendy Miejskiej Policji w Grudzi\u0105dzu prosz\u0105 o pomoc w identyfikacji postaci. - Wszyscy, kt\u00f3rzy j\u0105 rozpoznaj\u0105 b\u0105d\u017a posiadaj\u0105 informacje na jej temat, proszeni s\u0105 o kontakt osobisty lub telefoniczny z policjantami - apeluj\u0105 mundurowi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-transport-tarczy-tbm-wyruszy-godzine-wczesniej-utrudnienia-n,nId,6419862", "title": "Transport tarczy TBM wyruszy godzin\u0119 wcze\u015bniej. Utrudnienia na S8", "date_published": "2022-11-18 18:37:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-transport-tarczy-tbm-wyruszy-godzine-wczesniej-utrudnienia-n,nId,6419862\"><img align=\"left\" alt=\"Transport tarczy TBM wyruszy godzin\u0119 wcze\u015bniej. Utrudnienia na S8\" src=\"https://i.iplsc.com/transport-tarczy-tbm-wyruszy-godzine-wczesniej-utrudnienia-n/000GCZTBNPJKCWJ2-C321.jpg\" /></a>O godzinie 22:00, a nie - jak zapowiadano - o 23:00, z parkingu w pobli\u017cu Rawy Mazowieckiej (woj. \u0142\u00f3dzkie) na drodze ekspresowej S8, wyruszy konw\u00f3j transportowy ogromnej tarczy TBM do wiercenia tunelu na budowie S19 na Podkarpaciu - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Maciej Zalewski z GDDKiA. Spodziewane s\u0105 du\u017ce utrudnienia w ruchu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-tragiczny-wypadek-w-zeronicach-nie-zyje-15-lat,nId,6419887", "title": "Wielkopolskie: Tragiczny wypadek w \u017beronicach. Nie \u017cyje 15-latka", "date_published": "2022-11-18 18:14:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-tragiczny-wypadek-w-zeronicach-nie-zyje-15-lat,nId,6419887\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkopolskie: Tragiczny wypadek w \u017beronicach. Nie \u017cyje 15-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkopolskie-tragiczny-wypadek-w-zeronicach-nie-zyje-15-lat/000E34Z9D5LME1YU-C321.jpg\" /></a>W \u017beronicach w powiecie tureckim w Wielkopolsce dosz\u0142o w pi\u0105tek do tragicznego wypadku. Samoch\u00f3d osobowy potr\u0105ci\u0142 15-latk\u0119. Mimo natychmiastowej, jej \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Okoliczno\u015bci wypadku s\u0105 wyja\u015bniane.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bronil-bandery-i-nacjonalistow-nowy-wiceszef-msz-ukrainy,nId,6419865", "title": "Broni\u0142 Bandery i nacjonalist\u00f3w. Nowy wiceszef MSZ Ukrainy", "date_published": "2022-11-18 18:12:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bronil-bandery-i-nacjonalistow-nowy-wiceszef-msz-ukrainy,nId,6419865\"><img align=\"left\" alt=\"Broni\u0142 Bandery i nacjonalist\u00f3w. Nowy wiceszef MSZ Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/bronil-bandery-i-nacjonalistow-nowy-wiceszef-msz-ukrainy/000GCZMDUUSDJK8I-C321.jpg\" /></a>- Bandera by\u0142 jednym z tych, kt\u00f3rzy walczyli o wolno\u015b\u0107 i niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Ukrainy - tak uzasadnia\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 przyw\u00f3dcy oddzia\u0142\u00f3w Organizacji Ukrai\u0144skich Nacjonalist\u00f3w (OUN) Andrij Melnyk pod koniec czerwca w rozmowie z niemieckim dziennikarzem. Wypowied\u017a \u00f3wczesnego ambasadora Ukrainy w Berlinie odbi\u0142a si\u0119 echem nie tylko w Polsce, ale zosta\u0142a te\u017c skrytykowana przez resort dyplomacji jego ojczystego kraju. Melnyka odwo\u0142ano z funkcji na pocz\u0105tku lipca. Teraz b\u0119dzie nowym wiceministrem spraw zagranicznych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-nie-wpusci-rosyjskiej-delegacji-na-spotkanie-obwe,nId,6419874", "title": "Polska nie wpu\u015bci rosyjskiej delegacji na spotkanie OBWE", "date_published": "2022-11-18 17:48:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-nie-wpusci-rosyjskiej-delegacji-na-spotkanie-obwe,nId,6419874\"><img align=\"left\" alt=\"Polska nie wpu\u015bci rosyjskiej delegacji na spotkanie OBWE\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-nie-wpusci-rosyjskiej-delegacji-na-spotkanie-obwe/000EWY79GPAAJWX0-C321.jpg\" /></a>Minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej \u0141awrow i inni przedstawiciele delegacji tego kraju nie zostan\u0105 wpuszczeni na posiedzenie OBWE, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 1-2 grudnia w \u0141odzi - poda\u0142 Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-michael-moritz-nie-zyje-swietny-radiowiec,nId,6419726", "title": "Michael Moritz nie \u017cyje. \"\u015awietny radiowiec\"", "date_published": "2022-11-18 17:23:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-michael-moritz-nie-zyje-swietny-radiowiec,nId,6419726\"><img align=\"left\" alt=\"Michael Moritz nie \u017cyje. &quot;\u015awietny radiowiec&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/michael-moritz-nie-zyje-swietny-radiowiec/000GCZJTQFYJULJU-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje radiowiec Michael Moritz, przez blisko dekad\u0119 zwi\u0105zany z Radiem Kampus. By\u0142 on Amerykaninem, cho\u0107 audycje prowadzi\u0142 w j\u0119zyku polskim. &quot;Dusza towarzystwa i wspania\u0142y kolega&quot; - wspominaj\u0105 go znajomi z redakcji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zwolal-rade-bezpieczenstwa-po-raz-pierwszy-od-wybuchu-,nId,6419704", "title": "Putin zwo\u0142a\u0142 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa po raz pierwszy od wybuchu wojny", "date_published": "2022-11-18 16:58:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zwolal-rade-bezpieczenstwa-po-raz-pierwszy-od-wybuchu-,nId,6419704\"><img align=\"left\" alt=\"Putin zwo\u0142a\u0142 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa po raz pierwszy od wybuchu wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-zwolal-rade-bezpieczenstwa-po-raz-pierwszy-od-wybuchu/000GCZ8CTFRH6FMV-C321.jpg\" /></a>Po raz pierwszy od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie W\u0142adimir Putin zwo\u0142a\u0142 posiedzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa, na kt\u00f3re przyby\u0142 osobi\u015bcie - donosi rosyjska agencja pa\u0144stwowa RIA Novosti. \u0179r\u00f3d\u0142o podkre\u015bla, \u017ce od pocz\u0105tku pandemii koronawirusa Putin &quot;tradycyjnie odbywa takie spotkania za po\u015brednictwem wideokonferencji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-sprowadzali-srodki-halucynogenne-ulaskawil-ich-czeski,nId,6419690", "title": "Polacy sprowadzali \u015brodki halucynogenne. U\u0142askawi\u0142 ich czeski prezydent", "date_published": "2022-11-18 16:39:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-sprowadzali-srodki-halucynogenne-ulaskawil-ich-czeski,nId,6419690\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy sprowadzali \u015brodki halucynogenne. U\u0142askawi\u0142 ich czeski prezydent\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-sprowadzali-srodki-halucynogenne-ulaskawil-ich-czeski/000GCZ4IDWK2LS9V-C321.jpg\" /></a>Skazani na osiem lat wi\u0119zienia za sprowadzanie z Peru \u015brodk\u00f3w halucynogennych i handel nimi Polacy, zostali w pi\u0105tek u\u0142askawieni przez prezydenta Czech Milosza Zemana - poda\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Pavel Bla\u017cek. O ich uwolnienie zabiega\u0142a Czeska Partia Pirat\u00f3w (Piraci).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zablokowane-pieniadze-dla-polski-co-dalej-z-kpo,nId,6419636", "title": "Zablokowane pieni\u0105dze dla Polski. Co dalej z KPO?", "date_published": "2022-11-18 16:24:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zablokowane-pieniadze-dla-polski-co-dalej-z-kpo,nId,6419636\"><img align=\"left\" alt=\"Zablokowane pieni\u0105dze dla Polski. Co dalej z KPO?\" src=\"https://i.iplsc.com/zablokowane-pieniadze-dla-polski-co-dalej-z-kpo/000GCYOCFV4WAPPF-C321.jpg\" /></a>- M\u00f3j dzisiejszy pobyt tutaj by\u0142 okazj\u0105, by kontynuowa\u0107 konsultacje w sprawie wyja\u015bniania w\u0105tpliwo\u015bci Komisji co do niekt\u00f3rych element\u00f3w realizacji pozota\u0142ych kamieni milowych, co ma doprowadzi\u0107 nas do sytuacji, gdzie b\u0119dzie mo\u017cliwe z\u0142o\u017cenie wniosku o p\u0142atno\u015b\u0107 z KPO - powiedzia\u0142 na pi\u0105tkowej konferencji w Brukseli minister ds. UE, Szymon Andrzej Szynkowski vel S\u0119k.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-o-pierwszej-jezdzie-na-traktorze-pedzilem-280-km-,nId,6419663", "title": "\u0141ukaszenka o pierwszej je\u017adzie na traktorze. \"P\u0119dzi\u0142em 280 km/h\"", "date_published": "2022-11-18 16:10:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-o-pierwszej-jezdzie-na-traktorze-pedzilem-280-km-,nId,6419663\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka o pierwszej je\u017adzie na traktorze. &quot;P\u0119dzi\u0142em 280 km/h&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-o-pierwszej-jezdzie-na-traktorze-pedzilem-280-km/000DTRG3TEH9TCBK-C321.jpg\" /></a>280 km/h na... traktorze. Z tak\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 - jak twierdzi Alaksandr \u0141ukaszenka - porusza\u0142 si\u0119 podczas pierwszej jazdy maszyn\u0105. O swoich przygodach opowiada\u0142 zgromadzonym na spotkaniu dziennikarzom. &quot;Problem&quot; w tym, \u017ce model, kt\u00f3ry wymieni\u0142 osi\u0105ga maksymalnie... 50 km/h.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-rzucil-sie-z-nozem-na-komornikow-nie-zyje-kobieta,nId,6419661", "title": "Rzuci\u0142 si\u0119 z no\u017cem na komornik\u00f3w. Nie \u017cyje kobieta", "date_published": "2022-11-18 16:03:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-rzucil-sie-z-nozem-na-komornikow-nie-zyje-kobieta,nId,6419661\"><img align=\"left\" alt=\"Rzuci\u0142 si\u0119 z no\u017cem na komornik\u00f3w. Nie \u017cyje kobieta\" src=\"https://i.iplsc.com/rzucil-sie-z-nozem-na-komornikow-nie-zyje-kobieta/000GCYTYFKL9JW1C-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek w \u0141ukowie (woj. lubelskie) zatrzymano 42-latka, kt\u00f3ry wszed\u0142 do kancelarii komorniczej i zaatakowa\u0142 no\u017cem dwie osoby. Ugodzona komorniczka zmar\u0142a w szpitalu. Funkcjonariusze obezw\u0142adnili napastnika z u\u017cyciem broni palnej. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia wraz z prokuratur\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-rzucil-sie-z-nozem-na-komornikow-policja-musiala-strzelac,nId,6419661", "title": "Rzuci\u0142 si\u0119 z no\u017cem na komornik\u00f3w. Policja musia\u0142a strzela\u0107", "date_published": "2022-11-18 16:03:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-rzucil-sie-z-nozem-na-komornikow-policja-musiala-strzelac,nId,6419661\"><img align=\"left\" alt=\"Rzuci\u0142 si\u0119 z no\u017cem na komornik\u00f3w. Policja musia\u0142a strzela\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/rzucil-sie-z-nozem-na-komornikow-policja-musiala-strzelac/000GCYTYFKL9JW1C-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek w \u0141ukowie (woj. lubelskie) zatrzymano 42-latka, kt\u00f3ry wszed\u0142 do kancelarii komorniczej i zaatakowa\u0142 no\u017cem dwie osoby. Ugodzona komorniczka walczy o \u017cycie. Funkcjonariusze obezw\u0142adnili napastnika z u\u017cyciem broni palnej. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia wraz z prokuratur\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zaginiona-bron-w-akademii-wojsk-ladowych-we-wroclawiu-trwa-k,nId,6419582", "title": "Zaginiona bro\u0144 w Akademii Wojsk L\u0105dowych we Wroc\u0142awiu. Trwa kontrola", "date_published": "2022-11-18 14:54:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zaginiona-bron-w-akademii-wojsk-ladowych-we-wroclawiu-trwa-k,nId,6419582\"><img align=\"left\" alt=\"Zaginiona bro\u0144 w Akademii Wojsk L\u0105dowych we Wroc\u0142awiu. Trwa kontrola\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiona-bron-w-akademii-wojsk-ladowych-we-wroclawiu-trwa-k/000GCXJWJ0G9Y4NW-C321.jpg\" /></a>Dochodzenie w sprawie zaginionej broni na terenie Akademii Wojsk L\u0105dowych przy ul. Czajkowskiego we Wroc\u0142awiu prowadzi \u017bandarmeria Wojskowa w \u017baganiu. Chodzi o bro\u0144 kr\u00f3tk\u0105, pistolet VIS 100. Jak przekaza\u0142 rzecznik \u017bandarmerii, trwaj\u0105 poszukiwania, a uczelnia pozostaje zamkni\u0119ta i jest kontrolowana przez funkcjonariuszy. Dochodzenie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 w czwartek wieczorem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sondaz-poparcia-w-rosji-putin-ma-powod-do-zmartwien,nId,6419601", "title": "Sonda\u017c poparcia w Rosji. Putin ma pow\u00f3d do zmartwie\u0144", "date_published": "2022-11-18 14:43:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sondaz-poparcia-w-rosji-putin-ma-powod-do-zmartwien,nId,6419601\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c poparcia w Rosji. Putin ma pow\u00f3d do zmartwie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-poparcia-w-rosji-putin-ma-powod-do-zmartwien/000GCXWXVWY5RH3Y-C321.jpg\" /></a>Rosyjska agencja informacyjna Tass opublikowa\u0142a najnowszy sonda\u017c poparcia polityk\u00f3w przez obywateli Rosji. Cho\u0107 W\u0142adimir Putin cieszy si\u0119 najwi\u0119kszym zaufaniem ze wszystkich polityk\u00f3w, to ma jednak powody do zaniepokojenia. Poparcie spada te\u017c rz\u0105dowi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-tajemnicza-eksplozja-pod-opolem-zweglone-zwloki-na-strzelnic,nId,6419536", "title": "Tajemnicza eksplozja pod Opolem. Zw\u0119glone zw\u0142oki na strzelnicy", "date_published": "2022-11-18 13:42:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-tajemnicza-eksplozja-pod-opolem-zweglone-zwloki-na-strzelnic,nId,6419536\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza eksplozja pod Opolem. Zw\u0119glone zw\u0142oki na strzelnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-eksplozja-pod-opolem-zweglone-zwloki-na-strzelnic/000GCX9Z79PSUWY7-C321.jpg\" /></a>Po\u017car kompleksu hotelowo-rekreacyjnego w Chrz\u0105stowicach pod Opolem gasi\u0142o 70 stra\u017cak\u00f3w i 20 woz\u00f3w. Akcja s\u0142u\u017cb trwa\u0142a kilkana\u015bcie godzin. Gdy ratownicy weszli na teren pogorzeliska, znaleziono zw\u0119glone szcz\u0105tki kilku os\u00f3b. \u0141\u0105cznie ogie\u0144 poch\u0142on\u0105\u0142 \u017cycie czterech ofiar - poinformowa\u0142 rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Opolu, Stanis\u0142aw Bar. Przekazano te\u017c wst\u0119pne ustalenia \u015bledczych na temat zdarzenia. Wynika z nich, \u017ce po\u017car poprzedzi\u0142a eksplozja.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-klimatyczni-oblali-farba-slynne-norweskie-rzezby,nId,6419537", "title": "Aktywi\u015bci klimatyczni oblali farb\u0105 s\u0142ynne norweskie rze\u017aby", "date_published": "2022-11-18 13:40:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-klimatyczni-oblali-farba-slynne-norweskie-rzezby,nId,6419537\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci klimatyczni oblali farb\u0105 s\u0142ynne norweskie rze\u017aby\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-klimatyczni-oblali-farba-slynne-norweskie-rzezby/000GCXB0SW5XCUC5-C321.jpg\" /></a>Aktywi\u015bci sprzeciwiaj\u0105cy si\u0119 wydobyciu ropy naftowej oblali farb\u0105 Monolit - jedn\u0105 z najbardziej znanych rze\u017ab w Parku Vigelanda w Oslo. To kolejny tego typu incydent w stolicy Norwegii. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zamknieto-biura-twittera-pracownicy-o-musku-megaloman-i-,nId,6419531", "title": "USA: Zamkni\u0119to biura Twittera. Pracownicy o Musku: Megaloman i bezwarto\u015bciowy miliarder", "date_published": "2022-11-18 13:29:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zamknieto-biura-twittera-pracownicy-o-musku-megaloman-i-,nId,6419531\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zamkni\u0119to biura Twittera. Pracownicy o Musku: Megaloman i bezwarto\u015bciowy miliarder\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zamknieto-biura-twittera-pracownicy-o-musku-megaloman-i/000GCY9G6EJJ2QG4-C321.jpg\" /></a>Setki pracownik\u00f3w Twittera odrzuci\u0142y ultimatum Elona Muska dotycz\u0105ce jego wizji prowadzenia firmy i pracy &quot;z du\u017c\u0105 intensywno\u015bci\u0105&quot;. W czwartek zamkni\u0119to tymczasowo biura platformy. Maj\u0105 one zosta\u0107 otwarte w poniedzia\u0142ek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cyberatak-na-moldawie-hakerzy-wykryli-dane-szefowej-msw,nId,6419508", "title": "Cyberatak na Mo\u0142dawi\u0119. Hakerzy wykryli dane szefowej MSW", "date_published": "2022-11-18 13:08:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cyberatak-na-moldawie-hakerzy-wykryli-dane-szefowej-msw,nId,6419508\"><img align=\"left\" alt=\"Cyberatak na Mo\u0142dawi\u0119. Hakerzy wykryli dane szefowej MSW\" src=\"https://i.iplsc.com/cyberatak-na-moldawie-hakerzy-wykryli-dane-szefowej-msw/000GCX5UQ23BBNDT-C321.jpg\" /></a>Przeprowadzony w pierwszej po\u0142owie listopada atak hakerski na konta w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nale\u017c\u0105ce do polityk\u00f3w z Mo\u0142dawii, w tym cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105du, dotyczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c szefowej MSW Any Revenco - poda\u0142y w pi\u0105tek kiszyniowskie media.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-legnica-listonoszka-nie-dostarczyla-przesylek-bo-sie-zakocha,nId,6419449", "title": "Legnica: Listonoszka nie dostarczy\u0142a przesy\u0142ek, bo si\u0119 zakocha\u0142a. Grozi jej wi\u0119zienie", "date_published": "2022-11-18 12:48:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-legnica-listonoszka-nie-dostarczyla-przesylek-bo-sie-zakocha,nId,6419449\"><img align=\"left\" alt=\"Legnica: Listonoszka nie dostarczy\u0142a przesy\u0142ek, bo si\u0119 zakocha\u0142a. Grozi jej wi\u0119zienie\" src=\"https://i.iplsc.com/legnica-listonoszka-nie-dostarczyla-przesylek-bo-sie-zakocha/000GCWUKVTGV1HC9-C321.jpg\" /></a>Listonoszka z Legnicy nie dostarczy\u0142a do adresat\u00f3w blisko 1000 przesy\u0142ek. Jak t\u0142umaczy\u0142a, zakocha\u0142a si\u0119 w ch\u0142opaku i nie mia\u0142a czasu na roznoszenie list\u00f3w. Doda\u0142a, \u017ce worek z przesy\u0142kami by\u0142 dla niej za ci\u0119\u017cki. Kobieta mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-metodzie-na-otrzymanie-pieniedzy-z-ue-odwolanie-ziobr,nId,6419468", "title": "Tusk o metodzie na otrzymanie pieni\u0119dzy z UE: Odwo\u0142anie Ziobry", "date_published": "2022-11-18 12:36:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-metodzie-na-otrzymanie-pieniedzy-z-ue-odwolanie-ziobr,nId,6419468\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk o metodzie na otrzymanie pieni\u0119dzy z UE: Odwo\u0142anie Ziobry\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-o-metodzie-na-otrzymanie-pieniedzy-z-ue-odwolanie-ziobr/000GCX0RWUI2SQFT-C321.jpg\" /></a>- Jest bardzo prosta metoda, by\u015bmy otrzymali pieni\u0105dze z UE. To jest odwo\u0142anie ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry, co mam nadziej\u0119 nast\u0105pi za kilkana\u015bcie dni - powiedzia\u0142 lider PO Donald Tusk. Jak podkre\u015bli\u0142, unijne pieni\u0105dze blokowane s\u0105 &quot;nie przez Bruksel\u0119, nie przez opozycj\u0119, ale wiadomo dok\u0142adnie przez kogo&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-57-latek-pogryziony-przez-rottweilery-policja-wszczela-sledz,nId,6419454", "title": "57-latek pogryziony przez rottweilery. Policja wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "date_published": "2022-11-18 12:20:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-57-latek-pogryziony-przez-rottweilery-policja-wszczela-sledz,nId,6419454\"><img align=\"left\" alt=\"57-latek pogryziony przez rottweilery. Policja wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/57-latek-pogryziony-przez-rottweilery-policja-wszczela-sledz/000GCWTR8544A4O3-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze z P\u0142o\u0144ska wszcz\u0119li dochodzenie w sprawie pogryzienia przez trzy rottweilery 57-latka. Post\u0119powanie prowadzone jest w kierunku nara\u017cenia na utrat\u0119 \u017cycia i zdrowia. Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek w jednym z gospodarstw w miejscowo\u015bci Omi\u0119ciny. M\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 licznych obra\u017ce\u0144 cia\u0142a i w stanie krytycznym przebywa w szpitalu w Warszawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-mezczyzna-skazany-za-obraze-lukaszenki-powodem-ostrzal,nId,6419350", "title": "Media: M\u0119\u017cczyzna skazany za \"obraz\u0119 \u0141ukaszenki\". Powodem ostrza\u0142 Ukrainy", "date_published": "2022-11-18 12:06:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-mezczyzna-skazany-za-obraze-lukaszenki-powodem-ostrzal,nId,6419350\"><img align=\"left\" alt=\"Media: M\u0119\u017cczyzna skazany za &quot;obraz\u0119 \u0141ukaszenki&quot;. Powodem ostrza\u0142 Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/media-mezczyzna-skazany-za-obraze-lukaszenki-powodem-ostrzal/000GCW8PHO14I9R4-C321.jpg\" /></a>68-letni Alaksandr Patapau, mieszkaniec Witebska na Bia\u0142orusi zosta\u0142 oskar\u017cony o zniewa\u017cenie Alaksandra \u0141ukaszenki. S\u0105d skaza\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na dwa lata kolonii karnej. Powodem by\u0142 komentarz m\u0119\u017cczyzny w internecie o ostrza\u0142ach Ukrainy. W jednym z nich, w Kijowie zgin\u0119\u0142a jego c\u00f3rka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bez-kar-za-nieprzekazanie-dokumentow-komisji-ds-pedofilii-co,nId,6419363", "title": "Bez kar za nieprzekazanie dokument\u00f3w komisji ds. pedofilii. Co na to jej szef?", "date_published": "2022-11-18 11:51:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bez-kar-za-nieprzekazanie-dokumentow-komisji-ds-pedofilii-co,nId,6419363\"><img align=\"left\" alt=\"Bez kar za nieprzekazanie dokument\u00f3w komisji ds. pedofilii. Co na to jej szef?\" src=\"https://i.iplsc.com/bez-kar-za-nieprzekazanie-dokumentow-komisji-ds-pedofilii-co/000DC0Y37R92IFMS-C321.jpg\" /></a>Sejm zdecydowa\u0142 si\u0119 wykre\u015bli\u0107 z nowelizacji ustawy kar\u0119 grzywny za nieprzekazanie dokument\u00f3w Pa\u0144stwowej Komisji ds. Pedofilii. - Pa\u0144stwo znowu zawiod\u0142o ofiary. Wygra\u0142 sojusz tronu z o\u0142tarzem - komentuje pos\u0142anka KO Kamila Gasiuk-Pihowicz. - Komisja nie jest organem prokuratorskim - odpowiada Grzegorz Lorek z PiS. Z kolei szef komisji B\u0142a\u017cej Kmieciak m\u00f3wi Interii: - Sejm zag\u0142osowa\u0142 tak, a nie inaczej. My jeste\u015bmy niejako egzekutorem decyzji parlamentu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzymanie-wyplat-z-kpo-prezydent-nie-ma-watpliwosci-co-jes,nId,6419396", "title": "Wstrzymanie wyp\u0142at z KPO. Prezydent nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, co jest powodem", "date_published": "2022-11-18 11:45:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzymanie-wyplat-z-kpo-prezydent-nie-ma-watpliwosci-co-jes,nId,6419396\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrzymanie wyp\u0142at z KPO. Prezydent nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, co jest powodem\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzymanie-wyplat-z-kpo-prezydent-nie-ma-watpliwosci-co-jes/000DS5ZIUY9E95X9-C321.jpg\" /></a>- Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce wyp\u0142aty z Krajowego Planu Odbudowy s\u0105 wstrzymywane dla Polski z przyczyn politycznych - m\u00f3wi\u0142 Andrzej Duda podczas wizyty w studiu Kongresu 590 w Rzeszowie. Prezydent nie kry\u0142 swojego rozczarowania, twierdzi\u0142, \u017ce zosta\u0142 potraktowany &quot;nie fair&quot;. - Ja po prostu zaufa\u0142em - zaznaczy\u0142 rz\u0105dz\u0105cy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-kaminski-otwieramy-pierwszy-odcinek-elektronicznej-z,nId,6418966", "title": "Mariusz Kami\u0144ski: Otwieramy pierwszy odcinek elektronicznej zapory na granicy", "date_published": "2022-11-18 11:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-kaminski-otwieramy-pierwszy-odcinek-elektronicznej-z,nId,6418966\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz Kami\u0144ski: Otwieramy pierwszy odcinek elektronicznej zapory na granicy\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-kaminski-otwieramy-pierwszy-odcinek-elektronicznej-z/000GCWNGUMKX098E-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b otwieramy pierwszy odcinek zapory elektronicznej na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. To nies\u0142ychanie istotny instrument do przeciwdzia\u0142ania nielegalnej migracji - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski.  Jak doda\u0142, to ko\u0144ca roku powinna by\u0107 gotowa zapora na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci granicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-na-miejsce-tragedii-przybyli-ukrainscy-eksperci,nId,6419392", "title": "Przewod\u00f3w. Na miejsce tragedii przybyli ukrai\u0144scy eksperci", "date_published": "2022-11-18 11:18:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-na-miejsce-tragedii-przybyli-ukrainscy-eksperci,nId,6419392\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Na miejsce tragedii przybyli ukrai\u0144scy eksperci\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-na-miejsce-tragedii-przybyli-ukrainscy-eksperci/000GCWIARSREN7Y8-C321.jpg\" /></a>Na miejsce tragedii w przygranicznym Przewodowie, gdzie rakieta b\u0105d\u017a rakiety zabi\u0142y dw\u00f3ch Polak\u00f3w, przybyli ukrai\u0144scy eksperci. Maj\u0105 oni wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w badaniu przyczyn zdarzenia. W czwartek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymy Ze\u0142enski przekaza\u0142, \u017ce strona ukrai\u0144ska dosta\u0142a  potwierdzenie, \u017ce ich specjali\u015bci wezm\u0105 udzia\u0142 w \u015bledztwie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-wypadki-bedace-skutkiem-wojny-moga-sie-powtorzy,nId,6419383", "title": "Andrzej Duda: Wypadki b\u0119d\u0105ce skutkiem wojny mog\u0105 si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107, musimy by\u0107 przygotowani", "date_published": "2022-11-18 11:09:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-wypadki-bedace-skutkiem-wojny-moga-sie-powtorzy,nId,6419383\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Wypadki b\u0119d\u0105ce skutkiem wojny mog\u0105 si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107, musimy by\u0107 przygotowani\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-wypadki-bedace-skutkiem-wojny-moga-sie-powtorzy/000GCWJUDT2TYE37-C321.jpg\" /></a>- Musimy by\u0107 przygotowani na to, \u017ce sytuacje r\u00f3\u017cnych wypadk\u00f3w b\u0119d\u0105cych skutkiem wojny, kt\u00f3ra si\u0119 za granic\u0105 toczy, mog\u0105 si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107 - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda, odnosz\u0105c si\u0119 do sytuacji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o we wtorek w Przewodowie. - By\u0142o to praktycznie niemo\u017cliwe, \u017ceby zapobiec temu nieszcz\u0119\u015bciu - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-projekt-refundacji-in-vitro-kopacz-rozpoczynamy-zbiorke-podp,nId,6419314", "title": "Projekt refundacji in vitro. Kopacz: Rozpoczynamy zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w", "date_published": "2022-11-18 11:04:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-projekt-refundacji-in-vitro-kopacz-rozpoczynamy-zbiorke-podp,nId,6419314\"><img align=\"left\" alt=\"Projekt refundacji in vitro. Kopacz: Rozpoczynamy zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/projekt-refundacji-in-vitro-kopacz-rozpoczynamy-zbiorke-podp/000GCWE1FH6FNYVH-C321.jpg\" /></a>- Od pi\u0105tku rozpoczynamy zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w pod obywatelskim projektem dotycz\u0105cym refundacji procedury in vitro - poinformowa\u0142a europos\u0142anka PO Ewa Kopacz. Podpisy maj\u0105 by\u0107 zbierane ka\u017cdego dnia w r\u00f3\u017cnych miastach Polski. - Postanowili\u015bmy wyr\u0119czy\u0107 rz\u0105dz\u0105cych w tym, co by\u0142o ich obowi\u0105zkiem w nowoczesnym pa\u0144stwie - doda\u0142a Kopacz. - Zbi\u00f3rka nie by\u0142aby potrzebna, gdyby nie fatalne decyzje PiS - skomentowa\u0142 przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-linie-obronne-rosjan-isw-ukraincy-moga-zaklocic-proby-i,nId,6419306", "title": "Nowe linie obronne Rosjan. ISW: Ukrai\u0144cy mog\u0105 zak\u0142\u00f3ci\u0107 pr\u00f3by ich umocnienia", "date_published": "2022-11-18 10:55:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-linie-obronne-rosjan-isw-ukraincy-moga-zaklocic-proby-i,nId,6419306\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe linie obronne Rosjan. ISW: Ukrai\u0144cy mog\u0105 zak\u0142\u00f3ci\u0107 pr\u00f3by ich umocnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-linie-obronne-rosjan-isw-ukraincy-moga-zaklocic-proby-i/000EY9Q9EEV8HQBA-C321.jpg\" /></a>Oddzia\u0142y ukrai\u0144skie mog\u0105 &quot;zak\u0142\u00f3ci\u0107 pr\u00f3by Rosjan umocnienia i utrzymania nowych linii obronnych&quot; - prognozuje Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). W raporcie zaznaczono, \u017ce przez wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 obwodu cherso\u0144skiego biegn\u0105 wa\u017cne trasy komunikacyjne, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 t\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 kraju z okupowanymi terenami na po\u0142udniu. Wskazano jednak, \u017ce ograniczona liczba m.in. tras kolejowych, a w szczeg\u00f3lno\u015bci tych \u0142\u0105cz\u0105cych l\u0105d z Krymem, tworzy tzw. &quot;w\u0105skie gard\u0142a&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/paulina-blaziak/news-ukrainka-w-polsce-czuje-sie-zdrajca,nId,6419346", "title": "Ukrainka: W Polsce czuj\u0119 si\u0119 zdrajc\u0105", "date_published": "2022-11-18 10:34:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/paulina-blaziak/news-ukrainka-w-polsce-czuje-sie-zdrajca,nId,6419346\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrainka: W Polsce czuj\u0119 si\u0119 zdrajc\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainka-w-polsce-czuje-sie-zdrajca/000FUC866LIP391E-C321.jpg\" /></a>Wiktoria ma 23 lata i do Polski przyjecha\u0142a kilka lat temu na studia z Czerkas\u00f3w, po\u0142o\u017conych 200 km na po\u0142udniowy wsch\u00f3d od Kijowa. Wojna, jak wielu jej r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w, zasta\u0142a j\u0105 za granic\u0105 swojego kraju. Kilka razy od wybuchu konfliktu uda\u0142o jej si\u0119 odwiedzi\u0107 rodzin\u0119. Po powrocie za ka\u017cdym razem mierzy si\u0119 z b\u00f3lem. \u017byje w strachu o bliskich i z ogromn\u0105 nienawi\u015bci\u0105 do Rosjan. I coraz bardziej docenia, \u017ce tutaj jest bardziej bezpieczna.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-podwykonawcy-ikei-wykorzystuja-wiezniow-z-bialoruskich,nId,6419343", "title": "Media: Podwykonawcy Ikei wykorzystuj\u0105 wi\u0119\u017ani\u00f3w z bia\u0142oruskich koloni karnych", "date_published": "2022-11-18 10:33:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-podwykonawcy-ikei-wykorzystuja-wiezniow-z-bialoruskich,nId,6419343\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Podwykonawcy Ikei wykorzystuj\u0105 wi\u0119\u017ani\u00f3w z bia\u0142oruskich koloni karnych\" src=\"https://i.iplsc.com/media-podwykonawcy-ikei-wykorzystuja-wiezniow-z-bialoruskich/000GCW300HHYF6NS-C321.jpg\" /></a>Co najmniej dziesi\u0119ciu bia\u0142oruskich podwykonawc\u00f3w Ikei wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142o w ci\u0105gu ostatnich dziesi\u0119ciu lat z bia\u0142oruskimi koloniami karnym - wynika z ustale\u0144 francuskiego portalu \u015bledczego Disclose. W koloniach przetrzymywani s\u0105 m.in. wi\u0119\u017aniowie polityczni.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-przewodniczacy-bundestagu-bylismy-naiwni-lech-kaczynski,nId,6419341", "title": "By\u0142y przewodnicz\u0105cy Bundestagu: Byli\u015bmy naiwni. Lech Kaczy\u0144ski mia\u0142 racj\u0119", "date_published": "2022-11-18 10:32:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-przewodniczacy-bundestagu-bylismy-naiwni-lech-kaczynski,nId,6419341\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y przewodnicz\u0105cy Bundestagu: Byli\u015bmy naiwni. Lech Kaczy\u0144ski mia\u0142 racj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-przewodniczacy-bundestagu-bylismy-naiwni-lech-kaczynski/000GCW8FHYE390AF-C321.jpg\" /></a>By\u0142y przewodnicz\u0105cy Bundestagu obwinia si\u0119 za naiwno\u015b\u0107 w stosunkach z Rosj\u0105. - Jestem na nas taki z\u0142y. Mog\u0142em pos\u0142ucha\u0107 Lecha Kaczy\u0144skiego, on mia\u0142 racj\u0119 - powiedzia\u0142 Wolfgang Sch\u00e4uble w rozmowie z &quot;Handelsblatt&quot;. Dzia\u0142acz CDU skrytykowa\u0142 tak\u017ce postaw\u0119 by\u0142ej kanclerz Angeli Merkel.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zjednoczona-prawica-z-38-proc-poparciem-ko-z-niewielk,nId,6419329", "title": "Sonda\u017c. Zjednoczona Prawica z 38-proc. poparciem, KO z niewielkim spadkiem", "date_published": "2022-11-18 10:17:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zjednoczona-prawica-z-38-proc-poparciem-ko-z-niewielk,nId,6419329\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c. Zjednoczona Prawica z 38-proc. poparciem, KO z niewielkim spadkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-zjednoczona-prawica-z-38-proc-poparciem-ko-z-niewielk/000FUOOABRTW1F35-C321.jpg\" /></a>Zjednoczona Prawica mo\u017ce liczy\u0107 na poparcie 38 proc. badanych, natomiast Koalicja Obywatelska na 28 proc - wynika z sonda\u017cu Social Changes. Podium zamyka Konfederacja z dziewi\u0119cioma procentami g\u0142os\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-stalowa-wola-pozar-w-bloku-mezczyzna-wyskoczyl-z-okna,nId,6419299", "title": "Stalowa Wola: Po\u017car w bloku. M\u0119\u017cczyzna wyskoczy\u0142 z okna", "date_published": "2022-11-18 10:04:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-stalowa-wola-pozar-w-bloku-mezczyzna-wyskoczyl-z-okna,nId,6419299\"><img align=\"left\" alt=\"Stalowa Wola: Po\u017car w bloku. M\u0119\u017cczyzna wyskoczy\u0142 z okna\" src=\"https://i.iplsc.com/stalowa-wola-pozar-w-bloku-mezczyzna-wyskoczyl-z-okna/000GCVWIRPAAL4UW-C321.jpg\" /></a>W Stalowej Woli dosz\u0142o do po\u017caru mieszkania w pi\u0119ciokondygnacyjnym bloku. Jeden z mieszka\u0144c\u00f3w wyskoczy\u0142 ze swojego lokalu. Cztery osoby trafi\u0142y do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wplyw-mikroplastiku-na-ludzki-organizm-ekspertka-wyjasnia,nId,6418958", "title": "Wp\u0142yw mikroplastiku na ludzki organizm. Ekspertka wyja\u015bnia", "date_published": "2022-11-18 10:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wplyw-mikroplastiku-na-ludzki-organizm-ekspertka-wyjasnia,nId,6418958\"><img align=\"left\" alt=\"Wp\u0142yw mikroplastiku na ludzki organizm. Ekspertka wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/wplyw-mikroplastiku-na-ludzki-organizm-ekspertka-wyjasnia/000GCW0PS7J7C4MQ-C321.jpg\" /></a>Mikroplastik jest wszechobecny w \u017cywno\u015bci - co tydzie\u0144 zjadamy go nie\u015bwiadomie nawet pi\u0119\u0107 gram\u00f3w - m\u00f3wi bromatolog dr hab. Ma\u0142gorzata Grembecka. - Wci\u0105\u017c brak oszacowa\u0144, jaka dawka jest dla organizmu bezpieczna - dodaje i zaznacza, \u017ce kolejnym zagro\u017ceniem jest nanoplastik.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-brutalna-napasc-na-15-latka-w-mcdonald-sie-sprawczynia-j,nId,6419259", "title": "USA: Brutalna napa\u015b\u0107 na 15-latka w McDonald'sie. Sprawczyni\u0105 jedna z pracownic", "date_published": "2022-11-18 09:48:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-brutalna-napasc-na-15-latka-w-mcdonald-sie-sprawczynia-j,nId,6419259\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Brutalna napa\u015b\u0107 na 15-latka w McDonald'sie. Sprawczyni\u0105 jedna z pracownic\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-brutalna-napasc-na-15-latka-w-mcdonald-sie-sprawczynia-j/000GCVVGEN5SH3YN-C321.jpg\" /></a>Chicagowska policja prowadzi dochodzenie w sprawie brutalnej napa\u015bci, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w jednej z restauracji McDonald's. Pracownica - z kastetami na r\u0119kach - zaatakowa\u0142a 15-latka.  Ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pogrzeby-ofiar-z-przewodowa-ceremonie-w-sobote-i-niedziele,nId,6419271", "title": "Pogrzeby ofiar z Przewodowa. Ceremonie w sobot\u0119 i niedziel\u0119", "date_published": "2022-11-18 09:23:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pogrzeby-ofiar-z-przewodowa-ceremonie-w-sobote-i-niedziele,nId,6419271\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeby ofiar z Przewodowa. Ceremonie w sobot\u0119 i niedziel\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeby-ofiar-z-przewodowa-ceremonie-w-sobote-i-niedziele/000GCVUANWK52SUX-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb Bogus\u0142awa W. z Przewodowa zosta\u0142 zaplanowany na sobot\u0119, natomiast w niedziel\u0119 ma si\u0119 odby\u0107 poch\u00f3wek Bogdana C. z Setnik\u00f3w. Obie uroczysto\u015bci maja mie\u0107 charakter pa\u0144stwowy. Rodziny apeluj\u0105 o uszanowanie ich prywatno\u015bci podczas po\u017cegnania z bliskimi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rodzina-krolewska-ma-naciskac-na-fife-chodzi-o-zakaz-s,nId,6419008", "title": "Media: Rodzina kr\u00f3lewska ma naciska\u0107 na FIF\u0118. Chodzi o zakaz sprzeda\u017cy alkoholu", "date_published": "2022-11-18 09:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rodzina-krolewska-ma-naciskac-na-fife-chodzi-o-zakaz-s,nId,6419008\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rodzina kr\u00f3lewska ma naciska\u0107 na FIF\u0118. Chodzi o zakaz sprzeda\u017cy alkoholu\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rodzina-krolewska-ma-naciskac-na-fife-chodzi-o-zakaz-s/000GCVK49S9VOT1O-C321.jpg\" /></a>Hotele, strefy kibica i stadiony maj\u0105 pozwolenie na sprzeda\u017c alkoholu w Katarze podczas mundialu. Jednak mo\u017ce si\u0119 to zmieni\u0107. Wed\u0142ug doniesie\u0144 brytyjskich medi\u00f3w gospodarze turnieju - rodzina kr\u00f3lewska - maj\u0105 naciska\u0107 na FIF\u0118, aby zaprzesta\u0142a sprzeda\u017cy trunk\u00f3w na o\u015bmiu stadionach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosyjskie-elity-przybite-chersoniem-przegralismy-prawd,nId,6419005", "title": "Media: Rosyjskie elity przybite Chersoniem. \"Przegrali\u015bmy prawdziw\u0105 wojn\u0119\"", "date_published": "2022-11-18 08:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosyjskie-elity-przybite-chersoniem-przegralismy-prawd,nId,6419005\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosyjskie elity przybite Chersoniem. &quot;Przegrali\u015bmy prawdziw\u0105 wojn\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosyjskie-elity-przybite-chersoniem-przegralismy-prawd/000GCVQO8VR6I69S-C321.jpg\" /></a>Odwr\u00f3t z Chersonia by\u0142 bardzo bolesnym wydarzeniem dla rosyjskich elit - twierdz\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a niezale\u017cnej rosyjskiej Meduzy w administracji prezydenckiej i rz\u0105dowej. Jeszcze ostrzej mia\u0142 wypowiedzie\u0107 si\u0119 przedsi\u0119biorca z &quot;bliskiego kr\u0119gu&quot; W\u0142adimira Putina: - Panuje zrozumienie, \u017ce przegrali\u015bmy prawdziw\u0105 wojn\u0119. Ludzie zaczynaj\u0105 si\u0119 zastanawia\u0107, jak dalej \u017cy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-nad-kijowem-zestrzelono-pocisk-z-atrapa-glowicy-nuklea,nId,6419020", "title": "Media: Nad Kijowem zestrzelono pocisk z atrap\u0105 g\u0142owicy nuklearnej", "date_published": "2022-11-18 08:55:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-nad-kijowem-zestrzelono-pocisk-z-atrapa-glowicy-nuklea,nId,6419020\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Nad Kijowem zestrzelono pocisk z atrap\u0105 g\u0142owicy nuklearnej\" src=\"https://i.iplsc.com/media-nad-kijowem-zestrzelono-pocisk-z-atrapa-glowicy-nuklea/000GCVKTAXTC71LX-C321.jpg\" /></a>W czwartek nad Kijowem zestrzelono rosyjski pocisk typu X-55. Jak si\u0119 okazuje, mia\u0142 on atrap\u0119 g\u0142owicy nuklearnej - podaje Defence Express, cytowany przez Ukrinform.\u00a0\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-michalina-jarmuz-polska-szkola-i-ukrainskie-dzieci-na-glebok,nId,6417564", "title": "Michalina Jarmu\u017c: Polska szko\u0142a i ukrai\u0144skie dzieci na g\u0142\u0119bokiej wodzie", "date_published": "2022-11-18 08:46:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-michalina-jarmuz-polska-szkola-i-ukrainskie-dzieci-na-glebok,nId,6417564\"><img align=\"left\" alt=\"Michalina Jarmu\u017c: Polska szko\u0142a i ukrai\u0144skie dzieci na g\u0142\u0119bokiej wodzie\" src=\"https://i.iplsc.com/michalina-jarmuz-polska-szkola-i-ukrainskie-dzieci-na-glebok/000GCU4N6XAJUNSX-C321.jpg\" /></a>- Kiedy pracujemy z uchod\u017acami, nie mamy pewno\u015bci, \u017ce dziecko przyjdzie jutro do szko\u0142y i b\u0119dzie kontynuowa\u0107 nauk\u0119. Nauczyciele maj\u0105 z tym problem, bo nie wiedz\u0105, co b\u0119dzie. M\u00f3wi\u0105 te\u017c, \u017ce zostali rzuceni na g\u0142\u0119bok\u0105 wod\u0119, bez instrukcji obs\u0142ugi. W og\u00f3le im si\u0119 nie dziwi\u0119, bo nikt ich do tego nie przygotowywa\u0142 \u2013 m\u00f3wi Interii Michalina Jarmu\u017c, doradca do spraw zarz\u0105dzania wielokulturowo\u015bci\u0105 w szko\u0142ach. - Obawy w kontakcie z odmienno\u015bci\u0105, wielokulturowo\u015bci\u0105, s\u0105 naturalne. My je po prostu wszyscy mamy, jedni bardziej, drudzy mniej, ale one s\u0105....</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zjednoczona-prawica-umacnia-sie-na-prowadzeniu,nId,6419019", "title": "Sonda\u017c: Zjednoczona Prawica umacnia si\u0119 na prowadzeniu", "date_published": "2022-11-18 08:34:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zjednoczona-prawica-umacnia-sie-na-prowadzeniu,nId,6419019\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Zjednoczona Prawica umacnia si\u0119 na prowadzeniu\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-zjednoczona-prawica-umacnia-sie-na-prowadzeniu/000798FHCRSQ81EY-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory do Sejmu odby\u0142y si\u0119 dzi\u015b, zwyci\u0119stwo nale\u017ca\u0142oby do Zjednoczonej Prawicy - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS. Na t\u0119 koalicj\u0119 g\u0142os odda\u0142oby prawie 34 proc. badanych. Pojawi\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pytanie o udzia\u0142 w wyborach. 44,6 proc. ankietowanych jest zdecydowanych, by p\u00f3j\u015b\u0107 do urn wyborczych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzka-prokuratura-slady-materialow-wybuchowych-na-gazocia,nId,6419006", "title": "Szwedzka prokuratura: \u015alady materia\u0142\u00f3w wybuchowych na gazoci\u0105gach Nord Stream", "date_published": "2022-11-18 08:24:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzka-prokuratura-slady-materialow-wybuchowych-na-gazocia,nId,6419006\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzka prokuratura: \u015alady materia\u0142\u00f3w wybuchowych na gazoci\u0105gach Nord Stream\" src=\"https://i.iplsc.com/szwedzka-prokuratura-slady-materialow-wybuchowych-na-gazocia/000G4IQEMJWWTEHB-C321.jpg\" /></a>Na uszkodzonych gazoci\u0105gach Nord Stream odnaleziono \u015blady materia\u0142\u00f3w wybuchowych - poinformowa\u0142a szwedzka prokuratura. Wyciek gazu z dw\u00f3ch ruroci\u0105g\u00f3w na Morzu Ba\u0142tyckim odkryto 26 wrze\u015bnia. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-kto-rozwiezie-nowych-uchodzcow-to-byloby-wyzwanie,nId,6417585", "title": "Kto rozwiezie nowych uchod\u017ac\u00f3w? \"To by\u0142oby wyzwanie\"", "date_published": "2022-11-18 08:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-kto-rozwiezie-nowych-uchodzcow-to-byloby-wyzwanie,nId,6417585\"><img align=\"left\" alt=\"Kto rozwiezie nowych uchod\u017ac\u00f3w? &quot;To by\u0142oby wyzwanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-rozwiezie-nowych-uchodzcow-to-byloby-wyzwanie/000GCUJYSSKISI8J-C321.jpg\" /></a>\u200b- Je\u015bli do Polski zn\u00f3w nap\u0142yn\u0105 uchod\u017acy i trzeba b\u0119dzie uruchomi\u0107 poci\u0105gi ewakuacyjne, nie pobierano by op\u0142at za bilety. By\u0142oby to wyzwanie finansowe dla organizator\u00f3w transportu, jednak wydatek nie by\u0142by du\u017cy wobec \u0142\u0105cznych koszt\u00f3w funkcjonowania kolei - m\u00f3wi Interii Pawe\u0142 Rydzy\u0144ski, szef Stowarzyszenia Ekonomiki Transportu. Przewo\u017anicy autokarowi twierdz\u0105 natomiast, \u017ce w razie zagro\u017cenia pomog\u0105 uciekaj\u0105cym przed wojn\u0105 - na tyle, ile pozwoli pogarszaj\u0105ca si\u0119 kondycja ich bud\u017cet\u00f3w. Sprawdzamy te\u017c, jak na mo\u017cliw\u0105 zimow\u0105 fal\u0119 uchod\u017ac\u00f3w...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szok-w-niemczech-rakotworcze-mikolaje-z-czekolady-na-rynku,nId,6418978", "title": "Szok w Niemczech. Rakotw\u00f3rcze miko\u0142aje z czekolady na rynku", "date_published": "2022-11-18 07:52:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szok-w-niemczech-rakotworcze-mikolaje-z-czekolady-na-rynku,nId,6418978\"><img align=\"left\" alt=\"Szok w Niemczech. Rakotw\u00f3rcze miko\u0142aje z czekolady na rynku\" src=\"https://i.iplsc.com/szok-w-niemczech-rakotworcze-mikolaje-z-czekolady-na-rynku/000GCVKA2H9WR35G-C321.jpg\" /></a>Niemiecki magazyn \u00d6ko-Test przebada\u0142 \u015bwi\u0105teczne miko\u0142aje z czekolady dost\u0119pne na rynku. Jak si\u0119 okaza\u0142o, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich jest zanieczyszczona olejem mineralnym, kt\u00f3ry ma dzia\u0142ania rakotw\u00f3rcze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-medycy-maja-sluzyc-w-wojsku-nowe-zarzadzenie-separatystow-z-,nId,6418981", "title": "Medycy maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 w wojsku. Nowe zarz\u0105dzenie separatyst\u00f3w z \u0141uga\u0144ska", "date_published": "2022-11-18 07:40:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-medycy-maja-sluzyc-w-wojsku-nowe-zarzadzenie-separatystow-z-,nId,6418981\"><img align=\"left\" alt=\"Medycy maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 w wojsku. Nowe zarz\u0105dzenie separatyst\u00f3w z \u0141uga\u0144ska\" src=\"https://i.iplsc.com/medycy-maja-sluzyc-w-wojsku-nowe-zarzadzenie-separatystow-z/000GCVEDK3PCLXY0-C321.jpg\" /></a>W obwodzie \u0142uga\u0144skim okupanci zobowi\u0105zali pracownik\u00f3w plac\u00f3wek medycznych do rejestracji do s\u0142u\u017cby wojskowej - poinformowa\u0142 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Jak przekaza\u0142a agencja UNIAN, Rosjanom z powodu strat wojennych zaczyna przybywa\u0107 wakat\u00f3w. Z kolei w rosyjskim Bie\u0142gorodzie ma trwa\u0107 &quot;aktywna rekrutacja&quot; pracownik\u00f3w przemys\u0142owych do Grupy Wagnera. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpackie-probowal-przemycic-8-5-tys-chronionych-pijawek-,nId,6418974", "title": "Podkarpackie: Pr\u00f3bowa\u0142 przemyci\u0107 8,5 tys. chronionych pijawek. Przewozi\u0142 je w workach", "date_published": "2022-11-18 07:34:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpackie-probowal-przemycic-8-5-tys-chronionych-pijawek-,nId,6418974\"><img align=\"left\" alt=\"Podkarpackie: Pr\u00f3bowa\u0142 przemyci\u0107 8,5 tys. chronionych pijawek. Przewozi\u0142 je w workach\" src=\"https://i.iplsc.com/podkarpackie-probowal-przemycic-8-5-tys-chronionych-pijawek/000GCVDMX9HP25JA-C321.jpg\" /></a>Na przej\u015bciu granicznym w Budomierzu udaremniono przemyt 8,5 tys. \u017cywych pijawek. Zwierz\u0119ta znajdowa\u0142y si\u0119 w p\u0142\u00f3ciennych workach owini\u0119tych mokr\u0105 gazet\u0105. Pijawki nale\u017c\u0105 do gatunk\u00f3w chronionych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziwne-zachowanie-owiec-stado-chodzilo-w-kolko-przez-12-dni,nId,6418950", "title": "Dziwne zachowanie owiec. Stado chodzi\u0142o w k\u00f3\u0142ko przez 12 dni", "date_published": "2022-11-18 07:30:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziwne-zachowanie-owiec-stado-chodzilo-w-kolko-przez-12-dni,nId,6418950\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwne zachowanie owiec. Stado chodzi\u0142o w k\u00f3\u0142ko przez 12 dni\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwne-zachowanie-owiec-stado-chodzilo-w-kolko-przez-12-dni/000GCV9LBRXE6OVG-C321.jpg\" /></a>Stado owiec w regionie Mongolii Wewn\u0119trznej w p\u00f3\u0142nocnych Chinach kr\u0119ci\u0142o si\u0119 w k\u00f3\u0142ko przez 12 dni. Nietypowe zachowanie zarejestrowa\u0142a kamera przemys\u0142owa. Wida\u0107 na nim, jak kilkaset owiec maszeruje po niemal r\u00f3wnym okr\u0119gu zgodnie z ruchem wskaz\u00f3wek zegara.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-w-kopalni-pniowek-wykryto-metan-ewakuowano-ponad-100-pracown,nId,6418970", "title": "W kopalni Pni\u00f3wek wykryto metan. Ewakuowano ponad 100 pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-18 07:27:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-w-kopalni-pniowek-wykryto-metan-ewakuowano-ponad-100-pracown,nId,6418970\"><img align=\"left\" alt=\"W kopalni Pni\u00f3wek wykryto metan. Ewakuowano ponad 100 pracownik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/w-kopalni-pniowek-wykryto-metan-ewakuowano-ponad-100-pracown/000F4J3AUYCSYF90-C321.jpg\" /></a>Z kopalni Pni\u00f3wek w Paw\u0142owicach (woj. \u015bl\u0105skie) ewakuowano 102 pracownik\u00f3w. Powodem by\u0142o wykrycie wzmo\u017conego wydzielania si\u0119 metanu. Jak poda\u0142y s\u0142u\u017cby kryzysowe wojewody \u015bl\u0105skiego, &quot;nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wykorzystywanie-seksualne-w-kosciele-stanowisko-kep-ws-dzial,nId,6418939", "title": "Wykorzystywanie seksualne w Ko\u015bciele. Stanowisko KEP ws. dzia\u0142a\u0144 Jana Paw\u0142a II", "date_published": "2022-11-18 07:23:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wykorzystywanie-seksualne-w-kosciele-stanowisko-kep-ws-dzial,nId,6418939\"><img align=\"left\" alt=\"Wykorzystywanie seksualne w Ko\u015bciele. Stanowisko KEP ws. dzia\u0142a\u0144 Jana Paw\u0142a II\" src=\"https://i.iplsc.com/wykorzystywanie-seksualne-w-kosciele-stanowisko-kep-ws-dzial/000AP8EL9UJ4XHI6-C321.jpg\" /></a>W przestrzeni publicznej coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 pytania o postaw\u0119 Jana Paw\u0142a II wobec wykorzystywania seksualnego os\u00f3b ma\u0142oletnich oraz o spos\u00f3b reagowania wobec tego rodzaju przest\u0119pstw podczas jego pontyfikatu. Cz\u0142onkowie Rady Sta\u0142ej Konferencji Episkopatu Polski wystosowali stanowisko w sprawie dzia\u0142a\u0144 polskiego papie\u017ca wobec pedofilii duchownych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-f-16-eskortowaly-pilkarzy-blaszczak-to-byly-cwiczenia,nId,6418949", "title": "F-16 eskortowa\u0142y pi\u0142karzy. B\u0142aszczak: To by\u0142y \u0107wiczenia", "date_published": "2022-11-18 07:06:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-f-16-eskortowaly-pilkarzy-blaszczak-to-byly-cwiczenia,nId,6418949\"><img align=\"left\" alt=\"F-16 eskortowa\u0142y pi\u0142karzy. B\u0142aszczak: To by\u0142y \u0107wiczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/f-16-eskortowaly-pilkarzy-blaszczak-to-byly-cwiczenia/000GCV8Q1F211000-C321.jpg\" /></a>Pi\u0142karska reprezentacja Polski wylecia\u0142a na mistrzostwa \u015bwiata w Katarze, a do po\u0142udniowych granic naszego kraju samolot z pi\u0142karzami eskortowa\u0142y wojskowe F-16. Nie wszystkim si\u0119 to spodoba\u0142o. - Najwa\u017cniejsze zadaniem naszych pilot\u00f3w F-16 s\u0105 \u0107wiczenia - t\u0142umaczy szef MON Mariusz B\u0142aszczak. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autorzy/news-pawel-kukiz-jaroslaw-kaczynski-oddalby-za-polske-zycie,nId,6417541", "title": "Pawe\u0142 Kukiz: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odda\u0142by za Polsk\u0119 \u017cycie", "date_published": "2022-11-18 07:04:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autorzy/news-pawel-kukiz-jaroslaw-kaczynski-oddalby-za-polske-zycie,nId,6417541\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odda\u0142by za Polsk\u0119 \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-jaroslaw-kaczynski-oddalby-za-polske-zycie/000GCTRXNL1EXFFT-C321.jpg\" /></a>- Donald Tusk odda\u0142by Polsk\u0119 za czapk\u0119 \u015bliwek, a Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odda\u0142by za Polsk\u0119 \u017cycie. I to mnie z nim przede wszystkim \u0142\u0105czy - m\u00f3wi Pawe\u0142 Kukiz, lider Kukiz'15, w rozmowie z Interi\u0105. - Je\u015bli ludzie twierdz\u0105, \u017ce si\u0119 sprzeda\u0142em, to musz\u0105 wiedzie\u0107, \u017ce zrobi\u0142em to dla nich i za nich. Podejrzewanie mnie o wej\u015bcie do polityki ze wzgl\u0119du na koryto jest niepowa\u017cne. Jeden koncert dawa\u0142 mi tyle, co miesi\u0105c siedzenia w  tym &quot;psychiatryku&quot; przy Wiejskiej, do tego odmawiam stanowisk. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zestrzelenie-boeinga-777-media-nie-bedzie-ekstradycji-skazan,nId,6418936", "title": "Zestrzelenie Boeinga 777. Media: Nie b\u0119dzie ekstradycji skazanych Rosjan", "date_published": "2022-11-18 06:21:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zestrzelenie-boeinga-777-media-nie-bedzie-ekstradycji-skazan,nId,6418936\"><img align=\"left\" alt=\"Zestrzelenie Boeinga 777. Media: Nie b\u0119dzie ekstradycji skazanych Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/zestrzelenie-boeinga-777-media-nie-bedzie-ekstradycji-skazan/000GCV6GP3CE10VH-C321.jpg\" /></a>Rosja nie dokona ekstradycji do Holandii Rosjan, kt\u00f3rzy zostali skazani za zestrzelenie nad wschodni\u0105 Ukrain\u0105 samolotu MH17 linii Malaysian Airlines. Do zdarzenia, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o 298 os\u00f3b dosz\u0142o w 2014 roku, jednak dopiero teraz zapad\u0142 wyrok w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeden-miesiac-moze-zaskoczyc-pogoda-dlugoterminowa-na-zime-2,nId,6415073", "title": "Jeden miesi\u0105c mo\u017ce zaskoczy\u0107. Pogoda d\u0142ugoterminowa na zim\u0119 2022/2023", "date_published": "2022-11-18 06:12:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeden-miesiac-moze-zaskoczyc-pogoda-dlugoterminowa-na-zime-2,nId,6415073\"><img align=\"left\" alt=\"Jeden miesi\u0105c mo\u017ce zaskoczy\u0107. Pogoda d\u0142ugoterminowa na zim\u0119 2022/2023\" src=\"https://i.iplsc.com/jeden-miesiac-moze-zaskoczyc-pogoda-dlugoterminowa-na-zime-2/000GCLH903G2VBWM-C321.jpg\" /></a>Synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej podzielili si\u0119 wst\u0119pnymi prognozami na najbli\u017csze miesi\u0105ce. Eksperymentalna pogoda d\u0142ugoterminowa na zim\u0119 2022/2023 w Polsce nie zwiastuje nam na t\u0119 chwil\u0119 wi\u0119kszych anomalii. Zim\u0105 raczej nie b\u0119dziemy wi\u0119c narzeka\u0107 na d\u0142ugotrwa\u0142e przymrozki i intensywne opady, cho\u0107 oczywi\u015bcie nie s\u0105 one wykluczone. Jaka pogoda b\u0119dzie w grudniu, styczniu, lutym i w marcu? Podajemy szczeg\u00f3\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-dlugoterminowa-na-zime-2022-2023-jeden-miesiac-moze-z,nId,6415073", "title": "Pogoda d\u0142ugoterminowa na zim\u0119 2022/2023. Jeden miesi\u0105c mo\u017ce zaskoczy\u0107", "date_published": "2022-11-18 06:12:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-dlugoterminowa-na-zime-2022-2023-jeden-miesiac-moze-z,nId,6415073\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda d\u0142ugoterminowa na zim\u0119 2022/2023. Jeden miesi\u0105c mo\u017ce zaskoczy\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-dlugoterminowa-na-zime-2022-2023-jeden-miesiac-moze-z/000GCLH903G2VBWM-C321.jpg\" /></a>Synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej podzielili si\u0119 wst\u0119pnymi prognozami na najbli\u017csze miesi\u0105ce. Eksperymentalna pogoda d\u0142ugoterminowa na zim\u0119 2022/2023 w Polsce nie zwiastuje nam na t\u0119 chwil\u0119 wi\u0119kszych anomalii. Zim\u0105 raczej nie b\u0119dziemy wi\u0119c narzeka\u0107 na d\u0142ugotrwa\u0142e przymrozki i intensywne opady, cho\u0107 oczywi\u015bcie nie s\u0105 one wykluczone. Jaka pogoda b\u0119dzie w grudniu, styczniu, lutym i w marcu? Podajemy szczeg\u00f3\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-narkotyki-byly-warte-milion-zlotych-mezczyzna-ukryl-je-w-les,nId,6418930", "title": "Narkotyki by\u0142y warte milion z\u0142otych. M\u0119\u017cczyzna ukry\u0142 je w le\u015bnych skrytkach", "date_published": "2022-11-18 06:11:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-narkotyki-byly-warte-milion-zlotych-mezczyzna-ukryl-je-w-les,nId,6418930\"><img align=\"left\" alt=\"Narkotyki by\u0142y warte milion z\u0142otych. M\u0119\u017cczyzna ukry\u0142 je w le\u015bnych skrytkach\" src=\"https://i.iplsc.com/narkotyki-byly-warte-milion-zlotych-mezczyzna-ukryl-je-w-les/000GCV63F37OVEA9-C321.jpg\" /></a>Policjanci Centralnego Biura \u015aledczego Policji zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 na gor\u0105cym uczynku, gdy zabiera\u0142 on z zamaskowanych skrytek w lesie ukryte w nich znaczne ilo\u015bci narkotyk\u00f3w, w tym amfetamin\u0119, marihuan\u0119 i klefedron. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 zabezpieczonych narkotyk\u00f3w wynosi oko\u0142o miliona z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwecja-zielone-swiatlo-na-rekordowa-pomoc-wojskowa-dla-ukra,nId,6418929", "title": "Szwecja: Zielone \u015bwiat\u0142o na rekordow\u0105 pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy", "date_published": "2022-11-18 06:11:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwecja-zielone-swiatlo-na-rekordowa-pomoc-wojskowa-dla-ukra,nId,6418929\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Zielone \u015bwiat\u0142o na rekordow\u0105 pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-zielone-swiatlo-na-rekordowa-pomoc-wojskowa-dla-ukra/000GCV6KX1CN866D-C321.jpg\" /></a>Szwecja ma przekaza\u0107 Ukrainie rekordow\u0105 pomoc wojskow\u0105. Tamtejszy parlament, Riksdag, zatwierdzi\u0142 w czwartek propozycje zmian w bud\u017cecie pa\u0144stwa, przewiduj\u0105ce udzielenie Ukrainie pomocy o warto\u015bci r\u00f3wnej 3 mld koron (287 mln dolar\u00f3w).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-przeznaczy-700-milionow-na-budowe-elektrowni,nId,6417095", "title": "Wielka Brytania przeznaczy 700 milion\u00f3w na budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej", "date_published": "2022-11-18 06:03:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-przeznaczy-700-milionow-na-budowe-elektrowni,nId,6417095\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania przeznaczy 700 milion\u00f3w na budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-przeznaczy-700-milionow-na-budowe-elektrowni/000GCQPLQSRG2WC2-C321.jpg\" /></a>700 mln funt\u00f3w przeznaczy rz\u0105d Wielkiej Brtanii na kontynuacj\u0119 projektu elektrowni j\u0105drowej Sizewell C - powiadomi\u0142 Jeremy Hunt, brytyjski minister finans\u00f3w, cytowany przez agencj\u0119 Reutera. Jak doda\u0142, jest to &quot;najwi\u0119kszy krok ku niezale\u017cno\u015bci energetycznej&quot; Wielkiej Brytanii. Jest to te\u017c pierwsze takie wsparcie rz\u0105du od 30 lat. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-arktyczne-powietrze-nad-polska-spadl-snieg-w-nocy-mroz,nId,6418917", "title": "Arktyczne powietrze nad Polsk\u0105. Spad\u0142 \u015bnieg, w nocy mr\u00f3z", "date_published": "2022-11-18 05:39:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-arktyczne-powietrze-nad-polska-spadl-snieg-w-nocy-mroz,nId,6418917\"><img align=\"left\" alt=\"Arktyczne powietrze nad Polsk\u0105. Spad\u0142 \u015bnieg, w nocy mr\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/arktyczne-powietrze-nad-polska-spadl-snieg-w-nocy-mroz/000GCV54HKECHFO5-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek na wschodzie i na po\u0142udniu Polski spodziewane s\u0105 opady \u015bniegu, w nocy temperatura na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie kraju spadnie nawet do minus dziewi\u0119ciu stopni - przekaza\u0142a synoptyk dy\u017curna IMGW Gra\u017cyna D\u0105browska. Mieszka\u0144c\u00f3w po\u0142udnia kraju - jak pisz\u0105 czytelnicy Interii - rzeczywi\u015bcie o poranku powita\u0142a cienka warstwa bia\u0142ego puchu.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-70-metrowa-traba-powietrzna-niszczyla-domy-w-niemczech-ludzi,nId,6418914", "title": "70-metrowa tr\u0105ba powietrzna niszczy\u0142a domy w Niemczech. \"Ludzie w panice uciekali\"", "date_published": "2022-11-18 05:31:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-70-metrowa-traba-powietrzna-niszczyla-domy-w-niemczech-ludzi,nId,6418914\"><img align=\"left\" alt=\"70-metrowa tr\u0105ba powietrzna niszczy\u0142a domy w Niemczech. &quot;Ludzie w panice uciekali&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/70-metrowa-traba-powietrzna-niszczyla-domy-w-niemczech-ludzi/000GCV46KLD13DKT-C321.jpg\" /></a>Wysoka na 70 metr\u00f3w tr\u0105ba powietrzna przesz\u0142a w czwartek przez kilka mniejszych miejscowo\u015bci w Kraju Saary na zachodzie Niemiec. \u017bywio\u0142 zniszczy\u0142 oko\u0142o 50 dom\u00f3w. Najwi\u0119cej uszkodze\u0144 odnotowano w licz\u0105cej trzy tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci Marpingen.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-banksy-opublikowal-film-o-swoim-pobycie-w-ukrainie-stworzyl-,nId,6418913", "title": "Banksy opublikowa\u0142 film o swoim pobycie w Ukrainie. Stworzy\u0142 tam kilka prac", "date_published": "2022-11-18 05:29:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-banksy-opublikowal-film-o-swoim-pobycie-w-ukrainie-stworzyl-,nId,6418913\"><img align=\"left\" alt=\"Banksy opublikowa\u0142 film o swoim pobycie w Ukrainie. Stworzy\u0142 tam kilka prac\" src=\"https://i.iplsc.com/banksy-opublikowal-film-o-swoim-pobycie-w-ukrainie-stworzyl/000GCV35B70F7OT6-C321.jpg\" /></a>Banksy, brytyjska gwiazda street artu opublikowa\u0142 na Instgramie wideo ze swojego pobytu w Ukrainie. Artysta stworzy\u0142 siedem prac m.in w Kijowie, Irpieniu i Borodziance. Ukrai\u0144cy dzi\u0119kuj\u0105 mu za wsparcie w czasie rosyjskiej inwazji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-spadl-u-wybrze,nId,6418912", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny. Spad\u0142 u wybrze\u017cy Japonii", "date_published": "2022-11-18 05:26:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-spadl-u-wybrze,nId,6418912\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny. Spad\u0142 u wybrze\u017cy Japonii\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-spadl-u-wybrze/000GCV291QLS7ML3-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a w pi\u0105tek kolejny test mi\u0119dzykontynentalnego pocisku balistycznego. Rakieta, kt\u00f3ry jest zdolna przekroczy\u0107 nawet 5500 kilometr\u00f3w, spad\u0142a u wybrze\u017cy Japonii - poinformowa\u0142 japo\u0144ski minister obrony Yasukazu Hamada. To drugi test tego pocisku w tym miesi\u0105cu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-londyn-strajk-na-lotnisku-heathrow-wiele-lotow-zagrozonych,nId,6418909", "title": "Londyn: Strajk na lotnisku Heathrow. Wiele lot\u00f3w zagro\u017conych", "date_published": "2022-11-18 05:20:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-londyn-strajk-na-lotnisku-heathrow-wiele-lotow-zagrozonych,nId,6418909\"><img align=\"left\" alt=\"Londyn: Strajk na lotnisku Heathrow. Wiele lot\u00f3w zagro\u017conych\" src=\"https://i.iplsc.com/londyn-strajk-na-lotnisku-heathrow-wiele-lotow-zagrozonych/000GCV2NBRYHLJUP-C321.jpg\" /></a>Uwaga, powa\u017cne utrudnienia na lotnisku w stolicy Wielkiej Brytanii. Pracownicy obs\u0142ugi naziemnej na londy\u0144skim lotnisku Heathrow zaczn\u0105 w pi\u0105tek o godz. 4.00 rano 72-godzinny strajk, domagaj\u0105c si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac - poinformowa\u0142 zwi\u0105zek zawodowy Unite. Na terminal obj\u0119ty strajkiem przylatuj\u0105 loty obs\u0142ugiwane przez PLL LOT.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-80-tys-ukraincow-wciaz-mieszka-w-przechowalniach-miejsca-mni,nId,6417499", "title": "80 tys. Ukrai\u0144c\u00f3w wci\u0105\u017c mieszka w \"przechowalniach\". \"Miejsca mniej ni\u017c dla wi\u0119\u017ania\"", "date_published": "2022-11-18 05:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-80-tys-ukraincow-wciaz-mieszka-w-przechowalniach-miejsca-mni,nId,6417499\"><img align=\"left\" alt=\"80 tys. Ukrai\u0144c\u00f3w wci\u0105\u017c mieszka w &quot;przechowalniach&quot;. &quot;Miejsca mniej ni\u017c dla wi\u0119\u017ania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/80-tys-ukraincow-wciaz-mieszka-w-przechowalniach-miejsca-mni/000GCTDF9NIML4QD-C321.jpg\" /></a>Od wybuchu wojny granic\u0119 polsko-ukrai\u0144sk\u0105 przekroczy\u0142o ponad 7 mln Ukrai\u0144c\u00f3w. Dla wielu byli\u015bmy przystankiem, punktem przesiadkowym. Rz\u0105d szacuje, \u017ce dla ponad miliona stali\u015bmy si\u0119 jednak domem. Interia sprawdza, jak ukrai\u0144scy uchod\u017acy urz\u0105dzili si\u0119 w tym domu. Kto sobie poradzi\u0142, a kto wci\u0105\u017c przebywa w &quot;przechowalniach&quot;? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-koszmary-obgryzanie-paznokci-wyrywanie-wlosow-rzes-psycholoz,nId,6416863", "title": "Koszmary, obgryzanie paznokci, wyrywanie w\u0142os\u00f3w, rz\u0119s. Psycholo\u017cka o traumie wojny", "date_published": "2022-11-18 05:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-koszmary-obgryzanie-paznokci-wyrywanie-wlosow-rzes-psycholoz,nId,6416863\"><img align=\"left\" alt=\"Koszmary, obgryzanie paznokci, wyrywanie w\u0142os\u00f3w, rz\u0119s. Psycholo\u017cka o traumie wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/koszmary-obgryzanie-paznokci-wyrywanie-wlosow-rzes-psycholoz/000GCPIKTREMYXTE-C321.jpg\" /></a>- Je\u017celi m\u0142odzi ludzie w takiej sytuacji mimo wszystko daj\u0105 rad\u0119 wychodzi\u0107 z domu, chodzi\u0107 do szko\u0142y, czy przychodzi\u0107 co tydzie\u0144 do mnie, mimo \u017ce maj\u0105 my\u015bli czy zamiary samob\u00f3jcze, mimo \u017ce okaleczaj\u0105 si\u0119, ale nadal stoj\u0105 na dw\u00f3ch nogach, to mam poczucie, \u017ce to ich ogromny sukces - m\u00f3wi psycholo\u017cka Marta Piegat-Kaczmarczyk. Razem z zespo\u0142em Fundacji Polskie Forum Migracyjne zapewnia pomoc psychologiczn\u0105 uchod\u017acom z Ukrainy. Jak opowiada, zapotrzebowanie na tak\u0105 pomoc jest bardzo du\u017ce. W wielu przypadkach dopiero teraz, po kilku miesi\u0105cach od...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-268-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3390,akt,180540", "title": "Wojna w Ukrainie. 268. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-18 04:38:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-268-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3390,akt,180540\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 268. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-268-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCV16PQMVK8EC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-268-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3390,akt,180641", "title": "Wojna w Ukrainie. 268. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-18 04:38:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-268-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3390,akt,180641\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 268. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-268-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCV16PQMVK8EC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ze-szkoly-ukrainskiej-do-polskiej-jak-radza-sobie-dzieci-jed,nId,6417262", "title": "Ze szko\u0142y ukrai\u0144skiej do polskiej. Jak radz\u0105 sobie dzieci? Jedni si\u0119 oswoili, inni \"tworz\u0105 mur\"", "date_published": "2022-11-18 04:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ze-szkoly-ukrainskiej-do-polskiej-jak-radza-sobie-dzieci-jed,nId,6417262\"><img align=\"left\" alt=\"Ze szko\u0142y ukrai\u0144skiej do polskiej. Jak radz\u0105 sobie dzieci? Jedni si\u0119 oswoili, inni &quot;tworz\u0105 mur&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ze-szkoly-ukrainskiej-do-polskiej-jak-radza-sobie-dzieci-jed/000GCSEVN6XAIRBB-C321.jpg\" /></a>&quot;U nas nie ma dzieci z Polski i z Ukrainy. S\u0105 po prostu 'dzieci nasze'. I ka\u017cdemu nale\u017cy si\u0119 taka sama opieka i uwaga. Bez wzgl\u0119du na to, jakiej jest narodowo\u015bci&quot; - us\u0142ysza\u0142a nauczycielka j\u0119zyka polskiego w szkole, do kt\u00f3rej do\u0142\u0105czy\u0142a we wrze\u015bniu. Dyrektorzy szk\u00f3\u0142 podstawowych i \u015brednich m\u00f3wi\u0105 Interii, \u017ce uczniowie z Ukrainy, kt\u00f3rzy wyjechali z ojczyzny, uciekaj\u0105c przed wojn\u0105, wci\u0105\u017c si\u0119 aklimatyzuj\u0105. - S\u0105 dzieci, kt\u00f3re anga\u017cuj\u0105 si\u0119, s\u0105 odwa\u017cne. Ale mamy te\u017c takich uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy zamykaj\u0105 si\u0119 - m\u00f3wi Marek Krukowski, dyrektor SP nr 51 w...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]