[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ekwador-przebudzenie-wulkanu-cotopaxi-wulkan-wystrzelil-w-powietrze-gaz-i-pare-wodna-6227001?source=rss", "title": "Przebudzenie Cotopaxi. Wulkan wystrzeli\u0142 w powietrze gaz i par\u0119 wodn\u0105", "date_published": "2022-11-18 18:51:25+00:00", "description": "<img alt=\"Przebudzenie Cotopaxi. Wulkan wystrzeli\u0142 w powietrze gaz i par\u0119 wodn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-b9l1u2-erupcja-wulkanu-cotopaxi-6227002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cotopaxi to czynny ekwadorski wulkan o wysoko\u015bci niemal sze\u015bciu tysi\u0119cy metr\u00f3w nad poziomem morza. Od czwartku wyrzuca z siebie chmury gazu i pary wodnej. Zdaniem tamtejszego Instytutu Geofizycznego, jego aktywno\u015b\u0107 sejsmiczna jest jeszcze zbyt ma\u0142a, by mo\u017cna by\u0142o m\u00f3wi\u0107 o erupcji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kara-smierci-w-usa-trzy-egzekucje-w-ciagu-dwoch-dni-czwarta-wstrzymana-6225625?source=rss", "title": "Torturowa\u0142 i zabi\u0142 3-latka, stracono go w urodziny. Przed egzekucj\u0105 dosta\u0142 tort urodzinowy", "date_published": "2022-11-18 10:51:31+00:00", "description": "<img alt=\"Torturowa\u0142 i zabi\u0142 3-latka, stracono go w urodziny. Przed egzekucj\u0105 dosta\u0142 tort urodzinowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o0v6n5-kara-smierci-egzekucja-6226006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To trzecia kara \u015bmierci wykonana w USA w ci\u0105gu zaledwie dw\u00f3ch dni. Richard Fairchild z Oklahomy zosta\u0142 stracony w czwartek 17 listopada, w dniu swoich 63. urodzin. Wcze\u015bniej uznano go winnym zab\u00f3jstwa 3-letniego syna by\u0142ej partnerki. Tego samego dnia stracony mia\u0142 zosta\u0107 jeszcze jeden skazany, jego egzekucja ostatecznie zosta\u0142a wstrzymana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/in-vitro-refundacja-projekt-ustawy-komitet-rozpoczal-zbiorke-podpisow-konferencja-donalda-tuska-i-ewy-kopacz-6225995?source=rss", "title": "Rusza zbi\u00f3rka podpis\u00f3w pod projektem \"TAK dla in vitro\". Tusk: akcja nie by\u0142aby potrzebna, gdyby nie fatalne decyzje PiS", "date_published": "2022-11-18 10:50:17+00:00", "description": "<img alt=\"Rusza zbi\u00f3rka podpis\u00f3w pod projektem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lms6y4-byla-premier-ewa-kopacz-poinformowala-o-rozpoczeciu-zbiorki-podpisow-pod-obywatelskim-projektem-dotyczacym-refundacji-procedury-in-vitro-6225850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komitet Inicjatywy Ustawodawczej \"TAK dla in vitro\" rozpocz\u0105\u0142 zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w pod obywatelskim projektem dotycz\u0105cym refundacji procedury. - Postanowili\u015bmy wyr\u0119czy\u0107 rz\u0105dz\u0105cych w tym, co by\u0142o ich obowi\u0105zkiem w nowoczesnym pa\u0144stwie - powiedzia\u0142a by\u0142a premier Ewa\u00a0Kopacz. Lider PO Donald Tusk podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"\u017cyjemy w pa\u0144stwie, kt\u00f3re jest rz\u0105dzone przez m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nienawidz\u0105 kobiet\".", "favourite": false}]