{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8611389,pentagon-oglosil-rozszerzenie-szkolenia-ukrainskich-zolnierzy.html", "title": "Pentagon og\u0142osi\u0142 rozszerzenie szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-15 21:06:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XPkktkuTURBXy85ODYyNzgzZC0wNDFiLTQ4OGYtODI2ZS02MDhiYTlmOWU5MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y USA rozpoczn\u0105 wkr\u00f3tce w Niemczech szkolenie ukrai\u0144skich jednostek o liczebno\u015bci batalion\u00f3w - og\u0142osi\u0142 w czwartek rzecznik Pentagonu gen. Pat Ryder. Jak doda\u0142, spodziewa si\u0119, \u017ce co miesi\u0105c szkolenie odbywa\u0107 b\u0119dzie 500 \u017co\u0142nierzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8611385,usa-zapowiedzialy-surowe-kary-za-udzial-w-obchodzeniu-sankcji-na-rosje.html", "title": "USA zapowiedzia\u0142y surowe kary za udzia\u0142 w obchodzeniu sankcji na Rosj\u0119", "date_published": "2022-12-15 21:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SxoktkuTURBXy9kYmI3ZTQyOC05ODNhLTQyNzgtODk2MC1hOTZlMDQ4ZmM3YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Udzia\u0142 w obchodzeniu sankcji na Rosj\u0119 spotka si\u0119 z bardzo, bardzo surowymi sankcjami na zaanga\u017cowane podmioty i pa\u0144stwa, kt\u00f3re wspomagaj\u0105 ten proceder - powiedzia\u0142 w czwartek koordynator ameryka\u0144skiego Departamentu Stanu ds. sankcji ambasador Jim O'Brien. Zapewni\u0142 te\u017c, \u017ce sankcje odnosz\u0105 sw\u00f3j skutek, ograniczaj\u0105c zdolno\u015bci Rosji do prowadzenia wojny.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8611371,bruksela-przyjeto-porozumienie-ws-9-pakietu-sankcji-wobec-rosji.html", "title": "Bruksela: Przyj\u0119to porozumienie ws. 9. pakietu sankcji wobec Rosji", "date_published": "2022-12-15 20:21:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2dktkuTURBXy83MDcxZmIwNS1iMDQzLTQ1MDUtYjAyZi02OGI2MDg3YjI4NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasadorowie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy Unii Europejskiej porozumieli si\u0119 w czwartek w Brukseli w sprawie przyj\u0119cia 9. pakietu sankcji wobec Rosji za jej agresj\u0119 na Ukrain\u0119 - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8611368,erdogan-dzialania-antyterrorystyczne-wspolpraca-z-rosja-i-syria.html", "title": "Erdogan: W ramach dzia\u0142a\u0144 antyterrorystycznych chcemy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Rosj\u0105 i Syri\u0105", "date_published": "2022-12-15 20:18:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1TktkuTURBXy8zM2JkMjAwMy0yZTg0LTRmZjMtYTJmNS0yZjVjNTViOTBiMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podejmuj\u0105c dzia\u0142ania antyterrorystyczne chcemy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Rosj\u0105 i Syri\u0105 - przyzna\u0142 w czwartek prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan. Doda\u0142, \u017ce je\u015bli m.in. USA b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 dostarczanie na p\u00f3\u0142noc Syrii &quot;tysi\u0105ca ci\u0119\u017car\u00f3wek wy\u0142adowanych amunicj\u0105&quot;, Ankara &quot;we\u017amie sprawy w swoje r\u0119ce&quot; - poda\u0142a agencja Anatolia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8611231,pe-reaguje-na-swiatowy-kryzys-zreformowac-budzet-ue-na-lata-2021-2027.html", "title": "PE reaguje na \u015bwiatowy kryzys. Chce zreformowa\u0107 bud\u017cet UE na lata 2021-2027", "date_published": "2022-12-15 19:12:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski chce reformy bud\u017cetu Unii Europejskiej na lata 2021-2027 w reakcji na kryzys spowodowany pandemi\u0105 i wojn\u0105 na Ukrainie. Rezolucja w tej sprawie zosta\u0142a przyj\u0119ta w czwartek 366 g\u0142osami za, przy 128 g\u0142osach przeciw i 55 wstrzymuj\u0105cych si\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8611226,unijne-organy-uzgodnily-wspolne-priorytety-legislacyjne-na-lata-2023-24.html", "title": "Unijne organy uzgodni\u0142y wsp\u00f3lne priorytety legislacyjne na lata 2023-24", "date_published": "2022-12-15 19:00:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gR-ktkuTURBXy8yNTA1ZmY3MS02OTY1LTQ3OTktYmQ2Ni01MDE5MzE0ZTljNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Roberta Metsola, premier Czech Petr Fiala, wyst\u0119puj\u0105cy z ramienia Rady Unii Europejskiej oraz przewodnicz\u0105ca Komisji Ursula von der Leyen podpisali w czwartek wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 priorytet\u00f3w legislacyjnych UE na lata 2023 i 2024.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8611220,bosnia-i-hercegowina-oficjalnym-kandydatem-do-czlonkostwa-w-unii-europejskiej.html", "title": "Bo\u015bnia i Hercegowina oficjalnym kandydatem do cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej", "date_published": "2022-12-15 18:29:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jiJktkuTURBXy81ZjM3NWFkZi03OTA5LTQ2OTYtYmQwNC0wZmY3NDZmZDhiOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dcy na trwaj\u0105cym w czwartek szczycie Unii Europejskiej dodali Bo\u015bni\u0119 i Hercegowin\u0119 do listy oficjalnych kandydat\u00f3w do przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do UE - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8611217,biden-wezwal-do-przyznania-unii-afrykanskiej-stalego-miejsca-w-g20.html", "title": "Biden wezwa\u0142 do przyznania Unii Afryka\u0144skiej sta\u0142ego miejsca w G20", "date_published": "2022-12-15 18:15:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rHqktkuTURBXy8yZDU0YzhiMC05NTg3LTRiYWItYTRjNS0wZDc4YThjNDIwNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden opowiedzia\u0142 si\u0119 w czwartek za przyznaniem Unii Afryka\u0144skiej sta\u0142ego miejsca w G20, gronie najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata. Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce w przysz\u0142ym roku odwiedzi Afryk\u0119 i zamierza przeznaczy\u0107 55 mld dolar\u00f3w na rozw\u00f3j tego kontynentu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8611215,belgijscy-zwiazkowcy-strajk-piatek-60-proc-lotow-z-brukseli-nie-odbedzie-sie.html", "title": "Belgijscy zwi\u0105zkowcy b\u0119d\u0105 strajkowa\u0107 w pi\u0105tek. 60 proc. lot\u00f3w z Brukseli zostanie odwo\u0142anych", "date_published": "2022-12-15 18:10:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2fktkuTURBXy8xYjliNWIyNi0yOGQ4LTRhOGQtOTQ4Yi00NTZhODA4NWJiMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />60 proc. po\u0142\u0105cze\u0144 lotniczych z lotniska Zaventem w Brukseli nie odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek z powodu og\u00f3lnokrajowej demonstracji zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych, informuje dziennik \u201eHet Laatste Nieuws\u201d. Gazeta ostrzega tak\u017ce przed utrudnieniami w transporcie publicznym w ca\u0142ym kraju.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8611209,szef-rady-europejskiej-chce-doprowadzic-do-porozumienia-ws-sankcji-na-rosje.html", "title": "Szef Rady Europejskiej chce doprowadzi\u0107 do porozumienia ws. sankcji na Rosj\u0119", "date_published": "2022-12-15 17:31:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-50ktkuTURBXy85ZTUzMDViMC01ZDViLTRjNmUtOWM2NC1lZDg5NzI3NTZjMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef Rady Europejskiej Charles Michel naciska na unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w, by w trakcie czwartkowego szczytu w Brukseli dosz\u0142o do porozumienia ws. unijnych sankcji na Rosj\u0119. W trybie pilnym ma by\u0107 zwo\u0142ane posiedzenie ambasador\u00f3w pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy UE - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8611201,rosyjska-flota-handlowa-probuje-omijac-sankcje-zagraza-swiatowej-zegludze.html", "title": "Rosyjska flota handlowa pr\u00f3buje omija\u0107 sankcje. To zagra\u017ca \u015bwiatowej \u017cegludze", "date_published": "2022-12-15 17:14:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JIAktkuTURBXy9lZTFkODRmYi0zMGRiLTRmMzYtOTY2ZS1lZDZhZDMzNWUwNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Okr\u0119ty rosyjskiej floty handlowej - pr\u00f3buj\u0105c omija\u0107 mi\u0119dzynarodowe sankcje - manipuluj\u0105 swoimi systemami automatycznej \u0142\u0105czno\u015bci (AIS), przez co nara\u017caj\u0105 na niebezpiecze\u0144stwo inne jednostki p\u0142ywaj\u0105ce po \u015bwiatowych szlakach morskich - ostrzega ameryka\u0144ski magazyn &quot;Foreign Policy&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8611194,zloty-po-poludniu-traci-wobec-glownych-walut.html", "title": "Z\u0142oty po po\u0142udniu traci wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "date_published": "2022-12-15 16:40:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KoWktkuTURBXy85MGJkNmIyNC0zNDQ0LTQzY2MtOTQxNy00OGY5MzU3OWRhOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek wieczorem polska waluta traci na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztuje 4,69 z\u0142, dolar - 4,41 z\u0142, a frank szwajcarski - 4,75 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8611191,zmiany-w-skladzie-zarzadu-pko-banku-polskiego-sa.html", "title": "Zmiany w sk\u0142adzie Zarz\u0105du PKO Banku Polskiego S.A.", "date_published": "2022-12-15 16:34:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6hktkuTURBXy8wODFhZTIyYi0zOTdjLTQ1YjUtYTJjMC0xZGZmZGUyODEyYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Nadzorcza odwo\u0142a\u0142a Bartosza Drabikowskiego ze stanowiska Wiceprezesa Zarz\u0105du Banku. Na tym stanowisku zast\u0105pi go Andrzej Kopyrski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8611182,unijni-przywodcy-strategia-ochrona-europejskiej-bazy-gospodarczej.html", "title": "Unijni przyw\u00f3dcy chc\u0105 przygotowa\u0107 strategi\u0119 na rzecz ochrony europejskiej bazy gospodarczej", "date_published": "2022-12-15 16:14:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPRktkuTURBXy8yYzZkMzgyNC05YTJmLTQwYWYtOGI5ZS05ODM2ODQxNTA3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijni przyw\u00f3dcy zgromadzeni w czwartek na szczycie Rady Europejskiej w Brukseli podkre\u015blali potrzeb\u0119 opracowania strategii w celu ochrony europejskiej bazy gospodarczej, przemys\u0142owej i technologicznej - poinformowa\u0142y dziennikarzy \u017ar\u00f3d\u0142a unijne maj\u0105ce dost\u0119p do sali obrad.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8611174,elon-musk-twitter-blokada-studenta-jack-sweeney.html", "title": "Najbardziej niepokoj\u0105ce 24 godziny Elona na Twitterze. Musk podejmuje kolejne absurdalne decyzje", "date_published": "2022-12-15 16:03:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ba8ktkuTURBXy9mMmRlMWU1Ny03MTdmLTQ5OGMtODVkZS0xYTk5MmE2ZjdjNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konto @elonjet nie mo\u017ce ju\u017c publikowa\u0107 informacji o ruchu prywatnego odrzutowca miliardera. Elon Musk uzna\u0142 to za n\u0119kanie. Dane te by\u0142y jednak publicznie dost\u0119pne.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8611171,usa-wprowadzilo-nowe-restrykcje-wobec-chinskich-firm-technologicznych.html", "title": "USA wprowadzi\u0142o nowe restrykcje wobec chi\u0144skich firm technologicznych", "date_published": "2022-12-15 16:03:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dG0ktkuTURBXy83ZDFkZDRlNy05NmM1LTQwMmYtYWE0Ny1hMDE5NWZhZWU4MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Handlu USA umie\u015bci\u0142 w czwartek 36 chi\u0144skich firm z bran\u017cy elektronicznej na czarnej li\u015bcie, w praktyce odcinaj\u0105c je od importu ameryka\u0144skich technologii. Na list\u0119 trafi\u0142 te\u017c jeden z najwa\u017cniejszych chi\u0144skich producent uk\u0142ad\u00f3w scalonych, YMTC, a tak\u017ce firmy zaopatruj\u0105ce rosyjski i ira\u0144ski przemys\u0142 zbrojeniowy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8611167,masowe-protesty-stambul-skazanie-burmistrza-obraza-komisji-wyborczej.html", "title": "Masowe protesty w Stambule. Powodem skazanie burmistrza za \"obraz\u0119 komisji wyborczej\"", "date_published": "2022-12-15 15:56:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce ludzi wysz\u0142o na ulice Stambu\u0142u, by zaprotestowa\u0107 przeciw skazaniu na kare wi\u0119zienia popularnego, opozycyjnego burmistrza miasta Ekrema Imamoglu za &quot;obraz\u0119 komisji wyborczej&quot;. T\u0142um skandowa\u0142 &quot;przyjdzie dzie\u0144 rozliczenia AKP&quot;, czyli partii prezydenckiej - podaje Associated Press.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8611162,dowodca-brytyjskich-sil-zbrojnych-zdolnosc-rosji-do-dzialan-ladowych-gwaltownie-maleje.html", "title": "Dow\u00f3dca brytyjskich si\u0142 zbrojnych: Zdolno\u015b\u0107 Rosji do dzia\u0142a\u0144 l\u0105dowych gwa\u0142townie maleje", "date_published": "2022-12-15 15:46:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0JEktkuTURBXy9hZDM2YjAyYy1hNjBhLTRlMmQtYmNlYy0wNDQyOWJmMDg5M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja stoi w obliczu &quot;krytycznego niedoboru&quot; pocisk\u00f3w artyleryjskich, a wskutek tego jej zdolno\u015b\u0107 do prowadzenia operacji l\u0105dowych na Ukrainie &quot;gwa\u0142townie maleje&quot; - oceni\u0142 dow\u00f3dca brytyjskich si\u0142 zbrojnych admira\u0142 Tony Radakin.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8611158,dzien-na-fxfi-na-eurpln-spodziewana-konsolidacja-lub-niewielki-spadek.html", "title": "DZIE\u0143 NA FX/FI: Na EUR/PLN spodziewana konsolidacja lub niewielki spadek; na SPW rentowno\u015bci mog\u0105 lekko p\u00f3j\u015b\u0107 w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-12-15 15:40:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVJktkuTURBXy9hZTY0YTU2Yi0wZGJiLTQ5ZmEtYTE4Yi1iNzQ2Y2IxY2I3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142otego w ko\u0144c\u00f3wce roku mo\u017ce wspiera\u0107 dobry globalny sentyment i w takim otoczeniu kurs EUR/PLN mo\u017ce kontynuowa\u0107 konsolidacj\u0119 lub zanotowa\u0107 lekki spadek - powiedzia\u0142 PAP Biznes starszy ekonomista ING Banku \u015al\u0105skiego Piotr Pop\u0142awski. Na krajowym d\u0142ugu do ko\u0144ca br. mo\u017cna oczekiwa\u0107 lekkiego spadku rentowno\u015bci, a wsparciem dla takiej tendencji mo\u017ce by\u0107 zachowanie rynk\u00f3w bazowych - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8611156,bochenek-pis-projekt-ustawy-o-sn-zostal-zdjety-z-porzadku-obrad-sejmu.html", "title": "Bochenek z PiS: Projekt ustawy o SN zosta\u0142 zdj\u0119ty z porz\u0105dku obrad Sejmu", "date_published": "2022-12-15 15:36:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D10ktkuTURBXy80NzMzODMzMC1mYmU0LTQzOWQtODA0Ni0xYTcyYjg1MWMyNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wniosek szefa klubu PiS Ryszarda Terleckiego marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek zdj\u0119\u0142a z porz\u0105dku obrad czwartkowego projekt ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - powiedzia\u0142 w czwartek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8611153,gomulka-malejace-koszty-pracy-obniza-inflacje-w-2023-roku.html", "title": "Gomu\u0142ka: Malej\u0105ce koszty pracy obni\u017c\u0105 inflacj\u0119 w 2023 roku", "date_published": "2022-12-15 15:30:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2XktkuTURBXy80MTY1MTY2NS03MmQ3LTQzNjctOGJhZC02NTU5YzM3NGUxNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kolejnych kwarta\u0142ach przysz\u0142ego roku mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 zmniejszenia inflacji poniewa\u017c koszty pracy zaczynaj\u0105 male\u0107 m.in. ze wzgl\u0119du na pow\u015bci\u0105gliwo\u015b\u0107 w akceptowaniu \u017c\u0105da\u0144 p\u0142acowych pracownik\u00f3w - wskaza\u0142 g\u0142\u00f3wny ekonomista Business Centre Club prof. Stanis\u0142aw Gomu\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8611138,45-miliona-ukrainskich-dzieci-czeka-na-cudkazdy-z-nas-moze-tego-cudu-dokonac.html", "title": "4,5 miliona ukrai\u0144skich dzieci czeka na cud...Ka\u017cdy z nas mo\u017ce tego cudu dokona\u0107", "date_published": "2022-12-15 14:57:31+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8611132,eksport-polskich-produktow-spozywczych-za-i-x-2022-to-39-mld-euro.html", "title": "Warto\u015b\u0107 eksportu polskich produkt\u00f3w spo\u017cywczych za I -X 2022 wynios\u0142a ponad 39 mld euro", "date_published": "2022-12-15 14:53:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pD9ktkuTURBXy81OTBhNmExZC0zNTYyLTQ4YTItOTAyMi1mOTg1NWJlMzkxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nienotowany dotychczas poziom 39,2 mld euro (183 mld z\u0142) wynios\u0142a warto\u015b\u0107 polskiego eksportu produkt\u00f3w rolno-spo\u017cywczych za okres 10 miesi\u0119cy tego roku - poinformowa\u0142 PAP Krajowy O\u015brodek Wsparcia Rolnictwa .", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8611123,ue-osoby-ubiegajace-sie-o-azyl-beda-mogly-wczesniej-rozpoczac-prace.html", "title": "UE: Osoby ubiegaj\u0105ce si\u0119 o azyl b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcze\u015bniej rozpocz\u0105\u0107 prac\u0119", "date_published": "2022-12-15 14:41:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oh1ktkuTURBXy9iMDRjYWU0Ni05MzAwLTQ1YjktOGU3Mi01NDJmM2YyYjNmNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PE i Rada (pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie) porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie nowych regulacji, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zarejestrowane osoby ubiegaj\u0105ce si\u0119 o azyl b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcze\u015bniej rozpocz\u0105\u0107 prac\u0119, a ich perspektywy integracji poprawi\u0105 si\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8611118,pej-i-wec-umowa-wspolpraca-pierwsza-w-polsce-elektrowni-jadrowej.html", "title": "PEJ i Westinghouse podpisa\u0142y umow\u0119 dotycz\u0105c\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy w sprawie pierwszej w Polsce elektrowni j\u0105drowej", "date_published": "2022-12-15 14:33:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7FWktkuTURBXy85NWFjYTNiNC1kYzc2LTRkNDAtODUyOS02Yjg4MzFkZjExMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polskie Elektrownie J\u0105drowe (PEJ) i Westinghouse Electric Company (WEC) podpisa\u0142y umow\u0119 okre\u015blaj\u0105c\u0105 zasady wsp\u00f3\u0142pracy przy przygotowaniu procesu budowy pierwszej elektrowni j\u0105drowej w Polsce, poda\u0142y PEJ.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8611103,rezolucja-podejrzen-o-korupcje-pe-domaga-sie-zawieszenia-rozmow-z-katarem.html", "title": "Rezolucja w sprawie podejrze\u0144 o korupcj\u0119: PE domaga si\u0119 zawieszenia rozm\u00f3w z Katarem", "date_published": "2022-12-15 14:20:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbkktkuTURBXy81YTI0OTE5Yi03N2UyLTRmODQtYjBlNi1jMGRlMTkxZGNjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski w przyj\u0119tej rezolucji dot. skandalu korupcyjnego domaga si\u0119 mi\u0119dzy innymi zawieszenia rozm\u00f3w z Katarem o wizach i po\u0142\u0105czeniach lotniczych, zakazu darowizn z kraj\u00f3w trzecich na rzecz pos\u0142\u00f3w, wi\u0119kszej transparentno\u015bci od siebie samego. Europos\u0142owie chc\u0105 \u201ezlikwidowania luk w obowi\u0105zuj\u0105cych przepisach dotycz\u0105cych transparentno\u015bci\u201d. Domagaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce od KE powo\u0142ania niezale\u017cnego organu ds. etyki dzia\u0142ania.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8611082,premier-kosowa-zlozyl-wniosek-o-czlonkostwo-w-ue.html", "title": "Praga: Premier Kosowa z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o cz\u0142onkostwo w UE", "date_published": "2022-12-15 13:59:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CtFktkuTURBXy9lYzlkZjgwYi0xYWNjLTQyNjItOWMzYi04NDgwODQyOTZiZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przebywaj\u0105cy w Pradze premier Kosowa Albin Kurti wr\u0119czy\u0142 prezydencji czeskiej w Radzie Unii Europejskiej wniosek o cz\u0142onkostwo w UE - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Koha Ditore&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8611076,ebc-podniosl-stopy-procentowe-o-50-pb-rynek-oczekuje-dalszych-podwyzek.html", "title": "EBC podni\u00f3s\u0142 stopy procentowe o 50 pb. Rynek oczekuje dalszych podwy\u017cek", "date_published": "2022-12-15 13:55:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-F5ktkuTURBXy8wYzQ5YTI2YS1mMjkxLTQ0ODEtYmZjZS0xMjE1OWYzZTRhMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejski Bank Centralny (EBC) podni\u00f3s\u0142 trzy podstawowe stopy procentowe o 50 pb, poda\u0142 bank.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8611048,fala-zakazen-omikronem-przeciaza-chinskie-szpitale-ryzyko-nawet-kilka-milionow-zgonow.html", "title": "Fala zaka\u017ce\u0144 Omikronem przeci\u0105\u017ca chi\u0144skie szpitale. Ryzyko? Nawet kilka milion\u00f3w zgon\u00f3w", "date_published": "2022-12-15 13:17:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sPZktkuTURBXy9hZjRkZDNmOC1hNTkxLTRlMmItOTc2Yi01MDljYzExZTMxOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po nag\u0142ym zniesieniu restrykcji covidowych po Chinach rozlewa si\u0119 fala infekcji wariantem Omikron. Lekarze informuj\u0105 o zaka\u017ceniach w szpitalach, z aptek znikaj\u0105 lekarstwa, a eksperci wzywaj\u0105 do przyspieszenia kampanii szczepie\u0144, by unikn\u0105\u0107 nawet prawie miliona zgon\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8611043,rzecznik-pis-weto-prezydenta-do-noweli-prawa-oswiatowego-konczy-prace-nad-ta-ustawa.html", "title": "Rzecznik PiS: Weto prezydenta do noweli Prawa o\u015bwiatowego ko\u0144czy prace nad t\u0105 ustaw\u0105", "date_published": "2022-12-15 13:14:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NmWktkuTURBXy9jMDRkYzI4MC03OTU0LTQyYTUtOTRhNC01ZmQ5MzY5MDRiNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda skorzysta\u0142 ze swojego konstytucyjnego prawa i zawetowa\u0142 nowelizacj\u0119 Prawa o\u015bwiatowego. To ko\u0144czy prace nad tym projektem legislacyjnym. Temat jest zamkni\u0119ty \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8611020,bank-swiatowy-wykorzystanie-terenow-pogorniczych-wazne-w-transformacji-energetycznej.html", "title": "Bank \u015awiatowy: Wykorzystanie teren\u00f3w pog\u00f3rniczych wa\u017cne w transformacji energetycznej", "date_published": "2022-12-15 12:34:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHvktkuTURBXy85MGVjY2I0YS0zMTJhLTQ5MmYtYWU5Yi0wMzQyYTZlOTMwY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odpowiednie wykorzystanie teren\u00f3w pog\u00f3rniczych mo\u017ce poprawi\u0107 atrakcyjno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 region\u00f3w w\u0119glowych, pom\u00f3c tworzy\u0107 nowe miejsca pracy i przyczyni\u0107 si\u0119 do transformacji energetycznej Polski - wynika z zaprezentowanych w czwartek raport\u00f3w Banku \u015awiatowego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8611013,media-publiczne-w-europie-jak-bardzo-uzaleznione-sa-od-rzadowej-pomocy.html", "title": "Media publiczne w Europie. Jak bardzo uzale\u017cnione s\u0105 od rz\u0105dowej pomocy?", "date_published": "2022-12-15 12:30:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hrDktkuTURBXy9lY2IyNWM3OS0yZjI0LTQxNTQtYmI5MC0wNTllNDZiNDA3YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />System funkcjonowania najwi\u0119kszych medi\u00f3w w Europie opiera si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na finansowaniu publicznym. Europejska Unia Nadawc\u00f3w (EBU) wskazuje, \u017ce model biznesowy publicznych medi\u00f3w na Starym Kontynencie to w ponad 79 procentach pomoc publiczna, a tylko nieco ponad 17 procent to wp\u0142ywy z dzia\u0142alno\u015bci komercyjnej. Na najwi\u0119ksze wsparcie mog\u0105 liczy\u0107 nadawcy w Niemczech, Wielkiej Brytanii i Francji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8611006,nyt-w-2023-roku-amerykanscy-instruktorzy-beda-szkolic-600-800-ukrainskich-zolnierzy-miesiecznie.html", "title": "\"NYT\": W 2023 roku ameryka\u0144scy instruktorzy b\u0119d\u0105 szkoli\u0107 600-800 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-12-15 12:28:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TIYktkuTURBXy81YjgwNDFjZC1hMjEzLTQyYzItYTZkMS04NDQ3ZDJlOTRjZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od stycznia 2023 roku Pentagon znacz\u0105co zwi\u0119kszy zakres i skal\u0119 szkole\u0144 dla ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w bazie w Niemczech; dotychczas \u0107wiczy\u0142o tam oko\u0142o 300 wojskowych w ci\u0105gu miesi\u0105ca, a niebawem b\u0119dzie to 600-800 os\u00f3b, czyli grupa o liczebno\u015bci batalionu - poinformowa\u0142 w czwartek dziennik &quot;New York Times&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8611003,polacy-coraz-bardziej-boja-sie-obnizek-pensji-badanie.html", "title": "Polacy coraz bardziej boj\u0105 si\u0119 obni\u017cek pensji [BADANIE]", "date_published": "2022-12-15 12:26:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy8zM2ZjM2MxYi1jMjFjLTQzZDItOTE3Yi1iNGM0ZTQ0YTU5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obawy o utrat\u0119 pracy wzros\u0142y z 27,7 proc. w pierwszym kwartale do 42 proc. proc. w czwartym, a od stycznia blisko pi\u0119ciokrotnie wzros\u0142o grono obawiaj\u0105cych si\u0119 obni\u017cenia pensji \u2013 wynika z badania Gi Group.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8610970,inflacja-ponad-20-proc-na-poczatku-roku.html", "title": "Ekspert: Na pocz\u0105tku roku inflacja mo\u017ce przekroczy\u0107 20 proc.", "date_published": "2022-12-15 11:48:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tgXktkuTURBXy83YjNkMGQzNC03MzVlLTQ3MjctOTkxOC1jYTBmMWVlM2QxOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mimo spadku dynamiki wzrostu cen, nie ma powod\u00f3w do optymizmu. Inflacja na rynku \u017cywno\u015bci nadal jest wysoka i wzros\u0142a o 1,6 proc. \u2013 stwierdzi\u0142 ekspert ekonomiczny Lewiatana Mariusz Zielonka. Jego zdaniem na pocz\u0105tku 2023 r. inflacja mo\u017ce przekroczy\u0107 20 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8610963,tansze-produkty.html", "title": "Ilu Polak\u00f3w kupuje ta\u0144sze produkty \u017cywno\u015bciowe? [BADANIE]", "date_published": "2022-12-15 11:36:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uRlktkuTURBXy9lY2M5NGZkOC04MjYzLTQ2MGEtODA3Zi04MzA3YjgwZmM0MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ta\u0144sze artyku\u0142y \u017cywno\u015bciowe kupuje obecnie 48% Polak\u00f3w, a 42% deklaruje, \u017ce w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie cz\u0119\u015bciej robi\u0107 zakupy w sklepach dyskontowych typu Biedronka czy Lidl oraz bardziej przyst\u0119pnych cenowo hipermarketach, wynika z badania Bain&amp;amp;Co.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8610955,niemcy-aborcja-dane.html", "title": "Urz\u0105d statystyczny: Znaczny wzrost liczby aborcji w Niemczech", "date_published": "2022-12-15 11:24:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BbktkuTURBXy81NGEwMjlkOC04NzI0LTQ2ZWQtYjQ5Ni05NDY4MThjODNlMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba aborcji w Niemczech znacznie wzros\u0142a. W trzecim kwartale 2022 roku odnotowano oko\u0142o 26,5 tys. takich zabieg\u00f3w - wynika z opublikowanych w czwartek danych Federalnego Urz\u0119du Statystycznego. Oznacza to, \u017ce liczba aborcji w trzecim kwartale br. wzros\u0142a o 16,7 proc. w por\u00f3wnaniu z trzecim kwarta\u0142em 2021 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8610947,znaczenie-rosji-w-polskim-imporcie.html", "title": "Ekspert o danych GUS: Uda\u0142o si\u0119 zmniejszy\u0107 znaczenie Rosji w polskim imporcie", "date_published": "2022-12-15 11:15:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/osnktkuTURBXy81ZjU5NGE5OS0yM2IxLTQyODUtYWEwYS0zN2NiZTQyZDdhNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od stycznia do pa\u017adziernika br. uda\u0142o si\u0119 w polskim imporcie zmniejszy\u0107 uzale\u017cnienie od Rosji, a wzros\u0142o znaczenie Chin - wskaza\u0142 \u0141ukasz Ambroziak z PIE komentuj\u0105c czwartkowe dane GUS. Deficyt w handlu z Chinami mo\u017ce przekroczy\u0107 50 mld euro do ko\u0144ca roku - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8610941,lpp-chce-wyplacic-dywidende-w-przyszlym-roku.html", "title": "LPP chce wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119 w przysz\u0142ym roku", "date_published": "2022-12-15 11:02:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1z2ktkuTURBXy8zNDMwZjU0OS03NjgyLTQ3MzAtYjlkOC04ZGQ1NGNhM2NhNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />LPP chcia\u0142oby w przysz\u0142ym roku wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119, poinformowa\u0142 wiceprezes Przemys\u0142aw Lutkiewicz.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8610939,walki-w-ukrainie-tocza-sie-niemal-wylacznie-w-donbasie.html", "title": "Walki w Ukrainie tocz\u0105 si\u0119 niemal wy\u0142\u0105cznie w Donbasie", "date_published": "2022-12-15 11:02:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kFbktkuTURBXy85NzgzZGNjYy04MTgyLTRlZDQtYjkxNS1mMGMyZjJlMDAxNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Walki z rosyjskimi wojskami trwaj\u0105 obecnie niemal wy\u0142\u0105cznie w obwodach donieckim i \u0142uga\u0144skim na wschodzie kraju; w ci\u0105gu ostatniego tygodnia odnotowano tam 388 star\u0107 z wrogiem, podczas gdy na po\u0142udniu, na kierunkach zaporoskim i cherso\u0144skim, zaledwie trzy - oznajmi\u0142 w czwartek przedstawiciel ukrai\u0144skiego sztabu generalnego genera\u0142 O\u0142eksij Hromow.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8610938,prezydent-zawetowal-lex-czarnek.html", "title": "Prezydent zawetowa\u0142 Lex Czarnek 2.0", "date_published": "2022-12-15 10:57:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5xNktkuTURBXy8yYTRmM2JlMC0xZTBjLTRhOTctODk5Ni03NGQ2YzMzZjQ5YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po zapoznaniu si\u0119 z g\u0142osami licznych organizacji spo\u0142ecznych, odmawiam podpisania nowelizacji Prawa o\u015bwiatowego - poinformowa\u0142 prezydent Andrzej Duda.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8610929,lpp-liczy-na-wzrost-marzy-brutto-do-52-53-proc-w-robr-20232024.html", "title": "LPP liczy na wzrost mar\u017cy brutto do 52-53 proc. w r.obr. 2023/2024", "date_published": "2022-12-15 10:47:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/caUktkuTURBXy82NDFmOGJlYy02MzI0LTQ4MjktYTQ2My02ZDNhNzI3ZmI4NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />LPP liczy na wzrost mar\u017cy brutto do 52-53% w roku obrotowym 2023/2024 (tj. od lutego 2023), poinformowa\u0142 wiceprezes Przemys\u0142aw Lutkiewicz.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8610925,sygnity-mialo-2697-mln-zl-zysku-netto-2543-mln-zl-zysku-ebit-w-robr-20212022.html", "title": "Sygnity mia\u0142o 26,97 mln z\u0142 zysku netto, 25,43 mln z\u0142 zysku EBIT w r.obr. 2021/2022", "date_published": "2022-12-15 10:42:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sygnity odnotowa\u0142o 26,97 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w roku obrotowym 2021/2022 r. (pa\u017adziernik 2021 - wrzesie\u0144 2022) wobec 46,56 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8610922,allegro-przeprowadzi-buy-back-lub-emisje-do-15-mln-akcji-dla-programu-motywacyjnego.html", "title": "Allegro przeprowadzi buy-back lub emisj\u0119 do 1,5 mln akcji dla programu motywacyjnego", "date_published": "2022-12-15 10:40:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gb5ktkuTURBXy83YjBiM2FkOC00MDdjLTQxY2YtOWYzOC00ZGVlMjE2MzJlZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada dyrektor\u00f3w Allegro.eu upowa\u017cni\u0142a 4 osoby do przedstawienia opinii na temat wyboru skupu akcji lub emisji nowych walor\u00f3w w liczbie do 1,5 mln sztuk na potrzeby programu motywacyjnego, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8610919,pure-biologics-zakonczono-abb-cena-emisyjna-akcji-serii-g-i-h-ustalona-na-20-zl.html", "title": "Pure Biologics: Zako\u0144czono ABB; cena emisyjna akcji serii G i H ustalona na 20 z\u0142", "date_published": "2022-12-15 10:33:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ipopema Securities i Dom Maklerski Navigator zako\u0144czy\u0142y przyspieszon\u0105 budow\u0119 ksi\u0119gi popytu (ABB) na emitowane przez Pure Biologica w granicach jej kapita\u0142u docelowego akcje serii G w liczbie nie wi\u0119kszej ni\u017c 450.000 akcji oraz na akcje sp\u00f3\u0142ki, w liczbie nie wi\u0119kszej ni\u017c 510.000 akcji, sprzedawane w ramach oferty publicznej przez Unisono Capital, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. W zwi\u0105zku z tym uzgodniono cen\u0119 emisyjn\u0105 akcji obu serii w wysoko\u015bci 20 z\u0142 za sztuk\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8610918,morawiecki-polska-jest-za-wzmocnieniem-sankcji-na-rosje.html", "title": "Morawiecki: Polska jest za wzmocnieniem sankcji na Rosj\u0119", "date_published": "2022-12-15 10:33:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tSGktkuTURBXy81MmQwOGY4Ny05OTU4LTRiMjgtOWZhZC1iMmNlODUyZmQ2NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest za wzmocnieniem sankcji na Rosj\u0119; wzywamy wszystkie inne kraje, a zw\u0142aszcza Niemcy, Francj\u0119 i Holandi\u0119 do uszczelnienia sankcji, ich wzmocnienia i przed\u0142u\u017cenia - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki w czwartek w Brukseli przed szczytem UE.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8610915,kiedy-szczyt-inflacji-w-polsce.html", "title": "Kiedy szczyt inflacji w Polsce?", "date_published": "2022-12-15 10:31:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja spad\u0142a po raz pierwszy od 9 miesi\u0119cy, g\u0142\u00f3wnie z powodu ni\u017cszego wzrost cen paliw i rachunk\u00f3w za energi\u0119 - wskaza\u0142 Sergiej Druchyn z Polskiego Instytutu Ekonomicznego, komentuj\u0105c czwartkowe dane GUS. Jego zdaniem szczyt inflacji nast\u0105pi w lutym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8610913,lpp-spodziewa-sie-dwucyfrowej-dynamiki-zwiekszenia-przychodow-w-robr-20232024.html", "title": "LPP spodziewa si\u0119 dwucyfrowej dynamiki zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w w r.obr. 2023/2024", "date_published": "2022-12-15 10:29:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qpGktkuTURBXy9jN2IzN2Y2NS05ZTM2LTRlZDEtOTI5MC1jYjk1Y2VlZjUwMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />LPP podtrzyma\u0142o plan zak\u0142adaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 osi\u0105gni\u0119cia 16 mld z\u0142 sprzeda\u017cy w roku obrotowym 2022/2023 oraz poda\u0142o, \u017ce w roku finansowym 2023/2024 spodziewa si\u0119 dwucyfrowej dynamiki zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w. W przysz\u0142ym roku finansowym LPP planuje capex na poziomie 1,05 mld z\u0142 (wobec planowanego 1,1 mld z\u0142 w roku bie\u017c\u0105cym) i zwi\u0119kszenie powierzchni handlowej o 18% r/r, wobec spadku spodziewanego w 2022/2023, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8610911,lpp-mialo-39553-mln-zl-zysku-netto-z-dzial-kontynuowanej-w-iii-kw-robr-20222023.html", "title": "LPP mia\u0142o 395,53 mln z\u0142 zysku netto z dzia\u0142. kontynuowanej w III kw. r.obr. 2022/2023", "date_published": "2022-12-15 10:28:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bg6ktkuTURBXy83MjI5OGZlNS1jMDhhLTRkMDItYTEwMC1iYjUyZGVhMDQwNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />LPP odnotowa\u0142o 395,53 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto z dzia\u0142alno\u015bci kontynuowanej w III kw. roku obrotowego 2022/2023 (sierpie\u0144 - pa\u017adziernik 2022 r.) wobec 486,13 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Zysk netto razem, przypadaj\u0105cy akcjonariuszom podmiotu dominuj\u0105cego wyni\u00f3s\u0142 395,53 mln z\u0142 wobec 627,58 mln z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8610889,tsue-polska-ustawa-zmieniajaca-przepisy-o-ustroju-sadow-powszechnych-i-sn-narusza-prawo-ue.html", "title": "TSUE: Polska ustawa zmieniaj\u0105ca przepisy o ustroju s\u0105d\u00f3w powszechnych i SN narusza prawo UE", "date_published": "2022-12-15 09:43:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATaktkuTURBXy82YjVkMTIyYi01MzBkLTQzYWItYWQzZC05MmNlNzgyYzA5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska ustawa zmieniaj\u0105ca przepisy o ustroju s\u0105d\u00f3w powszechnych i S\u0105dzie Najwy\u017cszym z 2019 roku narusza prawo Unii Europejskiej - do takiego wniosku doszed\u0142 w opublikowanej w czwartek opinii rzecznik generalny Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE Anthony Michael Collins.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8610880,opinia-rzecznika-tsue-ws-sedziego-tuleyi.html", "title": "Opinia rzecznika TSUE ws. s\u0119dziego Tuleyi", "date_published": "2022-12-15 09:29:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i5UktkuTURBXy8wYjAxOTNmYi01MjQyLTQxODgtYjIyMC1lMTZlM2VlMzU2YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zezwolenie na poci\u0105gni\u0119cie s\u0119dziego do odpowiedzialno\u015bci karnej mo\u017ce wyda\u0107 tylko niezale\u017cny i bezstronny s\u0105d ustanowiony uprzednio na mocy ustawy - brzmi opinia rzecznika generalnego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE Anthony\u2019ego Micheala Collinsa w sprawie s\u0119dziego Igora Tuleyi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8610874,deficyt-w-obrotach-towarowych-handlu-zagranicznego-po-pazdzierniku-wyniosl-156-mld-euro.html", "title": "Deficyt w obrotach towarowych handlu zagranicznego po pa\u017adzierniku wyni\u00f3s\u0142 15,6 mld euro", "date_published": "2022-12-15 09:26:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JIAktkuTURBXy9lZTFkODRmYi0zMGRiLTRmMzYtOTY2ZS1lZDZhZDMzNWUwNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Deficyt w obrotach towarowych handlu zagranicznego po pa\u017adzierniku 2022 r. wyni\u00f3s\u0142 15,6 mld euro - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8610850,gus-inflacja-listopad-2022.html", "title": "Inflacja nie odpuszcza. GUS poda\u0142 dane za listopad", "date_published": "2022-12-15 09:11:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MfVktkuTURBXy83OTZlY2VjOC03MWQxLTRhOTUtYmNhNC1kZmZlYWU5NjE2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych w listopadzie 2022 r. wzros\u0142y rdr o 17,5 proc., a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem ceny wzros\u0142y o 0,7 proc.- poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Wcze\u015bniej w szybkim szacunku GUS podawa\u0142, \u017ce inflacja w listopadzie wynios\u0142a 17,4 proc. rdr i 0,7 proc. mdm.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8610833,pomagac-ukrainie-czy-nie-oto-badanie-nastrojow-w-ue.html", "title": "Pomaga\u0107 Ukrainie czy nie? Oto badanie nastroj\u00f3w w UE", "date_published": "2022-12-15 08:57:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G58ktkuTURBXy82YWQ3OGE0MS05ZWNlLTQxMWMtYThkNC1jM2RhOGExNDUwZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />74 proc. obywateli UE popiera pomoc unijn\u0105 dla Ukrainy w zwi\u0105zku z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 na ten kraj - wynika z badania przeprowadzonego mi\u0119dzy 12 pa\u017adziernika a 7 listopada przez Parlament Europejski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8610826,sejm-przyjal-w-czwartek-ustawe-budzetowa-na-2023-rok.html", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 w czwartek ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na 2023 rok", "date_published": "2022-12-15 08:50:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ExTktkuTURBXy9kYzU4YmJhYi03YTE1LTQ4N2MtYTAzZS04ODM3MzQ1NWM3ZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm w czwartek przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na 2023 rok. Zgodnie z ni\u0105 dochody bud\u017cetu w przysz\u0142ym roku wynios\u0105 604,7 mld z\u0142, wydatki 672,7 mld z\u0142, a deficyt nie powinien przekroczy\u0107 68 mld z\u0142. Teraz ustawa trafi do Senatu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8610793,szczepionki-uber-korupcja-skandale-niszcza-wiarygodnosc-ue.html", "title": "Szczepionki, Uber, korupcja. Skandale niszcz\u0105 wiarygodno\u015b\u0107 UE", "date_published": "2022-12-15 08:06:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/csOktkuTURBXy9jYjUyMWZmMS00NzdkLTQ5MDAtOTI2MC1mYjJkMWRmOGZiYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Afera ze szczepionkami, lobbing Ubera, obecny skandal korupcyjny niszcz\u0105 wiarygodno\u015b\u0107 unijnych instytucji. Bruksela mierzy si\u0119 z wezwaniami o wi\u0119ksz\u0105 transparentno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144. Podobne apele pojawia\u0142y si\u0119 ju\u017c wcze\u015bniej, przy okazji afery z zamawianiem szczepionek przeciwko Covid-19 czy skandalu Uber Files.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8610788,isw-putin-odklada-oredzie-do-parlamentu-oto-powod.html", "title": "ISW: Putin odk\u0142ada or\u0119dzie do parlamentu. Oto pow\u00f3d", "date_published": "2022-12-15 08:01:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/umwktkuTURBXy82NWNiNDczZC00N2Q4LTQzNjYtYmY3Zi02ZGE4Y2ZkZWNmZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) zwraca uwag\u0119 w najnowszym raporcie na sygna\u0142y z Kremla, i\u017c W\u0142adimir Putin odk\u0142ada doroczne or\u0119dzie do parlamentu; zdaniem ISW Putin, w\u015br\u00f3d rosn\u0105cej krytyki, obawia si\u0119 o sw\u00f3j wp\u0142yw na przestrze\u0144 informacyjn\u0105 w Rosji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8610412,ustawa-sadowa-bruksela-kpo.html", "title": "Odwr\u00f3t za euro. PiS zamyka front z Bruksel\u0105", "date_published": "2022-12-15 08:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V3hktkuTURBXy9jOWFkYjBlMy0yNTQwLTQ0ZDYtYjc4OC1hYTRjNjM1Yzg1NDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przy przyjmowaniu nowej, uzgodnionej z Bruksel\u0105, ustawy s\u0105dowej problemem mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107 stanowisko Pa\u0142acu Prezydenckiego, kt\u00f3ry jest zaskoczony ostateczn\u0105 wersj\u0105 projektu PiS", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610530,bialorus-minsk-spor-z-zachodem.html", "title": "W Mi\u0144sku bez zmian", "date_published": "2022-12-15 08:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ob5ktkuTURBXy8yODFkMDZjYy1iNmIxLTRkMGMtODdlZS03ZDI3ZDdkMGU0NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142\u00f3wnym zadaniem MSZ wci\u0105\u017c b\u0119dzie \u0142agodzenie spor\u00f3w z Zachodem. Bez ograniczenia represji misja nie ma jednak szans na powodzenie", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8610783,sily-na-bialorusi-niezdolne-do-ataku-na-polnocna-ukraine.html", "title": "Si\u0142y na Bia\u0142orusi niezdolne do ataku na p\u00f3\u0142nocn\u0105 Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-15 07:58:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A15ktkuTURBXy9jNTg5NzNlNS1mNmExLTQzOTMtYTgxYy1hMjFhNjI5NzI4ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ani odbywaj\u0105ce \u0107wiczenia oddzia\u0142y bia\u0142oruskie, ani wys\u0142ane na Bia\u0142oru\u015b jednostki zmobilizowanych rosyjskich rezerwist\u00f3w nie stanowi\u0105 obecnie si\u0142y zdolnej przeprowadzi\u0107 udane natarcie na p\u00f3\u0142nocn\u0105 Ukrain\u0119 - przekaza\u0142o w czwartek brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8610763,omikron-subwarianty-covid-polska.html", "title": "Nowe mutacje Omikronu dotr\u0105 tak\u017ce do Polski i b\u0119d\u0105 dominowa\u0142y", "date_published": "2022-12-15 07:35:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c51ktkuTURBXy80Mjc5MzE3MC0yM2ZiLTQzMjUtODk5My0xNmE0Y2Y1ODY0ZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie w Europie dominuj\u0105 dwie nowe mutacje Omikronu - subwarianty BQ.1 i BQ 1.1. Lada chwila spodziewamy si\u0119, \u017ce te wirusy dotr\u0105 tak\u017ce do Polski i b\u0119d\u0105 dominowa\u0142y w naszym kraju - powiedzia\u0142a PAP wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska. Oceni\u0142a, \u017ce jest bardzo ma\u0142a szansa, aby szczep XBB zacz\u0105\u0142 panowa\u0107 w Europie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8610757,aspartam-zaburzenia-lekowe.html", "title": "Lubisz col\u0119 bez cukru? Mo\u017cesz dosta\u0107 zaburze\u0144 l\u0119kowych", "date_published": "2022-12-15 07:29:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1mjktkuTURBXy8xZDk1MzI3YS0yOGI5LTQ3NmUtYmVmMi02Y2M4NjcyYzU3OTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aspartam, popularna substancja s\u0142odz\u0105ca dodawana do \u017cywno\u015bci i napoj\u00f3w, u myszy wywo\u0142uje zaburzenia l\u0119kowe utrzymuj\u0105ce si\u0119 przez dwa kolejne pokolenia \u2013 informuje pismo \u201eProceedings of the National Academy of Sciences\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8610756,tiktok-amerykanski-senat.html", "title": "Koniec z TikTokiem. Ameryka\u0144ski senat przeg\u0142osowa\u0142 prawo", "date_published": "2022-12-15 07:24:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuCktkuTURBXy9kMzRkMWEyMi1jOTIzLTQ3MzMtYmZkOS00YzQ0MTQxNGZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski senat przeg\u0142osowa\u0142 w \u015brod\u0119 prawo zabraniaj\u0105ce pracownikom federalnym z korzystania z chi\u0144skiej aplikacji TikTok. Przyczyn\u0105 s\u0105 obawy, \u017ce Pekin mo\u017ce wykorzysta\u0107 popularny program do szpiegowania Amerykan\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610751,maroko-polfinal-mistrzostw-swiata-zamieszki.html", "title": "Tragiczny p\u00f3\u0142fina\u0142 mistrzostw \u015bwiata: Zamieszki, \u015bmier\u0107 14-latka", "date_published": "2022-12-15 07:19:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vwXktkuTURBXy84NzI0MGM2OC0zY2JkLTRhNzQtOGIwNy04ZWIxNjE0ZGU3NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po pora\u017cce Maroka w p\u00f3\u0142finale mistrzostw \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej w kilku europejskich miastach wybuch\u0142y zamieszki. Na po\u0142udniu Francji w Montpellier 14-latek zgin\u0105\u0142 wskutek potr\u0105cenia przez samoch\u00f3d. Wed\u0142ug doniesie\u0144 lokalnych medi\u00f3w grupa os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142a usun\u0105\u0107 francusk\u0105 flag\u0119 z okna samochodu, w tym momencie kierowca przyspieszy\u0142 i potr\u0105ci\u0142 nastolatka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610746,chiny-hongkong-wielka-brytania-pikieta-odwolany-konsul.html", "title": "Chi\u0144ski konsul, kt\u00f3ry uczestniczy\u0142 w pobiciu demonstranta pikietuj\u0105cego na rzecz Hongkongu, odwo\u0142any do kraju", "date_published": "2022-12-15 07:13:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YcsktkuTURBXy9mMDI5ZTA1My1mNWM4LTQ1ZDYtOGZhOS05YmZkODUyODFlNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny odwo\u0142a\u0142y do kraju sze\u015bciu pracownik\u00f3w konsulatu w Manchesterze, w tym konsula generalnego, zamieszanych w pobicie uczestnika zorganizowanej przed budynkiem plac\u00f3wki pikiety na rzecz Hongkongu - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 szef brytyjskiej dyplomacji James Cleverly.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8610742,lzenie-kosciolow-pis-lewica.html", "title": "Kary za l\u017cenie ko\u015bcio\u0142\u00f3w. PiS chce, Lewica nie", "date_published": "2022-12-15 07:04:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCAktkuTURBXy9mNWIzY2UwNi05Njc1LTRlMTgtODVjYy1jN2ViNGM2ZWUxMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Klub PiS zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 poparcie dla obywatelskiego projektu wprowadzaj\u0105cego m.in. kary za l\u017cenie ko\u015bcio\u0142\u00f3w lub innych zwi\u0105zk\u00f3w wyznaniowych. Krytyczna wobec projektu by\u0142a opozycja. Lewica z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o jego odrzucenie. G\u0142osowanie wniosku - na kolejnym posiedzeniu Sejmu w czwartek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8610459,ustepstwa-krajowy-plan-odbudowy.html", "title": "PiS idzie na du\u017ce ust\u0119pstwa w sprawie s\u0105d\u00f3w, by dosta\u0107 pieni\u0105dze z Krajowego Planu Odbudowy", "date_published": "2022-12-15 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LhSktkuTURBXy82NjU5OWUwNy0zYjhiLTRhMzAtOGZjYi0zMTA4YzFlNDcyNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bruksela pozytywnie ocenia zmiany przygotowane w projekcie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Ale wyp\u0142aci pieni\u0105dze, gdy zobaczy, jak jest realizowana", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8610494,podatek-cukrowy-sprzedaz-slodzonych-napojow.html", "title": "Podatek cukrowy nie ograniczy\u0142 sprzeda\u017cy s\u0142odzonych napoj\u00f3w", "date_published": "2022-12-15 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFUktkuTURBXy9kMGNkMDM5Mi1jMGQyLTQxMGEtOWYzNS0xOWUwZDg2YWExOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzony z pocz\u0105tkiem 2021 r. podatek nie ograniczy\u0142 sprzeda\u017cy napoj\u00f3w zawieraj\u0105cych cukier", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610738,kanada-sankcje-nord-stream.html", "title": "Rz\u0105d Kanady przywr\u00f3ci sankcje na cz\u0119\u015bci do ruroci\u0105gu Nord Stream", "date_published": "2022-12-15 06:56:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aYQktkuTURBXy84YzJjNDc2Mi04YmM0LTQ5ZGMtODUwZC05YWMwMmUzZjYzOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanada cofnie wy\u0142\u0105czenie, kt\u00f3re zwalnia\u0142o turbiny gazoci\u0105gu Nord Stream z kanadyjskich sankcji na rosyjski przemys\u0142 naftowy i gazowy - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Bloomberg, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wysokiego rang\u0105 kanadyjskiego urz\u0119dnika.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8610736,nowelizacja-kodeksu-wyborczego-dalsze-prace.html", "title": "Projekty nowelizacji Kodeksu wyborczego skierowane do dalszych prac", "date_published": "2022-12-15 06:52:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiPktkuTURBXy80MGI0NGM4My00MGM0LTRhYmMtOGU0NS04NGY0ODhkYjkyMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm skierowa\u0142 w \u015brod\u0119 do dalszych prac projekty nowelizacji Kodeksu wyborczego; jeden z nich przewiduje utworzenie Centralnego Rejestru Wyborc\u00f3w, drugi dotyczy prawa wyboru do w\u0142adz lokalnych i gwarancji praw wyborczych dla obywateli brytyjskich w Polsce i polskich w Wielkiej Brytanii.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8610727,komisja-nadzwyczajna-zmiany-w-konstytucji.html", "title": "Powo\u0142ano Komisj\u0119 Nadzwyczajn\u0105 do rozpatrzenia projektu zmian w konstytucji", "date_published": "2022-12-15 06:38:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tzyktkuTURBXy9mYjE1Zjc4Zi00MzA5LTRhYWMtYjBhNi04NzM5MGQ0MTRlYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm powo\u0142a\u0142 Komisj\u0119 Nadzwyczajn\u0105 do rozpatrzenia projektu zmian w konstytucji, kt\u00f3ry przewiduje m.in. wy\u0142\u0105czenie finansowania potrzeb obronnych RP z limitu zad\u0142u\u017cenia publicznego. W komisji b\u0119dzie zasiada\u0107 11 pos\u0142\u00f3w z PiS, KO, KP-PSL i Lewicy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610722,bundeswehra-slabosci-poufny-dokument.html", "title": "Brak gotowo\u015bci operacyjnej, problemy z wywi\u0105zywaniem si\u0119 ze zobowi\u0105za\u0144. Powa\u017cne s\u0142abo\u015bci Bundeswehry", "date_published": "2022-12-15 06:29:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0VRktkuTURBXy8zNmE4NzQ2My0xNzgwLTQ2MmQtYjgwMi04MWI2NWI3ZDYzZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poufnym dokumencie, do kt\u00f3rego dotar\u0142 dziennik \u201eSueddeutsche Zeitung\u201d (SZ) federalne ministerstwo obrony potwierdzi\u0142o brak gotowo\u015bci operacyjnej wojsk. Armii trudno jest obecnie wywi\u0105za\u0107 si\u0119 nawet ze zobowi\u0105za\u0144 mi\u0119dzynarodowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8610590,prawo-pracy-praca-zdalna-odwolanie.html", "title": "Szybka \u015bcie\u017cka odwo\u0142ania z pracy zdalnej nie dla wszystkich", "date_published": "2022-12-15 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_NaktkuTURBXy9hNDk5MWRjMy1hMDU0LTQ5ZWYtODM5NS1lN2RjNTIwNmY3NWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdecydowa\u0107, \u017ce pracownik w ci\u0105gu 30 dni ma wr\u00f3ci\u0107 do wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w w siedzibie firmy. Nie b\u0119dzie mia\u0142 jednak takiego prawa, gdy od pocz\u0105tku um\u00f3wi si\u0119 z zatrudnionym na form\u0119 zdaln\u0105. Przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 musieli uwa\u017ca\u0107 na to przy anga\u017cach", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610187,fuzja-jadrowa-przelom-komercyjne-zastosowanie-energetyka.html", "title": "Fuzja j\u0105drowa, czyli \u017ar\u00f3d\u0142o zasilania gwiazd. Tak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 przysz\u0142o\u015b\u0107 energetyki", "date_published": "2022-12-15 05:55:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_AktkuTURBXy81ZDlkZDI4ZC02NTM5LTRmNGItOGE2NC1mM2I2OGYzODhjYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy energetyka j\u0105drowa mo\u017ce by\u0107 w pe\u0142ni bezpieczna? Wed\u0142ug ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w, odpowied\u017a na to pytanie brzmi: tak. Wszystko dzi\u0119ki fuzji j\u0105drowej, cho\u0107 droga do komercyjnego wykorzystania tej technologii jest jeszcze daleka. Fuzja to energia j\u0105drowa bez topnienia rdzenia reaktora nuklearnego i odpad\u00f3w radioaktywnych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610242,europa-import-oleju-napedowego-rosja-embargo-ue.html", "title": "Europa importuje ogromne ilo\u015bci oleju nap\u0119dowego. Z Rosji te\u017c", "date_published": "2022-12-15 05:50:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VuQktkuTURBXy8zZDdiZDViMS1hNTEzLTRkMWMtOTI2Yy0xYjc0MDUzYTlmOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa sprowadza \u0142adunki oleju nap\u0119dowego z ca\u0142ego \u015bwiata w niemal rekordowym tempie. Chce uzupe\u0142ni\u0107 zapasy przed nadchodz\u0105cym zakazem dostaw drog\u0105 morsk\u0105 od Rosji, swojego najwi\u0119kszego zewn\u0119trznego dostawcy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610708,fotowoltaika-panele-kradziez.html", "title": "Coraz wi\u0119cej kradzie\u017cy paneli fotowoltaicznych w Niemczech. \"Mog\u0142y zosta\u0107 wywiezione za granic\u0119\"", "date_published": "2022-12-15 05:48:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q7sktkuTURBXy80YjY3OWE4ZC04MTk4LTQ0MDEtYjgxYS00NTNmYjlkNjY2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kryzys energetyczny zwi\u0119kszy\u0142 zapotrzebowanie na Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii. W Niemczech coraz cz\u0119\u015bciej dochodzi do kradzie\u017cy paneli fotowoltaicznych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8610080,eva-kaili-czy-korupcja-jest-powszechna-w-ue.html", "title": "Czy korupcja jest powszechna w UE? To zale\u017cy od odpowiadaj\u0105cego na to pytanie", "date_published": "2022-12-15 05:45:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/redktkuTURBXy9lMjFjNzQ5YS1jY2IwLTQzNWItYjhkYS1kNWI0YzdjNmQxMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ujawniony pod koniec zesz\u0142ego tygodnia skandal korupcyjny wstrz\u0105sn\u0105\u0142 ca\u0142\u0105 Uni\u0105 Europejsk\u0105. Oskar\u017cona o korupcj\u0119 i dzia\u0142ania na rzecz Kataru grecka polityczka Eva Kaili, zosta\u0142a aresztowana w niedziel\u0119 w Brukseli. \u015aledczy podejrzewaj\u0105 wiceprzewodnicz\u0105c\u0105 Parlamentu Europejskiego o przyj\u0119cie du\u017cych sum pieni\u0119dzy od gospodarza mistrzostw \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej w 2022 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/galeria/8610654,wielka-brytania-inflacja-wyhamowuje-koszty-utrzymania-powoli-maleja.html", "title": "Inflacja w Wielkiej Brytanii wyhamowuje. Koszty utrzymania b\u0119d\u0105 powoli male\u0107", "date_published": "2022-12-15 05:30:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PvfktkuTURBXy9jZGU1ZDA4Ni03ZjI3LTRhYzItYjZkMC0wNmU5OTFmY2Y2ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Listopadowa inflacja w Wielkiej Brytanii spad\u0142a z 41-letniego maksimum. Jest to pierwszy sygna\u0142, \u017ce wzrost koszt\u00f3w utrzymania b\u0119dzie wyhamowywa\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8609131,embargo-na-rope-z-rosji-gdzie-teraz-plyna-tankowce.html", "title": "UE zakaza\u0142a importu ropy Putina. Gdzie teraz p\u0142yn\u0105 tankowce z rosyjskim surowcem?", "date_published": "2022-12-15 05:20:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ccSktkuTURBXy8xNzg1YjMxZS0zMGNiLTQ4ZjUtYjk5Zi01YWZlZjFmMmRhMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijny zakaz importu rosyjskiej ropy drog\u0105 morsk\u0105 wszed\u0142 w \u017cycie 5 grudnia, skutecznie zamykaj\u0105c Rosji najbli\u017cszy rynek, kt\u00f3ry na pocz\u0105tku roku poch\u0142ania\u0142 mniej wi\u0119cej po\u0142ow\u0119 rosyjskich dostaw. Z wyj\u0105tkiem niewielkiej ilo\u015bci dostarczanej do Bu\u0142garii, morskie dostawy rosyjskiej ropy do UE zosta\u0142y wstrzymane. Ropa naftowa zosta\u0142a przekierowana do Azji. Flotylla tankowc\u00f3w kr\u0105\u017cy wok\u00f3\u0142 kontynentu i przez Kana\u0142 Sueski, dostarczaj\u0105c \u0142adunki do Indii i Chin. W tygodniu do 9 grudnia przep\u0142yw ten wzr\u00f3s\u0142 do ponad 3 milion\u00f3w bary\u0142ek dziennie, co stanowi 89 proc. ca\u0142ej ropy wysy\u0142anej z rosyjskich port\u00f3w w ci\u0105gu tygodnia - wynika z danych z monitoringu statk\u00f3w zbieranych przez Bloomberg.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610707,prad-jak-placic-mniejsze-rachunki.html", "title": "Mo\u017cna p\u0142aci\u0107 mniej za pr\u0105d. Eksperci pokazuj\u0105, jak to zrobi\u0107", "date_published": "2022-12-15 05:05:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4JbktkuTURBXy9hZTMxY2UyZi1kZWY2LTQzYzgtOGIyYS00YTZhYmFkMDFhNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bez wiatrak\u00f3w na l\u0105dzie polski rachunek za pr\u0105d b\u0119dzie wy\u017cszy o 7 mld z\u0142 w perspektywie 2030 roku, wynika z analizy Aurory i ClientEarth. Jak unikn\u0105\u0107 takich koszt\u00f3w? Konieczne jest przyj\u0119cie nowelizacji ustawy umo\u017cliwiaj\u0105cej budow\u0119 wiatrak\u00f3w na l\u0105dzie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8610295,niepelnosprawnosc-zagrozenie-ubostwem-ue-eurostat.html", "title": "Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 i bieda. Niepokoj\u0105ce statystyki Eurostatu", "date_published": "2022-12-15 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e32ktktTURBXy80Y2FlYzdmZC0xMzgzLTRmMGItOWI3Ni1jYjhkMjZmNTJmNDkucG5nkZMFzQEdzKA\" />Zagro\u017cenie ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych jest w Unii Europejskiej znacznie wi\u0119ksze ni\u017c ryzyko biedy w\u015br\u00f3d ludzi w pe\u0142ni sprawnych fizycznie.", "persistent": false}], "source url": "https://forsal.pl/.feed", "source title": "Forsal.pl"}