{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nie-tylko-skuteczna--ale-i-efektowna---wi-tek-z-zagraniem-roku,1129466.html?source=rss", "title": "Nie tylko skuteczna, ale i efektowna. \u015awi\u0105tek z zagraniem roku", "date_published": "2022-12-15 21:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nie tylko skuteczna, ale i efektowna. \u015awi\u0105tek z zagraniem roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d6ddpt-iga-swiatek-jest-liderka-rankingu-wta/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek ma za sob\u0105 genialny rok.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/usa-czarna-lista-36-chinskich-firm-odciecie-od-amerykanskich-technologii-6508683?source=rss", "title": "Ponad 30 chi\u0144skich firm na czarnej li\u015bcie", "date_published": "2022-12-15 20:58:56+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 30 chi\u0144skich firm na czarnej li\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-695ope-shutterstock426436417-6508775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja Departamentu Handlu USA.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-ju--nikt-nie-b-dzie-m-wi--o-kl-twie-listkiewicza-,1129425.html?source=rss", "title": "\"Ju\u017c nikt nie b\u0119dzie m\u00f3wi\u0142 o kl\u0105twie Listkiewicza\"", "date_published": "2022-12-15 20:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tl627k-michal-listkiewicz-byl-jednym-z-sedziow-finalu-ms-1990-roku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po 32 latach pi\u0142karska historia zatoczy\u0142a ko\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/osiagnieto-porozumienie-w-sprawie-kolejnego-pakietu-sankcji-wobec-rosji-6508734?source=rss", "title": "Koniec pata, \"sankcje uzgodnione\". Dziewi\u0105ty pakiet", "date_published": "2022-12-15 20:30:01+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec pata, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07q0eo-bruksela-6508738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug agencji Reutera pisemna procedura ma zosta\u0107 uko\u0144czona do pi\u0105tku do po\u0142udnia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-sankcje-dla-oligarchy-potanina-i-jego-rodziny-instytucji-finansowych-przedstawicieli-wladz-regionalnych-w-rosji-6508668?source=rss", "title": "Jeden z najbogatszych Rosjan obj\u0119ty ameryka\u0144skimi sankcjami", "date_published": "2022-12-15 20:21:25+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden z najbogatszych Rosjan obj\u0119ty ameryka\u0144skimi sankcjami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-upsxts-wladimir-potanin-5632207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potanin by\u0142 jedn\u0105 z niewielu os\u00f3b z kr\u0119gu Putina, kt\u00f3ra dotychczas unikn\u0119\u0142a sankcji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/sejm-wita-odcinki,404598/odcinek-98,S00E98,938765?source=rss", "title": "\"To jak w autobusie szkolnym. Zawsze ci najfajniejsi siedzieli z ty\u0142u, i ja te\u017c tam czasem siedzia\u0142em\"", "date_published": "2022-12-15 20:18:40+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-njw313-sejm-wita-6508741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A gdyby Sejm to by\u0142a szko\u0142a, to gdzie siedzieliby r\u00f3\u017cni pos\u0142owie? Jan Strze\u017cek postanowi\u0142 si\u0119 pochwali\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sprawa-tomasz-l-zatrzymanego-za-szpiegostwo-na-rzecz-rosji-radoslaw-sikorski-komentuje-6508658?source=rss", "title": "Sikorski o Tomaszu L.: Nie znam go\u015bcia kompletnie. Niech oni si\u0119 t\u0142umacz\u0105", "date_published": "2022-12-15 20:02:37+00:00", "description": "<img alt=\"Sikorski o Tomaszu L.: Nie znam go\u015bcia kompletnie. Niech oni si\u0119 t\u0142umacz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uqhe9n-radoslaw-sikorski-6508695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europose\u0142 by\u0142 go\u015bciem \"Kropki nad i\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/parlament-europejski-uznal-wielki-glod-za-ludobojstwo-6508716?source=rss", "title": "Europos\u0142owie uznali Wielki G\u0142\u00f3d w Ukrainie za ludob\u00f3jstwo", "date_published": "2022-12-15 19:55:46+00:00", "description": "<img alt=\"Europos\u0142owie uznali Wielki G\u0142\u00f3d w Ukrainie za ludob\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g9zqyq-upamietnienie-ofiar-wielkiego-glodu-w-kijowie-6238098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie do Parlamentu Europejskiego ubolewaj\u0105, \u017ce Rosja ponownie pope\u0142nia przera\u017caj\u0105ce zbrodnie w Ukrainie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/new-york-times-usa-chca-szkolic-wiecej-ukrainskich-zolnierzy-6508706?source=rss", "title": "USA chc\u0105 szkoli\u0107 znacznie wi\u0119cej ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. W niemieckiej bazie", "date_published": "2022-12-15 19:47:31+00:00", "description": "<img alt=\"USA chc\u0105 szkoli\u0107 znacznie wi\u0119cej ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. W niemieckiej bazie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zj0khx-ukrainscy-zolnierze-bachmut-donbas-donieck-rosja-zniszczenia-08122022-6431565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pisze dziennik \"New York Times\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-chca-szkolic-wiecej-ukrainskich-zolnierzy-6508706?source=rss", "title": "USA chc\u0105 szkoli\u0107 znacznie wi\u0119cej ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. W niemieckiej bazie", "date_published": "2022-12-15 19:47:31+00:00", "description": "<img alt=\"USA chc\u0105 szkoli\u0107 znacznie wi\u0119cej ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. W niemieckiej bazie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zj0khx-ukrainscy-zolnierze-bachmut-donbas-donieck-rosja-zniszczenia-08122022-6431565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pisze dziennik \"New York Times\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/propozycja-zmian-ustawy-o-sn-komentarz-ewy-letowskiej-6508626?source=rss", "title": "\"To jest w obie strony, politycznie kompletnie niedowarzony projekt\"", "date_published": "2022-12-15 19:34:17+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6wyccu-15-1930-fpf-cl-0037-6508660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Profesor Ewa \u0141\u0119towska oceni\u0142a projekt noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-istambul-protest-w-obronie-skazanego-burmistrza-6508640?source=rss", "title": "\"Jeste\u015bmy tutaj, aby chroni\u0107 nasze prawa i g\u0142osy milion\u00f3w ludzi\"", "date_published": "2022-12-15 19:15:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dmiye6-turcja-6508682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105ce os\u00f3b na ulicach tureckiego miasta. Broni\u0105 skazanego burmistrza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/media--bereszy-ski-uzgodni--warunki-z-napoli--kiwior-priorytetem-juventusu,1129411.html?source=rss", "title": "Media: Bereszy\u0144ski uzgodni\u0142 warunki z Napoli, Kiwior priorytetem Juventusu", "date_published": "2022-12-15 18:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Bereszy\u0144ski uzgodni\u0142 warunki z Napoli, Kiwior priorytetem Juventusu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-up0wcf-bartosz-bereszynski-i-jakub-kiwior-w-barwach-reprezentacji-polski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Polski na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze potwierdzi\u0142a, \u017ce jej najwi\u0119ksz\u0105 si\u0142\u0105 jest defensywa. Znajduje to odzwierciedlenie na rynku transferowym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/drogi-w-polsce-gddkia-planuje-w-2023-roku-przetargi-na-co-najmniej-480-kilometrow-drog-lista-6507982?source=rss", "title": "Przetargi na \"co najmniej 480 kilometr\u00f3w dr\u00f3g\". Oto lista", "date_published": "2022-12-15 18:30:49+00:00", "description": "<img alt=\"Przetargi na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lvc52j-droga-budowa-5519861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plany GDDKiA na 2023 rok.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-katastrofa-mostu-w-genui-z-2018-roku-900-kilogramow-haszyszu-w-zniszczonej-ciezarowce-6508602?source=rss", "title": "Nieznany w\u0105tek katastrofy mostu w Genui. Niemal tona haszyszu, z\u0142omowisko i liczne aresztowania", "date_published": "2022-12-15 18:26:31+00:00", "description": "<img alt=\"Nieznany w\u0105tek katastrofy mostu w Genui. Niemal tona haszyszu, z\u0142omowisko i liczne aresztowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gh4hl1-pap201808140tn-6508628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017bycie napisa\u0142o scenariusz na film o losach gangster\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-projekt-zmian-w-sadownictwie-sylwia-gregorczyk-abram-i-piotr-gaciarek-komentuja-6508576?source=rss", "title": "Grudniowa \"polska tradycja\" dotycz\u0105ca projekt\u00f3w ustaw. \"K\u0142amstwo, bezprawie i g\u0142upota\"", "date_published": "2022-12-15 18:16:27+00:00", "description": "<img alt=\"Grudniowa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lj8a7z-tak-jest-6508562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskusja w programie \"Tak jest\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/jak-polacy-oceniaj--mateusza-morawieckiego-i-zbigniewa-ziobr---sonda--dla--fakt-w--tvn-i-tvn24,1129434.html?source=rss", "title": "Jak Polacy oceniaj\u0105 Mateusza Morawieckiego i Zbigniewa Ziobr\u0119?", "date_published": "2022-12-15 18:14:30+00:00", "description": "<img alt=\"Jak Polacy oceniaj\u0105 Mateusza Morawieckiego i Zbigniewa Ziobr\u0119? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ew1cdd-jak-polacy-oceniaja-mateusza-morawieckiego-i-zbigniewa-ziobre-sondaz-dla-faktow-tvn-i-tvn24/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sonda\u017c dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/real-madryt-wyda--fortun--na-16-latka--i-b-dzie-musia--na-niego-poczeka--p--tora-roku,1129429.html?source=rss", "title": "Real Madryt wyda\u0142 fortun\u0119 na 16-latka. I b\u0119dzie musia\u0142 na niego poczeka\u0107 p\u00f3\u0142tora roku", "date_published": "2022-12-15 18:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Real Madryt wyda\u0142 fortun\u0119 na 16-latka. I b\u0119dzie musia\u0142 na niego poczeka\u0107 p\u00f3\u0142tora roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-magp8q-endrick-pilkarzem-realu-madryt/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrakt m\u0142odego zawodnika zacznie obowi\u0105zywa\u0107 dopiero od lipca 2024 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/-wi-ta-z-inflacj--w-tle--wi-kszo---polak-w-deklaruje---e-b-dzie-musia-o-ograniczy--zakupy,1129437.html?source=rss", "title": "\u015awi\u0119ta z inflacj\u0105. Polacy w sonda\u017cu", "date_published": "2022-12-15 18:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0119ta z inflacj\u0105. Polacy w sonda\u017cu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v1lmgx-swieta-z-inflacja-w-tle-wiekszosc-polakow-deklaruje-ze-bedzie-musialo-ograniczyc-zakupy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z dro\u017cyzn\u0105 boryka si\u0119 du\u017ca liczba Polak\u00f3w. Sonda\u017cu dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-dowodca-sil-zbrojnych-walerij-zaluzny-rosjanie-szykuja-200-tysiecy-zolnierzy-do-ponownego-ataku-na-kijow-6508489?source=rss", "title": "\"Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce znowu rusz\u0105 na Kij\u00f3w\". Dow\u00f3dca Ukrai\u0144c\u00f3w o planach Kremla", "date_published": "2022-12-15 17:35:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i5uy1w-rosyjscy-zolnierze-6508248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug Walerija Za\u0142u\u017cnego Rosjanie przygotowuj\u0105 oko\u0142o 200 tysi\u0119cy nowych \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy mog\u0105 przypu\u015bci\u0107 ponowny atak na stolic\u0119 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-spadochroniarz-ladowal-na-parkingu-przed-centrum-handlowym-zlamal-obie-nogi-6508172?source=rss", "title": "Spadochroniarz l\u0105dowa\u0142 na parkingu przed centrum handlowym. Z\u0142ama\u0142 obie nogi", "date_published": "2022-12-15 17:14:39+00:00", "description": "<img alt=\"Spadochroniarz l\u0105dowa\u0142 na parkingu przed centrum handlowym. Z\u0142ama\u0142 obie nogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uot4vp-spadochron-zdjecie-ilustracyjne-6508528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna ma 44 lata i jest wyszkolonym skoczkiem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/watpliwosci-dotyczace-fuzji-orlenu-i-lotosu-senatorowie-zaprosili-premiera-na-polaczone-posiedzenie-komisji-6508480?source=rss", "title": "Fuzja Orlenu i Lotosu. Senatorowie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, Morawiecki i Sasin zaproszeni na komisj\u0119", "date_published": "2022-12-15 17:12:48+00:00", "description": "<img alt=\"Fuzja Orlenu i Lotosu. Senatorowie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, Morawiecki i Sasin zaproszeni na komisj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c0dsnl-daniel-obajtek-6226621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u0142\u0105czone posiedzenie senackich komisji ma si\u0119 odby\u0107 w czwartkowe po\u0142udnie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jest-unijne-porozumienie-w-sprawie-pomocy-dla-ukrainy-wegier-i-podatku-od-korporacji-6508486?source=rss", "title": "Jest unijne porozumienie w sprawie pomocy dla Ukrainy, W\u0119gier i podatku od korporacji", "date_published": "2022-12-15 17:03:36+00:00", "description": "<img alt=\"Jest unijne porozumienie w sprawie pomocy dla Ukrainy, W\u0119gier i podatku od korporacji\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-a5li2e-mateusz-morawiecki-szczyt-unii-europejskiej-6508493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska wycofa\u0142a w czwartek swoje zastrze\u017cenia dotycz\u0105ce wprowadzenia minimalnego podatku korporacyjnego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/gorki-czterolatek-zakopany-w-lesie-pod-garwolinem-kilka-dni-przed-smiercia-chlopiec-mial-wpasc-do-wrzatku-6508496?source=rss", "title": "Kilka dni przed \u015bmierci\u0105 mia\u0142 wpa\u015b\u0107 do wrz\u0105tku. Nowe ustalenia w sprawie ch\u0142opca zakopanego pod Garwolinem", "date_published": "2022-12-15 16:47:21+00:00", "description": "<img alt=\"Kilka dni przed \u015bmierci\u0105 mia\u0142 wpa\u015b\u0107 do wrz\u0105tku. Nowe ustalenia w sprawie ch\u0142opca zakopanego pod Garwolinem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rmfigv-areszt-dla-rodzicow-zakopanego-w-lesie-czterolatka-6182682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142o czterolatka znaleziono pod koniec pa\u017adziernika.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/michniewicz-zda--raport-z-mundialu--wa---si--losy-selekcjonera,1129413.html?source=rss", "title": "Michniewicz zda\u0142 raport z mundialu. Wa\u017c\u0105 si\u0119 jego losy", "date_published": "2022-12-15 16:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"Michniewicz zda\u0142 raport z mundialu. Wa\u017c\u0105 si\u0119 jego losy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3et7o-czeslaw-michniewicz-co-go-czeka/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek selekcjoner spotka\u0142 si\u0119 z zarz\u0105dem PZPN.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/isw-wladimir-putina-odklada-oredzie-do-zgromadzenia-narodowego-6508340?source=rss", "title": "Or\u0119dzia Putina w tym roku mo\u017ce nie by\u0107. \"Nie jest pewny swych zdolno\u015bci\"", "date_published": "2022-12-15 16:45:58+00:00", "description": "<img alt=\"Or\u0119dzia Putina w tym roku mo\u017ce nie by\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4xd3tk-putin-6508459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin obawia si\u0119 o sw\u00f3j wp\u0142yw na przestrze\u0144 informacyjn\u0105 w Rosji - ocenia Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kartuzy-nie-zyje-wokalistka-zespolu-obrasqi-byla-poszukiwana-od-wtorku-6508492?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Monika Dejk-\u0106wik\u0142a, wokalistka zespo\u0142u Obrasqi", "date_published": "2022-12-15 16:31:28+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Monika Dejk-\u0106wik\u0142a, wokalistka zespo\u0142u Obrasqi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-69msyz-monika-dejk-cwikla-byla-wokalistka-zespolu-obrasqi-6508543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jej zw\u0142oki znaleziono w jeziorze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-dwa-lata-wiezienia-w-zawieszeniu-dla-emerytek-za-dokarmianie-bezpanskich-kotow-6508179?source=rss", "title": "Dwa lata wi\u0119zienia w zawieszeniu dla emerytek za dokarmianie bezpa\u0144skich kot\u00f3w", "date_published": "2022-12-15 16:29:16+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa lata wi\u0119zienia w zawieszeniu dla emerytek za dokarmianie bezpa\u0144skich kot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egjbye-kot-czlowiek-senior-shutterstock-6508278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obro\u0144cy obu kobiet zapowiedzieli apelacj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-proces-saszy-skoczylenko-artystki-z-petersburga-grozi-jej-do-10-lat-wiezienia-6508202?source=rss", "title": "\"Antywojenne cenniki\" w sklepach i donos emerytki. Artystce grozi 10 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-15 15:47:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4hcx7b-shutterstock2122806119-6508206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sasza Skoczylenko stan\u0119\u0142a przed s\u0105dem w Petersburgu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szymon-marciniak-poprowadzi-wielki-fina--mundialu-w-katarze,1129026.html?source=rss", "title": "Szymon Marciniak poprowadzi wielki fina\u0142 mundialu w Katarze", "date_published": "2022-12-15 15:33:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szymon Marciniak poprowadzi wielki fina\u0142 mundialu w Katarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whtc7j-marciniak-prowadzil-dwa-mecze-w-katarze-6508470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdecydowanie najwi\u0119ksze wyzwanie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-projekt-zmian-w-sadownictwie-rzecznik-pis-rafal-bochenek-projekt-zostal-zdjety-z-porzadku-obrad-6508434?source=rss", "title": "\"Zgodnie z \u017cyczeniem prezydenta trzeba si\u0119 jeszcze zastanowi\u0107\". Prace nad zmianami w s\u0105dach prze\u0142o\u017cone", "date_published": "2022-12-15 15:28:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsjh7r-sad-najwyzszy-5153593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekaza\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/byly-marszalek-senatu-stanislaw-karczewski-przekazal-ze-zostal-napadniety-podczas-swiatecznych-zakupow-6508422?source=rss", "title": "Karczewski: zosta\u0142em napadni\u0119ty podczas \u015bwi\u0105tecznych zakup\u00f3w", "date_published": "2022-12-15 15:27:10+00:00", "description": "<img alt=\"Karczewski: zosta\u0142em napadni\u0119ty podczas \u015bwi\u0105tecznych zakup\u00f3w \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-stanislaw-karczewski-5350530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekaza\u0142 w czwartek by\u0142y marsza\u0142ek Senatu, senator PiS Stanis\u0142aw Karczewski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/stopy-procentowe-strefa-euro-decyzja-europejskiego-banku-centralnego-6508347?source=rss", "title": "Jest decyzja w sprawie st\u00f3p procentowych w strefie euro", "date_published": "2022-12-15 15:18:41+00:00", "description": "<img alt=\"Jest decyzja w sprawie st\u00f3p procentowych w strefie euro\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ggrqdc-banknoty-o-nominale-500-euro-4286306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja EBC.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/jak-dlugo-utrzyma-sie-mroz-pogoda-na-weekend-i-kolejne-dni-nadchodzi-ocieplenie-6508333?source=rss", "title": "Jak d\u0142ugo utrzyma si\u0119 mr\u00f3z? Prognoza pogody na pi\u0119\u0107 dni", "date_published": "2022-12-15 15:15:16+00:00", "description": "<img alt=\"Jak d\u0142ugo utrzyma si\u0119 mr\u00f3z? Prognoza pogody na pi\u0119\u0107 dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-38fzte-nadchodzi-odwilz-6508435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szykuje si\u0119 zmiana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/jacek-kurski-w-banku-swiatowym-jakie-sa-kryteria-dla-kandydatow-6507146?source=rss", "title": "Kurski w Banku \u015awiatowym. \"Mo\u017cna zg\u0142osi\u0107 kogokolwiek\"?", "date_published": "2022-12-15 15:03:08+00:00", "description": "<img alt=\"Kurski w Banku \u015awiatowym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ydi60-jacek-kurski-6508071/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyja\u015bniamy, jak to jest ze zg\u0142aszaniem i akceptowaniem kandydat\u00f3w do Rady Dyrektor\u00f3w Banku \u015awiatowego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/pis-i-koalicja-obywatelska-zyskuj---najnowszy-sonda--partyjny-dla--fakt-w--tvn-i-tvn24,1129400.html?source=rss", "title": "Najnowszy sonda\u017c partyjny dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24", "date_published": "2022-12-15 15:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najnowszy sonda\u017c partyjny dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vwzfhd-pis-i-koalicja-obywatelska-zyskuja-najnowszy-sondaz-partyjny-dla-faktow-tvn-i-tvn24/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ubywa wyborc\u00f3w niezdecydowanych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-projekt-zmian-w-sadownictwie-zbigniew-ziobro-komentuje-6508268?source=rss", "title": "Ziobro nie zaakceptuje projektu ustawy w sprawie s\u0105downictwa \"z trzech podstawowych powod\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-15 14:58:15+00:00", "description": "<img alt=\"Ziobro nie zaakceptuje projektu ustawy w sprawie s\u0105downictwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t91g54-ziobro-6508303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konferencja ministra sprawiedliwo\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/parlament-europejski-roberta-metsola-o-korupcyjnym-skandalu-budowanie-zaufania-trwa-latami-a-jego-zrujnowanie-tylko-chwile-6507987?source=rss", "title": "Afera korupcyjna w Parlamencie Europejskim. \"Nie b\u0119dzie udawania, \u017ce nic si\u0119 nie sta\u0142o\"", "date_published": "2022-12-15 14:49:03+00:00", "description": "<img alt=\"Afera korupcyjna w Parlamencie Europejskim. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jqdi17-skandal-korupcyjny-w-parlamencie-europejskim-6508146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapewnia Roberta Metsola.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-prawomocny-wyrok-za-wystep-drag-queen-z-kukla-biskupa-jedraszewskiego-marek-m-uniewinniony-6508219?source=rss", "title": "Wyst\u0105pi\u0142 na scenie z kuk\u0142\u0105 ze zdj\u0119ciem arcybiskupa, pop\u0142yn\u0119\u0142a sztuczna krew. Jest decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-12-15 14:45:46+00:00", "description": "<img alt=\"Wyst\u0105pi\u0142 na scenie z kuk\u0142\u0105 ze zdj\u0119ciem arcybiskupa, pop\u0142yn\u0119\u0142a sztuczna krew. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q47tj5-wystep-drag-queen-odbyl-sie-w-jednym-z-poznanskich-klubow-4619577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozstrzygni\u0119cie jest prawomocne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/senat-zmiany-w-kodeksie-pracy-praca-zdalna-kontrola-trzezwosci-pracownikow-6508234?source=rss", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce zmiany w Kodeksie pracy. Senat da\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2022-12-15 14:05:53+00:00", "description": "<img alt=\"Szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce zmiany w Kodeksie pracy. Senat da\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yfcxl4-fotograf-praca-komputer-rynek-praca-zdalna-5029362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowelizacja wr\u00f3ci teraz do Sejmu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/becker-opu-ci--brytyjskie-wi-zienie--b-dzie-poddany-ekstradycji,1129393.html?source=rss", "title": "Becker opu\u015bci\u0142 brytyjskie wi\u0119zienie", "date_published": "2022-12-15 13:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Becker opu\u015bci\u0142 brytyjskie wi\u0119zienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oyrj3h-boris-becker-zostal-skazany-za-oszustwa-podatkowe/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ko\u0144ca k\u0142opot\u00f3w by\u0142ego tenisisty nie wida\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/cenyw-2022-roku-i-standard-zycia-polakow-sondaz-kantar-dla-faktow-tvn24-i-tvn24-6507976?source=rss", "title": "Wzrost cen a standard \u017cycia Polak\u00f3w. Sonda\u017c dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24", "date_published": "2022-12-15 13:00:54+00:00", "description": "<img alt=\"Wzrost cen a standard \u017cycia Polak\u00f3w. Sonda\u017c dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k8j1wu-sklep-zakupy-inflacja-6153120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badanie przeprowadzone przez Kantar.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajlandia-corka-krola-zaslabla-w-trakcie-treningu-z-psami-niejasny-komunikat-palacu-6507463?source=rss", "title": "Ksi\u0119\u017cniczka zas\u0142ab\u0142a w trakcie treningu z psami. \"Mo\u017ce by\u0107 znacznie powa\u017cniej, ni\u017c podano\"", "date_published": "2022-12-15 11:53:36+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0119\u017cniczka zas\u0142ab\u0142a w trakcie treningu z psami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-un3ipc-ksiezniczka-bajrakitiyabha-6507388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat pa\u0142acu jest lakoniczny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-projekt-zmian-w-sadownictwie-prezydent-andrzej-duda-o-zapisach-projektu-szymon-szynkowski-vel-sek-o-konsultacjach-z-palacem-prezydenckim-6507504?source=rss", "title": "Prezydent: nie konsultowano ze mn\u0105 tego projektu. Co m\u00f3wili na ten temat politycy PiS", "date_published": "2022-12-15 11:39:37+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent: nie konsultowano ze mn\u0105 tego projektu. Co m\u00f3wili na ten temat politycy PiS \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qe9o1t-andrzej-duda-w-trakcie-oswiadczenia-dla-mediow-w-palacu-prezydenckim-6507403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owa Andrzeja Dudy, Rafa\u0142a Bochenka i Szymona Szynkowskiego vel S\u0119ka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2347,S00E2347,937620?source=rss", "title": "\"Niewiarygodne. Dla mnie to jest prokurator\". Niepokoj\u0105ce ustalenia dziennikarzy w sprawie umowy z Saudyjczykami", "date_published": "2022-12-15 11:09:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e2mpf7-prezesi-saudi-aramco-i-orlenu-6508395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141ukasz Fr\u0105tczak i Dariusz Kubik z \"Czarno na bia\u0142ym\" dotarli do projektu umowy mi\u0119dzy Orlenem i Saudi Aramco.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/izrael-nso-producent-pegasusa-liczy-na-pomoc-netanjahu-czy-firma-podniesie-sie-po-serii-skandali-6495912?source=rss", "title": "Producent Pegasusa liczy na pomoc Netanjahu. Czy NSO podniesie si\u0119 po serii skandali?", "date_published": "2022-12-15 10:57:05+00:00", "description": "<img alt=\"Producent Pegasusa liczy na pomoc Netanjahu. Czy NSO podniesie si\u0119 po serii skandali?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7k15e-nataniahu-6495935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NSO Group, producent oprogramowania szpiegowskiego Pegasus, liczy na swojego \"wieloletniego sojusznika\" Benjamina Netanjahu, kt\u00f3ry w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu odzyska\u0142 fotel premiera Izraela. Polityczna protekcja mo\u017ce pom\u00f3c firmie podnie\u015b\u0107 si\u0119 z tarapat\u00f3w finansowych. Jak zareaguje Unia Europejska? I czy Polska mo\u017ce dalej kupowa\u0107 systemy szpiegowskie z Izraela?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-20-prezydent-andrzej-duda-nie-podpisze-ustawy-6507415?source=rss", "title": "Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119 w sprawie lex Czarnek 2.0", "date_published": "2022-12-15 10:55:36+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119 w sprawie lex Czarnek 2.0 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6h0r6g-protest-przed-sejmem-w-sprawie-lex-czarnek-20-6179784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda poinformowa\u0142 o tym w czwartek na konferencji prasowej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/zdrowie/grypa-niedzielski-o-sytuacji-epidemicznej-decyduje-grypa-a-nie-covid-19-niestety-propaganda-6494707?source=rss", "title": "Niedzielski: o sytuacji epidemicznej decyduje grypa, nie COVID-19. \"Niestety, propaganda\"", "date_published": "2022-12-15 10:15:41+00:00", "description": "<img alt=\"Niedzielski: o sytuacji epidemicznej decyduje grypa, nie COVID-19. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mxtic0-adam-niedzielski-6494688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podstaw\u0105 tej tezy s\u0105 dane, kt\u00f3rych nie mo\u017cna por\u00f3wnywa\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szymon-marciniak-zaczyna--od-kolarstwa--trenuje-muay-thai---jak-jeste--taki-cwaniak--to-sam-z-ap-za-gwizdek-,1129356.html?source=rss", "title": "Szymon Marciniak zaczyna\u0142 od kolarstwa, trenuje muay thai. \"Jak jeste\u015b taki cwaniak, to sam z\u0142ap za gwizdek\"", "date_published": "2022-12-15 10:14:25+00:00", "description": "<img alt=\"Szymon Marciniak zaczyna\u0142 od kolarstwa, trenuje muay thai. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzt8y5-w-finale-ms-2022-zmierza-sie-argentyna-i-francja-6507308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Teraz mo\u017ce poprowadzi\u0107 fina\u0142 mistrzostw \u015bwiata w Katarze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/unijny-szczyt-w-brukseli-premier-mateusz-morawiecki-o-zaplanowanych-tematach-w-tym-sankcji-na-rosje-6507118?source=rss", "title": "Rusza unijny szczyt. Premier: nale\u017cy si\u0119gn\u0105\u0107 do bardzo g\u0142\u0119bokich portfeli Federacji Rosyjskiej", "date_published": "2022-12-15 10:13:53+00:00", "description": "<img alt=\"Rusza unijny szczyt. Premier: nale\u017cy si\u0119gn\u0105\u0107 do bardzo g\u0142\u0119bokich portfeli Federacji Rosyjskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqsnxz-mateusz-morawiecki-w-budynku-europa-w-brukseli-6507136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W planach szczytu s\u0105 rozmowy o trwa\u0142ym wsparciu wojskowym i finansowym dla Ukrainy, kryzysie energetycznym i stosunkach transatlantyckich.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/warzymice-mial-przebic-opony-w-21-pojazdach-policja-czlowiek-choinka-zatrzymany-6507134?source=rss", "title": "Policja: cz\u0142owiek choinka zatrzymany", "date_published": "2022-12-15 10:12:34+00:00", "description": "<img alt=\"Policja: cz\u0142owiek choinka zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7mzox-czlowiek-choinka-przebil-opony-w-21-pojazdach-zdjecie-z-monitoringu-6420511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za zniszczenie mienia grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/konrad-szymanski-byly-minister-do-spraw-unii-europejskiej-w-rzadzie-pis-ma-nowa-prace-6505569?source=rss", "title": "By\u0142y minister ma now\u0105 prac\u0119. \"Wa\u017cna rola do spe\u0142nienia\"", "date_published": "2022-12-15 10:06:31+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y minister ma now\u0105 prac\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ulbpt-konrad-szymanski-6506153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest komunikat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ogromne-zainteresowanie-pierwszym-meczem-polski-po-mundialu--bilety-wyprzedane,1129286.html?source=rss", "title": "Ogromne zainteresowanie pierwszym meczem Polski po mundialu. Bilety wyprzedane", "date_published": "2022-12-15 10:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ogromne zainteresowanie pierwszym meczem Polski po mundialu. Bilety wyprzedane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4kgunu-polacy-rozpoczna-eliminacje-do-euro-2024-od-meczu-z-czechami/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W marcu pi\u0142karska reprezentacja Polski rozpocznie walk\u0119 o udzia\u0142 w mistrzostwach Europy w 2024 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tsue-opinia-rzecznika-ustawa-zmieniajaca-przepisy-o-ustroju-sadow-powszechnych-i-sadzie-najwyzszym-narusza-prawo-ue-6507115?source=rss", "title": "Opinia rzecznika TSUE w sprawie Izby Dyscyplinarnej: ustawa z 2019 roku narusza unijne prawo", "date_published": "2022-12-15 09:58:45+00:00", "description": "<img alt=\"Opinia rzecznika TSUE w sprawie Izby Dyscyplinarnej: ustawa z 2019 roku narusza unijne prawo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4eok2f-tsue-6087537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opinia rzecznika generalnego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej Anthony'ego Michaela Collinsa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wsj-mieszkancy-chersonia-szpiegujacy-rosjan-tajna-bronia-ukrainy-6505385?source=rss", "title": "\"Nasi ch\u0142opcy i dziewcz\u0119ta s\u0105 wsz\u0119dzie\". Zostali \"tajn\u0105 broni\u0105\" Ukrainy", "date_published": "2022-12-15 09:40:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" ch=\"ch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z0apac-ukrainscy-zolnierze-w-chersoniu-6230822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Histori\u0119 siatki szpieguj\u0105cej Rosjan opisa\u0142 \"Wall Street Journal\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zdj-cie-symbol--siedmiu-na-jednego-mbappe,1129361.html?source=rss", "title": "Zdj\u0119cie symbol. Siedmiu na jednego Mbappe", "date_published": "2022-12-15 09:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zdj\u0119cie symbol. Siedmiu na jednego Mbappe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1bv8si-1epa103658612jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kylian Mbappe nie strzeli\u0142 gola Maroku, ale i tak wiele razy pokaza\u0142 jak pot\u0119\u017cne niebezpiecze\u0144stwo czyha z jego strony.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nieoficjalnie-wybuch-pocisku-z-granatnika-w-komendzie-glownej-policji-6505403?source=rss", "title": "Co si\u0119 sta\u0142o w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji? Rzecznik potwierdza jedynie \"uszkodzenie stropu\"", "date_published": "2022-12-15 09:25:27+00:00", "description": "<img alt=\"Co si\u0119 sta\u0142o w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji? Rzecznik potwierdza jedynie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c13lz1-komenda-glowna-policji-6494785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co wydarzy\u0142o si\u0119 w budynku?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wybuch-w-komendzie-glownej-policji-komendant-jaroslaw-szymczyk-zostal-ranny-6505403?source=rss", "title": "Wybuch w KGP. Nieoficjalnie: wystrzelony pocisk z granatnika. Co z komendantem?", "date_published": "2022-12-15 09:25:27+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch w KGP. Nieoficjalnie: wystrzelony pocisk z granatnika. Co z komendantem?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6x9h5l-komenda-glowna-policji-6494785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik potwierdza jedynie \"uszkodzenie stropu\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/przerwana-seria-zwyci-stw-spurs--sochan-tylko-rezerwowym,1129359.html?source=rss", "title": "Przerwana seria zwyci\u0119stw Spurs", "date_published": "2022-12-15 09:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przerwana seria zwyci\u0119stw Spurs\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0o5qjr-jeremy-sochan-nie-uchronil-spurs-od-porazki-z-portland-trail-blazers/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sochan tylko rezerwowym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-listopad-2022-gus-podal-nowe-dane-6505558?source=rss", "title": "Wysoka inflacja. Najnowsze dane", "date_published": "2022-12-15 09:02:01+00:00", "description": "<img alt=\"Wysoka inflacja. Najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bnbvho-plansza-pilne-szeroki-drv-4712015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat GUS.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mozliwe-alerty-imgw-sniezyce-silny-mroz-opady-marznace-prognoza-zagrozen-na-kolejne-dni-6506469?source=rss", "title": "Mr\u00f3z, \u015bnie\u017cyce i go\u0142oled\u017a. IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na najbli\u017csze dni", "date_published": "2022-12-15 08:45:28+00:00", "description": "<img alt=\"Mr\u00f3z, \u015bnie\u017cyce i go\u0142oled\u017a. IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na najbli\u017csze dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie433a1a2327cb97e0563f62692baee096-marznace-opady-i-gololedz-4540890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, gdzie pogoda mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-pogoda-w-polsce-intensywne-opady-sniegu-silny-mroz-opady-marznace-ostrzezenia-meteorologiczne-6506469?source=rss", "title": "Obfite opady \u015bniegu, siarczysty mr\u00f3z i go\u0142oled\u017a. Niebezpieczna pogoda w 13 wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-12-15 08:45:28+00:00", "description": "<img alt=\"Obfite opady \u015bniegu, siarczysty mr\u00f3z i go\u0142oled\u017a. Niebezpieczna pogoda w 13 wojew\u00f3dztwach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qog5db-noc-intensywne-opady-sniegu-6508740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/napastnik-chelsea-zerwa--wi-zad-o-krzy-owe--nie-zagra-w-meczu-z-polsk-,1129210.html?source=rss", "title": "Napastnik Chelsea zerwa\u0142 wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe", "date_published": "2022-12-15 08:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Napastnik Chelsea zerwa\u0142 wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g5m00v-broja-nie-pomoze-w-tym-sezonie-ani-albanczykom-ani-chelsea-6506973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie zagra w meczu z Polsk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katarzyna-piekarska-zaslabla-w-sejmie-poslanka-klubu-koalicji-obywatelskiej-skomentowala-6502308?source=rss", "title": "Pos\u0142anka zas\u0142ab\u0142a w Sejmie. \"Przechodz\u0119 badania, kropl\u00f3wki lec\u0105. Jest troch\u0119 lepiej\"", "date_published": "2022-12-15 08:41:59+00:00", "description": "<img alt=\"Pos\u0142anka zas\u0142ab\u0142a w Sejmie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v4ovwb-piekarska-sklej-6506921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomocy Katarzynie Piekarskiej natychmiast udzielili inni pos\u0142owie, a potem zesp\u00f3\u0142 medyczny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-2023-sejm-przeglosowal-ustawe-budzetowa-6506901?source=rss", "title": "Bud\u017cet na 2023 rok przyj\u0119ty przez Sejm", "date_published": "2022-12-15 08:39:06+00:00", "description": "<img alt=\"Bud\u017cet na 2023 rok przyj\u0119ty przez Sejm\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-658ng9-fkaafnxwyaand0v-6507009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki g\u0142osowania.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szefowa-dowodztwa-transportu-usa-gen-jacqueline-van-ovost-nie-bylibysmy-w-stanie-pomoc-ukrainie-bez-pomocy-polski-6505271?source=rss", "title": "\"Nie byliby\u015bmy w stanie tego przemie\u015bci\u0107 z ca\u0142ego \u015bwiata dla Ukrainy bez pomocy Polski\"", "date_published": "2022-12-15 07:41:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7ykmt-1412b005x-wywiad-sznajder-gen-van-ovost-6505547/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Genera\u0142 Jacqueline Van Ovost, szefowa dow\u00f3dztwa transportu USA w rozmowie z Micha\u0142em Sznajderem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/projekt-zmian-w-ustawie-o-sadzie-najwyzszym-sedzia-wieslaw-kozielewicz-o-zmianach-wokol-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-6505406?source=rss", "title": "S\u0119dziowie z NSA \"staj\u0105 si\u0119 monopolistami, je\u015bli chodzi o rozstrzyganie spraw dyscyplinarnych\"", "date_published": "2022-12-15 07:22:46+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0119dziowie z NSA \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6znyn1-wieslaw-kozielewicz-6505377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0119dzia Wies\u0142aw Kozielewicz, prezes Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wojciech-kaluza-wiceprezesem-jastrzebskiej-spolki-weglowej-byly-wicemarszalek-wojewodztwa-slaskiego-ma-nowe-stanowisko-6505361?source=rss", "title": "Wojciech Ka\u0142u\u017ca dosta\u0142 now\u0105 prac\u0119. Trafi\u0142 do pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki", "date_published": "2022-12-15 07:09:14+00:00", "description": "<img alt=\"Wojciech Ka\u0142u\u017ca dosta\u0142 now\u0105 prac\u0119. Trafi\u0142 do pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-htmcbk-wojciech-kaluza-6505391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W listopadzie, po utracie w\u0142adzy w sejmiku przez PiS,  przesta\u0142 by\u0107 wicemarsza\u0142kiem wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-wykluczony-z-komisji-do-spraw-statusu-kobiet-onz-6504298?source=rss", "title": "Iran wykluczony z Komisji do spraw statusu kobiet ONZ", "date_published": "2022-12-15 07:01:25+00:00", "description": "<img alt=\"Iran wykluczony z Komisji do spraw statusu kobiet ONZ\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o7anl3-iran-wykluczony-z-komisji-ds-statusu-kobiet-onz-6504292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Historyczne g\u0142osowanie\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-armia-usa-uruchamia-jednostke-sil-kosmicznych-odpowiedz-na-zagrozenie-ze-strony-pjongjangu-6505277?source=rss", "title": "Jednostka Si\u0142 Kosmicznych USA w Korei Po\u0142udniowej. \"Odpowied\u017a na zagro\u017cenie\"", "date_published": "2022-12-15 06:47:34+00:00", "description": "<img alt=\"Jednostka Si\u0142 Kosmicznych USA w Korei Po\u0142udniowej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qbctkl-armia-amerykanska-uruchamia-jednostke-sil-kosmicznych-6505272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Seul i Waszyngton staraj\u0105 si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119, aby odstraszy\u0107 Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 - pisze Reuters.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zabrak-o-szcz--cia-i-umiej-tno-ci--maroka-skie-media-zgodne-po-pora-ce,1129338.html?source=rss", "title": "Zabrak\u0142o szcz\u0119\u015bcia i umiej\u0119tno\u015bci. Maroka\u0144skie media zgodne po pora\u017cce", "date_published": "2022-12-15 06:41:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zabrak\u0142o szcz\u0119\u015bcia i umiej\u0119tno\u015bci. Maroka\u0144skie media zgodne po pora\u017cce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbvsn1-walid-regragui-i-jego-pilkarze-zagraja-o-brazowy-medal-ms/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dru\u017cyna z Afryki przegra\u0142a z Francj\u0105, a w sobot\u0119 o trzecie miejsce zmierzy si\u0119 z Chorwacj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/baranow-powiat-zyrardowski-zderzenie-kilku-tirow-6505346?source=rss", "title": "Zderzenie czterech ci\u0119\u017car\u00f3wek na A2", "date_published": "2022-12-15 06:39:10+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech ci\u0119\u017car\u00f3wek na A2\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-edq7is-zderzenie-na-autostradzie-a2-6505352/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przejezdny tylko jeden pas w stron\u0119 Warszawy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/straz-graniczna-471-cudzoziemcow-przekazanych-do-polski-z-panstw-unii-europejskiej-wyjechali-wbrew-przepisom-6505291?source=rss", "title": "Stra\u017c Graniczna: 471 cudzoziemc\u00f3w przekazanych do Polski", "date_published": "2022-12-15 06:37:13+00:00", "description": "<img alt=\"Stra\u017c Graniczna: 471 cudzoziemc\u00f3w przekazanych do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n97jd7-do-polski-z-panstw-unii-europejskiej-przekazywani-sa-cudzoziemcy-6505290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wyjechali wbrew przepisom\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pomoc-dla-obywateli-ukrainy-zasady-sejm-uchwalil-nowelizacje-ustawy-6505289?source=rss", "title": "Pomoc dla obywateli Ukrainy. Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy", "date_published": "2022-12-15 06:20:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pomoc dla obywateli Ukrainy. Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f4ais8-uchodzcy-z-ukrainy-zdjecie-ilustracyjne-6225364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uchod\u017acy od marca b\u0119d\u0105 pokrywa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w utrzymania.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/francja-w-euforii---zdolni-do-cierpienia--id--po-trzeci--koron--,1129335.html?source=rss", "title": "Francja w euforii. \"Zdolni do cierpienia, id\u0105 po trzeci\u0105 koron\u0119\"", "date_published": "2022-12-15 06:03:37+00:00", "description": "<img alt=\"Francja w euforii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4j2b89-fra/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuskie media nie szcz\u0119dz\u0105 pochwa\u0142 pi\u0142karzom swojej reprezentacji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojska-nato-w-orzyszu-na-poligonie-zolnierze-z-polski-usa-chorwacji-rumunii-i-wielkiej-brytanii-6505301?source=rss", "title": "\"Musimy zachowa\u0107 czujno\u015b\u0107 i pracowa\u0107 razem\". Reporter TVN24 przygl\u0105da\u0142 si\u0119 \u0107wiczeniom w Orzyszu", "date_published": "2022-12-15 05:58:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pal4fk-1512n065x-moleda-0004-6505334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0106wicz\u0105 tam \u017co\u0142nierze z Polski, Stan\u00f3w Zjednoczonych, Chorwacji, Rumunii i Wielkiej Brytanii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/emerytura-2022-najwyzsze-emerytury-w-polsce-zus-podal-wysokosc-6505319?source=rss", "title": "Emerytalni rekordzi\u015bci. Oto najwy\u017csze \u015bwiadczenia", "date_published": "2022-12-15 05:47:27+00:00", "description": "<img alt=\"Emerytalni rekordzi\u015bci. Oto najwy\u017csze \u015bwiadczenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-11wnxk-shutterstock2080436497-5515615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dane ZUS.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/specjalista-od-fina--w-mundialu--didier-deschamps-ma-ju--trzeci,1129319.html?source=rss", "title": "Specjalista od fina\u0142\u00f3w mundialu. Ma ju\u017c trzeci", "date_published": "2022-12-15 05:19:02+00:00", "description": "<img alt=\"Specjalista od fina\u0142\u00f3w mundialu. Ma ju\u017c trzeci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zf2agl-francja-pokonala-w-polfinale-maroko/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli mistrzostwa \u015bwiata s\u0105 najtrudniejsz\u0105 pi\u0142karsk\u0105 imprez\u0105, to Didier Deschamps opracowa\u0142 doskona\u0142\u0105 recept\u0119 na sukces.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/skandal-korupcyjny-w-parlamencie-europejskim-oprocz-evy-kaili-w-sprawe-zamieszana-jej-rodzina-i-inni-politycy-6505176?source=rss", "title": "Media: w afer\u0119 w Parlamencie Europejskim mo\u017ce by\u0107 zamieszany jeszcze jeden kraj", "date_published": "2022-12-15 05:16:10+00:00", "description": "<img alt=\"Media: w afer\u0119 w Parlamencie Europejskim mo\u017ce by\u0107 zamieszany jeszcze jeden kraj\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xddx3g-wielu-politykow-zamieszanych-w-afere-korupcyjna-w-parlamencie-europejskim-6505142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donosi portal tygodnika \"Spiegel\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielki-wyczyn-bramkarza-francji---ubezpieczenie-od-wszelkiego-z-a-,1129323.html?source=rss", "title": "Wielki wyczyn bramkarza Francji", "date_published": "2022-12-15 05:12:14+00:00", "description": "<img alt=\"Wielki wyczyn bramkarza Francji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dycfsm-lloris-nie-dal-sie-pokonac-zadnemu-marokanczykowi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hugo Lloris wyr\u00f3wna\u0142 bramkarski rekord.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/grypa-covid-rsv-przepelnione-oddzialy-pediatryczne-6503297?source=rss", "title": "\"Zaniepokoi\u0142 nas kaszel, duszno\u015bci i gor\u0105czka\". Przepe\u0142nione oddzia\u0142y pediatryczne", "date_published": "2022-12-15 05:05:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-80eg17-wilczynska-6502390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/depresja-systemu--odcinki,705892/odcinek-9,S00E09,937618?source=rss", "title": "Uzale\u017cnia prawie jak kokaina. \"Sta\u0142em si\u0119 niewolnikiem\"", "date_published": "2022-12-15 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Uzale\u017cnia prawie jak kokaina. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dmpxy2-depresja-systemu-6503616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u017c jedna trzecia polskich nastolatk\u00f3w przyznaje, \u017ce w wirtualnej rzeczywisto\u015bci sp\u0119dza codziennie du\u017co wi\u0119cej czasu, ni\u017c planowa\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-burmistrz-stambulu-skazany-za-obraze-urzednikow-panstwowych-6505281?source=rss", "title": "Nazwa\u0142 urz\u0119dnik\u00f3w idiotami. Burmistrz skazany", "date_published": "2022-12-15 04:46:14+00:00", "description": "<img alt=\"Nazwa\u0142 urz\u0119dnik\u00f3w idiotami. Burmistrz skazany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nqygsd-ekrem-imamoglu-6505278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekrem Imamoglu, burmistrz Stambu\u0142u, mo\u017ce zosta\u0107 usuni\u0119ty z urz\u0119du.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zamieszki-po-porazce-maroka-w-polfinale-mistrzostw-swiata-14-latek-zginal-pod-kolami-samochodu-we-francji-6505297?source=rss", "title": "Starcia z policj\u0105 po pora\u017cce Maroka w p\u00f3\u0142finale mistrzostw \u015bwiata", "date_published": "2022-12-15 04:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Starcia z policj\u0105 po pora\u017cce Maroka w p\u00f3\u0142finale mistrzostw \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0otl4-zamieszki-po-porazce-maroka-w-polfinale-mistrzostw-swiata-6505296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We Francji i Belgii.", "persistent": false}], "source url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "source title": "TNV24 Najwa\u017cniejsze"}