{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sniezyce-marznace-opady-i-mrozy-bedzie-niebezpiecznie,nId,6474918", "title": "\u015anie\u017cyce, marzn\u0105ce opady i mrozy. B\u0119dzie niebezpiecznie", "date_published": "2022-12-15 16:57:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sniezyce-marznace-opady-i-mrozy-bedzie-niebezpiecznie,nId,6474918\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anie\u017cyce, marzn\u0105ce opady i mrozy. B\u0119dzie niebezpiecznie \" src=\"https://i.iplsc.com/sniezyce-marznace-opady-i-mrozy-bedzie-niebezpiecznie/000GHT102OCLX06T-C321.jpg\" /></a>Marzn\u0105ce opady, \u015bnie\u017cyce i silne mrozy - to w\u0142a\u015bnie czeka mieszka\u0144c\u00f3w wi\u0119kszo\u015bci Polski w najbli\u017cszych godzinach. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wystosowa\u0142 alerty przed tymi zjawiskami. W wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -19 stopni Celsjusza.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-w-sprawie-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-projekt-zdjety-z-,nId,6474897", "title": "Zwrot w sprawie ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Projekt zdj\u0119ty z porz\u0105dku obrad", "date_published": "2022-12-15 15:16:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-w-sprawie-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-projekt-zdjety-z-,nId,6474897\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot w sprawie ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Projekt zdj\u0119ty z porz\u0105dku obrad\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-w-sprawie-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-projekt-zdjety-z/000GHSS7RTSI7HUU-C321.jpg\" /></a>Projekt nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym zosta\u0142 zdj\u0119ty z porz\u0105dku obrad - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Na godz. 16:30 planowano wcze\u015bniej pierwsze czytanie tego projektu w Sejmie. Przeciwna zmianom w SN jest Solidarna Polska, koalicjant PiS. Jak poinformowa\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu W\u0142odzimierz Czarzasty (Nowa Lewica), temat projektu &quot;zosta\u0142 przesuni\u0119ty na stycze\u0144&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-marszalek-senatu-zostalem-napadniety-podczas-zakupow-sw,nId,6474855", "title": "By\u0142y marsza\u0142ek Senatu: Zosta\u0142em napadni\u0119ty podczas zakup\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych", "date_published": "2022-12-15 14:35:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-marszalek-senatu-zostalem-napadniety-podczas-zakupow-sw,nId,6474855\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y marsza\u0142ek Senatu: Zosta\u0142em napadni\u0119ty podczas zakup\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-marszalek-senatu-zostalem-napadniety-podczas-zakupow-sw/000GHRPCHFQH58SB-C321.jpg\" /></a>By\u0142y marsza\u0142ek Senatu, senator PiS Stanis\u0142aw Karczewski powiedzia\u0142, \u017ce zosta\u0142 napadni\u0119ty i uderzony podczas zakup\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych. - Napastnik zaatakowa\u0142 mnie, bo jestem z PiS. Skala agresji i nienawi\u015bci, kt\u00f3r\u0105 sieje Donald Tusk i PO jest ogromna - oceni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-projekt-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-narusza-polska-kon,nId,6474844", "title": "Ziobro: Projekt ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym narusza polsk\u0105 konstytucj\u0119", "date_published": "2022-12-15 14:20:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-projekt-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-narusza-polska-kon,nId,6474844\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: Projekt ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym narusza polsk\u0105 konstytucj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-projekt-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-narusza-polska-kon/000GHRP9JQ5GUW2H-C321.jpg\" /></a>- Projekt ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym narusza polsk\u0105 konstytucj\u0119, g\u0142\u0119boko ingeruje w polsk\u0105 suwerenno\u015b\u0107 i powodowa\u0142by w konsekwencji dezorganizacj\u0119 i anarchizacj\u0119 polskiego s\u0105downictwa - powiedzia\u0142 Zbigniew Ziobro w czwartek. Jak doda\u0142: - Solidarna Polska oczekuje od premiera, by spotka\u0142 si\u0119 z nami i wskaza\u0142 drog\u0119 wyj\u015bcia z tej sytuacji. Obecny na konferencji wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta doda\u0142, \u017ce przepisy nowelizacji ustawy o SN naruszaj\u0105 bezpo\u015brednio co najmniej 11 wyrok\u00f3w TK odnosz\u0105cych si\u0119 do statusu s\u0119dzi\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawolywanie-do-zabojstwa-abp-jedraszewskiego-marek-m-uniewin,nId,6474832", "title": "Nawo\u0142ywanie do zab\u00f3jstwa abp. J\u0119draszewskiego. Marek M. uniewinniony", "date_published": "2022-12-15 14:09:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawolywanie-do-zabojstwa-abp-jedraszewskiego-marek-m-uniewin,nId,6474832\"><img align=\"left\" alt=\"Nawo\u0142ywanie do zab\u00f3jstwa abp. J\u0119draszewskiego. Marek M. uniewinniony\" src=\"https://i.iplsc.com/nawolywanie-do-zabojstwa-abp-jedraszewskiego-marek-m-uniewin/000GHRGIO4IAVJ4X-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu, jako s\u0105d II instancji, utrzyma\u0142 w mocy wyrok pozna\u0144skiego s\u0105du rejonowego uniewinniaj\u0105cy Marka M., oskar\u017conego m.in. o nawo\u0142ywanie do zab\u00f3jstwa abp. J\u0119draszewskiego. Wyrok wydany w czwartek jest ju\u017c prawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbliza-sie-kolejna-fala-siarczystych-mrozow-zmiana-prognoz-n,nId,6474766", "title": "Zbli\u017ca si\u0119 kolejna fala siarczystych mroz\u00f3w. Zmiana prognoz na Bo\u017ce Narodzenie", "date_published": "2022-12-15 14:09:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbliza-sie-kolejna-fala-siarczystych-mrozow-zmiana-prognoz-n,nId,6474766\"><img align=\"left\" alt=\"Zbli\u017ca si\u0119 kolejna fala siarczystych mroz\u00f3w. Zmiana prognoz na Bo\u017ce Narodzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/zbliza-sie-kolejna-fala-siarczystych-mrozow-zmiana-prognoz-n/000GHRFGTSH1SUVV-C321.jpg\" /></a>Grudzie\u0144 w tym roku nie nale\u017cy do naj\u0142agodniejszy pod wzgl\u0119dem temperatury i wszystko wskazuje na to, \u017ce siarczyste mrozy nie odpuszcz\u0105 nam jeszcze przez kilka dni. Wszystko za spraw\u0105 nadci\u0105gaj\u0105cego nad Polsk\u0119 cyklonu Colleen. Synoptycy przewiduj\u0105, \u017ce w weekend termometry w niekt\u00f3rych regionach kraju poka\u017c\u0105 w nocy nawet \u201320 stopni Celsjusza. Kiedy nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 tak niskich temperatur?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-prezydenckiego-weta-lex-czarnek-2-0-ofiara-kpo,nId,6474785", "title": "Kulisy prezydenckiego weta. Lex Czarnek 2.0 ofiar\u0105 KPO", "date_published": "2022-12-15 13:36:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-prezydenckiego-weta-lex-czarnek-2-0-ofiara-kpo,nId,6474785\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy prezydenckiego weta. Lex Czarnek 2.0 ofiar\u0105 KPO\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-prezydenckiego-weta-lex-czarnek-2-0-ofiara-kpo/000GHRE9K1JK9K4T-C321.jpg\" /></a>Prezydent zawetowa\u0142 ustaw\u0119 o\u015bwiatow\u0105 nazywan\u0105 Lex Czarnek 2.0. Jak ustali\u0142a Interia, to przemy\u015blany cios i manifestacja wobec obozu Zjednoczonej Prawicy. Najbli\u017csi wsp\u00f3\u0142pracownicy g\u0142owy pa\u0144stwa podkre\u015blaj\u0105, \u017ce prezydent zosta\u0142 pomini\u0119ty w negocjacjach z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 dotycz\u0105cych odblokowania \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy. - Nie do zaakceptowania jest sytuacja, w kt\u00f3rej jaka\u015b ustawa zostaje nam narzucona poza granicami Polski - us\u0142yszeli\u015bmy od jednego z prezydenckich ministr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komunikat-mswia-ws-eksplozji-w-komendzie-glownej-policji,nId,6474792", "title": "Komunikat MSWiA ws. eksplozji w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji", "date_published": "2022-12-15 13:34:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komunikat-mswia-ws-eksplozji-w-komendzie-glownej-policji,nId,6474792\"><img align=\"left\" alt=\"Komunikat MSWiA ws. eksplozji w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji \" src=\"https://i.iplsc.com/komunikat-mswia-ws-eksplozji-w-komendzie-glownej-policji/000GHRECJOT57NND-C321.jpg\" /></a>MSWiA wyda\u0142o komunikat w sprawie wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji w Warszawie. Jak powiadomiono, w \u015brod\u0119 dosz\u0142o do eksplozji &quot;jednego z prezent\u00f3w&quot;, kt\u00f3re Komendant G\u0142\u00f3wnej Policji gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk otrzyma\u0142 podczas wizyty w Ukrainie. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "source title": "Wydarzenia Interia - Polska"}