{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-rosja-szykuje-nowa-ofensywe-byc-moze,nId,6475258", "title": "Minister obrony Ukrainy: Rosja szykuje now\u0105 ofensyw\u0119, by\u0107 mo\u017ce w lutym", "date_published": "2022-12-15 22:40:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-rosja-szykuje-nowa-ofensywe-byc-moze,nId,6475258\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony Ukrainy: Rosja szykuje now\u0105 ofensyw\u0119, by\u0107 mo\u017ce w lutym\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-ukrainy-rosja-szykuje-nowa-ofensywe-byc-moze/000GH2RELPSUVVQ5-C321.jpg\" /></a>&quot;Ukraina jest obecnie w stanie skutecznie broni\u0107 si\u0119 przed rosyjskimi atakami rakietowymi na kluczow\u0105 infrastruktur\u0119, ale s\u0105 dowody, \u017ce Rosja przygotowuje now\u0105, szeroko zakrojon\u0105 ofensyw\u0119, kt\u00f3ra mo\u017ce si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 przed ko\u0144cem lutego przysz\u0142ego roku&quot; - poda\u0142 w czwartek ukrai\u0144ski minister obrony O\u0142eksij Reznikow. Wskaza\u0142, \u017ce do takiego dzia\u0142ania Rosja mo\u017ce wykorzysta\u0107 po\u0142ow\u0119 z ok. 300 tys. zmobilizowanych jesieni\u0105 rezerwist\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-dalej-z-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-premier-zaprasza-ziobr,nId,6475253", "title": "Co dalej z ustaw\u0105 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym? Premier zaprasza ziobryst\u00f3w", "date_published": "2022-12-15 21:55:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-dalej-z-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-premier-zaprasza-ziobr,nId,6475253\"><img align=\"left\" alt=\"Co dalej z ustaw\u0105 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym? Premier zaprasza ziobryst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/co-dalej-z-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-premier-zaprasza-ziobr/000GHUHLTUTLIRB9-C321.jpg\" /></a>Na p\u00f3\u0142 godziny przed planowanym pierwszym czytaniem Sejmu, z porz\u0105dku obrad zdj\u0119to projekt nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. - Przez najbli\u017csze 2-3 tygodnie odb\u0119d\u0105 si\u0119 konsultacje w obozie politycznym Zjednoczonej Prawicy i prezydentem - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. - Zapraszam pos\u0142\u00f3w Solidarnej Polski w przysz\u0142ym tygodniu - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-pakiet-sankcji-premier-to-oslabienie-sily-rosji,nId,6475251", "title": "Nowy pakiet sankcji. Premier: To os\u0142abienie si\u0142y Rosji", "date_published": "2022-12-15 21:45:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-pakiet-sankcji-premier-to-oslabienie-sily-rosji,nId,6475251\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy pakiet sankcji. Premier: To os\u0142abienie si\u0142y Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-pakiet-sankcji-premier-to-oslabienie-sily-rosji/000G8BFXB4QAAJTK-C321.jpg\" /></a>- Po raz kolejny pokazali\u015bmy, \u017ce utrzymali\u015bmy jedno\u015b\u0107, to jest bardzo wa\u017cne. Rosja gra na zm\u0119czenie UE, na rozszczepienie nas, podzia\u0142 wewn\u0119trzny UE i nie dopu\u015bcili\u015bmy do tego podzia\u0142u - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki o przyj\u0119tym nowym, 9. z kolei pakiecie sankcji na Rosj\u0119. Szef rz\u0105du podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce ko\u0144cowy kszta\u0142t paktu do ko\u0144ca by\u0142 niewiadom\u0105, poniewa\u017c &quot;ka\u017cdy pr\u00f3bowa\u0142 ugra\u0107 swoje&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-napasc-na-stanislawa-karczewskiego-policja-zatrzymala-podejr,nId,6475243", "title": "Napa\u015b\u0107 na Stanis\u0142awa Karczewskiego. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego", "date_published": "2022-12-15 21:23:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-napasc-na-stanislawa-karczewskiego-policja-zatrzymala-podejr,nId,6475243\"><img align=\"left\" alt=\"Napa\u015b\u0107 na Stanis\u0142awa Karczewskiego. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego\" src=\"https://i.iplsc.com/napasc-na-stanislawa-karczewskiego-policja-zatrzymala-podejr/000GHUEPJSCAGGV2-C321.jpg\" /></a>Podejrzany o napa\u015b\u0107 na by\u0142ego marsza\u0142ka Senatu, senatora Stanis\u0142awa Karczewskiego (PiS) zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 - wynika z informacji podanej Twitterze przez Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji. Polityk PiS poinformowa\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce zosta\u0142 zaatakowany w czasie zakup\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-pod-ciezarem-sniegu-zawalil-sie-dach-chlewni-kilkaset-zwierz,nId,6475232", "title": "Pod ci\u0119\u017carem \u015bniegu zawali\u0142 si\u0119 dach chlewni. Kilkaset zwierz\u0105t pod gruzami", "date_published": "2022-12-15 20:41:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-pod-ciezarem-sniegu-zawalil-sie-dach-chlewni-kilkaset-zwierz,nId,6475232\"><img align=\"left\" alt=\"Pod ci\u0119\u017carem \u015bniegu zawali\u0142 si\u0119 dach chlewni. Kilkaset zwierz\u0105t pod gruzami\" src=\"https://i.iplsc.com/pod-ciezarem-sniegu-zawalil-sie-dach-chlewni-kilkaset-zwierz/000GHU9JVR8ULEBA-C321.jpg\" /></a>Pod ci\u0119\u017carem \u015bniegu zawali\u0142 si\u0119 dach chlewni w miejscowo\u015bci Krzczon\u00f3w w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. W budynku by\u0142o ok. 400 \u015bwi\u0144. Na razie nie wiadomo, ile zwierz\u0105t prze\u017cy\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-smiertelne-potracenie-na-przejsciu-dla-pieszych-nie-zyje-17-,nId,6475225", "title": "\u015amiertelne potr\u0105cenie na przej\u015bciu dla pieszych. Nie \u017cyje 17-latka", "date_published": "2022-12-15 20:29:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-smiertelne-potracenie-na-przejsciu-dla-pieszych-nie-zyje-17-,nId,6475225\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelne potr\u0105cenie na przej\u015bciu dla pieszych. Nie \u017cyje 17-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelne-potracenie-na-przejsciu-dla-pieszych-nie-zyje-17/000GHU9NFTVVTI2P-C321.jpg\" /></a>Na przej\u015bciu dla pieszych na drodze krajowej nr 10 na wysoko\u015bci m. Tychowo w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim dosz\u0142o do \u015bmiertelnego potr\u0105cenia. Wskutek wypadku zmar\u0142a 17-latka. Jak przekaza\u0142a oficer prasowa KPP w Stargardzie, kieruj\u0105ca samochodem by\u0142a trze\u017awa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-unijny-pakiet-sankcji-na-rosje-porozumienie-w-brukseli,nId,6475226", "title": "Nowy unijny pakiet sankcji na Rosj\u0119. Porozumienie w Brukseli", "date_published": "2022-12-15 20:20:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-unijny-pakiet-sankcji-na-rosje-porozumienie-w-brukseli,nId,6475226\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy unijny pakiet sankcji na Rosj\u0119. Porozumienie w Brukseli\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-unijny-pakiet-sankcji-na-rosje-porozumienie-w-brukseli/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>Ambasadorowie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy Unii Europejskiej porozumieli si\u0119 w czwartek w Brukseli w sprawie przyj\u0119cia 9. pakietu sankcji wobec Rosji za jej agresj\u0119 na Ukrain\u0119 - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-grozil-ze-rozerwie-jej-gardlo-ten-facet-to-potwor,nId,6475173", "title": "USA: Grozi\u0142, \u017ce \"rozerwie jej gard\u0142o\". \"Ten facet to potw\u00f3r\"", "date_published": "2022-12-15 20:08:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-grozil-ze-rozerwie-jej-gardlo-ten-facet-to-potwor,nId,6475173\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Grozi\u0142, \u017ce &quot;rozerwie jej gard\u0142o&quot;. &quot;Ten facet to potw\u00f3r&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-grozil-ze-rozerwie-jej-gardlo-ten-facet-to-potwor/000GHU3VNPLUJ7B0-C321.jpg\" /></a>Porwanie, napa\u015b\u0107 seksualna, przetrzymywanie w domu, zn\u0119canie psychiczne i fizyczne - mi\u0119dzy innymi tego do\u015bwiadczy\u0142a ci\u0119\u017carna 20-latka w stanie Michigan. Domniemanego sprawc\u0119 - 36-latka - zatrzymano. Mia\u0142 jej grozi\u0107, \u017ce &quot;rozerwie z\u0119bami gard\u0142o&quot;, je\u015bli nie b\u0119dzie robi\u0107 tego, co ka\u017ce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-promocja-na-circle-k-kierowcy-rzucili-sie-by-zatankowac-tani,nId,6475206", "title": "Promocja na Circle K. Kierowcy rzucili si\u0119, by zatankowa\u0107 taniej", "date_published": "2022-12-15 20:00:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-promocja-na-circle-k-kierowcy-rzucili-sie-by-zatankowac-tani,nId,6475206\"><img align=\"left\" alt=\"Promocja na Circle K. Kierowcy rzucili si\u0119, by zatankowa\u0107 taniej\" src=\"https://i.iplsc.com/promocja-na-circle-k-kierowcy-rzucili-sie-by-zatankowac-tani/000GHU2R2WGJBXUF-C321.jpg\" /></a>Circle K na swoich stacjach uruchomi\u0142 w czwartek zaskakuj\u0105c\u0105 promocj\u0119 i obni\u017cy\u0142 ceny paliw o z\u0142ot\u00f3wk\u0119. W akcji bra\u0142o udzia\u0142 przesz\u0142o 2 tys. stacji w ca\u0142ej Europie. W Polsce mo\u017cna by\u0142o z niej skorzysta\u0107 na 370 stacjach. Promocja przyci\u0105gn\u0119\u0142a prawdziwe t\u0142umy. Kierowcy tankowali nie tylko swoje samochody, ale r\u00f3wnie\u017c przelewali paliwo do kanistr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowa-promocja-na-circle-k-kierowcy-rzucili-sie-by-zatan,nId,6475206", "title": "Rekordowa promocja na Circle K. Kierowcy rzucili si\u0119, by zatankowa\u0107 taniej", "date_published": "2022-12-15 20:00:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowa-promocja-na-circle-k-kierowcy-rzucili-sie-by-zatan,nId,6475206\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowa promocja na Circle K. Kierowcy rzucili si\u0119, by zatankowa\u0107 taniej\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowa-promocja-na-circle-k-kierowcy-rzucili-sie-by-zatan/000GHU2R2WGJBXUF-C321.jpg\" /></a>Circle K na swoich stacjach uruchomi\u0142 w czwartek zaskakuj\u0105c\u0105 promocj\u0119 i obni\u017cy\u0142 ceny paliw o z\u0142ot\u00f3wk\u0119. W akcji bra\u0142o udzia\u0142 przesz\u0142o 2 tys. stacji w ca\u0142ej Europie. W Polsce mo\u017cna by\u0142o z niej skorzysta\u0107 na 370 stacjach. Promocja przyci\u0105gn\u0119\u0142a prawdziwe t\u0142umy. Kierowcy tankowali nie tylko swoje samochody, ale r\u00f3wnie\u017c przelewali paliwo do kanistr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-odrzucil-sprzeciw-senatu-wobec-tzw-ustawy-abolicyjnej,nId,6475205", "title": "Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu wobec tzw. ustawy abolicyjnej", "date_published": "2022-12-15 19:58:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-odrzucil-sprzeciw-senatu-wobec-tzw-ustawy-abolicyjnej,nId,6475205\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu wobec tzw. ustawy abolicyjnej\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-odrzucil-sprzeciw-senatu-wobec-tzw-ustawy-abolicyjnej/000GHU5RQA62QJHV-C321.jpg\" /></a>W czwartek wieczorem Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu wobec tzw. ustawy abolicyjnej. Zak\u0142ada ona zaniechanie \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w Prezydenta RP zarz\u0105dzonych na 10 maja 2020 r. Za odrzuceniem senackiego sprzeciwu g\u0142osowa\u0142o 232 pos\u0142\u00f3w, 216 by\u0142o przeciwko, jedna osoba wstrzyma\u0142a si\u0119 od g\u0142osu. Teraz ustawa, kt\u00f3ra przewiduje, \u017ce wszcz\u0119te, ale niezako\u0144czone prawomocnym wyrokiem post\u0119powania karne maj\u0105 zosta\u0107 umorzone, trafi do podpisu prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pod-trojka-braci-zalamal-sie-lod-na-ratunek-ruszyl-10-latek-,nId,6475193", "title": "Pod tr\u00f3jk\u0105 braci za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d, na ratunek ruszy\u0142 10-latek. Tragedia w Anglii", "date_published": "2022-12-15 19:56:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pod-trojka-braci-zalamal-sie-lod-na-ratunek-ruszyl-10-latek-,nId,6475193\"><img align=\"left\" alt=\"Pod tr\u00f3jk\u0105 braci za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d, na ratunek ruszy\u0142 10-latek. Tragedia w Anglii\" src=\"https://i.iplsc.com/pod-trojka-braci-zalamal-sie-lod-na-ratunek-ruszyl-10-latek/000GHU226SJ9OQLS-C321.jpg\" /></a>Rodziny ch\u0142opc\u00f3w, kt\u00f3rzy wpadli do jeziora Babbs Mill niedaleko Birmingham w Anglii, opublikowa\u0142y zdj\u0119cia swoich dzieci. W niedziel\u0119 pod trzema bra\u0107mi za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d, a na ratunek ruszy\u0142 im 10-letni Jack Johnson. Mimo podj\u0119tych pr\u00f3b, \u017cycia \u017cadnego z czterech ch\u0142opc\u00f3w nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-relacja-dezertera-z-rosji-w-buczy-byli-maniacy-ktorzy-lubili,nId,6474724", "title": "Relacja dezertera z Rosji. W Buczy byli \"maniacy, kt\u00f3rzy lubili zabijanie\"", "date_published": "2022-12-15 18:55:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-relacja-dezertera-z-rosji-w-buczy-byli-maniacy-ktorzy-lubili,nId,6474724\"><img align=\"left\" alt=\"Relacja dezertera z Rosji. W Buczy byli &quot;maniacy, kt\u00f3rzy lubili zabijanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/relacja-dezertera-z-rosji-w-buczy-byli-maniacy-ktorzy-lubili/000GHR1WN1979OOC-C321.jpg\" /></a>Nikita Czibrin, dezerter z rosyjskiej armii, kt\u00f3ry przez Bia\u0142oru\u015b i Kazachstan uciek\u0142 do Europy, w rozmowie z CNN zdradza kulisy dzia\u0142ania jego oddzia\u0142u w Buczy. Opowiada m.in., \u017ce oddzia\u0142 w kt\u00f3rym s\u0142u\u017cy\u0142 mia\u0142 bezpo\u015bredni rozkaz zabijania ka\u017cdego, kto przekazywa\u0142by informacje o pozycjach zajmowanych przez rosyjskich \u017co\u0142nierzy. - W Buczy byli maniacy, kt\u00f3rym zabijanie cz\u0142owieka sprawia przyjemno\u015b\u0107 \u2013 podkre\u015bli\u0142 rosyjski dezerter. M\u0119\u017cczyzna deklaruje gotowo\u015b\u0107 do zeznawania przed mi\u0119dzynarodowym trybuna\u0142em przeciwko Rosji.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-byl-poszukiwany-przez-28-sadow-rejonowych-ukrywal-sie-w-czec,nId,6475165", "title": "By\u0142 poszukiwany przez 28 s\u0105d\u00f3w rejonowych. Ukrywa\u0142 si\u0119 w Czechach", "date_published": "2022-12-15 18:49:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-byl-poszukiwany-przez-28-sadow-rejonowych-ukrywal-sie-w-czec,nId,6475165\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142 poszukiwany przez 28 s\u0105d\u00f3w rejonowych. Ukrywa\u0142 si\u0119 w Czechach\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-poszukiwany-przez-28-sadow-rejonowych-ukrywal-sie-w-czec/000D60KN9WR49Y6V-C321.jpg\" /></a>52-latek, kt\u00f3ry przed polskim wymiarem sprawiedliwo\u015bci ukrywa\u0142 si\u0119 na terenie Czech, zosta\u0142 zatrzymany. Do Polski przyjecha\u0142 w interesach. Poszukiwany by\u0142 40 nakazami, w tym sze\u015bcioma listami go\u0144czymi, wydanymi przez 28 s\u0105d\u00f3w rejonowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-utkneli-na-lotnisku-jordania-zamknela-niebo-dla-ros,nId,6475170", "title": "Rosjanie utkn\u0119li na lotnisku. Jordania zamkn\u0119\u0142a niebo dla rosyjskich linii", "date_published": "2022-12-15 18:48:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-utkneli-na-lotnisku-jordania-zamknela-niebo-dla-ros,nId,6475170\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie utkn\u0119li na lotnisku. Jordania zamkn\u0119\u0142a niebo dla rosyjskich linii\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-utkneli-na-lotnisku-jordania-zamknela-niebo-dla-ros/000GHTTQIAVMGGV4-C321.jpg\" /></a>Ponad tysi\u0105c Rosjan udaj\u0105cych si\u0119 do Egiptu utkn\u0119\u0142o na lotnisku Moskwa-Wnukowo. Wszystko dlatego, \u017ce Jordania zamkn\u0119\u0142a przestrze\u0144 powietrzn\u0105 dla rosyjskiej firmy iFly z powodu sankcji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-unijne-zrodlo-bosnia-i-hercegowina-oficjalnym-kandydatem-do-,nId,6475158", "title": "Unijne \u017ar\u00f3d\u0142o: Bo\u015bnia i Hercegowina oficjalnym kandydatem do UE", "date_published": "2022-12-15 18:21:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-unijne-zrodlo-bosnia-i-hercegowina-oficjalnym-kandydatem-do-,nId,6475158\"><img align=\"left\" alt=\"Unijne \u017ar\u00f3d\u0142o: Bo\u015bnia i Hercegowina oficjalnym kandydatem do UE\" src=\"https://i.iplsc.com/unijne-zrodlo-bosnia-i-hercegowina-oficjalnym-kandydatem-do/000GHTR3R8VOT1RQ-C321.jpg\" /></a>Bo\u015bnia i Hercegowina dodana do listy oficjalnych kandydat\u00f3w do przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do UE - tak\u0105 decyzj\u0119 mieli podj\u0105\u0107 przyw\u00f3dcy na trwaj\u0105cym w czwartek szczycie. PAP poinformowa\u0142o o tym unijne \u017ar\u00f3d\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-generalny-tsue-wydal-opinie-chodzi-o-sad-najwyzszy-,nId,6474615", "title": "Rzecznik generalny TSUE wyda\u0142 opini\u0119. Chodzi o S\u0105d Najwy\u017cszy i Igora Tulej\u0119", "date_published": "2022-12-15 10:23:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-generalny-tsue-wydal-opinie-chodzi-o-sad-najwyzszy-,nId,6474615\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik generalny TSUE wyda\u0142 opini\u0119. Chodzi o S\u0105d Najwy\u017cszy i Igora Tulej\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-generalny-tsue-wydal-opinie-chodzi-o-sad-najwyzszy/0007IT9U0L2HAXWR-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z opinii rzecznika generalnego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej, zezwolenie na poci\u0105gni\u0119cie s\u0119dziego do odpowiedzialno\u015bci karnej mo\u017ce wyda\u0107 tylko niezale\u017cny i bezstronny s\u0105d ustanowiony uprzednio na mocy ustawy. To pok\u0142osie sprawy s\u0119dziego Igora Tulei. Anthony Michael Collins podkre\u015bla te\u017c, \u017ce polska ustawa zmieniaj\u0105ca przepisy o ustroju s\u0105d\u00f3w powszechnych i S\u0105dzie Najwy\u017cszym z 2019 roku narusza prawo Unii Europejskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-dorabiaja-prezydenci-miast-nieformalna-siec-powiazan-sto,nId,6474473", "title": "Tak dorabiaj\u0105 prezydenci miast. Nieformalna sie\u0107 powi\u0105za\u0144. \"Sto\u0142ek za sto\u0142ek\"", "date_published": "2022-12-15 10:12:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-dorabiaja-prezydenci-miast-nieformalna-siec-powiazan-sto,nId,6474473\"><img align=\"left\" alt=\"Tak dorabiaj\u0105 prezydenci miast. Nieformalna sie\u0107 powi\u0105za\u0144. &quot;Sto\u0142ek za sto\u0142ek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-dorabiaja-prezydenci-miast-nieformalna-siec-powiazan-sto/000GHPMAS2U7DAAM-C321.jpg\" /></a>Prezydenci Wroc\u0142awia, Cz\u0119stochowy oraz cz\u0119\u015bci miast aglomeracji \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej oraz ich zast\u0119pcy dorabiaj\u0105 w radach nadzorczych miejskich sp\u00f3\u0142ek. Samorz\u0105dowcy zapewniaj\u0105 sobie wzajemnie posady. Z ustale\u0144 Interii wynika, \u017ce nieformalna sie\u0107 powi\u0105za\u0144 dotyczy ponad 20 lokalnych polityk\u00f3w. W zesz\u0142ym roku zarobili oni \u0142\u0105cznie ponad 1,3 mln z\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sa-twarde-dane-michal-wos-zapowiada-konsekwencje-ws-zaginiec,nId,6474556", "title": "\"S\u0105 twarde dane\". Micha\u0142 Wo\u015b zapowiada konsekwencje ws. zagini\u0119cia Iwony Wieczorek", "date_published": "2022-12-15 09:47:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sa-twarde-dane-michal-wos-zapowiada-konsekwencje-ws-zaginiec,nId,6474556\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;S\u0105 twarde dane&quot;. Micha\u0142 Wo\u015b zapowiada konsekwencje ws. zagini\u0119cia Iwony Wieczorek \" src=\"https://i.iplsc.com/sa-twarde-dane-michal-wos-zapowiada-konsekwencje-ws-zaginiec/000GHPPXJ7FIC7X4-C321.jpg\" /></a>- S\u0105 twarde dane, kt\u00f3re pozwol\u0105 prokuraturze dzia\u0142a\u0107, by chroni\u0107 praworz\u0105dno\u015b\u0107 i wyci\u0105ga\u0107 konsekwencje - powiedzia\u0142 w czwartek wiceminister sprawiedliwo\u015bci Micha\u0142 Wo\u015b zapytany o zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. - Prokuratorzy wiedz\u0105 du\u017co, du\u017co wi\u0119cej ni\u017c przez ostatnie lata - doda\u0142. W sprawie w \u015brod\u0119 dosz\u0142o do zatrzymania dw\u00f3ch os\u00f3b. Jak powiadomi\u0142 Polsat News, przes\u0142uchanie zatrzymanych zosta\u0142o zaplanowane na czwartek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krzysztof-bosak-nowym-przewodniczacym-kola-konfederacji,nId,6474512", "title": "Krzysztof Bosak nowym przewodnicz\u0105cym ko\u0142a Konfederacji", "date_published": "2022-12-15 09:34:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krzysztof-bosak-nowym-przewodniczacym-kola-konfederacji,nId,6474512\"><img align=\"left\" alt=\"Krzysztof Bosak nowym przewodnicz\u0105cym ko\u0142a Konfederacji  \" src=\"https://i.iplsc.com/krzysztof-bosak-nowym-przewodniczacym-kola-konfederacji/000GHPB6JEETV2LT-C321.jpg\" /></a>Nowym przewodnicz\u0105cym ko\u0142a poselskiego Konfederacja zosta\u0142 Krzysztof Bosak - powiadomi\u0142a partia w \u015brod\u0119 wieczorem. Decyzja oznacza, \u017ce z funkcj\u0105 po ponad trzech latach po\u017cegna\u0142 si\u0119 pose\u0142 Jakub Kulesza.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-w-listopadzie-najnowsze-dane-gus,nId,6474557", "title": "Inflacja w listopadzie. Najnowsze dane GUS", "date_published": "2022-12-15 09:27:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-w-listopadzie-najnowsze-dane-gus,nId,6474557\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja w listopadzie. Najnowsze dane GUS\" src=\"https://i.iplsc.com/inflacja-w-listopadzie-najnowsze-dane-gus/000FJY136Q6OU9R3-C321.jpg\" /></a>Ceny towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych w listopadzie 2022 r. wzros\u0142y rok do roku o 17,5 proc., a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem wzros\u0142y o 0,7 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Ponadto wzrost cen \u017cywno\u015bci w listopadzie o 1,6 proc. podbi\u0142 wska\u017anik inflacji o 0,4 pkt. proc.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-dramat-w-makowisku-dziewiecioosobowa-rodzina-trafila-do-szpi,nId,6474541", "title": "Dramat w Makowisku. Dziewi\u0119cioosobowa rodzina trafi\u0142a do szpitala", "date_published": "2022-12-15 09:13:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-dramat-w-makowisku-dziewiecioosobowa-rodzina-trafila-do-szpi,nId,6474541\"><img align=\"left\" alt=\"Dramat w Makowisku. Dziewi\u0119cioosobowa rodzina trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/dramat-w-makowisku-dziewiecioosobowa-rodzina-trafila-do-szpi/000E4GXSD4I7FMUD-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119cioosobowa rodzina z Makowiska na Podkarpaciu z podejrzeniem zatrucia tlenkiem w\u0119gla trafi\u0142a do szpitala - poinformowa\u0142 rzecznik podkarpackich stra\u017cak\u00f3w bryg. Marcin Betleja. Policja apeluje o sprawdzenie urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re u\u017cywane s\u0105 do ogrzewania dom\u00f3w i mieszka\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-o-krok-od-tragedii-w-makowisku-dziewiecioosobowa-rodzina-w-s,nId,6474541", "title": "O krok od tragedii w Makowisku. Dziewi\u0119cioosobowa rodzina w szpitalu", "date_published": "2022-12-15 09:13:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-o-krok-od-tragedii-w-makowisku-dziewiecioosobowa-rodzina-w-s,nId,6474541\"><img align=\"left\" alt=\"O krok od tragedii w Makowisku. Dziewi\u0119cioosobowa rodzina w szpitalu \" src=\"https://i.iplsc.com/o-krok-od-tragedii-w-makowisku-dziewiecioosobowa-rodzina-w-s/000E4GXSD4I7FMUD-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119cioosobowa rodzina z Makowiska na Podkarpaciu z podejrzeniem zatrucia tlenkiem w\u0119gla trafi\u0142a do szpitala - poinformowa\u0142 rzecznik podkarpackich stra\u017cak\u00f3w bryg. Marcin Betleja. Policja apeluje o sprawdzenie urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re u\u017cywane s\u0105 do ogrzewania dom\u00f3w i mieszka\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-instrukcja-lamania-nowego-pracownika-zawalic-robota-doprowad,nId,6472940", "title": "Instrukcja \"\u0142amania\" nowego pracownika. \"Zawali\u0107 robot\u0105. Doprowadzi\u0107 do stresu\"", "date_published": "2022-12-15 09:01:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-instrukcja-lamania-nowego-pracownika-zawalic-robota-doprowad,nId,6472940\"><img align=\"left\" alt=\"Instrukcja &quot;\u0142amania&quot; nowego pracownika. &quot;Zawali\u0107 robot\u0105. Doprowadzi\u0107 do stresu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/instrukcja-lamania-nowego-pracownika-zawalic-robota-doprowad/000GHNYUWLCXQSSM-C321.jpg\" /></a>Nowego pracownika trzeba z\u0142ama\u0107. Zawali\u0107 robot\u0105 ponad si\u0142y. Upokorzy\u0107. Tak, \u017ceby zrozumia\u0142, \u017ce jego potrzeby i oczekiwania s\u0105 niczym wobec interesu firmy. W\u0142a\u015bnie tego w latach 90. uczono w polskich podr\u0119cznikach do zarz\u0105dzania. &quot;Chodzi o doprowadzenie pracownika do stresu i nieomal do kresu wytrzyma\u0142o\u015bci. W takiej sytuacji albo pracownik uzna, \u017ce interesy firmy s\u0105 wa\u017cniejsze ni\u017c jego oczekiwania, \u017c\u0105dania, potrzeby, albo si\u0119 zbuntuje i zrezygnuje z pracy&quot; - czytamy w jednym z nich. Trzy dekady p\u00f3\u017aniej skontaktowali\u015bmy si\u0119 z autorem tej...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-odwolal-doroczne-oredzie-liczyl-ze-oglosi-zwyciestwo-w,nId,6474511", "title": "Putin odwo\u0142a\u0142 doroczne or\u0119dzie. \"Liczy\u0142, \u017ce og\u0142osi zwyci\u0119stwo w wojnie\"", "date_published": "2022-12-15 09:00:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-odwolal-doroczne-oredzie-liczyl-ze-oglosi-zwyciestwo-w,nId,6474511\"><img align=\"left\" alt=\"Putin odwo\u0142a\u0142 doroczne or\u0119dzie. &quot;Liczy\u0142, \u017ce og\u0142osi zwyci\u0119stwo w wojnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-odwolal-doroczne-oredzie-liczyl-ze-oglosi-zwyciestwo-w/000742R2M2EV55B4-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin od\u0142o\u017cy\u0142 doroczne or\u0119dzie do parlamentu. Zdaniem Ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) Putin, w\u015br\u00f3d rosn\u0105cej krytyki, obawia si\u0119 o sw\u00f3j wp\u0142yw na przestrze\u0144 informacyjn\u0105 w Rosji.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-ustawy-o-sn-czarnek-jest-niekonstytucyjna,nId,6474480", "title": "Nowelizacja ustawy o SN. Czarnek: Jest niekonstytucyjna", "date_published": "2022-12-15 08:51:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-ustawy-o-sn-czarnek-jest-niekonstytucyjna,nId,6474480\"><img align=\"left\" alt=\"Nowelizacja ustawy o SN. Czarnek: Jest niekonstytucyjna\" src=\"https://i.iplsc.com/nowelizacja-ustawy-o-sn-czarnek-jest-niekonstytucyjna/000EB2T08NOEXL3Q-C321.jpg\" /></a>- Ca\u0142a ta ustawa jest niekonstytucyjna, jest jedynie odpowiedzi\u0105 na wymogi Unii Europejskiej - oceni\u0142 projekt noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Projekt zosta\u0142 skierowany do Sejmu w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 przez pos\u0142\u00f3w PiS. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rok-1984-orwella-na-szczycie-bestsellerow-w-rosji,nId,6474459", "title": "\"Rok 1984\" Orwella na szczycie bestseller\u00f3w w Rosji", "date_published": "2022-12-15 08:28:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rok-1984-orwella-na-szczycie-bestsellerow-w-rosji,nId,6474459\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rok 1984&quot; Orwella na szczycie bestseller\u00f3w w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/rok-1984-orwella-na-szczycie-bestsellerow-w-rosji/000GHOSP1HCAD0WK-C321.jpg\" /></a>Dyktatura Stalina ma swoje echa we wsp\u00f3\u0142czesnej Rosji - tak mo\u017cna stwierdzi\u0107, poniewa\u017c powie\u015b\u0107 Georga Orwella &quot;Rok 1984&quot; jest jedn\u0105 z najcz\u0119\u015bciej pobieranych ksi\u0105\u017cek w 2022 roku w jednej z ksi\u0119garni internetowych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tajemniczy-wypadek-w-komendzie-glownej-policji-nieoficjalnie,nId,6474498", "title": "Tajemniczy wypadek w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Nieoficjalnie: Wybuch", "date_published": "2022-12-15 08:07:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tajemniczy-wypadek-w-komendzie-glownej-policji-nieoficjalnie,nId,6474498\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy wypadek w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Nieoficjalnie: Wybuch\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-wypadek-w-komendzie-glownej-policji-nieoficjalnie/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>W budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w Warszawie, dosz\u0142o do wybuchu - wynika z nieoficjalnych informacji przekazanych przez Radio Zet. Wed\u0142ug informator\u00f3w radia, jedna osoba odnios\u0142a obra\u017cenia. Informacj\u0119 o uszkodzeniach potwierdzi\u0142 rzecznik polskiej policji insp. Mariusz Ciarka. - W pomieszczeniu s\u0142u\u017cby ochronnej dosz\u0142o do uszkodzenia stropu - przekaza\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-walczy-ze-skutkami-intensywnych-opadow-wprowadzono-za,nId,6474454", "title": "Krak\u00f3w walczy ze skutkami intensywnych opad\u00f3w. Wprowadzono zast\u0119pcz\u0105 komunikacj\u0119", "date_published": "2022-12-15 08:04:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-walczy-ze-skutkami-intensywnych-opadow-wprowadzono-za,nId,6474454\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w walczy ze skutkami intensywnych opad\u00f3w. Wprowadzono zast\u0119pcz\u0105 komunikacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-walczy-ze-skutkami-intensywnych-opadow-wprowadzono-za/000GHOYY7P110XQW-C321.jpg\" /></a>\u015anie\u017cyce sparali\u017cowa\u0142y ruch drogowy w Krakowie. Opady nie usta\u0142y, a zgodnie z prognozami, popada\u0107 mo\u017ce do soboty. W zwi\u0105zku z niesprzyjaj\u0105cymi warunkami pogodowymi wprowadzona zosta\u0142a zast\u0119pcza komunikacja autobusowa. W cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed zamieciami \u015bnie\u017cnymi. Synoptycy ostrzegaj\u0105 tak\u017ce przed opadami marzn\u0105cymi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-egzekucja-skazanego-za-gwalt-i-zabojstwo-16-latki,nId,6474438", "title": "USA: Egzekucja skazanego za gwa\u0142t i zab\u00f3jstwo 16-latki", "date_published": "2022-12-15 07:41:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-egzekucja-skazanego-za-gwalt-i-zabojstwo-16-latki,nId,6474438\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Egzekucja skazanego za gwa\u0142t i zab\u00f3jstwo 16-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-egzekucja-skazanego-za-gwalt-i-zabojstwo-16-latki/000GHP3QQG1U4336-C321.jpg\" /></a>W Missisipi wykonano wyrok \u015bmierci na 58-letnim Thomasie Edwinie Lodenie Jr, kt\u00f3ry zosta\u0142 uznany winnym gwa\u0142tu i zab\u00f3jstwa. M\u0119\u017cczyzna od 2001 roku przebywa\u0142 w celi \u015bmierci. Ofiar\u0105 Lodena by\u0142a 16-letnia uczennica szko\u0142y \u015bredniej. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cywile-tajna-bronia-ukrainy-szpieguja-poczynania-rosyjskich-,nId,6474444", "title": "Cywile tajn\u0105 broni\u0105 Ukrainy. Szpieguj\u0105 poczynania rosyjskich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-15 07:28:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cywile-tajna-bronia-ukrainy-szpieguja-poczynania-rosyjskich-,nId,6474444\"><img align=\"left\" alt=\"Cywile tajn\u0105 broni\u0105 Ukrainy. Szpieguj\u0105 poczynania rosyjskich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/cywile-tajna-bronia-ukrainy-szpieguja-poczynania-rosyjskich/000EDI62O3ERP7W1-C321.jpg\" /></a>Jak pisze nowojorski dziennik &quot;The Wall Street Journal&quot;, &quot;tajn\u0105 broni\u0105 Ukrainy s\u0105 zwykli ludzie szpieguj\u0105cy rosyjskie si\u0142y. &quot;Nasi ch\u0142opcy i dziewcz\u0119ta s\u0105 wsz\u0119dzie&quot; - podkre\u015bla, cytowany w gazecie, szef Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy.\n\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaatakowal-meza-nancy-pelosi-planowal-atak-na-toma-hanksa-i-,nId,6474465", "title": "Zaatakowa\u0142 m\u0119\u017ca Nancy Pelosi. Planowa\u0142 atak na Toma Hanksa i Huntera Bidena", "date_published": "2022-12-15 07:21:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaatakowal-meza-nancy-pelosi-planowal-atak-na-toma-hanksa-i-,nId,6474465\"><img align=\"left\" alt=\"Zaatakowa\u0142 m\u0119\u017ca Nancy Pelosi. Planowa\u0142 atak na Toma Hanksa i Huntera Bidena\" src=\"https://i.iplsc.com/zaatakowal-meza-nancy-pelosi-planowal-atak-na-toma-hanksa-i/000GHOX0HVX60IJ9-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry dopu\u015bci\u0142 si\u0119 napa\u015bci na m\u0119\u017ca spikerki Nancy Pelosi, planowa\u0142 kolejne napa\u015bci. Jak wynika z ustale\u0144 s\u0142u\u017cb, David DePape chcia\u0142 zaatakowa\u0107 tak\u017ce aktora Toma Hanksa, Huntera Bidena - syna prezydenta USA, a tak\u017ce gubernatora Kalifornii Gavina Newsoma.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersje-w-senacie-usa-chodzi-o-tiktoka,nId,6474445", "title": "Kontrowersje w Senacie USA. Chodzi o TikToka", "date_published": "2022-12-15 06:41:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersje-w-senacie-usa-chodzi-o-tiktoka,nId,6474445\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersje w Senacie USA. Chodzi o TikToka\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersje-w-senacie-usa-chodzi-o-tiktoka/000G5E72Y16UP25J-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 Senat USA przeg\u0142osowa\u0142 przepisy zakazuj\u0105ce instalowania aplikacji TikTok na rz\u0105dowych telefonach. Powodem jest obawa o mo\u017cliwo\u015b\u0107 inwigilacji telefon\u00f3w urz\u0119dnik\u00f3w federalnych przez Chiny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-dwa-wnioski-o-uchylenie-immunitetu-mariana-banasia-jed,nId,6474431", "title": "Media: Dwa wnioski o uchylenie immunitetu Mariana Banasia. Jeden mia\u0142a z\u0142o\u017cy\u0107 ITD", "date_published": "2022-12-15 06:32:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-dwa-wnioski-o-uchylenie-immunitetu-mariana-banasia-jed,nId,6474431\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Dwa wnioski o uchylenie immunitetu Mariana Banasia. Jeden mia\u0142a z\u0142o\u017cy\u0107 ITD\" src=\"https://i.iplsc.com/media-dwa-wnioski-o-uchylenie-immunitetu-mariana-banasia-jed/000EABGX1U7HTQ6P-C321.jpg\" /></a>W Sejmie s\u0105 ju\u017c dwa wnioski o uchylenie immunitetu prezesowi Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marianowi Banasiowi - ustali\u0142a &quot;Rzeczpospolita&quot;. Jak przekazano, jeden z wniosk\u00f3w w zwi\u0105zku z przekroczeniem pr\u0119dko\u015bci mia\u0142a z\u0142o\u017cy\u0107 Inspekcja Transportu Drogowego. Komisja Regulaminowa, Immunitetowa i Spraw Poselskich ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 nim w ci\u0105gu najbli\u017cszego p\u00f3\u0142 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najwyzsza-emerytura-w-polsce-olbrzymia-suma-ale-jest-haczyk,nId,6474426", "title": "Najwy\u017csza emerytura w Polsce. Olbrzymia suma, ale jest haczyk", "date_published": "2022-12-15 06:21:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najwyzsza-emerytura-w-polsce-olbrzymia-suma-ale-jest-haczyk,nId,6474426\"><img align=\"left\" alt=\"Najwy\u017csza emerytura w Polsce. Olbrzymia suma, ale jest haczyk\" src=\"https://i.iplsc.com/najwyzsza-emerytura-w-polsce-olbrzymia-suma-ale-jest-haczyk/000FS93JW1EXHLJ0-C321.jpg\" /></a>- Najwy\u017csza emerytura, jak\u0105 ZUS wyp\u0142aca kobiecie to ponad 26 tys. z\u0142. W\u015br\u00f3d m\u0119\u017cczyzn najwy\u017csze \u015bwiadczenie wynosi 37,8 tys. z\u0142. - poinformowa\u0142a prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. W tym wszystkim jest jednak pewien haczyk, a chodzi konkretnie o wiek wspomnianych &quot;rekordzist\u00f3w&quot;.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-zamierzaja-przekazac-ukrainie-inteligentne-bomby,nId,6474422", "title": "Media: USA zamierzaj\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie \"inteligentne bomby\".", "date_published": "2022-12-15 05:52:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-zamierzaja-przekazac-ukrainie-inteligentne-bomby,nId,6474422\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA zamierzaj\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie &quot;inteligentne bomby&quot;. \" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-zamierzaja-przekazac-ukrainie-inteligentne-bomby/000GHONLH7MGI7EI-C321.jpg\" /></a>Jak donosi dziennik &quot;Washington Post&quot;, administracja USA planuje wys\u0142a\u0107 Ukrainie zaawansowany sprz\u0119t elektroniczny, kt\u00f3ry przekszta\u0142ca niekierowan\u0105 amunicj\u0119 lotnicz\u0105 w &quot;inteligentne bomby&quot;. Mog\u0105 one trafia\u0107 w rosyjskie cele z du\u017c\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105. Nie wiadomo, czy decyzja zosta\u0142a ju\u017c zatwierdzona przez prezydenta Bidena.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mrozna-pogoda-w-polsce-snieg-i-ujemne-temperatury-zostana-z-,nId,6474424", "title": "Mro\u017ana pogoda w Polsce. \u015anieg i ujemne temperatury zostan\u0105 z nami", "date_published": "2022-12-15 05:37:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mrozna-pogoda-w-polsce-snieg-i-ujemne-temperatury-zostana-z-,nId,6474424\"><img align=\"left\" alt=\"Mro\u017ana pogoda w Polsce. \u015anieg i ujemne temperatury zostan\u0105 z nami\" src=\"https://i.iplsc.com/mrozna-pogoda-w-polsce-snieg-i-ujemne-temperatury-zostana-z/000GHOMSM73W8GMT-C321.jpg\" /></a>Pogoda w czwartek niewiele zmieni si\u0119 od tej z ostatnich dni. Mr\u00f3z i \u015bnieg zadomowi\u0142y si\u0119 w naszym kraju na dobre. Jak wynika z najnowszej prognozy pogody, najzimniej b\u0119dzie na Suwalszczy\u017anie, a najwi\u0119cej \u015bniegu spadnie w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-rosja-dziekuje-rodzinom-poleglych-bilety-i-slodkie-upomi,nId,6473014", "title": "Tak Rosja \"dzi\u0119kuje\" rodzinom poleg\u0142ych. Bilety i s\u0142odkie upominki", "date_published": "2022-12-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-rosja-dziekuje-rodzinom-poleglych-bilety-i-slodkie-upomi,nId,6473014\"><img align=\"left\" alt=\"Tak Rosja &quot;dzi\u0119kuje&quot; rodzinom poleg\u0142ych. Bilety i s\u0142odkie upominki\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-rosja-dziekuje-rodzinom-poleglych-bilety-i-slodkie-upomi/000GHMVXM6YE37RA-C321.jpg\" /></a>Ka\u017cdego dnia na wojnie w Ukrainie gin\u0105 setki rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Si\u0142y profesjonalnej armii Federacji Rosyjskiej s\u0105 na wyczerpaniu, a na front wysy\u0142a si\u0119 zmobilizowanych, cz\u0119sto zaledwie po dwutygodniowym szkoleniu. Rosyjskie w\u0142adze zapewnia\u0142y, \u017ce pomog\u0105 ka\u017cdej rodzinie, kt\u00f3ra straci w Ukrainie ojca lub m\u0119\u017ca. Na co wi\u0119c mog\u0105 liczy\u0107 bliscy poleg\u0142ych \u017co\u0142nierzy? W dw\u00f3ch opisywanych w \u015brod\u0119 przypadkach na tort i bilety do aquaparku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3516,akt,150614", "title": "Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-15 04:59:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3516,akt,150614\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF0ZGWUI3U2PG-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3516,akt,150728", "title": "Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-15 04:59:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3516,akt,150728\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF0ZGWUI3U2PG-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-295-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3516,akt,150834", "title": "Wojna w Ukrainie. 295. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-15 04:59:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-295-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3516,akt,150834\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 295. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-295-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF0ZGWUI3U2PG-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "source title": "Wydarzenia Interia"}