{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268713,eksplozja-prezentu-w-kgp-marek-biernacki-absurdalna-sytuacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Eksplozja \"prezentu\" w KGP. Marek Biernacki: Absurdalna sytuacja, \"gang Olsena\"", "date_published": "2022-12-15 20:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/1d/18/z25288703M.jpg\" vspace=\"2\" />- Dosz\u0142o do absurdalnej sytuacji - tak wybuch w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji ocenia pose\u0142 i by\u0142y szef MSWiA Marek Biernacki. - Wyj\u0105tkowo zachowuje si\u0119 MSWiA. Nale\u017ca\u0142o te sytuacj\u0119 wyja\u015bni\u0107, nie pozwoli\u0107, aby \u017cy\u0142a swoim \u017cyciem - m\u00f3wi\u0142.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268445,andrzej-matul-nie-zyje-slynny-lektor-i-dziennikarz-polskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Andrzej Matul nie \u017cyje. S\u0142ynny lektor i dziennikarz Polskiego Radia mia\u0142 75 lat", "date_published": "2022-12-15 19:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/e9/1b/z29268589M,Andrzej-Matul-nie-zyje--Slynny-lektor-i-dziennikar.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 Andrzej Matul, wieloletni dziennikarz i lektor Polskiego Radia, jeden z legendarnych g\u0142os\u00f3w Programu Pierwszego. Mia\u0142 75 lat. Informacj\u0119 o jego \u015bmierci poda\u0142a w czwartek radiowa Jedynka.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268371,lodz-zabil-kune-uderzajac-mlotkiem-i-depczac-po-niej-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Zabi\u0142 kun\u0119, \"uderzaj\u0105c m\u0142otkiem i depcz\u0105c po niej\". Jest akt oskar\u017cenia", "date_published": "2022-12-15 19:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/e9/1b/z29268521M,kuna--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownik \u0142\u00f3dzkiego MPK na terenie sp\u00f3\u0142ki zabi\u0142 kun\u0119. - Zaatakowa\u0142, uderzaj\u0105c m\u0142otkiem i depcz\u0105c po nim - przekaza\u0142 rzecznik prokuratury. M\u0119\u017cczyzna odpowie przed s\u0105dem za zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119ciem ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Podczas sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144 m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"zwierz\u0119 dziwnie na niego patrzy\u0142o i szczerzy\u0142o z\u0119by\". Oskar\u017conemu grozi do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268251,czlowiek-choinka-zatrzymany-mezczyzna-poprzecinal-opony-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Cz\u0142owiek-choinka zatrzymany. M\u0119\u017cczyzna poprzecina\u0142 opony ponad 20 samochod\u00f3w. Co mu grozi?", "date_published": "2022-12-15 18:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/e9/1b/z29268425M,Czlowiek-choinka-zatrzymany.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o przebicie opon w ponad 20 pojazdach zaparkowanych na terenie hurtowni mi\u0119sa w Warzymicach (woj. zachodniopomorskie). Ca\u0142e zaj\u015bcie nagra\u0142 monitoring firmy. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do pope\u0142nienia przest\u0119pstwa. Sw\u00f3j przydomek - cz\u0142owiek-choinka - zyska\u0142 dzi\u0119ki nietypowemu przebraniu stworzonemu z ga\u0142\u0119zi \u015bwierku. Policja oszacowa\u0142a straty firmy na 30 tys. z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268393,psy-mysliwego-zagryzly-kota-zamiast-je-odgonic-wszystko-nagral.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Psy my\u015bliwego zagryz\u0142y kota. \"Zamiast je odgoni\u0107, wszystko nagra\u0142. A potem si\u0119 chwali\u0142\"", "date_published": "2022-12-15 18:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/ac/1a/z27969624M.jpg\" vspace=\"2\" />My\u015bliwy z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego mia\u0142 nagrywa\u0107, jak jego psy zagryzaj\u0105 kota, a nast\u0119pnie chwali\u0107 si\u0119 kolegom \"jakie to on ma ostre psy\". Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi 5 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268159,topr-poszukuje-zaginionego-40-latka-nie-ma-pewnosci-ze-poszedl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TOPR poszukuje zaginionego 40-latka. Od niedzieli nie ma z nim kontaktu", "date_published": "2022-12-15 17:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/e9/1b/z29268345M,Trwaja-poszukiwania-40-latka--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />TOPR poszukuje 40-latka, z kt\u00f3rym od niedzieli rodzina nie ma kontaktu. Nie wiadomo, czy m\u0119\u017cczyzna poszed\u0142 w g\u00f3ry, co utrudnia s\u0142u\u017cbom akcj\u0119 ratunkow\u0105. W Tatrach obowi\u0105zuje drugi stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268045,bialystok-wyrzucil-psa-z-4-pietra-bo-nie-mial-co-z-nim-zrobic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bia\u0142ystok. Wyrzuci\u0142 psa z 4 pi\u0119tra, bo \"nie mia\u0142 co z nim zrobi\u0107\". Pijany recydywista trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2022-12-15 16:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/e9/1b/z29268217M,Wyrzucil-psa-z-czwartego-pietra.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Bia\u0142egostoku zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119ciem ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Bia\u0142ostoczanin wyrzuci\u0142 szczeniaka z 4. pi\u0119tra budynku, bo jak sam stwierdzi\u0142 \"nie mia\u0142 co z nim zrobi\u0107\". W chwili zatrzymania 47-latek by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. M\u0119\u017cczyzna ju\u017c wcze\u015bniej zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad zwierz\u0119tami, teraz grozi mu do 5 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268095,smierc-4-letniego-leonka-pod-garwolinem-chlopczyk-mial-wpasc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amier\u0107 4-letniego Leonka pod Garwolinem. Ch\u0142opczyk mia\u0142 wpa\u015b\u0107 do wanienki z wrz\u0105tkiem", "date_published": "2022-12-15 16:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/b9/1b/z29072870M,Tereny-na-pograniczu-wsi-Gorki-i-Ruda-Talubska-na-.jpg\" vspace=\"2\" />Czteroletni ch\u0142opiec, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono pod koniec pa\u017adziernika w miejscowo\u015bci G\u00f3rki, mia\u0142 wpa\u015b\u0107 do wrz\u0105tku - podaj\u0105 lokalne media. Prokuratura informuje, \u017ce takie wyja\u015bnienia z\u0142o\u017cyli matka dziecka i jej partner. - Ustale\u0144 sekcji zw\u0142ok jeszcze nie ma - zaznacza rzeczniczka prokuratury w Siedlcach.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268078,agnieszka-szpila-mowi-dlaczego-nie-przyjela-grand-pressa-czuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Agnieszka Szpila m\u00f3wi, dlaczego nie przyj\u0119\u0142a Grand Pressa. Skworz: Jedno zdanie prawdy", "date_published": "2022-12-15 16:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/e8/1b/z29265645M,Agnieszka-Szpila-podczas-gali-wreczenia-nagrod-26-.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas wtorkowej gali nagr\u00f3d dziennikarskich Grand Press 2022 publicystka Agnieszka Szpila nagrodzona za sw\u00f3j tekst dla portalu Krytykapolityczna.pl odm\u00f3wi\u0142a przyj\u0119cia statuetki. Z jej relacji wynika, \u017ce powodem decyzji by\u0142a krzywdz\u0105ca dla niej rozmowa z przewodnicz\u0105cym jury Grand Press - Andrzejem Skworzem. - Wci\u0105\u017c prze\u017cywam skutki tej rozmowy, odczuwam je przede wszystkim w ciele. Wszystko mnie boli. Czuj\u0119 si\u0119 brudna, opluta, zha\u0144biona - m\u00f3wi\u0142a. Szef Press w o\u015bwiadczeniu przes\u0142anym Gazeta.pl przekonuje, \u017ce w realcji Szpili prawdziwe jest \"jedynie jedno zdanie\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29267254,wyszkow-pijany-19-latek-bez-prawa-jazdy-wjechal-w-piec-samochodow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wyszk\u00f3w. Pijany 19-latek bez prawa jazdy uszkodzi\u0142 pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w. No\u017cem ugodzi\u0142 jednego z w\u0142a\u015bcicieli", "date_published": "2022-12-15 14:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/e9/1b/z29267629M,Policja--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />19-letni mieszkaniec Wyszkowa wjecha\u0142 w pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w zaparkowanych na dw\u00f3ch miejscowych osiedlach. Jeden z poszkodowanych kierowc\u00f3w, kt\u00f3ry wda\u0142 si\u0119 w dyskusj\u0119 z nastolatkiem, zosta\u0142 ugodzony no\u017cem. Zatrzymany m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu i nie mia\u0142 uprawnie\u0144 do kierowania pojazdami. Grozi mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29267100,zabrze-32-latek-oskarzony-o-podpalenie-21-samochodow-straty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zabrze. 32-latek oskar\u017cony o podpalenie 21 samochod\u00f3w. Straty na ponad p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych", "date_published": "2022-12-15 14:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/e9/1b/z29267526M,Mieszkaniec-Zabrza-odpowie-za-podpalenie-21-samoch.jpg\" vspace=\"2\" />32-letni mieszkaniec Zabrza us\u0142ysza\u0142 zarzut podpalenia 21 samochod\u00f3w. Straty oszacowano na ponad p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. M\u0119\u017cczyzna mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek z wcze\u015bniejszymi podpaleniami w mie\u015bcie oraz w regionie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29265831,sprawa-iwony-wieczorek-dwie-osoby-zatrzymane-uslysza-dzis-zarzuty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sprawa Iwony Wieczorek. Dwie osoby zatrzymane us\u0142ysz\u0105 dzi\u015b zarzuty", "date_published": "2022-12-15 10:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/4a/15/z22324662M,Iwona-Wieczorek-na-zapisie-z-monitoringu.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzisiaj [w czwartek 15 grudnia] us\u0142ysz\u0105 zarzuty w Krakowie - takie informacje o osobach zatrzymanych ws. zagini\u0119cia Iwony Wieczorek przekaza\u0142 nam prokurator Karol Borch\u00f3lski z Prokuratury Krajowej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29265834,wybuch-w-komendzie-glownej-policji-tvn24-rzecznik-potwierdza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji? TVN24 o mo\u017cliwym \"wystrzeleniu pocisku z granatnika\"", "date_published": "2022-12-15 09:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/e8/1b/z29265233M,Komenda-Glowna-Policji.jpg\" vspace=\"2\" />W budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji mia\u0142o doj\u015b\u0107 w \u015brod\u0119 do eksplozji - poda\u0142o Radio Zet. W czwartek rzecznik komendanta g\u0142\u00f3wnego Mariusz Ciarka odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do tych doniesie\u0144, potwierdzaj\u0105c jedynie, \u017ce dosz\u0142o do uszkodzenia stropu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29265537,olsztyn-szesciolatka-ciezko-ranna-w-wypadku-onet-spowodowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Olsztyn. Sze\u015bciolatka ci\u0119\u017cko ranna w wypadku. Onet: Spowodowa\u0142 go pijany ksi\u0105dz", "date_published": "2022-12-15 09:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/4f/1b/z28636691M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim kilka dni temu dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w. W wypadku powa\u017cnie ranna zosta\u0142a sze\u015bcioletnia dziewczynka. Jak poda\u0142 Onet, sprawc\u0105 wypadku jest pijany ksi\u0105dz, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 samoch\u00f3d maj\u0105c prawie trzy promile alkoholu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29265154,puszczykowo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Puszczykowo. Zwrot w sprawie tragicznego wypadku karetki na przeje\u017adzie. Przew\u00f3d s\u0105dowy zosta\u0142 wznowiony", "date_published": "2022-12-15 08:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/79/17/z24616487M,Wypadek-w-Puszczykowie--Kadr-z-nagrania-monitoring.jpg\" vspace=\"2\" />Prawomocny wyrok dla kierowcy karetki, kt\u00f3ra zosta\u0142a zmia\u017cd\u017cona na przeje\u017adzie kolejowym w Puszczykowie, nadal nie zapad\u0142. Zamiast tego S\u0105d Apelacyjny w Poznaniu wznawia przew\u00f3d s\u0105dowy. Niewykluczone, \u017ce b\u0119dzie zmieniona kwalifikacja czynu na umy\u015blny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29265330,podkarpacie-dziewiec-osob-z-jednej-rodziny-w-szpitalu-wszyscy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpacie. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b z jednej rodziny w szpitalu. Wszyscy podtruli si\u0119 tlenkiem w\u0119gla", "date_published": "2022-12-15 08:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/e8/1b/z29265377M,Makowisko.jpg\" vspace=\"2\" />Dziewi\u0119cioosobowa rodzina z Makowiska w wojew\u00f3dztwie podkarpackim trafi\u0142a do szpitala z podejrzeniem zatrucia tlenkiem w\u0119gla. Najm\u0142odsze dziecko, jakie trafi\u0142o do plac\u00f3wki, ma zaledwie pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29265231,sprawa-iwony-wieczorek-wiceminister-sprawiedliwosci-mowi-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sprawa Iwony Wieczorek. Wiceminister sprawiedliwo\u015bci m\u00f3wi o \"prze\u0142omie\". S\u0105 te\u017c nowe informacje medi\u00f3w", "date_published": "2022-12-15 07:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/d7/17/z25001356M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 policja zatrzyma\u0142a dwie osoby w \u015bledztwie dotycz\u0105cym zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. To Pawe\u0142 P., kolega dziewczyny, kt\u00f3ry by\u0142 z ni\u0105 w klubie w noc jej zagini\u0119cia z 16 na 17 lipca 2010 r. Jak donosi \"Fakt\", drug\u0105 osob\u0105 jest kobieta, 34-letnie partnerka m\u0119\u017cczyzny. - S\u0105 efekty gigantycznej pracy \u015bledczych - ocenia wiceminister sprawiedliwo\u015bci Micha\u0142 Wo\u015b, kt\u00f3ry m\u00f3wi o \"wielkim prze\u0142omie\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29265151,malopolska-obfite-opady-sniegu-sparalizowaly-poludniowa-polske.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opolska. Obfite opady \u015bniegu sparali\u017cowa\u0142y po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Polski. \"Przegrywamy ze \u015bniegiem\"", "date_published": "2022-12-15 07:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/e8/1b/z29265232M,Krakow-12-grudnia-2022-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Na po\u0142udniu kraju panuj\u0105 bardzo trudne warunki na drogach, a to za spraw\u0105 intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu. \u015anie\u017cyce sparali\u017cowa\u0142y ruch komunikacyjny na wielu drogach w regionie. W ci\u0105gu trzech godzin pokrywa \u015bnie\u017cna wzros\u0142a nawet o pi\u0119\u0107 centymetr\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29265189,radio-zet-w-budynku-komendy-glownej-policji-w-warszawie-mialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Radio ZET: W budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji w Warszawie mia\u0142o doj\u015b\u0107 do eksplozji", "date_published": "2022-12-15 07:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/e8/1b/z29265233M,Komenda-Glowna-Policji.jpg\" vspace=\"2\" />W budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji w \u015brod\u0119 mia\u0142o doj\u015b\u0107 do eksplozji - podaje Radio ZET, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia informator\u00f3w. Jedna osoba mia\u0142a odnie\u015b\u0107 obra\u017cenia. Jak nieoficjalnie ustali\u0142 dziennikarz stacji Mariusz Gierszewski, na miejscu pracowali pirotechnicy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29265149,marian-banas-jednak-straci-immunitet-tym-razem-chodzi-o-przekroczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marian Bana\u015b mo\u017ce jednak straci\u0107 immunitet. Tym razem chodzi\u0107 ma o przekroczenie pr\u0119dko\u015bci", "date_published": "2022-12-15 06:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/e8/1b/z29265166M,Marian-Banas.jpg\" vspace=\"2\" />Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 drugi wniosek o uchylenie immunitetu Marianowi Banasiowi - ustali\u0142a \"Rzeczpospolita\". Dotyczy wykroczenia drogowego. Wed\u0142ug informacji dziennika z\u0142o\u017cy\u0142a go Inspekcja Transportu Drogowego. W sejmowej zamra\u017carce ugrz\u0105z\u0142 inny wniosek w zwi\u0105zku z podejrzeniem ukrywania maj\u0105tku.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29264508,pogoda-mroz-potrzyma-do-niedzieli-beda-biale-swieta-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Mr\u00f3z potrzyma do niedzieli. B\u0119d\u0105 bia\u0142e \u015bwi\u0119ta? Rzecznik IMGW: Jest szansa", "date_published": "2022-12-15 05:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/e8/1b/z29264737M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda pod znakiem mrozu daje nam si\u0119 we znaki i b\u0119dzie tak jeszcze przez co najmniej kilka dni. Wed\u0142ug rzecznika IMGW Grzegorza Walijewskiego jest nawet szansa na bia\u0142e \u015bwi\u0119ta, ale nie w ca\u0142ej Polsce. Jakiej aury mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 w najbli\u017cszych dniach?", "persistent": false}], "source url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "source title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}