{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Bosnia-i-Hercegowina-oficjalnym-kandydatem-do-czlonkostwa-w-UE-8457709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Bo\u015bnia i Hercegowina oficjalnym kandydatem do cz\u0142onkostwa w UE", "date_published": "2022-12-15 18:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/c88e9936301459-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dcy na trwaj\u0105cym w czwartek szczycie Unii Europejskiej dodali Bo\u015bni\u0119 i Hercegowin\u0119 do listy oficjalnych kandydat\u00f3w do przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do UE - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-chce-by-Unia-Afrykanska-dolaczyla-do-G20-Zapowiedzial-tez-wielomiliardowe-inwestycje-8457701.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden chce, by Unia Afryka\u0144ska do\u0142\u0105czy\u0142a do G20. Zapowiedzia\u0142 te\u017c wielomiliardowe inwestycje", "date_published": "2022-12-15 18:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/c7f33710342063-948-568-0-0-1815-1089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden opowiedzia\u0142 si\u0119 w czwartek za przyznaniem Unii Afryka\u0144skiej sta\u0142ego miejsca w G20, gronie najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata. Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce w przysz\u0142ym roku odwiedzi Afryk\u0119 i zamierza przeznaczy\u0107 55 mld dolar\u00f3w na rozw\u00f3j tego kontynentu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szykuja-sie-ogromne-utrudnienia-na-lotnisku-w-Brukseli-Odwolano-60-proc-lotow-8457689.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 ogromne utrudnienia na lotnisku w Brukseli. Odwo\u0142ano 60 proc. lot\u00f3w", "date_published": "2022-12-15 17:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/ea6b5a233673da-948-567-0-24-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />60 proc. po\u0142\u0105cze\u0144 lotniczych z lotniska Zaventem w Brukseli zostanie odwo\u0142anych w pi\u0105tek z powodu og\u00f3lnokrajowej demonstracji zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych, informuje dziennik \u201eHet Laatste Nieuws\u201d. Gazeta ostrzega tak\u017ce przed utrudnieniami w transporcie publicznym w ca\u0142ym kraju.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainski-sztab-generalny-nie-bedzie-zawieszenia-broni-na-swieta-i-Nowy-Rok-8457677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ski sztab generalny: nie b\u0119dzie zawieszenia broni na \u015bwi\u0119ta i Nowy Rok", "date_published": "2022-12-15 17:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/6f7e4fb6acea8b-948-568-55-120-1945-1166.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie b\u0119dzie zawieszenia broni w walkach z rosyjskim okupantem na \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia i Nowy Rok - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek przedstawiciel Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy genera\u0142 O\u0142eksij Hromow, cytowany przez agencj\u0119 Reutera.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RN-PKO-BP-powolala-Andrzeja-Kopyrskiego-do-zarzadu-banku-a-odwolala-Bartosza-Drabikowskiego-8457632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiany w zarz\u0105dzie PKO BP. Powo\u0142ano nowego wiceprezesa", "date_published": "2022-12-15 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/f83bb34eb1aa41-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Nadzorcza PKO BP odwo\u0142a\u0142a Bartosza Drabikowskiego z zarz\u0105du banku. Jednocze\u015bnie RN zdecydowa\u0142a o powo\u0142aniu z dniem 1 stycznia 2023 r. Andrzeja Kopyrskiego na stanowisko wiceprezesa banku - poda\u0142 PKO BP w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czerwono-na-gieldzie-po-decyzjach-Fedu-i-EBC-Mocna-przecena-gamingu-8457617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czerwono na gie\u0142dzie po decyzjach Fedu i EBC. Mocna przecena gamingu", "date_published": "2022-12-15 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/4b0e2504907532-945-560-0-0-4415-2648.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handel na GPW w czwartek zdominowa\u0142a poda\u017c czerpi\u0105ca swoj\u0105 si\u0142\u0119 z jastrz\u0119bich komunikat\u00f3w czo\u0142owych bank\u00f3w centralnych. Czerwony kolor widoczny by\u0142 na prawie wszystkich indeksach, a szczeg\u00f3lnie mocno \u015bwieci\u0142 na walorach sp\u00f3\u0142ek gamingowych, w tym CD Projekcie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-sprzedaz-obligacji-detalicznych-w-listopadzie-spadla-o-ponad-miliard-zlotych-8457594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MF: sprzeda\u017c obligacji detalicznych w listopadzie spad\u0142a o ponad miliard z\u0142otych", "date_published": "2022-12-15 15:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/8bb7f32304ae48-948-568-0-53-2688-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c obligacji detalicznych w listopadzie 2022 r. wynios\u0142a 2,06 mld z\u0142 wobec 3,15 mld z\u0142 miesi\u0105c wcze\u015bniej - poda\u0142 resort finans\u00f3w w komunikacie. Od pocz\u0105tku roku sprzeda\u017c papier\u00f3w detalicznych przekroczy\u0142a 55 mld z\u0142, wi\u0119cej o niemal 40 proc. rdr.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KPO-oddala-sie-na-ostatniej-prostej-Projekt-ustawy-o-SN-zdjety-z-porzadku-obrad-8457565.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KPO oddala si\u0119 na ostatniej prostej. Projekt ustawy o SN zdj\u0119ty z porz\u0105dku obrad", "date_published": "2022-12-15 15:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/0b76076c450fe7-948-568-0-266-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wniosek szefa klubu PiS Ryszarda Terleckiego marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek zdj\u0119\u0142a z porz\u0105dku obrad czwartkowego projekt ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - powiedzia\u0142 w czwartek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-tak-dorabiaja-prezydenci-miast-Nieformalna-siec-powiazan-Stolek-za-stolek-8457516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: tak dorabiaj\u0105 prezydenci miast. Nieformalna sie\u0107 powi\u0105za\u0144. \"Sto\u0142ek za sto\u0142ek\"", "date_published": "2022-12-15 14:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/4a899527e559d4-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydenci Wroc\u0142awia, Cz\u0119stochowy i cz\u0119\u015bci miast aglomeracji \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej oraz ich zast\u0119pcy dorabiaj\u0105 w radach nadzorczych miejskich sp\u00f3\u0142ek. Samorz\u0105dowcy zapewniaj\u0105 sobie wzajemnie posady - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal Interia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komendant-Glowny-Policji-trafil-do-szpitala-MSWiA-w-pomieszczeniu-obok-eksplodowal-jeden-z-prezentow-8457449.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komendant g\u0142\u00f3wny policji trafi\u0142 do szpitala. MSWiA: w pomieszczeniu obok eksplodowa\u0142 jeden z prezent\u00f3w", "date_published": "2022-12-15 13:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/53aed2de2f44c0-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pomieszczeniu s\u0105siaduj\u0105cym z gabinetem Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji eksplodowa\u0142 jeden z prezent\u00f3w, kt\u00f3re komendant otrzyma\u0142 podczas swojej roboczej wizyty na Ukrainie - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 MSWiA.\n\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-RPP-W-2023-r-wzrost-PKB-bliski-zeru-w-I-kw-duzy-spadek-dynamiki-wzrostu-8457439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki (RPP): W 2023 r. wzrost PKB b\u0119dzie bliski zeru, a inflacja jedn\u0105 z najwy\u017cszych w Europie", "date_published": "2022-12-15 13:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/66c02fd028ab20-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ca\u0142ym 2023 r. wzrost gospodarczy w Polsce b\u0119dzie bliski zeru, a w samym I kw. przysz\u0142ego roku spadek dynamiki PKB b\u0119dzie dosy\u0107 du\u017cy - powiedzia\u0142 cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki podczas Kongresu Instytucji Finansowych w Warszawie. Doda\u0142, \u017ce inflacja w Polsce b\u0119dzie jedn\u0105 z najwy\u017cszych w Europie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBC-podnosi-stopy-procentowe-do-najwyzszego-poziomu-od-blisko-14-lat-8457352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EBC podnosi stopy procentowe do najwy\u017cszego poziomu od blisko 14 lat", "date_published": "2022-12-15 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/246ba0b2c7da05-948-568-0-35-1664-998.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z oczekiwaniami w\u0142adze Europejskiego Banku Centralnego podj\u0119\u0142y \ndecyzj\u0119 o podniesieniu st\u00f3p procentowych o 50 pb., winduj\u0105c koszt \npieni\u0105dza do najwy\u017cszego poziomu od stycznia 2009 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Anglii-podnosi-stopy-procentowe-grudzien-2022-8457321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Anglii podni\u00f3s\u0142 stopy do najwy\u017cszego poziomu od 2008 roku", "date_published": "2022-12-15 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/f7fe79fb69909e-945-560-0-82-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z oczekiwaniami ekonomist\u00f3w Bank Anglii dokona\u0142\nkolejnej podwy\u017cki st\u00f3p procentowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-coraz-bardziej-boja-sie-obnizek-pensji-8457350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy coraz bardziej boj\u0105 si\u0119 obni\u017cek pensji", "date_published": "2022-12-15 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/a2aefdc024f86e-948-568-0-0-2074-1244.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obawy o utrat\u0119 pracy wzros\u0142y z 27,7 proc. w pierwszym kwartale do 42 proc. proc. w czwartym, a od stycznia blisko pi\u0119ciokrotnie wzros\u0142o grono obawiaj\u0105cych si\u0119 obni\u017cenia pensji \u2013 wynika z badania Gi Group.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-podaz-na-akcjach-CD-Projektu-Duze-obroty-i-wyrazny-spadek-kursu-8457348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocna poda\u017c na akcjach CD Projektu. Du\u017ce obroty i wyra\u017any spadek kursu", "date_published": "2022-12-15 11:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/2087c90af802f1-948-568-8-132-1743-1046.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartek na GPW przyni\u00f3s\u0142 wyra\u017an\u0105 przecen\u0119 akcji CD Projektu. Poda\u017c by\u0142a na tyle du\u017ca, \u017ce wymaza\u0142a ca\u0142y wzrost kursu z poprzednich czterech sesji. Obr\u00f3t na sp\u00f3\u0142ce by\u0142 najwi\u0119kszy na ca\u0142ym parkiecie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Iranie-trwa-kryzys-finansowy-podsycany-przez-ogolnokrajowe-protesty-8457326.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Iranie trwa kryzys finansowy podsycany przez og\u00f3lnokrajowe protesty", "date_published": "2022-12-15 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/044aef60b954db-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Iranie kurs riala osi\u0105gn\u0105\u0142 najni\u017cszy poziom w historii, dolar ameryka\u0144ski kosztuje ok. 385 tys. riali, a administracja prezydenta Ebrahima Raisiego przyzna\u0142a, \u017ce og\u00f3lnokrajowe protesty zwi\u0119kszy\u0142y niepewno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, podsycaj\u0105c kryzys finansowy - oceni\u0142  ameryka\u0144ski o\u015brodek analityczny ISW we wsp\u00f3\u0142pracy z projektem badawczym Critical Threats (CTP), zajmuj\u0105cym si\u0119 analiz\u0105 informacji jawnych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Duda-Odmawiam-podpisania-nowelizacji-Prawa-oswiatowego-8457283.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Duda: Odmawiam podpisania nowelizacji Prawa o\u015bwiatowego", "date_published": "2022-12-15 10:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/1a04d075792c51-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Duda poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce po zapoznaniu si\u0119 z g\u0142osami \nlicznych organizacji spo\u0142ecznych odmawia podpisania nowelizacji Prawa \no\u015bwiatowego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tesla-w-coraz-wiekszych-opalach-Akcje-osiagaja-nowe-minimum-8457277.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tesla w coraz wi\u0119kszych opa\u0142ach. Akcje osi\u0105gaj\u0105 nowe minimum", "date_published": "2022-12-15 10:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/e578e66bebb0a0-948-568-0-333-3944-2366.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze trzy\nmiesi\u0105ce temu prognozy wzrostu Tesli wydawa\u0142y si\u0119 pewne, jednak od tego czasu\ncena akcji sp\u00f3\u0142ki spad\u0142a o 48%, odzwierciedlaj\u0105c rosn\u0105c\u0105 nerwowo\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z\npopytem, kt\u00f3ry spada w Chinach i w Europie, czyli na dw\u00f3ch najwi\u0119kszych rynkach\npojazd\u00f3w elektrycznych na \u015bwiecie. Ponadto wy\u017csze stopy procentowe b\u0119d\u0105 w\ndalszym ci\u0105gu negatywnie wp\u0142ywa\u0107 na wycen\u0119 akcji i koszty finansowania,\nponiewa\u017c przemys\u0142 motoryzacyjny pozostaje jedn\u0105 z najbardziej kapita\u0142och\u0142onnych\nbran\u017c na \u015bwiecie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kary-za-falszywe-opinie-w-internecie-Jest-decyzja-UOKiK-8457221.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kary za fa\u0142szywe opinie w internecie. Jest decyzja UOKiK", "date_published": "2022-12-15 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/b9bfd5108de98c-948-568-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />70 tys. z\u0142 \u0142\u0105cznej kary na\u0142o\u017cy\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w na sp\u00f3\u0142ki Opinie.pro z Lubartowa i SN Marketing z Krakowa, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi zwi\u0105zane z opiniami w internecie - poda\u0142 UOKiK. Uzna\u0142, \u017ce oferowane przez nie opinie by\u0142y fikcyjne i wprowadza\u0142y konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-w-listopadzie-2022-finalne-dane-8457167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w listopadzie faktycznie spad\u0142a, ale nadal to drugi najwy\u017cszy odczyt od blisko 26 lat", "date_published": "2022-12-15 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/fe6f4a05959294-948-568-0-195-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo niewielkiej rewizji w g\u00f3r\u0119 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny\npotwierdzi\u0142 fakt, \u017ce w listopadzie zobaczyli\u015bmy pierwszy od ponad roku prawdziwy spadek\ninflacji CPI w Polsce.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twitter-tonie-w-problemach-Moze-stracic-miliony-uzytkownikow-8457180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twitter tonie w problemach. Mo\u017ce straci\u0107 miliony u\u017cytkownik\u00f3w", "date_published": "2022-12-15 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/da31c430f4f535-948-568-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142a passa Twittera trwa. Od przej\u0119cia firmy przez \nElona Muska problemy tylko si\u0119 pi\u0119trz\u0105, a teraz - po pracownikach - to \nu\u017cytkownicy mog\u0105 zdecydowa\u0107 si\u0119 na exodus.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwajcarzy-podnosza-stopy-procentowe-8457141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwajcarzy podnosz\u0105 stopy procentowe", "date_published": "2022-12-15 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/cb310f2379e4cb-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze szwajcarskiego banku centralnego podnios\u0142y \nstopy procentowe o kolejne 50 pb., do najwy\u017cszego poziomu od 2008 r. \"W \nten spos\u00f3b SNB przeciwdzia\u0142a zwi\u0119kszonej presji inflacyjnej i dalszemu \nrozprzestrzenianiu si\u0119 inflacji\" - uzasadniaj\u0105 Helweci. Inflacja \nkonsumencka w Szwajcarii wynosi 3 proc.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strategia-inwestycyjna-Quercus-TFI-na-2023-r-Webinar-8456724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strategia inwestycyjna Quercus TFI na\u00a02023 r. [Webinar]", "date_published": "2022-12-15 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/e2f0e81c410aab-948-567-0-20-1045-626.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy na prezentacj\u0119 strategii inwestycyjnej Quercus TFI na 2023 r., kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek, 15 grudnia, o godz. 10:00.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frank-oslabl-po-decyzji-SNB-Kurs-euro-stabilny-8457163.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frank os\u0142ab\u0142 po decyzji SNB. Kurs euro stabilny", "date_published": "2022-12-15 08:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/f227252cd1f229-948-568-22-37-977-586.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po komunikacje ze Szwajcarii frank os\u0142abi\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem\neuro i z\u0142otego. Natomiast \u015brodowa decyzja Rezerwy Federalnej nie mia\u0142a\nwi\u0119kszego prze\u0142o\u017cenia na polsk\u0105 walut\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Santander-Bank-Polska-W-nowym-roku-ceny-pradu-wzrosna-mimo-ich-zamrozenia-8457155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: Ceny pr\u0105du wzrosn\u0105 mimo ich zamro\u017cenia. Ile wyniesie podwy\u017cka?", "date_published": "2022-12-15 08:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/19b6ffb3df98e9-948-568-0-69-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo zamro\u017cenia cen pr\u0105du w pa\u017adzierniku w \nprzysz\u0142ym roku za energi\u0119 elektryczn\u0105 zap\u0142acimy wi\u0119cej i to nawet je\u015bli \nzmie\u015bcimy si\u0119 w rz\u0105dowych limitach zu\u017cycia \u2013 wynika z analizy Santander \nBank Polska. Ceny jeszcze mocniej wywindowa\u0107 mo\u017ce przywr\u00f3cenie 23-procentowego VAT-u na pr\u0105d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-przyjal-ustawe-budzetowa-na-2023-rok-Deficyt-nie-powinien-przekroczyc-68-mld-zl-8457150.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na 2023 rok. Tyle mo\u017ce wynie\u015b\u0107 deficyt", "date_published": "2022-12-15 08:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/9646c03fd60376-948-568-0-171-2094-1256.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w czwartek przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na 2023 \nrok. Zgodnie z ni\u0105 dochody bud\u017cetu w przysz\u0142ym roku wynios\u0105 604,7 mld \nz\u0142, wydatki 672,7 mld z\u0142, a deficyt nie powinien przekroczy\u0107 68 mld z\u0142. \nTeraz ustawa trafi do Senatu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Recesja-w-Polsce-jest-duzo-bardziej-prawdopodobna-niz-jej-brak-8457130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Recesja w Polsce jest du\u017co bardziej prawdopodobna ni\u017c jej brak", "date_published": "2022-12-15 08:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/22c47f8a4e9d7e-945-560-0-165-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po tak s\u0142abym roku na rynkach finansowych jak 2022, przysz\u0142y rok powinien okaza\u0107 si\u0119 lepszy - ocenia Tomasz Korab, prezes Eques Investment TFI. Jego zdaniem, recesja w globalnej gospodarce jest realna, ale powinna by\u0107 ona raczej lekka i kr\u00f3tka.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-drozsza-zywnosc-a-to-nie-koniec-podwyzek-Ceny-tych-produktow-poszly-do-gory-najbardziej-8454871.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz dro\u017csza \u017cywno\u015b\u0107, a to nie koniec podwy\u017cek. Ceny tych produkt\u00f3w posz\u0142y do g\u00f3ry najbardziej", "date_published": "2022-12-15 07:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/5580e8d79880c1-948-568-0-165-3150-1889.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W listopadzie codzienne zakupy by\u0142y dro\u017csze \u015brednio o 25,8 proc. rdr - wynika z najnowszego \"Indeksu cen w sklepach detalicznych\", autorstwa UCE Research i Wy\u017cszych Szk\u00f3\u0142 Bankowych. Jak wskazuj\u0105 eksperci, w kolejnych miesi\u0105cach wzrost cen raczej nie wyhamuje.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Setki-kilometrow-nowych-drog-GDDKiA-przedstawia-plan-na-2023-rok-8457098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Setki kilometr\u00f3w nowych dr\u00f3g. GDDKiA przedstawi\u0142a plan na 2023 rok", "date_published": "2022-12-15 07:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/a30adbf8af06f9-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GDDKiA planuje w 2023 roku og\u0142osi\u0107 przetargi na co najmniej 480 km - poda\u0142a Agencja w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zle-dane-z-Chin-8457082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142e dane z Chin", "date_published": "2022-12-15 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/38f3c079ca2643-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ska gospodarka wyra\u017anie spowalnia\u0142a przed \nzaskakuj\u0105c\u0105 wolt\u0105 w\u0142adz ws. polityki \"zero covid\" - wynika z danych \ntamtejszego urz\u0119du statystycznego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-pracownik-Twittera-skazany-na-wiezienie-za-szpiegowanie-dla-Arabii-Saudyjskiej-8457077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y pracownik Twittera skazany na wi\u0119zienie za szpiegowanie dla Arabii Saudyjskiej", "date_published": "2022-12-15 06:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/dfbaf7d2948734-948-568-0-111-1779-1067.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y mened\u017cer Twittera Ahmad Abouammo zosta\u0142 w \u015brod\u0119 skazany na 3,5 roku wi\u0119zienia za szpiegostwo dla Arabii Saudyjskiej. Udowodniono mu udost\u0119pnianie danych u\u017cytkownik\u00f3w Twittera, co potencjalnie nara\u017ca\u0142o ich na prze\u015bladowania.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwiniuk-RPP-Wskazane-byloby-wieksze-zaciesnienie-polityki-pienieznej-8457073.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Litwiniuk (RPP): Wskazane by\u0142oby wi\u0119ksze zacie\u015bnienie polityki pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-12-15 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/09be0ac4921480-847-508-0-57-847-508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wskazane by\u0142oby wi\u0119ksze zacie\u015bnienie polityki pieni\u0119\u017cnej - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla Parkietu cz\u0142onek RPP Przemys\u0142aw Litwiniuk.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuratoria-nie-takie-straszne-Sa-wyniki-raportu-o-kontrolach-w-szkolach-8457055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuratoria nie takie straszne? S\u0105 wyniki raportu o kontrolach w szko\u0142ach", "date_published": "2022-12-15 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/e9641c793a5aa0-948-568-0-82-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowy \"Dziennik Gazeta Prawna\" publikuje - w nawi\u0105zaniu do planowanego wzmocnienia uprawnie\u0144 kurator\u00f3w o\u015bwiaty - raport dotycz\u0105cy kontroli prowadzonych w szko\u0142ach. Wynika z niego, \u017ce ostatnie lata nie przynios\u0142y wzmo\u017conych kuratoryjnych dora\u017anych kontroli.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopotow-Mariana-Banasia-ciag-dalszy-Tym-razem-chodzi-o-za-szybka-jazde-8457053.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "K\u0142opot\u00f3w Mariana Banasia ci\u0105g dalszy. Tym razem chodzi o za szybk\u0105 jazd\u0119", "date_published": "2022-12-15 05:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/170c7dfadebc92-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Rzeczpospolita\" ustali\u0142a, \u017ce w Sejmie s\u0105 ju\u017c dwa wnioski o uchylenie immunitetu prezesowi NIK. Drugi do sprawy za wykroczenie drogowe. Wed\u0142ug dziennika z\u0142o\u017cy\u0107 go mia\u0142a Inspekcja Transportu Drogowego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanskie-firmy-dozbroja-Wietnam-Rozmowy-trwaja-8457052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka\u0144skie firmy dozbroj\u0105 Wietnam? Rozmowy trwaj\u0105", "date_published": "2022-12-15 05:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/15107b055778cd-945-560-0-61-2614-1568.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144skie firmy zbrojeniowe i najwy\u017csi urz\u0119dnicy rz\u0105dowi Wietnamu dyskutowali o dostawach dla tego kraju sprz\u0119tu wojskowego, w tym helikopter\u00f3w i dron\u00f3w. Poinformowa\u0142 o tym w \u015brod\u0119 Reuters sugeruj\u0105c, \u017ce Hanoi mo\u017ce pragn\u0105\u0107 zmniejszy\u0107 sw\u0105 zale\u017cno\u015b\u0107 od rosyjskiej broni.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwyzsze-emerytury-w-Polsce-ZUS-podal-dane-Kwoty-robia-wrazenie-8457038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwy\u017csze emerytury w Polsce. ZUS poda\u0142 dane. Kwoty robi\u0105 wra\u017cenie", "date_published": "2022-12-15 05:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/4aff68981b1793-945-560-4-121-1724-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csza emerytura, jak\u0105 ZUS wyp\u0142aca kobiecie, to ponad 26 tys. z\u0142; osoba ta przesz\u0142a na emerytur\u0119 w wieku 81 lat. W\u015br\u00f3d m\u0119\u017cczyzn najwy\u017csze \u015bwiadczenie wynosi 37,8 tys. z\u0142. W tym przypadku wiek przej\u015bcia na emerytur\u0119 to 85 lat - poinformowa\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Avatar-Istota-wody-Ile-kosztowal-film-8454899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Avatar: Istota wody\" wchodzi do kin. Film musi zarobi\u0107 2 mld dolar\u00f3w, by wyj\u015b\u0107 na \"zero\"", "date_published": "2022-12-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/f48c908338d6d3-948-568-340-0-1349-809.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal r\u00f3wno 13 lat... tyle przysz\u0142o nam czeka\u0107 na premier\u0119 drugiej\ncz\u0119\u015bci \"Avatara\". Czy \u201eAvatar: Istota wody\u201d b\u0119dzie w stanie na nowo przyci\u0105gn\u0105\u0107\n t\u0142umy do kin? Zdaniem re\u017cysera, by wyj\u015b\u0107 na \"zero\", film musi zarobi\u0107 \nastronomiczne... 2 mld dolar\u00f3w. Przygl\u0105damy si\u0119 bli\u017cej najnowszemu \nsequelowi Jamesa Camerona.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porownanie-tanich-kont-firmowych-z-premia-grudzien-2022-r-8456708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bez wzrost\u00f3w premii dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Och\u0142odzenie na kontach firmowych", "date_published": "2022-12-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/efc27fe389c92d-948-568-0-53-2663-1597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa banki ponownie oferuj\u0105 najwy\u017csze premie pieni\u0119\u017cne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Za dodatkowe aktywno\u015bci na rachunku - m.in. wykonanie transakcji bezgot\u00f3wkowych na okre\u015blon\u0105 kwot\u0119, zawarcie umowy o terminal p\u0142atniczy, czy zapewnienie miesi\u0119cznych wp\u0142yw\u00f3w. Brakuje jednak wzrost\u00f3w bonus\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-dzialek-budowlanych-III-kw-2022-r-Raport-8456570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny transakcyjne dzia\u0142ek spadaj\u0105 ze szczyt\u00f3w [Nowy raport]", "date_published": "2022-12-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8ff6a06431ae70-948-568-0-49-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie kwarta\u0142y na rynku sprzeda\u017cy dzia\u0142ek budowlanych przybieraj\u0105 kszta\u0142t sinusoidy. Po korekcie i p\u00f3\u017aniejszych podwy\u017ckach, III kw. 2022 r. ponownie stan\u0105\u0142 pod znakiem spad\u00f3w \u015brednich cen transakcyjnych \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis Cenatorium. To jednak pierwsza tak masowa i wyra\u017ana obni\u017cka \u015brednich kwot p\u0142aconych za grunty budowlane od pocz\u0105tku 2020 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-deweloperow-Czesto-jest-to-wierzcholek-gory-lodowej-8457034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugi deweloper\u00f3w. \"Cz\u0119sto jest to wierzcho\u0142ek g\u00f3ry lodowej\"", "date_published": "2022-12-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/0fe31c5d3fb422-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci przedsi\u0119biorstw z bran\u017cy deweloperskiej si\u0119gaj\u0105 177,6 mln z\u0142 - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. 53 proc. to sp\u00f3\u0142ki prawa handlowego, na kt\u00f3re przypada 71 proc. ca\u0142ego d\u0142ugu. Najbardziej zad\u0142u\u017cone firmy dzia\u0142aj\u0105 na Mazowszu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorzej-nie-bedzie-To-sie-jeszcze-okaze-Scenariusze-dla-inwestorow-na-2023-rok-8456592.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gorzej nie b\u0119dzie? To si\u0119 jeszcze oka\u017ce. Scenariusze dla inwestor\u00f3w na 2023 rok", "date_published": "2022-12-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/43d9c163fe0f36-948-568-47-0-1843-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po roku 2020 \u017cyczyli\u015bmy sobie, aby rok 2021 nie by\u0142 gorszy. Niestety,\nby\u0142 gorszy. Dlatego w rok 2022 wchodzili\u015bmy bez wi\u0119kszej nadziei. I s\u0142usznie,\nponiewa\u017c pod wzgl\u0119dem gospodarczym i inwestycyjnym by\u0142 on jeszcze gorszy od\nswoich dw\u00f3ch poprzednik\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-TikToka-w-USA-Podjeto-pierwsze-kroki-i-wprowadzono-obostrzenia-8457023.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakaz TikToka w USA? Podj\u0119to pierwsze kroki i wprowadzono obostrzenia", "date_published": "2022-12-15 03:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/d304e608153518-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski senat przeg\u0142osowa\u0142 w \u015brod\u0119 prawo zabraniaj\u0105ce pracownikom federalnym z korzystania z chi\u0144skiej aplikacji TikTok. Przyczyn\u0105 s\u0105 obawy, \u017ce Pekin mo\u017ce wykorzysta\u0107 popularny program do szpiegowania Amerykan\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WP-Ameryka-zamierza-przekazac-Ukrainie-inteligentne-bomby-8457021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"WP\": Ameryka zamierza przekaza\u0107 Ukrainie \"inteligentne bomby\"", "date_published": "2022-12-15 02:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0d019bc7ceaab3-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja ameryka\u0144ska planuje wys\u0142a\u0107 Ukrainie zaawansowany sprz\u0119t elektroniczny,  kt\u00f3ry przekszta\u0142ca niekierowan\u0105 amunicj\u0119 lotnicz\u0105 w \"inteligentne bomby\"- poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \u201eWashington Post\u201d.  Mog\u0105 one trafia\u0107 w rosyjskie cele z du\u017c\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105. Nie wiadomo jeszcze, czy zatwierdzi\u0142 to ju\u017c prezydent Biden.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamieszki-po-porazce-Maroka-w-polfinale-mistrzostw-swiata-Pod-kolami-samochodu-zginal-14-latek-8457020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamieszki po pora\u017cce Maroka w p\u00f3\u0142finale mistrzostw \u015bwiata. Pod ko\u0142ami samochodu zgin\u0105\u0142 14-latek", "date_published": "2022-12-15 02:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/1527da52cf3245-948-568-0-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po pora\u017cce Maroka w p\u00f3\u0142finale mistrzostw \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej w kilku europejskich miastach wybuch\u0142y zamieszki. Na po\u0142udniu Francji w Montpellier 14-latek zgin\u0105\u0142 wskutek potr\u0105cenia przez samoch\u00f3d. Wed\u0142ug doniesie\u0144 lokalnych medi\u00f3w grupa os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142a usun\u0105\u0107 francusk\u0105 flag\u0119 z okna samochodu, w tym momencie kierowca przyspieszy\u0142 i potr\u0105ci\u0142 nastolatka.</p>", "persistent": false}], "source url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "source title": "Bankier"}