[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29029140,zaginiecie-iwony-wieczorek-jej-kolega-po-12-latach-zabral-glos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Jej kolega po 12 latach zabra\u0142 g\u0142os. \"Nie wiem, czy mnie nie aresztuj\u0105\"", "date_published": "2022-10-15 21:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ea/18/z26127239M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Po ponad 12 latach od dnia, w kt\u00f3rym zagin\u0119\u0142a Iwona Wieczorek, policja przeszuka\u0142a dom jednego z m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3ry by\u0142 z ni\u0105 w klubie, z kt\u00f3rego kobieta ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142a. Funkcjonariusze kilkukrotnie sugerowali mu, \u017ce Iwona Wieczorek nie \u017cyje, a oni szukaj\u0105 jej cia\u0142a. Adwokat m\u0119\u017cczyzny z\u0142o\u017cy\u0142 za\u017calenie na post\u0119powanie policji, kt\u00f3ra - w jego opinii - mog\u0142a naruszy\u0107 prawa cz\u0142owieka."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29028364,plock-oskarzeni-o-oblanie-kwasem-emerytki-poznaja-wkrotce-wyrok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "P\u0142ock. Oskar\u017ceni o oblanie kwasem emerytki poznaj\u0105 wkr\u00f3tce wyrok. Wyg\u0142oszono mowy ko\u0144cowe", "date_published": "2022-10-15 15:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/13/1b/z28389944M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />24 pa\u017adziernika S\u0105d Okr\u0119gowy w P\u0142ocku og\u0142osi wyrok w sprawie \u015bmierci Anny O., kt\u00f3ra w 2014 roku zosta\u0142a oblana kwasem siarkowym. W pi\u0105tek strony wyg\u0142osi\u0142y mowy ko\u0144cowe, wyrok zostanie og\u0142oszony 24 pa\u017adziernika."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29027663,lodz-trzy-osoby-trafily-na-oiom-po-zatruciu-muchomorem-bylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Trzy osoby trafi\u0142y na OIOM po zatruciu muchomorem. \"By\u0142o to spo\u017cycie celowe, w celu odurzenia\"", "date_published": "2022-10-15 11:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/a0/1b/z28970733M,Zbierajac-grzyby--ignorujesz-muchomory-czerwone-.jpg\" vspace=\"2\" />Do Centralnego Szpitala Klinicznego w \u0141odzi trafi\u0142o w ostatnim czasie troje pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zatruli si\u0119 muchomorem czerwonym. W internecie panuje niebezpieczny trend, polegaj\u0105cy na spo\u017cyciu tego truj\u0105cego grzyba."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29027712,trzylatek-potracony-przez-dziadka-przed-kosciolem-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trzylatek potr\u0105cony przez przed ko\u015bcio\u0142em. Prokuratura nadal nie przes\u0142ucha\u0142a dziadka dziecka", "date_published": "2022-10-15 10:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/9e/1b/z28962198M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dziadek, kt\u00f3ry mia\u0142 potr\u0105ci\u0107 swojego trzyletniego wnuczka pod ko\u015bcio\u0142em, nadal nie zosta\u0142 przes\u0142uchany - nie pozwala\u0142 na to jego stan psychiczny. \"Super Express\" skontaktowa\u0142 si\u0119 jednak z radomsk\u0105 prokuratur\u0105 z pytaniem o dalsze czynno\u015bci planowane w sprawie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29027636,kiedy-jest-niedziela-handlowa-czy-16-pazdziernika-sklepy-sa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy jest niedziela handlowa? Czy 16 pa\u017adziernika sklepy s\u0105 otwarte? Gdzie zrobi\u0107 zakupy?", "date_published": "2022-10-15 10:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/f5/1a/z28266822M,Niedziele-handlowe-2022--Zakupy--zdjecie-ilustracy.jpg\" vspace=\"2\" />Czy 16 pa\u017adziernika to niedziela handlowa? Kt\u00f3re sklepy pozostaj\u0105 otwarte i zrobimy w nich zakupy? Czy Lidl, Biedronka i Carrefour b\u0119d\u0105 czynne? Odpowiadamy!"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29027536,kiedy-ferie-2023-oto-kalendarz-przerwy-zimowej-z-podzialem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy ferie 2023? Oto kalendarz przerwy zimowej z podzia\u0142em na wojew\u00f3dztwa [HARMONOGRAM]", "date_published": "2022-10-15 09:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/98/1b/z28935242M,Ferie-zimowe-2023---kiedy-sie-rozpoczna-.jpg\" vspace=\"2\" />Ferie zimowe coraz bli\u017cej. Kiedy dzieci z poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw b\u0119d\u0105 mog\u0142y cieszy\u0107 si\u0119 przerw\u0105 od nauki? Przedstawiamy harmonogram."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29018961,konfederacja-to-juz-establishment-radykalow-przyciagaja-kamraci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Konfederacja to ju\u017c establishment, radyka\u0142\u00f3w przyci\u0105gaj\u0105 \"kamraci\". \"Niespe\u0142niony aktor jest na r\u0119k\u0119 PiS\"", "date_published": "2022-10-15 07:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/ac/1b/z29020147M,Pikieta-zwolennikow-Wojciecha-Olszanskiego.jpg\" vspace=\"2\" />- My\u015blenie mo\u017ce by\u0107 takie: napompujemy Olsza\u0144skiego aresztowaniami, ale tak, \u017ceby nic powa\u017cnego mu si\u0119 nie sta\u0142o, a on b\u0119dzie w mi\u0119dzyczasie urz\u0105dza\u0142 te swoje dziwne imprezy - podpali Statut Kaliski, b\u0119dzie nawo\u0142ywa\u0142 do obicia czy rozstrzelania tego lub tamtego. Wtedy nawet taki radyka\u0142 jak Braun go nie przebije - m\u00f3wi dr Przemys\u0142aw Witkowski. Z badaczem ekstre"}]