[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28918074,zakopane-wprowadza-prohibicje-szampan-nie-poleje-sie-w-godz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zakopane wprowadza prohibicj\u0119. Szampan nie poleje si\u0119 w godz. od 23 do 6. Zakaz jeszcze przed Sylwestrem", "date_published": "2022-09-15 20:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/94/1b/z28918143M,Smieci-po-sylwestrze-w-Zakopanem.jpg\" vspace=\"2\" />Zakopia\u0144scy radni przyj\u0119li zakaz sprzeda\u017cy alkoholu w godzinach od 23 do 6 rano. \u017baden z polityk\u00f3w nie by\u0142 przeciwny tej decyzji. Wniosek w tej sprawie wp\u0142yn\u0105\u0142 od samych mieszka\u0144c\u00f3w."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28917885,zachod-przeczytal-podrecznik-do-hit-u-prof-roszkowskiego-zachwytow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zach\u00f3d przeczyta\u0142 podr\u0119cznik do HiT Roszkowskiego i nie wierzy. \"Wojuj\u0105cy Czarnek\", \"za\u015bciankowy\"", "date_published": "2022-09-15 20:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/92/1b/z28911733M.jpg\" vspace=\"2\" />Podr\u0119cznikiem do historii i tera\u017aniejszo\u015bci, kt\u00f3ry oburzy\u0142 ju\u017c wielu Polak\u00f3w, zainteresowa\u0142y si\u0119 tak\u017ce zagraniczne media. Dziennikarz \"The Brussels Times\" stwierdzi\u0142, \u017ce podr\u0119cznik prof. Wojciecha Roszkowskiego kpi z to\u017csamo\u015bci narodowej Belg\u00f3w. Z kolei \"Balkan Insight\" pisze o indoktrynacji politycznej polskich uczni\u00f3w."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28917623,gdzie-isc-na-grzyby-co-krok-to-grzyb-tu-zbierzesz-kosz-prawdziwkow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gdzie s\u0105 grzyby? Lasy Pa\u0144stwowe zapraszaj\u0105 - tu zbierzesz kosz prawdziwk\u00f3w w 35 minut", "date_published": "2022-09-15 18:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/94/1b/z28917873M,Koszyk-prawdziwkow-w-Nadlesnictwie-Kedzierzyn.jpg\" vspace=\"2\" />Gdzie i\u015b\u0107 na grzyby, \u017ceby szybko uzbiera\u0107 pe\u0142en koszyk? Okazuje si\u0119, \u017ce mn\u00f3stwo grzyb\u00f3w ro\u015bnie teraz na \u015al\u0105sku. Lasy Pa\u0144stwowe opublikowa\u0142y film, na kt\u00f3rym ilo\u015b\u0107 prawdziwk\u00f3w mo\u017ce przyprawi\u0107 o zawr\u00f3t g\u0142owy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28917353,straz-graniczna-zawrocila-rodzine-z-iraku-do-granicy-z-bialorusia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bia\u0142ystok. Stra\u017c Graniczna zawr\u00f3ci\u0142a rodzin\u0119 z Iraku do granicy z Bia\u0142orusi\u0105. S\u0105d: To bezprawne", "date_published": "2022-09-15 17:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/93/1b/z28917457M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Bia\u0142ymstoku uzna\u0142, \u017ce push-back rodziny z Iraku by\u0142 bezprawny\" - przekaza\u0142a w czwartek Helsi\u0144ska Fundacja Praw Cz\u0142owieka. We wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku siedem os\u00f3b, w tym czw\u00f3rka dzieci, zosta\u0142o zawr\u00f3conych do granicy z Bia\u0142orusi\u0105. W spraw\u0119 przed s\u0105dem zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 m.in. Rzecznik Praw Obywatelskich."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28917052,ciechanow-3-5-letnie-dziecko-mialo-zatruc-sie-chemikaliami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ciechan\u00f3w. 3,5-letnie dziecko mia\u0142o zatru\u0107 si\u0119 chemikaliami gryzob\u00f3jczymi. Dziewczynka zmar\u0142a", "date_published": "2022-09-15 15:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/59/1b/z28678624M,Karetka-pogotowia---zdjeci-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ciechanowscy policjanci poinformowali o \u015bmierci 3,5-letniej dziewczynki, kt\u00f3ra najprawdopodobniej zmar\u0142a po zatruciu si\u0119 \u015brodkami gryzob\u00f3jczymi. Dziecko zosta\u0142o przewiezione do warszawskiego szpitala, jednak mimo to zmar\u0142o. Teraz spraw\u0119 bada prokuratura."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28917026,szczecin-z-odry-wydobyto-samochod-nie-zyje-31-latka-ktora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczecin. Z Odry wydobyto samoch\u00f3d. Nie \u017cyje 31-latka, kt\u00f3ra prowadzi\u0142a pojazd", "date_published": "2022-09-15 15:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/93/1b/z28914421M,Samochod-wpadl-do-Odry-w-Szczecinie-przy-zjezdzie-.jpg\" vspace=\"2\" />Po kilku godzinach s\u0142u\u017cbom uda\u0142o si\u0119 wydoby\u0107 z Odry samoch\u00f3d, kt\u00f3ry z nieznanych przyczyn wjecha\u0142 do rzeki. Pojazdem kierowa\u0142a 31-latka. Kobieta nie prze\u017cy\u0142a."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28916436,chorzow-trwaja-poszukiwania-trojga-nastolatkow-policja-prosi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chorz\u00f3w. Kto\u015b wie, co si\u0119 sta\u0142o z t\u0105 tr\u00f3jk\u0105 nastolatk\u00f3w? Zagin\u0119li dwa dni temu. Policja prosi o pomoc", "date_published": "2022-09-15 13:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/93/1b/z28916755M,Poszukiwani-nastolatkowie.jpg\" vspace=\"2\" />Zagin\u0119\u0142o troje nastolatk\u00f3w z Chorzowa, najm\u0142odsza Nikola ma 12 lat. Wyszli z dom\u00f3w 13 wrze\u015bnia, zaraz po po\u0142udniu, mieli si\u0119 spotka\u0107 ze znajomymi. Od tego czasu nie kontaktowali si\u0119 z opiekunami. Ju\u017c dwie noce sp\u0119dzili poza domem. Policjanci z Chorzowa prosz\u0105 o pomoc w ustaleniu, co si\u0119 z dzie\u0107mi sta\u0142o i gdzie mog\u0105 teraz przebywa\u0107. Udost\u0119pnili zdj\u0119cia poszukiwanych."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28915595,kaczynski-i-morawiecki-o-tym-ze-ue-mowi-jezykiem-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szefowa KE pochwali\u0142a Polsk\u0119, Kaczy\u0144ski z Morawieckim uderzaj\u0105 w Tuska. \"Dogadywa\u0142 si\u0119 z Putinem\"", "date_published": "2022-09-15 11:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/93/1b/z28915865M,Premier-Mateusz-Morawiecki-podczas-konferencji.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie mo\u017cemy ulec wra\u017ceniu, \u017ce ca\u0142a klasa polityczna w Polsce by\u0142a antyrosyjska - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas czwartkowej konferencji, na kt\u00f3rej obecny by\u0142 te\u017c szef PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Wbrew oczekiwaniom nie poruszono kwestii energetyki, dodatku w\u0119glowego czy cen pr\u0105du."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28914331,myslowice-uczniowie-nie-wroca-do-szkoly-budynek-stanowi-zagrozenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mys\u0142owice. Uczniowie znienacka wyproszeni z lekcji. Szko\u0142a jak wie\u017ca w Pizie. Tyle \u017ce mo\u017ce run\u0105\u0107", "date_published": "2022-09-15 10:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/93/1b/z28914955M,Szkola-w-Myslowicach-zostala-zamknieta.jpg\" vspace=\"2\" />Uczniowie ze szko\u0142y w Mys\u0142owicach zostali \"wyproszeni\" z lekcji, a budynek zosta\u0142 zamkni\u0119ty na g\u0142ucho. Powodem jest stan techniczny plac\u00f3wki - szko\u0142a zacz\u0119\u0142a si\u0119 przechyla\u0107, co grozi jej zawaleniem. Rodzice nie kryj\u0105 szoku, jaki wywo\u0142a\u0142a nag\u0142a decyzja w\u0142adz miasta."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28913887,jacek-jaworek-wciaz-nieuchwytny-psycholog-profiler-nie-wyklucza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jacek Jaworek wci\u0105\u017c nieuchwytny. Psycholog profiler nie wyklucza samob\u00f3jstwa", "date_published": "2022-09-15 09:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/4a/1b/z28617578M,Jacek-Jaworek.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Jaworek zastrzeli\u0142 swojego brata, bratow\u0105 i nastoletniego bratanka. \u015aledczy wci\u0105\u017c nie wiedz\u0105, co si\u0119 z nim p\u00f3\u017aniej sta\u0142o. Wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z policj\u0105 profiler i psycholog Bogdan Lach, dokonuj\u0105c analizy, stwierdzi\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczyzn\u0105 targa\u0142y silne emocje. Wskaza\u0142, \u017ce m\u00f3g\u0142 pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28914051,podkarpackie-smierc-42-latka-podczas-interwencji-policji-rmf.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpackie. \u015amier\u0107 42-latka podczas interwencji policji. RMF FM: Przyczyn\u0105 z\u0142amanie krtani", "date_published": "2022-09-15 08:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/91/1b/z28905608M,Zatrzymanie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek w Radymnie (woj. podkarpackie) podczas policyjnej interwencji zmar\u0142 42-letni m\u0119\u017cczyzna. Reporter RMF FM Krzysztof Zasada dotar\u0142 do wst\u0119pnych ustale\u0144 bieg\u0142ych po przeprowadzonej sekcji zw\u0142ok, z kt\u00f3rych wynika, \u017ce najbardziej prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci jest z\u0142amanie krtani podczas stosowania chwytu obezw\u0142adniaj\u0105cego."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28913383,pogoda-na-czwartek-silny-deszcz-i-burze-wiatr-do-85-km-h.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na czwartek. Silny deszcz i burze, wiatr do 85 km/h. Ostrze\u017cenia IMGW dla kilku wojew\u00f3dztw", "date_published": "2022-09-15 07:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/2a/1b/z28485114M,Wichura---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zgodnie z prognoz\u0105 IMGW, w czwartek 15 wrze\u015bnia na p\u00f3\u0142nocy Polski powieje silny wiatr - w porywach do 85 km/h, za\u015b w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju spodziewany jest intensywny deszcz i burze."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28913402,sondaz-ibris-topnieje-przewaga-zjednoczonej-prawicy-nad-koalicja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sonda\u017c IBRiS. Topnieje przewaga Zjednoczonej Prawicy nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105. W Sejmie sze\u015b\u0107 partii", "date_published": "2022-09-15 07:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/92/1b/z28913441M,Posiedzenie-sejmu---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Najnowszy sonda\u017c IBRiS dla Onetu wskazuje na znacz\u0105cy spadek poparcia wyborc\u00f3w dla Zjednoczonej Prawicy. Jej przewaga nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 topnieje i wynosi 5,5 pkt proc. Do Sejmu wesz\u0142oby sze\u015b\u0107 partii."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28913445,joanna-scheuring-wielgus-goscinia-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Joanna Scheuring-Wielgus go\u015bcini\u0105 Porannej Rozmowy Gazeta.pl", "date_published": "2022-09-15 06:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/92/1b/z28913501M,Joanna-Scheuring-Wielgus-goscinia-Porannej-Rozmowy.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek go\u015bcini\u0105 Porannej Rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie Joanna Scheuring-Wielgus. Z pos\u0142ank\u0105 Lewicy porozmawiamy m.in. o aferze wok\u00f3\u0142 raportu smole\u0144skiego Antoniego Macierewicza, reparacjach wojennych od Niemc\u00f3w oraz podniesieniu p\u0142acy minimalnej. Program poprowadzi Jacek G\u0105dek."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28912437,prognoza-dlugoterminowa-synoptycy-imgw-zapowiadaja-jesien.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prognoza d\u0142ugoterminowa. Synoptycy IMGW zapowiadaj\u0105: Jesie\u0144 i pocz\u0105tek zimy ma by\u0107 cieplejszy od normy", "date_published": "2022-09-15 04:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/6f/1a/z27717839M,21-10-2021--Jesien-w-Lodzi--Park-Zrodliska.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy z Centrum Modelowania Meteorologicznego IMGW-PIB opublikowali najnowsz\u0105, d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody. Wiadomo, jakie temperatury mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107 w poszczeg\u00f3lnych miesi\u0105cach."}]