[{"page_rating_votes": 20, "page_rating": 70, "vote": 20, "permanent": false, "language": "PL-pl", "bookmarked": true, "source": "https://natemat.pl", "artist": "https://natemat.pl", "user": "rumpel", "page_rating_visits": 6, "dead": false, "date_published": "2012-12-12T20:52:20+00:00", "thumbnail": "https://m.natemat.pl/23208c2cb6c0474ef6dc7652e528a8b5,1200,0,0,0.jpg", "tags": ["israel", "conspiracy theory", "deep state"], "album": "https://natemat.pl", "comments": [], "title": "Domagaj\u0105 si\u0119 zdj\u0119cia krzy\u017ca, ale zapalaj\u0105 \u015bwiece chanukowe. \"Symbole religijne? W Sejmie? I do tego Ruch Palikota?\"", "page_rating_contents": 50, "age": null, "description": "W Sejmie zapalono \u015bwiece chanukowe. W uroczysto\u015bci wzi\u0119li udzia\u0142\u00a0wicemarsza\u0142kowie Sejmu, w tym Wanda Nowicka z Ruchu Palikota i Jerzy Wenderlich z SLD. Obiektywy aparat\u00f3w uchwyci\u0142y te\u017c ubranego w jarmu\u0142k\u0119 Roberta Biedronia. Co na religijnej uroczysto\u015bci robili politycy domagaj\u0105cy si\u0119 \u015bwieckiego pa\u0144stwa?", "link": "https://natemat.pl/42883,domagaja-sie-zdjecia-krzyza-ale-zapalaja-swiece-chanukowe-symbole-religijne-w-sejmie-i-do-tego-ruch-palikota"}, {"page_rating_votes": 0, "page_rating": 0, "vote": 0, "permanent": false, "language": "pl", "bookmarked": true, "source": "https://www.prawo.pl", "artist": null, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "dead": false, "date_published": "2012-08-09T20:08:58+00:00", "thumbnail": null, "tags": ["pfizer", "big pharma", "manufacturing consent"], "album": null, "comments": [], "title": "Pfizer zn\u00f3w zap\u0142aci za \u0142ap\u00f3wki", "page_rating_contents": 0, "age": 0, "description": "Pfizer zn\u00f3w zap\u0142aci za \u0142ap\u00f3wki", "link": "https://www.prawo.pl/zdrowie/pfizer-znow-zaplaci-za-lapowki,248972.html"}, {"page_rating_votes": 0, "page_rating": 0, "vote": 0, "permanent": false, "language": "pl", "bookmarked": true, "source": "https://artmuseum.pl", "artist": null, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "dead": false, "date_published": "2012-03-29T07:14:08+00:00", "thumbnail": null, "tags": ["protest", "billionaires", "occupy wall street"], "album": null, "comments": [], "title": "Occupy Wall Street. Nowe ruchy spo\u0142eczne  - Muzeum Sztuki Nowoczesnej w Warszawie", "page_rating_contents": 0, "age": 0, "description": "Occupy Wall Street. Nowe ruchy spo\u0142eczne  - Muzeum Sztuki Nowoczesnej w Warszawie", "link": "https://artmuseum.pl/pl/wydarzenia/occupy-wall-street-nowe-ruchy-spoleczne"}]