[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemieckie-media-o-wycince-drzew-w-bieszczadach-czy-niedzwie,nId,6423209", "title": "Niemieckie media o wycince drzew w Bieszczadach: Czy nied\u017awiedzie przetrwaj\u0105?", "date_published": "2022-11-20 21:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemieckie-media-o-wycince-drzew-w-bieszczadach-czy-niedzwie,nId,6423209\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media o wycince drzew w Bieszczadach: Czy nied\u017awiedzie przetrwaj\u0105?\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-o-wycince-drzew-w-bieszczadach-czy-niedzwie/000GDA1VF1VC14KH-C321.jpg\" /></a>Ze wzgl\u0119du na rosn\u0105ce ceny drewna, w Europie wycina si\u0119 wi\u0119cej las\u00f3w. Polska zajmuje w tym procederze czo\u0142owe miejsce - alarmuje &quot;Tagesspiegel&quot;. Sytuacj\u0119 pogarsza tak\u017ce zawieszony import z Ukrainy czy z Bia\u0142orusi. A to nie jedyny problem. W Bieszczadach przeciwko masowej wycince drzew, kt\u00f3ra zagra\u017ca \u017cyj\u0105cym tam nied\u017awiedziom, protestuj\u0105 ekolodzy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-historyk-celem-putina-jest-landgrab,nId,6423198", "title": "Brytyjski historyk: Celem Putina jest \"landgrab\"", "date_published": "2022-11-20 21:37:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-historyk-celem-putina-jest-landgrab,nId,6423198\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski historyk: Celem Putina jest &quot;landgrab&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-historyk-celem-putina-jest-landgrab/000GDA0WRRMS59X0-C321.jpg\" /></a>- Celem Putina jest &quot;landgrab&quot; - zab\u00f3r ziemi oraz zemsta za rok 1991. - Putin i jego ludzie znajdowali si\u0119 w\u00f3wczas na \u015brednim szczeblu s\u0142u\u017cb specjalnych i musieli przygl\u0105da\u0107 si\u0119, jak ich szefowie trac\u0105 imperium - m\u00f3wi w &quot;Spieglu&quot; brytyjski historyk Orlando Figes.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosjanie-probowali-szpiegowac-brytyjczykow-na-morzu-po,nId,6423207", "title": "Media: Rosjanie pr\u00f3bowali szpiegowa\u0107 Brytyjczyk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym", "date_published": "2022-11-20 21:34:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosjanie-probowali-szpiegowac-brytyjczykow-na-morzu-po,nId,6423207\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosjanie pr\u00f3bowali szpiegowa\u0107 Brytyjczyk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosjanie-probowali-szpiegowac-brytyjczykow-na-morzu-po/000GDA0VQ4EN5NWK-C321.jpg\" /></a>Rosyjski okr\u0119t pr\u00f3bowa\u0142 szpiegowa\u0107 przeprowadzane na Morzu P\u00f3\u0142nocnym dzia\u0142ania. Brytyjska marynarka wojenna prowadzi\u0142a w\u00f3wczas testy z dronami morskimi, w tym z autonomicznymi wyrzutniami pocisk\u00f3w - podaj\u0105 brytyjskie media. Rosjan odstraszy\u0142y wys\u0142ane na miejsce brytyjskie okr\u0119ty.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-o-eskorte-prezesa-pis-dziesiatki-radiowozow-i-policjant,nId,6423197", "title": "Sp\u00f3r o eskort\u0119 prezesa PiS. \"Dziesi\u0105tki radiowoz\u00f3w i policjant\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-20 21:14:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-o-eskorte-prezesa-pis-dziesiatki-radiowozow-i-policjant,nId,6423197\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o eskort\u0119 prezesa PiS. &quot;Dziesi\u0105tki radiowoz\u00f3w i policjant\u00f3w&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-eskorte-prezesa-pis-dziesiatki-radiowozow-i-policjant/000GD9Y2ILFCHFO3-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski kontynuuje objazd po kraju. W niedziel\u0119 prezes PiS by\u0142 w Gliwicach. W pobli\u017cu miejsca, gdzie odbywa\u0142o si\u0119 spotkanie z mieszka\u0144cami obecne by\u0142y liczne zast\u0119py policji. - Dziesi\u0105tki radiowoz\u00f3w i policjant\u00f3w. Pa\u0144stwo PiS w pigu\u0142ce - skrytykowa\u0142 Borys Budka. Na wpis polityka zareagowa\u0142 Rados\u0142aw Fogiel. - Gdyby popieraj\u0105cy was zadymiarze nie organizowali wulgarnych awantur, to policja nie ocenia\u0142aby tak wysoko potencjalnego zagro\u017cenia - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-eksperci-z-korei-pln-pomogli-stworzyc-bron-chemiczna-d,nId,6423192", "title": "Media: Eksperci z Korei P\u0142n. pomogli stworzy\u0107 bro\u0144 chemiczn\u0105 dla Hezbollahu", "date_published": "2022-11-20 20:53:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-eksperci-z-korei-pln-pomogli-stworzyc-bron-chemiczna-d,nId,6423192\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Eksperci z Korei P\u0142n. pomogli stworzy\u0107 bro\u0144 chemiczn\u0105 dla Hezbollahu\" src=\"https://i.iplsc.com/media-eksperci-z-korei-pln-pomogli-stworzyc-bron-chemiczna-d/000GD9WUDSXD25LL-C321.jpg\" /></a>Hezbollah przechowuje setki pocisk\u00f3w z toksycznym \u0142adunkiem chemicznym w magazynie w Al-Kusajr w pobli\u017cu granicy liba\u0144sko-syryjskiej - podaje &quot;The Jerusalem Post&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na saudyjskie media. Jak czytamy, w konstrukcji pocisk\u00f3w mieli bra\u0107 udzia\u0142 eksperci z Korei P\u00f3\u0142nocnej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oferta-z-niemiec-chodzi-o-systemy-obrony-powietrznej-patriot,nId,6423176", "title": "Oferta z Niemiec. Chodzi o systemy obrony powietrznej Patriot", "date_published": "2022-11-20 20:00:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oferta-z-niemiec-chodzi-o-systemy-obrony-powietrznej-patriot,nId,6423176\"><img align=\"left\" alt=\"Oferta z Niemiec. Chodzi o systemy obrony powietrznej Patriot\" src=\"https://i.iplsc.com/oferta-z-niemiec-chodzi-o-systemy-obrony-powietrznej-patriot/000GD9O5B02BE5GV-C321.jpg\" /></a>Niemcy zaoferowa\u0142y Polsce system obrony powietrznej i przeciwrakietowej typu Patriot - poinformowa\u0142 Reuters. - Baterie maj\u0105 pom\u00f3c w zabezpieczeniu przestrzeni powietrznej po tym jak zb\u0142\u0105kany pocisk rozbi\u0142 si\u0119 w Polsce - powiedzia\u0142a minister obrony Niemiec Christine Lambrecht.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-oskarza-ukraine-o-prowokacje-to-moze-doprowadzic-do,nId,6423166", "title": "Bia\u0142oru\u015b oskar\u017ca Ukrain\u0119 o prowokacj\u0119. \"To mo\u017ce doprowadzi\u0107 do starcia\"", "date_published": "2022-11-20 19:55:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-oskarza-ukraine-o-prowokacje-to-moze-doprowadzic-do,nId,6423166\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b oskar\u017ca Ukrain\u0119 o prowokacj\u0119. &quot;To mo\u017ce doprowadzi\u0107 do starcia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-oskarza-ukraine-o-prowokacje-to-moze-doprowadzic-do/000GD9LI950JP0T4-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oru\u015b oskar\u017ca Ukrain\u0119 o prowokacj\u0119, jako dow\u00f3d pokazuj\u0105c wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 z broni\u0105, przekraczaj\u0105cego ukrai\u0144sko-bia\u0142orusk\u0105 granic\u0119. &quot;Ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz robi\u0142 zdj\u0119cia i nagrywa\u0142 filmy w okolicy&quot; - napisa\u0142 Pa\u0144stwowy Komitet Graniczny Republiki Bia\u0142orusi. Dodano, \u017ce &quot;stwarza to sytuacje prowokacyjne na granicy, kt\u00f3re mog\u0105 doprowadzi\u0107 do starcia zbrojnego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pozar-w-szczytnie-strazacy-znalezli-zweglone-ciala,nId,6423164", "title": "Po\u017car w Szczytnie. Stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142a", "date_published": "2022-11-20 19:25:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pozar-w-szczytnie-strazacy-znalezli-zweglone-ciala,nId,6423164\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Szczytnie. Stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-szczytnie-strazacy-znalezli-zweglone-ciala/000G9NAANF4DG9XW-C321.jpg\" /></a>Do po\u017caru, prawdopodobnie go\u0142\u0119bnika, dosz\u0142o na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Szczytnie. Na miejsce przyjecha\u0142y trzy zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej. Pocz\u0105tkowo informowano o odnalezieniu jednego zw\u0119glonego cia\u0142a. Jak jednak informuje policja, stra\u017cacy mieli odkry\u0107 w budynku jeszcze jedne zw\u0142oki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pozar-w-szczytnie-strazacy-znalezli-zweglone-cialo,nId,6423164", "title": "Po\u017car w Szczytnie. Stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142o", "date_published": "2022-11-20 19:25:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pozar-w-szczytnie-strazacy-znalezli-zweglone-cialo,nId,6423164\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Szczytnie. Stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-szczytnie-strazacy-znalezli-zweglone-cialo/000G9NAANF4DG9XW-C321.jpg\" /></a>Do po\u017caru prawdopodobnie go\u0142\u0119bnika dosz\u0142o na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Szczytnie. Na miejsce przyjecha\u0142y trzy zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej. - W trakcie dzia\u0142a\u0144 odnaleziono zw\u0119glone cia\u0142o - poinformowali stra\u017cacy. Stan zw\u0142ok nie pozwala p\u00f3ki co na okre\u015blenie p\u0142ci ofiary.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowa-praktyka-w-rosyjskiej-telewizji-wyciszaja-zakazane,nId,6423160", "title": "Nietypowa praktyka w rosyjskiej telewizji. Wyciszaj\u0105 \"zakazane\" s\u0142owa", "date_published": "2022-11-20 19:01:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowa-praktyka-w-rosyjskiej-telewizji-wyciszaja-zakazane,nId,6423160\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa praktyka w rosyjskiej telewizji. Wyciszaj\u0105 &quot;zakazane&quot; s\u0142owa \" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-praktyka-w-rosyjskiej-telewizji-wyciszaja-zakazane/000GD9F8NXNKTI3U-C321.jpg\" /></a>W rosyjskiej telewizji podczas transmisji talent show w piosence wykonywanej przez jedn\u0105 z uczestniczek wyciszono s\u0142owa &quot;pok\u00f3j&quot; i wojna&quot;. Prowadz\u0105cy nie umia\u0142 wyja\u015bni\u0107, sk\u0105d taka decyzja i odes\u0142a\u0142 do rzecznika prasowego. To nie pierwsza tego typu sytuacja w kremlowskiej telewizji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zolnierze-odmowili-wyjazdu-do-ukrainy-zostali-aresztowani-je,nId,6423154", "title": "\u017bo\u0142nierze odm\u00f3wili wyjazdu do Ukrainy. Zostali aresztowani. Jest nagranie", "date_published": "2022-11-20 18:50:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zolnierze-odmowili-wyjazdu-do-ukrainy-zostali-aresztowani-je,nId,6423154\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierze odm\u00f3wili wyjazdu do Ukrainy. Zostali aresztowani. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/zolnierze-odmowili-wyjazdu-do-ukrainy-zostali-aresztowani-je/000GD9EILNLX1851-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch \u017co\u0142nierzy, zmobilizowanych najprawdopodobniej w ramach zarz\u0105dzonej przez W\u0142adimira Putina &quot;cz\u0119\u015bciowej mobilizacji&quot;, zosta\u0142o aresztowanych po tym, jak odm\u00f3wili udzia\u0142u w wojnie w Ukrainie. Zdaniem adwokata Maksima Grebeniuka cytowanego przez portal Ukrai\u0144ska Prawda, &quot;nie by\u0142o potrzeby dokonywania zatrzymania na terenie jednostki wojskowej&quot;. - Mia\u0142o to charakter demonstracyjny i zosta\u0142o zrobione w celu zastraszenia innych - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najdluzej-panujacy-prezydent-na-swiecie-zorganizowal-potrojn,nId,6423152", "title": "Najd\u0142u\u017cej panuj\u0105cy prezydent na \u015bwiecie zorganizowa\u0142 potr\u00f3jne wybory", "date_published": "2022-11-20 18:35:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najdluzej-panujacy-prezydent-na-swiecie-zorganizowal-potrojn,nId,6423152\"><img align=\"left\" alt=\"Najd\u0142u\u017cej panuj\u0105cy prezydent na \u015bwiecie zorganizowa\u0142 potr\u00f3jne wybory\" src=\"https://i.iplsc.com/najdluzej-panujacy-prezydent-na-swiecie-zorganizowal-potrojn/000GD9DFJR8VOVAU-C321.jpg\" /></a>W Gwinei R\u00f3wnikowej zorganizowano w niedziel\u0119 przyspieszone wybory prezydenckie po\u0142\u0105czone z wyborami parlamentarnymi i samorz\u0105dowymi - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Od ponad 40 lat nieprzerwanie rz\u0105dzi tam Teodoro Obiang Nguema Mbasogo, b\u0119d\u0105c tym samym najd\u0142u\u017cej panuj\u0105cym prezydentem na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-matka-przekonala-dziewiecioletnia-corke-do-operacji-,nId,6423141", "title": "Japonia: Matka przekona\u0142a dziewi\u0119cioletni\u0105 c\u00f3rk\u0119 do operacji plastycznej", "date_published": "2022-11-20 18:20:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-matka-przekonala-dziewiecioletnia-corke-do-operacji-,nId,6423141\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Matka przekona\u0142a dziewi\u0119cioletni\u0105 c\u00f3rk\u0119 do operacji plastycznej\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-matka-przekonala-dziewiecioletnia-corke-do-operacji/000GD9AE3QIAYWR2-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Japonii mia\u0142a przekona\u0107 swoj\u0105 dziewi\u0119cioletni\u0105 c\u00f3rk\u0119 do operacji plastycznej powiek. Dziewczynka, kt\u00f3ra mia\u0142a zgodzi\u0107 si\u0119 na zabieg, chcia\u0142a wygl\u0105da\u0107 &quot;pi\u0119knie jak jej siostra&quot;. - Je\u015bli mo\u017cesz znie\u015b\u0107 b\u00f3l operacji plastycznej, to moim zdaniem czyni ci\u0119 to pi\u0119kn\u0105 osob\u0105 - powiedzia\u0142a dziewi\u0119ciolatka mediom.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosyjskiej-telewizji-mowia-o-swietej-nienawisci-zamarzna-i,nId,6423140", "title": "W rosyjskiej telewizji m\u00f3wi\u0105 o \"\u015bwi\u0119tej nienawi\u015bci\". \"Zamarzn\u0105 i zgnij\u0105\"", "date_published": "2022-11-20 17:57:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosyjskiej-telewizji-mowia-o-swietej-nienawisci-zamarzna-i,nId,6423140\"><img align=\"left\" alt=\"W rosyjskiej telewizji m\u00f3wi\u0105 o &quot;\u015bwi\u0119tej nienawi\u015bci&quot;. &quot;Zamarzn\u0105 i zgnij\u0105&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/w-rosyjskiej-telewizji-mowia-o-swietej-nienawisci-zamarzna-i/000GD98QJRCBL4SN-C321.jpg\" /></a>&quot;Pod\u017ceganie do ludob\u00f3jstwa w rosyjskiej telewizji idzie pe\u0142n\u0105 par\u0105&quot; - napisa\u0142 na Twitterze minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba. Do wpisu za\u0142\u0105czy\u0142 nagranie z fragmentami wypowiedzi rosyjskich propagandyst\u00f3w. S\u0142yszmy w nim, \u017ce &quot;je\u015bli re\u017cim kijowski wybierze \u015bcie\u017ck\u0119 zbrodniarzy wojennych, to (Ukrai\u0144cy - red.) powinni tam zamarzn\u0105\u0107 i zgni\u0107&quot;. Inny z &quot;ekspert\u00f3w&quot; twierdzi, \u017ce &quot;Ze\u0142enki spe\u0142nia kryteria terrorysty&quot;. Pad\u0142o te\u017c por\u00f3wnanie do oboz\u00f3w koncentracyjnych...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragedia-podczas-parady-bozonarodzeniowej-nie-zyje-dziec,nId,6423122", "title": "USA: Tragedia podczas parady bo\u017conarodzeniowej. Nie \u017cyje dziecko", "date_published": "2022-11-20 17:20:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragedia-podczas-parady-bozonarodzeniowej-nie-zyje-dziec,nId,6423122\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tragedia podczas parady bo\u017conarodzeniowej. Nie \u017cyje dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tragedia-podczas-parady-bozonarodzeniowej-nie-zyje-dziec/000GD94F75320WK5-C321.jpg\" /></a>Do tragedii dosz\u0142o podczas parady bo\u017conarodzeniowej w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej w sobot\u0119. Kierowca samochodu, kt\u00f3ry holowa\u0142 jedn\u0105 z platform, straci\u0142 panowanie nad pojazdem. Tocz\u0105cy si\u0119 pojazd uderzy\u0142 w 11-letni\u0105 dziewczynk\u0119. Dziecko zmar\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zatrzymali-poszukiwanego-od-17-lat-polaka-ukrywal-sie-w-hisz,nId,6423116", "title": "Zatrzymali poszukiwanego od 17 lat Polaka. Ukrywa\u0142 si\u0119 w Hiszpanii", "date_published": "2022-11-20 16:58:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zatrzymali-poszukiwanego-od-17-lat-polaka-ukrywal-sie-w-hisz,nId,6423116\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymali poszukiwanego od 17 lat Polaka. Ukrywa\u0142 si\u0119 w Hiszpanii\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymali-poszukiwanego-od-17-lat-polaka-ukrywal-sie-w-hisz/000GD91SAF90BHJ9-C321.jpg\" /></a>Od 2005 roku 53-letni Polak ukrywa\u0142 si\u0119 przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci. By\u0142 on oskar\u017cony m.in. o liczne napady rabunkowe, przemoc i zastraszanie. Poszukiwanego trzema listami go\u0144czymi i trzema Europejskimi Nakazami Aresztowania 53-latka zatrzymali &quot;\u0142owcy g\u0142\u00f3w&quot;, czyli policjanci z Zespo\u0142u Poszukiwa\u0144 Celowych Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Gorzowie Wielkopolskim.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckim-zolnierzom-brakuje-spodni-i-kurtek-niedopuszczaln,nId,6423094", "title": "Niemieckim \u017co\u0142nierzom brakuje spodni i kurtek. \"Niedopuszczalne\"", "date_published": "2022-11-20 16:52:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckim-zolnierzom-brakuje-spodni-i-kurtek-niedopuszczaln,nId,6423094\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckim \u017co\u0142nierzom brakuje spodni i kurtek. &quot;Niedopuszczalne&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckim-zolnierzom-brakuje-spodni-i-kurtek-niedopuszczaln/000GD8ZD769R2239-C321.jpg\" /></a>Eva Hoegl, pe\u0142nomocnik Bundestagu ds. si\u0142 zbrojnych poinformowa\u0142a, \u017ce 43 \u017co\u0142nierzom, kt\u00f3rzy zostan\u0105 wys\u0142ani na Mali wci\u0105\u017c brakuje spodni i kurtek. - Batalion w Badenii-Wirtembergii otrzyma\u0142 w\u0142a\u015bnie skarpety - doda\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wzmozona-aktywnosc-wulkanow-na-kamczatce-eksperci-ostr,nId,6423103", "title": "Rosja: Wzmo\u017cona aktywno\u015b\u0107 wulkan\u00f3w na Kamczatce. Eksperci ostrzegaj\u0105", "date_published": "2022-11-20 16:06:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wzmozona-aktywnosc-wulkanow-na-kamczatce-eksperci-ostr,nId,6423103\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Wzmo\u017cona aktywno\u015b\u0107 wulkan\u00f3w na Kamczatce. Eksperci ostrzegaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wzmozona-aktywnosc-wulkanow-na-kamczatce-eksperci-ostr/000GD8WROT56J7C3-C321.jpg\" /></a>Chmury popio\u0142u i gor\u0105cej lawy wyrzucaj\u0105 dwa wulkany na Kamczatce w Rosji. Przyczyn\u0105 gro\u017anego zjawiska jest sobotnie trz\u0119sienie ziemi. Naukowcy twierdz\u0105, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do powa\u017cnych erupcji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podolak-negocjacje-z-rosja-sa-jednoznaczne-z-kapitulacja,nId,6423098", "title": "Podolak: Negocjacje z Rosj\u0105 s\u0105 jednoznaczne z kapitulacj\u0105", "date_published": "2022-11-20 15:55:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podolak-negocjacje-z-rosja-sa-jednoznaczne-z-kapitulacja,nId,6423098\"><img align=\"left\" alt=\"Podolak: Negocjacje z Rosj\u0105 s\u0105 jednoznaczne z kapitulacj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/podolak-negocjacje-z-rosja-sa-jednoznaczne-z-kapitulacja/000FGI2JKK51QMXT-C321.jpg\" /></a>- Negocjacje z Moskw\u0105 oznacza\u0142yby kapitulacj\u0119. Rosja nie chce negocjacji \u2013 stwierdzi\u0142 w wywiadzie dla agencji AFP Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;odzyskanie Chersonia oraz wcze\u015bniejsze wyzwolenie obwodu charkowskiego to s\u0105 punkty zwrotne wojny&quot;. - Wojna zako\u0144czy si\u0119, gdy odzyskamy kontrol\u0119 nad naszymi granicami i kiedy Rosja zacznie si\u0119 ba\u0107 Ukrainy - podsumowa\u0142. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-media-pozar-w-centrum-moskwy-plonie-magazyn,nId,6423089", "title": "Rosyjskie media: Po\u017car w centrum Moskwy. P\u0142onie magazyn", "date_published": "2022-11-20 15:32:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-media-pozar-w-centrum-moskwy-plonie-magazyn,nId,6423089\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie media: Po\u017car w centrum Moskwy. P\u0142onie magazyn\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-media-pozar-w-centrum-moskwy-plonie-magazyn/000GD8L42SSP5KFG-C321.jpg\" /></a>W centrum Moskwy w rejonie Placu Komsomolskiego wybuch\u0142 po\u017car, kt\u00f3ry obj\u0105\u0142 powierzchni\u0119 ok. 2 tys. metr\u00f3w kwadratowych - informuje portal Meduza. To kolejny po\u017car w Rosji, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w ci\u0105gu ostatnich kilku dni.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-sa-raczej-kapiszony-kaczynski-o-radach-jacka-saryusza-wol,nId,6423078", "title": "\"To s\u0105 raczej kapiszony\". Kaczy\u0144ski o \"radach\" Jacka Saryusza-Wolskiego", "date_published": "2022-11-20 15:30:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-sa-raczej-kapiszony-kaczynski-o-radach-jacka-saryusza-wol,nId,6423078\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To s\u0105 raczej kapiszony&quot;. Kaczy\u0144ski o &quot;radach&quot; Jacka Saryusza-Wolskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/to-sa-raczej-kapiszony-kaczynski-o-radach-jacka-saryusza-wol/000GD8LBDII1LWQ1-C321.jpg\" /></a>- Do ostrej walki potrzeba kul (...) to s\u0105 raczej kapiszony - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w europos\u0142a Jacka Saryusza-Wolskiego, kt\u00f3ry sugerowa\u0142, \u017ce Polska powinna zastosowa\u0107 weto, by otrzyma\u0107 unijne fundusze. - Mamy trzy weta, kt\u00f3re s\u0105 oczywiste, dotycz\u0105ce trzech nowych podatk\u00f3w, zasob\u00f3w w\u0142asnych Unii (...) A\u017c si\u0119 prosi, by zastosowa\u0107 nie polityk\u0119 ug\u0142askiwania Komisji, ale tak\u0105 jak W\u0119gry, czyli zawetowa\u0107, a potem rezygnowa\u0107 z weta, je\u017celi fundusze pop\u0142yn\u0105  - m\u00f3wi\u0142 Saryusz-Wolski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-stworzylismy-zupelnie-nowa-rzeczywistosc,nId,6423079", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Stworzyli\u015bmy zupe\u0142nie now\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-20 15:10:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-stworzylismy-zupelnie-nowa-rzeczywistosc,nId,6423079\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Stworzyli\u015bmy zupe\u0142nie now\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-stworzylismy-zupelnie-nowa-rzeczywistosc/000GD8JD62RPBE4E-C321.jpg\" /></a>- Stworzyli\u015bmy zupe\u0142nie now\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107, ale ona jest nieustannie atakowana i kontestowana przez wyros\u0142e z PRL przemalowane elity - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas wizyty w Gliwicach. - Pieni\u0119dzy nie by\u0142o, my\u015bmy je znale\u017ali - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-o-konfiskacie-majatkow-oligarchow-oni-musza-poczu,nId,6423070", "title": "Morawiecki o konfiskacie maj\u0105tk\u00f3w oligarch\u00f3w: Oni musz\u0105 poczu\u0107 b\u00f3l tej wojny", "date_published": "2022-11-20 14:39:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-o-konfiskacie-majatkow-oligarchow-oni-musza-poczu,nId,6423070\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o konfiskacie maj\u0105tk\u00f3w oligarch\u00f3w: Oni musz\u0105 poczu\u0107 b\u00f3l tej wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-konfiskacie-majatkow-oligarchow-oni-musza-poczu/000GD7TSGP5KGJEC-C321.jpg\" /></a>- Chcia\u0142bym podkre\u015bli\u0107 jeden element, kt\u00f3ry nie zosta\u0142 jeszcze wykorzystany. Jest to potencjalna konfiskata aktyw\u00f3w rosyjskich, maj\u0105tk\u00f3w Federacji Rosyjskiej i majtk\u00f3w oligarch\u00f3w. Oni musz\u0105 poczu\u0107 b\u00f3l tej wojny, musz\u0105 zosta\u0107 poci\u0105gni\u0119ci do odpowiedzialno\u015bci - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki na wsp\u00f3lnej konferencji z szefow\u0105 fi\u0144skiego rz\u0105du Sann\u0105 Marin.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-brytyjskie-referendum/aktualnosci/news-wielka-brytania-chce-byc-druga-szwajcaria-ustalenia-the-sund,nId,6423063", "title": "Wielka Brytania chce by\u0107 drug\u0105 Szwajcari\u0105. Ustalenia \"The Sunday Times\"", "date_published": "2022-11-20 14:19:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-brytyjskie-referendum/aktualnosci/news-wielka-brytania-chce-byc-druga-szwajcaria-ustalenia-the-sund,nId,6423063\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania chce by\u0107 drug\u0105 Szwajcari\u0105. Ustalenia &quot;The Sunday Times&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-chce-byc-druga-szwajcaria-ustalenia-the-sund/000GD7RUG1QLUFMV-C321.jpg\" /></a>&quot;The Sunday Times&quot; poda\u0142, \u017ce brytyjski rz\u0105d przymierza si\u0119 do nowej umowy z Uni\u0105 Europejsk\u0105. By usun\u0105\u0107 problemy zwi\u0105zane z handlem b\u0119dzie chcia\u0142 dogada\u0107 si\u0119 z UE na podobnych warunkach jak Szwajcaria - czytamy. W planie nie ma mowy o powrocie do swobodnego przep\u0142ywu os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-zareagowal-na-osiem-gwiazdek-to-jest-ryns,nId,6423048", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zareagowa\u0142 na \"osiem gwiazdek\". \"To jest rynsztok\"", "date_published": "2022-11-20 13:28:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-zareagowal-na-osiem-gwiazdek-to-jest-ryns,nId,6423048\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zareagowa\u0142 na &quot;osiem gwiazdek&quot;. &quot;To jest rynsztok&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-zareagowal-na-osiem-gwiazdek-to-jest-ryns/000GD7M1EPEV7FH4-C321.jpg\" /></a>- Rz\u0105dy PO-PSL bardzo intensywnie zajmowa\u0142y si\u0119 nie wzmacnianiem, ale os\u0142abianiem naszej armii, jej redukcj\u0105 - oceni\u0142 podczas spotkania z mieszka\u0144cami w Gliwicach Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS okre\u015bli\u0142, \u017ce osoby u\u017cywaj\u0105ce &quot;o\u015bmiu gwiazdek&quot; &quot;staczaj\u0105 si\u0119 do rynsztoku&quot;. - My chcemy, \u017ceby Polska p\u0142yn\u0119\u0142a w czystej wodzie - zapewnia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-cialo-41-latka-w-rzeczce-zwloki-znalazl-jego-brat,nId,6423046", "title": "Ma\u0142opolska: Cia\u0142o 41-latka w rzeczce. \"Zw\u0142oki znalaz\u0142 jego brat\"", "date_published": "2022-11-20 13:13:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-cialo-41-latka-w-rzeczce-zwloki-znalazl-jego-brat,nId,6423046\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolska: Cia\u0142o 41-latka w rzeczce. &quot;Zw\u0142oki znalaz\u0142 jego brat&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolska-cialo-41-latka-w-rzeczce-zwloki-znalazl-jego-brat/000FY3H4N879S7OQ-C321.jpg\" /></a>Z potoku Nieczajka w Radwanie (woj. ma\u0142opolskie) wy\u0142owiono cia\u0142o 41-latka - poinformowa\u0142a policja w D\u0105browie Tarnowskiej. Na zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny natrafi\u0142 w sobot\u0119 wieczorem jego brat. S\u0142u\u017cby rozpocz\u0119\u0142y dochodzenie, aby ustali\u0107 przyczyny \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-klubie-lgbt-piec-osob-zginelo-a-18-zostalo,nId,6423038", "title": "USA: Strzelanina w klubie LGBT. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 18 zosta\u0142o rannych", "date_published": "2022-11-20 12:42:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-klubie-lgbt-piec-osob-zginelo-a-18-zostalo,nId,6423038\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Strzelanina w klubie LGBT. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 18 zosta\u0142o rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelanina-w-klubie-lgbt-piec-osob-zginelo-a-18-zostalo/000GD7H05P8Y89MD-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o a 18 zosta\u0142o rannych w ataku na klub LGBT w stanie Kolorado w USA. Podejrzany o atak zosta\u0142 uj\u0119ty przez lokaln\u0105 policj\u0119 i przetransportowany do aresztu, gdzie zosta\u0142 poddany leczeniu z powodu obra\u017ce\u0144, jakich dozna\u0142 podczas zatrzymania. S\u0142u\u017cby nie wykluczaj\u0105, \u017ce liczba ofiar mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-silne-eksplozje-na-terenie-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-w,nId,6423025", "title": "Silne eksplozje na terenie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej w Ukrainie", "date_published": "2022-11-20 12:05:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-silne-eksplozje-na-terenie-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-w,nId,6423025\"><img align=\"left\" alt=\"Silne eksplozje na terenie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/silne-eksplozje-na-terenie-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-w/000GD7EB6X8BUC81-C321.jpg\" /></a>Na terenie i w pobli\u017cu kontrolowanej przez rosyjskie wojska Zaporoskiej Elektrowni Atomowej na po\u0142udniu Ukrainy dosz\u0142o w sobot\u0119 wieczorem i w niedziel\u0119 rano do silnych wybuch\u00f3w - poinformowa\u0142a w komunikacie Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA). Wed\u0142ug Enerhoatmu rosyjskie wojsko trafi\u0142o 12 razy w obiekty infrastruktury na terenie si\u0142owni.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drugi-pogrzeb-w-przewodowie-to-byli-dobrzy-ludzie,nId,6422971", "title": "Drugi pogrzeb w Przewodowie. \"To byli dobrzy ludzie\"", "date_published": "2022-11-20 12:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drugi-pogrzeb-w-przewodowie-to-byli-dobrzy-ludzie,nId,6422971\"><img align=\"left\" alt=\"Drugi pogrzeb w Przewodowie. &quot;To byli dobrzy ludzie&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/drugi-pogrzeb-w-przewodowie-to-byli-dobrzy-ludzie/000GD7DLWY60E4CC-C321.jpg\" /></a>W Przewodowie o godz. 13 rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 pogrzeb 59-letniego Bogdana C. - drugiej ofiary rakiety, kt\u00f3ra spad\u0142a na teren suszarni zbo\u017ca. Uroczysto\u015b\u0107 ma charakter pa\u0144stwowy, jednak rodzina prosi o uszanowanie prywatno\u015bci podczas po\u017cegnania.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-w-panstwie-dawca-nerki-czeka-w-wiezieniu-sad-nie-chc,nId,6423014", "title": "\"Pa\u0144stwo w Pa\u0144stwie\": Dawca nerki czeka w wi\u0119zieniu. S\u0105d nie chce go wypu\u015bci\u0107", "date_published": "2022-11-20 11:30:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-w-panstwie-dawca-nerki-czeka-w-wiezieniu-sad-nie-chc,nId,6423014\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pa\u0144stwo w Pa\u0144stwie&quot;: Dawca nerki czeka w wi\u0119zieniu. S\u0105d nie chce go wypu\u015bci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/panstwo-w-panstwie-dawca-nerki-czeka-w-wiezieniu-sad-nie-chc/000GD78Z9XY02ERN-C321.jpg\" /></a>Krystian Kie\u0142bik, cierpi na powa\u017cn\u0105 chorob\u0119 nerek i pilnie potrzebuje przeszczepu. Organ chcia\u0142by mu odda\u0107 brat. Ten jednak siedzi w wi\u0119zieniu, a s\u0105d nie zgadza si\u0119 na przerw\u0119 w karze na czas przeszczepu. Wi\u0119cej w materiale Paw\u0142a Siudy o godz. 19:30 w programie Pa\u0144stwo w Pa\u0144stwie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-udusil-zone-bo-ta-go-poprosila-brytyjczyk-moze-opuscic-cypry,nId,6423004", "title": "Udusi\u0142 \u017con\u0119, bo ta go poprosi\u0142a. Brytyjczyk mo\u017ce opu\u015bci\u0107 cypryjskie wi\u0119zienie", "date_published": "2022-11-20 11:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-udusil-zone-bo-ta-go-poprosila-brytyjczyk-moze-opuscic-cypry,nId,6423004\"><img align=\"left\" alt=\"Udusi\u0142 \u017con\u0119, bo ta go poprosi\u0142a. Brytyjczyk mo\u017ce opu\u015bci\u0107 cypryjskie wi\u0119zienie\" src=\"https://i.iplsc.com/udusil-zone-bo-ta-go-poprosila-brytyjczyk-moze-opuscic-cypry/000GD75GJNM7558S-C321.jpg\" /></a>Brytyjczyk David Hunter, kt\u00f3ry udusi\u0142 swoj\u0105 \u015bmiertelnie chor\u0105 \u017con\u0119, nie b\u0119dzie odpowiada\u0142 za zab\u00f3jstwo. Obro\u0144cy i prokuratorzy zawarli ugod\u0119, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 m\u0119\u017cczyzna przyzna si\u0119 do zarzutu nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci i prawdopodobnie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 opu\u015bci\u0107 cypryjskie wi\u0119zienie. Zar\u00f3wno 75-latek, jak i jego rodzina od pocz\u0105tku procesu przekonywali, \u017ce zatrzymany chcia\u0142 jedynie &quot;ul\u017cy\u0107 w cierpieniu&quot; swojej \u017conie i zabi\u0142 j\u0105 na jej wy\u0142\u0105czn\u0105 pro\u015bb\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/swietlik/news-orban-dogaduje-sie-z-komisja-a-my,nId,6422992", "title": "Orban dogaduje si\u0119 z Komisj\u0105, a my?", "date_published": "2022-11-20 10:40:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/swietlik/news-orban-dogaduje-sie-z-komisja-a-my,nId,6422992\"><img align=\"left\" alt=\"Orban dogaduje si\u0119 z Komisj\u0105, a my? \" src=\"https://i.iplsc.com/orban-dogaduje-sie-z-komisja-a-my/000GBFKGU7EH6I0I-C321.jpg\" /></a>Do Victora Orbana jest nam dzi\u015b bardzo daleko, ale pragmatyzmu i sprytu raczej nikt mu nie odm\u00f3wi. I je\u015bli jest got\u00f3w i\u015b\u0107 na bardzo daleko id\u0105ce ust\u0119pstwa w sporze z Bruksel\u0105, by odblokowa\u0107 pocovidowe fundusze, to chyba oznacza, \u017ce s\u0105 one bardzo istotne. Dla W\u0119gier i dla Polski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-wpakowal-sie-w-klopoty-dla-niego-cel-uswieca-srodki,nId,6421596", "title": "Ze\u0142enski wpakowa\u0142 si\u0119 w k\u0142opoty. \"Dla niego cel u\u015bwi\u0119ca \u015brodki\"", "date_published": "2022-11-20 10:07:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-wpakowal-sie-w-klopoty-dla-niego-cel-uswieca-srodki,nId,6421596\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski wpakowa\u0142 si\u0119 w k\u0142opoty. &quot;Dla niego cel u\u015bwi\u0119ca \u015brodki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-wpakowal-sie-w-klopoty-dla-niego-cel-uswieca-srodki/000GD5PWTB5QA9D6-C321.jpg\" /></a>- Prezydent Ze\u0142enski sam siebie postawi\u0142 w bardzo k\u0142opotliwej sytuacji przez swoj\u0105 pierwsz\u0105 publiczn\u0105 reakcj\u0119. Teraz jest mu trudno, zw\u0142aszcza tak szybko, ca\u0142kowicie wycofa\u0107 si\u0119 ze swoich s\u0142\u00f3w. Tym bardziej, \u017ce podpar\u0142 si\u0119 autorytetem swoich dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych. To by\u0142aby dla niego bolesna wizerunkowa pora\u017cka - o komunikacji ukrai\u0144skich w\u0142adz w sprawie incydentu w Przewodowie m\u00f3wi Interii dr Daniel Szeligowski, kierownik programu &quot;Europa Wschodnia&quot; w Polskim Instytucie Spraw Mi\u0119dzynarodowych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzecznik-ukrainskich-wojsk-rosja-chce-zajac-donbas-a-pozniej,nId,6422976", "title": "Rzecznik ukrai\u0144skich wojsk: Rosja chce zaj\u0105\u0107 Donbas, a p\u00f3\u017aniej obw\u00f3d zaporoski", "date_published": "2022-11-20 09:50:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzecznik-ukrainskich-wojsk-rosja-chce-zajac-donbas-a-pozniej,nId,6422976\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik ukrai\u0144skich wojsk: Rosja chce zaj\u0105\u0107 Donbas, a p\u00f3\u017aniej obw\u00f3d zaporoski\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-ukrainskich-wojsk-rosja-chce-zajac-donbas-a-pozniej/000GD6YEQ7Q5GV50-C321.jpg\" /></a>Rzecznik ukrai\u0144skiego Wschodniego Zgrupowania Wojsk Serhij Czerewaty przekaza\u0142, \u017ce rosyjska armia zamierza opanowa\u0107 teren obwod\u00f3w \u0142uga\u0144skiego i donieckiego w Donbasie, a nast\u0119pnie podbi\u0107 obw\u00f3d zaporoski. Doda\u0142, \u017ce w obwodzie \u0142uga\u0144skim &quot;mimo wszelkich ambicji wroga&quot; rosyjska armia ponosi kl\u0119ski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-przeciwlotniczy-we-wszystkich-obwodach-ukrainy,nId,6422974", "title": "Alarm przeciwlotniczy we wszystkich obwodach Ukrainy", "date_published": "2022-11-20 09:49:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-przeciwlotniczy-we-wszystkich-obwodach-ukrainy,nId,6422974\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm przeciwlotniczy we wszystkich obwodach Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-przeciwlotniczy-we-wszystkich-obwodach-ukrainy/000GD6WBK79PSV3P-C321.jpg\" /></a>Nad ranem we wszystkich obwodach Ukrainy, z wyj\u0105tkiem okupowanego Krymu, og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy. W niemal wszystkich regionach zako\u0144czy\u0142 si\u0119 on po kilku godzinach, internauci i media nie informowa\u0142y o \u017cadnych powa\u017cnych eksplozjach i zniszczeniach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tragiczny-pozar-w-gminie-rypin-zginely-dwie-osoby,nId,6422959", "title": "Tragiczny po\u017car w gminie Rypin. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "date_published": "2022-11-20 08:51:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tragiczny-pozar-w-gminie-rypin-zginely-dwie-osoby,nId,6422959\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny po\u017car w gminie Rypin. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-pozar-w-gminie-rypin-zginely-dwie-osoby/000GD6RGBT6GRH6E-C321.jpg\" /></a>W po\u017carze budynku mieszkalnego, kt\u00f3ry noc\u0105 wybuch\u0142 w miejscowo\u015bci Lasoty w gminie Rypin (Kujawsko-Pomorskie) zgin\u0119\u0142y dwie osoby, a jedna zosta\u0142a ranna - przekaza\u0142a Komenda Powiatowa Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Rypinie. Na miejscu pracuje prokuratura i bieg\u0142y s\u0105dowy z zakresu po\u017carnictwa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wsyp-do-doniczki-fusy-z-kawy-lub-czosnek-twoje-kwiaty-beda-c,nId,6412730", "title": "Wsyp do doniczki fusy z kawy lub czosnek. Twoje kwiaty b\u0119d\u0105 ci wdzi\u0119czne", "date_published": "2022-11-20 08:35:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wsyp-do-doniczki-fusy-z-kawy-lub-czosnek-twoje-kwiaty-beda-c,nId,6412730\"><img align=\"left\" alt=\"Wsyp do doniczki fusy z kawy lub czosnek. Twoje kwiaty b\u0119d\u0105 ci wdzi\u0119czne \" src=\"https://i.iplsc.com/wsyp-do-doniczki-fusy-z-kawy-lub-czosnek-twoje-kwiaty-beda-c/000GCD7KSO27UQ7P-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 produkt\u00f3w do piel\u0119gnacji ro\u015blin znajdziesz w swojej kuchni. S\u0105 one tanie i ekologiczne. Z pewno\u015bci\u0105 b\u0119dzie to lepszy i zdrowszy wyb\u00f3r ni\u017c gotowe chemiczne preparaty. Znajomo\u015b\u0107 sposob\u00f3w na zadbanie o kwiaty doniczkowe, kt\u00f3re przedstawiamy, zapewni im pi\u0119kny wygl\u0105d. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-straz-graniczna-43-osoby-probowaly-nielegalnie-dostac-sie-do,nId,6422955", "title": "Stra\u017c Graniczna: 43 osoby pr\u00f3bowa\u0142y nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski", "date_published": "2022-11-20 08:28:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-straz-graniczna-43-osoby-probowaly-nielegalnie-dostac-sie-do,nId,6422955\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna: 43 osoby pr\u00f3bowa\u0142y nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-43-osoby-probowaly-nielegalnie-dostac-sie-do/000GD6PM184V2N70-C321.jpg\" /></a>43 osoby pr\u00f3bowa\u0142y nielegalnie przekroczy\u0107 polsko-bia\u0142orusk\u0105 granic\u0119 - przekaza\u0142a Stra\u017c Graniczna. W pobli\u017cu Krynek trzech migrant\u00f3w (z Kamerunu i Syrii) przeprawi\u0142o si\u0119 przez graniczn\u0105 rzek\u0119 \u015awis\u0142ocz. Zatrzymano dwie osoby, kt\u00f3re przewozi\u0142y migrant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-zakonczono-prace-na-miejscu-eksplozji-lej-o-glebok,nId,6422950", "title": "Przewod\u00f3w: Zako\u0144czono prace na miejscu eksplozji. Lej o g\u0142\u0119boko\u015bci 5 metr\u00f3w", "date_published": "2022-11-20 08:13:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-zakonczono-prace-na-miejscu-eksplozji-lej-o-glebok,nId,6422950\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w: Zako\u0144czono prace na miejscu eksplozji. Lej o g\u0142\u0119boko\u015bci 5 metr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-zakonczono-prace-na-miejscu-eksplozji-lej-o-glebok/000GD6OSS6K9NJR9-C321.jpg\" /></a>Po eksplozji w Przewodowie pozosta\u0142 du\u017cy lej powybuchowy o g\u0142\u0119boko\u015bci ok. 5 metr\u00f3w. S\u0142u\u017cby zako\u0144czy\u0142y tam prace. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jozef-orzel-interesem-ziobry-nie-jest-juz-interes-polski,nId,6422936", "title": "J\u00f3zef Orze\u0142: Interesem Ziobry nie jest ju\u017c interes Polski", "date_published": "2022-11-20 08:05:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jozef-orzel-interesem-ziobry-nie-jest-juz-interes-polski,nId,6422936\"><img align=\"left\" alt=\"J\u00f3zef Orze\u0142: Interesem Ziobry nie jest ju\u017c interes Polski \" src=\"https://i.iplsc.com/jozef-orzel-interesem-ziobry-nie-jest-juz-interes-polski/000GD6K8I6AVOOF3-C321.jpg\" /></a>- Wida\u0107, \u017ce interesem Ziobry nie jest ju\u017c interes kraju, tylko interes jego partii. On buduje swoj\u0105 pozycj\u0119 na tym, \u017ce Kaczy\u0144ski kiedy\u015b odejdzie na emerytur\u0119, a on powalczy o przyw\u00f3dztwo w Zjednoczonej Prawicy \u2013 uwa\u017ca J\u00f3zef Orze\u0142, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i by\u0142y pose\u0142 Porozumienia Centrum. Jak m\u00f3wi Interii, pieni\u0105dze z KPO s\u0105 Polsce potrzebne w ci\u0105gu najbli\u017cszych 2-3 miesi\u0119cy. - Inaczej b\u0119dziemy mieli kryzys finansowy. Oby nie by\u0142o tak, \u017ce Ziobro na to czeka \u2013 stwierdza. - Je\u015bli KE przeka\u017ce Polsce pieni\u0105dze, to koalicja rz\u0105dz\u0105ca si\u0119 rozpadnie, albo...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmobilizowani-rosjanie-oburzeni-planem-przerzucenia-ich-do-d,nId,6422938", "title": "Zmobilizowani Rosjanie oburzeni planem przerzucenia ich do Donbasu", "date_published": "2022-11-20 07:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmobilizowani-rosjanie-oburzeni-planem-przerzucenia-ich-do-d,nId,6422938\"><img align=\"left\" alt=\"Zmobilizowani Rosjanie oburzeni planem przerzucenia ich do Donbasu\" src=\"https://i.iplsc.com/zmobilizowani-rosjanie-oburzeni-planem-przerzucenia-ich-do-d/000GD6MQC82M198B-C321.jpg\" /></a>Zmobilizowani Rosjanie s\u0105 oburzeni planem swoich dow\u00f3dc\u00f3w - donosi Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. \u017bo\u0142nierze bez przeszkolenia maj\u0105 zosta\u0107 przerzuceni do Donbasu, by kontynuowa\u0107 walki. Wojska, zdaj\u0105c sobie z nastroj\u00f3w w armii, rozmieszczaj\u0105 posterunki s\u0142u\u017c\u0105ce do wy\u0142apywania dezerter\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-szatan-lucyfer-belzebub-jak-wyglada-diabel-w-roznych-religia,nId,6397453", "title": "Szatan, Lucyfer, Belzebub. Jak wygl\u0105da diabe\u0142 w r\u00f3\u017cnych religiach \u015bwiata?", "date_published": "2022-11-20 07:43:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-szatan-lucyfer-belzebub-jak-wyglada-diabel-w-roznych-religia,nId,6397453\"><img align=\"left\" alt=\"Szatan, Lucyfer, Belzebub. Jak wygl\u0105da diabe\u0142 w r\u00f3\u017cnych religiach \u015bwiata?\" src=\"https://i.iplsc.com/szatan-lucyfer-belzebub-jak-wyglada-diabel-w-roznych-religia/000GC7UHLCYUB3IA-C321.jpg\" /></a>Wizerunek szatana zmienia\u0142 si\u0119 na przestrzeni wiek\u00f3w. W zale\u017cno\u015bci od religii i kultury diab\u0142a wyobra\u017cano sobie na r\u00f3\u017cne sposoby. Sk\u0105d wzi\u0105\u0142 si\u0119 szatan i dlaczego jako chrze\u015bcijanie postrzegamy go przede wszystkim jako z\u0142ego ducha? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-iranskie-drony-beda-produkowane-w-rosji,nId,6422941", "title": "Nieoficjalnie: Ira\u0144skie drony b\u0119d\u0105 produkowane w Rosji", "date_published": "2022-11-20 07:30:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-iranskie-drony-beda-produkowane-w-rosji,nId,6422941\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Ira\u0144skie drony b\u0119d\u0105 produkowane w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-iranskie-drony-beda-produkowane-w-rosji/000GD6LD5DDQO6TL-C321.jpg\" /></a>Rosja i Iran porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie budowy &quot;setek&quot; dron\u00f3w bojowych wed\u0142ug ira\u0144skiego projektu na terytorium Rosji - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Washington Post&quot;. Anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142a dziennikarzy twierdz\u0105, \u017ce umow\u0119 sfinalizowano na pocz\u0105tku listopada podczas wizyty rosyjskiej delegacji w Iranie. Produkcja ma rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w ci\u0105gu kilku miesi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-z-bezsennoscia-ekspert-niekorzystna-zmiana-stylu-zy,nId,6422932", "title": "Problemy z bezsenno\u015bci\u0105. Ekspert: Niekorzystna zmiana stylu \u017cycia", "date_published": "2022-11-20 06:58:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-z-bezsennoscia-ekspert-niekorzystna-zmiana-stylu-zy,nId,6422932\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy z bezsenno\u015bci\u0105. Ekspert: Niekorzystna zmiana stylu \u017cycia\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-z-bezsennoscia-ekspert-niekorzystna-zmiana-stylu-zy/0002LMHD6LJY73TW-C321.jpg\" /></a>Niekorzystna zmiana stylu \u017cycia i zaburzenia rytmu dobowego - to dzi\u015b g\u0142\u00f3wne przyczyny bezsenno\u015bci - twierdzi prof. Adam Wichniak, specjalista zaburze\u0144 snu. Ekspert radzi by na lepszy sen m.in. odpowiednio wcze\u015bnie wy\u0142\u0105czy\u0107 urz\u0105dzenia elektroniczne i dba\u0107 o wysi\u0142ek fizyczny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prokurator-generalny-ukrainy-na-wyzwolonych-terenach-znalezi,nId,6422931", "title": "Prokurator generalny Ukrainy: Na wyzwolonych terenach znaleziono ponad 700 cia\u0142", "date_published": "2022-11-20 06:54:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prokurator-generalny-ukrainy-na-wyzwolonych-terenach-znalezi,nId,6422931\"><img align=\"left\" alt=\"Prokurator generalny Ukrainy: Na wyzwolonych terenach znaleziono ponad 700 cia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/prokurator-generalny-ukrainy-na-wyzwolonych-terenach-znalezi/000GD6JMGFRNVIW2-C321.jpg\" /></a>Prokurator generalny Ukrainy Andrij Kostin przekaza\u0142, \u017ce na wyzwolonych terenach obwod\u00f3w charkowskiego, cherso\u0144skiego i donieckiego w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch miesi\u0119cy znaleziono ponad 700 cia\u0142. Ok. 90 proc. to cywile zabici przez wojska rosyjskie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrole-w-polskich-domach-czy-musisz-wpuscic-inspektorow-ko,nId,6419646", "title": "Kontrole w polskich domach. Czy musisz wpu\u015bci\u0107 inspektor\u00f3w? Komu grozi kara?", "date_published": "2022-11-20 06:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrole-w-polskich-domach-czy-musisz-wpuscic-inspektorow-ko,nId,6419646\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrole w polskich domach. Czy musisz wpu\u015bci\u0107 inspektor\u00f3w? Komu grozi kara?\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrole-w-polskich-domach-czy-musisz-wpuscic-inspektorow-ko/000GCYVUSUUSEMYW-C321.jpg\" /></a>Kontrola abonamentu RTV ma na celu sprawdzenie, kto posiada w domu niezarejestrowany odbiornik radiowy lub telewizyjny i kto nie p\u0142aci abonamentu, cho\u0107 powinien to robi\u0107. Jak wygl\u0105daj\u0105 takie kontrole i kto mo\u017ce spodziewa\u0107 si\u0119 podobnej wizyty? Jaka kara grozi za niep\u0142acenie? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-97-letni-kierowca-smiertelnie-potracil-kobiete-na-ch,nId,6422924", "title": "Japonia: 97-letni kierowca \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 na chodniku", "date_published": "2022-11-20 06:28:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-97-letni-kierowca-smiertelnie-potracil-kobiete-na-ch,nId,6422924\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: 97-letni kierowca \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 na chodniku\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-97-letni-kierowca-smiertelnie-potracil-kobiete-na-ch/000GD6HWVVR8SEJM-C321.jpg\" /></a>97-letni kierowca w Fukushimie \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 id\u0105c\u0105 chodnikiem kobiet\u0119. Nast\u0119pnie m\u0119\u017cczyzna, pr\u00f3buj\u0105c wr\u00f3ci\u0107 na jezdni\u0119, wjecha\u0142 w trzy inne samochody samochody rani\u0105c cztery inne kobiety. Japo\u0144skie media zwracaj\u0105 uwag\u0119 na rosn\u0105c\u0105 liczb\u0119 wypadk\u00f3w przez starszych kierowc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-konto-donalda-trumpa-na-twitterze-zostalo-przywrocone-lu,nId,6422921", "title": "USA: Konto Donalda Trumpa na Twitterze zosta\u0142o przywr\u00f3cone. \"Ludzie przem\u00f3wili\"", "date_published": "2022-11-20 05:54:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-konto-donalda-trumpa-na-twitterze-zostalo-przywrocone-lu,nId,6422921\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Konto Donalda Trumpa na Twitterze zosta\u0142o przywr\u00f3cone. &quot;Ludzie przem\u00f3wili&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-konto-donalda-trumpa-na-twitterze-zostalo-przywrocone-lu/000GD6G7Q92HAY17-C321.jpg\" /></a>Konto by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa na Twitterze zosta\u0142o przywr\u00f3cone. Wcze\u015bniej w\u0142a\u015bciciel firmy, Elon Musk, zorganizowa\u0142 dla u\u017cytkownik\u00f3w ankiet\u0119, w kt\u00f3rej zapyta\u0142 o to, czy konto Trumpa powinno wr\u00f3ci\u0107. Nieco ponad po\u0142owa g\u0142osowa\u0142a za.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ile-kosztowal-mundial-w-katarze-rekordowa-suma-na-mistrzostw,nId,6419464", "title": "Ile kosztowa\u0142 mundial w Katarze? Rekordowa suma na mistrzostwa \u015bwiata", "date_published": "2022-11-20 05:30:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ile-kosztowal-mundial-w-katarze-rekordowa-suma-na-mistrzostw,nId,6419464\"><img align=\"left\" alt=\"Ile kosztowa\u0142 mundial w Katarze? Rekordowa suma na mistrzostwa \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-kosztowal-mundial-w-katarze-rekordowa-suma-na-mistrzostw/000GC4A88MF9Y71K-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c dzi\u015b rozpoczynaj\u0105 si\u0119 mistrzostwa \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej w Katarze. Ile pieni\u0119dzy ten ma\u0142y, ale bogaty kraj wyda\u0142 na przygotowanie mundialu? Kto wy\u0142o\u017cy\u0142 pieni\u0105dze na organizacj\u0119? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-270-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3418,akt,200642", "title": "Wojna w Ukrainie. 270. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-20 05:18:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-270-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3418,akt,200642\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 270. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-270-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GD6EKF5ELR5CE-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-270-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3418,akt,200751", "title": "Wojna w Ukrainie. 270. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-20 05:18:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-270-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3418,akt,200751\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 270. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-270-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GD6EKF5ELR5CE-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]