[{"source": "https://ithardware.pl/feed", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/acer_prezentuje_laptopa_aspire_3_z_procesorem_amd_ryzen_7000-24448.html", "title": "Acer prezentuje laptopa Aspire 3 z procesorem AMD Ryzen 7000", "date_published": "2022-11-20 20:00:00+00:00", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24448_1.jpg\" />            Acer wprowadza na rynek laptop wyposa\u017cony w procesor AMD Ryzen 7000. Co jeszcze zaoferuje najnowszy sprz\u0119t producenta?\n\nNotebook Acer&nbsp;Aspire 3 (A315-24P-R75B) dostrze\u017cony na Amazonie zawiera procesor&nbsp;AMD Ryzen 3 7320U, kt&oacute;ry...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/acer_prezentuje_laptopa_aspire_3_z_procesorem_amd_ryzen_7000-24448.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/acer_prezentuje_laptopa_aspire_3_z_procesorem_amd_ryzen_7000-24448.html</a></p>", "favourite": false}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/geforce_rtx_4060_tuz_za_rogiem_wiemy_kiedy_nvidia_oglosi_nowe_karty_graficzne-24446.html", "title": "GeForce RTX 4060 tu\u017c za rogiem? Wiemy, kiedy NVIDIA og\u0142osi nowe karty graficzne", "date_published": "2022-11-20 17:38:10+00:00", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24446_1.jpg\" />            NVIDIA og\u0142osi\u0142a swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 na targach CES 2023. Firma b\u0119dzie gospodarzem specjalnego przem&oacute;wienia &quot;GeForce&quot;, kt&oacute;re odb\u0119dzie si\u0119 ju\u017c 3 stycznia. W trakcie tego wydarzenia Zieloni przedstawi\u0105 swoje najnowsze produkty,...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/geforce_rtx_4060_tuz_za_rogiem_wiemy_kiedy_nvidia_oglosi_nowe_karty_graficzne-24446.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/geforce_rtx_4060_tuz_za_rogiem_wiemy_kiedy_nvidia_oglosi_nowe_karty_graficzne-24446.html</a></p>", "favourite": false}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "link": "https://ithardware.pl/artykuly/intel_core_13_generacji_vs_amd_ryzen_7000_jakie_procesory_sa_najbardziej_oplacalne-24445.html", "title": "Intel Core 13. generacji vs. AMD Ryzen 7000. Jakie procesory s\u0105 najbardziej op\u0142acalne?", "date_published": "2022-11-20 16:38:50+00:00", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24445_1.jpg\" />            Na pocz\u0105tku pa\u017adziernika bie\u017c\u0105cego roku przyjrzeli\u015bmy si\u0119 sprawie op\u0142acalno\u015bci procesor&oacute;w AMD Ryzen 7000 i w wi\u0119kszo\u015bci przypadk&oacute;w (cho\u0107 zdarza\u0142y si\u0119 wyj\u0105tki) rekomendowali\u015bmy, by z zakupem nowej platformy zaczeka\u0107...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/artykuly/intel_core_13_generacji_vs_amd_ryzen_7000_jakie_procesory_sa_najbardziej_oplacalne-24445.html\">https://ithardware.pl/artykuly/intel_core_13_generacji_vs_amd_ryzen_7000_jakie_procesory_sa_najbardziej_oplacalne-24445.html</a></p>", "favourite": false}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/honor_magic_vs_znamy_specyfikacje_i_wyglad_skladanego_smartfona-24444.html", "title": "Honor Magic Vs. Znamy specyfikacj\u0119 i wygl\u0105d sk\u0142adanego smartfona", "date_published": "2022-11-20 16:30:00+00:00", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24444_1.jpg\" />            Honor Magic Vs jest nast\u0119pc\u0105 Honor Magic V, kt&oacute;ry b\u0119dzie zaprezentowany w ci\u0105gu kilku tygodni. Wiemy, co takiego zaoferuje nowy sk\u0142adany smartfon.\n\nHonor Magic Vs dostanie 6,45-calowy zewn\u0119trzny wy\u015bwietlacz OLED o rozdzielczo\u015bci Full...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/honor_magic_vs_znamy_specyfikacje_i_wyglad_skladanego_smartfona-24444.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/honor_magic_vs_znamy_specyfikacje_i_wyglad_skladanego_smartfona-24444.html</a></p>", "favourite": false}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/koniec_z_tanimi_pamieciami_micron_zmniejsza_produkcje-24442.html", "title": "Koniec z tanimi pami\u0119ciami. Micron zmniejsza produkcj\u0119", "date_published": "2022-11-20 11:26:50+00:00", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24442_1.jpg\" />            Niski popyt na pami\u0119ci oraz zwi\u0105zane z tym zjawiskiem spadki cen nie s\u0105 korzystne dla producent&oacute;w. Micron postanowi\u0142&nbsp;dzia\u0142a\u0107, tn\u0105c produkcj\u0119 wafli krzemowych o 20% w por&oacute;wnaniu do poprzedniego kwarta\u0142u.&nbsp;Firma uwa\u017ca, i\u017c...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/koniec_z_tanimi_pamieciami_micron_zmniejsza_produkcje-24442.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/koniec_z_tanimi_pamieciami_micron_zmniejsza_produkcje-24442.html</a></p>", "favourite": false}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/twitter_odblokowal_konto_donalda_trumpa_elon_musk_przeprowadzil_glosowanie-24441.html", "title": "Twitter odblokowa\u0142 konto Donalda Trumpa. Nim to zrobiono Elon Musk przeprowadzi\u0142 g\u0142osowanie", "date_published": "2022-11-20 08:00:00+00:00", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24441_1.jpg\" />            Donald Trump zosta\u0142 permanentnie zablokowany na Twitterze&nbsp;po ataku na Kapitol na pocz\u0105tku 2021 roku, kt&oacute;rego&nbsp;dokonali zwolennicy Trumpa&nbsp;po przegranych przez niego wyborach prezydenckich w Stanach Zjednoczonych. Po przej\u0119ciu...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/twitter_odblokowal_konto_donalda_trumpa_elon_musk_przeprowadzil_glosowanie-24441.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/twitter_odblokowal_konto_donalda_trumpa_elon_musk_przeprowadzil_glosowanie-24441.html</a></p>", "favourite": false}]