[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Chcemy-zeby-banki-podniosly-oprocentowanie-wkladow-8442949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: Chcemy, \u017ceby banki podnios\u0142y oprocentowanie wk\u0142ad\u00f3w", "date_published": "2022-11-20 18:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/37066c125c6289-948-568-0-167-1702-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />My walczymy, m\u00f3wi\u0119 tutaj o rz\u0105dzie, ale i o mnie jako szefie obozu rz\u0105dz\u0105cego, \u017ceby banki podnios\u0142y wszystkie oprocentowania wk\u0142ad\u00f3w - powiedzia\u0142 w K\u0119dzierzynie-Ko\u017alu prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-potwierdza-Wzrosnie-VAT-na-paliwa-i-nawozy-8442931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin potwierdza. Wzro\u015bnie VAT na paliwa i nawozy", "date_published": "2022-11-20 18:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/54e998fd23cc29-948-568-20-10-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy musieli przywr\u00f3ci\u0107 wy\u017csze stawki VAT nie tylko w przypadku energii elektrycznej, ale tak\u017ce w przypadku paliw i nawoz\u00f3w; mo\u017cemy za to utrzyma\u0107 zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 - t\u0142umaczy\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Euro-to-waluta-dla-bardzo-silnej-gospodarki-8442933.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS: Euro to waluta dla bardzo silnej gospodarki", "date_published": "2022-11-20 16:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/c46debef6684a4-948-567-20-72-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Euro to waluta dla bardzo silnej gospodarki, dlatego nie mo\u017cemy podj\u0105\u0107 decyzji o jego przyj\u0119ciu \u2013 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w K\u0119dzierzynie-Ko\u017alu prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Rafineria-Gdanska-bedzie-wpisana-do-specjalnego-rozporzadzenia-8442927.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Rafineria Gda\u0144ska b\u0119dzie wpisana do specjalnego rozporz\u0105dzenia", "date_published": "2022-11-20 16:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/439858e3c99d5a-948-568-0-42-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po fuzji Orlenu z Lotosem, w rozporz\u0105dzeniu wska\u017cemy wyra\u017anie, \u017ce Rafineria Gda\u0144ska nale\u017cy do przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych niekontrolowana sprzeda\u017c nie jest mo\u017cliwa - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier Jacek Sasin.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finlandia-zbuduje-zapore-na-granicy-z-Rosja-8442919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finlandia zbuduje zapor\u0119 na granicy z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-20 15:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/9bd13706cba3a5-948-568-10-2-955-573.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku Finlandia rozpocznie budow\u0119 zapory na granicy z Rosj\u0105 \u2013 zapowiedzia\u0142a podczas konferencji prasowej w Helsinkach premier tego kraju Sanna Marin.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Handel-na-linii-UE-Wielka-Brytania-Rzad-rozwaza-pojsc-w-slady-Szwajcarii-8442897.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Handel na linii UE-Wielka Brytania. Rz\u0105d rozwa\u017ca p\u00f3j\u015b\u0107 w \u015blady Szwajcarii", "date_published": "2022-11-20 14:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/c26fa91bd1a811-948-568-0-21-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski rz\u0105d, aby usun\u0105\u0107 problemy w handlu z Uni\u0105 Europejsk\u0105, rozwa\u017ca plan zawarcia z ni\u0105 um\u00f3w podobnych do tych, jakie ma Szwajcaria, ale w \u017cadnym wypadku nie ma mowy o powrocie do swobodnego przep\u0142ywu os\u00f3b - poda\u0142 w niedziel\u0119 \"The Sunday Times\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gitara-Kurta-Cobaina-zegarek-Presleya-czy-okulary-Lennona-grube-pieniadze-za-pamiatki-po-idolach-8438499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gitara Kurta Cobaina, zegarek Presleya czy okulary Lennona - grube pieni\u0105dze za pami\u0105tki po idolach", "date_published": "2022-11-20 09:00:00+00:00", "description": "<p>Roztrzaskana gitara Kurta Cobaina, legendarnego wokalisty i gitarzysty zespo\u0142u Nirvana, zosta\u0142a sprzedana na aukcji w Nowym Jorku za 486 tysi\u0119cy dolar\u00f3w - poinformowa\u0142 jej organizator, dom aukcyjny Julien's.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konwoj-z-gigantyczna-maszyna-utrudni-ruch-na-drogach-w-woj-lubelskim-TRASA-8442144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konw\u00f3j z gigantyczn\u0105 maszyn\u0105 utrudni ruch na drogach w woj. lubelskim [TRASA]", "date_published": "2022-11-20 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/ca8ea525f18bf5-948-569-24-0-1026-616.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od poniedzia\u0142ku do czwartku drogami ekspresowymi S17 i S19 w woj. lubelskim przejedzie konw\u00f3j transportuj\u0105cy gigantyczn\u0105 tarcz\u0119 TBM, kt\u00f3ra wydr\u0105\u017cy tunel na trasie S19 na Podkarpaciu; mo\u017cliwe s\u0105 zatory - poinformowa\u0142 \u0141ukasz Minkiewicz z lubelskiego oddzia\u0142u GDDKiA.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-Polakow-za-inwestycjami-w-gornictwo-weglowe-niz-przeciw-nim-8442824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej Polak\u00f3w za inwestycjami w g\u00f3rnictwo w\u0119glowe ni\u017c przeciw nim", "date_published": "2022-11-20 07:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/9275a1dd21094f-948-568-0-43-1748-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />40,3 proc. respondent\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce Polska powinna zwi\u0119kszy\u0107 inwestycje w g\u00f3rnictwo w\u0119glowe, czego domaga si\u0119 Solidarna Polska, 29,1 proc. badanych jest przeciwnego zdania, a 30,6 proc. ankietowanych nie ma zdania w tej kwestii - wynika z sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Washington-Post-w-Rosji-beda-produkowane-iranskie-drony-bojowe-8442819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Washington Post\": w Rosji b\u0119d\u0105 produkowane ira\u0144skie drony bojowe", "date_published": "2022-11-20 07:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/7f40059fd97c69-948-568-33-157-4459-2675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja i Iran porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie budowy \"setek\" dron\u00f3w bojowych wed\u0142ug ira\u0144skiego projektu na terytorium Rosji - poinformowa\u0142 dziennik \"Washington Post\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142a. Umow\u0119 sfinalizowano na pocz\u0105tku listopada podczas wizyty rosyjskiej delegacji w Iranie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrowersyjne-pytania-w-ankiecie-dla-uczniow-Czarnek-odpowiada-Rzecznikowi-Praw-Obywatelskich-8442425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontrowersyjne pytania w ankiecie dla uczni\u00f3w. Czarnek odpowiada Rzecznikowi Praw Obywatelskich", "date_published": "2022-11-20 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/bc538c44d5d6b7-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rodzice uczni\u00f3w zostali poinformowani o badaniu, umo\u017cliwiono im przed nim dost\u0119p i wgl\u0105d do ankiet. Rodzice, kt\u00f3rzy nie wyrazili zgodny na udzia\u0142 ich dzieci w badaniu, mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 poinformowania o tym - napisa\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek w odpowiadaj\u0105c RPO.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-Polakow-nie-wie-kto-ma-ich-dane-osobowe-i-nie-potrafi-ich-dobrze-chronic-8441133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie wie, kto ma ich dane osobowe, i nie potrafi ich dobrze chroni\u0107", "date_published": "2022-11-20 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/e90fec13d27da6-948-568-0-27-1847-1108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 80 proc. Polak\u00f3w nie wie, gdzie s\u0105 ich dane osobowe, a ok. 70 proc. nie potrafi nale\u017cycie ich chroni\u0107 - wynika z badania serwisu ChronPESEL i Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Dodano, \u017ce 65 proc. Polak\u00f3w obawia si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo tych danych przekazywanych firmom i instytucjom.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-tys-zl-dlugiem-nierealnym-do-splaty-Tak-dla-36-proc-kobiet-i-24-proc-mezczyzn-8442795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "10 tys. z\u0142 d\u0142ugiem nierealnym do sp\u0142aty? Tak, dla 36 proc. kobiet i 24 proc. m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-11-20 05:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/3a5f1d7a5ff0e3-948-568-0-0-2407-1444.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />10 tys. z\u0142 to zad\u0142u\u017cenie nierealne do sp\u0142acenia dla 36 proc. kobiet i 24 proc. m\u0119\u017cczyzn - wynika z badania Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/1-2-mln-podatnikow-musi-sie-liczyc-z-doplatami-przy-rozliczeniu-rocznym-za-2022-r-8442792.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "1,2 mln podatnik\u00f3w musi si\u0119 liczy\u0107 z dop\u0142atami przy rozliczeniu rocznym za 2022 r.", "date_published": "2022-11-20 05:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/ea840c32521ca6-948-568-0-151-2250-1349.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szacuje si\u0119, \u017ce oko\u0142o 1,2 mln podatnik\u00f3w musi si\u0119 liczy\u0107 z dop\u0142atami przy rozliczeniu rocznym za 2022 r. \u2013 wynika z odpowiedzi Ministerstwa Finans\u00f3w na pytania PAP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/COP27-przyjela-kompromisowa-rezolucje-Powstanie-mechanizm-strat-i-szkod-8442790.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "COP27 przyj\u0119\u0142a kompromisow\u0105 rezolucj\u0119. Powstanie mechanizm strat i szk\u00f3d", "date_published": "2022-11-20 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/1001c8ad1b082d-948-568-25-162-4750-2850.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konferencja klimatyczna ONZ przyj\u0119\u0142a w niedziel\u0119 rano deklaracj\u0119 ko\u0144cow\u0105 wzywaj\u0105c\u0105 do \u201eszybkiej\u201d redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i potwierdzaj\u0105c\u0105 cel ograniczenia globalnego ocieplenia do 1,5 st. C., informuje AFP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klocki-Lego-Brickit-pokaze-co-zbudowac-z-klockow-Lego-ktore-mamy-w-domu-8436438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brickit poka\u017ce, co zbudowa\u0107 z klock\u00f3w Lego, kt\u00f3re ju\u017c mamy w domu", "date_published": "2022-11-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/1223edc1afc752-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co mo\u017cna zbudowa\u0107 z klock\u00f3w Lego, kt\u00f3re tworz\u0105 na \npod\u0142odze niemal Himalaje? Je\u015bli dodamy do tego pogubione instrukcje i \nma\u0142olata, kt\u00f3ry si\u0119 nudzi - to rzeczywisto\u015b\u0107 d\u0142ugich jesienno-zimowych \nwieczor\u00f3w mo\u017ce by\u0107 trudna do przetrwania. Aplikacja Brickit przybywa z \npomoc\u0105. Jednym przyciskiem smartfona mo\u017cna zeskanowa\u0107 elementy, a ona \npodsunie pomys\u0142, co mo\u017cna z nich zbudowa\u0107. </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-W-rekach-inwestorow-instytucjonalnych-jest-nieco-ponad-9000-mieszkan-na-wynajem-8442787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: W r\u0119kach inwestor\u00f3w instytucjonalnych jest nieco ponad 9000 mieszka\u0144 na wynajem", "date_published": "2022-11-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/70409101b3a3fd-948-568-34-714-4569-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najwi\u0119kszych aglomeracjach w r\u0119kach inwestor\u00f3w instytucjonalnych jest nieco ponad 9000 mieszka\u0144 na wynajem, czego prawie po\u0142owa w stolicy - m\u00f3wi\u0105 PAP rynkowi eksperci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-nowych-mieszkan-nurkuje-Choc-pazdziernik-nie-byl-najgorszy-8436455.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c nowych mieszka\u0144 nurkuje, cho\u0107 pa\u017adziernik nie by\u0142 najgorszy", "date_published": "2022-11-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/766ef0025210af-948-568-0-210-4667-2800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W okresie dziesi\u0119ciu miesi\u0119cy 2022 r. (stycze\u0144-pa\u017adziernik) w siedmiu najwi\u0119kszych miastach Polski deweloperzy sprzedali 28,2 tys. mieszka\u0144, czyli o 35 proc. mniej rdr - wynika z danych BIG DATA RynekPierwotny.pl. W pa\u017adzierniku deweloperzy znale\u017ali ch\u0119tnych na \u0142\u0105cznie blisko 3,2 tys. mieszka\u0144, o 22 proc. wi\u0119cej mdm.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TOP5-laptopow-do-gier-do-4000-zl-8438638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TOP5 laptop\u00f3w do gier do 4000 z\u0142", "date_published": "2022-11-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/18e9f48dd02253-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy mo\u017cna kupi\u0107 dobry laptop dla gracza do 4000 z\u0142otych? Odpowied\u017a\u00a0brzmi \u2013 jak najbardziej tak! Przygotowali\u015bmy zestawienie 5 najlepszych modeli wyposa\u017conych w niezwykle mocne podzespo\u0142y. Wybierz sw\u00f3j wymarzony komputer przeno\u015bny i ciesz si\u0119\u00a0ulubionymi grami w ka\u017cdym miejscu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-wrocil-na-Twittera-Musk-uaktywnil-jego-konto-8442777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Donald Trump wr\u00f3ci\u0142 na Twittera. Musk uaktywni\u0142 jego konto po g\u0142osowaniu u\u017cytkownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-20 01:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/71099a5cb26cde-948-568-2-62-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieco ponad 15 milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w Twittera g\u0142osowa\u0142o w ankiecie, czy Trump mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107  na Twittera. Za  g\u0142osowa\u0142o 51,8 proc. uczestnik\u00f3w ankiety. Elon Mask zapowiedzia\u0142, \u017ce przywr\u00f3ci konto zbanowanego prezydenta. Trump odpowiedzia\u0142, \u017ce nie jest tym zainteresowany.</p>", "favourite": false}]