[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/niemcy-zaoferowali-polsce-systemy-obrony-przeciwlotniczej-patriot/", "title": "Niemcy zaoferowali Polsce systemy obrony przeciwlotniczej Patriot", "date_published": "2022-11-20 21:47:00+00:00", "description": "Niemcy zaoferowali Polsce systemy obrony przeciwlotniczej Patriot - przekaza\u0142a minister obrony Niemiec Christine Lambrecht. Jak powiadomi\u0142a, system Patriot mia\u0142by pom\u00f3c w ochronie przestrzeni powietrznej przed zb\u0142\u0105dzonymi rakietami ze wschodu.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/wielka-brytania-17-latek-i-dwoch-14-latkow-aresztowanych-pod-zarzutem-morderstwa/", "title": "Wielka Brytania. 17-latek i dw\u00f3ch 14-latk\u00f3w aresztowanych pod zarzutem morderstwa", "date_published": "2022-11-20 21:13:00+00:00", "description": "Trzech nastolatk\u00f3w zosta\u0142o aresztowanych pod zarzutem morderstwa, do kt\u00f3rego mia\u0142o doj\u015b\u0107 w Cambridge. W\u015br\u00f3d zatrzymanych jest dw\u00f3ch 14-latk\u00f3w i 17-latek. Ofiar\u0105 ataku no\u017cem by\u0142 17-letni ch\u0142opiec.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/katar-aktor-morgan-freeman-i-niepelnosprawny-ghanim-al-muftah-na-ceremonii-otwarcia-mundialu/", "title": "Katar. Aktor Morgan Freeman i niepe\u0142nosprawny Ghanim Al-Muftah na ceremonii otwarcia mundialu", "date_published": "2022-11-20 20:56:00+00:00", "description": "Pi\u0142ka no\u017cna jednoczy narody i ich zami\u0142owanie do pi\u0119knej gry - powiedzia\u0142 w czasie ceremonii otwarcia Mistrzostw \u015awiata w pi\u0142ce no\u017cnej Morgan Freeman, ameryka\u0144ski aktor prowadz\u0105cy uroczysto\u015b\u0107 rozpocz\u0119cia rozgrywek. Wraz z nim na scenie by\u0142 niepe\u0142nosprawny katarski ambasador mistrzostw Ghanim Al-Muftah.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/ukraina-pies-patron-otrzymal-honorowy-tytul-od-unicef/", "title": "Ukraina: Pies Patron otrzyma\u0142 honorowy tytu\u0142 od UNICEF", "date_published": "2022-11-20 19:33:00+00:00", "description": "UNICEF przyzna\u0142 Patronowi honorowy status psa Dobrej Woli oraz podpisa\u0142 memorandum o wsp\u00f3\u0142pracy. Pies Patron wykonuje zadania dla Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby Ukrainy ds. Sytuacji Nadzwyczajnych. Po rozpocz\u0119ciu wojny w Ukrainie zyska\u0142 mi\u0119dzynarodow\u0105 s\u0142aw\u0119 dzi\u0119ki pracy podczas wykrywania min l\u0105dowych.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/turcja-ataki-lotnicze-na-kurdyjskie-bazy-ankara-wini-kurdow-za-wybuch-w-stambule/", "title": "Turcja. Ataki lotnicze na kurdyjskie wsie. Ankara wini Kurd\u00f3w za wybuch w Stambule", "date_published": "2022-11-20 18:56:00+00:00", "description": "Turcja rozpocz\u0119\u0142a w niedziel\u0119 naloty na p\u00f3\u0142nocne regiony Syrii i Iraku - poinformowa\u0142o tego dnia tureckie Ministerstwo Obrony. Ataki s\u0105 wymierzone na zamieszka\u0142e przez Kurd\u00f3w miejscowo\u015bci. Ankara obwinia Kurd\u00f3w za zesz\u0142otygodniowy atak bombowy w Stambule.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/mobilizacja-w-rosji-pokazowe-zatrzymanie-zolnierzy-maja-odpowiedziec-za-nieprzestrzeganie-nakazu/", "title": "Mobilizacja w Rosji. Pokazowe zatrzymanie \u017co\u0142nierzy. Maj\u0105 odpowiedzie\u0107 za nieprzestrzeganie rozkazu", "date_published": "2022-11-20 17:50:00+00:00", "description": "W Bie\u0142gorodzie zatrzymano dw\u00f3ch poborowych, wobec kt\u00f3rych wszcz\u0119to post\u0119powanie karne - mo\u017cna zobaczy\u0107 na pokazowym nagraniu, kt\u00f3re pojawi\u0142o si\u0119 w sieci. \u017bo\u0142nierze maj\u0105 odpowiedzie\u0107 za nieprzestrzeganie rozkazu wydanego przez prze\u0142o\u017conego. Od rozpocz\u0119cia wojny w Ukrainie Rosjanie niejednokrotnie tworzyli propagandowe nagrania, w kt\u00f3rych m.in. powielano prokremlowsk\u0105 narracj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/prezydent-turcji-cena-za-izolacje-rosji-bedzie-nieskonczona-juz-placa-ja-europa-i-polska/", "title": "Prezydent Turcji: Cena za izolacj\u0119 Rosji b\u0119dzie niesko\u0144czona. Ju\u017c p\u0142ac\u0105 j\u0105 Europa i Polska", "date_published": "2022-11-20 16:16:00+00:00", "description": "Polityka izolacji Rosji doprowadzi do powa\u017cnych konsekwencji dla kraj\u00f3w europejskich - powiedzia\u0142 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan, cytowany przez prokremlowsk\u0105 agencj\u0119 Ria Nowosti. Jak doda\u0142, cen\u0119 ponosi\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce Polska. Prezydent Turcji m\u00f3wi\u0142 r\u00f3wnie\u017c o drodze do pokoju w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/katar-rozpoczely-sie-mistrzostwa-swiata-w-pilce-noznej-mezczyzn-poza-sportem-kontrowersje/", "title": "Katar. Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej. Poza sportem, kontrowersje", "date_published": "2022-11-20 15:54:00+00:00", "description": "Od wystawnej ceremonii otwarcia poprowadzonej przez ameryka\u0144skiego aktora Morgana Freemana rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 22. Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej M\u0119\u017cczyzn. Na sportowe \u015bwi\u0119to cieniem k\u0142ad\u0105 si\u0119 kontrowersje dotycz\u0105ce organizacji imprezy i wyboru gospodarza.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/rosja-kleby-dymu-nad-stolica-pozar-w-centrum-moskwy/", "title": "Rosja. K\u0142\u0119by dymu nad stolic\u0105. Po\u017car w centrum Moskwy", "date_published": "2022-11-20 15:01:00+00:00", "description": "W centrum Moskwy w niedziele wybuch\u0142 po\u017car. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w dwupi\u0119trowym budynku. Jak powiadomi\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza, z budynku ewakuowano siedem os\u00f3b, natomiast dwie znajduj\u0105 si\u0119 w \u015brodku.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/spotkanie-mateusza-morawieckiego-z-premier-finlandii-prosba-do-wegier/", "title": "Spotkanie Mateusza Morawieckiego z premier Finlandii. Pro\u015bba do W\u0119gier", "date_published": "2022-11-20 14:51:00+00:00", "description": "Za kilka dni pan premier Viktor Orban i ja spotykamy si\u0119 w formacie Grupy Wyszehradzkiej. Jestem pewien, \u017ce razem z naszymi przyjaci\u00f3\u0142mi ze S\u0142owacji i Czech poprosimy premiera W\u0119gier o szybk\u0105 ratyfikacj\u0119 dokument\u00f3w dla Szwecji i Finlandii, poniewa\u017c ma to krytyczne znaczenia dla wschodniej flanki naszego regionu - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki po spotkaniu z premier Finlandii.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/iran-od-poczatku-antyrzadowych-protestow-zginac-mialo-58-dzieci/", "title": "Iran. Od pocz\u0105tku antyrz\u0105dowych protest\u00f3w zgin\u0119\u0142o 58 dzieci", "date_published": "2022-11-20 14:21:00+00:00", "description": "58 dzieci poni\u017cej 18. roku \u017cycia straci\u0142o \u017cycie podczas antyrz\u0105dowych protest\u00f3w w Iranie - informuje The Guardian, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na tamtejsze organizacje zajmuj\u0105ce si\u0119 prawami cz\u0142owieka. Pi\u0119cioro dzieci mia\u0142o zgin\u0105\u0107 tylko w minionym tygodniu.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/rosja-erupcja-wulkanu-na-kamczatce-kolejny-wulkan-na-polwyspie-tez-moze-w-kazdej-chwili-wybuchnac/", "title": "Rosja: Erupcja wulkanu na Kamczatce. Kolejny mo\u017ce wybuchn\u0105\u0107 w ka\u017cdej chwili", "date_published": "2022-11-20 13:24:00+00:00", "description": "Na Kamczatce jednocze\u015bnie obudzi\u0142y si\u0119 dwa wulkany. Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 erupcja Kluczewskiej Sopki, za\u015b Szywie\u0142ucz mo\u017ce w ka\u017cdej chwili wybuchn\u0105\u0107. Grozi nam pot\u0119\u017cna erupcja - ostrzegaj\u0105 rosyjscy eksperci.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/usa-strzelanina-w-kolorado-nie-zyje-5-osob-18-jest-rannych/", "title": "USA. Strzelanina w Kolorado. Nie \u017cyje 5 os\u00f3b, 18 jest rannych", "date_published": "2022-11-20 12:43:00+00:00", "description": "Pi\u0119\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje, a 18 zosta\u0142o rannych w wyniku strzelaniny w klubie nocnym w Colorado Springs w ameryka\u0144skim stanie Kolorado. Policja otrzyma\u0142a informacj\u0119 o zdarzeniu przed p\u00f3\u0142noc\u0105 z soboty na niedziel\u0119 czasu lokalnego. Sprawca zosta\u0142 zatrzymany i przewieziony do szpitala. Na razie nie wiadomo, jakie by\u0142y jego motywy.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/ukraina-potezne-eksplozje-na-terenie-zaporoskiej-elektrowni-jadrowej/", "title": "Ukraina. Pot\u0119\u017cne eksplozje na terenie Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej. Jest komunikat MAEA", "date_published": "2022-11-20 12:25:00+00:00", "description": "W sobot\u0119 wieczorem i w niedziel\u0119 rano na terenie oraz w najbli\u017cszych okolicach okupowanej przez rosyjskie wojska Zaporoskiej Elektrowni Atomowej mia\u0142o miejsce kilkana\u015bcie silnych wybuch\u00f3w - wynika z komunikatu opublikowanego przez Mi\u0119dzynarodow\u0105 Agencj\u0119 Energii Atomowej (MAEA).", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/lud-przemowil-musk-odblokowal-konto-trumpa-byly-prezydent-usa-nie-chce-wracac-na-twittera/", "title": "\"Lud przem\u00f3wi\u0142\". Musk odblokowa\u0142 konto Trumpa. By\u0142y prezydent USA nie chce wraca\u0107 na Twittera", "date_published": "2022-11-20 10:03:00+00:00", "description": "W zorganizowanej przez Elona Muska ankiecie wi\u0119kszo\u015b\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w opowiedzia\u0142a si\u0119 za odblokowaniem konta Donalda Trumpa. Jego profil ponownie jest widoczny na Twitterze. Sam by\u0142y prezydent USA stwierdzi\u0142, \u017ce nie jest zainteresowany powrotem do aktywno\u015bci na tej platformie. - Nie widz\u0119 ku temu \u017cadnego powodu - m\u00f3wi\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/ukraina-na-wyzwolonych-terenach-znaleziono-ponad-700-cial-wiekszosc-to-cywile/", "title": "Ukraina: Na wyzwolonych terenach znaleziono ponad 700 cia\u0142. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 to cywile", "date_published": "2022-11-20 09:06:00+00:00", "description": "Prokurator generalny Ukrainy poinformowa\u0142, \u017ce na terenach wyzwolonych spod rosyjskiej okupacji znaleziono ponad 700 cia\u0142 zabitych, z czego prawie 90 proc. stanowi\u0105 cywile. Odkryto r\u00f3wnie\u017c ponad 20 miejsc, w kt\u00f3rych Rosjanie nielegalnie przetrzymywali i torturowali Ukrai\u0144c\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-20/peru-cwiczyli-akcje-ratunkowa-na-nowym-pasie-startowym-spowodowali-katastrofe/", "title": "Peru. \u0106wiczyli akcj\u0119 ratunkow\u0105 na nowym pasie startowym. Spowodowali katastrof\u0119", "date_published": "2022-11-20 07:20:00+00:00", "description": "Nowe nagranie katastrofy pasa\u017cerskiego samolotu Airbus A320neo na mi\u0119dzynarodowym lotnisku w Limie, stolicy Peru. Tras\u0119 startuj\u0105cej maszyny przeci\u0105\u0142 w\u00f3z stra\u017cacki. Zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch stra\u017cak\u00f3w, samolot straci\u0142 silnik i podwozie, a nast\u0119pnie zapali\u0142 si\u0119. Rannych zosta\u0142o kilkadziesi\u0105t os\u00f3b, kt\u00f3re by\u0142y na pok\u0142adzie. \u015aledztwo ma wyja\u015bni\u0107, czy pojazd ga\u015bniczy mia\u0142 autoryzacj\u0119 do wjazdu na pas startowy.", "favourite": false}]