[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielka-odwaga-przed-meczem-mundialu---warunki-w-naszym-kraju-s--z-e-,1125450.html?source=rss", "title": "Wielka odwaga przed meczem mundialu. \"Warunki w naszym kraju s\u0105 z\u0142e\"", "date_published": "2022-11-20 21:25:55+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka odwaga przed meczem mundialu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dp3zvf-iran/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentanci Iranu zaczynaj\u0105 mundial w Katarze w momencie, gdy w ich ojczy\u017anie nie ustaj\u0105 krwawo t\u0142umione protesty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niespodzianka-na-euro--czarnog-ra-we--zach,1125433.html?source=rss", "title": "Niespodzianka na Euro. Czarnog\u00f3ra we \u0142zach", "date_published": "2022-11-20 19:33:27+00:00", "description": "<img alt=\"Niespodzianka na Euro. Czarnog\u00f3ra we \u0142zach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v907sq-czarnogora-z-upragnionym-medalem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0142karki r\u0119czne z tego kraju z br\u0105zowym medalem mistrzostw Europy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/katarczycy-mieli-do----wychodzili-ju--w-przerwie---to-by-o-okropne-,1125428.html?source=rss", "title": "Katarczycy mieli do\u015b\u0107, wychodzili ju\u017c w przerwie. \"To by\u0142o okropne\"", "date_published": "2022-11-20 19:24:48+00:00", "description": "<img alt=\"Katarczycy mieli do\u015b\u0107, wychodzili ju\u017c w przerwie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j4z7o0-katar/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mecz otwarcia mundialu nie poszed\u0142 po ich my\u015bli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/morgan-freeman-w-niezwyk-ym-duecie--jego-partnerowi-nie-dawano-szans-na-prze-ycie,1125425.html?source=rss", "title": "Morgan Freeman w niezwyk\u0142ym duecie. Jego partnerowi nie dawano szans na prze\u017cycie", "date_published": "2022-11-20 19:08:36+00:00", "description": "<img alt=\"Morgan Freeman w niezwyk\u0142ym duecie. Jego partnerowi nie dawano szans na prze\u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25uhbl-morgan-freeman-i-ghanim-al-muftah/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski aktor oraz Ghanim Al Muftah gwiazdami ceremonii otwarcia mundialu w Katarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/symulowa--kontuzj---przed-policj--ucieka--meleksem--bohater-otwarcia-mundialu-ma-sporo-za-uszami,1125423.html?source=rss", "title": "Symulowa\u0142 kontuzj\u0119, przed policj\u0105 ucieka\u0142 meleksem", "date_published": "2022-11-20 18:43:58+00:00", "description": "<img alt=\"Symulowa\u0142 kontuzj\u0119, przed policj\u0105 ucieka\u0142 meleksem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xxcmuw-enner-valencia-byl-bohaterem-meczu-otwarcia-mundialu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Enner Valencia, bohater otwarcia mundialu, ma sporo za uszami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/katar-za-s-aby--przeszed--do-niechlubnej-historii,1125417.html?source=rss", "title": "Katar przeszed\u0142 do niechlubnej historii", "date_published": "2022-11-20 18:07:45+00:00", "description": "<img alt=\"Katar przeszed\u0142 do niechlubnej historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2vqwwa-katar-przegral-mecz-otwarcia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja tego kraju jako gospodarz przegra\u0142a mecz otwarcia, co wcze\u015bniej na mistrzostwach nigdy nie mia\u0142o miejsca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lekcja-pi-ki-na-pocz-tek--katarczycy-rozbici-w-meczu-otwarcia,1125412.html?source=rss", "title": "Pieni\u0105dze nie graj\u0105. Katarczycy rozbici w meczu otwarcia", "date_published": "2022-11-20 17:58:33+00:00", "description": "<img alt=\"Pieni\u0105dze nie graj\u0105. Katarczycy rozbici w meczu otwarcia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s6xf67-ekw-6228975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katar nie mia\u0142 nic do powiedzenia w rywalizacji z Ekwadorem, przegra\u0142 0:2. Oba gole strzeli\u0142 Enner Valencia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/enner-valencia-z-pierwsz--bramk--w-katarze--takiego-gola-otwarcia-na-mundialu-nie-by-o,1125399.html?source=rss", "title": "Takiego gola otwarcia na mundialu nie by\u0142o", "date_published": "2022-11-20 17:05:30+00:00", "description": "<img alt=\"Takiego gola otwarcia na mundialu nie by\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u9dria-enner-valencia-strzelil-pierwszego-gola-mundialu-w-katarze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Enner Valencia z pierwsz\u0105 bramk\u0105 w Katarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szybki-gol-anulowany--katarowi-si--upiek-o--t-umaczymy--sk-d-taka-decyzja-s-dziego,1125398.html?source=rss", "title": "Szybki gol anulowany, Katarowi si\u0119 upiek\u0142o. T\u0142umaczymy, sk\u0105d taka decyzja s\u0119dziego", "date_published": "2022-11-20 16:55:35+00:00", "description": "<img alt=\"Szybki gol anulowany, Katarowi si\u0119 upiek\u0142o. T\u0142umaczymy, sk\u0105d taka decyzja s\u0119dziego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xgcezb-trafienie-ennera-valencii-nie-zostalo-uznane/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiele pyta\u0144 wzbudzi\u0142a sytuacja z meczu otwarcia mistrzostw \u015bwiata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mecz-otwarcia-mistrzostw--wiata-katar-2022--relacja-na--ywo,1125372.html?source=rss", "title": "Kapitalny Ekwador z kolejnym golem. Katar w potrzasku", "date_published": "2022-11-20 16:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kapitalny Ekwador z kolejnym golem. Katar w potrzasku\n\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q5228c-rozpoczal-sie-mundial-w-katarze-6228910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katar - Ekwador. Relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/on-pos-dziuje-pierwszy-mecz-polak-w--egzotyczny-wyb-r,1125390.html?source=rss", "title": "On pos\u0119dziuje pierwszy mecz Polak\u00f3w. Egzotyczny wyb\u00f3r", "date_published": "2022-11-20 15:54:54+00:00", "description": "<img alt=\"On pos\u0119dziuje pierwszy mecz Polak\u00f3w. Egzotyczny wyb\u00f3r\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ze1bsv-australijczyk-chris-beath-sedzia-meczu-meksyk-polska/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Coraz mniej znak\u00f3w zapytania towarzyszy wielce wyczekiwanemu spotkaniu Polski z Meksykiem na mundialu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/u-miechni-ty-la-eeb--zaprezentowano-maskotk--mundialu-w-katarze,1125387.html?source=rss", "title": "Oto maskotka mundialu w Katarze", "date_published": "2022-11-20 15:46:18+00:00", "description": "<img alt=\"Oto maskotka mundialu w Katarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qvzp5r-zaprezentowano-maskotke-mundialu-w-katarze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U\u015bmiechni\u0119ty La'eeb.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/holywoodzki-aktor--du-o-arabskiej-kultury-i-wspomnie---katarczycy-otworzyli-mundial,1125375.html?source=rss", "title": "Holywoodzki aktor, du\u017co arabskiej kultury i wspomnie\u0144. Katarczycy otworzyli mundial", "date_published": "2022-11-20 15:21:08+00:00", "description": "<img alt=\"Holywoodzki aktor, du\u017co arabskiej kultury i wspomnie\u0144. Katarczycy otworzyli mundial\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cvjk1i-otwarcie-mistrzostw-swiata-poprzedzilo-pierwszy-mecz-6228862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turniej oficjalnie wystartowa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/gigantyczny-przych-d-fifa-od-ostatniego-mundialu,1125364.html?source=rss", "title": "Gigantyczny przych\u00f3d FIFA od ostatniego mundialu", "date_published": "2022-11-20 14:11:17+00:00", "description": "<img alt=\"Gigantyczny przych\u00f3d FIFA od ostatniego mundialu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-10wrj3-infantino-stoi-na-czele-fifa/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142a w dniu inauguracji mistrzostw \u015bwiata w Katarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ceremonia-i-mecz-otwarcia-mistrzostw--wiata-katar-2022--relacja-na--ywo,1125372.html?source=rss", "title": "Czas start. Zaczynamy mistrzostwa \u015bwiata w Katarze", "date_published": "2022-11-20 13:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"Czas start. Zaczynamy mistrzostwa \u015bwiata w Katarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gpd198-ceremonia-i-mecz-otwarcia-na-mundialu-2022-ticker/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W eurosport.pl relacja z ceremonii otwarcia i pierwszego meczu mistrzostw \u015bwiata Katar 2022.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skandal--kt-ry-przekre-li--marzenia-polek--por-wnany-do-s-ynnej--ha-by-w-gijon-,1125366.html?source=rss", "title": "Skandal, kt\u00f3ry przekre\u015bli\u0142 marzenia Polek, por\u00f3wnany do s\u0142ynnej \"Ha\u0144by w Gijon\"", "date_published": "2022-11-20 13:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Skandal, kt\u00f3ry przekre\u015bli\u0142 marzenia Polek, por\u00f3wnany do s\u0142ynnej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qxgd9q-radosc-hiszpanki-po-golu-niemek/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142os w sprawie zabra\u0142 prezydent Europejskiej Federacji Pi\u0142ki R\u0119cznej (EHF) Michael Wiederer.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--pogoda-w-katarze-zaskoczy-a-polskich-pi-karzy,1125369.html?source=rss", "title": "Zaskoczenie polskich pi\u0142karzy w Katarze", "date_published": "2022-11-20 13:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zaskoczenie polskich pi\u0142karzy w Katarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rnatqp-reprezentacja-polski-rozpocznie-mundial-od-meczu-z-meksykiem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedzielna konferencja kadry.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/filmy-dokumentalne-odcinki,74501/odcinek-1204,S00E1204,917148?source=rss", "title": "\"Wyrafinowany spos\u00f3b uzale\u017cniania\". Czy jest jeszcze mo\u017cliwo\u015b\u0107 powstrzymania ofensywy chi\u0144skiej?", "date_published": "2022-11-20 13:15:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cqi1nh-shutterstock634594757-6228669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Film dokumentalny o uzale\u017cnianiu si\u0119 kraj\u00f3w \u015bwiata od Chin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ruszy-a--strefa-kibica---mundial--w-tvn24,1125360.html?source=rss", "title": "Ruszy\u0142a \"Strefa Kibica - Mundial\" w TVN24", "date_published": "2022-11-20 12:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ruszy\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9jm3zl-ruszyla-strefa-kibica-mundial/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Start mistrzostw \u015bwiata w Katarze to tak\u017ce pocz\u0105tek specjalnego cyklu w TVN24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielkie--ledztwo-afp--jak-katar-kupowa--kibic-w,1125357.html?source=rss", "title": "\"Od razu odm\u00f3wili\u015bmy, d\u0142awi\u0105c si\u0119 przy czytaniu umowy\"", "date_published": "2022-11-20 08:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dku2j1-katar-kibice-mundial-2022-6228357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak Katar kupowa\u0142 kibic\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kupi--i-wyremontowa--domy-dla-dzieci--piotr-zieli-ski-wielki-nie-tylko-na-boisku,1124098.html?source=rss", "title": "Kupi\u0142 i wyremontowa\u0142 domy dla dzieci. Piotr Zieli\u0144ski wielki nie tylko na boisku", "date_published": "2022-11-20 08:15:05+00:00", "description": "<img alt=\"Kupi\u0142 i wyremontowa\u0142 domy dla dzieci. Piotr Zieli\u0144ski wielki nie tylko na boisku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yew1yo-piotr-zielinski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Trzy komunie mieli\u015bmy w tym roku, nawet chrzciny. Jest jak w normalnym domu - m\u00f3wi eurosport.pl Bogdan Zieli\u0144ski, ojciec reprezentanta Polski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-w-katarze-2022---terminarz--wyniki-i-grupy,1122528.html?source=rss", "title": "Terminarz mundialu. Mecz po meczu", "date_published": "2022-11-20 06:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Terminarz mundialu. Mecz po meczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h9vulf-trofeum-pilkarskich-mistrzostw-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zobacz podzia\u0142 na grupy, terminarz, tabele i wyniki mecz\u00f3w M\u015a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/60-tysi-czny-stadion-i-gwiazdy--wiatowej-muzyki--kiedy-i-o-kt-rej-godzinie-ceremonia-otwarcia-mundialu-2022-,1124972.html?source=rss", "title": "60-tysi\u0119czny stadion i gwiazdy \u015bwiatowej muzyki. O kt\u00f3rej godzinie ceremonia otwarcia mundialu 2022?", "date_published": "2022-11-20 05:33:00+00:00", "description": "<img alt=\"60-tysi\u0119czny stadion i gwiazdy \u015bwiatowej muzyki. O kt\u00f3rej godzinie ceremonia otwarcia mundialu 2022?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pyo3q2-ceremonia-otwarcia-mundialu-w-katarze-odbedzie-sie-na-stadionie-al-bayt/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwa\u017cniejsze informacje.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zmierzch-bog-w--podejrzenia-i-wiele-w-tpliwo-ci--katar-zaprasza-na-mundial,1125152.html?source=rss", "title": "Zmierzch bog\u00f3w, podejrzenia i wiele w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-11-20 05:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zmierzch bog\u00f3w, podejrzenia i wiele w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gg260-ronaldo-czy-messi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mistrzostwa \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej 2022 czas zacz\u0105\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/bez-polityki-odcinki,413879/odcinek-106,S00E106,916387?source=rss", "title": "Anna Seniuk: im mniej gram, tym wi\u0119cej \u017cyj\u0119", "date_published": "2022-11-20 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Anna Seniuk: im mniej gram, tym wi\u0119cej \u017cyj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6tc60-bez-polityki-anna-seniuk-6228127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opowiedzia\u0142a mi\u0119dzy innymi o swoim debiucie w monodramie \u00a0(\"\u017bycie pani Pomsel\"), o aktorstwie i \u017cyciu rodzinnym.", "favourite": false}]