[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wolodymyr-zelenski-rosja-przegra-walke-ze-wspolnota-,nId,6320918", "title": "Ukraina. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Rosja przegra walk\u0119 ze wsp\u00f3lnot\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105", "date_published": "2022-10-01 21:16:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wolodymyr-zelenski-rosja-przegra-walke-ze-wspolnota-,nId,6320918\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Rosja przegra walk\u0119 ze wsp\u00f3lnot\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wolodymyr-zelenski-rosja-przegra-walke-ze-wspolnota/000FGQWTR6J9OM4P-C321.jpg\" /></a>- Ukrai\u0144ska flaga ju\u017c jest w \u0141ymanie w obwodzie donieckim, jeszcze trwaj\u0105 tam dzia\u0142ania zbrojne, ale nie ma tam ju\u017c ani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizyta-minister-obrony-niemiec-w-ukrainie-pierwszy-raz-od-in,nId,6320909", "title": "Wizyta minister obrony Niemiec w Ukrainie. Pierwszy raz od inwazji Rosji", "date_published": "2022-10-01 20:26:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizyta-minister-obrony-niemiec-w-ukrainie-pierwszy-raz-od-in,nId,6320909\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta minister obrony Niemiec w Ukrainie. Pierwszy raz od inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-minister-obrony-niemiec-w-ukrainie-pierwszy-raz-od-in/000G58LPK2LTDDQM-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Niemiec Christine Lambrecht przyby\u0142a do Odessy na po\u0142udniu Ukrainy - podaj\u0105 w sobot\u0119 wieczorem ukrai\u0144skie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-nowe-obostrzenia-w-niemczech-maseczki-testy-szczepienia,nId,6320907", "title": "Nowe obostrzenia w Niemczech: maseczki, testy, szczepienia", "date_published": "2022-10-01 20:08:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-nowe-obostrzenia-w-niemczech-maseczki-testy-szczepienia,nId,6320907\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe obostrzenia w Niemczech: maseczki, testy, szczepienia\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-obostrzenia-w-niemczech-maseczki-testy-szczepienia/000G58K3YVK50KUK-C321.jpg\" /></a>Liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem ro\u015bnie, a w celu powstrzymania jesienno-zimowej fali pandemii od soboty w Niemczech wchodz\u0105 w \u017cycie nowe przepisy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-parlamentarne-na-lotwie-opublikowano-wyniki-exit-poll,nId,6320886", "title": "Wybory parlamentarne na \u0141otwie. Opublikowano wyniki exit poll", "date_published": "2022-10-01 18:54:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-parlamentarne-na-lotwie-opublikowano-wyniki-exit-poll,nId,6320886\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory parlamentarne na \u0141otwie. Opublikowano wyniki exit poll\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-parlamentarne-na-lotwie-opublikowano-wyniki-exit-poll/000G58CFUSEMWR4A-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z opublikowanych w sobot\u0119 wieczorem wynik\u00f3w exit poll, to partia Nowa Jedno\u015b\u0107 obecnego premiera Kriszjanisa Karinsza zdoby\u0142a najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w w wyborach "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-kierowca-furgonetki-z-migrantami-uciekajac-przed-poli,nId,6320887", "title": "Czechy: Kierowca furgonetki z migrantami uciekaj\u0105c przed policj\u0105 spowodowa\u0142 wypadek. 21 os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-10-01 18:46:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-kierowca-furgonetki-z-migrantami-uciekajac-przed-poli,nId,6320887\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: Kierowca furgonetki z migrantami uciekaj\u0105c przed policj\u0105 spowodowa\u0142 wypadek. 21 os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-kierowca-furgonetki-z-migrantami-uciekajac-przed-poli/000G58ABMIOUBXR1-C321.jpg\" /></a>Kierowca furgonetki przewo\u017c\u0105cej 29 migrant\u00f3w z Syrii w sobot\u0119 rozbi\u0142 pojazd na przedmie\u015bciach Brzec\u0142awia na po\u0142udniu Moraw. S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-14-emeryture-chcemy-zmienic-w-trwale-swiadczenie-w,nId,6320880", "title": "Kaczy\u0144ski: 14. emerytur\u0119 chcemy zmieni\u0107 w trwa\u0142e \u015bwiadczenie, wyp\u0142acane co roku", "date_published": "2022-10-01 18:22:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-14-emeryture-chcemy-zmienic-w-trwale-swiadczenie-w,nId,6320880\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: 14. emerytur\u0119 chcemy zmieni\u0107 w trwa\u0142e \u015bwiadczenie, wyp\u0142acane co roku\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-14-emeryture-chcemy-zmienic-w-trwale-swiadczenie-w/000G585SHEN2ABNG-C321.jpg\" /></a>- 14. emerytur\u0119 chcemy zmieni\u0107 w trwa\u0142e \u015bwiadczenie, wyp\u0142acane co roku - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Ko\u0142obrzegu. M\u00f3wi\u0142 tak\u017ce: - Mo\u017ce b\u0119dziemy musie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-zaryn-o-internetowej-kampanii-ma-zdyskredytowac-na,nId,6320875", "title": "Stanis\u0142aw \u017baryn o internetowej kampanii. \"Ma zdyskredytowa\u0107 nasz rz\u0105d\"", "date_published": "2022-10-01 17:58:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-zaryn-o-internetowej-kampanii-ma-zdyskredytowac-na,nId,6320875\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw \u017baryn o internetowej kampanii. &quot;Ma zdyskredytowa\u0107 nasz rz\u0105d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-zaryn-o-internetowej-kampanii-ma-zdyskredytowac-na/000EIBVTTTOXMCU8-C321.jpg\" /></a>Stanis\u0142aw \u017baryn, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP, wyda\u0142 w sobot\u0119 alert dezinformacyjny. &quot;W mediach spo\u0142eczno\u015bci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-nastoletni-zolnierz-odprowadzajacy-trumne-z-cialem-,nId,6320877", "title": "Nie \u017cyje nastoletni \u017co\u0142nierz odprowadzaj\u0105cy trumn\u0119 z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-10-01 17:56:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-nastoletni-zolnierz-odprowadzajacy-trumne-z-cialem-,nId,6320877\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje nastoletni \u017co\u0142nierz odprowadzaj\u0105cy trumn\u0119 z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II \" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-nastoletni-zolnierz-odprowadzajacy-trumne-z-cialem/000G581HJHTNRYIP-C321.jpg\" /></a>Jack Burnell-Williams, nastoletni \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry szed\u0142 w kondukcie pogrzebowym tu\u017c za trumn\u0105 z cia\u0142em brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, dziewi\u0119\u0107"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pielgrzymka-na-jasna-gore-sanepid-zawierzony-matce-bozej,nId,6320863", "title": "Pielgrzymka na Jasn\u0105 G\u00f3r\u0119. Sanepid zawierzony Matce Bo\u017cej", "date_published": "2022-10-01 17:10:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pielgrzymka-na-jasna-gore-sanepid-zawierzony-matce-bozej,nId,6320863\"><img align=\"left\" alt=\"Pielgrzymka na Jasn\u0105 G\u00f3r\u0119. Sanepid zawierzony Matce Bo\u017cej\" src=\"https://i.iplsc.com/pielgrzymka-na-jasna-gore-sanepid-zawierzony-matce-bozej/000G57WODT3V8IW1-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwowa Inspekcja Sanitarna zosta\u0142a zawierzona Matce Bo\u017cej. Mia\u0142o to miejsce podczas uroczysto\u015bci Pielgrzymki Pa\u0144stwowej Inspekcji Sanitarnej w kaplicy Cudownego Obrazu. W sobot\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dunska-agencja-energii-gaz-z-nord-stream-2-przestal-wyciekac,nId,6320844", "title": "Du\u0144ska Agencja Energii: Gaz z Nord Stream 2 przesta\u0142 wycieka\u0107", "date_published": "2022-10-01 16:09:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dunska-agencja-energii-gaz-z-nord-stream-2-przestal-wyciekac,nId,6320844\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u0144ska Agencja Energii: Gaz z Nord Stream 2 przesta\u0142 wycieka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/dunska-agencja-energii-gaz-z-nord-stream-2-przestal-wyciekac/000G4SXS27RB9D26-C321.jpg\" /></a>Przesta\u0142 wycieka\u0107 gaz z ruroci\u0105gu Nord Stream 2 na po\u0142udniowy wsch\u00f3d od Bornholmu - poda\u0142a w sobot\u0119 Du\u0144ska Agencja Energii.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ogromna-eksplozja-na-krymie-plonie-lotnisko,nId,6320842", "title": "Ogromna eksplozja na Krymie. P\u0142onie lotnisko", "date_published": "2022-10-01 16:00:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ogromna-eksplozja-na-krymie-plonie-lotnisko,nId,6320842\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromna eksplozja na Krymie. P\u0142onie lotnisko\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromna-eksplozja-na-krymie-plonie-lotnisko/000G57RD4H6EJIVY-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie media spo\u0142eczno\u015bciowe publikuj\u0105 w sobot\u0119 zdj\u0119cia i nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 k\u0142\u0119by dymu unosz\u0105ce si\u0119 nad lotniskiem wojskowym Belbek ko\u0142o Sewastopola na anektowanym przez R"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-koszalinie-my-jestesmy-demokratami-oni-sa-obozem,nId,6320834", "title": "Kaczy\u0144ski w Koszalinie: My jeste\u015bmy demokratami, oni s\u0105 obozem niedemokratycznym", "date_published": "2022-10-01 15:34:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-koszalinie-my-jestesmy-demokratami-oni-sa-obozem,nId,6320834\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski w Koszalinie: My jeste\u015bmy demokratami, oni s\u0105 obozem niedemokratycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-w-koszalinie-my-jestesmy-demokratami-oni-sa-obozem/000G57OKW7D7VSGU-C321.jpg\" /></a>O &quot;elementach anarchii&quot; w s\u0105dach i &quot;wyznawcach doktryny Neumanna&quot; m\u00f3wi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na spotkaniu w Koszalinie. Stwierdzi\u0142 t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-jork-rosyjski-konsulat-oblany-czerwona-farba,nId,6320823", "title": "Nowy Jork: Rosyjski konsulat oblany czerwon\u0105 farb\u0105", "date_published": "2022-10-01 15:19:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-jork-rosyjski-konsulat-oblany-czerwona-farba,nId,6320823\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Jork: Rosyjski konsulat oblany czerwon\u0105 farb\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-jork-rosyjski-konsulat-oblany-czerwona-farba/000G57LZIX8D4JBY-C321.jpg\" /></a>Front budynku rosyjskiego konsulatu  w Nowym Jorku zosta\u0142 pomalowany czerwon\u0105 farb\u0105 w sprayu. Cho\u0107 na elewacji nie wymalowano \u017cadnych hase\u0142, to akt wandalizmu jest j"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-czasu-na-zimowy-w-2022-roku-kiedy-wypada,nId,6318476", "title": "Zmiana czasu na zimowy w 2022 roku. Kiedy wypada?", "date_published": "2022-10-01 15:03:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-czasu-na-zimowy-w-2022-roku-kiedy-wypada,nId,6318476\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana czasu na zimowy w 2022 roku. Kiedy wypada?\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-czasu-na-zimowy-w-2022-roku-kiedy-wypada/0003LS13UIYCU9PR-C321.jpg\" /></a>Zmiana czasu z letniego na zimowy to dodatkowa godzina snu w nocy. Warto jednak pami\u0119ta\u0107 o tym, kiedy przestawi\u0107 zegarki. Je\u015bli zapomnisz zrobi\u0107 tego w odpowiednim czasie \u2014 mo\u017cesz si\u0119 sp\u00f3\u017ani\u0107 do pracy lub za"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gazprom-wstrzymuje-tranzyt-gazu-przez-austrie-powodem-odmowa,nId,6320804", "title": "Gazprom wstrzymuje tranzyt gazu przez Austri\u0119. Powodem \"odmowa potwierdzenia zlece\u0144\"", "date_published": "2022-10-01 14:39:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gazprom-wstrzymuje-tranzyt-gazu-przez-austrie-powodem-odmowa,nId,6320804\"><img align=\"left\" alt=\"Gazprom wstrzymuje tranzyt gazu przez Austri\u0119. Powodem &quot;odmowa potwierdzenia zlece\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gazprom-wstrzymuje-tranzyt-gazu-przez-austrie-powodem-odmowa/000FEOYTSI59R5DH-C321.jpg\" /></a>Gazprom zdecydowa\u0142 w sobot\u0119 o wstrzymaniu tranzytu gazu przez Austri\u0119. Informacj\u0119 przekazuje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na o\u015bwi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przyznaja-wycofalismy-nasze-wojska-na-korzystniejsz,nId,6320807", "title": "Rosjanie przyznaj\u0105: Wycofali\u015bmy nasze wojska na \"korzystniejsze\" pozycje", "date_published": "2022-10-01 14:26:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przyznaja-wycofalismy-nasze-wojska-na-korzystniejsz,nId,6320807\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przyznaj\u0105: Wycofali\u015bmy nasze wojska na &quot;korzystniejsze&quot; pozycje\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przyznaja-wycofalismy-nasze-wojska-na-korzystniejsz/000G57JEAAK3PDPE-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo obrony Rosji potwierdzi\u0142o w sobot\u0119 wycofanie si\u0119 si\u0142 rosyjskich z \u0141ymanu w obwodzie donieckim na ws"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dyrektor-elektrowni-atomowej-w-zaporozu-zatrzymany-przez-ros,nId,6320801", "title": "Dyrektor elektrowni atomowej w Zaporo\u017cu zatrzymany przez Rosjan", "date_published": "2022-10-01 14:13:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dyrektor-elektrowni-atomowej-w-zaporozu-zatrzymany-przez-ros,nId,6320801\"><img align=\"left\" alt=\"Dyrektor elektrowni atomowej w Zaporo\u017cu zatrzymany przez Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/dyrektor-elektrowni-atomowej-w-zaporozu-zatrzymany-przez-ros/000G57ICF5FRLOOE-C321.jpg\" /></a>Dyrektor kontrolowanej przez si\u0142y rosyjskie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej na po\u0142udniu Ukrainy zosta\u0142 zatrzymany na przes\u0142uchanie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-ponownie-ostrzega-szwecje-i-finlandie-grozi-obu-kraj,nId,6320790", "title": "Erdogan ponownie ostrzega Szwecj\u0119 i Finlandi\u0119. Grozi obu krajom w sprawie przyst\u0105pienia do NATO", "date_published": "2022-10-01 13:44:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-ponownie-ostrzega-szwecje-i-finlandie-grozi-obu-kraj,nId,6320790\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan ponownie ostrzega Szwecj\u0119 i Finlandi\u0119. Grozi obu krajom w sprawie przyst\u0105pienia do NATO \" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-ponownie-ostrzega-szwecje-i-finlandie-grozi-obu-kraj/000764ELN6W1DVC1-C321.jpg\" /></a>Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan ostrzeg\u0142 w sobot\u0119, \u017ce je\u015bli Szwecja i Finlandia nie dotrzymaj\u0105 obietnic, to Turcja nie raty"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-cieklego-azotu-w-hiszpanii-wsrod-poszkodowanych-dziec,nId,6320765", "title": "Wybuch ciek\u0142ego azotu w Hiszpanii. W\u015br\u00f3d poszkodowanych dzieci", "date_published": "2022-10-01 12:32:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-cieklego-azotu-w-hiszpanii-wsrod-poszkodowanych-dziec,nId,6320765\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch ciek\u0142ego azotu w Hiszpanii. W\u015br\u00f3d poszkodowanych dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-cieklego-azotu-w-hiszpanii-wsrod-poszkodowanych-dziec/000G56N2C4JD84TT-C321.jpg\" /></a>W domu kultury w katalo\u0144skiej Gironie, na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Hiszpanii, dosz\u0142o do wypadku. W czasie przeprowadzania do\u015bwiadczenia z ciek\u0142ym azotem nast\u0105pi\u0142 wybuch"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3261828,iAId,440962", "title": "Kobiecy R\u00f3\u017caniec w Krakowie", "date_published": "2022-10-01 11:55:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3261828,iAId,440962\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiecy R\u00f3\u017caniec w Krakowie\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiecy-rozaniec-w-krakowie/000G56HT1WIWY70I-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 ulicami Krakowa przesz\u0142a procesja z krzy\u017cem i wizerunkiem Maryi. W\u015br\u00f3d zebranych by\u0142a Barbara Nowak, ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-ryby-w-odrze-nadal-beda-umierac,nId,6320751", "title": "Niemiecka prasa: Ryby w Odrze nadal b\u0119d\u0105 umiera\u0107", "date_published": "2022-10-01 11:37:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-ryby-w-odrze-nadal-beda-umierac,nId,6320751\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka prasa: Ryby w Odrze nadal b\u0119d\u0105 umiera\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-prasa-ryby-w-odrze-nadal-beda-umierac/000FXHFV48R9WUJ7-C321.jpg\" /></a>Po opublikowaniu przez Polsk\u0119 i Niemcy dw\u00f3ch odr\u0119bnych raport\u00f3w o przyczynach zatrucia Odry niemieccy komentatorzy zarzucaj\u0105 stronie polskiej niech\u0119\u0107 do kooperacji i blokowanie poszukiwa\u0144 sprawc\u00f3w katast"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-liderow-lewicy-transformacja-energetyczna-wymaga-e,nId,6320749", "title": "Spotkanie lider\u00f3w Lewicy. \"Transformacja energetyczna wymaga europejskiej koordynacji\"", "date_published": "2022-10-01 11:30:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-liderow-lewicy-transformacja-energetyczna-wymaga-e,nId,6320749\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie lider\u00f3w Lewicy. &quot;Transformacja energetyczna wymaga europejskiej koordynacji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-liderow-lewicy-transformacja-energetyczna-wymaga-e/000G56IEA1CJSCDT-C321.jpg\" /></a>- Opowie\u015b\u0107 o stanie energetyki w Polsce, to tak naprawd\u0119 opowie\u015b\u0107 o niepowa\u017cnym rz\u0105dzie, o utracie zaufania obywateli do pa\u0144stwa - pod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-admiral-radakin-ostrzega-rosja-moze-uderzyc-w-zachodnie-syst,nId,6320746", "title": "Admira\u0142 Radakin ostrzega: Rosja mo\u017ce uderzy\u0107 w zachodnie systemy", "date_published": "2022-10-01 11:23:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-admiral-radakin-ostrzega-rosja-moze-uderzyc-w-zachodnie-syst,nId,6320746\"><img align=\"left\" alt=\"Admira\u0142 Radakin ostrzega: Rosja mo\u017ce uderzy\u0107 w zachodnie systemy\" src=\"https://i.iplsc.com/admiral-radakin-ostrzega-rosja-moze-uderzyc-w-zachodnie-syst/000G56FNQA62RP7Y-C321.jpg\" /></a>Dow\u00f3dca brytyjskich si\u0142 zbrojnych admira\u0142 Tony Radakin ostrzega przed mo\u017cliwo\u015bciami Rosji na wielu p\u0142aszczyznach. Mo\u017ce ona zaatako"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-sikorski-skonczyl-jako-pionek-putinowskie,nId,6320730", "title": "Mateusz Morawiecki: Sikorski sko\u0144czy\u0142 jako pionek putinowskiej propagandy", "date_published": "2022-10-01 10:39:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-sikorski-skonczyl-jako-pionek-putinowskie,nId,6320730\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Sikorski sko\u0144czy\u0142 jako pionek putinowskiej propagandy\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-sikorski-skonczyl-jako-pionek-putinowskie/000867I9TDEV9L7B-C321.jpg\" /></a>Premier odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wpisu Rados\u0142awa Sikorskiego po uszkodzeniu gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. &quot;Thank you, USA (dzi\u0119kujemy wam, USA)&quot; - napisa\u0142 by\u0142y sze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-nie-ma-mojej-zgody-na-prowadzenie-jakiegoko,nId,6320728", "title": "Adam Niedzielski: Nie ma mojej zgody na prowadzenie jakiegokolwiek rejestru ci\u0105\u017c", "date_published": "2022-10-01 10:25:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-nie-ma-mojej-zgody-na-prowadzenie-jakiegoko,nId,6320728\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski: Nie ma mojej zgody na prowadzenie jakiegokolwiek rejestru ci\u0105\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-nie-ma-mojej-zgody-na-prowadzenie-jakiegoko/000D3MTIEJLCYS5B-C321.jpg\" /></a>W mediach pojawi\u0142y si\u0119 informacj\u0119, \u017ce w sobot\u0119 w \u017cycie wchodzi tzw. rejestr ci\u0105\u017c. Informacj\u0119 skomentowa\u0142 Adam Niedzielski. - Dzi\u015b nie wchodzi w \u017cycie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzielski-nie-ma-mojej-zgody-na-prowadzenie-jakiegokolwiek,nId,6320728", "title": "Niedzielski: Nie ma mojej zgody na prowadzenie jakiegokolwiek rejestru ci\u0105\u017c", "date_published": "2022-10-01 10:25:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzielski-nie-ma-mojej-zgody-na-prowadzenie-jakiegokolwiek,nId,6320728\"><img align=\"left\" alt=\"Niedzielski: Nie ma mojej zgody na prowadzenie jakiegokolwiek rejestru ci\u0105\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzielski-nie-ma-mojej-zgody-na-prowadzenie-jakiegokolwiek/000G56C6D0UAXS9T-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 w \u017cycie wchodzi tzw. rejestr ci\u0105\u017c - informuj\u0105 media. Resort zdrowia dementuje. &quot;Dzi\u015b nie wchodzi w \u017cycie \u017caden rejestr ci\u0105\u017c. Takowego nigdy n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-grozby-jadrowe-putina-nie-beda-skuteczne-jej-uzycie-nie-,nId,6320714", "title": "ISW: Gro\u017aby j\u0105drowe Putina nie b\u0119d\u0105 skuteczne. Jej u\u017cycie nie da wygranej", "date_published": "2022-10-01 09:59:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-grozby-jadrowe-putina-nie-beda-skuteczne-jej-uzycie-nie-,nId,6320714\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Gro\u017aby j\u0105drowe Putina nie b\u0119d\u0105 skuteczne. Jej u\u017cycie nie da wygranej\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-grozby-jadrowe-putina-nie-beda-skuteczne-jej-uzycie-nie/000G568ZUY8BUB1A-C321.jpg\" /></a>U\u017cycie broni j\u0105drowej na Ukrainie by\u0142oby dla prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina bardzo ryzykowne i nie przynios\u0142oby mu zwyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zakonczono-budowe-zapory-na-granicy-z-bialorusia,nId,6320722", "title": "Zako\u0144czono budow\u0119 zapory na granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "date_published": "2022-10-01 09:56:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zakonczono-budowe-zapory-na-granicy-z-bialorusia,nId,6320722\"><img align=\"left\" alt=\"Zako\u0144czono budow\u0119 zapory na granicy z Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zakonczono-budowe-zapory-na-granicy-z-bialorusia/000G56984GXE5KFH-C321.jpg\" /></a>Polska sko\u0144czy\u0142a budow\u0119 bariery ochronnej na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 - przekaza\u0142 sekretarz stanu w KPRM, zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-strazak-zmarl-na-sluzbie-mial-42-lata,nId,6320703", "title": "\u0141\u00f3dzkie: Stra\u017cak zmar\u0142 na s\u0142u\u017cbie. Mia\u0142 42 lata", "date_published": "2022-10-01 08:52:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-strazak-zmarl-na-sluzbie-mial-42-lata,nId,6320703\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3dzkie: Stra\u017cak zmar\u0142 na s\u0142u\u017cbie. Mia\u0142 42 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/lodzkie-strazak-zmarl-na-sluzbie-mial-42-lata/000G564ZR2VBWOOF-C321.jpg\" /></a>Asp. sztab. Jan Biernat, stra\u017cak Jednostki Ratowniczo - Ga\u015bniczej Komendy Miejskiej PSP w Skierniewicach zmar\u0142 na s\u0142u\u017cbie - poda\u0142a Komenda G\u0142\u00f3wna PSP. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 42 lata. W sobot\u0119 godz. 18 zawyj\u0105 dla niego "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-zelenski-odwolal-jesienny-pobor-do-armii,nId,6320687", "title": "Prezydent Ze\u0142enski odwo\u0142a\u0142 jesienny pob\u00f3r do armii", "date_published": "2022-10-01 08:42:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-zelenski-odwolal-jesienny-pobor-do-armii,nId,6320687\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Ze\u0142enski odwo\u0142a\u0142 jesienny pob\u00f3r do armii\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-zelenski-odwolal-jesienny-pobor-do-armii/000G55ZTB2ERPACR-C321.jpg\" /></a>Planowany na jesie\u0144 pob\u00f3r do ukrai\u0144skiej armii zosta\u0142 odwo\u0142any. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podpisa\u0142 dekret w tej sprawie - przekaza\u0142a agencja Interfax-Ukraina. Do"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-joachim-brudzinski-zapowiada-kolejne-doplaty-do-wegla,nId,6320694", "title": "Joachim Brudzi\u0144ski zapowiada kolejne dop\u0142aty do w\u0119gla", "date_published": "2022-10-01 08:35:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-joachim-brudzinski-zapowiada-kolejne-doplaty-do-wegla,nId,6320694\"><img align=\"left\" alt=\"Joachim Brudzi\u0144ski zapowiada kolejne dop\u0142aty do w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/joachim-brudzinski-zapowiada-kolejne-doplaty-do-wegla/000FRR7JB9E80BL1-C321.jpg\" /></a>Europose\u0142, wiceprezes PiS Joachim Brudzi\u0144ski przekaza\u0142, \u017ce planowane s\u0105 kolejne dop\u0142aty do w\u0119gla. - Mog\u0119 potwierdzi\u0107, \u017ce b\u0119d\u0105 kolejne dop\u0142aty do w\u0119gl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlodzi-rezygnuja-z-jedzenia-miesa-gdzie-jest-najwiecej-weget,nId,6320689", "title": "M\u0142odzi rezygnuj\u0105 z jedzenia mi\u0119sa. Gdzie jest najwi\u0119cej wegetarian?", "date_published": "2022-10-01 08:18:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlodzi-rezygnuja-z-jedzenia-miesa-gdzie-jest-najwiecej-weget,nId,6320689\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142odzi rezygnuj\u0105 z jedzenia mi\u0119sa. Gdzie jest najwi\u0119cej wegetarian?\" src=\"https://i.iplsc.com/mlodzi-rezygnuja-z-jedzenia-miesa-gdzie-jest-najwiecej-weget/000G55ZGN17YAHNR-C321.jpg\" /></a>Z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego wynika, \u017ce Polacy w coraz wi\u0119kszej liczbie ograniczaj\u0105 lub zupe\u0142nie rezygnuj\u0105 ze spo\u017cycia mi\u0119sa \u2013 podobnie jak reszta E"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uszkodzenie-nord-stream-moglo-dojsc-o-najwiekszej-w-historii,nId,6320662", "title": "Uszkodzenie Nord Stream. \"Mog\u0142o doj\u015b\u0107 o najwi\u0119kszej w historii pojedynczej emisji metanu\"", "date_published": "2022-10-01 07:31:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uszkodzenie-nord-stream-moglo-dojsc-o-najwiekszej-w-historii,nId,6320662\"><img align=\"left\" alt=\"Uszkodzenie Nord Stream. &quot;Mog\u0142o doj\u015b\u0107 o najwi\u0119kszej w historii pojedynczej emisji metanu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/uszkodzenie-nord-stream-moglo-dojsc-o-najwiekszej-w-historii/000G55VN546HYE3B-C321.jpg\" /></a>Uszkodzenia ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream mog\u0142y doprowadzi\u0107 do najwi\u0119kszej w historii pojedynczej emisji do atmosfery metanu - gazu b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pieszo-i-na-rowerze-te-miejsca-w-pieninach-to-prawdziwy-hit,nId,6313643", "title": "Pieszo i na rowerze. Te miejsca w Pieninach to prawdziwy hit", "date_published": "2022-10-01 07:12:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pieszo-i-na-rowerze-te-miejsca-w-pieninach-to-prawdziwy-hit,nId,6313643\"><img align=\"left\" alt=\"Pieszo i na rowerze. Te miejsca w Pieninach to prawdziwy hit\" src=\"https://i.iplsc.com/pieszo-i-na-rowerze-te-miejsca-w-pieninach-to-prawdziwy-hit/000G4NH35NS1QQET-C321.jpg\" /></a>Pa\u017adziernikowa s\u0142ota pozornie nie sprzyja g\u00f3rskim w\u0119dr\u00f3wkom. Je\u015bli jednak wyposa\u017cymy si\u0119 w wodoodporne obuwie i przeciwdeszczow\u0105 kurtk\u0119, do plecaka zapakujemy prowiant i zd"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-zacznie-sie-zlota-polska-jesien-ekspert-z-imgw-podal-k,nId,6320670", "title": "Kiedy zacznie si\u0119 z\u0142ota polska jesie\u0144? Ekspert z IMGW poda\u0142 konkretn\u0105 dat\u0119", "date_published": "2022-10-01 07:12:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-zacznie-sie-zlota-polska-jesien-ekspert-z-imgw-podal-k,nId,6320670\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy zacznie si\u0119 z\u0142ota polska jesie\u0144? Ekspert z IMGW poda\u0142 konkretn\u0105 dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-zacznie-sie-zlota-polska-jesien-ekspert-z-imgw-podal-k/000G0EYFWMCWISI6-C321.jpg\" /></a>Po ch\u0142odnym i deszczowym weekendzie i pierwszych dniach przysz\u0142ego tygodnia, w \u015brod\u0119 mo\u017cemy liczy\u0107 na znaczne ocieplenie - przekaza\u0142 Grzegorz Walijewski z I"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gazociag-baltic-pipe-juz-dziala-gaz-plynie-do-polski,nId,6320666", "title": "Gazoci\u0105g Baltic Pipe ju\u017c dzia\u0142a. Gaz p\u0142ynie do Polski", "date_published": "2022-10-01 06:54:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gazociag-baltic-pipe-juz-dziala-gaz-plynie-do-polski,nId,6320666\"><img align=\"left\" alt=\"Gazoci\u0105g Baltic Pipe ju\u017c dzia\u0142a. Gaz p\u0142ynie do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/gazociag-baltic-pipe-juz-dziala-gaz-plynie-do-polski/000G55TA7FLPRSNV-C321.jpg\" /></a>Gazoci\u0105giem Baltic Pipe p\u0142ynie ju\u017c gaz do Polski - poinformowano na Twitterze Baltic Pipe Project. Oficjalnie gazoci\u0105g zosta\u0142 otwarty we wtorek, 27 wrze\u015bnia. W najbli\u017cszych miesi\u0105cach nie b\u0119dzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-zimie-wroci-nauczanie-zdalne-przemyslaw-czarnek-to-jest-sw,nId,6320658", "title": "W zimie wr\u00f3ci nauczanie zdalne? Przemys\u0142aw Czarnek: To jest \u015bwi\u0119ty obowi\u0105zek samorz\u0105du ogrza\u0107 szko\u0142\u0119", "date_published": "2022-10-01 06:27:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-zimie-wroci-nauczanie-zdalne-przemyslaw-czarnek-to-jest-sw,nId,6320658\"><img align=\"left\" alt=\"W zimie wr\u00f3ci nauczanie zdalne? Przemys\u0142aw Czarnek: To jest \u015bwi\u0119ty obowi\u0105zek samorz\u0105du ogrza\u0107 szko\u0142\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/w-zimie-wroci-nauczanie-zdalne-przemyslaw-czarnek-to-jest-sw/000ETO4BCJNRTSKH-C321.jpg\" /></a>- To jest \u015bwi\u0119ty obowi\u0105zek samorz\u0105du utrzyma\u0107 i ogrza\u0107 szko\u0142\u0119 dla dzieci. Je\u017celi kto\u015b to b\u0119dzie robi\u0142 celowo, tylko po to, \u017ceby ze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-naturalne-sposoby-na-kleszcze-tak-uchronisz-sie-przed-ugryzi,nId,6312207", "title": "Naturalne sposoby na kleszcze. Tak uchronisz si\u0119 przed ugryzieniem", "date_published": "2022-10-01 06:04:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-naturalne-sposoby-na-kleszcze-tak-uchronisz-sie-przed-ugryzi,nId,6312207\"><img align=\"left\" alt=\"Naturalne sposoby na kleszcze. Tak uchronisz si\u0119 przed ugryzieniem\" src=\"https://i.iplsc.com/naturalne-sposoby-na-kleszcze-tak-uchronisz-sie-przed-ugryzi/000G50QYYNBNCPJM-C321.jpg\" /></a>Mimo \u017ce jesie\u0144 w pe\u0142ni, to kleszcze nie daj\u0105 o sobie zapomnie\u0107. Szczyt ich aktywno\u015bci przypada m.in. na wrzesie\u0144 i pa\u017adziernik. W\u0142a\u015bnie teraz jeste\u015bmy szczeg\u00f3lnie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieniadze-dla-ukrainy-joe-biden-podpisal-ustawe,nId,6320646", "title": "Pieni\u0105dze dla Ukrainy. Joe Biden podpisa\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2022-10-01 05:48:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieniadze-dla-ukrainy-joe-biden-podpisal-ustawe,nId,6320646\"><img align=\"left\" alt=\"Pieni\u0105dze dla Ukrainy. Joe Biden podpisa\u0142 ustaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pieniadze-dla-ukrainy-joe-biden-podpisal-ustawe/000AWFNWLXWQYNDV-C321.jpg\" /></a>Joe Biden podpisa\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra zawiera dodatkowe \u015brodki na pomoc dla Ukrainy, w tym na pomoc wojskow\u0105, w wysoko\u015bci 12,3 mld dolar\u00f3w. Jest to trzeci taki pakiet przygotowa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-wojska-ukrainskie-wyzwola-lyman-lub-otocza-rosjan-w-ciag,nId,6320644", "title": "ISW: Wojska ukrai\u0144skie wyzwol\u0105 \u0141yman lub otocz\u0105 Rosjan w ci\u0105gu 72 godzin", "date_published": "2022-10-01 05:39:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-wojska-ukrainskie-wyzwola-lyman-lub-otocza-rosjan-w-ciag,nId,6320644\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Wojska ukrai\u0144skie wyzwol\u0105 \u0141yman lub otocz\u0105 Rosjan w ci\u0105gu 72 godzin\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-wojska-ukrainskie-wyzwola-lyman-lub-otocza-rosjan-w-ciag/000G55LM5V3RKMFB-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105, w swoim najnowszym raporcie, oceni\u0142, \u017ce w ci\u0105gu najbli\u017cszych 72 godzin ukrai\u0144skie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dostaniesz-za-to-5-tys-zl-mandatu-czego-jeszcze-nie-wolno-ro,nId,6311710", "title": "Dostaniesz za to 5 tys. z\u0142 mandatu. Czego jeszcze nie wolno robi\u0107 w lesie?", "date_published": "2022-10-01 05:38:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dostaniesz-za-to-5-tys-zl-mandatu-czego-jeszcze-nie-wolno-ro,nId,6311710\"><img align=\"left\" alt=\"Dostaniesz za to 5 tys. z\u0142 mandatu. Czego jeszcze nie wolno robi\u0107 w lesie?\" src=\"https://i.iplsc.com/dostaniesz-za-to-5-tys-zl-mandatu-czego-jeszcze-nie-wolno-ro/000AKDIN3G2YNDXJ-C321.jpg\" /></a>Sezon jesienny sprzyja spacerom w lesie i wyprawom na grzybobranie. Jednak nale\u017cy uwa\u017ca\u0107, aby nie kosztowa\u0142o nas to kilkaset lub nawet kilka tysi\u0119cy z\u0142otych"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-dzieci-wywozone-do-rosji-czesc-z-nich-trafia-do-a,nId,6320641", "title": "Ukrai\u0144skie dzieci wywo\u017cone do Rosji. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich trafia do adopcji", "date_published": "2022-10-01 05:30:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-dzieci-wywozone-do-rosji-czesc-z-nich-trafia-do-a,nId,6320641\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie dzieci wywo\u017cone do Rosji. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich trafia do adopcji\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-dzieci-wywozone-do-rosji-czesc-z-nich-trafia-do-a/000ENKOHSLL8C3EQ-C321.jpg\" /></a>Blisko osiem tysi\u0119cy dzieci zosta\u0142o deportowanych do Rosji - ujawniaj\u0105 w\u0142adze Ukrainy. Dodano, \u017ce s\u0105 to oficjalne dane, jednak "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-220-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3110,akt,010626", "title": "Wojna w Ukrainie. 220. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-01 04:26:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-220-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3110,akt,010626\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 220. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-220-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G55IEDPEWFCHD-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-220-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3110,akt,010700", "title": "Wojna w Ukrainie. 220. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-01 04:26:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-220-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3110,akt,010700\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 220. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-220-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G55IEDPEWFCHD-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-220-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3110,akt,010819", "title": "Wojna w Ukrainie. 220. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-01 04:26:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-220-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3110,akt,010819\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 220. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-220-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G55IEDPEWFCHD-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-w-strone-morza,nId,6320637", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny w stron\u0119 Morza Japo\u0144skiego", "date_published": "2022-10-01 04:21:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-w-strone-morza,nId,6320637\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny w stron\u0119 Morza Japo\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-w-strone-morza/000G55I8NWME6NS1-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny nieokre\u015blonego bli\u017cej typu w kierunku wybrze\u017ca Morza Japo\u0144skiego - poinformowa\u0142 sztab generalny po\u0142udniowok"}]