[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29128667,suwalki-13-latek-raniony-nozem-w-autobusie-pomogl-mu-kierowca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Suwa\u0142ki. 13-latek raniony no\u017cem w autobusie. Pom\u00f3g\u0142 mu kierowca, kt\u00f3ry ustali\u0142 te\u017c sprawc\u0119", "date_published": "2022-11-10 21:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/c7/1b/z29128764M,Suwalki--13-latek-zostal-raniony-przez-kolege-noze.jpg\" vspace=\"2\" />W Suwa\u0142kach dosz\u0142o do niebezpiecznego zdarzenia w autobusie. Kierowca zauwa\u017cy\u0142 zamieszanie, a nast\u0119pnie us\u0142ysza\u0142, \u017ce jeden z uczni\u00f3w wycieczki jest ranny i krwawi. - Jak podszed\u0142em, to jeden z koleg\u00f3w ju\u017c stara\u0142 si\u0119 jako\u015b pomaga\u0107. Tamowa\u0142 krew chusteczk\u0105 - opowiedzia\u0142 Miros\u0142aw Urwan.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29128542,wschowa-chcial-zaimponowac-kolezance-wiec-ukradl-koparke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wschowa. Chcia\u0142 zaimponowa\u0107 kole\u017cance, wi\u0119c ukrad\u0142 kopark\u0119. Zaparkowa\u0142 przed komend\u0105 policji", "date_published": "2022-11-10 19:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/c7/1b/z29128554M,Ukradziona-koparka.jpg\" vspace=\"2\" />Zaskakuj\u0105cy fina\u0142 znalaz\u0142a sprawa znikni\u0119cia koparki z posesji w jednej z pobliskich wschowskich miejscowo\u015bci. 29-letni m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 zaimponowa\u0107 swojej znajomej, wi\u0119c - mimo braku uprawnie\u0144 - ukrad\u0142 kluczyki i odjecha\u0142 kopark\u0105 w stron\u0119 Wschowy. Wart ponad 40 tysi\u0119cy z\u0142otych sprz\u0119t zaparkowa\u0142 przed siedzib\u0105 policji.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29127878,torun-aktywisci-protestowali-przed-komenda-policji-i-pisali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Toru\u0144. Aktywi\u015bci protestowali przed komend\u0105 policji i pisali kred\u0105. Us\u0142yszeli zarzuty", "date_published": "2022-11-10 16:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/72/19/z26684564M,Komisariat-policji-w-Bydgoszczy.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa aktywist\u00f3w protestowa\u0142a przeciw dzia\u0142aniom policji wobec 17-latki. Dziewczyna zosta\u0142a zatrzymana we wrze\u015bniu za napisanie kred\u0105 przed ko\u015bcio\u0142em has\u0142a w obronie os\u00f3b LGBT. Protestuj\u0105cy, r\u00f3wnie\u017c przy u\u017cyciu kredy, pisali na chodniku: \"Stop brutalno\u015bci policji\". Jak podaje TVN24, dostali wezwanie na komend\u0119 i us\u0142yszeli zarzuty.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29127752,ustawa-w-obronie-chrzescijan-w-sejmie-co-zawiera-projekt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ustawa \"W obronie chrze\u015bcijan\" w Sejmie - co zawiera projekt? M.in. wi\u0119zienie za szydzenie", "date_published": "2022-11-10 16:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/c1/1a/z28054503M,Kosciol--Msza-swieta--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ustawa \"W obronie chrze\u015bcijan\" zosta\u0142a skierowana do pierwszego czytania w Sejmie. Pos\u0142owie Solidarnej Polski chc\u0105, by karze podlegali ci, \"kt\u00f3rzy publicznie zniewa\u017caj\u0105 przedmiot czci religijnej\". - Dlaczego krzy\u017c, kt\u00f3ry stoi przy drodze, jest gorzej chroniony ni\u017c \u0142awka? - m\u00f3wi\u0142 na konferencji Marcin Warcho\u0142. Czy skala \"represji\" jest tak du\u017ca, jak uwa\u017caj\u0105 politycy SP? W 2019 roku stwierdzono 64 naruszenia praw do wolno\u015bci religijnej - za jedno z nich uznano zdj\u0119cie krzy\u017ca z sali \u015blub\u00f3w warszawskiego urz\u0119du.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29127539,uzyl-palki-teleskopowej-podczas-marszu-kobiet-zostal-wyrozniony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "U\u017cy\u0142 pa\u0142ki teleskopowej podczas Marszu Kobiet. Zosta\u0142 wyr\u00f3\u017cniony i wys\u0142any na kurs oficerski", "date_published": "2022-11-10 15:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/85/19/z26761492M,Strajk-Kobiet-we-Wroclawiu---05-02-2021.jpg\" vspace=\"2\" />Antyterrorysta, kt\u00f3ry podczas Marszu Kobiet w 2020 roku w Warszawie u\u017cy\u0142 pa\u0142ki teleskopowej wobec protestuj\u0105cych, zosta\u0142 wyr\u00f3\u017cniony. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 RMF24, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wys\u0142any na kurs oficerski.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29127288,kwidzyn-jest-decyzja-sadu-w-sprawie-16-latki-ktora-ukryla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kwidzy\u0144. Jest decyzja s\u0105du w sprawie 16-latki, kt\u00f3ra ukry\u0142a cia\u0142o noworodka w zamra\u017carce", "date_published": "2022-11-10 15:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/88/1b/z28870535M,Dziecko--noworodek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />16-letnia matka noworodka, kt\u00f3ry zosta\u0142 znaleziony w zesz\u0142ym tygodniu w zamra\u017carce, trafi decyzj\u0105 s\u0105du do o\u015brodka dla nieletnich. Sekcja zw\u0142ok dziecka ujawni\u0142a, \u017ce ch\u0142opiec w chwili porodu \u017cy\u0142. Do tragedii dosz\u0142o w Stanowie (woj. pomorskie).", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29126607,swieto-niepodleglosci-2022-w-warszawie-zmiany-w-komunikacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci 2022 w Warszawie. Zmiany w komunikacji miejskiej 11 listopada [LISTA]", "date_published": "2022-11-10 14:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/bd/1b/z29086441M,Swieto-Niepodleglosci.jpg\" vspace=\"2\" />11 listopada ulice Warszawy zgromadz\u0105 tysi\u0105ce os\u00f3b - zarejestrowano 20 r\u00f3\u017cnych zgromadze\u0144. W zwi\u0105zku z obchodami 104. rocznicy odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci wyst\u0105pi\u0105 utrudnienia w ruchu. Oznacza to zmiany w komunikacji miejskiej.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29127320,marsz-niepodleglosci-beda-pilnowac-anonimowi-policjanci-a-mialy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci b\u0119d\u0105 pilnowa\u0107 anonimowi policjanci. A mia\u0142y by\u0107 identyfikatory. \"Sprawa utkn\u0119\u0142a\"", "date_published": "2022-11-10 14:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/c7/1b/z29127349M,Marsz-Niepodleglosci-2020.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zn\u00f3w b\u0119d\u0105 anonimowo zabezpiecza\u0107 obchody \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci - podaje RMF FM. Pow\u00f3d? Urz\u0119dnicy nie stworzyli nowych przepis\u00f3w, kt\u00f3re regulowa\u0142yby obowi\u0105zek posiadania przez funkcjonariuszy specjalnych identyfikator\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29126764,to-nie-koniec-problemow-jaszczura-bedzie-akt-oskarzenia-wobec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "To nie koniec problem\u00f3w \"Jaszczura\". B\u0119dzie akt oskar\u017cenia wobec lidera \"Kamrat\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-10 13:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/c7/1b/z29127284M,Wojciech-O---ps---Jaszczur-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Ostrowie Wielkopolskim ko\u0144czy \u015bledztwo w sprawie skandalicznego wiecu w Kaliszu, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 niemal rok temu. W najbli\u017cszym czasie \u015bledczy skieruj\u0105 do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko organizatorom tego wydarzenia, w tym Wojciechowi O. - poda\u0142 Onet. \"Jaszczur\" od pocz\u0105tku listopada przebywa w wi\u0119zieniu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29127147,tychy-ewakuacja-szkoly-uczniowie-i-pracownicy-zaczeli-mdlec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tychy. Ewakuacja szko\u0142y. Uczniowie i pracownicy zacz\u0119li mdle\u0107", "date_published": "2022-11-10 13:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/8b/1b/z28881605M,Straz-Pozarna---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Tychach (woj. \u015bl\u0105skie) zosta\u0142o ewakuowanych oko\u0142o 600 os\u00f3b - uczni\u00f3w i pracownik\u00f3w - ze Szko\u0142y Podstawowej nr 37. Niekt\u00f3rzy z uczestnik\u00f3w akademii z okazji Narodowego \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci \u017ale si\u0119 poczuli.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29126311,podlaskie-ukradl-trzy-batoniki-grozi-mu-5-lat-wiezienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bia\u0142ystok. Zuchwa\u0142a kradzie\u017c trzech batonik\u00f3w za 12 z\u0142. Z\u0142odziejowi grozi 5 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-10 12:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/c7/1b/z29126683M,Funkcjonariuszka-policji-przed-sklepem.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna z Bia\u0142egostoku ukrad\u0142 w sklepie trzy batoniki. W momencie, gdy zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107, zosta\u0142 zatrzymany przez ochroniarza i przekazany policji. Kiedy funkcjonariusze przeszukali dom z\u0142odzieja, wysz\u0142y na jaw jeszcze inne fakty. Teraz grozi mu 5 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29126587,nie-tylko-iza-z-pszczyny-po-wyroku-tk-kilka-przypadkow-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nie tylko Iza z Pszczyny. Po wyroku TK kilka przypadk\u00f3w \u015bmierci - b\u0119dzie raport przed PE", "date_published": "2022-11-10 12:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/c6/1b/z29126653M,Protest-w-druga-rocznice-ogloszenia-wyroku-Trybuna.jpg\" vspace=\"2\" />W Parlamencie Europejskim przedstawione zostan\u0105 przypadki ci\u0119\u017carnych kobiet, kt\u00f3rych \u015bmier\u0107 by\u0142a efektem orzeczenia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego z pa\u017adziernika 2020 r. - podaje \"Rzeczpospolita\". - Lekarze obawiaj\u0105 si\u0119 nawet usuni\u0119cia ci\u0105\u017cy obumar\u0142ej. Dzia\u0142a tu efekt mro\u017c\u0105cy, wynikaj\u0105cy z restrykcyjnego prawa aborcyjnego oraz wyroku, kt\u00f3ry tylko to pog\u0142\u0119bi\u0142 - powiedzia\u0142a mec. Kamila Ferenc, prawniczka Fundacji na rzecz Kobiet i Planowania Rodziny.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29126138,pis-nie-radzi-sobie-z-sytuacja-polityczna-i-gospodarcza-tak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "PiS nie panuje nad sytuacj\u0105 w kraju - uwa\u017caj\u0105 Polacy. Wy\u0142amuje si\u0119 tylko jedna grupa [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-11-10 10:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/c6/1b/z29126210M,Premier-Mateusz-Morawiecki-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 62 proc. ankietowanych uwa\u017ca, \u017ce rz\u0105d nie panuje nad sytuacj\u0105 polityczn\u0105 i gospodarcz\u0105 w kraju - podaje Wirtualna Polska, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na sonda\u017c United Surveys. W\u015br\u00f3d wyborc\u00f3w PiS panuje przekonanie, \u017ce rz\u0105d kontroluje trudn\u0105 sytuacj\u0119 Polski.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29125307,plock-spiecie-tuska-z-nastolatkiem-mlodym-dzialaczem-interesowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "P\u0142ock. Spi\u0119cie Tuska z nastolatkiem. M\u0142odzie\u0144cem interesowa\u0142a si\u0119 ABW. \"Szykowa\u0142 AWP\" na Bidena", "date_published": "2022-11-10 09:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/c6/1b/z29125684M,Spotkanie-Donalda-Tuska-z-mieszkancami-Plocka.jpg\" vspace=\"2\" />- Jak to jest pokazywa\u0107 tak\u0105 hipokryzj\u0119? Ja na pana patrze\u0107 nie mog\u0119 - powiedzia\u0142 m\u0142ody ch\u0142opak do Donalda Tuska podczas spotkania z wyborcami w P\u0142ocku. - Problem z debat\u0105 w Polsce wynika z tego, \u017ce PiS przyzwyczai\u0142, na pewno pana, \u017ce k\u0142amstwo jest czym\u015b bezkarnym, i \u017ce mo\u017cna k\u0142ama\u0107 od rana do wieczora - odpar\u0142 lider PO na zarzuty m\u0142odzie\u0144ca. Z ustale\u0144 Onetu wynika, \u017ce pytanie politykowi zada\u0142 dzia\u0142acz m\u0142odzie\u017c\u00f3wki Partii KORWiN Wiktor Adamczyk, kt\u00f3rym interesowa\u0142a si\u0119 Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29125632,pozar-we-wroclawiu-wielkie-gleby-dymu-nad-miastem-na-miejscu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw - du\u017cy po\u017car, czarne k\u0142\u0119by dymu nad miastem. Trwa akcja stra\u017cy", "date_published": "2022-11-10 08:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/c6/1b/z29125667M,Pozar-we-Wroclawiu.jpg\" vspace=\"2\" />Wielki po\u017car wybuch\u0142 w hali produkcyjnej firmy Draxton we Wroc\u0142awiu. Na miejscu pracuje 16 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29125181,zaginiecie-iwony-wieczorek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Nieoficjalnie: \u015aledczy sprawdzaj\u0105 w\u0105tek \"Szramy\" i czarnego bmw z Sopotu", "date_published": "2022-11-10 08:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ea/18/z26127239M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy sprawdzaj\u0105 w\u0105tek Daniela S. pseudonim \"Szrama\", kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 widziany w okolicach molo w Brze\u017anie w dniu zagini\u0119cia Iwony Wieczorek - wynika z ustale\u0144 dziennikarki portalu i.pl Gabrieli Jatkowskiej. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 ju\u017c w\u00f3wczas poszukiwany ws. zab\u00f3jstwa jednego z gangster\u00f3w. Wed\u0142ug i.pl funkcjonariusze chc\u0105 te\u017c przyjrze\u0107 si\u0119 postaci Artura W., kt\u00f3ry by\u0142 bliskim koleg\u0105 Paw\u0142a P. Z nim w noc zagini\u0119cia bawi\u0142a si\u0119 Iwona Wieczorek.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29125144,kaczynski-w-inowroclawiu-policja-uzyla-gazu-podczas-wiecu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kaczy\u0144ski w Inowroc\u0142awiu. Policja u\u017cy\u0142a gazu podczas wiecu. To protestuj\u0105cy dosta\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-11-10 07:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/4c/1b/z28626527M,Moment-uzycia-gazu-przez-policje.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzut zniewa\u017cenia funkcjonariusza policji postawi\u0142a prokuratura jednemu z m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy protestowali w Inowroc\u0142awiu (kujawsko-pomorskie) przed miejscem spotkania Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z wyborcami, kt\u00f3re odby\u0142o si\u0119 w czerwcu. Wobec niego i innych zgromadzonych policjanci u\u017cyli wtedy gazu \u0142zawi\u0105cego z bliskiej odleg\u0142o\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29125094,imgw-prognozuje-dlugi-weekend-z-wysokim-cisnieniem-synoptyk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "IMGW prognozuje d\u0142ugi weekend z wysokim ci\u015bnieniem. Synoptyk ostrzega przed negatywnymi skutkami", "date_published": "2022-11-10 05:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/be/1b/z29090178M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Przed nami d\u0142ugi weekend. IMGW ostrzega jednak, \u017ce w jego trakcie dostaniemy si\u0119 pod wp\u0142yw uk\u0142adu wysokiego ci\u015bnienia. S\u0142upek barometru ma wskaza\u0107 nawet 1037 hektopaskali. Jak ostrzega synoptyk IMGW, mo\u017ce to si\u0119 odbi\u0107 na samopoczuciu meteopat\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29124899,prognoza-pogody-na-dlugi-weekend-bedzie-sprzyjac-swietowaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prognoza pogody na d\u0142ugi weekend. \"B\u0119dzie sprzyja\u0107 \u015bwi\u0119towaniu\". Nad ranem mo\u017cliwe mg\u0142y", "date_published": "2022-11-10 05:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/b6/1b/z29059450M,Zlota-jesien-we-Wroclawiu.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej przekazali najnowsz\u0105 prognoz\u0119 pogody na najbli\u017cszy weekend. Okazuje si\u0119, \u017ce temperatura b\u0119dzie znacznie wy\u017csza od wcze\u015bniej prognozowanej. Noc\u0105 pojawi\u0105 si\u0119 jednak niskie temperatury.", "favourite": false}]