[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacyjna-euforia-na-Wall-Street-8437661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacyjna euforia na Wall Street", "date_published": "2022-11-10 21:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/e0db76de794231-945-567-52-69-1683-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy euforycznie przyj\u0119li dane o silniejszym od\noczekiwa\u0144 spadku inflacji CPI w Stanach Zjednoczonych. Dla S&amp;P500 i Nasdaqa\nby\u0142a to najlepsza sesja od kwietnia 2020 roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundestag-zatwierdzil-ulgi-podatkowe-dla-ponad-polowy-Niemcow-8437603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bundestag zatwierdzi\u0142 ulgi podatkowe dla ponad po\u0142owy Niemc\u00f3w", "date_published": "2022-11-10 18:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/b46285efadea33-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aby zrekompensowa\u0107 skutki inflacji, Bundestag zdecydowa\u0142 w czwartek o wprowadzeniu ulg podatkowych, kt\u00f3re obejm\u0105 48 mln z 84 mln obywateli Niemiec. Zwi\u0119kszony zostanie m.in. zasi\u0142ek na dzieci. Dodatkowo reforma zasi\u0142k\u00f3w mieszkaniowych odci\u0105\u017cy\u0107 ma gospodarstwa domowe o niskich dochodach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-dekade-Slowenia-chce-zrezygnowac-z-produkcji-pradu-z-wegla-8437597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W dekad\u0119 S\u0142owenia chce zrezygnowa\u0107 z produkcji pr\u0105du z w\u0119gla", "date_published": "2022-11-10 18:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/8ef56dc5a40c83-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142owenia przyspieszy inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a i rozw\u00f3j sieci dystrybucji, a tak\u017ce w magazynowanie energii. Celem jest rezygnacja z produkcji energii elektrycznej z w\u0119gla do 2033 roku - powiedzia\u0142 w czwartek premier S\u0142owenii Robert Golob w obszernym wywiadzie dla agencji STA.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Waloryzacja-emerytur-ponizej-inflacji-jest-rabunkiem-w-bialy-dzien-8437582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tusk: Waloryzacja emerytur poni\u017cej inflacji jest rabunkiem w bia\u0142y dzie\u0144", "date_published": "2022-11-10 18:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/e46c333cf2c39a-948-568-0-0-1241-744.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Waloryzacja emerytur zdecydowanie ni\u017csza ni\u017c wska\u017anik inflacji jest rabunkiem w bia\u0142y dzie\u0144 - powiedzia\u0142 w czwartek w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim lider PO Donald Tusk. W jego ocenie sytuacja emeryt\u00f3w pod koniec jego rz\u0105d\u00f3w, bior\u0105c pod uwag\u0119 ceny, by\u0142a lepsza ni\u017c obecnie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-cykl-podwyzek-stop-procentowych-de-facto-zostal-zakonczony-8437554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ING: cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych de facto zosta\u0142 zako\u0144czony", "date_published": "2022-11-10 17:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/6b076747e25690-948-568-0-0-1728-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych de facto zosta\u0142 zako\u0144czony - wskazali analitycy ING Banku \u015al\u0105skiego, odnosz\u0105c si\u0119 do czwartkowej konferencji prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego. Impulsem do ewentualnych korekt poziomu st\u00f3p procentowych mog\u0142oby by\u0107 du\u017ce os\u0142abienie z\u0142otego i obligacji - dodali.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boryszew-ma-po-trzech-kw-137-mln-zl-zysku-netto-chce-rozwijac-sie-w-e-mobility-8437533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Boryszew ma po trzech kw. 137 mln z\u0142 zysku netto, chce rozwija\u0107 si\u0119 w e-mobility", "date_published": "2022-11-10 17:18:00+00:00", "description": "<p>Grupa Boryszew po III kw. 2022 r. osi\u0105gn\u0119\u0142a 5,2 mld z\u0142 przychod\u00f3w, 357 mln z\u0142 wyniku EBITDA (320 mln z\u0142 bez zdarze\u0144 jednorazowych) i 137 mln z\u0142 zysku netto - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Grupa stawia na rozw\u00f3j na rynku e-mobility i zapowiedzia\u0142a otwarcie dw\u00f3ch zak\u0142ad\u00f3w w Meksyku oraz Chinach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Startuja-promocje-na-Black-Friday-Rabaty-siegaja-60-proc-Lista-firm-8437039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszaj\u0105 promocje na Black Friday. Rabaty do 60 proc.", "date_published": "2022-11-10 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/46f629acb12b46-948-568-0-39-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa tygodnie przed Czarnym Pi\u0105tkiem startuj\u0105 pierwsze promocje. Z okazji tzw. \u015bwi\u0119ta zakup\u00f3w klienci w wybranych sklepach ju\u017c teraz mog\u0105 skorzysta\u0107 z rabat\u00f3w. Niekt\u00f3re z nich si\u0119gaj\u0105 nawet 40 proc. Sprawdzili\u015bmy, w kt\u00f3re firmy udost\u0119pni\u0142y promocje z okazji Black Friday.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-szacuje-ze-jej-EBITDA-raportowana-w-III-kw-wyniosla-1-93-mld-zl-konsensus-2-2-mld-zl-8437495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE szacuje EBITDA w III kw. ni\u017csz\u0105 ni\u017c zak\u0142adano", "date_published": "2022-11-10 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/9ba54db9abe559-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE wst\u0119pnie szacuje, \u017ce jej skonsolidowana EBITDA raportowana wynios\u0142a w trzecim kwartale 2022 roku 1,93 mld z\u0142, a EBITDA powtarzalna si\u0119gn\u0119\u0142a 2,33 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142, \u017ce EBITDA wyniesie 2,2 mld z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabryka-autobusow-MAN-Starachowice-Do-zwolnienia-kilkaset-osob-8437483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fabryka autobus\u00f3w MAN og\u0142asza zwolnienia. Prac\u0119 straci kilkaset os\u00f3b", "date_published": "2022-11-10 16:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/723ce7462d0335-945-567-0-0-1480-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />860 pracownik\u00f3w mo\u017ce straci\u0107 prac\u0119 w starachowickim zak\u0142adzie MAN Truck \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek po po\u0142udniu zarz\u0105d firmy. Producent poinformowa\u0142, \u017ce zwolnienia s\u0105 spowodowane konieczno\u015bci\u0105 restrukturyzacji w zwi\u0105zku z trudn\u0105 sytuacj\u0105 gospodarcz\u0105.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanie-dali-nowe-paliwo-do-wzrostow-Kurs-XTB-najwyzej-w-historii-8437441.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Amerykanie dali nowe paliwo do wzrost\u00f3w. Kurs XTB najwy\u017cej w historii", "date_published": "2022-11-10 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatni w tym tygodniu dzie\u0144 handlu na GPW da\u0142 powody do zadowolenia gie\u0142dowym bykom. Indeksy\u00a0 zanotowa\u0142y wzrosty po danych o ameryka\u0144skiej inflacji. Przy okazji zmiennej sesji warto zauwa\u017cy\u0107, \u017ce w mi\u0119dzyczasie kurs XTB wspi\u0105\u0142 si\u0119 na historyczny szczyt.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proces-ws-SKOK-Wolomin-Na-jaw-wychodza-sensacyjne-informacje-trzeba-uciszyc-wiceszefa-KNF-zeby-nie-ucial-spirali-kredytow-8437460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Proces ws. SKOK Wo\u0142omin. Na jaw wychodz\u0105 sensacyjne informacje - \"trzeba uciszy\u0107 wiceszefa KNF, \u017ceby nie uci\u0105\u0142 spirali kredyt\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-10 16:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/7e679e74e81971-945-560-0-0-1470-881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na jaw wychodz\u0105 kolejne informacje w procesie dotycz\u0105cym brutalnego pobicia \u00f3wczesnego wiceszefa KNF Wojciecha Kwa\u015bniaka, kt\u00f3ry nadzorowa\u0142 kontrol\u0119 w SKOK Wo\u0142omin. \"By\u0142am przy rozmowie na korytarzu, m\u00f3wili, \u017ce trzeba go jako\u015b uciszy\u0107, \u017ceby nie zablokowa\u0142 spirali kredyt\u00f3w\" - zezna\u0142 kluczowy \u015bwiadek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwyzsze-wladze-Chin-zapowiadaja-kontynuacje-surowej-polityki-zero-Covid-8437450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwy\u017csze w\u0142adze Chin zapowiadaj\u0105 kontynuacj\u0119 surowej polityki \u201ezero Covid\u201d", "date_published": "2022-11-10 16:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/73f8bc7a925313-948-568-10-70-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017cszy organ rz\u0105dz\u0105cej Komunistycznej Partii Chin (KPCh) zapowiedzia\u0142 w czwartek utrzymanie stanowczej polityki \u201edynamicznego zerowania\u201d ognisk COVID-19, w ramach kt\u00f3rej miliony ludzi wci\u0105\u017c zamykane s\u0105 w lockdownach i kierowane na przymusowe badania.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozliczenie-PIT-za-2022-r-MF-tlumaczy-zasady-8437446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozliczenie PIT za 2022 r. MF t\u0142umaczy zasady", "date_published": "2022-11-10 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/679423d249d8b8-948-568-0-227-3497-2098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przy rozliczeniu podatku dochodowego za 2022 r. podatnik b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 PIT-36 lub PIT-37 w jednej wersji \u2013 poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w informacji przes\u0142anej PAP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Turcja-moze-zostac-wykluczona-z-Rady-Europy-8437436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Turcja mo\u017ce zosta\u0107 wykluczona z Rady Europy", "date_published": "2022-11-10 15:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/b8a0c3eb581e9e-945-567-0-30-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turcja mo\u017ce zosta\u0107 wykluczona z Rady Europy, poniewa\u017c nie zastosowa\u0142a si\u0119 do decyzji Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka (ETPCz), kt\u00f3ry nakaza\u0142 uwolnienie skazanego na do\u017cywocie tureckiego opozycjonisty Osmana Kavali - podaje w czwartek Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ekspert\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-USA-Kongres-po-dwoch-stronach-barykady-8437409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybory w USA. Kongres po dw\u00f3ch stronach barykady", "date_published": "2022-11-10 15:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/ae39d335d20b82-945-560-0-116-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Republikanie potrzebuj\u0105 wygra\u0107 ju\u017c tylko dziewi\u0119\u0107 z 35 nierozstrzygni\u0119tych pojedynk\u00f3w wyborczych, by zdoby\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Izbie Reprezentant\u00f3w USA, podczas gdy coraz wi\u0119cej wskazuje na to, \u017ce Demokraci utrzymaj\u0105 kontrol\u0119 nad Senatem. Znaczna cz\u0119\u015b\u0107 pojedynk\u00f3w mo\u017ce nie zosta\u0107 rozstrzygni\u0119ta w czwartek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Interkonektor-gazowy-Polska-Slowacja-gotowy-do-komercyjnej-eksploatacji-8437384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Interkonektor gazowy Polska-S\u0142owacja gotowy do komercyjnej eksploatacji", "date_published": "2022-11-10 14:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gazowe po\u0142\u0105czenie mi\u0119dzysystemowe Polska-S\u0142owacja jest gotowe do komercyjnej eksploatacji i zostanie udost\u0119pnione od 12 listopada - poinformowali w czwartek operatorzy przesy\u0142owi gazu: polski Gaz-System i s\u0142owacki Eustream.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-Klimatu-szacuje-nadmiarowe-przychody-energetyki-8437328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ministerstwo Klimatu szacuje nadmiarowe przychody energetyki", "date_published": "2022-11-10 14:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/7683fbbf0c99b3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo klimatu szacuje na 25-42 mld z\u0142 wp\u0142ywy od wytw\u00f3rc\u00f3w energii elektrycznej i sp\u00f3\u0142ek obrotu z tytu\u0142u nadmiarowych przychod\u00f3w. W czwartek wesz\u0142o w \u017cycie rozporz\u0105dzenie, ustalaj\u0105ce sposoby obliczania limitu ceny energii elektrycznej i mar\u017ce przy sprzeda\u017cy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-walki-z-inflacja-Prezes-Glapinski-tlumaczy-decyzje-RPP-8437117.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec walki z inflacj\u0105? Prezes Glapi\u0144ski t\u0142umaczy decyzj\u0119 RPP", "date_published": "2022-11-10 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/8ff93328d7583e-948-568-48-190-1654-992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo \u017ce z nowej projekcji NBP wynika, \u017ce w 2023 i 2024 r. inflacja \nb\u0119dzie wy\u017csza, ni\u017c spodziewano si\u0119 wcze\u015bniej, wi\u0119kszo\u015b\u0107 RPP opowiedzia\u0142a\n si\u0119 na listopadowym posiedzeniu przeciwko podwy\u017cce st\u00f3p procentowych. \nCzy to ju\u017c ostateczny koniec cyklu zacie\u015bnienia polityki pieni\u0119\u017cnej? \nDzi\u015b g\u0142os zabiera prezes Adam Glapi\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-pazdziernik-2022-8437253.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w USA spad\u0142a znacznie mocniej, ni\u017c oczekiwano", "date_published": "2022-11-10 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/86fedc8040e7e9-948-569-31-97-1741-1045.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Statystyki za pa\u017adziernik pokaza\u0142y zaskakuj\u0105co mocny spadek\ninflacji CPI w Stanach Zjednoczonych. Cho\u0107 wzrost cen pozostaje wysoki, to\njednak by\u0142 on najwolniejszy od stycznia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Primark-podbija-polski-rynek-Dzisiaj-Krakow-jutro-Katowice-zapowiada-siec-8437232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Primark podbija polski rynek. \"Dzisiaj Krak\u00f3w, jutro Katowice\" - zapowiada sie\u0107", "date_published": "2022-11-10 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/895e2f334001ce-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Primark otworzy\u0142 kolejny sklep w Polsce. Trzeci salon znanej irlandzkiej marki powsta\u0142 w krakowskiej galerii handlowej Bonarka City Center. To dopiero pocz\u0105tek ekspansji na polskim rynku. Sie\u0107 zapowiedzia\u0142a ju\u017c nast\u0119pn\u0105 \"inauguracj\u0119\".  Czwarty punkt powstanie na \u015al\u0105sku, w centrum handlowym Silesia City Center.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koreanczycy-proponuja-sfinansowanie-49-proc-elektrowni-jadrowej-w-Polsce-8437284.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea\u0144czycy o warunkach finansowania projektu j\u0105drowego w Polsce", "date_published": "2022-11-10 13:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/a3cfbfde82c51f-948-568-29-9-3954-2372.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea\u0144ski koncern KHNP proponuje organizacj\u0119 finansowania do 49 proc. koszt\u00f3w budowy elektrowni j\u0105drowej w Polsce - wynika z danych przedstawionych podczas spotkania z potencjalnymi kooperantami z Polski. KHNP zak\u0142ada budow\u0119 elektrowni wraz z PGE i ZE PAK.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-ING-Banku-Slaskim-Credit-Agricole-Nest-Banku-8437276.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugi weekend nie bez utrudnie\u0144. Przerwy w kilku bankach", "date_published": "2022-11-10 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/e527fb9c5609f0-948-568-0-218-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 klient\u00f3w nie powinna trafi\u0107 na problemy w korzystaniu z us\u0142ug bankowych w d\u0142ugi weekend. Na prace serwisowe zdecydowa\u0142y si\u0119 bowiem zaledwie trzy instytucje. Warto tak\u017ce pami\u0119ta\u0107, \u017ce w pi\u0105tek (11 listopada) system Elixir dzia\u0142a inaczej ni\u017c w dzie\u0144 powszedni.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jakosc-portfela-kredytowego-BNP-Paribas-BP-na-razie-nie-budzi-niepokoju-prezes-8437270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes BNP Paribas BP: jako\u015b\u0107 portfela kredytowego na razie nie budzi niepokoju", "date_published": "2022-11-10 13:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/04aad107c2cc5c-945-567-0-7-970-582.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BNP Paribas Bank Polska ocenia, \u017ce jest dobrze przygotowany do spowolnienia gospodarczego, obecna jako\u015b\u0107 portfela kredytowego banku nie daje powod\u00f3w do niepokoju - poinformowa\u0142 Przemek Gda\u0144ski, prezes banku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proces-dezinflacji-bedzie-utrudniany-przez-podwyzszone-oczekiwania-inflacyjne-8437251.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Proces dezinflacji b\u0119dzie utrudniany przez podwy\u017cszone oczekiwania inflacyjne", "date_published": "2022-11-10 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/79e4299a4f6c24-948-568-276-317-1390-834.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3rzy cz\u0142onkowie RPP uwa\u017cali w pa\u017adzierniku, \u017ce pomimo obni\u017cenia si\u0119 inflacji w przysz\u0142ym roku, CPI w \u015brednim okresie - w razie braku dalszego zacie\u015bniania polityki pieni\u0119\u017cnej - pozostanie wy\u017csza od celu - wynika z opisu przebiegu pa\u017adziernikowego posiedzenia RPP. Zdaniem tej cz\u0119\u015bci Rady, proces dezinflacji b\u0119dzie utrudniany przez podwy\u017cszone oczekiwania inflacyjne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-10-listopada-2022-8437241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Paliwowa stabilizacja na stacjach. ON poni\u017cej 8 z\u0142/l", "date_published": "2022-11-10 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/c32f862eff6f6b-948-568-34-0-4569-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drugi tydzie\u0144 listopada nie przyni\u00f3s\u0142 wi\u0119kszych zmian na pylonach\nstacji paliw. Niewielkim obni\u017ckom przy dystrybutorach towarzyszy\u0142y spadki w cennikach rafinerii.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecka-fabryka-chipow-trafi-w-rece-Chinczykow-Wlasciciel-stawia-sie-rzadowi-8437233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecka fabryka chip\u00f3w trafi w r\u0119ce Chi\u0144czyk\u00f3w? W\u0142a\u015bciciel stawia si\u0119 rz\u0105dowi", "date_published": "2022-11-10 12:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/7a302a458eaa3d-948-568-2-55-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 ministerstwo gospodarki sprzeciwi\u0142o si\u0119 planom firmy Elmos \u2013 producenta chip\u00f3w z Dortmundu, zak\u0142adaj\u0105cym sprzeda\u017c fabryki chi\u0144skiemu inwestorowi. Elmos bada kroki prawne przeciwko temu zakazowi \u2013 informuje w czwartek portal dziennika \u201eSpiegel\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Binance-jednak-nie-uratuje-gieldy-FTX-Krypto-zima-trwa-8437171.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Binance jednak nie uratuje gie\u0142dy FTX. Krypto zima trwa", "date_published": "2022-11-10 12:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/d5c02ddb144dc4-948-568-110-275-4290-2573.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydaje si\u0119, \u017ce nie ma ratunku przed upadkiem krypto gie\u0142dy FTX. Przynajmniej nie b\u0119dzie jej ze strony bran\u017cowego giganta Binance. Obecnie handel cyfrowymi walutami przypomina przejazd kolejk\u0105 g\u00f3rsk\u0105. Trac\u0105 du\u017ce fundusze i drobni inwestorzy. Ci ostatni zach\u0119cani do zainteresowania rynkiem przez pot\u0119\u017cn\u0105 machin\u0119 marketingow\u0105.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-kontra-Chiny-Kto-wygra-wojne-o-wiatraki-8437180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Europa kontra Chiny. Kto wygra wojn\u0119 o wiatraki?", "date_published": "2022-11-10 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/07a2a08ce8b06a-948-568-4-72-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny inwestuj\u0105 na pot\u0119g\u0119 w energetyk\u0119 wiatrow\u0105, maj\u0105 dost\u0119p do surowc\u00f3w i nie musz\u0105 zmaga\u0107 si\u0119 z inflacj\u0105. Zachodni producenci turbin wiatrowych mierz\u0105 si\u0119 z trudno\u015bciami i coraz bardziej\u00a0obawiaj\u0105 si\u0119 konkurencji ze strony chi\u0144skich dostawc\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-inflacja-inflacja-inflacja-8437083.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: inflacja, inflacja, inflacja...", "date_published": "2022-11-10 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/3b77ddb7723e2e-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kalendarz makroekonomiczny w nadchodz\u0105cym tygodniu \nzdominuje odmieniana przez wszystkie przypadki inflacja. Przekonamy si\u0119,\n jak szybki wzrost cen jest za nami, a jaki - przynajmniej wed\u0142ug analiz\n NBP - przed nami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protest-sluzb-mundurowych-Bralo-w-nim-udzial-ok-10-tysiecy-osob-8437138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Protest s\u0142u\u017cb mundurowych. Bra\u0142o w nim udzia\u0142 ok. 10 tysi\u0119cy os\u00f3b", "date_published": "2022-11-10 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/9b6a1899e14aa0-948-568-20-210-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strona zwi\u0105zkowa szacuje, \u017ce na prote\u015bcie s\u0142u\u017cb mundurowych przed Kancelari\u0105 Premiera by\u0142o oko\u0142o 10 tysi\u0119cy os\u00f3b - powiedzia\u0142 w czwartek w Studiu PAP rzecznik komendanta g\u0142\u00f3wnego Policji inspektor Mariusz Ciarka. Jak podkre\u015bli\u0142, rozmowy mi\u0119dzy stron\u0105 zwi\u0105zkow\u0105 i rz\u0105dow\u0105 trwaj\u0105.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-mieszkan-w-stolicy-w-III-kwartale-nizsza-o-jedna-czwarta-Ceny-bez-zmian-RAPORT-8437137.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c mieszka\u0144 w stolicy w III kwartale ni\u017csza o jedn\u0105 czwart\u0105. Ceny bez zmian [RAPORT]", "date_published": "2022-11-10 10:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/6ce8329f0e77e8-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kwartale br. sprzeda\u017c nowych mieszka\u0144 w Warszawie spad\u0142a o jedn\u0105 czwart\u0105 wobec poprzedniego kwarta\u0142u, ale cena ofertowa pozosta\u0142a niemal bez zmian - wynika z danych redNet Property Group i CBRE. Na razie nie nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 spadk\u00f3w cen na rynku pierwotnym - podano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Citi-Zakonczenie-cyklu-podwyzek-stop-przez-RPP-jest-niespojne-z-projekcja-inflacji-8437130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Citi: Zako\u0144czenie cyklu podwy\u017cek st\u00f3p przez RPP jest niesp\u00f3jne z projekcj\u0105 inflacji", "date_published": "2022-11-10 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/7fdea55c4b0d2a-948-568-0-50-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Widoczna intencja zako\u0144czenia cyklu podwy\u017cek st\u00f3p jest niesp\u00f3jna z najnowsz\u0105 projekcj\u0105 inflacji, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 CPI przez 5 kolejnych lat utrzymywa\u0142aby si\u0119 powy\u017cej 2,5 proc., co mo\u017ce kompletnie odkotwiczy\u0107 oczekiwania inflacyjne - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Citi Handlowego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lidl-Polska-na-podwyzki-i-nowe-miejsca-pracy-przeznaczy-ponad-200-mln-zl-8437124.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lidl Polska na podwy\u017cki i nowe miejsca pracy przeznaczy ponad 200 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-10 10:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/d1bd7a9ab85eae-948-568-0-74-4239-2543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lidl Polska podnosi wynagrodzenia pracownikom - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. W 2023 roku firma przeznaczy na podwy\u017cki i kolejne miejsca pracy ponad 230 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-zakwestionowal-ponad-2-tys-zwolnien-lekarskich-Tylko-w-jednym-wojewodztwie-8437116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZUS zakwestionowa\u0142 ponad 2 tys. zwolnie\u0144 lekarskich. Tylko w jednym wojew\u00f3dztwie", "date_published": "2022-11-10 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/3bee2986b2a900-948-568-19-249-3820-2292.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszenie trawy, uczestniczenie w kursie na prawo jazdy czy treningach \u2013 to przyk\u0142ady aktywno\u015bci podejmowanych przez mieszka\u0144c\u00f3w \u0141\u00f3dzkiego w czasie przebywania na zwolnieniu lekarskim. Z 25 tys. zwolnie\u0144 skontrolowanych w tym roku \u0142\u00f3dzki ZUS zakwestionowa\u0142 2,1 tys.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-postawil-Mlekpolowi-zarzuty-Firma-miala-wykorzystywac-przewage-kontraktowa-8437099.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK postawi\u0142 Mlekpolowi zarzuty. Firma mia\u0142a wykorzystywa\u0107 przewag\u0119 kontraktow\u0105", "date_published": "2022-11-10 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/10867e3ca5b423-945-560-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny postawi\u0142 Sp\u00f3\u0142dzielni Mleczarskiej Mlekpol zarzuty nieuczciwego wykorzystania przewagi kontraktowej. Dotycz\u0105 one m.in. mo\u017cliwo\u015bci jednostronnej zmiany cennika skupu mleka czy niejasnego stosowania kar - poinformowa\u0142 UOKiK.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-PKO-Banku-Polskiego-po-III-kwartale-2022-8436427.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyniki PKO Banku Polskiego po III kwartale 2022", "date_published": "2022-11-10 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/96344457f97850-948-568-187-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do ogl\u0105dania transmisji z konferencji, w ramach kt\u00f3rej Zarz\u0105du PKO Banku Polskiego przedstawi wyniki finansowe banku po III kwartale 2022 roku. Start konferencji o godzinie 11:00.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-banki-na-polskim-rynku-nieruchomosci-Ostrozne-prognozy-PIE-8437094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Nie ma ba\u0144ki na polskim rynku nieruchomo\u015bci\". Ostro\u017cne prognozy PIE", "date_published": "2022-11-10 09:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/fbc732f20f3faf-948-568-0-111-1777-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spadki cen nieruchomo\u015bci w obecnych warunkach b\u0119d\u0105 nieznaczne - prognozuje Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w, mimo znacznego wzrostu poziomu cen mieszka\u0144 w ostatnich latach, nie mamy w Polsce do czynienia z przewarto\u015bciowaniem cen nieruchomo\u015bci i powstaniem tzw. ba\u0144ki na tym rynku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-CPK-podpisala-umowe-na-tzw-master-architekta-nowego-portu-8437085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142ka CPK podpisa\u0142a umow\u0119 na tzw. master architekta nowego portu", "date_published": "2022-11-10 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/23aae8bf3bd494-948-567-33-0-1125-674.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Centralny Port Komunikacyjny podpisa\u0142a w czwartek umow\u0119 z konsorcjum Foster+Partners i Buro Happold na tzw. master architekta nowego portu lotniczego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PZU-chce-przejac-od-Orlenu-towarzystwo-ubezpieczeniowe-Polski-Gaz-TUW-8437065.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PZU chce przej\u0105\u0107 od Orlenu towarzystwo ubezpieczeniowe Polski Gaz TUW", "date_published": "2022-11-10 09:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/078a4d83e5817e-945-567-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PZU jest zainteresowane przej\u0119ciem od PKN Orlen wszystkich udzia\u0142\u00f3w Polski Gaz Towarzystwo Ubezpiecze\u0144 Wzajemnych oraz Polski Gaz Towarzystwo Ubezpiecze\u0144 Wzajemnych na \u017bycie - poinformowa\u0142 PZU w czwartkowym komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-znowu-w-gore-RPP-zaszkodzila-zlotemu-8437052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro znowu w g\u00f3r\u0119. RPP zaszkodzi\u0142a z\u0142otemu", "date_published": "2022-11-10 09:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/4ffa4c848b2bd8-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej ponownie\nodm\u00f3wi\u0142a podniesienia st\u00f3p procentowych w obliczu zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 do 20%\ninflacji CPI. Z\u0142oty zareagowa\u0142 umiarkowanym os\u0142abieniem.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Silny-spadek-inflacji-w-Czechach-8436986.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Silny spadek inflacji w Czechach", "date_published": "2022-11-10 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/67449ede3f7855-948-568-2-17-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w Czechach gwa\u0142townie spad\u0142a z najwy\u017cszego poziomu od blisko 30\n lat po tym, jak w\u0142adze wprowadzi\u0142y limity cen energii elektrycznej dla \ngospodarstw domowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/11-listopada-Swieto-Niepodleglosci-ktore-sklepy-beda-otwarte-8437021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyd\u0142u\u017cone godziny otwarcia Biedronki przed 11 listopada. Kt\u00f3re sklepy b\u0119d\u0105 otwarte w Dzie\u0144 Niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-10 08:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/0865413bbe33ad-948-568-0-151-2250-1349.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017ca si\u0119 11 listopada. \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci jest dniem ustawowo wolnym od pracy. W praktyce oznacza to, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 plac\u00f3wek handlowych b\u0119dzie zamkni\u0119ta. Jednak nie dotyczy to wszystkich sklep\u00f3w. Zgodnie z prawem otwarte mog\u0105 by\u0107 te punkty, w kt\u00f3rych w\u0142a\u015bciciel sklepu lub jego rodzina stan\u0105 za lad\u0105.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-transportowcow-we-Francji-Paraliz-komunikacyjny-Paryza-8437015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strajk transportowc\u00f3w we Francji. Parali\u017c komunikacyjny Pary\u017ca", "date_published": "2022-11-10 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/a909cc2c5f65a9-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 we Francji strajk pracownik\u00f3w pa\u0144stwowych przewo\u017anik\u00f3w kolejowych RATP oraz SNCF. W Pary\u017cu nie funkcjonuje wi\u0119kszo\u015b\u0107 linii metra, autobus\u00f3w i poci\u0105g\u00f3w RER.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-z-poczatkiem-23-moga-zwyzkowac-cena-ropy-utrzyma-sie-powyzej-100-USD-za-barylke-Zielinski-PIPC-8436987.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zieli\u0144ski [PIPC]: Ceny gazu z pocz\u0105tkiem 2023 mog\u0105 zwy\u017ckowa\u0107, cena ropy utrzyma si\u0119 powy\u017cej 100 USD za bary\u0142k\u0119", "date_published": "2022-11-10 07:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/e5717ce2883e82-948-568-0-140-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu z pocz\u0105tkiem 2023 roku mog\u0105 zwy\u017ckowa\u0107, cena ropy utrzyma si\u0119 powy\u017cej 100 USD za bary\u0142k\u0119 - ocenia prezes Polskiej Izby Przemys\u0142u Chemicznego Tomasz Zieli\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borowski-CA-RPP-prawdopodobnie-zakonczyla-cykl-podwyzek-bardziej-troszczy-sie-o-PKB-niz-CPI-8436982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borowski [CA]: RPP prawdopodobnie zako\u0144czy\u0142a cykl podwy\u017cek, bardziej troszczy si\u0119 o PKB ni\u017c CPI", "date_published": "2022-11-10 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/824b775df58890-948-568-12-105-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Druga z rz\u0119du decyzja RPP o utrzymaniu st\u00f3p proc. na niezmienionym poziomie zwi\u0119ksza prawdopodobie\u0144stwo na zako\u0144czenie cyklu ich podwy\u017cek - ocenia g\u0142\u00f3wny ekonomista Credit Agricole Polska Jakub Borowski. Jego zdaniem wysoka inflacja jest dla RPP drugorz\u0119dna, a g\u0142\u00f3wnym celem polityki pieni\u0119\u017cnej sta\u0142a si\u0119 ochrona wzrostu PKB.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-RPP-byc-moze-bedzie-musiala-podniesc-stopy-do-8-proc-kluczowy-kurs-PLN-8436977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: RPP by\u0107 mo\u017ce b\u0119dzie musia\u0142a podnie\u015b\u0107 stopy do 8 proc., kluczowy kurs PLN", "date_published": "2022-11-10 07:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/1eb3fbfb878395-945-560-0-180-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy Goldman Sachs podtrzymali po listopadowej decyzji RPP o utrzymaniu st\u00f3p proc. bez zmian dotychczasow\u0105 prognoz\u0119 docelowej stopy proc. w Polsce na poziomie 8 proc. Ich zdaniem kluczowe dla dalszych decyzji RPP b\u0119dzie kszta\u0142towanie si\u0119 kursu z\u0142otego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzetowe-zaciskanie-pasa-Blaszczak-Ale-nie-na-obronnosci-8436976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bud\u017cetowe zaciskanie pasa. B\u0142aszczak: Ale nie na obronno\u015bci", "date_published": "2022-11-10 07:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/b86d7f139094bb-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszcz\u0119dno\u015bci bud\u017cetowe nie dotkn\u0105 obronno\u015bci, bo obronno\u015b\u0107 jest podstaw\u0105 dla rozwoju naszego kraju - powiedzia\u0142 w czwartek wicepremier i szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rebranding-placowek-Getinu-na-VeloBank-21-XI-bank-chce-w-ciagu-roku-zaczac-odzyskiwac-pozycje-rynkowa-wywiad-8436967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rebranding plac\u00f3wek Getinu na VeloBank wkr\u00f3tce. \"Bank chce w ci\u0105gu roku zacz\u0105\u0107 odzyskiwa\u0107 pozycj\u0119 rynkow\u0105\"", "date_published": "2022-11-10 07:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/0707f9c20bdc2a-948-568-15-0-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rebranding plac\u00f3wek Getin Banku na VeloBank nast\u0105pi 21 listopada, bank przedstawi now\u0105 ofert\u0119, liczy na akwizycj\u0119 nowych klient\u00f3w i w ci\u0105gu roku chce zacz\u0105\u0107 odzyskiwa\u0107 pozycje rynkowe na wszystkich liniach biznesowych - poinformowa\u0142 PAP Biznes wiceprezes zarz\u0105du, p.o. prezesa VeloBanku, Adam Marciniak.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nierozliczone-koszta-Marszu-Niepodleglosci-2021-Radziwill-nie-chce-zaplacic-8436955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nierozliczony Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci 2021. Radziwi\u0142\u0142 nie chce zap\u0142aci\u0107 Warszawie?", "date_published": "2022-11-10 06:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/57549a96044195-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wezwanie do zap\u0142aty i ewentualny pozew o odszkodowanie za przygotowania do Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci w 2021 roku b\u0119dziemy mogli z\u0142o\u017cy\u0107 po rozstrzygni\u0119ciu skargi kasacyjnej - powiedzia\u0142a PAP rzeczniczka sto\u0142ecznego ratusza Monika Beuth.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-ilosc-importowanego-wegla-zabezpiecza-nasze-potrzeby-8436954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa zapewnia, \u017ce w\u0119gla u nas pod dostatkiem", "date_published": "2022-11-10 06:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/d01c9f0ba2d7e5-948-568-0-22-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ilo\u015b\u0107 w\u0119gla, kt\u00f3ra ju\u017c jest, zabezpiecza nasze bie\u017c\u0105ce potrzeby. Ci\u0105gle jednak sprowadzamy w\u0119giel na wypadek, gdyby\u015bmy mieli do czynienia z bardzo ostr\u0105 zim\u0105, ale te\u017c na kolejny sezon -  powiedzia\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa w wywiadzie dla tygodnika \"Go\u015b\u0107 Niedzielny\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBITDA-Eurocashu-w-III-kw-22-wyniosla-284-9-mln-zl-wobec-konsensusu-269-mln-zl-8436937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EBITDA Eurocashu w III kw. '22 wynios\u0142a 284,9 mln z\u0142 wobec konsensusu 269 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-10 06:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/4074105a7c55e6-948-568-0-81-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk EBITDA grupy Eurocash w trzecim kwartale 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 284,9 mln z\u0142 wobec 235,8 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie kwartalnym. Konsensus PAP zak\u0142ada\u0142 269 mln z\u0142 zysku EBITDA.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goraczka-energetyczna-w-Sejmie-Minister-Moskwa-komentuje-ustawe-wiatrakowa-8436915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Gor\u0105czka energetyczna w Sejmie\". Minister Moskwa komentuje ustaw\u0119 wiatrakow\u0105", "date_published": "2022-11-10 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/80658c2c0c7854-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wierz\u0119, \u017ce ustawa wiatrakowa znajdzie si\u0119 we wniosku o p\u0142atno\u015b\u0107 z Krajowego Planu Odbudowy - powiedzia\u0142a PAP minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zasilek-pogrzebowy-w-gore-ale-i-tak-ponizej-oczekiwan-8436913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zasi\u0142ek pogrzebowy w g\u00f3r\u0119, ale i tak poni\u017cej oczekiwa\u0144", "date_published": "2022-11-10 05:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/6c7b0a3c1fd602-948-568-0-138-3700-2219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszty pogrzebu rosn\u0105 w szybkim tempie, ale kwota zasi\u0142ku pogrzebowego jest taka sama od 2011 roku i wynosi 4 tys. z\u0142. Po wielu latach apeli o podwy\u017ck\u0119 \u015bwiadczenia wreszcie pojawia si\u0119 na to szansa - informuje czwartkowy \"Super Express\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-MSWiA-ostrzega-11-listopada-moze-dojsc-do-prowokacji-8436912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceszef MSWiA ostrzega: 11 listopada mo\u017ce doj\u015b\u0107 do prowokacji", "date_published": "2022-11-10 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/da927bae1c9a61-945-560-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pami\u0119tamy, \u017ce za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 trwa wojna, wi\u0119c 11 listopada mo\u017ce doj\u015b\u0107 do prowokacji. Apeluj\u0119, aby w nich nie uczestniczy\u0107, aby nie da\u0107 si\u0119 sprowokowa\u0107. Chcemy, \u017ceby Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci by\u0142o bezpieczne - powiedzia\u0142 PAP wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-po-weglu-Co-czwarty-gornik-liczy-na-prace-w-kopalni-do-emerytury-8436904.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co \u201epo w\u0119glu\u201d? Co czwarty g\u00f3rnik liczy na prac\u0119 w kopalni do emerytury", "date_published": "2022-11-10 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/27152cde863a15-945-560-3-0-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u015bwiadomo\u015bci koniecznego wygaszania wydobycia w\u0119gla w\u00a0Polsce tylko jedna trzecia g\u00f3rnik\u00f3w deklaruje, \u017ce zastanawia\u0142a si\u0119, co b\u0119dzie robi\u0107 po zamkni\u0119ciu kopalni. 30 proc. zamierza si\u0119 przekwalifikowa\u0107,...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-kontra-Ziobro-Koalicja-rzadowa-w-stanie-wrzenia-8436902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS kontra Ziobro? Koalicja rz\u0105dowa w stanie wrzenia", "date_published": "2022-11-10 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/6988ccb54e1206-948-568-0-373-3048-1828.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 g\u0142osowania w Sejmie przetestuj\u0105 koalicj\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105, w kt\u00f3rej napi\u0119cia na tle energetyki i kwestii unijnych przybieraj\u0105 na sile. Opozycja szykuje si\u0119 na powstanie rz\u0105du mniejszo\u015bciowego - informuje \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasny-prad-z-wiatru-Naukowcy-ze-Slaska-wymyslili-male-przydomowe-turbiny-wiatrowe-8436905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142asny pr\u0105d z wiatru? Naukowcy ze \u015al\u0105ska wymy\u015blili ma\u0142e przydomowe turbiny wiatrowe", "date_published": "2022-11-10 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/e300e1b3275927-948-568-0-81-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ma\u0142e turbiny wiatrowe o\u00a0pionowej osi obrotu maj\u0105 szans\u0119 w\u00a0wi\u0119kszej skali zago\u015bci\u0107 w\u00a0polskich gospodarstwach domowych. Naukowcy z\u00a0Politechniki \u015al\u0105skiej pracuj\u0105 bowiem nad rozwi\u0105zaniem, kt\u00f3re b\u0119dzie pracowa\u0107...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strata-netto-PKO-BP-w-III-kw-22-wyniosla-237-mln-zl-nizsza-niz-oczekiwano-8436899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strata netto PKO BP w III kw. '22 wynios\u0142a 237 mln z\u0142, ni\u017csza ni\u017c oczekiwano", "date_published": "2022-11-10 05:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/495dbed1ba3573-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strata netto grupy PKO BP w trzecim kwartale 2022 roku wynios\u0142a 237 mln z\u0142 podczas gdy rok wcze\u015bniej bank mia\u0142 1.258 mln z\u0142 zysku netto - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Rynek oczekiwa\u0142 straty na poziomie 358,8 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-pelen-skarg-w-sprawach-frankowych-8436894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy \"pe\u0142en\" skarg w sprawach frankowych", "date_published": "2022-11-10 05:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/d5fb486c476bbd-915-548-85-87-915-548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do S\u0105du Najwy\u017cszego trafi\u0142a w\u0142a\u015bnie kolejna skarga nadzwyczajna Prokuratora Generalnego w tzw. sprawie frankowej. To ju\u017c 28 skarga PG w tego typu sprawach. Trzy z nich zosta\u0142y dotychczas uwzgl\u0119dnione, reszta czeka na rozpatrzenie - ustali\u0142a PAP w Prokuratorze Krajowej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mlodzi-mezczyzni-czesciej-niz-kobiety-pozostaja-na-utrzymaniu-rodzicow-8436891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani cz\u0119\u015bciej ni\u017c kobiety pozostaj\u0105 na utrzymaniu rodzic\u00f3w", "date_published": "2022-11-10 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/3ede777e856994-925-555-0-0-925-555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0142ode kobiety s\u0105 bardziej ni\u017c ich koledzy zdeterminowane do podj\u0119cia pracy zarobkowej, a m\u0119\u017cczy\u017ani ch\u0119tniej pozostaj\u0105 na utrzymaniu rodzic\u00f3w - wynika z badania Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Jak dodano, zad\u0142u\u017cenie Polak\u00f3w w wieku 18-35 lat w KRD si\u0119ga 5,8 mld z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lasy-Panstwowe-wystawia-Rosji-rachunek-za-zdewastowana-Skubianke-8436883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe wystawi\u0105 Rosji rachunek za zdewastowan\u0105 Skubiank\u0119", "date_published": "2022-11-10 05:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/4ac43ab9f50098-948-568-24-97-4866-2919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec roku Lasy Pa\u0144stwowe b\u0119d\u0105 mia\u0142y pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli na rozliczenia ze stron\u0105 rosyjsk\u0105 za nieruchomo\u015b\u0107 w Skubiance, gdzie funkcjonowa\u0142 o\u015brodek wypoczynkowy ambasady Rosji \u2013 poinformowa\u0142 PAP rzecznik Las\u00f3w Pa\u0144stwowych Micha\u0142 Gzowski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-tna-wydatki-na-restauracje-i-podroze-Branza-z-dlugiem-na-ponad-1-8-mld-zl-8436881.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy tn\u0105 wydatki na restauracje i podr\u00f3\u017ce. Bran\u017ca z d\u0142ugiem na ponad 1,8 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-10 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/8c8251439a5d9c-948-568-73-105-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />D\u0142ugi sektora hoteli, restauracji i cateringu wzros\u0142y od pocz\u0105tku pandemii do ponad 1,8 mld z\u0142 we wrze\u015bniu br. - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Co trzeci Polak przyznaje, \u017ce w ostatni czasie wydaje mniej na wyj\u015bcia do restauracji i kawiarni, tnie te\u017c wydatki na podr\u00f3\u017cowanie - zwracaj\u0105 uwag\u0119 analitycy rejestru.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-roboty-zastapia-kasjerow-Pracy-wciaz-jest-duzo-8426795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy roboty zast\u0105pi\u0105 kasjer\u00f3w? Ofert pracy nie brakuje, a stanowisko jest coraz lepiej op\u0142acane", "date_published": "2022-11-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/89df6dfa0f821d-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Robotyzacja i automatyzacja dotyka bardzo wielu \nbran\u017c. Coraz cz\u0119\u015bciej mo\u017cemy j\u0105 zaobserwowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c w sklepach i nie \nsprowadza si\u0119 jedynie do samoobs\u0142ugowych kas. P\u00f3ki co pracownicy mog\u0105 \nby\u0107 jednak spokojni, pracy dla kasjer\u00f3w nie powinno zabrakn\u0105\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-konta-oszczednosciowe-na-100-000-zl-listopad-2022-r-8436471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze konta oszcz\u0119dno\u015bciowe na wysok\u0105 kwot\u0119. 8 proc. rocznie w pi\u0119ciu bankach", "date_published": "2022-11-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/ef06bee43220a4-948-568-188-56-3436-2061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoko\u015b\u0107 oprocentowania na najkorzystniejszych kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych dogoni\u0142a stawki oferowane na lokatach terminowych. A\u017c pi\u0119\u0107 instytucji proponuje klientom 8 proc. w skali roku nawet dla wysokich wk\u0142ad\u00f3w. Bez spe\u0142nienia warunk\u00f3w dodatkowych si\u0119 jednak nie obejdzie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/O-ponad-25-proc-drozsze-zakupy-Tak-inflacja-uderza-w-portfele-8436879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "O ponad 25 proc. dro\u017csze zakupy. Tak inflacja uderza w portfele", "date_published": "2022-11-10 04:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/2ca8c10a308962-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku br. codzienne zakupy by\u0142y dro\u017csze \u015brednio o 26,1 proc. rdr - wynika z przekazanego PAP najnowszego \"Indeksu cen w sklepach detalicznych\". Zdro\u017ca\u0142y wszystkie z 12 analizowanych kategorii produkt\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-sa-coraz-bardziej-destrukcyjnie-dzialajacym-globalnym-graczem-8436873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u201eChiny s\u0105 coraz bardziej destrukcyjnie dzia\u0142aj\u0105cym globalnym graczem\u201d", "date_published": "2022-11-10 03:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/5e70cb01af9d47-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny dzia\u0142aj\u0105 coraz bardziej destrukcyjnie, a firmy prowadz\u0105ce interesy w Chinach musz\u0105 zda\u0107 sobie spraw\u0119 z ryzyka \u2013 ostrzeg\u0142a w \u015brod\u0119 kanadyjski biznes minister spraw zagranicznych Melanie Joly.</p>", "favourite": false}]