[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polki-przegra-y-z-czeszkami-w-billie-jean-king-cup--koniec-turnieju-dla-bia-o-czerwonych,1124271.html?source=rss", "title": "Polki przegra\u0142y z Czeszkami w Billie Jean King Cup. Koniec turnieju dla Bia\u0142o-Czerwonych", "date_published": "2022-11-10 18:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polki przegra\u0142y z Czeszkami w Billie Jean King Cup. Koniec turnieju dla Bia\u0142o-Czerwonych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18je93-magda-linette-6215616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie tenisistki przegra\u0142y rywalizacj\u0119 z reprezentantkami Czech w turnieju Billie Jean King Cup 1:2 i odpad\u0142y z imprezy rozgrywanej w Glasgow. W czwartek zwyci\u0119stwo w singlu odnios\u0142a Magda Linette, ale w parze z Katarzyn\u0105 Kaw\u0105 dozna\u0142a pora\u017cki w deblu. W grze pojedynczej nie poradzi\u0142a sobie Magdalena Fr\u0119ch. O awans z grupy D Czeszki powalcz\u0105 z Amerykankami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/sejm-wita-odcinki,404598/odcinek-93,S00E93,909084?source=rss", "title": "Tr\u00f3jka ulubionych ministr\u00f3w? \"Minister od kultury. Pierwsza litera nazwiska? Wiedzia\u0142am, \u017ce G\"", "date_published": "2022-11-10 18:22:28+00:00", "description": "<img alt=\"Tr\u00f3jka ulubionych ministr\u00f3w? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z6745v-sejm-wita-6215455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr Gli\u0144ski jest tak ulubionym ministrem Beaty Maciejewskiej z Lewicy, \u017ce zapomnia\u0142a jego nazwiska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/rozmowy-na-szczycie-odcinki,692593/odcinek-38,S00E38,909082?source=rss", "title": "\"Republikanom przeszkodzi\u0142 sam Donald Trump\". Mia\u0142o by\u0107 tsunami", "date_published": "2022-11-10 17:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3kje6h-donald-trump-6215414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marcin Wrona i Jacek Stawiski o wyborach do Kongresu USA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/grupowi-rywale-polak-w-niepokonani-w-si-dmym-kolejnym-meczu,1124249.html?source=rss", "title": "Grupowi rywale Polak\u00f3w niepokonani w si\u00f3dmym kolejnym meczu", "date_published": "2022-11-10 17:33:00+00:00", "description": "<img alt=\"Grupowi rywale Polak\u00f3w niepokonani w si\u00f3dmym kolejnym meczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r6vbcv-arabia-saudyjska-nie-traci-wielu-goli-w-sparingach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arabia Saudyjska jest teoretycznie najs\u0142abszym zespo\u0142em grupy C mistrzostw \u015bwiata 2022, w kt\u00f3rej rywalizowa\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c Polska, Argentyna i Meksyk. Dru\u017cyna z Bliskiego Wschodu w meczach towarzyskich notuje jednak dobre rezultaty. W czwartek zremisowa\u0142a z Panam\u0105 1:1 w Abu Zabi i jest niepokonana ju\u017c od siedmiu spotka\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/selekcjoner-musia--pomin---21-pi-karzy--oni-mog--czu--si--zawiedzeni,1124243.html?source=rss", "title": "Selekcjoner musia\u0142 pomin\u0105\u0107 21 pi\u0142karzy. Oni mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 zawiedzeni", "date_published": "2022-11-10 17:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Selekcjoner musia\u0142 pomin\u0105\u0107 21 pi\u0142karzy. Oni mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 zawiedzeni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c9ao7w-trener-michniewicz-musial-skreslic-spora-grupe-kadrowiczow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Selekcjoner reprezentacji Polski Czes\u0142aw Michniewicz zdecydowa\u0142, z jakimi pi\u0142karzami zamierza zawojowa\u0107 mistrzostwa \u015bwiata w Katarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/damian-szyma-ski-w-kadrze-na-mundial--zaskakuj-ce-powo-anie-michniewicza,1124240.html?source=rss", "title": "Najwi\u0119ksza niespodzianka powo\u0142a\u0144 na mundial. \"Jest w najwy\u017cszej formie\"", "date_published": "2022-11-10 15:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119ksza niespodzianka powo\u0142a\u0144 na mundial. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p2tceh-czeslaw-michniewicz-powolal-kadre-6215218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obecno\u015b\u0107 na li\u015bcie tego zawodnika to chyba najwi\u0119ksza niespodzianka w\u015br\u00f3d powo\u0142a\u0144, kt\u00f3re og\u0142osi\u0142 w czwartek selekcjoner Czes\u0142aw Michniewicz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/michniewicz-o-powo-aniach--to-najwa-niejsza-decyzja-w-moim--yciu,1124231.html?source=rss", "title": "Michniewicz o powo\u0142aniach: to najwa\u017cniejsza decyzja w moim \u017cyciu", "date_published": "2022-11-10 14:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Michniewicz o powo\u0142aniach: to najwa\u017cniejsza decyzja w moim \u017cyciu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qhpr5-dawid-kownacki-nie-znalazl-sie-w-kadrze-na-mundial/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy mecz Bia\u0142o-Czerwonych przeciwko Meksykowi ju\u017c 22 listopada.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022---sk-ad-kadry-polski--kto-pojedzie-do-kataru,1124228.html?source=rss", "title": "Michniewicz wybra\u0142. Oni pojad\u0105 na mundial w Katarze", "date_published": "2022-11-10 14:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Michniewicz wybra\u0142. Oni pojad\u0105 na mundial w Katarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3x5n5n-czeslaw-michniewicz-oglosil-powolania-6215050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poznali\u015bmy kadr\u0119 pi\u0142karskiej reprezentacji Polski na mistrzostwa \u015bwiata w Katarze. W\u015br\u00f3d wybra\u0144c\u00f3w selekcjonera Czes\u0142awa Michniewicza znalaz\u0142o si\u0119 26 zawodnik\u00f3w. Za cztery dni ruszy zgrupowanie Bia\u0142o-Czerwonych przed mundialem. Pierwszy mecz z Meksykiem rozegramy 22 listopada.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kuriozalne-okoliczno-ci-odpadni-cia-polek--hiszpanka-cieszy-a-si--po-straconej-bramce,1124221.html?source=rss", "title": "Kuriozalne okoliczno\u015bci odpadni\u0119cia Polek. Hiszpanka cieszy\u0142a si\u0119 po straconej bramce", "date_published": "2022-11-10 13:35:06+00:00", "description": "<img alt=\"Kuriozalne okoliczno\u015bci odpadni\u0119cia Polek. Hiszpanka cieszy\u0142a si\u0119 po straconej bramce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgisi9-radosc-hiszpanki-po-golu-niemek/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ko\u0144c\u00f3wka spotkania mistrzostw Europy pi\u0142karek r\u0119cznych pomi\u0119dzy Hiszpani\u0105 a Niemcami (23:21) mia\u0142a niespotykany scenariusz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/czes-aw-michniewicz-og-asza-sk-ad-reprezentacji-polski-na-mundial---relacja-na--ywo,1124218.html?source=rss", "title": "Sk\u0142ad reprezentacji Polski na mundial. Na kogo postawi\u0142 Czes\u0142aw Michniewicz?", "date_published": "2022-11-10 13:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sk\u0142ad reprezentacji Polski na mundial. Na kogo postawi\u0142 Czes\u0142aw Michniewicz?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-63ch3n-czeslaw-michniewicz-oglasza-sklad-szerokiej-kadry-na-mundial/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja w TVN24 GO i TVN24 BiS, relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/legenda-tenisa-apeluje-do-naomi-osaki---czas-si--ko-czy-,1124215.html?source=rss", "title": "Legenda tenisa apeluje do Naomi Osaki. \"Czas si\u0119 ko\u0144czy\"", "date_published": "2022-11-10 12:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Legenda tenisa apeluje do Naomi Osaki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mav86-naomi-osaka-podczas-turnieju-wta-w-tokio/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od triumfu w Australian Open 2021 Japonka prze\u017cywa trudne chwile.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fenomenalny-gol-bramkarza-w-portugalii--pi-karze-a---apali-si--za-g-owy,1124176.html?source=rss", "title": "Fenomenalny gol bramkarza w Portugalii. Pi\u0142karze a\u017c \u0142apali si\u0119 za g\u0142owy", "date_published": "2022-11-10 11:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fenomenalny gol bramkarza w Portugalii. Pi\u0142karze a\u017c \u0142apali si\u0119 za g\u0142owy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qggbbu-bramkarz-zachwycil-golem-w-portugalii/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szalona rado\u015b\u0107 by\u0142a jak najbardziej zrozumia\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/k-opoty-argentyny--trener-zwr-ci--si--z-apelem-do-europejskich-klub-w,1124195.html?source=rss", "title": "K\u0142opoty Argentyny. Trener zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z apelem do europejskich klub\u00f3w", "date_published": "2022-11-10 11:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"K\u0142opoty Argentyny. Trener zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z apelem do europejskich klub\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2pjtth-lionel-scaloni-trener-reprezentacji-argentyny/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Albicelestes borykaj\u0105 si\u0119 z wieloma k\u0142opotami zdrowotnymi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-promocja-w-kfc-w-rocznice-nocy-krysztalowej-pogromu-ludnosci-zydowskiej-6214526?source=rss", "title": "\"Delikatniejszy ser\" dla upami\u0119tnienia Nocy Kryszta\u0142owej. Sie\u0107 fast food przeprasza", "date_published": "2022-11-10 11:02:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cg6qr2-promocja-w-kfc-w-rocznice-nocy-krysztalowej-6214486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za wys\u0142ane wiadomo\u015bci w rocznic\u0119 pogromu ludno\u015bci \u017cydowskiej w Niemczech.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/reakcja-pzpn-na-skandal-w-meczu-sandecja----l-sk---zarzut-jest-jasny-,1124214.html?source=rss", "title": "Reakcja PZPN na skandal w meczu Sandecja - \u015al\u0105sk", "date_published": "2022-11-10 10:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Reakcja PZPN na skandal w meczu Sandecja - \u015al\u0105sk\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lhcld9-pilkarze-sandecji-opuscili-boisko-w-trakcie-serii-rzutow-karnych/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Zarzut jest jasny\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/w-czwartek-michniewicz-og-osi-kadr--na-mundial,1124043.html?source=rss", "title": "Michniewicz og\u0142osi kadr\u0119 na mundial. Ogl\u0105daj w TVN24 GO i TVN24 BiS", "date_published": "2022-11-10 10:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Michniewicz og\u0142osi kadr\u0119 na mundial. Ogl\u0105daj w TVN24 GO i TVN24 BiS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s1afq2-czeslaw-michniewicz-prowadzi-reprezentacji-polski-od-poczatku-tego-roku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek poznamy nazwiska 26 pi\u0142karzy, kt\u00f3rzy pojad\u0105 na mistrzostwa \u015bwiata do Kataru.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wi-tek-i-hurkacz-liderami-reprezentacji--polacy-poznali-pierwszego-rywala,1124208.html?source=rss", "title": "\u015awi\u0105tek i Hurkacz liderami reprezentacji", "date_published": "2022-11-10 09:05:31+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek i Hurkacz liderami reprezentacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dv2ggj-swiatek-hurkaczjpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy poznali pierwszego rywala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/efektowne-zwyci-stwo-grupowych-rywali-polak-w-na-mundialu,1124206.html?source=rss", "title": "Efektowne zwyci\u0119stwo rywali Polak\u00f3w na mundialu", "date_published": "2022-11-10 08:01:00+00:00", "description": "<img alt=\"Efektowne zwyci\u0119stwo rywali Polak\u00f3w na mundialu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77j296-reprezentacja-meksyku-wygrala-z-irakiem-40/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Meksyku pokona\u0142a Irak.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skandal-w-pucharze-polski--na-znak-protestu-pi-karze-przedwcze-nie-zeszli-do-szatni,1124205.html?source=rss", "title": "Skandal w Pucharze Polski. Na znak protestu pi\u0142karze przedwcze\u015bnie zeszli do szatni", "date_published": "2022-11-10 07:13:19+00:00", "description": "<img alt=\"Skandal w Pucharze Polski. Na znak protestu pi\u0142karze przedwcze\u015bnie zeszli do szatni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t4camv-pilkarze-sandecji-na-znak-protestu-opuscili-boisko/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Chcemy walczy\u0107 z rasizmem na stadionach - powiedzia\u0142 kapitan Sandecji Dawid Szufryn.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-szalony-mecz-od-pocz-tku-do-ko-ca---kolejna-pora-ka-dru-yny-sochana,1124203.html?source=rss", "title": "\"Szalony mecz od pocz\u0105tku do ko\u0144ca\"", "date_published": "2022-11-10 06:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tot3g-jeremy-sochan-w-akcji/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejna pora\u017cka dru\u017cyny Sochana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/znany-termin-powrotu--wi-tek-do-rywalizacji,1124040.html?source=rss", "title": "Znamy termin powrotu \u015awi\u0105tek do rywalizacji", "date_published": "2022-11-10 06:01:00+00:00", "description": "<img alt=\"Znamy termin powrotu \u015awi\u0105tek do rywalizacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qabgx-iga-swiatek-wystapi-w-turnieju-world-tennis-league/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polka wr\u00f3ci na kort tu\u017c przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/decyduj-cy-debel--polki-nie-da-y-rady-amerykankom,1124202.html?source=rss", "title": "Decyduj\u0105cy debel. Polki nie da\u0142y rady Amerykankom", "date_published": "2022-11-10 05:29:23+00:00", "description": "<img alt=\"Decyduj\u0105cy debel. Polki nie da\u0142y rady Amerykankom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x2d8nx-magda-linette-w-akcji/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pierwszym spotkaniu grupy D turnieju fina\u0142owego Billie Jean King Cup.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/kontrowersje-wokol-inwestycji-bylego-senatora-pis-6211802?source=rss", "title": "Kontrowersje wok\u00f3\u0142 inwestycji by\u0142ego senatora PiS", "date_published": "2022-11-10 05:25:02+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrowersje wok\u00f3\u0142 inwestycji by\u0142ego senatora PiS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1r2ok7lry8-0911n369xr-pis-dnz-zalewski-6210385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 Macieja Zalewskiego.", "favourite": false}]