[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-barbara-nowacka-zlozymy-wniosek-o-wotum-nieufnosci-wobec-zbi,nId,6403638", "title": "Barbara Nowacka: Z\u0142o\u017cymy wniosek o wotum nieufno\u015bci wobec Zbigniewa Ziobry", "date_published": "2022-11-10 22:06:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-barbara-nowacka-zlozymy-wniosek-o-wotum-nieufnosci-wobec-zbi,nId,6403638\"><img align=\"left\" alt=\"Barbara Nowacka: Z\u0142o\u017cymy wniosek o wotum nieufno\u015bci wobec Zbigniewa Ziobry\" src=\"https://i.iplsc.com/barbara-nowacka-zlozymy-wniosek-o-wotum-nieufnosci-wobec-zbi/000GBQBLBYVJ2O9A-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142anka KO Barbara Nowacka zapowiedzia\u0142a w czwartek z\u0142o\u017cenie wniosku o wotum nieufno\u015bci wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. Krzysztof \u015amiszek z Lewicy zaznaczy\u0142, \u017ce to wsp\u00f3lna inicjatywa opozycji. - Bardzo ch\u0119tnie pomo\u017cemy im pozby\u0107 si\u0119 tego szkodnika - powiedzia\u0142a Nowacka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosyjscy-politycy-ostrzelani-w-lisiczansku,nId,6403626", "title": "Ukraina: Rosyjscy politycy ostrzelani w Lisicza\u0144sku", "date_published": "2022-11-10 21:42:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosyjscy-politycy-ostrzelani-w-lisiczansku,nId,6403626\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosyjscy politycy ostrzelani w Lisicza\u0144sku\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosyjscy-politycy-ostrzelani-w-lisiczansku/000GBQCXY3LPQKMG-C321.jpg\" /></a>Rosyjska agencja RIA Novosti poda\u0142a, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie ostrzela\u0142y Lisicza\u0144sk. Pod ostrza\u0142em znalaz\u0142 si\u0119 m.in. Andriej Turczak, sekretarz rady generalnej Jednej Rosji, partii W\u0142adimira Putina, oraz deputowani do Dumy Pa\u0144stwowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-wieloryb-plywa-u-wybrzezy-norwegii-ma-powstac-dla-n,nId,6403604", "title": "Rosyjski wieloryb p\u0142ywa u wybrze\u017cy Norwegii. Ma powsta\u0107 dla niego rezerwat", "date_published": "2022-11-10 21:23:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-wieloryb-plywa-u-wybrzezy-norwegii-ma-powstac-dla-n,nId,6403604\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski wieloryb p\u0142ywa u wybrze\u017cy Norwegii. Ma powsta\u0107 dla niego rezerwat\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-wieloryb-plywa-u-wybrzezy-norwegii-ma-powstac-dla-n/000GBQ70VSEMWQXH-C321.jpg\" /></a>Wieloryb Hvaldimir zosta\u0142 znaleziony w pobli\u017cu wioski rybackiej Inga w Norwegii w 2019 roku, na zwierz\u0119ciu znajdowa\u0142a si\u0119 wtedy uprz\u0105\u017c z napisem &quot;wyposa\u017cenie Sankt Petersburga&quot;. To wtedy przez media zosta\u0142 on ochrzczony mianem &quot;wieloryba-szpiega&quot;. Teraz, jak przekazuje &quot;Guardian&quot;, dla samca bia\u0142uchy arktycznej i innych wieloryb\u00f3w trzymanych wcze\u015bniej w niewoli ma powsta\u0107 specjalny rezerwat.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-atak-nozownika-w-brukseli-nie-zyje-policjant,nId,6403611", "title": "Belgia: Atak no\u017cownika w Brukseli. Nie \u017cyje policjant", "date_published": "2022-11-10 21:14:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-atak-nozownika-w-brukseli-nie-zyje-policjant,nId,6403611\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: Atak no\u017cownika w Brukseli. Nie \u017cyje policjant\" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-atak-nozownika-w-brukseli-nie-zyje-policjant/000GBQ7TYGFSQA61-C321.jpg\" /></a>W okolicach Dworca P\u00f3\u0142nocnego (Gare du Nord) w Brukseli dosz\u0142o w czwartek wieczorem do ataku no\u017cownika. Zgin\u0105\u0142 jeden policjant, drugi zosta\u0142 ranny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rogale-swietomarcinskie-ile-kosztuja-w-tym-roku,nId,6403586", "title": "Rogale \u015bwi\u0119tomarci\u0144skie. Ile kosztuj\u0105 w tym roku?", "date_published": "2022-11-10 20:54:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rogale-swietomarcinskie-ile-kosztuja-w-tym-roku,nId,6403586\"><img align=\"left\" alt=\"Rogale \u015bwi\u0119tomarci\u0144skie. Ile kosztuj\u0105 w tym roku?\" src=\"https://i.iplsc.com/rogale-swietomarcinskie-ile-kosztuja-w-tym-roku/000DMR6EWBR0OF49-C321.jpg\" /></a>Tylko 11 listopada w samym Poznaniu zjada si\u0119 ich ponad milion. Prawie 200-letnia tradycja zobowi\u0105zuje do zakupu rogali \u015bwi\u0119tomarci\u0144skich. W tym roku s\u0105 rekordowo drogie. Jeden kosztuje nawet blisko 30 z\u0142otych. Niekt\u00f3re miejsca w Poznaniu za kilogram tego wypieku licz\u0105 wi\u0119c sobie 137 z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-leje-sie-dzis-krew-naszego-bratniego-ukrainskiego-,nId,6403093", "title": "Kaczy\u0144ski: Leje si\u0119 dzi\u015b krew naszego bratniego ukrai\u0144skiego narodu", "date_published": "2022-11-10 20:11:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-leje-sie-dzis-krew-naszego-bratniego-ukrainskiego-,nId,6403093\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Leje si\u0119 dzi\u015b krew naszego bratniego ukrai\u0144skiego narodu \" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-leje-sie-dzis-krew-naszego-bratniego-ukrainskiego/000GBQ0ZT7LD4EQG-C321.jpg\" /></a>- Sprawa niepodleg\u0142o\u015bci, sprawa suwerenno\u015bci jest dzisiaj kwesti\u0105 nierozstrzygni\u0119t\u0105. Kwesti\u0105, kt\u00f3r\u0105 postawiono jakby na nowo. Leje si\u0119 dzi\u015b krew naszego bratniego ukrai\u0144skiego narodu - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w przededniu Narodowego Dnia Niepodleg\u0142o\u015bci. Wcze\u015bniej prezes PiS przemawia\u0142 z okazji miesi\u0119cznicy smole\u0144skiej. - Do katastrofy smole\u0144skiej z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 doprowadzi\u0142a z\u0142a wola, nienawi\u015b\u0107 w wielkim nat\u0119\u017ceniu, nienawi\u015b\u0107 do tych, kt\u00f3rzy chcieli podtrzymywa\u0107 polsk\u0105 pami\u0119\u0107 - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-kobieta-wyhodowala-na-przedramieniu-nos-potem-dokona,nId,6403546", "title": "Francja: Kobieta \"wyhodowa\u0142a\" na przedramieniu nos. Potem dokonano przeszczepu", "date_published": "2022-11-10 19:55:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-kobieta-wyhodowala-na-przedramieniu-nos-potem-dokona,nId,6403546\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Kobieta &quot;wyhodowa\u0142a&quot; na przedramieniu nos. Potem dokonano przeszczepu\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-kobieta-wyhodowala-na-przedramieniu-nos-potem-dokona/000GBPSF9WR4CCOE-C321.jpg\" /></a>W Tuluzie we Francji kobieta &quot;wyhodowa\u0142a&quot; na przedramieniu nos. W ten spos\u00f3b przygotowa\u0142a si\u0119 do przeszczepu po utracie du\u017cego fragmentu tej cz\u0119\u015bci cia\u0142a, kt\u00f3ra nast\u0105pi\u0142a w wyniku nowotworu jamy nosowej. &quot;Przeszczep zako\u0144czy\u0142 si\u0119 sukcesem&quot; - poinformowa\u0142 szpital w Tuluzie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-11-lat-wiezienia-za-atak-na-redakcje-dziennika-zama,nId,6403577", "title": "Holandia: 11 lat wi\u0119zienia za atak na redakcj\u0119 dziennika. \"Zamach na wolno\u015b\u0107 prasy\"", "date_published": "2022-11-10 19:45:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-11-lat-wiezienia-za-atak-na-redakcje-dziennika-zama,nId,6403577\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: 11 lat wi\u0119zienia za atak na redakcj\u0119 dziennika. &quot;Zamach na wolno\u015b\u0107 prasy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-11-lat-wiezienia-za-atak-na-redakcje-dziennika-zama/000GBPVXQ5GUYBNE-C321.jpg\" /></a>W czerwcu 2018 r. zaatakowano siedzib\u0119 redakcji dziennika &quot;De Telegraaf&quot;. W czwartek s\u0105d w Amsterdamie skaza\u0142 na 11 lat wi\u0119zienia kieruj\u0105cego grup\u0105 napastnik\u00f3w 29-letniego Bilala el H. - S\u0105d postrzega podpalenie budynku redakcji jako zamach na wolno\u015b\u0107 prasy - uzasadnia\u0142 s\u0119dzia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zapowiedzialy-kolejny-pakiet-broni-dla-ukrainy,nId,6403570", "title": "USA zapowiedzia\u0142y kolejny pakiet broni dla Ukrainy", "date_published": "2022-11-10 19:42:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zapowiedzialy-kolejny-pakiet-broni-dla-ukrainy,nId,6403570\"><img align=\"left\" alt=\"USA zapowiedzia\u0142y kolejny pakiet broni dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zapowiedzialy-kolejny-pakiet-broni-dla-ukrainy/000GBPVI51QN195X-C321.jpg\" /></a>Przekazanie kolejnego pakietu broni dla Ukrainy, w tym mobilnych system\u00f3w obrony powietrznej M1097 Avenger oraz rakiet do system\u00f3w Hawk, zapowiedzia\u0142 w czwartek Doradca ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego USA Jake Sullivan. Podkre\u015bli\u0142 te\u017c, \u017ce USA nie b\u0119d\u0105 naciska\u0107 na Ukrain\u0119, by posz\u0142a na kompromis z Rosj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolska-wyrok-dla-rodzicow-2-5-latka-ktory-utonal-w-zal,nId,6403558", "title": "Wielkopolska: Wyrok dla rodzic\u00f3w 2,5 latka, kt\u00f3ry uton\u0105\u0142 w zalewie w Antoninie", "date_published": "2022-11-10 19:17:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolska-wyrok-dla-rodzicow-2-5-latka-ktory-utonal-w-zal,nId,6403558\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkopolska: Wyrok dla rodzic\u00f3w 2,5 latka, kt\u00f3ry uton\u0105\u0142 w zalewie w Antoninie\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkopolska-wyrok-dla-rodzicow-2-5-latka-ktory-utonal-w-zal/000GBPSIJ3V7AS8S-C321.jpg\" /></a>Rodzice dwuip\u00f3\u0142letniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry uton\u0105\u0142 w lipcu 2021 roku w zbiorniku wodnym na terenie o\u015brodka wypoczynkowego w Antoninie (woj. wielkopolskie), us\u0142yszeli wyrok. S\u0105d skaza\u0142 ich na p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia w zawieszeniu na dwa lata - podano na portalu radiopoznan.fm.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-i-nauseda-naturalnym-jest-wzmacnianie-granicy-z-rosja,nId,6403542", "title": "Duda i Nauseda: Naturalnym jest wzmacnianie granicy z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-10 19:09:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-i-nauseda-naturalnym-jest-wzmacnianie-granicy-z-rosja,nId,6403542\"><img align=\"left\" alt=\"Duda i Nauseda: Naturalnym jest wzmacnianie granicy z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-i-nauseda-naturalnym-jest-wzmacnianie-granicy-z-rosja/000GBPRT6AXUHTP4-C321.jpg\" /></a>- Na przestrzeni naszych dziej\u00f3w najwi\u0119kszym zagro\u017ceniem dla naszej niepodleg\u0142o\u015bci by\u0142a agresja rosyjska i ich imperializm - m\u00f3wi\u0142 w czwartek prezydent Andrzej Duda po spotkaniu z prezydentem Litwy Gitanasem Naused\u0105. Ten drugi oceni\u0142 z kolei, \u017ce ataki hybrydowe z Rosji zawsze by\u0142y aktualne, a zagro\u017cenie nie powsta\u0142o teraz. - Mog\u0105 to by\u0107 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania szanta\u017cu, kt\u00f3re odczuwali\u015bmy od pierwszych dni odzyskania niepodleg\u0142o\u015bci - to zawsze by\u0142o cz\u0119\u015bci\u0105 naszego \u017cycia - doda\u0142. Przyw\u00f3dc\u00f3w pytano te\u017c o zagro\u017cenie na granicy Polski z obwodem...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpieczne-szklanki-z-rossmanna-gis-do-zywnosci-migruja-s,nId,6403556", "title": "Niebezpieczne szklanki z Rossmanna. GIS: Do \u017cywno\u015bci migruj\u0105 szkodliwe substancje", "date_published": "2022-11-10 19:05:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpieczne-szklanki-z-rossmanna-gis-do-zywnosci-migruja-s,nId,6403556\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczne szklanki z Rossmanna. GIS: Do \u017cywno\u015bci migruj\u0105 szkodliwe substancje\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczne-szklanki-z-rossmanna-gis-do-zywnosci-migruja-s/000GBPRHMK0CNAIO-C321.jpg\" /></a>Z tych szklanek lepiej nie pi\u0107 - ostrzega G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny. Jak podaje, z zestawu szklanek \u015bwi\u0105tecznych sprzedawanych w dwupaku przedostaj\u0105 si\u0119 do \u017cywno\u015bci szkodliwe substancje.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-syn-witolda-pileckiego-w-sadzie-chce-odszkodowania-od-polski,nId,6403541", "title": "Syn Witolda Pileckiego w s\u0105dzie. Chce odszkodowania od Polski", "date_published": "2022-11-10 18:40:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-syn-witolda-pileckiego-w-sadzie-chce-odszkodowania-od-polski,nId,6403541\"><img align=\"left\" alt=\"Syn Witolda Pileckiego w s\u0105dzie. Chce odszkodowania od Polski \" src=\"https://i.iplsc.com/syn-witolda-pileckiego-w-sadzie-chce-odszkodowania-od-polski/000GBPP5H9WPWFEP-C321.jpg\" /></a>W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Warszawie odby\u0142a si\u0119 pierwsza rozprawa w sprawie syna rotmistrza Witolda Pileckiego, kt\u00f3ry wyst\u0105pi\u0142 o ponad 26 mln z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia i odszkodowania od Skarbu Pa\u0144stwa za krzywd\u0119 doznan\u0105 przez jego ojca.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-skazano-go-za-zoofilie-probowal-zabrac-kota-do-domu,nId,6403526", "title": "Skazano go za zoofili\u0119. Pr\u00f3bowa\u0142 zabra\u0107 kota do domu", "date_published": "2022-11-10 18:14:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-skazano-go-za-zoofilie-probowal-zabrac-kota-do-domu,nId,6403526\"><img align=\"left\" alt=\"Skazano go za zoofili\u0119. Pr\u00f3bowa\u0142 zabra\u0107 kota do domu\" src=\"https://i.iplsc.com/skazano-go-za-zoofilie-probowal-zabrac-kota-do-domu/000GBPMWD392LTB5-C321.jpg\" /></a>Skazany na p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia za czyny zoofilskie pr\u00f3bowa\u0142 zabra\u0107 do domu kota. Ukry\u0142 go w reklam\u00f3wce - poinformowa\u0142a w czwartek Anna Ma\u0142ecka ze stowarzyszenia Help Animals w Kaliszu. Obro\u0144c\u00f3w zwierz\u0105t zawiadomili mieszka\u0144cy wsi, kt\u00f3rzy obawiaj\u0105 si\u0119 tragedii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zamordowala-ciezarna-i-wyciela-dziecko-uslyszala-wyrok,nId,6403531", "title": "USA: Zamordowa\u0142a ci\u0119\u017carn\u0105 i wyci\u0119\u0142a dziecko. Us\u0142ysza\u0142a wyrok", "date_published": "2022-11-10 18:10:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zamordowala-ciezarna-i-wyciela-dziecko-uslyszala-wyrok,nId,6403531\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zamordowa\u0142a ci\u0119\u017carn\u0105 i wyci\u0119\u0142a dziecko. Us\u0142ysza\u0142a wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zamordowala-ciezarna-i-wyciela-dziecko-uslyszala-wyrok/000GBPLO24H1PJK9-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 skazano na \u015bmier\u0107 29-letni\u0105 kobiet\u0119 z Teksasu, kt\u00f3ra zamordowa\u0142a ci\u0119\u017carn\u0105 i wyci\u0119\u0142a z jej brzucha nienarodzone dziecko. Dziewczynka nie prze\u017cy\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-usa-republikanie-blisko-wiekszosci-w-izbie-reprezen,nId,6403513", "title": "Wybory w USA: Republikanie blisko wi\u0119kszo\u015bci w Izbie Reprezentant\u00f3w, demokraci w Senacie", "date_published": "2022-11-10 17:43:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-usa-republikanie-blisko-wiekszosci-w-izbie-reprezen,nId,6403513\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory w USA: Republikanie blisko wi\u0119kszo\u015bci w Izbie Reprezentant\u00f3w, demokraci w Senacie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-w-usa-republikanie-blisko-wiekszosci-w-izbie-reprezen/000GBPHXPCKR8THX-C321.jpg\" /></a>Do zdobycia wi\u0119kszo\u015bci w Izbie Reprezentant\u00f3w w USA republikanom potrzeba jeszcze dziewi\u0119ciu z 35 nierozstrzygni\u0119tych pojedynk\u00f3w wyborczych. Coraz wi\u0119cej wskazuje tak\u017ce na to, \u017ce nad Senatem kontrol\u0119 utrzymaj\u0105 demokraci. Znaczna cz\u0119\u015b\u0107 pojedynk\u00f3w mo\u017ce nie zosta\u0107 rozstrzygni\u0119ta w czwartek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-dzialacz-po-eryk-owsiany-22-latek-mial-wypadek,nId,6403346", "title": "Zmar\u0142 dzia\u0142acz PO Eryk Owsiany. 22-latek mia\u0142 wypadek", "date_published": "2022-11-10 17:28:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-dzialacz-po-eryk-owsiany-22-latek-mial-wypadek,nId,6403346\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 dzia\u0142acz PO Eryk Owsiany. 22-latek mia\u0142 wypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-dzialacz-po-eryk-owsiany-22-latek-mial-wypadek/000GBPBPKX1CL1DP-C321.jpg\" /></a>Stowarzyszenie M\u0142odzi Demokraci poinformowa\u0142o w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o \u015bmierci Eryka Owsianego. 22-latek zgin\u0105\u0142 w wypadku komunikacyjnym. Informacj\u0119 o \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny podano tak\u017ce na Facebooku Koalicji Obywatelskiej Kutno. Eryk Owsiany wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 ko\u0142o SMD w Kutnie, by\u0142 te\u017c dzia\u0142aczem PO. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kobiety-lewicy-oburzone-porownuja-tuska-do-kaczynskiego,nId,6402902", "title": "Kobiety Lewicy oburzone. Por\u00f3wnuj\u0105 Tuska do Kaczy\u0144skiego", "date_published": "2022-11-10 17:24:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kobiety-lewicy-oburzone-porownuja-tuska-do-kaczynskiego,nId,6402902\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiety Lewicy oburzone. Por\u00f3wnuj\u0105 Tuska do Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-lewicy-oburzone-porownuja-tuska-do-kaczynskiego/000GBMSE7Q4BAJUM-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142anki Lewicy nie kryj\u0105 oburzenia na s\u0142owa Donalda Tuska, kt\u00f3ry podczas spotkania z wyborcami w P\u0142ocku m\u00f3wi\u0142 o ciastku z tabletk\u0105 gwa\u0142tu dla Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. - To licytacja na bardziej oble\u015bne poczucie humoru. Je\u015bli kto\u015b si\u0119 zastanawia, dlaczego kobiety w Polsce twierdz\u0105, \u017ce to nie jest kraj dla m\u0142odych matek, to ten tydzie\u0144 daje jednoznaczn\u0105 odpowied\u017a - m\u00f3wi Interii Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolodziejczak-spotyka-sie-z-liderem-psl-i-organizuje-alterna,nId,6403038", "title": "Ko\u0142odziejczak spotyka si\u0119 z liderem PSL i organizuje alternatyw\u0119 dla Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-10 17:01:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolodziejczak-spotyka-sie-z-liderem-psl-i-organizuje-alterna,nId,6403038\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u0142odziejczak spotyka si\u0119 z liderem PSL i organizuje alternatyw\u0119 dla Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/kolodziejczak-spotyka-sie-z-liderem-psl-i-organizuje-alterna/000GBNE6FRI8PT1N-C321.jpg\" /></a>Kakao, bia\u0142o-czerwona wata cukrowa i pokaz laser\u00f3w - w Warszawie w \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci AgroUnia szykuje alternatyw\u0119 dla Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. Wcze\u015bniej Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak wsp\u00f3lnie z W\u0142adys\u0142awem Kosiniakiem-Kamyszem z\u0142o\u017cyli kwiaty przy pomniku Bartosza G\u0142owackiego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szynkowski-vel-sek-nie-moze-byc-mowy-o-zadnym-dyktacie-ze-st,nId,6403301", "title": "Szynkowski vel S\u0119k: Nie mo\u017ce by\u0107 mowy o \u017cadnym dyktacie ze strony KE", "date_published": "2022-11-10 17:00:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szynkowski-vel-sek-nie-moze-byc-mowy-o-zadnym-dyktacie-ze-st,nId,6403301\"><img align=\"left\" alt=\"Szynkowski vel S\u0119k: Nie mo\u017ce by\u0107 mowy o \u017cadnym dyktacie ze strony KE\" src=\"https://i.iplsc.com/szynkowski-vel-sek-nie-moze-byc-mowy-o-zadnym-dyktacie-ze-st/000G75NG90COEYM8-C321.jpg\" /></a>O tym, \u017ce &quot;ramy traktatowe s\u0105 bardzo wa\u017cne i nie mog\u0105 by\u0107 przekraczane przez instytucje europejskie&quot; m\u00f3wi\u0142 w czwartek w Brukseli minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k. Relacjonuj\u0105c drugi dzie\u0144 spotka\u0144 z przedstawicielami instytucji unijnych na temat odblokowania \u015brodk\u00f3w z KPO, stwierdzi\u0142 tak\u017ce: - Wniosek o wyp\u0142at\u0119 b\u0119dzie z\u0142o\u017cony w\u00f3wczas, kiedy b\u0119dziemy mieli jasno\u015b\u0107, \u017ce jest gotowo\u015b\u0107 ze strony Komisji, by ten wniosek sprawnie procedowa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-starachowice-zwolnienia-w-fabryce-autobusow-860-osob-moze-st,nId,6403339", "title": "Starachowice: Zwolnienia w fabryce autobus\u00f3w. 860 os\u00f3b mo\u017ce straci\u0107 prac\u0119", "date_published": "2022-11-10 16:46:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-starachowice-zwolnienia-w-fabryce-autobusow-860-osob-moze-st,nId,6403339\"><img align=\"left\" alt=\"Starachowice: Zwolnienia w fabryce autobus\u00f3w. 860 os\u00f3b mo\u017ce straci\u0107 prac\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/starachowice-zwolnienia-w-fabryce-autobusow-860-osob-moze-st/000GBP0NHFQI9Q0Q-C321.jpg\" /></a>Starachowicki zak\u0142ad MAN Truck czekaj\u0105 zwolnienia. Producent poinformowa\u0142 w czwartek o trudnym po\u0142o\u017ceniu firmy, spowodowanym m.in. wojn\u0105 w Ukrainie i pogorszeniem og\u00f3lnej sytuacji gospodarczej. Prac\u0119 mo\u017ce straci\u0107 860 pracownik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-wiceministrow-klimatu-o-ets-dlaczego-ziobro-naraza-na-k,nId,6403319", "title": "Sp\u00f3r wiceministr\u00f3w klimatu o ETS. \"Dlaczego Ziobro nara\u017ca na konflikt z UE?\"", "date_published": "2022-11-10 16:42:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-wiceministrow-klimatu-o-ets-dlaczego-ziobro-naraza-na-k,nId,6403319\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r wiceministr\u00f3w klimatu o ETS. &quot;Dlaczego Ziobro nara\u017ca na konflikt z UE?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-wiceministrow-klimatu-o-ets-dlaczego-ziobro-naraza-na-k/000GBOV6E7VUNQQI-C321.jpg\" /></a>&quot;Solidarna Polska proponuje zawieszenie europejskiego haraczu!&quot; - napisa\u0142 na Twitterze wiceminister klimatu i \u015brodowiska Jacek Ozdoba, odnosz\u0105c si\u0119 do unijnego podatku ETS. Ozdobie odpowiedzia\u0142 drugi wiceminister w resorcie, Ireneusz Zyska. &quot;Dlaczego Zbigniew Ziobro nara\u017ca na kolejny powa\u017cny konflikt z UE?&quot; - zapyta\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-weszlismy-do-jednego-z-najpilniej-strzezonych-miejsc-w-korei,nId,6403267", "title": "Weszli\u015bmy do jednego z najpilniej strze\u017conych miejsc w Korei", "date_published": "2022-11-10 16:36:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-weszlismy-do-jednego-z-najpilniej-strzezonych-miejsc-w-korei,nId,6403267\"><img align=\"left\" alt=\"Weszli\u015bmy do jednego z najpilniej strze\u017conych miejsc w Korei\" src=\"https://i.iplsc.com/weszlismy-do-jednego-z-najpilniej-strzezonych-miejsc-w-korei/000GBOXG8K8GIB2B-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli nagracie cokolwiek bez zgody, nie wyjedziecie z Korei - stwierdzi\u0142 pracownik elektrowni j\u0105drowej. To nie \u017cart. Zgoda na nagrania w Shin-Kori, jednym z czterech korea\u0144skich \u017ar\u00f3de\u0142 pr\u0105du z atomu, to wyj\u0105tek. Trudno o zdj\u0119cia obiektu. To infrastruktura krytyczna, jedno z najpilniej strze\u017conych miejsc. Korea\u0144skie elektrownie atomowe produkuj\u0105 jedn\u0105 trzeci\u0105 energii w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-dane-o-inflacji-to-statystyczna-bujda-glapinskiego,nId,6403090", "title": "Tusk: Dane o inflacji to statystyczna bujda Glapi\u0144skiego", "date_published": "2022-11-10 16:24:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-dane-o-inflacji-to-statystyczna-bujda-glapinskiego,nId,6403090\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: Dane o inflacji to statystyczna bujda Glapi\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-dane-o-inflacji-to-statystyczna-bujda-glapinskiego/000GBP0FDG8PVAR3-C321.jpg\" /></a>- Prezes NBP m\u00f3wi, \u017ce inflacja jest pod kontrol\u0105 i wszystko idzie w dobr\u0105 stron\u0119. Mam te\u017c dane m\u00f3wi\u0105ce o realnej inflacji z dzisiaj, kt\u00f3ra jest do\u015bwiadczeniem polskiej rodziny, a nie statystyczn\u0105 bujd\u0105 pana Glapi\u0144skiego. Niezale\u017cny instytut analiz rynkowych por\u00f3wna\u0142 ceny detaliczne z pa\u017adziernika ubieg\u0142ego i tego roku kilkunastu produkt\u00f3w kupowanych przez Polski i Polak\u00f3w. T\u0142uszcze posz\u0142y o 48 procent, cukier o 59 procent - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas spotkania z mieszka\u0144cami w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim (woj. kujawsko-pomorskie).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-pedofilia-w-kosciele/aktualnosci/news-zwrot-po-wywiadzie-z-pracownica-diecezji-sledztwo-przeciw-ka,nId,6403303", "title": "Zwrot po wywiadzie z pracownic\u0105 diecezji. \u015aledztwo przeciw kardyna\u0142owi", "date_published": "2022-11-10 16:14:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-pedofilia-w-kosciele/aktualnosci/news-zwrot-po-wywiadzie-z-pracownica-diecezji-sledztwo-przeciw-ka,nId,6403303\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot po wywiadzie z pracownic\u0105 diecezji. \u015aledztwo przeciw kardyna\u0142owi\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-po-wywiadzie-z-pracownica-diecezji-sledztwo-przeciw-ka/000GBOUNOXNIKCYT-C321.jpg\" /></a>Niemiecka prokuratura bada, czy kardyna\u0142 Rainer Maria Woelki sk\u0142ama\u0142 w sprawie zarzut\u00f3w wobec jednego z ksi\u0119\u017cy o molestowanie seksualne.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saechsische-zeitung-niemcy-beda-skarzyc-polske-za-turow,nId,6403289", "title": "\"Saechsische Zeitung\": Niemcy b\u0119d\u0105 skar\u017cy\u0107 Polsk\u0119 za Tur\u00f3w", "date_published": "2022-11-10 16:02:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saechsische-zeitung-niemcy-beda-skarzyc-polske-za-turow,nId,6403289\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Saechsische Zeitung&quot;: Niemcy b\u0119d\u0105 skar\u017cy\u0107 Polsk\u0119 za Tur\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/saechsische-zeitung-niemcy-beda-skarzyc-polske-za-turow/000GBORZPLUJ68MH-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze \u017bytawy zapowiedzia\u0142y z\u0142o\u017cenie do s\u0105du pozwu przeciwko zatwierdzeniu przez polskie w\u0142adze rozbudowy kopalni Tur\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-11-listopada-w-warszawie-policja-ostrzega-przed-utrudnieniam,nId,6403241", "title": "11 listopada w Warszawie. Policja ostrzega przed utrudnieniami w stolicy", "date_published": "2022-11-10 15:50:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-11-listopada-w-warszawie-policja-ostrzega-przed-utrudnieniam,nId,6403241\"><img align=\"left\" alt=\"11 listopada w Warszawie. Policja ostrzega przed utrudnieniami w stolicy\" src=\"https://i.iplsc.com/11-listopada-w-warszawie-policja-ostrzega-przed-utrudnieniam/000FX5AIQXJVRA2G-C321.jpg\" /></a>Policja ostrzega o utrudnieniach w centrum Warszawy w pi\u0105tek 11 listopada. Z okazji Narodowego \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci zaplanowanych jest tam kilkadziesi\u0105t wydarze\u0144 - podkre\u015bla rzecznik komendanta sto\u0142ecznego policji nadkom. Sylwester Marczak.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pila-winko-do-obiadu-pijana-kobieta-wjechala-w-policyjny-rad,nId,6403258", "title": "\"Pi\u0142a winko do obiadu\". Pijana kobieta wjecha\u0142a w policyjny radiow\u00f3z", "date_published": "2022-11-10 15:30:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pila-winko-do-obiadu-pijana-kobieta-wjechala-w-policyjny-rad,nId,6403258\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pi\u0142a winko do obiadu&quot;. Pijana kobieta wjecha\u0142a w policyjny radiow\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/pila-winko-do-obiadu-pijana-kobieta-wjechala-w-policyjny-rad/000EA7Q12WFCIHW7-C321.jpg\" /></a>Pijana 43-letnia kobieta wjecha\u0142a swoim bmw w policyjny radiow\u00f3z. T\u0142umaczy\u0142a, \u017ce &quot;pi\u0142a winko do obiadu i jako\u015b tak wysz\u0142o&quot;. Kobieta us\u0142ysza\u0142a zarzuty, za kt\u00f3re s\u0105d mo\u017ce j\u0105 skaza\u0107 na dwa lata wi\u0119zienia oraz wysok\u0105 grzywn\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-coraz-blizej-odbicia-chersonia-sukcesy-ukraincow,nId,6403121", "title": "Coraz bli\u017cej odbicia Chersonia? Sukcesy Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-11-10 15:27:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-coraz-blizej-odbicia-chersonia-sukcesy-ukraincow,nId,6403121\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz bli\u017cej odbicia Chersonia? Sukcesy Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-blizej-odbicia-chersonia-sukcesy-ukraincow/000G9FFW963VAQXE-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie wojska odzyska\u0142y w czwartek kontrol\u0119 nad miejscowo\u015bci\u0105 Kyseliwka, po\u0142o\u017con\u0105 zaledwie 15 km na p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d od okupowanego przez Rosjan Chersonia, stolicy obwodu cherso\u0144skiego na po\u0142udniu kraju - poinformowa\u0142 portal RBK-Ukraina za przedstawicielami armii Ukrainy. Z kolei w \u015brod\u0119 minister obrony Rosji Siergiej Szojgu wyda\u0142 rozkaz wycofania si\u0142 agresora na lewy, wschodni, brzeg Dniepru. W\u0142adze cywilne i wojskowe w Kijowie nie potwierdzaj\u0105 odwrotu przeciwnika, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce oddzia\u0142y wroga wci\u0105\u017c znajduj\u0105 si\u0119 w Chersoniu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlodzi-na-utrzymaniu-rodzicow-wielu-mezczyzn-uwaza-ze-to-zad,nId,6402835", "title": "M\u0142odzi na utrzymaniu rodzic\u00f3w. Wielu m\u0119\u017cczyzn uwa\u017ca, \u017ce to \"\u017caden wstyd\"", "date_published": "2022-11-10 14:52:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlodzi-na-utrzymaniu-rodzicow-wielu-mezczyzn-uwaza-ze-to-zad,nId,6402835\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142odzi na utrzymaniu rodzic\u00f3w. Wielu m\u0119\u017cczyzn uwa\u017ca, \u017ce to &quot;\u017caden wstyd&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mlodzi-na-utrzymaniu-rodzicow-wielu-mezczyzn-uwaza-ze-to-zad/000GBMP30AD0XOOB-C321.jpg\" /></a>Kobiety s\u0105 bardziej ni\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani zdeterminowane do podj\u0119cia pracy zarobkowej, przy czym m\u0119\u017cczy\u017ani ch\u0119tniej pozostaj\u0105 na utrzymaniu rodzic\u00f3w - informuje Krajowy Rejestr D\u0142ug\u00f3w na podstawie badania os\u00f3b w wieku 18-35 lat. Co pi\u0105ty ankietowany m\u0119\u017cczyzna by\u0142by got\u00f3w zrezygnowa\u0107 z pracy, gdyby kto\u015b inny go utrzymywa\u0142. Zad\u0142u\u017cenie m\u0142odych Polak\u00f3w si\u0119ga 5,8 miliarda z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przepisy-w-obronie-wolnosci-chrzescijan-skierowane-do-i-czyt,nId,6403105", "title": "Przepisy \"W obronie wolno\u015bci chrze\u015bcijan\" skierowane do I czytania. Ziobro: To projekt za wolno\u015bci\u0105", "date_published": "2022-11-10 14:40:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przepisy-w-obronie-wolnosci-chrzescijan-skierowane-do-i-czyt,nId,6403105\"><img align=\"left\" alt=\"Przepisy &quot;W obronie wolno\u015bci chrze\u015bcijan&quot; skierowane do I czytania. Ziobro: To projekt za wolno\u015bci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/przepisy-w-obronie-wolnosci-chrzescijan-skierowane-do-i-czyt/000F9AE2EU2QJIW3-C321.jpg\" /></a>Do pierwszego czytania zosta\u0142 skierowany obywatelski projekt noweli Kodeksu karnego w sprawie ochrony wolno\u015bci religijnej. Politycy Solidarnej Polski &quot;licz\u0105, \u017ce odb\u0119dzie si\u0119 ono jeszcze przed \u015bwi\u0119tami&quot;. Projekt penalizuje publiczne l\u017cenie lub wyszydzanie Ko\u015bcio\u0142a lub zwi\u0105zku wyznaniowego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-james-bond-w-reklamie-polskiej-wodki-reklama-podbija-siec,nId,6403087", "title": "James Bond w reklamie polskiej w\u00f3dki. Reklama podbija sie\u0107", "date_published": "2022-11-10 14:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-james-bond-w-reklamie-polskiej-wodki-reklama-podbija-siec,nId,6403087\"><img align=\"left\" alt=\"James Bond w reklamie polskiej w\u00f3dki. Reklama podbija sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/james-bond-w-reklamie-polskiej-wodki-reklama-podbija-siec/000GBNNC6Q8Y853Y-C321.jpg\" /></a>Znany z film\u00f3w o agencie 007 aktor Daniel Craig wyst\u0105pi\u0142 w najnowszej reklamie w\u00f3dki Belvedere. Re\u017cyserem spotu w bondowsko-tanecznym klimacie jest Taika Waititi, re\u017cyser m.in. &quot;The Mandalorian&quot;, &quot;Jojo Rabbit&quot; i Thora.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-drony-bojowe-w-chinach-media-moga-atakowac-inne-cele-w-,nId,6403069", "title": "Nowe drony bojowe w Chinach. Media: Mog\u0105 atakowa\u0107 inne cele w powietrzu", "date_published": "2022-11-10 14:25:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-drony-bojowe-w-chinach-media-moga-atakowac-inne-cele-w-,nId,6403069\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe drony bojowe w Chinach. Media: Mog\u0105 atakowa\u0107 inne cele w powietrzu\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-drony-bojowe-w-chinach-media-moga-atakowac-inne-cele-w/000GBNL78HSI5AXX-C321.jpg\" /></a>Podczas targ\u00f3w lotniczych w Zhuhai Chiny pokaza\u0142y nowe, masywne drony bojowe Wing Loong-3. Wed\u0142ug pa\u0144stwowych medi\u00f3w maj\u0105 one mie\u0107 zasi\u0119g mi\u0119dzykontynentalny i m\u00f3c atakowa\u0107 inne cele lataj\u0105ce. Jak ocenia izraelski dziennik &quot;Jerusalem Post&quot;, drony mog\u0105 wskazywa\u0107 przysz\u0142o\u015b\u0107 walki powietrznej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemycal-papierosy-motolotnia-moze-zaplacic-sto-tysiecy,nId,6403051", "title": "Przemyca\u0142 papierosy motolotni\u0105. Mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 sto tysi\u0119cy", "date_published": "2022-11-10 14:06:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemycal-papierosy-motolotnia-moze-zaplacic-sto-tysiecy,nId,6403051\"><img align=\"left\" alt=\"Przemyca\u0142 papierosy motolotni\u0105. Mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 sto tysi\u0119cy\" src=\"https://i.iplsc.com/przemycal-papierosy-motolotnia-moze-zaplacic-sto-tysiecy/000GBNJ04XD25LMB-C321.jpg\" /></a>Przemyca\u0142 papierosy z Ukrainy przez zielon\u0105 granic\u0119. Wykorzystywa\u0142 do tego... motolotni\u0119. 41-letni Les\u0142aw S. us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Swoim sprz\u0119tem przemyci\u0142 prawie pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy paczek bez polskich znak\u00f3w akcyzy. Grozi mu grzywna do 100 tysi\u0119cy z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-prezydenta-izraela-myslal-ze-mikrofon-jest-wylaczony,nId,6403058", "title": "Wpadka prezydenta Izraela. My\u015bla\u0142, \u017ce mikrofon jest wy\u0142\u0105czony", "date_published": "2022-11-10 13:59:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-prezydenta-izraela-myslal-ze-mikrofon-jest-wylaczony,nId,6403058\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka prezydenta Izraela. My\u015bla\u0142, \u017ce mikrofon jest wy\u0142\u0105czony\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-prezydenta-izraela-myslal-ze-mikrofon-jest-wylaczony/000GBNH9XOLXY1BF-C321.jpg\" /></a>Mediom uda\u0142o si\u0119 wychwyci\u0107 rozmow\u0119 prezydenta Izraela Izaaca Herzoga z premierem tego kraju Benjaminem Netanjahu. - Ca\u0142y \u015bwiat jest zaniepokojony. Masz partnera, o kt\u00f3rego martwi si\u0119 ca\u0142y \u015bwiat - powiedzia\u0142 Herzog do szefa rz\u0105du. Chodzi o znanego z radykalnych prawicowych pogl\u0105d\u00f3w Itamara Ben-Gewira, kt\u00f3ry ma si\u0119 znale\u017a\u0107 w rz\u0105dzie Netanjahu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byl-liderem-partii-polityki-putina-zginal-na-krymie,nId,6403032", "title": "By\u0142 liderem Partii Polityki Putina. Zgin\u0105\u0142 na Krymie", "date_published": "2022-11-10 13:48:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byl-liderem-partii-polityki-putina-zginal-na-krymie,nId,6403032\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142 liderem Partii Polityki Putina. Zgin\u0105\u0142 na Krymie\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-liderem-partii-polityki-putina-zginal-na-krymie/000GBNE2TYF7OUAT-C321.jpg\" /></a>Na anektowanym Krymie w wypadku samochodowym zgin\u0105\u0142 by\u0142y deputowany Rady Najwy\u017cszej Ukrainy O\u0142eksij Remeniuk. W 2000 roku stan\u0105\u0142 na czele listy Partii Polityki Putina w wyborach parlamentarnych. By\u0142 prorosyjskim politykiem, a w 2014 popar\u0142 rosyjska agresj\u0119 na Krym i jego okupacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-zrobic-kotylion-z-bibuly-papieru-lub-wstazek-wykonaj-kok,nId,6402942", "title": "Jak zrobi\u0107 kotylion z bibu\u0142y, papieru lub wst\u0105\u017cek? Wykonaj kokard\u0119 narodow\u0105 na \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-10 13:27:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-zrobic-kotylion-z-bibuly-papieru-lub-wstazek-wykonaj-kok,nId,6402942\"><img align=\"left\" alt=\"Jak zrobi\u0107 kotylion z bibu\u0142y, papieru lub wst\u0105\u017cek? Wykonaj kokard\u0119 narodow\u0105 na \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-zrobic-kotylion-z-bibuly-papieru-lub-wstazek-wykonaj-kok/000DM0UWQ1YT5A2D-C321.jpg\" /></a>Kotylion, nazywany r\u00f3wnie\u017c kokard\u0105 narodow\u0105, to jeden z najcz\u0119\u015bciej spotykanych symboli, przypinanych do ubrania podczas uroczysto\u015bci pa\u0144stwowych, takich jak obchody \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci, przypadaj\u0105ce 11 listopada. Jego wykonanie jest szybkie i proste. Jak zrobi\u0107 samodzielnie kotylion? Podpowiadamy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-aktywistow-spowodowala-korki-w-berlinie-pomoc-ofierze-,nId,6403028", "title": "Akcja aktywist\u00f3w spowodowa\u0142a korki w Berlinie. Pomoc ofierze wypadku przyjecha\u0142a za p\u00f3\u017ano", "date_published": "2022-11-10 13:26:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-aktywistow-spowodowala-korki-w-berlinie-pomoc-ofierze-,nId,6403028\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja aktywist\u00f3w spowodowa\u0142a korki w Berlinie. Pomoc ofierze wypadku przyjecha\u0142a za p\u00f3\u017ano\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-aktywistow-spowodowala-korki-w-berlinie-pomoc-ofierze/000GBNBYQXJUNRU0-C321.jpg\" /></a>Pod koniec pa\u017adziernika aktywi\u015bci klimatyczni zorganizowali protest na jednej z autostrad w Berlinie. W innej cz\u0119\u015bci miasta mia\u0142 w\u00f3wczas miejsce wypadek. Do powa\u017cnie rannej rowerzystki jecha\u0142 specjalistyczny samoch\u00f3d. Nie dojecha\u0142 na czas, bo utkn\u0105\u0142 w korku spowodowanym przez obro\u0144c\u00f3w klimatu. 44-letnia kobieta zmar\u0142a. &quot;Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce win\u0119 ponosz\u0105 'klimatyczni radyka\u0142owie'&quot; - pisze Bild.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tychy-podczas-akademii-szkolnej-zaslabli-uczniowie-ewakuowan,nId,6403027", "title": "Tychy: Podczas akademii szkolnej zas\u0142abli uczniowie, ewakuowano 600 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-10 13:25:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tychy-podczas-akademii-szkolnej-zaslabli-uczniowie-ewakuowan,nId,6403027\"><img align=\"left\" alt=\"Tychy: Podczas akademii szkolnej zas\u0142abli uczniowie, ewakuowano 600 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/tychy-podczas-akademii-szkolnej-zaslabli-uczniowie-ewakuowan/000GBNCP320U9R5D-C321.jpg\" /></a>Ze Szko\u0142y Podstawowej nr 37 w Tychach ewakuowano oko\u0142o 600 os\u00f3b - zar\u00f3wno uczni\u00f3w, jak i pracownik\u00f3w. Decyzj\u0119 o ewakuacji podj\u0119to po tym, jak cz\u0119\u015b\u0107 dzieci zacz\u0119\u0142a \u017ale si\u0119 czu\u0107 podczas akademii. Tlenoterapii trzeba by\u0142o podda\u0107 18 os\u00f3b, kt\u00f3re zas\u0142ab\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-opracowal-nowy-rodzaj-pocisku-moze-poruszac-sie-poza-at,nId,6403012", "title": "Iran opracowa\u0142 nowy rodzaj pocisku. \"Mo\u017ce porusza\u0107 si\u0119 poza atmosfer\u0105\"", "date_published": "2022-11-10 13:25:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-opracowal-nowy-rodzaj-pocisku-moze-poruszac-sie-poza-at,nId,6403012\"><img align=\"left\" alt=\"Iran opracowa\u0142 nowy rodzaj pocisku. &quot;Mo\u017ce porusza\u0107 si\u0119 poza atmosfer\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-opracowal-nowy-rodzaj-pocisku-moze-poruszac-sie-poza-at/000GBNC45KD94V1H-C321.jpg\" /></a>Ira\u0144skie wojsko opracowa\u0142o nowy rodzaj pocisku hipersonicznego. Mo\u017ce on si\u0119 przedrze\u0107 przez wyrafinowane systemy obrony przeciwlotniczej - poda\u0142 genera\u0142 Amir Ali Had\u017cizade. Cytuje go p\u00f3\u0142oficjalna ira\u0144ska agencja Tasnim.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-szefowa-sanepidu-odeszla-dostala-odprawe-i-wrocila-na-to-sam,nId,6402991", "title": "Szefowa sanepidu odesz\u0142a, dosta\u0142a odpraw\u0119 i wr\u00f3ci\u0142a na to samo stanowisko", "date_published": "2022-11-10 12:57:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-szefowa-sanepidu-odeszla-dostala-odprawe-i-wrocila-na-to-sam,nId,6402991\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowa sanepidu odesz\u0142a, dosta\u0142a odpraw\u0119 i wr\u00f3ci\u0142a na to samo stanowisko\" src=\"https://i.iplsc.com/szefowa-sanepidu-odeszla-dostala-odprawe-i-wrocila-na-to-sam/000GBN4EXAL4TUR9-C321.jpg\" /></a>Maria Korniszuk jest dyrektork\u0105 Wojew\u00f3dzkiej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Lublinie. Najpierw zosta\u0142a odwo\u0142ana ze stanowiska i przesz\u0142a na emerytur\u0119, po czym otrzyma\u0142a odpraw\u0119, by zaledwie dwa miesi\u0105ce p\u00f3\u017aniej wr\u00f3ci\u0107 na to samo stanowisko. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-mianowal-nowych-generalow-zadanie-jest-wielkie-odp,nId,6402968", "title": "Prezydent mianowa\u0142 nowych genera\u0142\u00f3w. \"Zadanie jest wielkie, odpowiedzialno\u015b\u0107 ogromna\"", "date_published": "2022-11-10 12:49:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-mianowal-nowych-generalow-zadanie-jest-wielkie-odp,nId,6402968\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent mianowa\u0142 nowych genera\u0142\u00f3w. &quot;Zadanie jest wielkie, odpowiedzialno\u015b\u0107 ogromna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-mianowal-nowych-generalow-zadanie-jest-wielkie-odp/000GBN2W9X2EU3W9-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy w sytuacji, w kt\u00f3rej mo\u017cemy i\u015b\u0107 tylko do przodu. Tu nie wolno si\u0119 cofn\u0105\u0107 i wierz\u0119 w to g\u0142\u0119boko, \u017ce ka\u017cdy z pan\u00f3w znakomicie to rozumie - m\u00f3wi\u0142 w czwartek prezydent Andrzej Duda, zwracaj\u0105c si\u0119 do siedemnastu oficer\u00f3w Wojska Polskiego. G\u0142owa pa\u0144stwa awansowa\u0142a ich na stopnie generalskie i admiralskie. - Dzisiaj s\u0142u\u017cba dla Rzeczypospolitej to ogromna odpowiedzialno\u015b\u0107 - podkre\u015bli\u0142 Duda.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jens-stoltenberg-we-wloszech-putin-jest-pod-presja,nId,6402696", "title": "Jens Stoltenberg we W\u0142oszech: Putin jest pod presj\u0105", "date_published": "2022-11-10 12:40:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jens-stoltenberg-we-wloszech-putin-jest-pod-presja,nId,6402696\"><img align=\"left\" alt=\"Jens Stoltenberg we W\u0142oszech: Putin jest pod presj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/jens-stoltenberg-we-wloszech-putin-jest-pod-presja/000GBMZJBCOF34EN-C321.jpg\" /></a>Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg przebywa z wizyt\u0105 we W\u0142oszech. O godz. 12 spotka\u0142 si\u0119 z premier Giorgi\u0105 Meloni. - W\u0142ochy pe\u0142ni\u0105 kluczow\u0105 rol\u0119 w Sojuszu dla naszego bezpiecze\u0144stwa - m\u00f3wi\u0142 sekretarz NATO. Stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;Putin jest pod ogromn\u0105 presj\u0105&quot; w kwestii Chersonia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-zaatakowal-donalda-tuska-w-plocku-jak-mozna-tak-jawnie-klama,nId,6402818", "title": "Zaatakowa\u0142 Donalda Tuska w P\u0142ocku. \"Jak mo\u017cna tak jawnie k\u0142ama\u0107?\"", "date_published": "2022-11-10 12:36:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-zaatakowal-donalda-tuska-w-plocku-jak-mozna-tak-jawnie-klama,nId,6402818\"><img align=\"left\" alt=\"Zaatakowa\u0142 Donalda Tuska w P\u0142ocku. &quot;Jak mo\u017cna tak jawnie k\u0142ama\u0107?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaatakowal-donalda-tuska-w-plocku-jak-mozna-tak-jawnie-klama/000GBN13CNBNCPLW-C321.jpg\" /></a>- Ja na pana patrze\u0107 nie mog\u0119 - powiedzia\u0142 Wiktor Adamczyk do Donalda Tuska w trakcie spotkania by\u0142ego premiera z mieszka\u0144cami P\u0142ocka. W rozmowie z Interi\u0105 17-letni dzia\u0142acz M\u0142odych dla Wolno\u015bci i ucze\u0144 technikum opowiada, dlaczego przyszed\u0142 na spotkanie z liderem PO, co s\u0105dzi o swoim incydencie z ABW i czy faktycznie wyrzucono go z M\u0142odzie\u017cowej Rady Miasta P\u0142ocka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-usa-pokolenie-z-wchodzi-do-kongresu-kandydatka-lgbt,nId,6402631", "title": "Wybory w USA. Pokolenie Z wchodzi do Kongresu, kandydatka LGBT gubernatork\u0105", "date_published": "2022-11-10 12:30:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-usa-pokolenie-z-wchodzi-do-kongresu-kandydatka-lgbt,nId,6402631\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory w USA. Pokolenie Z wchodzi do Kongresu, kandydatka LGBT gubernatork\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-w-usa-pokolenie-z-wchodzi-do-kongresu-kandydatka-lgbt/000GBLIK5P7UQ4EM-C321.jpg\" /></a>Wtorkowe wybory w USA przejd\u0105 do historii pod wieloma wzgl\u0119dami. Sukces osi\u0105gn\u0119\u0142a pierwsza w historii lesbijka. Maura Healey wygra\u0142a wybory w Massachusetts i zostanie gubernatorem tego stanu. Blisko podobnego osi\u0105gni\u0119cia w Oregonie jest Tina Kotek. Z kolei do Kongresu wybrano pierwszego przedstawiciela pokolenia Z, 25-letniego Maxwella Alejandro Frosta oraz pierwsz\u0105 homoseksualn\u0105 kobiet\u0119 z Vermont, Becc\u0119 Balint. Rdzenni Amerykanie zn\u00f3w b\u0119d\u0105 mieli swojego przedstawiciela w Senacie. B\u0119dzie nim Markwayne Mullin. Republikanin z Oklahomy jest...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fsb-uderza-w-armie-krajowa-dokumenty-maja-mowic-o-wspolpracy,nId,6402916", "title": "FSB uderza w Armi\u0119 Krajow\u0105. Dokumenty maj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o wsp\u00f3\u0142pracy z III Rzesz\u0105", "date_published": "2022-11-10 12:14:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fsb-uderza-w-armie-krajowa-dokumenty-maja-mowic-o-wspolpracy,nId,6402916\"><img align=\"left\" alt=\"FSB uderza w Armi\u0119 Krajow\u0105. Dokumenty maj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o wsp\u00f3\u0142pracy z III Rzesz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/fsb-uderza-w-armie-krajowa-dokumenty-maja-mowic-o-wspolpracy/000GBMNQ4O5MQV52-C321.jpg\" /></a>&quot;Cz\u0119\u015b\u0107 warszawskich nielegalnych ugrupowa\u0144 zbrojnych bra\u0142a udzia\u0142 w karnych operacjach przeciwko polskim patriotom i radzieckim partyzantom&quot; - twierdzi s\u0142u\u017cba prasowa Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa (FSB). Jak dodano, Armia Krajowa mia\u0142a wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z okupantami podczas II wojny \u015bwiatowej. Te k\u0142amliwe tezy powielaj\u0105 w czwartek rosyjskie kana\u0142y propagandowe.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fsb-uderza-w-armie-krajowa-klamliwe-tezy-o-wspolpracy-z-iii-,nId,6402916", "title": "FSB uderza w Armi\u0119 Krajow\u0105. K\u0142amliwe tezy o wsp\u00f3\u0142pracy z III Rzesz\u0105", "date_published": "2022-11-10 12:14:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fsb-uderza-w-armie-krajowa-klamliwe-tezy-o-wspolpracy-z-iii-,nId,6402916\"><img align=\"left\" alt=\"FSB uderza w Armi\u0119 Krajow\u0105. K\u0142amliwe tezy o wsp\u00f3\u0142pracy z III Rzesz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/fsb-uderza-w-armie-krajowa-klamliwe-tezy-o-wspolpracy-z-iii/000GBMNQ4O5MQV52-C321.jpg\" /></a>&quot;Cz\u0119\u015b\u0107 warszawskich nielegalnych ugrupowa\u0144 zbrojnych bra\u0142a udzia\u0142 w karnych operacjach przeciwko polskim patriotom i radzieckim partyzantom&quot; - twierdzi s\u0142u\u017cba prasowa Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa (FSB). Jak dodano, Armia Krajowa mia\u0142a wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z okupantami podczas II wojny \u015bwiatowej. Te k\u0142amliwe tezy powielaj\u0105 w czwartek rosyjskie kana\u0142y propagandowe.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejna-ataki-na-budke-i-jego-rodzine-grozby-uslyszala-corka,nId,6402919", "title": "Kolejna ataki na Budk\u0119 i jego rodzin\u0119. Gro\u017aby us\u0142ysza\u0142a c\u00f3rka", "date_published": "2022-11-10 11:55:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejna-ataki-na-budke-i-jego-rodzine-grozby-uslyszala-corka,nId,6402919\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna ataki na Budk\u0119 i jego rodzin\u0119. Gro\u017aby us\u0142ysza\u0142a c\u00f3rka\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-ataki-na-budke-i-jego-rodzine-grozby-uslyszala-corka/000FF4L9TQ5JC14J-C321.jpg\" /></a>Szef klubu KO poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce otrzyma\u0142 kolejny telefon z gro\u017abami. Kto\u015b podszy\u0142 si\u0119 pod jego \u017con\u0119. - Zamorduj\u0119 ci\u0119 Borysie Budka. Zginiecie za zatrzymanie naszego wsp\u00f3\u0142pracownika - us\u0142ysza\u0142 w s\u0142uchawce polityk. Podobny telefon otrzyma\u0142a r\u00f3wnie\u017c jego \u017cona, Katarzyna Kuczy\u0144ska-Budka. Odebra\u0142a go ich 9-letnia c\u00f3rka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patnow-bylismy-w-miejscu-w-ktorym-ma-powstac-polska-elektrow,nId,6400472", "title": "P\u0105tn\u00f3w: Byli\u015bmy w miejscu, w kt\u00f3rym ma powsta\u0107 polska elektrownia atomowa", "date_published": "2022-11-10 11:39:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patnow-bylismy-w-miejscu-w-ktorym-ma-powstac-polska-elektrow,nId,6400472\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0105tn\u00f3w: Byli\u015bmy w miejscu, w kt\u00f3rym ma powsta\u0107 polska elektrownia atomowa\" src=\"https://i.iplsc.com/patnow-bylismy-w-miejscu-w-ktorym-ma-powstac-polska-elektrow/000GBJ0FW9NGEN3F-C321.jpg\" /></a>Stoimy na wysoko\u015bci oko\u0142o 40. pi\u0119tra. Z dachu budynku elektrowni w P\u0105tnowie dziesi\u0119cioosobowa delegacja z Korei Po\u0142udniowej podziwia okolic\u0119 - na wprost jezioro Gos\u0142awskie, na prawo bloki, kt\u00f3re pami\u0119taj\u0105 pierwsze lata funkcjonowania elektrowni, z drugiej strony wysokie kominy. Nie ze wszystkich ju\u017c wydobywa si\u0119 dym. Elektrownia powoli wygasa. Funkcjonuj\u0105cy od ponad po\u0142owy wieku kompleks budynk\u00f3w wkr\u00f3tce ma sta\u0107 si\u0119 \u015bwiadkiem polskiej przemiany energetycznej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-w-strefie-schengen-jest-zgoda-europarlamentu,nId,6402901", "title": "Chorwacja w strefie Schengen. Jest zgoda europarlamentu", "date_published": "2022-11-10 11:37:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-w-strefie-schengen-jest-zgoda-europarlamentu,nId,6402901\"><img align=\"left\" alt=\"Chorwacja w strefie Schengen. Jest zgoda europarlamentu\" src=\"https://i.iplsc.com/chorwacja-w-strefie-schengen-jest-zgoda-europarlamentu/000A4NHSX2HA03H4-C321.jpg\" /></a>Parlament Europejski zgodzi\u0142 si\u0119, by Chorwacja wesz\u0142a do strefy Schengen. &quot;Wchodz\u0105c do strefy Schengen osi\u0105gamy r\u00f3wno\u015b\u0107&quot; - stwierdzi\u0142a europos\u0142anka pochodz\u0105ca z tego kraju. To kolejny etap europejskiej integracji, jakiej podj\u0105\u0142 si\u0119 kraj ze stolic\u0105 w Zagrzebiu. Od 1 stycznia 2023 roku przyjmie on euro za swoj\u0105 walut\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-lotwie-burza-sowieckie-pomniki-msz-wzywa-ambasadora,nId,6402900", "title": "Na \u0141otwie burz\u0105 sowieckie pomniki. MSZ wzywa ambasadora", "date_published": "2022-11-10 11:32:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-lotwie-burza-sowieckie-pomniki-msz-wzywa-ambasadora,nId,6402900\"><img align=\"left\" alt=\"Na \u0141otwie burz\u0105 sowieckie pomniki. MSZ wzywa ambasadora\" src=\"https://i.iplsc.com/na-lotwie-burza-sowieckie-pomniki-msz-wzywa-ambasadora/000GBMQMO0YS6FLR-C321.jpg\" /></a>Po tym jak w czwartek na \u0141otwie rozebrano kolejny sowiecki pomnik, kierowane przez Siergieja \u0141awrowa Ministerstwo Spraw Zagranicznych wezwa\u0142o \u0142otewskiego ambasadora. Zgodnie z uchwalonym w czerwcu prawem, na \u0141otwie sowieckie pomniki maj\u0105 znikn\u0105\u0107 do 15 listopada.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-zostanie-europejskim-centrum-kiszonej-kapusty-na-ostr,nId,6402894", "title": "Polska zostanie europejskim centrum kiszonej kapusty na ostro", "date_published": "2022-11-10 11:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-zostanie-europejskim-centrum-kiszonej-kapusty-na-ostr,nId,6402894\"><img align=\"left\" alt=\"Polska zostanie europejskim centrum kiszonej kapusty na ostro\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-zostanie-europejskim-centrum-kiszonej-kapusty-na-ostr/000GBMQJF0OJKCYS-C321.jpg\" /></a>W Krakowie powstanie najwi\u0119ksza w Europie fabryka kimchi - tradycyjnej korea\u0144skiej potrawy z kiszonej kapusty z warzywami na ostro. Koncern spo\u017cywczy Daesang Corp. og\u0142osi\u0142 utworzenie sp\u00f3\u0142ki joint venture z polsk\u0105 firm\u0105 Charsznickie Pola Natury, kt\u00f3ry ma dystrybuowa\u0107 kiszony przysmak do du\u017cych sieci handlowych w Europie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kamerzysta-przed-sadem-proces-patoyoutubera-ruszyl-na-nowo,nId,6402839", "title": "\"Kamerzysta\" przed s\u0105dem. Proces patoyoutubera ruszy\u0142 na nowo", "date_published": "2022-11-10 11:22:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kamerzysta-przed-sadem-proces-patoyoutubera-ruszyl-na-nowo,nId,6402839\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kamerzysta&quot; przed s\u0105dem. Proces patoyoutubera ruszy\u0142 na nowo\" src=\"https://i.iplsc.com/kamerzysta-przed-sadem-proces-patoyoutubera-ruszyl-na-nowo/000GBMOPW074XCYT-C321.jpg\" /></a>\u0141ukasz W., znany w sieci jako &quot;Kamerzysta&quot; oraz dwie inne osoby ponownie zasiad\u0142y na \u0142awie oskar\u017conych w szczeci\u0144skim s\u0105dzie. Ich proces, w kt\u00f3rym oskar\u017ceni s\u0105 o zn\u0119canie si\u0119 nad niepe\u0142nosprawnym, ruszy\u0142 po raz drugi. Internetowi &quot;tw\u00f3rcy&quot; nagrali, jak wykorzystany przez nich nastolatek wykonuje upokarzaj\u0105ce czynno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-talibowie-zakazali-kobietom-wstepu-do-parkow-i-wesolych-mias,nId,6402868", "title": "Talibowie zakazali kobietom wst\u0119pu do park\u00f3w i weso\u0142ych miasteczek", "date_published": "2022-11-10 11:01:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-talibowie-zakazali-kobietom-wstepu-do-parkow-i-wesolych-mias,nId,6402868\"><img align=\"left\" alt=\"Talibowie zakazali kobietom wst\u0119pu do park\u00f3w i weso\u0142ych miasteczek\" src=\"https://i.iplsc.com/talibowie-zakazali-kobietom-wstepu-do-parkow-i-wesolych-mias/000GBMLFF4CEXL3Q-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105dz\u0105cy Afganistanem talibowie zakazali kobietom wst\u0119pu do sto\u0142ecznych park\u00f3w i weso\u0142ych miasteczek. To kolejne surowe ograniczenia wprowadzone w tym kraju. Kobietom ju\u017c nie wolno przemieszcza\u0107 si\u0119 publicznie bez m\u0119skiego towarzystwa, a dziewcz\u0119tom ograniczono mo\u017cliwo\u015b\u0107 edukacji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otworzyli-serca-i-domy-w-pe-konferencja-na-temat-pomocy-pols,nId,6402809", "title": "\"Otworzyli serca i domy\". W PE konferencja na temat pomocy Polski", "date_published": "2022-11-10 10:45:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otworzyli-serca-i-domy-w-pe-konferencja-na-temat-pomocy-pols,nId,6402809\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Otworzyli serca i domy&quot;. W PE konferencja na temat pomocy Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/otworzyli-serca-i-domy-w-pe-konferencja-na-temat-pomocy-pols/000GBMCNCVGNXQV7-C321.jpg\" /></a>W siedzibie Parlamentu Europejskiego w Brukseli odbywa si\u0119 konferencja po\u015bwi\u0119cona pomocy, jakiej Polska udziela ukrai\u0144skim uchod\u017acom. W spotkaniu wzi\u0105\u0142 tez udzia\u0142 wiceszef MSWiA Pawe\u0142 Szefernaker. - Do tej pory zaanga\u017cowanie unijne w kwesti\u0119 migracji oceniamy jako bardzo ma\u0142e - uzna\u0142 w rozmowie z Polsat News. Przypomnia\u0142 tak\u017ce pomys\u0142 rz\u0105du o wprowadzeniu op\u0142at dla uchod\u017ac\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-sparalizowana-przez-strajk-ponad-330-km-korkow-wokol,nId,6402740", "title": "Francja sparali\u017cowana przez strajk. Ponad 330 km kork\u00f3w wok\u00f3\u0142 Pary\u017ca", "date_published": "2022-11-10 10:39:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-sparalizowana-przez-strajk-ponad-330-km-korkow-wokol,nId,6402740\"><img align=\"left\" alt=\"Francja sparali\u017cowana przez strajk. Ponad 330 km kork\u00f3w wok\u00f3\u0142 Pary\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-sparalizowana-przez-strajk-ponad-330-km-korkow-wokol/000GBMAFLQYL5UX3-C321.jpg\" /></a>W Pary\u017cu nie funkcjonuje wi\u0119kszo\u015b\u0107 linii metra, autobus\u00f3w i regionalnych poci\u0105g\u00f3w RER. Zwi\u0105zkowcy domagaj\u0105 si\u0119 wy\u017cszych p\u0142ac i indeksacji pensji do inflacji. Najwi\u0119ksza manifestacja spodziewana jest po po\u0142udniu w Pary\u017cu. Z powodu utrudnie\u0144 wzros\u0142o zapotrzebowanie na wsp\u00f3lne przejazdy samochodem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duzo-slonca-czy-spadnie-pierwszy-snieg-prognoza-pogody-na-dl,nId,6402807", "title": "Du\u017co s\u0142o\u0144ca czy spadnie pierwszy \u015bnieg? Prognoza pogody na d\u0142ugi weekend", "date_published": "2022-11-10 10:32:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duzo-slonca-czy-spadnie-pierwszy-snieg-prognoza-pogody-na-dl,nId,6402807\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017co s\u0142o\u0144ca czy spadnie pierwszy \u015bnieg? Prognoza pogody na d\u0142ugi weekend\" src=\"https://i.iplsc.com/duzo-slonca-czy-spadnie-pierwszy-snieg-prognoza-pogody-na-dl/000GBMDCSOXNHI2U-C321.jpg\" /></a>Listopad w tym roku przywita\u0142 nas wyj\u0105tkowo ciep\u0142o i wszystko wskazuje na to, \u017ce do\u015b\u0107 s\u0142oneczna aura utrzyma si\u0119 d\u0142u\u017cej. To bardzo dobra informacja dla wszystkich tych, kt\u00f3rzy d\u0142ugi weekend (11\u201313 listopada) zamierzaj\u0105 sp\u0119dzi\u0107 poza domem. Jaka pogoda b\u0119dzie towarzyszy\u0107 \u015bwi\u0119towaniu w nadchodz\u0105ce dni wolne od pracy?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zarty-z-gwaltu-poslanki-lewicy-krytykuja-tuska,nId,6402820", "title": "\"\u017barty z gwa\u0142tu\". Pos\u0142anki Lewicy krytykuj\u0105 Tuska", "date_published": "2022-11-10 10:28:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zarty-z-gwaltu-poslanki-lewicy-krytykuja-tuska,nId,6402820\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u017barty z gwa\u0142tu&quot;. Pos\u0142anki Lewicy krytykuj\u0105 Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/zarty-z-gwaltu-poslanki-lewicy-krytykuja-tuska/000GBMF0TB4LNKVP-C321.jpg\" /></a>To jakie\u015b zawody mi\u0119dzy Kaczy\u0144skim a Tuskiem na najbardziej chamsk\u0105 wypowied\u017a? - pytaj\u0105 pos\u0142anki Lewicy po s\u0142owach szefa PO o &quot;tabletce gwa\u0142tu&quot;. Polityczki krytykuj\u0105 &quot;\u017carty z gwa\u0142tu&quot; i pisz\u0105 o nastaniu &quot;epoki dziadocenu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-klopotliwa-sytuacja-w-usa-zmarli-wygrali-wybory-do-kongresu,nId,6402822", "title": "K\u0142opotliwa sytuacja w USA. Zmarli wygrali wybory do Kongresu", "date_published": "2022-11-10 10:23:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-klopotliwa-sytuacja-w-usa-zmarli-wygrali-wybory-do-kongresu,nId,6402822\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opotliwa sytuacja w USA. Zmarli wygrali wybory do Kongresu\" src=\"https://i.iplsc.com/klopotliwa-sytuacja-w-usa-zmarli-wygrali-wybory-do-kongresu/000GBMH5QIEET0GC-C321.jpg\" /></a>W wyborach do Izby Reprezentant\u00f3w w dw\u00f3ch ameryka\u0144skich stanach - Pensylwanii i Tennessee - zwyci\u0119\u017cyli zmarli kandydaci Partii Demokratycznej. W obu tych stanach koniecznie b\u0119dzie przeprowadzenie ponownego g\u0142osowania.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-slup-dymu-nad-wroclawiem-plonie-hala-produkcyjna,nId,6402793", "title": "S\u0142up dymu nad Wroc\u0142awiem. P\u0142onie hala produkcyjna", "date_published": "2022-11-10 09:46:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-slup-dymu-nad-wroclawiem-plonie-hala-produkcyjna,nId,6402793\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142up dymu nad Wroc\u0142awiem. P\u0142onie hala produkcyjna\" src=\"https://i.iplsc.com/slup-dymu-nad-wroclawiem-plonie-hala-produkcyjna/000GBM9ZB9BUD81I-C321.jpg\" /></a>60 stra\u017cak\u00f3w gasi czwartkowy po\u017car hali produkcyjnej przy ulicy Bystrzyckiej we Wroc\u0142awiu. Z budynku ewakuowa\u0142o si\u0119 30 os\u00f3b. Stra\u017cacy informuj\u0105, \u017ce nie ma poszkodowanych, lecz jedna trzecia hali jest zniszczona. Sp\u0142on\u0119\u0142y m.in. maszyny produkcyjne, styropian i oleje.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zony-zmobilizowanych-rosjan-maja-dojsc-nagraly-wideo-do-gube,nId,6402784", "title": "\u017bony zmobilizowanych Rosjan maj\u0105 doj\u015b\u0107. Nagra\u0142y wideo do gubernatora", "date_published": "2022-11-10 09:38:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zony-zmobilizowanych-rosjan-maja-dojsc-nagraly-wideo-do-gube,nId,6402784\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bony zmobilizowanych Rosjan maj\u0105 doj\u015b\u0107. Nagra\u0142y wideo do gubernatora\" src=\"https://i.iplsc.com/zony-zmobilizowanych-rosjan-maja-dojsc-nagraly-wideo-do-gube/000GBM9ET435GUX4-C321.jpg\" /></a>\u017bony i krewne zmobilizowanych z Wo\u0142ogdy nagrali wiadomo\u015b\u0107 wideo do gubernatora obwodu wo\u0142ogdzkiego Olega Kuwszynnikowa z \u017c\u0105daniem powrotu ich bliskich z linii frontu w Ukrainie. Rosjanie mieli zosta\u0107 wys\u0142ani do walki bez szkolenia i niezb\u0119dnego uzbrojenia. - Ch\u0142opcy zostali zabici zar\u00f3wno przez wroga, jak i nasz\u0105 rosyjsk\u0105 armi\u0119 - m\u00f3wi\u0105 \u017cony zmobiizowanych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-11-listopada-trzeba-isc-do-kosciola-liczne-msze-z-okazji,nId,6395573", "title": "Czy 11 listopada trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a? Liczne msze z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-10 09:35:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-11-listopada-trzeba-isc-do-kosciola-liczne-msze-z-okazji,nId,6395573\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 11 listopada trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a? Liczne msze z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-11-listopada-trzeba-isc-do-kosciola-liczne-msze-z-okazji/000GB2CY9AOLXWPV-C321.jpg\" /></a>11 listopada obchodzimy \u015bwi\u0119to narodowe - \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Uwa\u017cane jest za jedno z wa\u017cniejszych \u015bwi\u0105t w ci\u0105gu roku. Celebrujemy w tym czasie powr\u00f3t naszego pa\u0144stwa na mapy \u015bwiata. Jak obchodzimy ten wyj\u0105tkowy dzie\u0144? Czy 11 listopada msza w ko\u015bciele jest obowi\u0105zkowa? Czy jest to \u015bwi\u0119to nakazane? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-urban-naczelnym-z-zaswiatow-w-nie-nikt-go-nie-zastapi,nId,6402780", "title": "Jerzy Urban naczelnym z za\u015bwiat\u00f3w. W \"Nie\" nikt go nie zast\u0105pi", "date_published": "2022-11-10 09:31:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-urban-naczelnym-z-zaswiatow-w-nie-nikt-go-nie-zastapi,nId,6402780\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy Urban naczelnym z za\u015bwiat\u00f3w. W &quot;Nie&quot; nikt go nie zast\u0105pi\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-urban-naczelnym-z-zaswiatow-w-nie-nikt-go-nie-zastapi/000GBM7EOM60IMIO-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142y w pa\u017adzierniku Jerzy Urban pozostanie redaktorem naczelnym tygodnika &quot;Nie&quot; - og\u0142osi\u0142 wiceszef pisma Przemys\u0142aw \u0106wikli\u0144ski. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce o taki &quot;mi\u0142y gest&quot; wnioskowali czytelnicy gazety. - Prawo na to zezwala i b\u0119dzie to swego rodzaju ho\u0142d dla niego z naszej strony - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czerwone-linie-w-relacjach-usa-chiny-bedzie-spotkanie-przywo,nId,6402758", "title": "\"Czerwone linie\" w relacjach USA-Chiny. B\u0119dzie spotkanie przyw\u00f3dc\u00f3w", "date_published": "2022-11-10 09:18:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czerwone-linie-w-relacjach-usa-chiny-bedzie-spotkanie-przywo,nId,6402758\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Czerwone linie&quot; w relacjach USA-Chiny. B\u0119dzie spotkanie przyw\u00f3dc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/czerwone-linie-w-relacjach-usa-chiny-bedzie-spotkanie-przywo/000GBM3ETGRJFH7I-C321.jpg\" /></a>W kuluarach szczytu G20 Joe Biden spotka si\u0119 z Xi Jinpingiem. Panowie maj\u0105 przedyskutowa\u0107 &quot;czerwone linie&quot; pomi\u0119dzy USA i Chinami. Jedn\u0105 ze spornych kwestii jest sprawa Tajwanu. Kolejna to restrykcje eksporter i izolacja technologiczna Chin.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieto-niepodleglosci-kotyliony-marsze-biegi-czyli-jak-swiet,nId,6402750", "title": "\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci: Kotyliony, marsze, biegi... Czyli jak \u015bwi\u0119towa\u0107 11 listopada?", "date_published": "2022-11-10 09:15:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieto-niepodleglosci-kotyliony-marsze-biegi-czyli-jak-swiet,nId,6402750\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci: Kotyliony, marsze, biegi... Czyli jak \u015bwi\u0119towa\u0107 11 listopada?\" src=\"https://i.iplsc.com/swieto-niepodleglosci-kotyliony-marsze-biegi-czyli-jak-swiet/0007MC3623CE1WIS-C321.jpg\" /></a>W 1918 roku Polska po 123 latach zabor\u00f3w i nieobecno\u015bci na mapie \u015bwiata odzyska\u0142a upragnion\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107. Na cze\u015b\u0107 tego wa\u017cnego wydarzenia zosta\u0142o ustanowione \u015bwi\u0119to narodowe, kt\u00f3re b\u0119dziemy nied\u0142ugo obchodzi\u0107. W jaki spos\u00f3b mo\u017cna celebrowa\u0107 11 listopada i odda\u0107 cze\u015b\u0107 Polakom, kt\u00f3rzy przyczynili si\u0119 do odzyskania wolno\u015bci? Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci - dlaczego \u015bwi\u0119tujemy 11 listopada? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-nie-wezmie-udzialu-w-szczycie-g20-na-bali-wysle-zastep,nId,6402711", "title": "Putin nie we\u017amie udzia\u0142u w szczycie G20 na Bali. Wy\u015ble zast\u0119pc\u0119", "date_published": "2022-11-10 09:15:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-nie-wezmie-udzialu-w-szczycie-g20-na-bali-wysle-zastep,nId,6402711\"><img align=\"left\" alt=\"Putin nie we\u017amie udzia\u0142u w szczycie G20 na Bali. Wy\u015ble zast\u0119pc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-nie-wezmie-udzialu-w-szczycie-g20-na-bali-wysle-zastep/000ESWJKSFN2DODQ-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin nie we\u017amie udzia\u0142u w szczycie G20 na Bali \u2013 przekaza\u0142 przedstawiciel indonezyjskiego rz\u0105du. Rosyjski przyw\u00f3dca podczas jednego ze spotka\u0144 b\u0119dzie reprezentowany przez ministra spraw zagranicznych Siergieja \u0141awrowa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bijatyka-w-przedszkolu-matka-rozpylila-gaz-pieprzowy,nId,6402743", "title": "Bijatyka w przedszkolu. Matka rozpyli\u0142a gaz pieprzowy", "date_published": "2022-11-10 09:04:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bijatyka-w-przedszkolu-matka-rozpylila-gaz-pieprzowy,nId,6402743\"><img align=\"left\" alt=\"Bijatyka w przedszkolu. Matka rozpyli\u0142a gaz pieprzowy\" src=\"https://i.iplsc.com/bijatyka-w-przedszkolu-matka-rozpylila-gaz-pieprzowy/000A2Q3DA1BHJ9NI-C321.jpg\" /></a>Pok\u0142\u00f3cili si\u0119 doro\u015bli, a ucierpia\u0142y dzieci. Do niecodziennego zdarzenia dosz\u0142o w jednym z przedszkoli w Chicago. Jedna z matek rozpyli\u0142a tam gaz pieprzowy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pan-zaczal-piateczek-opozycja-komentuje-wpis-o-tabletce-gwal,nId,6402736", "title": "\"Pan zacz\u0105\u0142 pi\u0105teczek\". Opozycja komentuje wpis o \"tabletce gwa\u0142tu\"", "date_published": "2022-11-10 08:55:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pan-zaczal-piateczek-opozycja-komentuje-wpis-o-tabletce-gwal,nId,6402736\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pan zacz\u0105\u0142 pi\u0105teczek&quot;. Opozycja komentuje wpis o &quot;tabletce gwa\u0142tu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pan-zaczal-piateczek-opozycja-komentuje-wpis-o-tabletce-gwal/000GBLXO6J9LCT8K-C321.jpg\" /></a>Unia Europejska wstrzymuje polski Krajowy Plan Odbudowy, zwracaj\u0105c przy tym uwag\u0119 na - wed\u0142ug w\u0142adz unijnych niezrealizowane - tzw. kamienie milowe. W szczeg\u00f3lno\u015bci dotyczy to systemu dyscyplinarnego w polskim s\u0105downictwie. Zgoda na unijne wymagania to zdaniem pos\u0142a Piotra Saka zjedzenie &quot;zatrutego ciastka nafaszerowanego tabletk\u0105 gwa\u0142tu&quot;. Wpis polityka krytykuj\u0105 pos\u0142owie opozycji. &quot;To mo\u017ce jeszcze jaki\u015b \u017carcik z pedofilii?&quot; - pyta\u0142a Anita Kucharska-Dziedzic.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bojownicy-z-syrii-w-ukrainie-nie-walcza-z-powodu-bariery-jez,nId,6402710", "title": "Bojownicy z Syrii w Ukrainie. Nie walcz\u0105 z powodu \"bariery j\u0119zykowej\"", "date_published": "2022-11-10 08:44:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bojownicy-z-syrii-w-ukrainie-nie-walcza-z-powodu-bariery-jez,nId,6402710\"><img align=\"left\" alt=\"Bojownicy z Syrii w Ukrainie. Nie walcz\u0105 z powodu &quot;bariery j\u0119zykowej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bojownicy-z-syrii-w-ukrainie-nie-walcza-z-powodu-bariery-jez/000GBLV79UJ40ODT-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu ostatnich kilku miesi\u0119cy Rosja mia\u0142a wys\u0142a\u0107 do Ukrainy ponad 500 Syryjczyk\u00f3w - informuje agencja Ukrinform. Bojownik\u00f3w rekrutowa\u0142a Grupa Wagnera. Jak jednak donosz\u0105 brytyjskie media, najemnicy z Syrii nie walcz\u0105, a wykonuj\u0105 zadania &quot;pozabojowe&quot;. Powodem maj\u0105 by\u0107 &quot;problemy z koordynacj\u0105 i bariera j\u0119zykowa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozliwe-prowokacje-w-swieto-niepodleglosci-polski-rzad-ostrz,nId,6402727", "title": "Mo\u017cliwe prowokacje w \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Polski rz\u0105d ostrzega", "date_published": "2022-11-10 08:39:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozliwe-prowokacje-w-swieto-niepodleglosci-polski-rzad-ostrz,nId,6402727\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cliwe prowokacje w \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Polski rz\u0105d ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/mozliwe-prowokacje-w-swieto-niepodleglosci-polski-rzad-ostrz/000GBLVMLY4O4KGK-C321.jpg\" /></a>- 11 listopada mo\u017ce doj\u015b\u0107 do prowokacji. Apeluj\u0119, aby w nich nie uczestniczy\u0107 - przestrzeg\u0142 wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik. Przypomnia\u0142, \u017ce w Ukrainie trwa wojna, wi\u0119c trzeba bra\u0107 pod uwag\u0119 &quot;najczarniejsze scenariusze&quot;. Jak doda\u0142, celem Putina jest sk\u0142\u00f3ci\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w z Polakami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozliwe-prowokacje-w-swieto-niepodleglosci-wiceminister-ostr,nId,6402727", "title": "Mo\u017cliwe prowokacje w \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Wiceminister ostrzega", "date_published": "2022-11-10 08:39:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozliwe-prowokacje-w-swieto-niepodleglosci-wiceminister-ostr,nId,6402727\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cliwe prowokacje w \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Wiceminister ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/mozliwe-prowokacje-w-swieto-niepodleglosci-wiceminister-ostr/000GBLVMLY4O4KGK-C321.jpg\" /></a>- 11 listopada mo\u017ce doj\u015b\u0107 do prowokacji. Apeluj\u0119, aby w nich nie uczestniczy\u0107 - przestrzeg\u0142 wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik. Przypomnia\u0142, \u017ce w Ukrainie trwa wojna, wi\u0119c trzeba bra\u0107 pod uwag\u0119 &quot;najczarniejsze scenariusze&quot;. Jak doda\u0142, celem Putina jest sk\u0142\u00f3ci\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w z Polakami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziewczynka-odcieta-od-swiata-matka-i-dziadkowie-przetrzymyw,nId,6402717", "title": "Dziewczynka odci\u0119ta od \u015bwiata. Matka i dziadkowie przetrzymywali j\u0105 w domu", "date_published": "2022-11-10 08:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziewczynka-odcieta-od-swiata-matka-i-dziadkowie-przetrzymyw,nId,6402717\"><img align=\"left\" alt=\"Dziewczynka odci\u0119ta od \u015bwiata. Matka i dziadkowie przetrzymywali j\u0105 w domu\" src=\"https://i.iplsc.com/dziewczynka-odcieta-od-swiata-matka-i-dziadkowie-przetrzymyw/000GBLT2UW1DT0IM-C321.jpg\" /></a>O\u015bmioletnia dziewczynka z Attendorn (Nadrenia P\u00f3\u0142nocna-Westfalia) przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 swojego \u017cycia by\u0142a przetrzymywana w domu przez matk\u0119 i dziadk\u00f3w, ca\u0142kowicie odci\u0119ta od \u015bwiata zewn\u0119trznego. Od lata 2015 roku nie wychodzi\u0142a z domu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pierwszy-marsz-niepodleglosci-w-poznaniu-pojawia-sie-kilka-z,nId,6402713", "title": "Pierwszy Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci w Poznaniu. Pojawia si\u0119 kilka zakaz\u00f3w", "date_published": "2022-11-10 08:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pierwszy-marsz-niepodleglosci-w-poznaniu-pojawia-sie-kilka-z,nId,6402713\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci w Poznaniu. Pojawia si\u0119 kilka zakaz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-marsz-niepodleglosci-w-poznaniu-pojawia-sie-kilka-z/000DN466NRV4W9JW-C321.jpg\" /></a>11 listopada odb\u0119dzie si\u0119 pierwszy Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci w Poznaniu. Obchody organizowane s\u0105 prywatnie przez \u015brodowiska, kt\u00f3re skupione s\u0105 wok\u00f3\u0142 Konfederacji. &quot;\u0141\u0105czy nas Polska!&quot; - to has\u0142o przewodnie marszu, nad porz\u0105dkiem kt\u00f3rego czuwa\u0107 ma Stra\u017c Pozna\u0144skiego Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wkrotce-wyzszy-zasilek-pogrzebowy-rzad-pracuje-nad-zmianami,nId,6402718", "title": "Wkr\u00f3tce wy\u017cszy zasi\u0142ek pogrzebowy? Rz\u0105d pracuje nad zmianami", "date_published": "2022-11-10 08:24:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wkrotce-wyzszy-zasilek-pogrzebowy-rzad-pracuje-nad-zmianami,nId,6402718\"><img align=\"left\" alt=\"Wkr\u00f3tce wy\u017cszy zasi\u0142ek pogrzebowy? Rz\u0105d pracuje nad zmianami \" src=\"https://i.iplsc.com/wkrotce-wyzszy-zasilek-pogrzebowy-rzad-pracuje-nad-zmianami/000GBLQJI6DEV7EE-C321.jpg\" /></a>Koszty pogrzebu rosn\u0105 w szybkim tempie, ale kwota zasi\u0142ku pogrzebowego jest taka sama od 2011 roku i wynosi 4 tys. z\u0142. Po wielu latach apeli o podwy\u017ck\u0119 \u015bwiadczenia wreszcie pojawia si\u0119 na to szansa - informuje &quot;Super Express&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-w-akcji-tak-tlumacza-kleske-w-chersoniu,nId,6402706", "title": "Rosyjska propaganda w akcji. Tak t\u0142umacz\u0105 kl\u0119sk\u0119 w Chersoniu", "date_published": "2022-11-10 08:23:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-w-akcji-tak-tlumacza-kleske-w-chersoniu,nId,6402706\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda w akcji. Tak t\u0142umacz\u0105 kl\u0119sk\u0119 w Chersoniu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-w-akcji-tak-tlumacza-kleske-w-chersoniu/000GBLQNQXGGYHJA-C321.jpg\" /></a>To nie pora\u017cka rosyjskiej armii, lecz &quot;manewry&quot; - twierdzi prezenter telewizji Rossija 1 W\u0142adimir So\u0142ojwow, kt\u00f3ry chcia\u0142 &quot;wyja\u015bni\u0107&quot; widzom, dlaczego rzekomo niezwyci\u0119\u017ceni \u017co\u0142nierze uciekaj\u0105 z Chersonia przed Ukrai\u0144cami. Inna propagandystka Olga Skabajewa opowiada geograficzne k\u0142amstwa, sugeruj\u0105c, \u017ce Rosjanie szukaj\u0105 korzystniejszych pozycji. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodniczaca-ke-rosja-uzywa-energetyki-jak-broni,nId,6402662", "title": "Przewodnicz\u0105ca KE: Rosja u\u017cywa energetyki jak broni", "date_published": "2022-11-10 08:06:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodniczaca-ke-rosja-uzywa-energetyki-jak-broni,nId,6402662\"><img align=\"left\" alt=\"Przewodnicz\u0105ca KE: Rosja u\u017cywa energetyki jak broni\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodniczaca-ke-rosja-uzywa-energetyki-jak-broni/000GBLNRVC02AAJX-C321.jpg\" /></a>Ursula von der Leyen og\u0142osi\u0142a w Kiszyniowie dodatkowy pakiet wsparcia dla Mo\u0142dawii. To 200 milion\u00f3w euro w po\u017cyczkach i grantach. Pieni\u0105dze maj\u0105 pozwoli\u0107 na zabezpieczenie dostaw gazu. Szefowa Komisji Europejskiej m\u00f3wi\u0142a tak\u017ce o rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119, dodaj\u0105c, \u017ce to zagro\u017cenie r\u00f3wnie\u017c dla Mo\u0142dawii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-imieniny-ulicy-swiety-marcin-po-nowemu-poznan-szykuje-sie-na,nId,6400733", "title": "Imieniny ulicy \u015awi\u0119ty Marcin po nowemu. Pozna\u0144 szykuje si\u0119 na zmiany", "date_published": "2022-11-10 07:55:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-imieniny-ulicy-swiety-marcin-po-nowemu-poznan-szykuje-sie-na,nId,6400733\"><img align=\"left\" alt=\"Imieniny ulicy \u015awi\u0119ty Marcin po nowemu. Pozna\u0144 szykuje si\u0119 na zmiany\" src=\"https://i.iplsc.com/imieniny-ulicy-swiety-marcin-po-nowemu-poznan-szykuje-sie-na/000GBG0CS8Q4CDWD-C321.jpg\" /></a>11 listopada w ca\u0142ej Polsce obchodzony jest Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Jest to szczeg\u00f3lnie wa\u017cna data dla poznaniak\u00f3w, kt\u00f3rzy opr\u00f3cz upami\u0119tnienia odzyskania niepodleg\u0142o\u015bci naszego kraju, hucznie obchodz\u0105 imieniny jednej z najwa\u017cniejszych ulic w stolicy Wielkopolski - \u015awi\u0119tego Marcina. W tym roku obchody tego \u015bwi\u0119ta b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0142y nieco inaczej, jednak nie obejdzie si\u0119 bez tradycyjnych \u015bwi\u0119tomarci\u0144skich atrakcji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-11-listopada-czy-mozna-jesc-mieso-biskupi-wydali-dekrety,nId,6402668", "title": "11 listopada. Czy mo\u017cna je\u015b\u0107 mi\u0119so? Biskupi wydali dekrety", "date_published": "2022-11-10 07:54:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-11-listopada-czy-mozna-jesc-mieso-biskupi-wydali-dekrety,nId,6402668\"><img align=\"left\" alt=\"11 listopada. Czy mo\u017cna je\u015b\u0107 mi\u0119so? Biskupi wydali dekrety\" src=\"https://i.iplsc.com/11-listopada-czy-mozna-jesc-mieso-biskupi-wydali-dekrety/00083VTHAGEO979O-C321.jpg\" /></a>Biskupi w ca\u0142ej Polsce na 11 listopada wydali dekrety w sprawie dyspensy od wstrzemi\u0119\u017aliwo\u015bci od spo\u017cywania pokarm\u00f3w mi\u0119snych i obowi\u0105zku zachowania pokutnego charakteru pi\u0105tku. Aby z niej skorzysta\u0107, na terenie niekt\u00f3rych diecezji trzeba spe\u0142ni\u0107 konkretne warunki, np. pomodli\u0107 si\u0119, b\u0105d\u017a z\u0142o\u017cy\u0107 ofiar\u0119 na misj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlody-mezczyzna-starl-sie-z-tuskiem-interesowala-sie-nim-abw,nId,6402695", "title": "M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna star\u0142 si\u0119 z Tuskiem. Interesowa\u0142a si\u0119 nim ABW", "date_published": "2022-11-10 07:51:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlody-mezczyzna-starl-sie-z-tuskiem-interesowala-sie-nim-abw,nId,6402695\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna star\u0142 si\u0119 z Tuskiem. Interesowa\u0142a si\u0119 nim ABW\" src=\"https://i.iplsc.com/mlody-mezczyzna-starl-sie-z-tuskiem-interesowala-sie-nim-abw/000GBLMR3SUSJ8K6-C321.jpg\" /></a>W trakcie spotkania z mieszka\u0144cami P\u0142ocka Donald Tusk wdar\u0142 si\u0119 w dyskusj\u0119 z m\u0142odym m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry powiedzia\u0142 w stron\u0119 lidera PO: &quot;ja na pana patrze\u0107 nie mog\u0119&quot;. Jak si\u0119 okazuje, by\u0142 to dzia\u0142acz m\u0142odzie\u017c\u00f3wki partii KORWiN. Niedawno &quot;\u017cartowa\u0142&quot; w sieci o zamachu na prezydenta USA przed jego wizyt\u0105 w Polsce. Spraw\u0105 zainteresowa\u0107 si\u0119 mia\u0142a Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sasin-odznaczony-medalem-za-zaslugi-dla-poczty-polskiej,nId,6402682", "title": "Sasin odznaczony medalem za zas\u0142ugi dla Poczty Polskiej", "date_published": "2022-11-10 07:34:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sasin-odznaczony-medalem-za-zaslugi-dla-poczty-polskiej,nId,6402682\"><img align=\"left\" alt=\"Sasin odznaczony medalem za zas\u0142ugi dla Poczty Polskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/sasin-odznaczony-medalem-za-zaslugi-dla-poczty-polskiej/000GBLHML5XAK3QG-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 w Gda\u0144sku oby\u0142y si\u0119 obchody Dnia \u0141\u0105czno\u015bciowca. - Poczta Polska to przedsi\u0119biorstwo strategiczne. Wa\u017cne, by zarabia\u0142a i by\u0142a konkurencyjna - powiedzia\u0142 wicepremier Jacek Sasin. Podczas uroczysto\u015bci minister zosta\u0142 odznaczony medalem za zas\u0142ugi dla Poczty Polskiej. - Urz\u0119dy pocztowe, praca listonoszy, to wszystko \u015bwiadczy o charakterze Poczty Polskiej - podkre\u015bli\u0142 Sasin.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niewybuch-w-klatce-piersiowej-operacja-w-kamizelkach-kuloodp,nId,6402652", "title": "Niewybuch w klatce piersiowej. Operacja w kamizelkach kuloodpornych", "date_published": "2022-11-10 07:26:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niewybuch-w-klatce-piersiowej-operacja-w-kamizelkach-kuloodp,nId,6402652\"><img align=\"left\" alt=\"Niewybuch w klatce piersiowej. Operacja w kamizelkach kuloodpornych\" src=\"https://i.iplsc.com/niewybuch-w-klatce-piersiowej-operacja-w-kamizelkach-kuloodp/000GBLGDE125MNF5-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy lekarze wykonali operacj\u0119 wyj\u0119cia niewybuchu z cia\u0142a rannego \u017co\u0142nierza. \u0141adunek znajdowa\u0142 si\u0119 w klatce piersiowej, w okolicach serca. Medycy musieli operowa\u0107 z nara\u017ceniem \u017cycia, ubrani w kamizelki kuloodporne - przekaza\u0142a agencja TASS.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kfc-zachecilo-by-swietowac-rocznice-nocy-krysztalowej-firma-,nId,6402655", "title": "KFC zach\u0119ci\u0142o, by \"\u015bwi\u0119towa\u0107\" rocznic\u0119 nocy kryszta\u0142owej. Firma przeprasza", "date_published": "2022-11-10 07:09:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kfc-zachecilo-by-swietowac-rocznice-nocy-krysztalowej-firma-,nId,6402655\"><img align=\"left\" alt=\"KFC zach\u0119ci\u0142o, by &quot;\u015bwi\u0119towa\u0107&quot; rocznic\u0119 nocy kryszta\u0142owej. Firma przeprasza\" src=\"https://i.iplsc.com/kfc-zachecilo-by-swietowac-rocznice-nocy-krysztalowej-firma/000GBLG273RO4H6E-C321.jpg\" /></a>Niemiecki oddzia\u0142 KFC powiadomi\u0142 swoich klient\u00f3w, \u017ce z &quot;okazji&quot; rocznicy nocy kryszta\u0142owej, czyli masowego pogromu \u017byd\u00f3w w latach 30., w restauracjach mog\u0105 zam\u00f3wi\u0107 kurczaka z delikatnym serem. Kontrowersyjny komunikat wys\u0142any na smartfony odbi\u0142 si\u0119 echem w Izraelu. Ameryka\u0144ska sie\u0107 przeprosi\u0142a i wyt\u0142umaczy\u0142a si\u0119 &quot;b\u0142\u0119dem w systemie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-musimy-uwazac-przy-wyborze-kuchennych-naczyn-eksperci-o-mikr,nId,6402626", "title": "\"Musimy uwa\u017ca\u0107 przy wyborze kuchennych naczy\u0144\". Eksperci o mikroplastiku", "date_published": "2022-11-10 06:53:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-musimy-uwazac-przy-wyborze-kuchennych-naczyn-eksperci-o-mikr,nId,6402626\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Musimy uwa\u017ca\u0107 przy wyborze kuchennych naczy\u0144&quot;. Eksperci o mikroplastiku\" src=\"https://i.iplsc.com/musimy-uwazac-przy-wyborze-kuchennych-naczyn-eksperci-o-mikr/000GBLE40BKX2FYJ-C321.jpg\" /></a>- Musimy uwa\u017ca\u0107 przy wyborze kuchennych naczy\u0144 - zaznacza jeden z badaczy, prof. Youhong Tang. Jak ostrzegaj\u0105 naukowcy &quot;ju\u017c pojedyncze zarysowanie na teflonowej patelni mo\u017ce w czasie gotowania uwolni\u0107 prawie 10 tys. cz\u0105stek mikroplastiku&quot;. Trafiaj\u0105c do jedzenia, cz\u0105stki te potencjalnie mog\u0105 stwarza\u0107 zagro\u017cenia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koronawirus-uszkadza-serce-naukowcy-wiedza-jak-sie-przed-tym,nId,6402646", "title": "Koronawirus uszkadza serce. Naukowcy wiedz\u0105, jak si\u0119 przed tym broni\u0107", "date_published": "2022-11-10 06:50:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koronawirus-uszkadza-serce-naukowcy-wiedza-jak-sie-przed-tym,nId,6402646\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus uszkadza serce. Naukowcy wiedz\u0105, jak si\u0119 przed tym broni\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-uszkadza-serce-naukowcy-wiedza-jak-sie-przed-tym/000GBLCZQXHLJY8A-C321.jpg\" /></a>Pacjenci po pokonaniu COVID-19 cierpi\u0105 na powik\u0142ania sercowe. - Koronawirus zmienia metabolizm kom\u00f3rek serca i uszkadza produkuj\u0105ce energi\u0119 mitochondria - wyja\u015bniaj\u0105 naukowcy z University of Maryland. Istnieje jednak niedroga substancja, kt\u00f3ra ogranicza te zaburzenia. Trwaj\u0105 testy preparatu pod k\u0105tem leczenia COVID-19.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odwrot-rosji-z-chersonia-eksperci-z-usa-prostuja-informacje,nId,6402611", "title": "Odwr\u00f3t Rosji z Chersonia. Eksperci z USA prostuj\u0105 informacje", "date_published": "2022-11-10 06:09:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odwrot-rosji-z-chersonia-eksperci-z-usa-prostuja-informacje,nId,6402611\"><img align=\"left\" alt=\"Odwr\u00f3t Rosji z Chersonia. Eksperci z USA prostuj\u0105 informacje\" src=\"https://i.iplsc.com/odwrot-rosji-z-chersonia-eksperci-z-usa-prostuja-informacje/000GBLAJDHB6VWWV-C321.jpg\" /></a>Rosjanie priorytetowo wycofuj\u0105 swoje si\u0142y w rejonie Chersonia przez Dniepr. Chc\u0105 w ten spos\u00f3b op\u00f3\u017ani\u0107 Si\u0142y Zbrojne Ukrainy, a nie spr\u00f3bowa\u0107 ca\u0142kowicie powstrzyma\u0107 ich kontrofensyw\u0119 - ocenili eksperci z ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Wed\u0142ug nich odwr\u00f3t naje\u017ad\u017ac\u00f3w z kluczowego miasta &quot;nie jest pu\u0142apk\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-kilkanascie-tysiecy-zlotych-czy-przysluguje-ci-rodzinn,nId,6400720", "title": "Nawet kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych. Czy przys\u0142uguje ci rodzinny kapita\u0142 opieku\u0144czy?", "date_published": "2022-11-10 05:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-kilkanascie-tysiecy-zlotych-czy-przysluguje-ci-rodzinn,nId,6400720\"><img align=\"left\" alt=\"Nawet kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych. Czy przys\u0142uguje ci rodzinny kapita\u0142 opieku\u0144czy?\" src=\"https://i.iplsc.com/nawet-kilkanascie-tysiecy-zlotych-czy-przysluguje-ci-rodzinn/000GBG4DF5HYHGW7-C321.jpg\" /></a>Rodzinny kapita\u0142 opieku\u0144czy ma cz\u0119\u015bciowo pokry\u0107 wydatki zwi\u0105zane z wychowywaniem dziecka. Stara\u0107 si\u0119 o rz\u0105dowe wsparcie mo\u017cna od pocz\u0105tku 2022 roku, a wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia to a\u017c kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych. Miesi\u0119czna wysoko\u015b\u0107 wyp\u0142acanego rodzinnego kapita\u0142u opieku\u0144czego zale\u017cy od samych rodzic\u00f3w. Program kosztowa\u0142 pa\u0144stwo ju\u017c ponad 3 mld z\u0142, a my sprawdzamy, komu przys\u0142uguje rodzinny kapita\u0142 opieku\u0144czy oraz jaka dok\u0142adnie jest jego wysoko\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-straty-ukrainy-i-rosji-dane-podal-amerykanski-general,nId,6402608", "title": "Straty Ukrainy i Rosji. Dane poda\u0142 ameryka\u0144ski genera\u0142", "date_published": "2022-11-10 05:39:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-straty-ukrainy-i-rosji-dane-podal-amerykanski-general,nId,6402608\"><img align=\"left\" alt=\"Straty Ukrainy i Rosji. Dane poda\u0142 ameryka\u0144ski genera\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/straty-ukrainy-i-rosji-dane-podal-amerykanski-general/000GBL80B9C00XR0-C321.jpg\" /></a>Ponadto 100 tysi\u0119cy zabitych i rannych \u017co\u0142nierzy rosyjskich oraz prawdopodobnie &quot;to samo&quot; w\u015br\u00f3d walcz\u0105cych za wolno\u015b\u0107 Ukrainy - takie statystyki poda\u0142 w \u015brod\u0119 ameryka\u0144ski genera\u0142 armii Mark Milley. R\u00f3wnie\u017c prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyzna\u0142, \u017ce &quot;ka\u017cdy krok ukrai\u0144skiej armii rodzi op\u00f3r ze strony wroga&quot;, a to sprawia, \u017ce \u017co\u0142nierze trac\u0105 \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-zdewastowany-osrodek-w-skubiance-lasy-panstwowe-wystawia-ros,nId,6402607", "title": "Zdewastowany o\u015brodek w Skubiance. Lasy Pa\u0144stwowe wystawi\u0105 Rosji rachunek", "date_published": "2022-11-10 05:36:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-zdewastowany-osrodek-w-skubiance-lasy-panstwowe-wystawia-ros,nId,6402607\"><img align=\"left\" alt=\"Zdewastowany o\u015brodek w Skubiance. Lasy Pa\u0144stwowe wystawi\u0105 Rosji rachunek\" src=\"https://i.iplsc.com/zdewastowany-osrodek-w-skubiance-lasy-panstwowe-wystawia-ros/000GBL7J95YGEN17-C321.jpg\" /></a>Na terenie nieruchomo\u015bci w Skubiance (woj. mazowieckie) prowadzona jest inwentaryzacja. - Na koniec roku Lasy Pa\u0144stwowe b\u0119d\u0105 mia\u0142y pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli na rozliczenia ze stron\u0105 rosyjsk\u0105 za nieruchomo\u015b\u0107, gdzie funkcjonowa\u0142 o\u015brodek wypoczynkowy ambasady Rosji - m\u00f3wi\u0142 rzecznik Las\u00f3w Pa\u0144stwowych Micha\u0142 Gzowski. O\u015brodek jest zdewastowany, a w ostatnich dniach znaleziono tam martwego, zag\u0142odzonego psa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100536", "title": "Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-10 04:36:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100536\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6V5SH42YQTW-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100605", "title": "Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-10 04:36:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100605\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6V5SH42YQTW-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100635", "title": "Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-10 04:36:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100635\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6V5SH42YQTW-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100656", "title": "Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-10 04:36:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100656\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6V5SH42YQTW-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100726", "title": "Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-10 04:36:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100726\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6V5SH42YQTW-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100800", "title": "Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-10 04:36:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100800\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6V5SH42YQTW-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100828", "title": "Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-10 04:36:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3349,akt,100828\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 260. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-260-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6V5SH42YQTW-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]