[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28893139,gdansk-76-latka-urkadla-trzy-wibratory-nie-potrafila-wyjasnic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gda\u0144sk. 76-latka ukrad\u0142a trzy wibratory. Nie potrafi\u0142a wyja\u015bni\u0107, dlaczego", "date_published": "2022-09-10 21:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/8e/1b/z28893215M,Wibrator---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Gda\u0144sku policjanci z\u0142apali grup\u0119 os\u00f3b okradaj\u0105cych drogerie. Najstarsza zatrzymana osoba ma 76-lat. Jej \u0142upem pad\u0142y m.in. gad\u017cety erotyczne."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28894697,msza-w-intencji-ofiar-katastrofy-smolenskiej-ksiadz-o-kulturze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Msza w intencji ofiar katastrofy smole\u0144skiej. Ksi\u0105dz o kulturze \u015bmierci, aborcji i eutanazji", "date_published": "2022-09-10 20:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/fc/18/z26200233M,Ksiadz-Bogdan-Bartold.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 odby\u0142a si\u0119 msza w intencji ojczyzny i ofiar katastrofy smole\u0144skiej w kolejn\u0105 miesi\u0119cznic\u0119 tragedii. Ceremonii przewodniczy\u0142 ksi\u0105dz Bogdan Barto\u0142d, proboszcz archikatedry warszawskiej. Uczestniczyli w niej przedstawiciele rodzin katastrofy smole\u0144skiej, w\u0142adz pa\u0144stwowych, polskiego rz\u0105du wraz z premierem Mateuszem Morawieckim. W czasie kazania duchowny m\u00f3wi\u0142 o szacunku do cz"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28893182,leje-kondensacyjne-na-dolnym-slasku-mozna-sie-bylo-wystraszyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Leje kondensacyjne na Dolnym \u015al\u0105sku. \"Mo\u017cna si\u0119 by\u0142o wystraszy\u0107\" [WIDEO]", "date_published": "2022-09-10 15:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/8e/1b/z28893208M,Niepokojace-zjawiska-meteorologiczne-nad-Polska.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy Dolnego \u015al\u0105ska informuj\u0105 o co najmniej trzech lejach kondensacyjnych, kt\u00f3re wykszta\u0142ci\u0142y si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa w sobot\u0119 po po\u0142udniu. \u0141owcy Burz ostrzegaj\u0105, \u017ce burz b\u0119dzie przybywa\u0107. Spodziewa\u0107 nale\u017cy si\u0119 tak\u017ce ulewnych i d\u0142ugotrwa\u0142ych opad\u00f3w deszczu, prowadz\u0105cych do zala\u0144 i podtopie\u0144 - podaj\u0105 synoptycy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28893140,norbert-kaczmarczyk-pomogl-bratu-upolowac-panstwowa-ziemie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Norbert Kaczmarczyk pom\u00f3g\u0142 bratu upolowa\u0107 pa\u0144stwow\u0105 ziemi\u0119. A\u017c 141 hektar\u00f3w. \"Jak szajka\"", "date_published": "2022-09-10 15:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/83/1b/z28848244M,Czuszow-.jpg\" vspace=\"2\" />Norbert Kaczmarczyk wys\u0142awi\u0142 si\u0119 swoim weselem, na kt\u00f3rym do utwor\u00f3w granych przez zesp\u00f3\u0142 Bayer Full bawi\u0142o si\u0119 p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca go\u015bci. Od tego momentu finanse wiceministra s\u0105 na \u015bwieczniku, a dziennikarze dochodz\u0105 do coraz ciekawszych fakt\u00f3w. Wirtualna Polska donosi, \u017ce Kaczmarczyk omin\u0105\u0142 wprowadzone przez PiS prawo i pom\u00f3g\u0142 \"upolowa\u0107\" ziemi\u0119 swojemu bratu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28893170,przemyslaw-czarnek-grzmi-na-pielgrzymce-polska-bedzie-chrzescijanska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek grzmi na pielgrzymce: Polska b\u0119dzie chrze\u015bcija\u0144ska, albo jej nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-09-10 14:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/8e/1b/z28893205M,Przemyslaw-Czarnek-w-Akademii-Polonijnej-w-Czestoc.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w pielgrzymce m\u0119\u017cczyzn do sanktuarium w Mi\u0119dzyrzeczu w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Minister edukacji uwa\u017ca, \u017ce mi\u0119dzy Niemcami i Rosj\u0105 poradzi\u0107 sobie mo\u017ce tylko \"wielki, silny nar\u00f3d\", taki jak Polska. Wed\u0142ug niego nie da si\u0119 tego osi\u0105gn\u0105\u0107 bez wiary w Boga."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28892499,juz-trzeci-podrecznik-do-hit-u-dopuszczony-do-uzytku-autorem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ju\u017c trzeci podr\u0119cznik do HiT-u dopuszczony do u\u017cytku. Autorem nie jest prof. Roszkowski", "date_published": "2022-09-10 13:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/7c/1b/z28820723M,Podrecznik-do-Historii-i-Terazniejszosci.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Edukacji i Nauki dopu\u015bci\u0142o do u\u017cytku trzeci podr\u0119cznik do nowego przedmiotu historia i tera\u017aniejszo\u015b\u0107. Podr\u0119cznik, kt\u00f3rego autorami s\u0105 Joanna Niszcz i Stanis\u0142aw Zaj\u0105c, jest przeznaczona dla szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28892519,garwolin-niejasne-okolicznosci-smierci-proboszcza-biskup.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Garwolin. \"Niejasne okoliczno\u015bci\" \u015bmierci proboszcza. Biskup Gurda: Nikt z nas nie wie, co si\u0119 sta\u0142o", "date_published": "2022-09-10 12:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/2e/1a/z27454844M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Proboszcz parafii w Mi\u0119tnem pod Garwolinem zmar\u0142 w szpitalu z powodu ci\u0119\u017ckich obra\u017ce\u0144 cia\u0142a. Cho\u0107 prokuratura prowadzi post\u0119powanie w kierunku samob\u00f3jstwa, \u015bledczy nie wykluczaj\u0105 zmiany kwalifikacji czynu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28892368,potegowo-ukradl-fotopulake-i-zabral-ja-do-domu-zdjecia-mieszkania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pot\u0119gowo. Ukrad\u0142 fotopu\u0142ak\u0119 - teraz zdj\u0119cia mieszkania z\u0142odzieja trafiaj\u0105 do urz\u0119dnik\u00f3w", "date_published": "2022-09-10 11:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/8d/1b/z28892518M,Zdjecie-z-fotopulaki-skradzionej-w-Potegowie.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaniec gminy Pot\u0119gowo w wojew\u00f3dztwie pomorskim ukrad\u0142 fotopu\u0142apk\u0119... i zabra\u0142 j\u0105 do domu. Teraz do urz\u0119dnik\u00f3w trafiaj\u0105 zdj\u0119cia jego mieszkania."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28892330,rybnik-marcelina-wybudzila-sie-ze-spiaczki-po-wypadku-w-turcji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rybnik. Marcelina wybudzi\u0142a si\u0119 ze \u015bpi\u0105czki po wypadku w Turcji. Trwa zbi\u00f3rka na rehabilitacj\u0119", "date_published": "2022-09-10 11:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/6b/1b/z28750931M,Turcja--22-letnia-Polka-wypadla-z-hotelowego-balko.jpg\" vspace=\"2\" />Marcelina, kt\u00f3ra w lipcu spad\u0142a z balkonu podczas wakacji w Turcji, zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki. Zagraniczne media pisa\u0142y w\u00f3wczas, \u017ce Polk\u0119 zaatakowa\u0142 jej ch\u0142opak. \u015awiadkowie zaprzeczaj\u0105 jednak tej wersji."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28892359,kazimiera-szczuka-po-raz-pierwszy-o-rozmowie-z-jablonskim-audycja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kazimiera Szczuka po raz pierwszy o rozmowie z Jab\u0142o\u0144skim. \"Audycja by\u0142a okropna\", \"G\u0142upie i chamskie\"", "date_published": "2022-09-10 10:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/8d/1b/z28892383M,Kazimiera-Szczuka.jpg\" vspace=\"2\" />Kazimiera Szczuka, prowadz\u0105ca program w RMF FM, odnios\u0142a si\u0119 do swojej pierwszej audycji, kt\u00f3rej go\u015bciem by\u0142 wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski. Polityk m\u00f3wi\u0142 o reparacjach wojennych, kt\u00f3rych PiS domaga si\u0119 od Niemiec. Dziennikarka przyzna\u0142a teraz, \u017ce rozmowa ta by\u0142a \"okropna\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28892211,patriotyczna-lawka-w-lublinie-uszkodzona-jezeli-bedzie-zagrozenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lublin. \"Polska\" \u0142awka uszkodzona po 2 dniach. \"Je\u017celi b\u0119dzie zagro\u017cenie, b\u0119dziemy ogranicza\u0107 dost\u0119p\"", "date_published": "2022-09-10 10:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/8d/1b/z28892304M,Lawka-patriotyczna-w-Lublinie.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141awka w kszta\u0142cie Polski stan\u0119\u0142a w Lublinie zaledwie kilka dni temu, a ju\u017c zosta\u0142a uszkodzona. Jak si\u0119 okaza\u0142o, miasto nie wyda\u0142o zgody na jej budow\u0119, a instalacja stan\u0119\u0142a na terenie Centrum Spotkania Kultur. - Plac zosta\u0142 wynaj\u0119ty firmie, po komercyjnych stawkach - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl Andrzej Goliszek z CSK."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28891953,pogoda-weekend-z-deszczem-i-burzami-imgw-nawet-30-40-litrow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Weekend z deszczem i burzami. IMGW: Nawet 30-40 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy", "date_published": "2022-09-10 07:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/8d/1b/z28892050M,Pogoda-na-dzis---sobota-10-wrzesnia.jpg\" vspace=\"2\" />W weekend w ca\u0142ym kraju zapowiadane s\u0105 opady. Najwi\u0119cej deszczu spadnie we wschodniej i po\u0142udniowo-wschodniej Polsce - tam synoptycy IMGW prognozuj\u0105 sum\u0119 opad\u00f3w wynosz\u0105c\u0105 do 30-40 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy."}]