[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-nieoficjalnie-ukrainskie-wojsko-na-terenie-lotniska-w-,nId,6277434", "title": "Media nieoficjalnie: Ukrai\u0144skie wojsko na terenie lotniska w Doniecku", "date_published": "2022-09-10 20:15:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-nieoficjalnie-ukrainskie-wojsko-na-terenie-lotniska-w-,nId,6277434\"><img align=\"left\" alt=\"Media nieoficjalnie: Ukrai\u0144skie wojsko na terenie lotniska w Doniecku\" src=\"https://i.iplsc.com/media-nieoficjalnie-ukrainskie-wojsko-na-terenie-lotniska-w/000G1W8KJJ4XGDJK-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy w sobot\u0119 &quot;najprawdopodobniej&quot; wesz\u0142y na teren donieckiego lotniska - podaje ukrai\u0144ski portal 24"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ogromne-zapasy-wegla-w-ukrainie-kijow-chce-przekazac-czesc-p,nId,6277410", "title": "Ogromne zapasy w\u0119gla w Ukrainie. Kij\u00f3w chce przekaza\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 Polsce", "date_published": "2022-09-10 19:26:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ogromne-zapasy-wegla-w-ukrainie-kijow-chce-przekazac-czesc-p,nId,6277410\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromne zapasy w\u0119gla w Ukrainie. Kij\u00f3w chce przekaza\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromne-zapasy-wegla-w-ukrainie-kijow-chce-przekazac-czesc-p/000G1W3YL61QKOOE-C321.jpg\" /></a>Ukraina ma dwa i p\u00f3\u0142 razy wi\u0119ksze zapasy w\u0119gla ni\u017c rok temu w tym samym okresie. &quot;Mo\u017cemy pom\u00f3c naszym polskim braciom przyg"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-na-zakrecie-bmw-wypadlo-z-drogi-i-dachowalo-nie-zyje-mloda-k,nId,6277400", "title": "Na zakr\u0119cie bmw wypad\u0142o z drogi i dachowa\u0142o. Nie \u017cyje m\u0142oda kobieta", "date_published": "2022-09-10 19:00:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-na-zakrecie-bmw-wypadlo-z-drogi-i-dachowalo-nie-zyje-mloda-k,nId,6277400\"><img align=\"left\" alt=\"Na zakr\u0119cie bmw wypad\u0142o z drogi i dachowa\u0142o. Nie \u017cyje m\u0142oda kobieta\" src=\"https://i.iplsc.com/na-zakrecie-bmw-wypadlo-z-drogi-i-dachowalo-nie-zyje-mloda-k/000G1VZTQIB3JEDQ-C321.jpg\" /></a>Najprawdopodobniej nadmierna pr\u0119dko\u015b\u0107 przyczyni\u0142a si\u0119 do utraty panowania nad bmw przez kierowc\u0119 na zakr\u0119cie drogi krajowej nr 42 w woj. \u0142\u00f3dzkim. Auto dachowa\u0142o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-zdmuchniety-z-pasa-to-huragan-kay,nId,6277384", "title": "Samolot \"zdmuchni\u0119ty\" z pasa. To huragan Kay", "date_published": "2022-09-10 18:58:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-zdmuchniety-z-pasa-to-huragan-kay,nId,6277384\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot &quot;zdmuchni\u0119ty&quot; z pasa. To huragan Kay\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-zdmuchniety-z-pasa-to-huragan-kay/000G1VUPJRA2IDCK-C321.jpg\" /></a>Nad Kaliforni\u0105 szaleje huragan Kay, kt\u00f3ry po dotarciu do wybrze\u017ca z Meksyku os\u0142ab\u0142, ale wci\u0105\u017c niesie ze sob\u0105 wiatr o pr\u0119dko\u015bci nawet 175 km/h. W pi\u0105tek w czasie z\u0142ej pogody cywilny samolot l\u0105duj\u0105cy w bazie lot"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozmowa-morawiecki-truss-podano-komunikat,nId,6277389", "title": "Rozmowa Morawiecki-Truss. Podano komunikat", "date_published": "2022-09-10 18:29:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozmowa-morawiecki-truss-podano-komunikat,nId,6277389\"><img align=\"left\" alt=\"Rozmowa Morawiecki-Truss. Podano komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/rozmowa-morawiecki-truss-podano-komunikat/000G1VUT1DQO82LV-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki rozmawia\u0142 z now\u0105 szefow\u0105 rz\u0105du Wielkiej Brytanii Liz Truss. Jak wynika z komunikatu kancelarii Downing Street 10, polski premier przekaza\u0142 Truss kondolencje po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Rozm"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-economist-norwegia-czerpie-nieprzyzwoite-zyski-z-wojny,nId,6277385", "title": "\"Economist\": Norwegia czerpie nieprzyzwoite zyski z wojny", "date_published": "2022-09-10 18:07:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-economist-norwegia-czerpie-nieprzyzwoite-zyski-z-wojny,nId,6277385\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Economist&quot;: Norwegia czerpie nieprzyzwoite zyski z wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/economist-norwegia-czerpie-nieprzyzwoite-zyski-z-wojny/000G1VT05TNU9R35-C321.jpg\" /></a>Dzi\u0119ki trwaj\u0105cej od p\u00f3\u0142 roku wojnie, w kt\u00f3rej Rosja zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119, Norwegia - drugi pod wzgl\u0119dem bogactwa kraj kontynentu (wyprzedza "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-wiedza-co-powoduje-raka-pluc-u-niepalacych-przelomo,nId,6277331", "title": "Naukowcy wiedz\u0105, co powoduje raka p\u0142uc u niepal\u0105cych. Prze\u0142omowe badanie", "date_published": "2022-09-10 17:14:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-wiedza-co-powoduje-raka-pluc-u-niepalacych-przelomo,nId,6277331\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy wiedz\u0105, co powoduje raka p\u0142uc u niepal\u0105cych. Prze\u0142omowe badanie\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-wiedza-co-powoduje-raka-pluc-u-niepalacych-przelomo/000ARWJYNAFBBOHE-C321.jpg\" /></a>Naukowcy odkryli zwi\u0105zek pomi\u0119dzy spalinami samochodowymi a zapadalno\u015bci\u0105 na raka p\u0142uc. Odkrycie wyja\u015bnia, dlaczego tak wiele os\u00f3b, kt\u00f3re nie pal\u0105 papier"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ucieczka-czolgu-zakonczona-na-drzewie-nagranie-podbija-siec,nId,6277359", "title": "Ucieczka czo\u0142gu zako\u0144czona na drzewie. Nagranie podbija sie\u0107", "date_published": "2022-09-10 17:00:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ucieczka-czolgu-zakonczona-na-drzewie-nagranie-podbija-siec,nId,6277359\"><img align=\"left\" alt=\"Ucieczka czo\u0142gu zako\u0144czona na drzewie. Nagranie podbija sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/ucieczka-czolgu-zakonczona-na-drzewie-nagranie-podbija-siec/000G1VEHIHVX5TQ8-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie pokazuj\u0105ce rosyjski czo\u0142g i uciekaj\u0105cych z niego \u017co\u0142nierzy. W pewnym momencie pojazd ko\u0144czy sw\u00f3j rajd na d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smutek-to-cena-za-milosc-wzruszajace-slowa-ksiecia-williama,nId,6277352", "title": "\"Smutek to cena za mi\u0142o\u015b\u0107\". Wzruszaj\u0105ce s\u0142owa ksi\u0119cia Williama", "date_published": "2022-09-10 16:36:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smutek-to-cena-za-milosc-wzruszajace-slowa-ksiecia-williama,nId,6277352\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Smutek to cena za mi\u0142o\u015b\u0107&quot;. Wzruszaj\u0105ce s\u0142owa ksi\u0119cia Williama\" src=\"https://i.iplsc.com/smutek-to-cena-za-milosc-wzruszajace-slowa-ksiecia-williama/000G1VAJWXY06SI6-C321.jpg\" /></a>&quot;Babcia m\u00f3wi\u0142a mi, \u017ce smutek jest cen\u0105, jak\u0105 p\u0142acimy za mi\u0142o\u015b\u0107. Ten smutek, jaki b\u0119dziemy odczuwa\u0107 w nadchodz\u0105cych tygodniach, b\u0119dzie \u015bwiadectwem mi\u0142o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-podano-date,nId,6277338", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Podano dat\u0119", "date_published": "2022-09-10 16:04:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-podano-date,nId,6277338\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Podano dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-podano-date/000G1VAVN87BY003-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia - poda\u0142 Pa\u0142ac Buckingham. Pogrzeb b\u0119dzie mia\u0142 charakter pa\u0144stwowy.\n</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloski-hierarcha-zastapi-polskiego-biskupa-kluczowe-stanowis,nId,6277326", "title": "W\u0142oski hierarcha zast\u0105pi polskiego biskupa. Kluczowe stanowisko w Watykanie", "date_published": "2022-09-10 15:20:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloski-hierarcha-zastapi-polskiego-biskupa-kluczowe-stanowis,nId,6277326\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142oski hierarcha zast\u0105pi polskiego biskupa. Kluczowe stanowisko w Watykanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wloski-hierarcha-zastapi-polskiego-biskupa-kluczowe-stanowis/000G1V4MBL2HB4N0-C321.jpg\" /></a>W\u0142oski arcybiskup Luciano Russo zosta\u0142 mianowany przez papie\u017ca Franciszka sekretarzem do spraw Reprezentacji Papieskich w Sekretariacie Stanu Stolicy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-niebezpieczne-zjawisko-na-dolnym-slasku-to-lej-kondensacyjny,nId,6277310", "title": "Niebezpieczne zjawisko na Dolnym \u015al\u0105sku. To lej kondensacyjny", "date_published": "2022-09-10 14:48:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-niebezpieczne-zjawisko-na-dolnym-slasku-to-lej-kondensacyjny,nId,6277310\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczne zjawisko na Dolnym \u015al\u0105sku. To lej kondensacyjny\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczne-zjawisko-na-dolnym-slasku-to-lej-kondensacyjny/000G1V3D8BXQYKY7-C321.jpg\" /></a>Pogoda w Polsce od kilku dni daje si\u0119 we znaki. Spad\u0142a temperatura, pojawiaj\u0105 si\u0119 burze, a na Dolnym \u015al\u0105sku zaobserwowano lej kondensacyjny. Jak podkre\u015blaj\u0105 eksp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-wyslal-zyczenia-dla-brytyjskiego-krola-dwie-linijki,nId,6277308", "title": "Putin wys\u0142a\u0142 \u017cyczenia dla brytyjskiego kr\u00f3la. Dwie linijki", "date_published": "2022-09-10 14:44:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-wyslal-zyczenia-dla-brytyjskiego-krola-dwie-linijki,nId,6277308\"><img align=\"left\" alt=\"Putin wys\u0142a\u0142 \u017cyczenia dla brytyjskiego kr\u00f3la. Dwie linijki\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-wyslal-zyczenia-dla-brytyjskiego-krola-dwie-linijki/000G1V0PDT45C9AM-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wys\u0142a\u0142 wiadomo\u015b\u0107 gratulacyjn\u0105 dla kr\u00f3la Karola III. &quot;\u017bycz\u0119 Waszej Kr\u00f3lewskiej Mo\u015bci sukces\u00f3w, zdrowia i wszystkiego najlepszego&quot; - g"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-izium-odbite-przez-ukraincow-rosja-potwierdza,nId,6277304", "title": "Izium odbite przez Ukrai\u0144c\u00f3w. Rosja potwierdza", "date_published": "2022-09-10 14:39:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-izium-odbite-przez-ukraincow-rosja-potwierdza,nId,6277304\"><img align=\"left\" alt=\"Izium odbite przez Ukrai\u0144c\u00f3w. Rosja potwierdza \" src=\"https://i.iplsc.com/izium-odbite-przez-ukraincow-rosja-potwierdza/000G1V6GFYHKGJD7-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojska wycofa\u0142y si\u0119 z miasta Izium - poda\u0142 rosyjski przyw\u00f3dca w obwodzie donieckim. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142a tak\u017ce prokremlowska agencja informacyjna TASS. Izium to jed"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-wybuch-w-szczecinie-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6277279", "title": "Wybuch w Szczecinie. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-09-10 13:43:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-wybuch-w-szczecinie-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6277279\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Szczecinie. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-szczecinie-nie-zyje-jedna-osoba/000G1UAV79ON74WC-C321.jpg\" /></a>Tragedia w Szczecinie. W dzielnicy Klucz dosz\u0142o do wybuchu. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, w wyniku eksplozji zgin\u0119\u0142a jedna osoba. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. Konieczna by\u0142a ewakuacja cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. </p><br clear=\"all\" /"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-poslowie-zlozyli-przysiege-na-wiernosc-krolo,nId,6277274", "title": "Wielka Brytania: Pos\u0142owie z\u0142o\u017cyli przysi\u0119g\u0119 na wierno\u015b\u0107 kr\u00f3lowi Karolowi III", "date_published": "2022-09-10 13:28:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-poslowie-zlozyli-przysiege-na-wiernosc-krolo,nId,6277274\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Pos\u0142owie z\u0142o\u017cyli przysi\u0119g\u0119 na wierno\u015b\u0107 kr\u00f3lowi Karolowi III\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-poslowie-zlozyli-przysiege-na-wiernosc-krolo/000G1U8R906VY752-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie brytyjskiej Izby Gmin z\u0142o\u017cyli w sobot\u0119 przysi\u0119g\u0119 na wierno\u015b\u0107 nowemu kr\u00f3lowi Karolowi III. To sz\u00f3sty raz od 1939 roku, gby Izba Gmin odbywa p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-trzy-osoby-zginely-11-rannych-w-zderzeniu-pociagow,nId,6277258", "title": "Chorwacja: Trzy osoby zgin\u0119\u0142y, 11 rannych w zderzeniu poci\u0105g\u00f3w", "date_published": "2022-09-10 12:49:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-trzy-osoby-zginely-11-rannych-w-zderzeniu-pociagow,nId,6277258\"><img align=\"left\" alt=\"Chorwacja: Trzy osoby zgin\u0119\u0142y, 11 rannych w zderzeniu poci\u0105g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/chorwacja-trzy-osoby-zginely-11-rannych-w-zderzeniu-pociagow/000G1U6P6HV2N2BI-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Oku\u010dani i Novska w Chorwacji dosz\u0142o w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 do zderzenia poci\u0105gu osobowego i towarowego. Zgin\u0119\u0142y trzy osoby, 11 zosta\u0142o ra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bledy-kampanii-kremla-blogerzy-krytykuja-dowodztwo,nId,6277252", "title": "B\u0142\u0119dy kampanii Kremla. Blogerzy krytykuj\u0105 dow\u00f3dztwo", "date_published": "2022-09-10 12:41:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bledy-kampanii-kremla-blogerzy-krytykuja-dowodztwo,nId,6277252\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142\u0119dy kampanii Kremla. Blogerzy krytykuj\u0105 dow\u00f3dztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/bledy-kampanii-kremla-blogerzy-krytykuja-dowodztwo/000G1U4PN3I8PU55-C321.jpg\" /></a>Rosja pope\u0142nia b\u0142\u0119dy w kampanii informacyjnej na temat wojny na Ukrainie - twierdzi ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Eksperci zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce inwazja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwa-totalna-wojna-swiatowa-dosadne-slowa-papieza-franciszka,nId,6277224", "title": "\"Trwa totalna wojna \u015bwiatowa\". Dosadne s\u0142owa papie\u017ca Franciszka", "date_published": "2022-09-10 11:32:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwa-totalna-wojna-swiatowa-dosadne-slowa-papieza-franciszka,nId,6277224\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Trwa totalna wojna \u015bwiatowa&quot;. Dosadne s\u0142owa papie\u017ca Franciszka\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-totalna-wojna-swiatowa-dosadne-slowa-papieza-franciszka/000G1TYMAM8D3CIK-C321.jpg\" /></a>- Liczne zbrojne konflikty naprawd\u0119 niepokoj\u0105. M\u00f3wi\u0142em, \u017ce to trzecia wojna \u015bwiatowa &quot;w kawa\u0142kach&quot;. Dzisiaj mo\u017cemy powiedzie\u0107: totalna - powie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bitwa-o-cherson-zadecyduje-o-przyszlosci-ukrainy,nId,6277217", "title": "Bitwa o Cherso\u0144 zadecyduje o przysz\u0142o\u015bci Ukrainy", "date_published": "2022-09-10 11:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bitwa-o-cherson-zadecyduje-o-przyszlosci-ukrainy,nId,6277217\"><img align=\"left\" alt=\"Bitwa o Cherso\u0144 zadecyduje o przysz\u0142o\u015bci Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/bitwa-o-cherson-zadecyduje-o-przyszlosci-ukrainy/000G1TYYBM62OCPG-C321.jpg\" /></a>Region Cherso\u0144 jest od pierwszych dni wojny pod rosyjsk\u0105 okupacj\u0105. Teraz Kij\u00f3w og\u0142asza sukces swojej kontrofensywy - w sobot\u0119 pojawi\u0142y si\u0119 informacje o zaj\u0119ciu strategicz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-logopedzi-skazani-publikacje-wywrotowych-ksiazek-dla-d,nId,6277203", "title": "Chiny: Logopedzi skazani publikacj\u0119 \"wywrotowych\" ksi\u0105\u017cek dla dzieci", "date_published": "2022-09-10 10:39:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-logopedzi-skazani-publikacje-wywrotowych-ksiazek-dla-d,nId,6277203\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Logopedzi skazani publikacj\u0119 &quot;wywrotowych&quot; ksi\u0105\u017cek dla dzieci \" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-logopedzi-skazani-publikacje-wywrotowych-ksiazek-dla-d/000G1TT1WY5USGXD-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Hongkongu skaza\u0142 pi\u0119cioro cz\u0142onk\u00f3w zwi\u0105zku zawodowego logoped\u00f3w na 19 miesi\u0119cy wi\u0119zienia za publikacj\u0119 ksi\u0105\u017cek dla dzieci, kt\u00f3re uznano za &"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-starcie-cywilizacji-wolnosci-z-imperium-klamstwa-premier-mor,nId,6277192", "title": "\"Starcie cywilizacji wolno\u015bci z imperium k\u0142amstwa\". Premier Morawiecki po wizycie w Kijowie", "date_published": "2022-09-10 10:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-starcie-cywilizacji-wolnosci-z-imperium-klamstwa-premier-mor,nId,6277192\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Starcie cywilizacji wolno\u015bci z imperium k\u0142amstwa&quot;. Premier Morawiecki po wizycie w Kijowie\" src=\"https://i.iplsc.com/starcie-cywilizacji-wolnosci-z-imperium-klamstwa-premier-mor/000G1TR05MOJPVBW-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy wojny potwierdza, \u017ce Ukraina nigdy nie by\u0142a i nie b\u0119dzie cz\u0119\u015bci\u0105 Rosji. Wierz\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-pulk-rosyjski-musial-uciekac-z-balakliji-na,nId,6277196", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Pu\u0142k rosyjski musia\u0142 ucieka\u0107 z Ba\u0142akliji na piechot\u0119", "date_published": "2022-09-10 10:15:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-pulk-rosyjski-musial-uciekac-z-balakliji-na,nId,6277196\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Pu\u0142k rosyjski musia\u0142 ucieka\u0107 z Ba\u0142akliji na piechot\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-pulk-rosyjski-musial-uciekac-z-balakliji-na/000G1TQNBIQ4FPDQ-C321.jpg\" /></a>Po kontrnatarciu si\u0142 ukrai\u0144skich 202. pu\u0142k rosyjskiej armii wycofywa\u0142 si\u0119 z Ba\u0142akliji w obwodzie charkowskim na piechot\u0119, po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-23-samoloty-nie-wyladowaly-w-gdansku-przez-awarie-i-mgle,nId,6277187", "title": "23 samoloty nie wyl\u0105dowa\u0142y w Gda\u0144sku. Przez awari\u0119 i mg\u0142\u0119", "date_published": "2022-09-10 09:48:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-23-samoloty-nie-wyladowaly-w-gdansku-przez-awarie-i-mgle,nId,6277187\"><img align=\"left\" alt=\"23 samoloty nie wyl\u0105dowa\u0142y w Gda\u0144sku. Przez awari\u0119 i mg\u0142\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/23-samoloty-nie-wyladowaly-w-gdansku-przez-awarie-i-mgle/000G1TM57UOUC3DN-C321.jpg\" /></a>23 samoloty, kt\u00f3re w pi\u0105tek i sobot\u0119 mia\u0142y l\u0105dowa\u0107 na jednym z pas\u00f3w gda\u0144skiego musia\u0142y zosta\u0107 przekierowane do innych port\u00f3w. Powodem problem\u00f3w by\u0142a usterka systemu nawigacyjn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-23-samoloty-nie-wyladowaly-w-gdansku-przeze-awarie-i-mgle,nId,6277187", "title": "23 samoloty nie wyl\u0105dowa\u0142y w Gda\u0144sku. Przeze awari\u0119 i mg\u0142\u0119", "date_published": "2022-09-10 09:48:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-23-samoloty-nie-wyladowaly-w-gdansku-przeze-awarie-i-mgle,nId,6277187\"><img align=\"left\" alt=\"23 samoloty nie wyl\u0105dowa\u0142y w Gda\u0144sku. Przeze awari\u0119 i mg\u0142\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/23-samoloty-nie-wyladowaly-w-gdansku-przeze-awarie-i-mgle/000G1TM57UOUC3DN-C321.jpg\" /></a>23 samoloty, kt\u00f3re w pi\u0105tek i sobot\u0119 mia\u0142y l\u0105dowa\u0107 na jednym z pas\u00f3w gda\u0144skiego musia\u0142y zosta\u0107 przekierowane do innych port\u00f3w. Powodem problem\u00f3w by\u0142a usterka systemu nawigac"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kazimiera-szczuka-moja-pierwsza-audycja-byla-okropna,nId,6277157", "title": "Kazimiera Szczuka: Moja pierwsza audycja by\u0142a okropna", "date_published": "2022-09-10 09:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kazimiera-szczuka-moja-pierwsza-audycja-byla-okropna,nId,6277157\"><img align=\"left\" alt=\"Kazimiera Szczuka: Moja pierwsza audycja by\u0142a okropna\" src=\"https://i.iplsc.com/kazimiera-szczuka-moja-pierwsza-audycja-byla-okropna/000G1THDL5W659VN-C321.jpg\" /></a>To by\u0142o niegrzeczne, niekulturalne, niestosowne, niegodne i po prostu g\u0142upie, i chamskie - powiedzia\u0142a dziennikarka RMF FM Kazimiera Szczuka. W ten spos\u00f3b odnios\u0142a si\u0119 do swojego rozmowy z wice"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-wstepuje-na-tron-proklamacja-nowego-krola,nId,6274778", "title": "Karol III wst\u0119puje na tron. Proklamacja nowego kr\u00f3la", "date_published": "2022-09-10 09:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-wstepuje-na-tron-proklamacja-nowego-krola,nId,6274778\"><img align=\"left\" alt=\"Karol III wst\u0119puje na tron. Proklamacja nowego kr\u00f3la\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-iii-wstepuje-na-tron-proklamacja-nowego-krola/000G1TK4WLAMAM88-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci zwi\u0105zane z obj\u0119ciem tronu po zmar\u0142ej w czwartek kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II przez jej najstarszego syna, Karola. W sobot\u0119 po godz. 11 czasu polskiego w Londynie Rada Akc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kupiansk-wyzwolony-przez-ukrainskie-wojska,nId,6277169", "title": "Kupia\u0144sk wyzwolony przez ukrai\u0144skie wojska", "date_published": "2022-09-10 08:48:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kupiansk-wyzwolony-przez-ukrainskie-wojska,nId,6277169\"><img align=\"left\" alt=\"Kupia\u0144sk wyzwolony przez ukrai\u0144skie wojska\" src=\"https://i.iplsc.com/kupiansk-wyzwolony-przez-ukrainskie-wojska/000G1THJMNE0WJX3-C321.jpg\" /></a>Wojska ukrai\u0144skie wyzwoli\u0142y Kupia\u0144sk w obwodzie charkowskim - informuje S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy.  W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia \u017co\u0142nierzy przed budynkami administracji w mie\u015bcie, Rosj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-kupiansk-wyzwolony-przez-ukrainskie-wojska,nId,6277169", "title": "Media: Kupia\u0144sk wyzwolony przez ukrai\u0144skie wojska", "date_published": "2022-09-10 08:48:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-kupiansk-wyzwolony-przez-ukrainskie-wojska,nId,6277169\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Kupia\u0144sk wyzwolony przez ukrai\u0144skie wojska\" src=\"https://i.iplsc.com/media-kupiansk-wyzwolony-przez-ukrainskie-wojska/000G1THJMNE0WJX3-C321.jpg\" /></a>Wojska ukrai\u0144skie wyzwoli\u0142y Kupia\u0144sk w obwodzie charkowskim - informuj\u0105 ukrai\u0144scy dziennikarze i politycy. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia \u017co\u0142nierzy przed budynkami adminis"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wzruszajace-wykonanie-ukrainskiego-hymnu-spiewaja-go-zolnier,nId,6277131", "title": "Wzruszaj\u0105ce wykonanie ukrai\u0144skiego hymnu. \u015apiewaj\u0105 go \u017co\u0142nierze", "date_published": "2022-09-10 08:27:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wzruszajace-wykonanie-ukrainskiego-hymnu-spiewaja-go-zolnier,nId,6277131\"><img align=\"left\" alt=\"Wzruszaj\u0105ce wykonanie ukrai\u0144skiego hymnu. \u015apiewaj\u0105 go \u017co\u0142nierze\" src=\"https://i.iplsc.com/wzruszajace-wykonanie-ukrainskiego-hymnu-spiewaja-go-zolnier/000G1TG7E6Q8X06X-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cne, wzruszaj\u0105ce - takie komentarze pojawiaj\u0105 si\u0119 w sieci pod wykonaniem ukrai\u0144skiego hymnu narodowego. Pie\u015b\u0144 \u015bpiewaj\u0105 \u017co\u0142nierz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-piec-osob-zginelo-po-wywroceniu-lodzi-mieli-zd,nId,6277162", "title": "Nowa Zelandia. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o po wywr\u00f3ceniu \u0142odzi. Mieli zderzy\u0107 si\u0119 z wielorybem", "date_published": "2022-09-10 08:26:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-piec-osob-zginelo-po-wywroceniu-lodzi-mieli-zd,nId,6277162\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o po wywr\u00f3ceniu \u0142odzi. Mieli zderzy\u0107 si\u0119 z wielorybem\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-piec-osob-zginelo-po-wywroceniu-lodzi-mieli-zd/000G1TFJXOKUKBWJ-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o po tym, jak 8,5-metrowa \u0142\u00f3d\u017a, kt\u00f3r\u0105 podr\u00f3\u017cowali wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 u wybrze\u017cy nowozelandzkiej Wyspy Po\u0142udniowej. S\u0142u\u017cby informuj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-mycie-okien-sprawdz-jak-robic-to-dobrze,nId,6275134", "title": "Mycie okien - sprawd\u017a, jak robi\u0107 to dobrze!", "date_published": "2022-09-10 07:07:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-mycie-okien-sprawdz-jak-robic-to-dobrze,nId,6275134\"><img align=\"left\" alt=\"Mycie okien - sprawd\u017a, jak robi\u0107 to dobrze!\" src=\"https://i.iplsc.com/mycie-okien-sprawdz-jak-robic-to-dobrze/000G1OAZAHJ9NL1E-C321.jpg\" /></a>Czym my\u0107 okna i jak to robi\u0107, \u017ceby na szybach nie pozostawa\u0142y smugi? Mamy kilka przydatnych wskaz\u00f3wek, dzi\u0119ki kt\u00f3rym oszcz\u0119dzisz sw\u00f3j cenny czas, unikniesz nerw\u00f3w przy domowych porz\u0105dkach, a przede wszystkim dok\u0142adnie wycz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nowy-jork-oglosil-stan-wyjatkowy-w-stanie-rozprzestrzeni,nId,6277119", "title": "USA: Nowy Jork og\u0142osi\u0142 stan wyj\u0105tkowy. W stanie rozprzestrzenia si\u0119 polio", "date_published": "2022-09-10 07:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nowy-jork-oglosil-stan-wyjatkowy-w-stanie-rozprzestrzeni,nId,6277119\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nowy Jork og\u0142osi\u0142 stan wyj\u0105tkowy. W stanie rozprzestrzenia si\u0119 polio\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nowy-jork-oglosil-stan-wyjatkowy-w-stanie-rozprzestrzeni/000G1T8MOPIGSJFG-C321.jpg\" /></a>Nowy Jork og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek stan wyj\u0105tkowy po wykryciu wirusa polio w pr\u00f3bkach \u015bciek\u00f3w z Long Island. To sygna\u0142, \u017ce wirus, kt\u00f3ry mo\u017ce powodowa\u0107 parali\u017c, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-do-liz-truss-obawialem-sie-smierci-krolowej,nId,6277117", "title": "Karol III do Liz Truss: Obawia\u0142em si\u0119 \u015bmierci kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-10 06:35:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-do-liz-truss-obawialem-sie-smierci-krolowej,nId,6277117\"><img align=\"left\" alt=\"Karol III do Liz Truss: Obawia\u0142em si\u0119 \u015bmierci kr\u00f3lowej\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-iii-do-liz-truss-obawialem-sie-smierci-krolowej/000G1T7CT2U1O9BT-C321.jpg\" /></a>Karol III przyj\u0105\u0142 premier Liz Truss na swojej pierwszej audiencji. Podczas rozmowy przyzna\u0142, \u017ce \u015bmier\u0107 jego matki, kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, to &quot;moment, kt\u00f3rego si\u0119 obawia\u0142&quot;.</p><"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-grozi-nam-blackout-jak-przygotowac-sie-na-brak-pradu,nId,6275142", "title": "Czy grozi nam blackout? Jak przygotowa\u0107 si\u0119 na brak pr\u0105du", "date_published": "2022-09-10 06:12:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-grozi-nam-blackout-jak-przygotowac-sie-na-brak-pradu,nId,6275142\"><img align=\"left\" alt=\"Czy grozi nam blackout? Jak przygotowa\u0107 si\u0119 na brak pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-grozi-nam-blackout-jak-przygotowac-sie-na-brak-pradu/000G1OA45REPF1SW-C321.jpg\" /></a>Od kilku lat wiele europejskich kraj\u00f3w ostrzega przed kryzysem energetycznym i rosn\u0105cym ryzykiem cz\u0119stych blackout\u00f3w. Czy Polska jest przygotowana na taki scenariusz? Jak radzi\u0107 sob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mysli-samobojcze-maja-coraz-mlodsze-dzieci-zatrwazajace-dane,nId,6275777", "title": "\"My\u015bli samob\u00f3jcze maj\u0105 coraz m\u0142odsze dzieci\". Zatrwa\u017caj\u0105ce dane", "date_published": "2022-09-10 06:06:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mysli-samobojcze-maja-coraz-mlodsze-dzieci-zatrwazajace-dane,nId,6275777\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;My\u015bli samob\u00f3jcze maj\u0105 coraz m\u0142odsze dzieci&quot;. Zatrwa\u017caj\u0105ce dane \" src=\"https://i.iplsc.com/mysli-samobojcze-maja-coraz-mlodsze-dzieci-zatrwazajace-dane/000G1SDO5MRWCXPO-C321.jpg\" /></a>W ubieg\u0142ym roku, tylko w Warszawie, samob\u00f3jstwo pope\u0142ni\u0142o 55 m\u0142odych os\u00f3b w wieku od sz\u00f3stego do 24. roku \u017cycia. Trzyna\u015bcioro z nich nie uko\u0144czy\u0142o nawet 18 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dr-marlena-stradomska-co-roku-z-powodu-samobojstw-znika-jedn,nId,6277110", "title": "Dr Marlena Stradomska: Co roku z powodu samob\u00f3jstw znika jedno miasteczko z mapy naszego kraju", "date_published": "2022-09-10 05:56:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dr-marlena-stradomska-co-roku-z-powodu-samobojstw-znika-jedn,nId,6277110\"><img align=\"left\" alt=\"Dr Marlena Stradomska: Co roku z powodu samob\u00f3jstw znika jedno miasteczko z mapy naszego kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/dr-marlena-stradomska-co-roku-z-powodu-samobojstw-znika-jedn/000G1T506VX1DQMW-C321.jpg\" /></a>Ponad 5 tys. os\u00f3b rocznie ginie w Polsce w wyniku samob\u00f3jstw. To tak jakby z mapy naszego kraju znikn\u0119\u0142o jedno niewielkie miasteczko - z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-quiet-quitting-co-to-jest-oraz-co-mowia-eksperci,nId,6275093", "title": "Quiet quitting - co to jest oraz co m\u00f3wi\u0105 eksperci?", "date_published": "2022-09-10 05:42:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-quiet-quitting-co-to-jest-oraz-co-mowia-eksperci,nId,6275093\"><img align=\"left\" alt=\"Quiet quitting - co to jest oraz co m\u00f3wi\u0105 eksperci?\" src=\"https://i.iplsc.com/quiet-quitting-co-to-jest-oraz-co-mowia-eksperci/000G1O5IPHB3KJ2M-C321.jpg\" /></a>Ostatnimi czasy media coraz cz\u0119\u015bciej u\u017cywaj\u0105 has\u0142a quiet quitting w kontek\u015bcie rynku pracy. Termin ten zyska\u0142 na popularno\u015bci dzi\u0119ki platformie TikTok, gdzie filmy publikowane pod tym has\u0142em rozpo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pawel-szefernaker-1-3-mln-uchodzcow-planuje-dluzej-zostac-w-,nId,6274840", "title": "Pawe\u0142 Szefernaker: 1,3 mln uchod\u017ac\u00f3w planuje d\u0142u\u017cej zosta\u0107 w Polsce", "date_published": "2022-09-10 05:21:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pawel-szefernaker-1-3-mln-uchodzcow-planuje-dluzej-zostac-w-,nId,6274840\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Szefernaker: 1,3 mln uchod\u017ac\u00f3w planuje d\u0142u\u017cej zosta\u0107 w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-szefernaker-1-3-mln-uchodzcow-planuje-dluzej-zostac-w/000G1NO5AGI6AXVL-C321.jpg\" /></a>- W ostatnich tygodniach wi\u0119cej os\u00f3b wyje\u017cd\u017ca ni\u017c przyje\u017cd\u017ca do Polski. Eksperci zgadzaj\u0105 si\u0119 z nami, \u017ce dzi\u015b mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107 o 1,3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ulewne-deszcze-i-burze-pogoda-na-sobote,nId,6277102", "title": "Ulewne deszcze i burze. Pogoda na sobot\u0119", "date_published": "2022-09-10 05:18:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ulewne-deszcze-i-burze-pogoda-na-sobote,nId,6277102\"><img align=\"left\" alt=\"Ulewne deszcze i burze. Pogoda na sobot\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ulewne-deszcze-i-burze-pogoda-na-sobote/000G1T1JO966B1AD-C321.jpg\" /></a> W sobot\u0119 niemal w ca\u0142ym kraju b\u0119dzie deszczowo. Na zachodzie kraju wyst\u0105pi\u0105 burze - poinformowa\u0142a dy\u017curna synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Ma\u0142gorzata Tomczuk. Termometry poka\u017c\u0105 od 12 stopni na Suwalszczy\u017anie do 2"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-199-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2982,akt,100723", "title": "Wojna w Ukrainie. 199. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-10 05:15:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-199-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2982,akt,100723\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 199. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-199-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000A1NFHNRU1JLFB-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-199-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2982,akt,100809", "title": "Wojna w Ukrainie. 199. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-10 05:15:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-199-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2982,akt,100809\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 199. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-199-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000FV136R36NQPCM-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-zostanie-oficjalnie-proklamowany-krolem-przed-polu,nId,6277097", "title": "Karol III zostanie oficjalnie proklamowany kr\u00f3lem przed po\u0142udniem", "date_published": "2022-09-10 04:30:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-zostanie-oficjalnie-proklamowany-krolem-przed-polu,nId,6277097\"><img align=\"left\" alt=\"Karol III zostanie oficjalnie proklamowany kr\u00f3lem przed po\u0142udniem\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-iii-zostanie-oficjalnie-proklamowany-krolem-przed-polu/000G1QSBCHGTRCG8-C321.jpg\" /></a>Wielka Brytania przygotowuje si\u0119 do obj\u0119cia tronu przez Karola III. Proklamacja, og\u0142aszaj\u0105ca syna zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II nowym kr\u00f3lem, zosta\u0142a zaplanowana"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wepchnieci-w-pulapke-ukraina-moze-odzyskac-krym-w-2,nId,6277095", "title": "Rosjanie wepchni\u0119ci w pu\u0142apk\u0119. \"Ukraina mo\u017ce odzyska\u0107 Krym w 2023 roku\"", "date_published": "2022-09-10 04:23:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wepchnieci-w-pulapke-ukraina-moze-odzyskac-krym-w-2,nId,6277095\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wepchni\u0119ci w pu\u0142apk\u0119. &quot;Ukraina mo\u017ce odzyska\u0107 Krym w 2023 roku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wepchnieci-w-pulapke-ukraina-moze-odzyskac-krym-w-2/000FW5NOJ56DDRPA-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy naje\u017ad\u017acy zostali wepchni\u0119ci w pu\u0142apk\u0119 na po\u0142udniu kraju przez ukrai\u0144skie wojsko - poinformowa\u0142 w nocy z"}]