{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29258898,kto-dostanie-powolanie-na-cwiczenia-wojskowe-sa-szczegoly-dot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kto dostanie powo\u0142anie na \u0107wiczenia wojskowe? S\u0105 szczeg\u00f3\u0142y dot. wezwa\u0144", "date_published": "2022-12-13 21:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/e2/1b/z29238785M,Wojsko-Polskie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />MON stopniowo wdra\u017ca zmiany. W 2023 roku zostan\u0105 wznowione obowi\u0105zkowe \u0107wiczenia wojskowe dla rezerwist\u00f3w. - To nie jest \u017cadna nowo\u015b\u0107 - komentowa\u0142a na antenie Polsat News pp\u0142k Justyna Balik z Centralnego Wojskowego Centrum Rekrutacji. - Rezerwy by\u0142y, s\u0105 i b\u0119d\u0105 szkolone - doda\u0142a. Docelowo wezwanie ma dosta\u0107 200 tys. os\u00f3b. Kto dok\u0142adnie?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29258211,nie-zyje-ksiadz-antoni-kieniewicz-duchowny-mial-czworke-dzieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nie \u017cyje ksi\u0105dz Antoni Kieniewicz. Mia\u0142 o\u015bmioro wnucz\u0105t, jego syn te\u017c jest duchownym", "date_published": "2022-12-13 20:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/e7/1b/z29258476M,Zmarl-ks--Antoni-Kieniewicz--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />13 grudnia archidiecezja warszawska poinformowa\u0142a o \u015bmierci ksi\u0119dza Antoniego Kieniewicza. Duchowny by\u0142 rezydentem w parafii NMP Matki Ko\u015bcio\u0142a w Warszawie. Do seminarium wst\u0105pi\u0142 po \u015bmierci swojej \u017cony, a \u015bwi\u0119cenia przyj\u0105\u0142 dopiero w wieku 69 lat, 17 lat po tym, jak ksi\u0119dzem zosta\u0142 jeden z jego syn\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29258683,grand-press-agnieszka-szpila-odmowila-przyjecia-nagrody-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grand Press. Agnieszka Szpila odm\u00f3wi\u0142a przyj\u0119cia nagrody. \"Nie mog\u0142abym sobie spojrze\u0107 w twarz\"", "date_published": "2022-12-13 20:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/e7/1b/z29258976M,Agnieszka-Szpila.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas wtorkowej gali nagr\u00f3d dziennikarskich Grand Press 2022 publicystka Agnieszka Szpila nagrodzona za sw\u00f3j tekst dla portalu Krytykapolityczna.pl odm\u00f3wi\u0142a przyj\u0119cia statuetki. Jak t\u0142umaczy\u0142a, ma to zwi\u0105zek z \"bardzo nieprzyjemnym i przemocowym\" zdarzeniem, kt\u00f3re mia\u0142o miejsce kilka dni wcze\u015bniej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29258636,bieniow-auto-zderzylo-sie-z-ciezarowka-nie-zyja-trzy-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bieni\u00f3w: auto zderzy\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby, w tym 2-letnie dziecko", "date_published": "2022-12-13 19:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/e7/1b/z29258662M,Bieniow--Tragiczny-wypadek.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o we wtorek po godz. 14 na drodze krajowej nr 27 w rejonie miejscowo\u015bci Bieni\u00f3w w gminie \u017bary w woj. lubuskim. Dosz\u0142o do zderzenia auta z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105, zgin\u0119\u0142y trzy osoby, w tym dwuletnia dziewczynka.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29249335,sex-workerka-poplakalam-sie-kiedy-zobaczylam-swiadczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sex workerka: Pop\u0142aka\u0142am si\u0119, kiedy zobaczy\u0142am \"\u015bwiadczenie us\u0142ug seksualnych\", zamiast \"prostytuowania\"", "date_published": "2022-12-13 19:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/e6/1b/z29253948M,Karolina-Rogaska-i-Aleksandra-Kluczyk.jpg\" vspace=\"2\" />- To, jak\u0105 prac\u0119 wykonujemy, nie czyni z nas kogo\u015b gorszego, komu nie nale\u017c\u0105 si\u0119 prawa, poczucie bezpiecze\u0144stwa, szacunek i \u017cycie bez przemocy - m\u00f3wi Aleksandra Kluczyk, aktywistka i pracownica seksualna. Razem z dziennikark\u0105 Karolin\u0105 Rogask\u0105 i Olg\u0105 Ostrowsk\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w Sex Work Polska stworzy\u0142y poradnik \"Bez wstydu. Jak pisa\u0107 o pracy seksualnej\". - Zmiana zaczyna si\u0119 od tego, jak m\u00f3wimy i jak jeste\u015bmy opisywane. Nie mamy dost\u0119pu do polityk\u00f3w, nie zmienimy prawa. Ale j\u0119zykiem mo\u017cemy wp\u0142ywa\u0107 na ludzi.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29258590,mariusz-walter-nie-zyje-byl-jednym-z-tworcow-tvn-mial-85-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mariusz Walter nie \u017cyje. By\u0142 jednym z tw\u00f3rc\u00f3w TVN. Mia\u0142 85 lat", "date_published": "2022-12-13 19:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/e7/1b/z29258637M,Mariusz-Walter-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Mariusz Walter nie \u017cyje. O \u015bmierci jednego z tw\u00f3rc\u00f3w TVN poinformowa\u0142a stacja. Walter mia\u0142 85 lat.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29258028,wroclaw-j-pis-na-autobusie-zamiast-numeru-linii-przewoznik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. \"J**** PiS\" na autobusie zamiast numeru linii. Przewo\u017anik zapowiada kar\u0119 dla kierowcy", "date_published": "2022-12-13 18:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/e7/1b/z29258349M,Wroclaw---J-----PiS--na-autobusie-zamiast-numeru-l.jpg\" vspace=\"2\" />\"J**** PiS\" - takie has\u0142o wy\u015bwietli\u0142 niedawno na tablicy prowadzonego przez siebie autobusu podmiejskiego kierowca z Wroc\u0142awia. Dolno\u015bl\u0105skie Linie Autobusowe odcinaj\u0105 si\u0119 od wulgarnego manifestu i zapowiadaj\u0105 \"daleko id\u0105ce konsekwencje\" wobec kieruj\u0105cego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29258008,w-sejmiku-slaskim-zawarl-porozumienie-z-pis-teraz-dostanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W sejmiku \u015bl\u0105skim zawar\u0142 porozumienie z PiS, teraz dostanie posad\u0119 w JSW? \"Synekura dla pana Ka\u0142u\u017cy\"", "date_published": "2022-12-13 17:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/d0/1b/z29166828M,Wojciech-Kaluza.jpg\" vspace=\"2\" />Wkr\u00f3tce kierownicze stanowisko w Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ce W\u0119glowej ma obj\u0105\u0107 by\u0142y wicemarsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego Wojciech Ka\u0142u\u017ca - podaje Onet. Szef Sierpnia'80 Bogus\u0142aw Zi\u0119tek w rozmowie z portalem zaznaczy\u0142, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 nagroda za cztery lata s\u0142u\u017cby dla PiS w sejmiku.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257886,co-zrobic-gdy-spotkamy-osobe-wychlodzona-nie-byc-obojetnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Co zrobi\u0107, gdy spotkamy osob\u0119 wych\u0142odzon\u0105? Nie by\u0107 oboj\u0119tnym", "date_published": "2022-12-13 17:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/85/1a/z27809866M,zima--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed nadchodz\u0105cymi mrozami. To wyj\u0105tkowo trudny czas dla os\u00f3b samotnych i dotkni\u0119tych problemem bezdomni\u015bci. Dlatego nie b\u0105d\u017a oboj\u0119tny, gdy widzisz, \u017ce kto\u015b potrzebuje pomocy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257945,plock-32-latek-zmarl-po-policyjnej-interwencji-sprawe-bada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "P\u0142ock: 32-latek zmar\u0142 po policyjnej interwencji. Spraw\u0119 bada prokuratura", "date_published": "2022-12-13 17:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/e7/1b/z29258007M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci 32-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek nad ranem po policyjnej interwencji. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 by\u0107 agresywny i nie reagowa\u0107 na polecenia funkcjonariuszy. W pewnym momencie straci\u0142 przytomno\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257874,lubelszczyzna-ksiadz-mial-ponizac-ucznia-innego-uderzyc-ksiazka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelszczyzna. Ksi\u0105dz mia\u0142 poni\u017ca\u0107 ucznia, innego uderzy\u0107 ksi\u0105\u017ck\u0105 w g\u0142ow\u0119. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "date_published": "2022-12-13 16:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/23/1b/z28455707M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ks. Dariusz R. oskar\u017cony by\u0142 o psychicznie i fizycznie zn\u0119canie nad uczniem szko\u0142y podstawowej, w kt\u00f3rej uczy\u0142. Po jedenastu rozprawach s\u0105d wyda\u0142 wyrok - duchowny zosta\u0142 uniewinniony.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257644,poznan-zaskakujaca-decyzja-proboszcza-prosi-aby-nie-dawac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Zaskakuj\u0105ca decyzja proboszcza. Prosi, aby nie dawa\u0107 mu kopert w czasie kol\u0119dy", "date_published": "2022-12-13 15:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/d9/1b/z29204126M,Ksiadz-po-koledzie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Proboszcz jednej z pozna\u0144skich parafii poprosi\u0142, aby nie dawa\u0107 mu kopert z pieni\u0119dzmi w czasie kol\u0119dy. - Jak id\u0119 do przyjaci\u00f3\u0142 w odwiedziny, te\u017c nie wymieniamy si\u0119 kopertami - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257108,pogoda-mrozna-noc-z-wtorku-na-srode-niemal-20-stopni-na-poludniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Mro\u017ana noc z wtorku na \u015brod\u0119. -19 stopni na po\u0142udniu Polski. IMGW ostrzega", "date_published": "2022-12-13 15:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/e6/1b/z29257641M,Pogoda--Mrozna-noc-z-wtorku-na-srode--Niemal--20-s.jpg\" vspace=\"2\" />Nad Polsk\u0119 dociera arktyczna masa powietrza, nocami temperatura mo\u017ce spada\u0107 do niemal minus 20 stopni - ostrzegaj\u0105 synoptycy IMGW.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257465,ksiadz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Burza po skandalicznym zachowaniu katechety. Krzycza\u0142 i wykr\u0119ca\u0142 r\u0119ce. Diecezja przeprasza", "date_published": "2022-12-13 15:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/e6/1b/z29257687M,Katecheza---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja przekaza\u0142a prokuraturze nagranie, na kt\u00f3rym ksi\u0105dz wykr\u0119ca r\u0119ce uczniowi Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego w Makowie. Do skandalicznego zachowania katechety odnios\u0142a si\u0119 te\u017c diecezja p\u0142ocka. \"Przepraszamy za to, co si\u0119 sta\u0142o. Taka sytuacja nigdy nie powinna si\u0119 zdarzy\u0107\" - informuje w o\u015bwiadczeniu rzeczniczka kurii.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257128,efekt-jeziora-tym-razem-nad-polskim-morzem-czym-jest-i-jak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Efekt jeziora tym razem nad Ba\u0142tykiem. Czym jest i jak powstaje to zjawisko?", "date_published": "2022-12-13 15:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/e6/1b/z29257582M,Zima-nad-morzem--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwsza po\u0142owa grudnia przynios\u0142a w ca\u0142ym kraju atak zimy. W niekt\u00f3rych miejscach Polski, zw\u0142aszcza na p\u00f3\u0142nocy kraju, na zmienn\u0105 zimow\u0105 aur\u0119 ma wp\u0142yw tzw. efekt jeziora. Czym jest i jak powstaje to zjawisko?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257164,bartoszyce-zwloki-kobiety-znaleziono-w-szambie-w-poblizu-cialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bartoszyce. Zw\u0142oki kobiety znaleziono w szambie. W pobli\u017cu cia\u0142o jej m\u0119\u017ca", "date_published": "2022-12-13 14:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/d5/1b/z29185219M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />We wsi Spytajny pod Bartoszycami (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) policja znalaz\u0142a w szambie cia\u0142o kobiety. W pobli\u017cu znajdowa\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zw\u0142oki jej m\u0119\u017ca. Prokuratura wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci ma\u0142\u017ce\u0144stwa.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257384,rejna-wjechal-nielegalnie-do-lasu-i-wypchal-po-brzegi-bagaznik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rejna. Wjecha\u0142 nielegalnie do lasu i wypcha\u0142 po brzegi baga\u017cnik ga\u0142\u0119ziami. Zosta\u0142 z\u0142apany", "date_published": "2022-12-13 14:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/e6/1b/z29257423M,Wjechal-do-lasu-i-zbieral-galezie.jpg\" vspace=\"2\" />Mimo zakazu m\u0119\u017cczyzna wjecha\u0142 do lasu w woj. kujawsko-pomorskim, po czym zacz\u0105\u0142 zbiera\u0107 ga\u0142\u0119zie i pakowa\u0107 je do baga\u017cnika samochodu. Na kradzie\u017cy drewna zosta\u0142 przy\u0142apany przez policjant\u00f3w i le\u015bnik\u00f3w. Ukarano go mandatem.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29256854,bydgoszcz-pijany-kierowca-zabil-5-latka-znow-wsiadl-za-kierownice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bydgoszcz. Pijany kierowca zabi\u0142 5-latka. Zn\u00f3w wsiad\u0142 za kierownic\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu", "date_published": "2022-12-13 14:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/e6/1b/z29256909M,Pijany-kierowca.jpg\" vspace=\"2\" />Bydgoscy policjanci zatrzymali nietrze\u017awego kierowc\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 42-latek ma do\u017cywotni zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w - 14 lat temu m\u0119\u017cczyzna, r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu, spowodowa\u0142 wypadek, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 pi\u0119cioletni ch\u0142opiec.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29256720,tarnow-ksiadz-mial-molestowac-80-chlopcow-prokuratura-umorzyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarn\u00f3w. Ksi\u0105dz mia\u0142 molestowa\u0107 80 ch\u0142opc\u00f3w. Prokuratura umorzy\u0142a spraw\u0119, bo \"przedawnienie\"", "date_published": "2022-12-13 14:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/5d/1b/z28694195M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wed\u0142ug prokuratury z Tarnowa ks. Stanis\u0142aw P. z diecezji tarnowskiej skrzywdzi\u0142 80 ma\u0142ych ch\u0142opc\u00f3w w 11 parafiach\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ks. Tadeusz Isakowicz-Zaleski w niedziel\u0119. Mimo to tarnowska prokuratura zdecydowa\u0142a o umorzeniu \u015bledztwa, wskazuj\u0105c, \u017ce sprawa ju\u017c si\u0119 przedawni\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257187,kompozytor-jazzowy-krzysztof-s-uslyszal-zarzut-dot-pedofilii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kompozytor jazzowy Krzysztof S. us\u0142ysza\u0142 zarzut dot. pedofilii. Prokuratura potwierdza", "date_published": "2022-12-13 13:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Kompozytor jazzowy Krzysztof S. us\u0142ysza\u0142 zarzut pope\u0142nienia przest\u0119pstwa o charakterze pedofilskim - informuje portal tvp.info. Muzyk mia\u0142 si\u0119 nie przyzna\u0107 do czynu i odm\u00f3wi\u0107 sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29255602,koleda-2022-ksieza-coraz-czesciej-organizuja-koledy-na-zyczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kol\u0119da 2022. Ksi\u0119\u017ca coraz cz\u0119\u015bciej organizuj\u0105 kol\u0119dy \"na \u017cyczenie\". \"To wynika wy\u0142\u0105cznie z wygodnictwa\"", "date_published": "2022-12-13 12:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/e1/1b/z29234459M,Ksiadz-szczerze-o-koledzie--Czujemy--kiedy-przyjmo.jpg\" vspace=\"2\" />Kol\u0119da 2022 ju\u017c si\u0119 zacz\u0119\u0142a. Na kilka tygodni przed Bo\u017cym Narodzeniem parafie w Polsce przygotowuj\u0105 si\u0119 do organizacji wizyt duszpasterskich. W wielu z nich ksi\u0119\u017ca nie planuj\u0105 kol\u0119dy od drzwi do drzwi, a jedynie u parafian, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej si\u0119 z nimi um\u00f3wi\u0105. - Je\u017celi chcemy zaprosi\u0107 wi\u0119cej ludzi do Ko\u015bcio\u0142a, to wizytami duszpasterskimi \"na \u017cyczenie\" tego nie zrobimy - m\u00f3wi ks. Damian Wy\u017ckiewicz.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29255881,tragiczny-wypadek-podczas-prac-polowych-w-zabinowicach-24-latek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragiczny wypadek podczas prac polowych w Z\u0105binowicach. 24-latek zosta\u0142 wci\u0105gni\u0119ty przez kombajn", "date_published": "2022-12-13 11:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/e6/1b/z29255993M,Kombajn---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Z\u0105binowicach (woj. pomorskie) w weekend dosz\u0142o do tragicznego wypadku. 24-latek podczas koszenia kukurydzy zosta\u0142 wci\u0105gni\u0119ty przez kombajn. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29255512,kielce-14-latek-podtrul-sie-czadem-pomogla-mu-11-letnia-siostra.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kielce. 14-latek podtru\u0142 si\u0119 czadem, pomog\u0142a mu 11-letnia siostra. Stra\u017c po\u017carna apeluje", "date_published": "2022-12-13 11:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/dd/1b/z29219223M,Piecyk-gazowy--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />14-latek z Kielc podtru\u0142 si\u0119 czadem podczas k\u0105pieli. Gdyby nie czujno\u015b\u0107 jego 11-letniej siostry, mog\u0142oby doj\u015b\u0107 do tragedii. Stra\u017c po\u017carna apeluje o monta\u017c czujnik\u00f3w tlenku w\u0119gla i dymu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29255607,utrata-prawa-jazdy-za-predkosc-jest-decyzja-trybunalu-konstytucyjnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Utrata prawa jazdy za pr\u0119dko\u015b\u0107. Jest decyzja Trybuna\u0142u Konstytucyjnego", "date_published": "2022-12-13 11:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/e6/1b/z29255850M,Kontrola-drogowa---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Podstawy wydania przez starost\u0119 decyzji o zatrzymaniu prawa jazdy nie mo\u017ce stanowi\u0107 wy\u0142\u0105cznie informacja policji o przekroczeniu pr\u0119dko\u015bci - stwierdzi\u0142 we wtorek Trybuna\u0142 Konstytucyjny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29254984,zawieje-i-zamiecie-w-europie-nawet-do-170-km-h-dotra-tez-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zawieje i zamiecie w Europie nawet do 170 km/h. Dotr\u0105 te\u017c do Polski? Zapowiadane du\u017ce och\u0142odzenie", "date_published": "2022-12-13 10:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/b9/1a/z28023587M,zamiec-sniezna--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski dotr\u0105 wichury ze Skandynawii? Tam mro\u017any wiatr osi\u0105gn\u0105\u0107 mo\u017ce nawet 170 km/h. Tymczasem w naszym kraju ju\u017c pojawiaj\u0105 si\u0119 alerty pogodowe ostrzegaj\u0105ce przed zawiejami i zamieciami \u015bnie\u017cnymi.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29254957,dominikanin-z-wroclawia-ktory-gwalcil-kobiety-na-oltarzu-znow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dominikanin z Wroc\u0142awia, kt\u00f3ry gwa\u0142ci\u0142 kobiety na o\u0142tarzu, zn\u00f3w przed s\u0105dem. \"Kara jest zbyt wysoka\"", "date_published": "2022-12-13 10:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/58/1a/z27624930M,Duchowny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawa dominikanina Paw\u0142a M. wr\u00f3ci do s\u0105du po tym, jak prokuratura i obro\u0144ca z\u0142o\u017cyli apelacj\u0119. Zakonnik zosta\u0142 skazany za siedem przest\u0119pstw, kt\u00f3rych dopu\u015bci\u0142 si\u0119 w latach 2011-2018 wobec jednej z kobiet, m.in. za gwa\u0142t i zmuszanie do innej czynno\u015bci seksualnej. Do nadu\u017cy\u0107 dochodzi\u0142o tak\u017ce w latach 1996-2000, gdy Pawe\u0142 M. prowadzi\u0142 we Wroc\u0142awiu Wsp\u00f3lnot\u0119 \u015bw. Dominika.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29254730,41-rocznica-wprowadzenia-stanu-wojennego-w-polsce-kto-i-kiedy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "41. rocznica wprowadzenia stanu wojennego w Polsce. Kiedy og\u0142oszono stan wojenny?", "date_published": "2022-12-13 09:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/e6/1b/z29255033M,Wojciech-Jaruzelski.jpg\" vspace=\"2\" />13 grudnia 2022 r. przypada 41. rocznica wprowadzenia stanu wojennego w Polsce. W\u0142adz\u0119 obj\u0119\u0142a wtedy Wojskowa Rada Ocalenia Narodowego z genera\u0142em Wojciechem Jaruzelskim na czele.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29255232,warszawa-ostrzelanie-autobusu-policja-sprawdza-doniesienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Ostrzelanie autobusu? Policja sprawdza doniesienia o u\u017cyciu broni pneumatycznej", "date_published": "2022-12-13 09:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/a4/1b/z28983937M,autobus-w-Warszawie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Warszawie sprawdza informacje o ostrzelaniu miejskiego autobusu. Takie doniesienie zg\u0142osi\u0142 kierowca wspomnianego pojazdu. Pasa\u017cerowie linii 125 przekazali w rozmowie z RMF FM, \u017ce w pewnym momencie co\u015b uderzy\u0142o w szyb\u0119, kt\u00f3ra po chwili gwa\u0142ownie pop\u0119ka\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29254629,prof-marcin-wiacek-tlumaczy-powody-odwolania-hanny-machinskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wi\u0105cek t\u0142umaczy powody odwo\u0142ania Hanny Machi\u0144skiej. \"Wsp\u00f3\u0142praca nie nale\u017ca\u0142a do naj\u0142atwiejszych\"", "date_published": "2022-12-13 08:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/e6/1b/z29254740M,Prof--Marcin-Wiacek.jpg\" vspace=\"2\" />- Decyzj\u0119 o zmianie na stanowisku zast\u0119pcy podj\u0105\u0142em z du\u017c\u0105 refleksj\u0105. Uzna\u0142em, \u017ce mam prawo do podj\u0119cia takiej decyzji, gdy\u017c mie\u015bci si\u0119 ona w sferze gwarantowanej konstytucyjnie niezawis\u0142o\u015bci i niezale\u017cno\u015bci urz\u0119du RPO - tak w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\" prof. Marcin Wi\u0105cek t\u0142umaczy\u0142 powody odej\u015bcia prof. Hanny Machi\u0144skiej. Rzecznik praw obywatelskich jednocze\u015bnie podkre\u015bli\u0142, \u017ce jego poprzednik, prof. Adam Bodnar czterokrotnie korzysta\u0142 z prawa do powo\u0142ania zast\u0119pcy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29254467,tarnowskie-gory-nauczyciel-mial-zamontowac-kamerke-w-szkolnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarnowskie G\u00f3ry. Nauczyciel mia\u0142 zamontowa\u0107 kamerk\u0119 w szkolnej toalecie. Znalaz\u0142 j\u0105 ucze\u0144", "date_published": "2022-12-13 06:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/e6/1b/z29254503M,Kamerka-ukryta-w-spluczce-w-toalecie-w-szkole-w-Ta.jpg\" vspace=\"2\" />37-letni nauczyciel informatyki w jedej ze szk\u00f3\u0142 w Tarnowskich G\u00f3rach mia\u0142 zainstalowa\u0107 kamerk\u0119 w toalecie. Jeden z uczni\u00f3w odkry\u0142 j\u0105 w sp\u0142uczce i zabra\u0142 ze sob\u0105. Nauczyciel chcia\u0142 p\u00f3\u017aniej porozmawia\u0107 z ch\u0142opcem, ale ten si\u0119 nie zgodzi\u0142. Do szko\u0142y wezwano wi\u0119c jego rodzic\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29252297,mandat-za-nieodsniezony-samochod-kierowco-zima-moze-cie-sporo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mandat za nieod\u015bnie\u017cony samoch\u00f3d i nie tylko. Kierowco, zima mo\u017ce ci\u0119 sporo kosztowa\u0107", "date_published": "2022-12-13 05:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/e5/1b/z29252685M,Jazda-nieodsniezonym-samochodem-moze-sporo-kosztow.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c na pocz\u0105tku grudnia zimowa pogoda da\u0142a si\u0119 we znaki kierowcom. Marzn\u0105ce opady, niskie temperatury i intensywne opady \u015bniegu doprowadzi\u0142y nie tylko do niebezpiecznych sytuacji na drogach, ale do\u0142o\u017cy\u0142y tak\u017ce kierowcom sporo nowych obowi\u0105zk\u00f3w. Przypominamy, jak przygotowa\u0107 si\u0119 do jazdy w trudnych warunkach, aby jednocze\u015bnie unikn\u0105\u0107 mandat\u00f3w, kt\u00f3re w tym roku s\u0105 wyj\u0105tkowo wysokie.", "persistent": false}], "source url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "source title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}