{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8609822,wegry-akcesja-finlandii-i-szwecji-do-nato.html", "title": "Akcesja Finlandii i Szwecji do NATO. W\u0119gry zajm\u0105 si\u0119 tym tematem dopiero na wiosennej sesji parlamentu", "date_published": "2022-12-13 20:19:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5IPktkuTURBXy9lZDhhMDZiNi1iNGFjLTRlNDEtYjJjOC1mMWVhN2Y4YmIwZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyst\u0105pienie Finlandii i Szwecji do NATO b\u0119dzie tematem obrad w w\u0119gierskim parlamencie podczas wiosennej sesji, kt\u00f3ra rozpocznie si\u0119 20 lutego - poinformowa\u0142 we wtorek szef kancelarii premiera W\u0119gier Gergely Gulyas.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8609787,mariusz-walter-nie-zyje-byl-jednym-z-tworcow-tvn.html", "title": "Mariusz Walter nie \u017cyje. By\u0142 jednym z tw\u00f3rc\u00f3w TVN", "date_published": "2022-12-13 20:04:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NbbktkuTURBXy9hOWNiMmM3MS1lMTdlLTRkODctOGQzNC1hYmUyMzA0ZDc4NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmar\u0142 Mariusz Walter - dziennikarz, by\u0142y prezes TVN, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bciciel grupy ITI - poinformowa\u0142 we wtorek TVN24. Walter mia\u0142 85 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8609762,ceny-maksymalne-na-gaz-minister-moskwa-wciaz-bez-porozumienia.html", "title": "Ceny maksymalne na gaz. Minister Moskwa: Wci\u0105\u017c bez porozumienia", "date_published": "2022-12-13 20:00:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OX1ktkuTURBXy80MzNlMWI2OS1hOTFiLTQ3NTAtYWU5NC04OGFmNjVhZmQzY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijni ministrowie odpowiedzialni w swoich rz\u0105dach za kwestie energetyki, kt\u00f3rzy obradowali we wtorek w Brukseli, nie osi\u0105gn\u0119li porozumienia w sprawie ceny maksymalnej na gaz \u2013 poinformowa\u0142a dziennikarzy wieczorem minister klimatu i \u015brodowiska RP Anna Moskwa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8609706,byly-szef-gieldy-ftx-samuel-bankman-fried-z-zarzutami-oszustw-i-defraudacji.html", "title": "By\u0142y szef gie\u0142dy FTX z zarzutami oszustw i defraudacji", "date_published": "2022-12-13 19:30:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHfktkuTURBXy8xNTQ3MjY4My02YzI5LTQwNmMtOTlkYy0zZWM3ZDQ5MGMwZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokuratura federalna w Nowym Jorku postawi\u0142a we wtorek osiem zarzut\u00f3w by\u0142emu szefowi gie\u0142dy kryptowalut FTX Samuelowi Bankmanowi-Friedowi w zwi\u0105zku z oszustwami, defraudacj\u0105 i naruszeniem przepis\u00f3w o finansowaniu kampanii wyborczych. Oddzielne zarzuty wysun\u0105\u0142 tak\u017ce regulator gie\u0142dowy SEC.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8609569,odbudowa-ukrainy-francja-francuski-minister.html", "title": "Le Maire: Francja zamierza odegra\u0107 decyduj\u0105c\u0105 rol\u0119 w odbudowie Ukrainy", "date_published": "2022-12-13 19:06:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pu3ktkuTURBXy84YzIyYmYxYy1mYWE2LTRkYmItODA1Yy0zNDc0MjkyNzg0NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja zamierza odegra\u0107 decyduj\u0105c\u0105 rol\u0119 w odbudowie Ukrainy ze zniszcze\u0144 wojennych - zapowiedzia\u0142 we wtorek minister gospodarki i finans\u00f3w Bruno Le Maire po podpisaniu kilku um\u00f3w przez francuskie firmy ze stron\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 na marginesie konferencji \u201eSolidarni z narodem ukrai\u0144skim\u201d w Pary\u017cu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8609568,kpo-minister-ds-ue-sad-najwyzszy-zmiany-ustawa.html", "title": "Minister ds. UE: Jeszcze dzi\u015b projekt ws. zmian w ustawie o SN trafi do Sejmu", "date_published": "2022-12-13 19:03:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xENktkuTURBXy8xMWFjMDczYi03NzFjLTRjMGEtOTc4Yy0wMjc0M2JhNjAyZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawdopodobnie jeszcze dzi\u015b zostanie z\u0142o\u017cony w Sejmie projekt zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Wype\u0142ni on kluczowy kamie\u0144 milowy wskazany przez KE ws. KPO - zapowiedzia\u0142 minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k. W\u015br\u00f3d zmian m.in. propozycja, aby s\u0105dem rozstrzygaj\u0105cym sprawy dyscyplinarne s\u0119dzi\u00f3w by\u0142 NSA.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8609564,4-dniowy-tydzien-pracy-hiszpania-150-tys-euro.html", "title": "Hiszpania da nawet 150 tys. euro firmom, kt\u00f3re wprowadz\u0105 4-dniowy tydzie\u0144 pracy", "date_published": "2022-12-13 18:35:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xI7ktkuTURBXy9kYzRmNWE3ZS01NWMzLTQ5MTAtYWQxZS01Y2I1YTE1NDdkZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Hiszpanii planuje przekaza\u0107 do 150 tys. euro ma\u0142ym i \u015brednim firmom, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w pilota\u017cowym projekcie skr\u00f3cenia tygodnia pracy z pi\u0119ciu do czterech dni.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8609562,gen-magowan-brytyjska-piechota-morska-brala-udzial-w-operacjach-w-ukrainie.html", "title": "Gen. Magowan: Brytyjska piechota morska bra\u0142a udzia\u0142 w operacjach w Ukrainie", "date_published": "2022-12-13 18:27:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PvfktkuTURBXy9jZGU1ZDA4Ni03ZjI3LTRhYzItYjZkMC0wNmU5OTFmY2Y2ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjska piechota morska bra\u0142a udzia\u0142 w tajnych operacjach w Ukrainie - przyzna\u0142 na \u0142amach jej oficjalnego magazynu &quot;Globe and Laurel&quot; by\u0142y dow\u00f3dca Royal Marines genera\u0142 Robert Magowan.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8609561,pkb-ukrainy-moze-spasc-w-tym-roku-nawet-o-50-proc.html", "title": "PKB Ukrainy mo\u017ce spa\u015b\u0107 w tym roku nawet o 50 proc. Niepokoj\u0105ce s\u0142owa premiera Szmyhala", "date_published": "2022-12-13 18:10:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Denys Szmyhal powiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce PKB Ukrainy mo\u017ce spa\u015b\u0107 w bie\u017c\u0105cym roku o 50 procent, je\u015bli Rosja b\u0119dzie kontynuowa\u0107 ataki na krytyczn\u0105 infrastruktur\u0119. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d ukrai\u0144ski ocenia, i\u017c warto\u015b\u0107 zniszcze\u0144 spowodowanych przez wojn\u0119 mo\u017ce do ko\u0144ca roku si\u0119gn\u0105\u0107 w kraju 700 mld dolar\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8609400,pentagon-amerykanskie-patrioty-trafia-na-ukraine.html", "title": "Ukraina otrzyma ameryka\u0144skie Patrioty. CNN: Decyzja o wys\u0142aniu mo\u017cliwa jeszcze w tym tygodniu", "date_published": "2022-12-13 17:50:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiVktkuTURBXy85MDZlN2ExMS1lNTY0LTRkZTYtYmYzMC1jMDk1ZTkzYWUyZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA finalizuj\u0105 plany wys\u0142ania systemu obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej Patriot na Ukrain\u0119; Pentagon czeka jeszcze na akceptacj\u0119 ministra obrony Lloyda Austina, zanim projekt trafi do podpisu prezydenta Joe Bidena - podaje we wtorek CNN.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8609399,kurs-zlotego-ile-trzeba-placic-za-euro-i-dolara-zloty-zyskuje.html", "title": "Ile trzeba p\u0142aci\u0107 za euro i dolara? Z\u0142oty zyskuje", "date_published": "2022-12-13 17:44:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek wieczorem polska waluta zyskiwa\u0142a na warto\u015bci wobec euro i dolara, ale os\u0142abia\u0142a si\u0119 wobec franka szwajcarskiego. Za euro p\u0142acono 4,68 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8609396,sunak-nielegalna-imigracja-przez-kanal-la-manche.html", "title": "Nielegalna imigracja przez kana\u0142 La Manche. Premier Sunak przedstawi\u0142 plan dzia\u0142a\u0144", "date_published": "2022-12-13 17:40:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PHrktkuTURBXy9iOTk3MjU3NC1mY2E1LTQ2MWQtYTk2YS1mZWFiZjhiNzE3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski premier Rishi Sunak og\u0142osi\u0142 we wtorek pi\u0119ciopunktowy plan walki z nielegaln\u0105 imigracj\u0105 przez kana\u0142 La Manche. Zapowiedzia\u0142, \u017ce wszyscy, kt\u00f3rzy przedostaj\u0105 si\u0119 nielegalnie b\u0119d\u0105 szybko odsy\u0142ani, a pos\u0142owie b\u0119d\u0105 mogli ustali\u0107 roczny limit akceptowanych wniosk\u00f3w o azyl.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8609394,prezydent-biden-przywrocenie-inflacji-na-normalny-poziom-moze-zajac-troche-czasu.html", "title": "Prezydent Biden: Przywr\u00f3cenie inflacji na normalny poziom mo\u017ce zaj\u0105\u0107 troch\u0119 czasu", "date_published": "2022-12-13 17:32:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5HktkuTURBXy84OGY2MWMwYy00YTFhLTQ3ODQtOTZmZi1hOTE2Y2IyZjA3ODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przywr\u00f3cenie inflacji na normalny poziom mo\u017ce zaj\u0105\u0107 troch\u0119 czasu, ale jeste\u015bmy na dobrej drodze - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent USA Joe Biden, komentuj\u0105c najnowsze dane o wzro\u015bcie cen. W listopadzie inflacja w USA spad\u0142a w uj\u0119ciu rocznym po raz pi\u0105ty z rz\u0119du, z 7,7 do 7,1 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8609390,fuzja-jadrowa-usa-oglosily-wielki-przelom-ws-fuzji-jadrowej.html", "title": "Przed nami rewolucja w energii? USA og\u0142osi\u0142y wielki prze\u0142om ws. fuzji j\u0105drowej", "date_published": "2022-12-13 17:30:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lOuktkuTURBXy84Mjk1ZTE4ZS1jYTdmLTRkZTUtOWEzYi1lMTg0YWJjY2QyYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo energii USA og\u0142osi\u0142o we wtorek wielki prze\u0142om naukowy w badaniach nad pozyskiwaniem energii z fuzji j\u0105drowej. Naukowcom z Lawrence Livermore National Laboratory w Kalifornii po raz pierwszy uda\u0142o si\u0119 pozyska\u0107 z reakcji wi\u0119cej energii, ni\u017c w ni\u0105 w\u0142o\u017cono. Ma to by\u0107 pierwszy krok w kierunku osi\u0105gni\u0119cia &quot;\u017ar\u00f3d\u0142a energii, kt\u00f3re zrewolucjonizuje \u015bwiat&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/quizy/quizy/8609379,czy-umiesz-rozpoznac-jaka-marka-kryje-sie-pod-danym-logotypem-sprawdz-quiz.html", "title": "Czy umiesz rozpozna\u0107, jaka marka kryje si\u0119 pod danym logotypem? Sprawd\u017a [QUIZ]", "date_published": "2022-12-13 17:08:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cN7ktkuTURBXy8zNTVmYTJjZS02Zjk5LTRhYzYtOTU2NC1hNzJmNzdjZGNmOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projektowanie logotyp\u00f3w to nie taka prosta sprawa! Bywa, \u017ce aby osi\u0105gn\u0105\u0107 konsensus, potrzeba wielomiesi\u0119cznej pracy os\u00f3b zajmuj\u0105cych si\u0119 marketingiem i grafik\u0105. W naszym quizie sprawdzisz, czy ten wysi\u0142ek op\u0142aci\u0142 si\u0119 firmom i zbudowa\u0142y, przynajmniej dla ciebie, wystarczaj\u0105c\u0105 rozpoznawalno\u015b\u0107. Sprawd\u017a, czy umiesz rozpozna\u0107 mark\u0119 po logotypie!", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8609382,turcja-poprosila-rosje-o-wsparcie-ws-polnocnej-syrii-ankara-planuje-tam-ofensywe.html", "title": "Turcja poprosi\u0142a Rosj\u0119 o wsparcie ws. p\u00f3\u0142nocnej Syrii. Ankara planuje tam ofensyw\u0119", "date_published": "2022-12-13 17:04:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turcja zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Rosji o wsparcie w kwestii p\u00f3\u0142nocnej Syrii, gdzie planujemy przeprowadzenie ofensywy wojsk l\u0105dowych - przyzna\u0142 we wtorek turecki prezydent Recep Tayyip Erdogan.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/quizy/quizy/8609370,te-postacie-bardzo-kochaly-pieniadze-i-potrafily-je-zdobyc-potrafisz-rozpoznac-z-jakich-filmowseriali-pochodza-quiz.html", "title": "Te postacie bardzo kocha\u0142y pieni\u0105dze i potrafi\u0142y je zdoby\u0107. Potrafisz rozpozna\u0107, z jakich film\u00f3w/seriali pochodz\u0105? [QUIZ]", "date_published": "2022-12-13 16:50:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jVjktkuTURBXy82NGIzYjZjMi0yNzhjLTQwZjEtYWMxNC1mZDVhMjYyN2EyMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kultura i popkultura zaludnione s\u0105 przez osoby, kt\u00f3re ca\u0142e swoje \u017cycie kombinowa\u0142y (bywa, \u017ce ze sporym sukcesem), jak tu si\u0119 dorobi\u0107, ale przy okazji nie narobi\u0107. Potrafisz rozpozna\u0107, z jakich film\u00f3w lub seriali pochodz\u0105 te gagatki?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8609369,gpw-wig20-wzrosl-o-167-proc.html", "title": "Zielono na GPW. Indeks WIG20 wzr\u00f3s\u0142 o 1,67 proc.", "date_published": "2022-12-13 16:46:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywwktkuTURBXy8xY2I1ZjIyNS1iZTZiLTRlZjktOWQwMS1kYzg3ZDZjYTRmYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks gie\u0142dowy WIG20 wzr\u00f3s\u0142 o 1,67% wobec poprzedniego zamkni\u0119cia i osi\u0105gn\u0105\u0142 poziom 1 784,67 pkt we wtorek, 13 grudnia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8609361,kamienie-milowe-kpo-zrodlo-komisarze-ue-zaakceptowali-polskie-plany-zmian.html", "title": "Kamienie milowe KPO. \u0179r\u00f3d\u0142o: Komisarze UE zaakceptowali polskie plany zmian", "date_published": "2022-12-13 16:18:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPRktkuTURBXy8yYzZkMzgyNC05YTJmLTQwYWYtOGI5ZS05ODM2ODQxNTA3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijni komisarze odpowiedzialni za negocjacje z Polsk\u0105 mieli zaakceptowa\u0107 we wtorek projekt zmian legislacyjnych dotycz\u0105cych S\u0105du Najwy\u017cszego i uzna\u0107 go za spe\u0142nienie wymaga\u0144 zawartych w tzw. kamieniach milowych zwi\u0105zanych z KPO - potwierdzi\u0142y PAP \u017ar\u00f3d\u0142a unijne.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8609353,czarne-kartki-swiateczne-nietypowy-pomysl-estonii-na-piratow-drogowych.html", "title": "\"Czarne kartki \u015bwi\u0105teczne\". Nietypowy pomys\u0142 Estonii na pirat\u00f3w drogowych", "date_published": "2022-12-13 16:10:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SP_ktkuTURBXy8yOWRkMWJmZC04ZGNlLTQ0OTYtOTMzMy1hMmYxYjc2YjY3OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja oraz Agencja Ochrony Granic Estonii wys\u0142a\u0142y w tym roku 551 &quot;czarnych kartek \u015bwi\u0105tecznych&quot; maj\u0105cych sk\u0142oni\u0107 pirat\u00f3w drogowych do refleksji nad niebezpiecze\u0144stwem pope\u0142nianych przez nich wykrocze\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8609307,media-bylego-prezydenta-gruzji-micheila-saakaszwilego-probowano-otruc.html", "title": "Media: By\u0142ego prezydenta Gruzji Micheila Saakaszwilego pr\u00f3bowano otru\u0107", "date_published": "2022-12-13 15:35:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxfktkuTURBXy9jZDQzYTYxMi02MWE5LTRjZDItYjg4Ny05YTI4ZWE0MDgyNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uwi\u0119zionego w Gruzji lidera opozycji i by\u0142ego prezydenta tego kraju Micheila Saakaszwilego pr\u00f3bowano otru\u0107 - wynika z raportu medycznego ameryka\u0144skiego toksykologa. W li\u015bcie wys\u0142anym do dziennika \u201eLe Monde\u201d Saakaszwili prosi o pomoc prezydenta Francji Emmanuela Macrona.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8609300,niemieccy-aktywisci-klimatyczni-z-zarzutem-tworzenia-organizacji-przestepczej.html", "title": "Niemieccy aktywi\u015bci klimatyczni z zarzutem \"tworzenia organizacji przest\u0119pczej\"", "date_published": "2022-12-13 15:28:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_RktkuTURBXy81YmZhYmZlYy1jYWIwLTRiYmItODEwMy0xYTU0NmM0MmQ3OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja przeszuka\u0142a we wtorek domy aktywist\u00f3w klimatycznych z grupy &quot;Ostatniego pokolenia&quot; w kilku krajach zwi\u0105zkowych. Jednym z zarzut\u00f3w postawionych przez prokuratur\u0119 w Neuruppin jest &quot;tworzenie organizacji przest\u0119pczej&quot;. Chodzi g\u0142\u00f3wnie o ataki na rafineri\u0119 PCK w Schwedt od kwietnia 2022 r..", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8609292,wielka-brytania-transport-strajk-snieg.html", "title": "Mrozy, \u015bniegi i strajk parali\u017cuj\u0105 brytyjski transport", "date_published": "2022-12-13 14:56:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emqktkuTURBXy8wNjYxNTBhNy01ODI3LTQ4YmItYTFkZS1kNzllNjc0ZTI2NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozpocz\u0119ty we wtorek dwudniowy strajk na kolei oraz przechodz\u0105ca przez kraj fala mroz\u00f3w i opad\u00f3w \u015bniegu powoduj\u0105, \u017ce transport w Wielkiej Brytanii jest bardzo utrudniony, a w niekt\u00f3rych miejscach wr\u0119cz kompletnie sparali\u017cowany.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8609288,opodatkowanie-duzych-firm-jest-porozumienie-w-radzie-europejskiej.html", "title": "Opodatkowanie du\u017cych firm. Jest porozumienie w Radzie Europejskiej", "date_published": "2022-12-13 14:49:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Europejska osi\u0105gn\u0119\u0142a porozumienie w sprawie wprowadzenia minimalnej stawki podatkowej dla du\u017cych grup wielonarodowych i krajowych, poda\u0142a Rada. Przepisy dyrektywy, kt\u00f3r\u0105 Rada ma przyj\u0105\u0107 w najbli\u017cszych tygodniach maj\u0105 dotyczy\u0107 przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych \u0142\u0105czne przychody finansowe wynosz\u0105 750 mln euro rocznie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8609286,proszek-do-produkcji-ciastek-oreo-z-amoniakiem-niepokojace-doniesienia-mediow.html", "title": "Proszek do produkcji ciastek Oreo z amoniakiem? Niepokoj\u0105ce doniesienia medi\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 14:42:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/32FktkuTURBXy9iMjUyNmY0Mi0wYmNhLTQ1MjAtYTQ1ZC1mMjg2MjgwMzZiZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fabryka kakao Olam w Koog aan de Zaan w p\u00f3\u0142nocnej Holandii od lat miesza du\u017ce ilo\u015bci toksycznego amoniaku z mielonymi ziarnami kakaowca, aby poczernia\u0107 s\u0142ynne ciasteczka Oreo - informuje dziennik \u201eNoordHollands Dagblad\u201d. Gazeta wskazuje, \u017ce fabryka przez lata utrzymywa\u0142a to w tajemnicy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8609281,obywatele-rzeszy-lista-wrogow.html", "title": "Odkryto kolejn\u0105 \"list\u0119 wrog\u00f3w\" Obywateli Rzeszy. By\u0142y tam m.in. adresy biur poselskich i dane lekarzy", "date_published": "2022-12-13 14:37:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas dochodzenia w sprawie podejrzanych z grupy terrorystycznej Obywatele Rzeszy ujawniono do tej pory m.in. listy z nazwiskami polityk\u00f3w (tzw. listy wrog\u00f3w), a tak\u017ce informacje o sztabkach z\u0142ota o warto\u015bci 6 mln euro, przechowywanych w szwajcarskim sejfie \u2013 informuje we wtorek portal dziennika \u201eSpiegel\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8609266,gasunie-holandia-potrzebuje-dodatkowych-terminali-lng.html", "title": "Gasunie: Aby przetrwa\u0107 kolejn\u0105 zim\u0119, Holandia potrzebuje dodatkowych terminali LNG", "date_published": "2022-12-13 14:23:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-CktkuTURBXy8zOTc0ZDhhNS1hYWM5LTQ4MmEtYWMwMS02M2RhMmQzMWI3N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holandia potrzebuje dodatkowych terminali z gazem skroplonym (LNG), by przetrwa\u0107 zim\u0119 2023/2024 - ostrzega pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka gazowa Gasunie w komunikacie dotycz\u0105cym bezpiecze\u0144stwa dostaw energii w Holandii. W zwi\u0105zku z tym firma zamierza otworzy\u0107 w przysz\u0142ym roku kilka dodatkowych terminali LNG.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8609239,siarhiej-alejnik-bialorus-szef-msz-dyplomacja.html", "title": "Bia\u0142oru\u015b ma nowego ministra spraw zagranicznych", "date_published": "2022-12-13 14:02:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXYktkuTURBXy81M2Y4YzE1Ni02NDA3LTQxMzItOWUzYS0yZjg1Yzc1MTFjMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowym ministrem spraw zagranicznych Bia\u0142orusi zosta\u0142 dotychczasowy wiceszef resortu dyplomacji Siarhiej Alejnik. Decyzj\u0105 Alaksandra \u0141ukaszenki zast\u0105pi\u0142 on na stanowisku zmar\u0142ego w listopadzie U\u0142adzimira Makieja. \u0141ukaszenka powo\u0142a\u0142 r\u00f3wnie\u017c nowego dow\u00f3dc\u0119 si\u0142 powietrznych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8609224,bosnia-i-hercegowina-krajem-kandydujacym-do-unii-jest-decyzja-rady-ue.html", "title": "Bo\u015bnia i Hercegowina krajem kandyduj\u0105cym do Unii. Jest decyzja Rady UE", "date_published": "2022-12-13 13:52:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zAuktkuTURBXy84MzIzNzg5ZC0wZDlmLTRkZmUtOGQ3Yy1iNDE3OTAwMmExYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Unii Europejskiej (pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie) zaleci\u0142a we wtorek przyznanie Bo\u015bni i Hercegowinie statusu kraju kandyduj\u0105cego do cz\u0142onkostwa we Wsp\u00f3lnocie. Rada oczekuje potwierdzenia tej decyzji w czwartek na szczycie UE.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8609217,inflacja-usa-71-proc-inflacji-w-usa-sa-dane-za-listopad.html", "title": "7,1 proc. inflacji w USA. S\u0105 dane za listopad", "date_published": "2022-12-13 13:48:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9AfktkuTURBXy9kMWZiNzM1Yy1hNzY1LTQ5NDAtYjFkNi05M2QxNWViMzg4NWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik cen konsumenckich (CPI) niewyr\u00f3wnany sezonowo w USA wyni\u00f3s\u0142 7,1% w uj\u0119ciu r/r w listopadzie 2022 r., poda\u0142 Urz\u0105d Statystyki Rynku Pracy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8609212,program-budowy-drog-krajowych-do-2030-r-2-tys-km-drog.html", "title": "2 tys. km ekspres\u00f3wek i autostrad. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 Program Budowy Dr\u00f3g Krajowych do 2030 r.", "date_published": "2022-12-13 13:27:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/26hktkuTURBXy85NDIzZDVlMC0wMzQ2LTQxOTUtYWM2My0zOWM2YTI3ZWRlNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d podj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 ws. przyj\u0119cia Programu Budowy Dr\u00f3g Krajowych do 2030 r. z perspektyw\u0105 do 2033 r., o warto\u015bci 294 mld z\u0142, poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki. W ramach tego programu wybudowanych zostanie ok. 2 tys. km dr\u00f3g ekspresowych i autostrad.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8609193,nowozelandczycy-nie-beda-mogli-kupowac-papierosow-przez-cale-zycie.html", "title": "Nowozelandczycy nie b\u0119d\u0105 mogli kupowa\u0107 papieros\u00f3w przez ca\u0142e \u017cycie", "date_published": "2022-12-13 13:25:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I0WktkuTURBXy8zOGM2OWQyZC1iNDc3LTRkZTEtYmM5My03NDU2NWRkNzE4YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przysz\u0142e pokolenia Nowozelandczyk\u00f3w, urodzone po 1 stycznia 2009 roku, nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y kupowa\u0107 papieros\u00f3w przez ca\u0142e swoje \u017cycie w ramach pakietu nowych praw antynikotynowych, jakie we wtorek przyj\u0119to w parlamencie Nowej Zelandii. S\u0105 to jedne z najsurowszych takich praw na \u015bwiecie - poda\u0142a agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609190,poprawka-do-ustawy-wiatrakowej-co-najmniej-10-proc-energii-z-farmy-na-rzecz-spolecznosci-lokalnej.html", "title": "Poprawka do ustawy wiatrakowej; co najmniej 10 proc. energii z farmy na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej", "date_published": "2022-12-13 13:23:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3POktkuTURBXy81ODUzMmFkNS0wYTA4LTQwMzUtOTNiYS1lNmFiYzI2N2EwMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 autopoprawk\u0119 do ustawy wiatrakowej, by co najmniej 10 proc. energii produkowanej z farmy wiatrowej by\u0142o przekazywane na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w formule prosumenta wirtualnego - poinformowa\u0142a we wtorek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8609177,musk-ujawnil-ze-twitter-manipulowal-tresciami-na-jaw-wyszly-kulisy-usuniecia-konta-trumpa.html", "title": "Musk ujawni\u0142, \u017ce Twitter manipulowa\u0142 tre\u015bciami. Na jaw wysz\u0142y kulisy usuni\u0119cia konta Trumpa", "date_published": "2022-12-13 12:52:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/si2ktkuTURBXy81OWJmYmZkNS01ZTIzLTQ2YzItYWI5NC0xZmE4Nzg3N2Q2ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zespo\u0142y Twittera \u201etworzy\u0142y czarne listy, zapobiega\u0142y pojawianiu si\u0119 niechcianych tweet\u00f3w i aktywnie ogranicza\u0142y widoczno\u015b\u0107 ca\u0142ych kont, a nawet temat\u00f3w zyskuj\u0105cych popularno\u015b\u0107 \u2014 wszystko w tajemnicy, bez informowania u\u017cytkownik\u00f3w\u201d - wynika z korespondencji wewn\u0119trznej pracownik\u00f3w Twittera, kt\u00f3r\u0105 Elon Musk udost\u0119pni\u0142 dziennikarzom. Musk ujawni\u0142 te\u017c kulisy usuni\u0119cia konta Donalda Trumpa na Twitterze.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8609174,szmyhal-maea-rozmiesci-misje-w-celu-zabezpieczenia-ukrainskich-elektrowni-atomowych.html", "title": "Szmyhal: MAEA rozmie\u015bci misje w celu zabezpieczenia ukrai\u0144skich elektrowni atomowych", "date_published": "2022-12-13 12:49:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jh6ktkuTURBXy82Y2I4ZDFiYi03OGI1LTQyM2EtOGUxZS05YjY1NzE1MDk4ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA) wy\u015ble misje w celu zabezpieczenia pi\u0119ciu elektrowni j\u0105drowych w Ukrainie, w tym okupowanej przez wojska rosyjskie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek premier Ukrainy Denys Szmyhal po przeprowadzonych w Pary\u017cu rozmowach z szefem MAEA Rafaelem Grossim.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8609164,opozycjonista-rezim-putina-moze-przetrwac-jeszcze-przez-okolo-3-4-lata.html", "title": "Opozycjonista: Re\u017cim Putina mo\u017ce przetrwa\u0107 jeszcze przez oko\u0142o 3-4 lata", "date_published": "2022-12-13 12:19:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aktywna faza agresji na Ukrain\u0119 prawdopodobnie potrwa do wiosny, a re\u017cim W\u0142adimira Putina mo\u017ce utrzyma\u0107 si\u0119 jeszcze przez oko\u0142o 3-4 lata; kremlowskie elity wiedz\u0105 ju\u017c jednak, \u017ce wojna jest przegrana i powoli oczekuj\u0105 ko\u0144ca obecnych w\u0142adz - oznajmi\u0142 we wtorek rosyjski opozycjonista Stanis\u0142aw Bie\u0142kowski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609146,portal-sledczy-ue-chroni-rosyjskiego-oligarche-przed-sankcjami.html", "title": "Portal \u015bledczy: UE chroni rosyjskiego oligarch\u0119 przed sankcjami", "date_published": "2022-12-13 11:49:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fiEktkuTURBXy9jY2E5MzY1Yy0zNjdhLTQ0MjItOGZlNi02YTQ5NWZhNmFkZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unie Europejska chroni rosyjskiego oligarch\u0119 zwi\u0105zanego z przemys\u0142em zbrojeniowym, w tym produkcj\u0105 broni atomowej, w Rosji W\u0142adimira Lisina przed sankcjami. Oligarcha posiada biznesy i posiad\u0142o\u015bci we Francji, W\u0142oszech i Belgii \u2013 pisze francuski portal \u015bledczy Disclose w opublikowanym we wtorek \u015bledztwie dziennikarskim.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609141,parlament-europejski-odwolal-eve-kaili-ze-stanowiska-wiceprzewodniczacej.html", "title": "Parlament Europejski odwo\u0142a\u0142 Ev\u0119 Kaili ze stanowiska wiceprzewodnicz\u0105cej", "date_published": "2022-12-13 11:45:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRaktkuTURBXy85Mjc0MTYwMC1mYzgyLTQyNDQtOTlkOC0xZWY0N2I2NWRjNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski odwo\u0142a\u0142 Ev\u0119 Kaili ze stanowiska wiceprzewodnicz\u0105cej tej instytucji podczas sesji plenarnej we wtorek w Strasburgu. Kaili jest podejrzana o korupcj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8609126,bloomberg-rosja-i-korea-pln-wznowily-handel-kolejowy-w-tle-handel-bronia.html", "title": "Bloomberg: Rosja i Korea P\u0142n. wznowi\u0142y handel kolejowy. W tle handel broni\u0105", "date_published": "2022-12-13 10:59:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8bktkuTURBXy83Mzk5OTNkMS0yZWI2LTQyNWMtODY0ZS0xMjAwZDI4MjY4YzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja i Korea P\u00f3\u0142nocna wznowi\u0142y handel przez zawieszone na prawie trzy lata po\u0142\u0105czenie kolejowe - informuje we wtorek agencja Bloomberga, opieraj\u0105c si\u0119 na analizie zdj\u0119\u0107 satelitarnych. Przypomina, \u017ce we wrze\u015bniu ameryka\u0144ski wywiad donosi\u0142 o sprzeda\u017cy broni przez Pjongjang w celu wsparcia wysi\u0142k\u00f3w wojennych W\u0142adimira Putina na Ukrainie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8609122,ue-moze-zabraknac-57-mld-m-szesc-gazu-w-2023-raport.html", "title": "UE mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 57 mld m sze\u015bc. gazu w 2023 [RAPORT]", "date_published": "2022-12-13 10:56:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyhamowanie importu z Rosji oraz wzrost zapotrzebowania na LNG w Chinach gro\u017c\u0105 brakami gazu w UE na poziomie 57 mld m. sze\u015bc. w 2023 roku. Cz\u0119\u015b\u0107 popytu pokryj\u0105 ju\u017c powzi\u0119te dzia\u0142ania, ale pozosta\u0142e 27 mld m. sze\u015bc. wymaga nowych inwestycji \u2013 wynika z raportu Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energetycznej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609096,dzis-rozstrzygnie-sie-polityczna-przyszlosc-wiceszefowej-pe.html", "title": "Dzi\u015b rozstrzygnie si\u0119 polityczna przysz\u0142o\u015b\u0107 wiceszefowej PE", "date_published": "2022-12-13 10:13:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygxktkuTURBXy9jNWE2MzE4Yi0wMWUxLTQ1YzctYWI2MC1iYzBhNTg3YzM1YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liderzy grup politycznych w Parlamencie Europejskim jednog\u0142o\u015bnie zdecydowali, \u017ce Eva Kaili powinna zosta\u0107 pozbawiona funkcji wiceprzewodnicz\u0105cej PE po tym, jak zosta\u0142a oskar\u017cona o korupcj\u0119. Przewodnicz\u0105ca Parlamentu Roberta Metsola powiedzia\u0142a, \u017ce parlament b\u0119dzie g\u0142osowa\u0142 nad odwo\u0142aniem Kaili we wtorek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8609094,przywrocono-funkcjonowanie-wszystkich-kontrolowanych-przez-ukraine-blokow-jadrowych.html", "title": "Przywr\u00f3cono funkcjonowanie wszystkich kontrolowanych przez Ukrain\u0119 blok\u00f3w j\u0105drowych", "date_published": "2022-12-13 10:11:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek przywr\u00f3cono funkcjonowanie wszystkich kontrolowanych przez Ukrain\u0119 blok\u00f3w j\u0105drowych w elektrowniach atomowych, kt\u00f3re zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone po zmasowanym rosyjskim ostrzale rakietowym 23 listopada - powiadomi\u0142 ukrai\u0144ski minister energetyki Herman Ha\u0142uszczenko.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/aktualnosci/artykuly/8609092,wyrok-tk-zatrzymywanie-prawa-jazdy-za-przekroczenie-predkosci-niekonstytucyjne.html", "title": "Zatrzymywanie prawa jazdy za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci niekonstytucyjne", "date_published": "2022-12-13 10:02:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wdXktkuTURBXy9mZjEwNDg5Yy0wYTMxLTRhNjYtOWNmMy01MmFjOWFhOGEwMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trybuna\u0142 Konstytucyjny uzna\u0142, \u017ce przepisy nakazuj\u0105ce zatrzymanie prawa jazdy na trzy miesi\u0105ce za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci o wi\u0119cej ni\u017c 50 km/h wy\u0142\u0105cznie na podstawie informacji organu o pope\u0142nieniu wykroczenia, s\u0105 niezgodne z konstytucj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8609066,o-ile-wzrosla-liczba-samochodow-elektrycznych-w-polsce-raport.html", "title": "O ile wzros\u0142a liczba samochod\u00f3w elektrycznych w Polsce? [RAPORT]", "date_published": "2022-12-13 09:27:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GdnktkuTURBXy80NGExN2FhYy1kNmE4LTRhNjQtYmRmNC01MzIwMWNkYmI2NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do ko\u0144ca listopada br. liczba samochod\u00f3w elektrycznych w Polsce zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 do 62 tys. 135 sztuk, co oznacza wzrost o 39 proc. w stosunku do analogicznego okresu 2021 r. R\u00f3wnolegle infrastruktura \u0142adowania takich pojazd\u00f3w zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 do 2527 stacji - wynika z Licznika elektromobilno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8609046,strategicznie-wazny-most-pod-melitopolem-uszkodzony.html", "title": "Strategicznie wa\u017cny most pod Melitopolem uszkodzony", "date_published": "2022-12-13 09:08:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GR9ktkuTURBXy81OTNiMTI3OC0xYjcwLTQ2YzItYTU5OC01YjVjYmFmOGQ0MzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek uszkodzono strategicznie wa\u017cny most na po\u0142udniu Ukrainy, \u0142\u0105cz\u0105cy okupowane przez rosyjskie si\u0142y miasto Melitopol z poblisk\u0105 miejscowo\u015bci\u0105 Kostiantyniwka; przeprawa by\u0142a wykorzystywana przez wroga do transportu \u017co\u0142nierzy i sprz\u0119tu wojskowego - powiadomi\u0142 lojalny wobec w\u0142adz w Kijowie mer Melitopola Iwan Fedorow.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608731,francja-pracuje-nad-zaostrzeniem-prawa-migracyjnego.html", "title": "Francja pracuje nad zaostrzeniem prawa migracyjnego", "date_published": "2022-12-13 08:24:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGAktkuTURBXy9jM2JhMWFjYy02MDY2LTRhOTAtODlkYS0yZTJlZGNkMjk3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Macron pr\u00f3buje stawi\u0107 czo\u0142a rosn\u0105cej presji ze strony prawicy, jednocze\u015bnie mierz\u0105c si\u0119 z zapotrzebowaniem na pracownik\u00f3w z zagranicy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8608998,isw-waszyngtonu-coraz-bardziej-wierzy-w-zimowe-ukrainskie-operacje-wojskowe.html", "title": "ISW: Waszyngtonu coraz bardziej wierzy w zimowe ukrai\u0144skie operacje wojskowe", "date_published": "2022-12-13 08:11:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FYVktkuTURBXy9mNTg1MGE4Yy1mZGI2LTQ5ZjAtYWE5ZS1kYmIzODI2ZmU3NDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze wojskowe USA koryguj\u0105 swoje wcze\u015bniejsze oceny dotycz\u0105ce prawdopodobie\u0144stwa ukrai\u0144skich operacji wojskowych w okresie zimowym; zapowiedzi Waszyngtonu w tym wzgl\u0119dzie staj\u0105 si\u0119 coraz bardziej optymistyczne - podkre\u015bli\u0142 w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8608292,ke-popiera-polske-w-walce-o-logike-szczepionkowa.html", "title": "KE popiera Polsk\u0119 w walce o logik\u0119 szczepionkow\u0105", "date_published": "2022-12-13 08:10:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D-sktkuTURBXy85ODczZWExNS02OTg1LTRhYzYtOGM3Yi02NWJmODk1YmUyNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zawieszenie dostaw, zmniejszenie liczby dostarczanych preparat\u00f3w, wyd\u0142u\u017cenie termin\u00f3w \u2013 Komisja Europejska po raz pierwszy ostro reaguje w sporze o szczepionki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8608994,pepco-podtrzymuje-prognoze-kilkunastoprocentowego-wzrostu-ebitda-w-robr-2023.html", "title": "Pepco podtrzymuje prognoz\u0119 kilkunastoprocentowego wzrostu EBITDA w r.obr. 2023", "date_published": "2022-12-13 08:08:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H8LktkuTURBXy81YzgwMjBlZi04ZjQ0LTQyMDAtODlmNi0yMmVkZDZlOTNlYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pepco Group podtrzymuje prognozy na rok obrotowy 2023 (rozpocz\u0119ty w pa\u017adzierniku 2022), czyli osi\u0105gni\u0119cie kilkunastoprocentowego wzrostu EBITDA przy sta\u0142ych kursach wymiany, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Oczekuje, \u017ce przychody b\u0119d\u0105 dalej rosn\u0105\u0107 w tempie od kilkunastu do wysokich kilkunastu procent.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8608993,lukaszenka-zarzadzil-niespodziewana-kontrole-gotowosci-bojowej-wojska.html", "title": "\u0141ukaszenka zarz\u0105dzi\u0142 niespodziewan\u0105 kontrol\u0119 gotowo\u015bci bojowej wojska", "date_published": "2022-12-13 08:07:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ggkktkuTURBXy9iOWFmZTVhOS0yMWExLTRhYWItYTAyOC1mYWRiZjU2ZWY0NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Obrony Bia\u0142orusi zapowiedzia\u0142o nag\u0142\u0105 kontrol\u0119 gotowo\u015bci bojowej; zosta\u0142a ona uruchomiona na polecenie Aleksandra \u0141ukaszenki - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Zerkalo, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat s\u0142u\u017cby prasowej ministerstwa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8608992,komorkowy-klej-do-regeneracji-tkanek-leczenia-ran-i-odbudowy-nerwow.html", "title": "Kom\u00f3rkowy \u201eklej\u201d do regeneracji tkanek, leczenia ran i odbudowy nerw\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 08:05:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91iktkuTURBXy9mMGExNmNkNS0zZjRmLTQ4MTUtOGU4MC1iNDIxNGM5NmYxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Syntetyczne cz\u0105steczki, kt\u00f3re potrafi\u0105 \u201eprzyklei\u0107 si\u0119\u201d do kom\u00f3rek, pozwalaj\u0105 precyzyjnie wp\u0142ywa\u0107 na spos\u00f3b, w jaki \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 one ze sob\u0105 \u2013 informuje \u201eNature\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8608990,pepco-group-mialo-731-mln-euro-bazowej-ebitda-w-r-obr-20212022.html", "title": "Pepco Group mia\u0142o 731 mln euro bazowej EBITDA w r. obr. 2021/2022", "date_published": "2022-12-13 08:05:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B6-ktkuTURBXy9kZDNjNTFhOS02ZTg5LTRiOTQtYWVhOC03ZjMwM2QxODI3NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pepco Group odnotowa\u0142o 731 mln euro bazowej EBITDA w roku obrotowym 2021/2022 (ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 30 wrze\u015bnia 2022), co oznacza wzrost o 14,3% przy sta\u0142ym kursie walutowym oraz o 13% r/r przy rzeczywistych kursach walutowych, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Wzrost sprzeda\u017cy w warunkach por\u00f3wnywalnych (LFL) wyni\u00f3s\u0142 +5,2% przy za\u0142o\u017ceniu sta\u0142ych kurs\u00f3w walutowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8608989,usa-nowa-pomocy-dla-ukrainy.html", "title": "Bia\u0142y Dom: Przygotowujemy si\u0119 do og\u0142oszenia nowej pomocy dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-13 08:02:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7i5ktkuTURBXy84NzZhYjAxNC05ZTc1LTRkMDYtYTk3ZC0yODkzOTlmYWZkOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone przygotowuj\u0105 si\u0119 do og\u0142oszenia nowej pomocy dla Ukrainy w zakresie oporu wobec rosyjskiej agresji - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek doradca Bia\u0142ego Domu ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8608986,elektrotim-sprzedal-9091-akcji-procom-system-za-909-mln-zl.html", "title": "Elektrotim sprzeda\u0142 90,91% akcji Procom System za 9,09 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-13 08:02:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elektrotim zawar\u0142 umow\u0119 sprzeda\u017cy wszystkich posiadanych akcji, stanowi\u0105cych 90,91% kapita\u0142u, sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Procom System z 16 osobami fizycznymi, m.in. z cz\u0142onkami jej zarz\u0105du i pracownikami, \u0142\u0105cznie za 9,09 mln z\u0142, poda\u0142 Elektrotim.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8608984,30-proc-mlodych-polakow-przyznaje-ze-pieniadze-sie-ich-nie-trzymaja.html", "title": "30 proc. m\u0142odych Polak\u00f3w przyznaje, \u017ce pieni\u0105dze si\u0119 ich \u201enie trzymaj\u0105\u201d", "date_published": "2022-12-13 08:00:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G8GktkuTURBXy8yNWEyMWNlYy00OWUxLTRiNjYtYTg5Ni02ZmY4YWNiYjFhMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />93 proc. m\u0142odych ludzi uwa\u017ca, \u017ce warto oszcz\u0119dza\u0107, a 30 proc. przyznaje, \u017ce pieni\u0105dze si\u0119 ich \u201enie trzymaj\u0105\u201d - wynika z badania Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Co pi\u0105ty m\u0142ody Polak wydaje wi\u0119cej na przyjemno\u015bci ni\u017c na podstawowe potrzeby - wskazano.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8608981,polacy-za-wszelka-cene-chca-pieniedzy-z-unii-sondaz.html", "title": "Polacy za wszelk\u0105 cen\u0119 chc\u0105 pieni\u0119dzy z Unii [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-13 07:57:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />61 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce Polska powinna ust\u0105pi\u0107 w sprawie reformy s\u0105d\u00f3w, by dosta\u0107 pieni\u0105dze na Krajowy Plan Odbudowy. 19 proc. jest przeciwnego zdania, a 20 proc. ankietowanych odpowiedzia\u0142o &quot;nie wiem&quot; - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8608977,los-angeles-bezdomnosc-stan-wyjatkowy.html", "title": "Problem bezdomno\u015bci w Los Angeles. Nowa burmistrz og\u0142osi\u0142a stan wyj\u0105tkowy", "date_published": "2022-12-13 07:55:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X9HktkuTURBXy83ZDkxNzkzMy04OWY0LTQ1NTUtOTJjMS0xMzlkNGNmNjRkOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Burmistrz Los Angeles Karen Bass rozpocz\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek urz\u0119dowanie, spe\u0142niaj\u0105c obietnic\u0119 og\u0142oszenia w mie\u015bcie stanu wyj\u0105tkowego w zwi\u0105zku z panuj\u0105cym tam zjawiskiem bezdomno\u015bci. Oko\u0142o 80 tys. ludzi nie ma w LA dachu nad g\u0142ow\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608969,produkcja-iranskich-dronow-dla-rosji-ue-nalozyla-sankcje.html", "title": "Produkcja ira\u0144skich dron\u00f3w dla Rosji. UE na\u0142o\u017cy\u0142a sankcje", "date_published": "2022-12-13 07:48:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w_iktkuTURBXy9iOTlmM2M1NC04ZjFlLTRkZDAtYTgyOS0yMTMyMzU1NWVlODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska na\u0142o\u017cy\u0142a w poniedzia\u0142ek sankcje na ira\u0144skich wojskowych i biznesmen\u00f3w, a tak\u017ce na cztery firmy zwi\u0105zane z produkcj\u0105 dron\u00f3w, kt\u00f3re Iran dostarcza Rosji - poinformowa\u0142a Rada UE w komunikacie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8608963,15-proc-podatek-na-najwieksze-podmioty-gospodarcze-polska-bruksela.html", "title": "15-proc. podatek na najwi\u0119ksze podmioty gospodarcze. Polska zablokowa\u0142a go w Brukseli?", "date_published": "2022-12-13 07:42:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska, podnosz\u0105c zastrze\u017cenia, zablokowa\u0142a na posiedzeniu pa\u0144stw cz\u0142onkowskich w Brukseli wprowadzenie 15-procentowego podatku na najwi\u0119ksze \u015bwiatowe podmioty gospodarcze - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne. &quot;Sprawa b\u0119dzie dalej procedowana w najbli\u017cszych dniach&quot; - doda\u0142o \u017ar\u00f3d\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8608956,podatek-minimalny-jak-go-uniknac.html", "title": "Tzw. podatek minimalny to zmora firm. Jak go unikn\u0105\u0107?", "date_published": "2022-12-13 07:32:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/puVktkuTURBXy82ODNhNzJiNC02MjY5LTRkM2QtYTNkNi05NTkwZGFlZjM2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tak zwany podatek minimalny sp\u0119dza sen z powiek przedsi\u0119biorcom. Podpowiadamy, jak w niego nie wpa\u015b\u0107 i jak si\u0119 do niego przygotowa\u0107 - pisze we wtorek &quot;Puls Biznesu&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8608952,wall-street-gielda-oczekiwanie-na-fed.html", "title": "Na Wall Street mocne wzrosty. Inwestorzy czekaj\u0105 na decyzj\u0119 Fed", "date_published": "2022-12-13 07:31:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street przynios\u0142a mocne wzrosty po najgorszym tygodniu na gie\u0142dach od wrze\u015bnia 2022 roku. Inwestorzy czekaj\u0105 na \u015brodow\u0105 decyzj\u0119 Fed w sprawie st\u00f3p procentowych i czwartkowe dane o inflacji w Stanach Zjednoczonych za listopad.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8608951,to-czas-na-inwestycje-w-akcje-z-sektora-medycznego-beda-motorem-kolejnej-hossy.html", "title": "To czas na inwestycje w akcje z sektora medycznego. B\u0119d\u0105 motorem kolejnej hossy?", "date_published": "2022-12-13 07:30:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5oktkuTURBXy9jYjA3MmQ2Mi1hMGFhLTRiMGEtOGE0ZC0xNDkxMjUxNTFmZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Moment cyklu koniunkturalnego sprzyja inwestycjom w akcje z sektora medycznego - wskazuje we wtorek &quot;Puls Biznesu&quot;. &quot;S\u0105 te\u017c przes\u0142anki ku temu, \u017ce w og\u00f3le b\u0119dzie on motorem kolejnej hossy. Za oceanem wi\u0119kszy wyb\u00f3r&quot; - dodaje.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8608950,pierwszy-pelny-test-rakiety-hipersonicznej-usa.html", "title": "Si\u0142y powietrzne USA przeprowadzi\u0142y pierwszy pe\u0142ny test rakiety hipersonicznej", "date_published": "2022-12-13 07:26:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S_lktkuTURBXy9mZWJiYzc5OS1mNTdjLTRlYjEtYTNmMy0xNGUxMGNjYmU4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone przeprowadzi\u0142y pierwsz\u0105 pe\u0142n\u0105 pr\u00f3b\u0119 AGM-138A ARRW, pocisku szybuj\u0105cego o pr\u0119dko\u015bci ponad pi\u0119ciokrotnie wi\u0119kszej od pr\u0119dko\u015bci d\u017awi\u0119ku - og\u0142osi\u0142y w poniedzia\u0142ek Si\u0142y Powietrzne USA. Pr\u00f3ba mia\u0142a osi\u0105gn\u0105\u0107 wszystkie zamierzone cele.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8608711,ceny-gruntow-nieruchomosci-komercyjne.html", "title": "Boom na nieruchomo\u015bci komercyjne winduje ceny grunt\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 07:14:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatnie lata to masowe skupowanie grunt\u00f3w pod nowe projekty mieszkaniowe, handlowe i przemys\u0142owe przez deweloper\u00f3w. Jak wynika z najnowszych danych GUS, w czasie pandemii w latach 2020-2021 liczba transakcji dotycz\u0105cych dzia\u0142ek niezabudowanych ros\u0142a o 25-29 proc. rocznie. W 2019 r. by\u0142 notowany pod tym wzgl\u0119dem spadek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8608716,wojna-na-ukrainie-pogoda-zima.html", "title": "Zima nie zatrzyma wojny. Dzia\u0142ania nie ustan\u0105 z powodu pogody", "date_published": "2022-12-13 07:08:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxSktkuTURBXy80OWQ3YzY0OS1kMjVkLTQ2OWUtODAxOS0zZmZjNDg2MmMyYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysokie pokrywy \u015bniegu potrafi\u0105 unieruchomi\u0107 nawet czo\u0142gi, jednak dzia\u0142ania wojenne nie ustan\u0105 z powodu pogody.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8608419,rzad-mysli-o-zakazie-sprzedazy-lekow-w-sklepach-i-kioskach.html", "title": "Rz\u0105d my\u015bli o zakazie sprzeda\u017cy lek\u00f3w w sklepach i kioskach", "date_published": "2022-12-13 06:56:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B_SktkuTURBXy9mZjA4NzRjZC0xYzI5LTQ0ZjctOWViZi0yMmJmOTk1ODY1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nadu\u017cywanie \u015brodk\u00f3w przeciwzapalnych oraz niedostateczny nadz\u00f3r nad ich sprzeda\u017c\u0105 \u2013 to g\u0142\u00f3wne argumenty za ograniczeniem dystrybucji medykament\u00f3w poza aptekami", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8608691,jaroslaw-kaczynski-wybory-pis.html", "title": "Wyborcze regu\u0142y gry wed\u0142ug prezesa Kaczy\u0144skiego", "date_published": "2022-12-13 06:48:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-w9ktkuTURBXy84NTVmOTY2Yy03NzI5LTRlZTUtOTVmNi1hZjVjYzFlN2NjOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0119kszenie liczby lokali wyborczych o kilkadziesi\u0105t procent, wynagrodzenia dla m\u0119\u017c\u00f3w zaufania, mo\u017cliwo\u015b\u0107 nagrywania prac komisji wyborczych \u2013 to pomys\u0142y, kt\u00f3re PiS mo\u017ce z\u0142o\u017cy\u0107 na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 posiedzeniu Sejmu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8608307,kpo-polska-posiedzenie-sejmu.html", "title": "S\u0105dne posiedzenie. Jak daleko nam do pieni\u0119dzy z KPO? [OPINIA]", "date_published": "2022-12-13 06:42:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 posiedzenie Sejmu wiele nam powie o tym, jak daleko nam do pieni\u0119dzy z KPO oraz jaki jest realny stan gry w koalicji rz\u0105dz\u0105cej", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8608197,stopy-procentowe-wstrzymywanie-podwyzek-globalna-gospodarka-wykresy.html", "title": "Banki centralne zaczynaj\u0105 wstrzymywa\u0107 podwy\u017cki st\u00f3p. Globalna gospodarka na wykresach", "date_published": "2022-12-13 05:37:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0eUktkuTURBXy8zNmQyN2JiYy04NTVkLTRlMTMtOTIyZi1hMWI3MTM5ZWJhNzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Globalne banki centralne wstrzymuj\u0105 lub zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do ko\u0144ca swoich cykli podwy\u017cek st\u00f3p procentowych. Inflacja zaczyna wykazywa\u0107 oznaki spowolnienia, jednocze\u015bnie nasilaj\u0105 si\u0119 obawy przed recesj\u0105. Politycy w Kanadzie i Kazachstanie zasygnalizowali, \u017ce stopy procentowe mog\u0105 wkr\u00f3tce utrzyma\u0107 si\u0119 na sta\u0142ym poziomie, podczas gdy bankierzy centralni w Brazylii i Polsce pozostawili swoje g\u0142\u00f3wne stopy procentowe bez zmian na trzecim z rz\u0119du posiedzeniu. Oczekuje si\u0119, \u017ce w przysz\u0142ym tygodniu Rezerwa Federalna zmniejszy tempo podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, ale prawdopodobnie uzna, \u017ce jest za wcze\u015bnie, aby m\u00f3wi\u0107 o przerwie w cyklu podwy\u017cek. Oto kilka wykres\u00f3w, kt\u00f3re obrazuj\u0105 najnowsze wydarzenia w \u015bwiatowej gospodarce", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8608027,zagadka-japonskiej-polityki-monetarnej.html", "title": "Zagadka japo\u0144skiej polityki monetarnej", "date_published": "2022-12-13 05:24:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AL9ktkuTURBXy8xMTMzOGZiZS1jZmY2LTQ5ZDktYjBmNi0xZTk3ODNhYjc5OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia zawsze wydawa\u0142a si\u0119 by\u0107 inna ni\u017c reszta \u015bwiata. Mo\u017ce dlatego te\u017c tutaj polityka niekonwencjonalna nie doprowadzi\u0142a do trwa\u0142ego wzrostu inflacji. Co gorsze, polityka ta wydaje si\u0119 osi\u0105ga\u0107 kres swoich mo\u017cliwo\u015bci. Nie tak mia\u0142 wygl\u0105da\u0107 koniec urz\u0119dowania prezesa H. Kurody. Przyczyny fiaska jego misji mog\u0105 by\u0107 trudn\u0105 do rozwi\u0105zania zagadk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8608021,przyszlosc-rynku-pracy-technologie-a-prekariat.html", "title": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 rynku pracy \u2013 technologie a prekariat", "date_published": "2022-12-13 05:17:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFgktkuTURBXy9jMWExM2Q1Ni1iZjI3LTQ0YjYtYmI1Mi04NTE3MTc2YWE0NTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O rynku pracy i jego przysz\u0142o\u015bci, o wp\u0142ywie nowoczesnych technologii i prekariacie m\u00f3wi dla \u201eObserwatora Finansowego\u201d prof. Henryk Doma\u0144ski, socjolog z Polskiej Akademii Nauk.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8606638,prognozy-walutowe-2023-kurs-zlotego-2023.html", "title": "Ile zap\u0142acimy za euro, dolara i franka w 2023 roku. Prognozy analityk\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 05:16:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7LFktkuTURBXy9mNWMzNzk0OS1iNmU4LTQwN2YtOGE3OS02OWFhMWE2YmRjYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prognozy dla z\u0142otego na 2023 rok wygl\u0105daj\u0105 obiecuj\u0105co. Odrabia powoli straty z 2022 roku wobec dolara, euro i franka szwajcarskiego. Czy trend utrzyma si\u0119 w nast\u0119pnym?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8607973,wplyw-roslin-straczkowych-na-zdrowie-i-dlugosc-zycia.html", "title": "Chcesz o ponad dekad\u0119 wyd\u0142u\u017cy\u0107 swoje \u017cycie? Zmie\u0144 to w diecie", "date_published": "2022-12-13 05:07:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PAtktkuTURBXy8xNmEyMzM1Ny0yZGNjLTQyNmUtOWRkYS0zYzc0NDAzZWE2YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szukasz tanich i zdrowych bia\u0142ek, kt\u00f3re mog\u0105 znacznie zwi\u0119kszy\u0107 si\u0142\u0119 twojego systemu odporno\u015bciowego i wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cycie? Si\u0119gnij po str\u0105czki \u2013 pisze w artykule dla portalu CNBC Samantha Heller.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8606660,najwieksze-przejecia-w-branzy-gier-wideo.html", "title": "Miliardy na stole, ogromne przychody. Oto najwi\u0119ksze przej\u0119cia w bran\u017cy gier wideo", "date_published": "2022-12-13 04:25:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m3jktkuTURBXy80ZGQ3Yjg1MS0wN2EyLTQzYmMtYmU0NS0xNTQxMWI3NTdmNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przej\u0119cie w tym roku Activision Blizzard King przez Microsoft by\u0142o jak dot\u0105d zdecydowanie najwi\u0119kszym w historii bran\u017cy gier wideo \u2013 pisze Statista.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8608018,kryzys-energetyczny-w-europie-prawdziwe-powody.html", "title": "Ekspert: Putin ma niewiele wsp\u00f3lnego z kryzysem energetycznym. Oto prawdziwe powody", "date_published": "2022-12-13 04:13:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KyiktkuTURBXy83ZmU5Y2UyNy1hZmRiLTQ1MWQtODAyMC03YmZhNjFhNzM0NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201ePowody, dla kt\u00f3rych mamy w Europie kryzys energetyczny maj\u0105 niewiele wsp\u00f3lnego z Putinem\u201d \u2013 twierdzi Per Lekander z Clean Energy Transition LLP.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8608906,kryptowaluty-ftx-sam-bankman-fried-areszt-usa-bahamy.html", "title": "Za\u0142o\u017cyciel gie\u0142dy kryptowalut FTX aresztowany na Bahamach", "date_published": "2022-12-13 03:55:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J-RktkuTURBXy8xZWJkOWQxOC01NDU3LTRmOGEtOGIyNy1lYzhhZTY3ZmY4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sam Bankman-Fried, za\u0142o\u017cyciel gie\u0142dy kryptowalut FTX, zosta\u0142 aresztowany na Bahamach \u2013 poinformowa\u0142y ameryka\u0144skie media.", "persistent": false}], "source url": "https://forsal.pl/.feed", "source title": "Forsal.pl"}