{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ubrany-w-lekka-marynarke-blakal-sie-przy-stacji-metra-6487562?source=rss", "title": "Ubrany w lekk\u0105 marynark\u0119 b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 przy stacji metra", "date_published": "2022-12-13 22:39:54+00:00", "description": "<img alt=\"Ubrany w lekk\u0105 marynark\u0119 b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 przy stacji metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hjh86t-starszy-mezczyzna-wrocil-do-domu-6487657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    88-letni m\u0119\u017cczyzna, ubrany w lekk\u0105 marynark\u0119, b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 przy wyj\u015bciu ze stacji metra Arsena\u0142. Ten str\u00f3j spowodowa\u0142, \u017ce przechodnie wezwali stra\u017c miejsk\u0105. Starsze osoby s\u0105 teraz szczeg\u00f3lnie nara\u017cone. Zagini\u0119cie mo\u017ce si\u0119 sko\u0144czy\u0107 tragicznie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-wtorek-1312-mapa-smogu-przekroczone-normy-jakosci-powietrza-6485909?source=rss", "title": "Smog dusi w Polsce. Miejscami normy s\u0105 przekroczone o niemal 600 procent", "date_published": "2022-12-13 21:04:19+00:00", "description": "<img alt=\"Smog dusi w Polsce. Miejscami normy s\u0105 przekroczone o niemal 600 procent\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n5t8dw-smog-jakosc-powietrza-6366531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smog w Polsce. Zanieczyszczenia powietrza daj\u0105 si\u0119 we znaki we wtorek wieczorem. Miejscami dopuszczalne normy s\u0105 znacz\u0105co przekroczone - lokalnie o niemal 600 procent. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swoim mie\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-muzeum-getta-warszawskiego-w-dawnym-szpitalu-na-woli-instytucja-kupila-ostatnia-czesc-dzialki-6482690?source=rss", "title": "Muzeum Getta Warszawskiego w dawnym szpitalu. Instytucja kupi\u0142a ostatni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142ki", "date_published": "2022-12-13 20:52:40+00:00", "description": "<img alt=\"Muzeum Getta Warszawskiego w dawnym szpitalu. Instytucja kupi\u0142a ostatni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142ki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x9a1fu-budynek-dawnego-szpitala-przy-siennej-6482965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzeum Getta Warszawskiego zakupi\u0142o ostatni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142ki, gdzie mie\u015bci\u0142y si\u0119 budynki dawnego szpitala dzieci\u0119cego Fundacji Bersohn\u00f3w i\u00a0Bauman\u00f3w. Wkr\u00f3tce powstanie w nich siedziba plac\u00f3wki. Zabudowania by\u0142y \u015bwiadkami historii warszawskich \u017byd\u00f3w. W czasie II wojny \u015bwiatowej dzia\u0142a\u0142 tam jeden z dw\u00f3ch szpitali \u017cydowskich na terenie getta.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-41-rocznica-wprowadzenia-stanu-wojennego-6485212?source=rss", "title": "\"Oddajemy im dzisiaj ho\u0142d, k\u0142aniaj\u0105c g\u0142owy, zapalaj\u0105c to \u015bwiat\u0142o wolno\u015bci\"", "date_published": "2022-12-13 20:45:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u9hkon-prezydent-andrzej-duda-podczas-uroczystosci-zapalenia-swiatla-wolnosci-na-placu-marszalka-jozefa-pilsudskiego-w-warszawie-6485064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Oddajemy ho\u0142d ofiarom stanu wojennego, zapalaj\u0105c znicze w wolnej, suwerennej i niepodleg\u0142ej Polsce, kt\u00f3ra powsta\u0142a z ich krwi i ofiary \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek prezydent Andrzej Duda podczas uroczysto\u015bci na placu Pi\u0142sudskiego w Warszawie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-kryptowaluty-upadek-gieldy-ftx-zarzuty-dla-samuela-bankmana-frieda-6482667?source=rss", "title": "Zarzuty dla by\u0142ego szefa gie\u0142dy kryptowalut. \"To jest po prostu stara, zwyk\u0142a kradzie\u017c\"", "date_published": "2022-12-13 20:30:19+00:00", "description": "<img alt=\"Zarzuty dla by\u0142ego szefa gie\u0142dy kryptowalut. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mbau8c-sam-bankman-fried-6239595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura federalna w Nowym Jorku postawi\u0142a we wtorek osiem zarzut\u00f3w by\u0142emu szefowi gie\u0142dy kryptowalut FTX Samuelowi Bankmanowi-Friedowi w zwi\u0105zku z oszustwami, defraudacj\u0105 i naruszeniem przepis\u00f3w o finansowaniu kampanii wyborczych. Oddzielne zarzuty wysun\u0105\u0142 tak\u017ce regulator gie\u0142dowy SEC.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zima-na-dobre-zadomowila-sie-w-europie-problemy-komunikacyjne-we-francji-norwegii-i-czechach-6482646?source=rss", "title": "Zima na dobre zadomowi\u0142a si\u0119 w Europie. Problemy komunikacyjne we Francji, Norwegii i Czechach", "date_published": "2022-12-13 20:09:11+00:00", "description": "<img alt=\"Zima na dobre zadomowi\u0142a si\u0119 w Europie. Problemy komunikacyjne we Francji, Norwegii i Czechach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z489kb-problemy-komunikacyjne-6482680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tylko w Polsce zrobi\u0142o si\u0119 bia\u0142o. Wszystko wskazuje na to, \u017ce zima na dobre rozgo\u015bci\u0142a si\u0119 w Europie. Przez ostatnie dni intensywnie popada\u0142o mi\u0119dzy innymi we Francji, Czechach czy Norwegii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-matka-boska-z-wolskiej-byla-niemym-swiadkiem-rzezi-woli-plaskorzezba-po-renowacji-6482613?source=rss", "title": "By\u0142a \"niemym \u015bwiadkiem\" rzezi Woli. Po renowacji zosta\u0142a umieszczona w nowym miejscu", "date_published": "2022-12-13 20:06:41+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8hqt6g-matka-boska-z-wolskiej-przeszla-renowacje-6482629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Matka Boska z Wolskiej znalaz\u0142a nowy dom. Po renowacji trafi\u0142a na \u015bcian\u0119 jednej z katolickich szk\u00f3\u0142. Wcze\u015bniej p\u0142askorze\u017aba zdobi\u0142a fasad\u0119 opuszczonej kamienicy z lat 30. XX wieku. W trakcie rzezi Woli w 1944 roku mieszka\u0144cy modlili si\u0119 do jej wizerunku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/propozycja-zmian-w-systemie-odpowiedzialnosci-sedziow-komentarze-ekspertow-6482587?source=rss", "title": "KPO a S\u0105d Najwy\u017cszy. \"Po raz pierwszy s\u0142ysz\u0119, \u017ceby odpowiedzialno\u015bci\u0105 dyscyplinarn\u0105 mia\u0142y zajmowa\u0107 si\u0119 s\u0105dy administracyjne\"", "date_published": "2022-12-13 19:51:04+00:00", "description": "<img alt=\"KPO a S\u0105d Najwy\u017cszy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-simhd4-13-1920-fpf-cl-0022-6482564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szymon Szynkowski vel S\u0119k, minister do spraw europejskich, przekaza\u0142 we wtorek, \u017ce jeszcze tego dnia projekt dotycz\u0105cy zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym trafi do Sejmu. Ma wype\u0142ni\u0107 kluczowy kamie\u0144 milowy wskazany przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 jako warunek wyp\u0142aty Polsce pieni\u0119dzy z KPO. Na ten temat w \"Faktach po Faktach\" dyskutowali s\u0119dzia Beata Morawiec, prezes Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w \"Themis\" oraz Krzysztof Kwiatkowski, by\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci oraz by\u0142y prezes NIK.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/hiszpania-pilotaz-czterodniowego-tygodnia-pracy-rzad-kusi-firmy-doplatami-6482536?source=rss", "title": "Pilota\u017c czterodniowego tygodnia pracy. Rz\u0105d kusi firmy", "date_published": "2022-12-13 18:46:12+00:00", "description": "<img alt=\"Pilota\u017c czterodniowego tygodnia pracy. Rz\u0105d kusi firmy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-va7xrx-madryt-hiszpania-shutterstock1734313574-6482581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Hiszpanii planuje przekaza\u0107 do 150 tysi\u0119cy euro ma\u0142ym i \u015brednim firmom, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w pilota\u017cowym projekcie skr\u00f3cenia tygodnia pracy z pi\u0119ciu do czterech dni. Lider partii Mas Pais Inigo Errejon t\u0142umaczy\u0142, \u017ce skr\u00f3cenie tygodnia pracy sprawi\u0142oby, \u017ce za\u0142oga firm sta\u0142aby si\u0119 bardziej efektywna.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sprzedaz-wegla-przez-samorzad-dotarl-pierwszy-transport-surowca-6482503?source=rss", "title": "Warszawa rozpoczyna sprzeda\u017c w\u0119gla", "date_published": "2022-12-13 18:35:14+00:00", "description": "<img alt=\"Warszawa rozpoczyna sprzeda\u017c w\u0119gla\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-20pjef-do-stolicy-dotarla-pierwsza-partia-wegla-zamowiona-przez-mpo-zdj-ilustracyjne-6482504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do sk\u0142adu Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Oczyszczania dotar\u0142a pierwsza partia w\u0119gla przeznaczonego na sprzeda\u017c po preferencyjnych cenach. Opal b\u0119d\u0105 mogli kupi\u0107 mieszka\u0144cy, kt\u00f3rych wnioski przesz\u0142y pozytywn\u0105 weryfikacj\u0119. Tona kosztuje dwa tysi\u0105ce z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/projekt-ustawy-budzetowej-na-2023-rok-dyskusja-w-sejmie-min-o-dodatkowych-pieniadzach-dla-tvp-6482430?source=rss", "title": "\"Nie zgadzamy si\u0119 na to, \u017ceby finansowa\u0107 instytucje, kt\u00f3re nie realizuj\u0105 zada\u0144 z zakresu medi\u00f3w publicznych\"", "date_published": "2022-12-13 18:29:27+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3wx3tj-sejm-6482392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w Sejmie odby\u0142o si\u0119 drugie czytanie projektu ustawy bud\u017cetowej na 2023 rok. W trakcie obrad zosta\u0142y zg\u0142oszone poprawki, dlatego projekt wr\u00f3ci\u0142 do Komisji Finans\u00f3w Publicznych. - Nie zgadzamy si\u0119 na to, \u017ceby finansowa\u0107 instytucje, kt\u00f3re nie realizuj\u0105 zada\u0144 z zakresu medi\u00f3w publicznych; s\u0105 to media jednej partii, kt\u00f3re wprowadzaj\u0105 Polak\u00f3w w b\u0142\u0105d - wyja\u015bni\u0142a jedn\u0105 z propozycji Zofia Czernow, pos\u0142anka PO.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-1412-nocne-rozpogodzenia-i-spadek-temperatury-6482490?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 14.12. Nocne rozpogodzenia i spadek temperatury", "date_published": "2022-12-13 18:00:43+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 14.12. Nocne rozpogodzenia i spadek temperatury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-783t21-mroz-4935856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Nadchodz\u0105ca noc przyniesie nam rozpogodzenia i jednocze\u015bnie spory mr\u00f3z. Z kolei w \u015brod\u0119 chmur zacznie przybywa\u0107, miejscami mo\u017ce z nich s\u0142abo pr\u00f3szy\u0107 \u015bnieg.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rozebrali-pozostalosci-wiaduktu-na-marywilskiej-nowy-ma-byc-przejezdny-na-wiosne-6482482?source=rss", "title": "Znikn\u0119\u0142y pozosta\u0142o\u015bci wiaduktu na Marywilskiej. Nowy ma by\u0107 przejezdny ju\u017c na wiosn\u0119", "date_published": "2022-12-13 17:41:01+00:00", "description": "<img alt=\"Znikn\u0119\u0142y pozosta\u0142o\u015bci wiaduktu na Marywilskiej. Nowy ma by\u0107 przejezdny ju\u017c na wiosn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p11unv-prace-przy-budowie-nowego-wiaduktu-na-marywilskiej-6482484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142y prace przy budowie nowego wiaduktu na Marywilskiej. Wykonawca rozebra\u0142 ju\u017c star\u0105 konstrukcj\u0119 i pozby\u0142 si\u0119 jej pozosta\u0142o\u015bci z terenu inwestycji. Drogowcy zapowiadaj\u0105, \u017ce na wiosn\u0119 przysz\u0142ego roku ma by\u0107 mo\u017cliwe uruchomienie ruchu wahad\u0142owego, a do czerwca - udost\u0119pnienie obu pas\u00f3w nowej jezdni.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wlochy-gwardia-finansowa-skonfiskowala-nielegalne-ozdoby-swiateczne-viareggio-i-bolonia-6482395?source=rss", "title": "Konfiskata 45 kilometr\u00f3w \u0142a\u0144cuch\u00f3w ze \u015bwi\u0105tecznymi lampkami", "date_published": "2022-12-13 17:13:42+00:00", "description": "<img alt=\"Konfiskata 45 kilometr\u00f3w \u0142a\u0144cuch\u00f3w ze \u015bwi\u0105tecznymi lampkami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iv4ssc-choinka-swieta-prezent-prezenty-shutterstock1165332937s-5477138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    45 kilometr\u00f3w \u0142a\u0144cuch\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych lampek, pozbawionych atestu, skonfiskowa\u0142a w\u0142oska Gwardia Finansowa w Bolonii. Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy artyku\u0142\u00f3w sprzedawanych nielegalnie znaleziono podczas rutynowej kontroli w sklepie prowadzonym przez m\u0119\u017cczyzn\u0119 chi\u0144skiego pochodzenia - poda\u0142a Ansa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/zgorzelec-15-lat-wiezienia-grozi-27-latce-podejrzanej-o-kradziez-paliwa-6482362?source=rss", "title": "27-latka podejrzana o kradzie\u017c paliwa. Grozi jej do 15 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-13 16:42:11+00:00", "description": "<img alt=\"27-latka podejrzana o kradzie\u017c paliwa. Grozi jej do 15 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ckwqy-dwa-zbiorniki-byly-pelne-paliwa-6482380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ze Zgorzelca (Dolno\u015bl\u0105skie) zatrzymali 27-latk\u0119 podejrzan\u0105 o kradzie\u017c oleju nap\u0119dowego o warto\u015bci ponad 1,5 tysi\u0105ca z\u0142otych. Kobieta kierowa\u0142a samochodem pomimo s\u0105dowego zakazu. W przesz\u0142o\u015bci odsiadywa\u0142a ju\u017c kar\u0119 wi\u0119zienia za inne przest\u0119pstwa, w zwi\u0105zku z czym teraz grozi jej do 15 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radni-apeluja-o-nieuzywanie-fajerwerkow-w-trosce-o-zdrowie-i-bezpieczenstwo-zwierzat-6481197?source=rss", "title": "Sylwester powinien by\u0107 bezpieczny dla zwierzak\u00f3w. Radni apeluj\u0105 o nieu\u017cywanie fajerwerk\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 16:08:16+00:00", "description": "<img alt=\"Sylwester powinien by\u0107 bezpieczny dla zwierzak\u00f3w. Radni apeluj\u0105 o nieu\u017cywanie fajerwerk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uhcn9a-radni-apeluja-o-rezygnacje-z-fajerwerkow-podczas-zabaw-sylwestrowych-5529834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Swoje stanowisko wyrazili radni z Komisji Ochrony \u015arodowiska Rady Warszawy. Zwr\u00f3cili ona uwag\u0119, \u017ce huk i rozb\u0142yski fajerwerk\u00f3w powoduj\u0105 u zwierz\u0105t panik\u0119, a co za tym idzie spadek odporno\u015bci. Wystraszone pupile mog\u0105 te\u017c uciec w\u0142a\u015bcicielowi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/plock-podczas-interwencji-policjantow-stracil-przytomnosc-zmarl-w-szpitalu-6481201?source=rss", "title": "Podczas policyjnej interwencji 32-latek straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Zmar\u0142 w szpitalu", "date_published": "2022-12-13 16:04:00+00:00", "description": "<img alt=\"Podczas policyjnej interwencji 32-latek straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b2nyhx-tragiczny-wypadek-w-miejscowosci-runow-zdjecie-ilustracyjne-6443193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-letni m\u0119\u017cczyzna podczas interwencji policjant\u00f3w straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Trafi\u0142 do szpitala, gdzie zmar\u0142. Wszcz\u0119te zostanie \u015bledztwo w kierunku nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/s7-tarczyn-polnoc-lesznowola-wykonawca-ulozyl-juz-nawierzchnie-termin-otwarcia-uzalezniony-od-pogody-6480117?source=rss", "title": "Na S7 mi\u0119dzy Tarczynem a Lesznowol\u0105 jest ju\u017c nawierzchnia. \"Termin otwarcia zale\u017cy od pogody\"", "date_published": "2022-12-13 15:51:12+00:00", "description": "<img alt=\"Na S7 mi\u0119dzy Tarczynem a Lesznowol\u0105 jest ju\u017c nawierzchnia. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bfb7f2-budowa-trasy-s7-tarczyn-polnoc-lesznowola-6480414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budowa trasy ekspresowej S7 mi\u0119dzy Tarczynem a Lesznowol\u0105 powoli si\u0119 ko\u0144czy. Drogowcy zastrzegaj\u0105, \u017ce termin zako\u0144czenia prac zwi\u0105zanych z oddaniem do ruchu  tego odcinka uzale\u017cniony jest od pogody oraz procedur odbiorowych. Tymczasem wykonawca oczekuje dodatkowych \u015brodk\u00f3w na uko\u0144czenie inwestycji lub wyd\u0142u\u017cenia kontraktu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zawada-lanckoronska-zderzenie-trzech-samochodow-pijany-kierowca-6481011?source=rss", "title": "Kierowca i pasa\u017cer uciekli z miejsca wypadku i schowali si\u0119 w krzakach. Byli pijani", "date_published": "2022-12-13 15:42:22+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca i pasa\u017cer uciekli z miejsca wypadku i schowali si\u0119 w krzakach. Byli pijani\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-3f19uw-trzy-samochody-zderzyly-sie-na-moscie-w-zawadzie-lanckoronskiej-6480391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy samochody zderzy\u0142y si\u0119 na mo\u015bcie w Zawadzie Lanckoro\u0144skiej (woj. ma\u0142opolskie). Kierowca i pasa\u017cer jednego z nich uciekli. Zostali znalezieni kilkadziesi\u0105t minut p\u00f3\u017aniej w zaro\u015blach nad brzegiem Dunajca. Byli pod wp\u0142ywem alkoholu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/boleslawiec-cwiczenia-winter-strike-zolnierze-wschodniej-flanki-nato-szkola-sie-wspolnie-z-amerykanami-6480396?source=rss", "title": "\u0106wiczenia \"Winter Strike\". \u017bo\u0142nierze wschodniej flanki NATO szkol\u0105 si\u0119 wsp\u00f3lnie z Amerykanami", "date_published": "2022-12-13 15:32:58+00:00", "description": "<img alt=\"\u0106wiczenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-isbstf-cwiczenia-winter-strike-w-boleslawcu-6480516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017bo\u0142nierze kilku pa\u0144stw o strategicznym po\u0142o\u017ceniu rozpocz\u0119\u0142y w Boles\u0142awcu (Dolno\u015bl\u0105skie) \u0107wiczenia \"Winter Strike\". Ich za\u0142o\u017ceniem jest sprawdzenie wewn\u0119trznych procedur i wyeliminowanie z nich element\u00f3w, kt\u00f3re szwankuj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-zeraniu-przy-ulicy-ku-rzece-powstanie-nowy-zlobek-podpisano-umowe-6480387?source=rss", "title": "\"Modu\u0142owy, ekologiczny i energooszcz\u0119dny\". Na \u017beraniu powstanie \u017c\u0142obek", "date_published": "2022-12-13 15:26:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dxee05-wizualizacja-zlobka-na-zeraniu-6480571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy \u017c\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 powierzchni\u0119 1600 metr\u00f3w kwadratowych i przyjmie 150 dzieci. Podpisana zosta\u0142a ju\u017c umowa z wykonawc\u0105. Na Bia\u0142o\u0142\u0119ce jest obecnie 1700 miejsc w \u017c\u0142obkach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/zatrzymanie-prawa-jazdy-za-przekroczenie-predkosci-o-50kmh-jest-wyrok-trybunalu-konstytucyjnego-komentarz-dr-slawomira-patyry-6480093?source=rss", "title": "\"Jestem rozczarowany sposobem, w jaki Trybuna\u0142 rozstrzygn\u0105\u0142 ten problem\"", "date_published": "2022-12-13 15:18:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qusajq-policja-shutterstock2147933435-6480608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bez zmiany przepis\u00f3w obecna regulacja nadal b\u0119dzie stosowana - stwierdzi\u0142 na antenie TVN24 dr hab. S\u0142awomir Patyra, kierownik Katedry Prawa Konstytucyjnego na Uniwersytecie Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie, odnosz\u0105c si\u0119 do wyroku TK w kwestii zatrzymania prawa jazdy w sytuacji znacznego przekroczenia pr\u0119dko\u015bci.\u00a0- Trybuna\u0142 Konstytucyjny, niestety, nie postawi\u0142 kropki nad i - oceni\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kinszasa-pod-woda-doliczylismy-sie-juz-50-smierci-ale-to-jeszcze-nie-koniec-6480192?source=rss", "title": "Kinszasa pod wod\u0105. \"Doliczyli\u015bmy si\u0119 ju\u017c 50 \u015bmierci, ale to jeszcze nie koniec\"", "date_published": "2022-12-13 15:14:54+00:00", "description": "<img alt=\"Kinszasa pod wod\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bzx5mf-powodzie-w-kinszasie-6480799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Demokratyczna Republika Konga zosta\u0142a we wtorek nawiedzona przez ogromne ulewy. Stolica kraju - Kinszasa - znalaz\u0142a si\u0119 pod wod\u0105. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a w\u0142adze obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce to jeszcze nie koniec tragicznego bilansu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/odsniezanie-ulic-pozera-gminne-budzety-koszty-odsniezania-w-tym-roku-wzrosly-o-80-procent-6477974?source=rss", "title": "Od\u015bnie\u017canie ulic po\u017cera gminne bud\u017cety. \"Modl\u0119 si\u0119, \u017ceby nie spad\u0142o wi\u0119cej \u015bniegu\"", "date_published": "2022-12-13 15:12:07+00:00", "description": "<img alt=\"Od\u015bnie\u017canie ulic po\u017cera gminne bud\u017cety. \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-hghptf-arseniusz-finster-o-odsniezaniu-ulic-w-gminie-chojnice-6480214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zima zgodnie z zapowiedziami zaatakowa\u0142a \u015bnie\u017cycami. Od\u015bnie\u017carki i piaskarki wyjecha\u0142y na polskie drogi, a co za tym idzie - topniej\u0105 \u015brodki w miejskich i gminnych bud\u017cetach. Niestety, jak si\u0119 okazuje, nie wsz\u0119dzie uda\u0142o si\u0119 z sukcesem przeprowadzi\u0107 przetarg na od\u015bnie\u017canie ulic. Ceny rosn\u0105, a pracownik\u00f3w brakuje.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-slowacy-zawiadamiaja-policje-o-polskich-smigowcach-6480113?source=rss", "title": "Polscy tury\u015bci lataj\u0105 zbyt nisko nad Tatrami - twierdz\u0105 S\u0142owacy i zawiadamiaj\u0105 policj\u0119", "date_published": "2022-12-13 14:55:30+00:00", "description": "<img alt=\"Polscy tury\u015bci lataj\u0105 zbyt nisko nad Tatrami - twierdz\u0105 S\u0142owacy i zawiadamiaj\u0105 policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-133bz7-tatry-shutterstock540510514-6480119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego na S\u0142owacji uwa\u017caj\u0105, \u017ce \u015bmig\u0142owce z turystami z Polski lataj\u0105 zbyt nisko i niszcz\u0105 przyrod\u0119. Z\u0142o\u017cyli w tej sprawie zawiadomienie na policj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/grabiec-pozar-hali-materialow-budowlanych-w-zdarzeniu-nikt-nie-ucierpial-6480073?source=rss", "title": "Z budynku wydobywa\u0142y si\u0119 p\u0142omienie i czarny, g\u0119sty dym. S\u0142ycha\u0107 by\u0142o te\u017c wybuchy", "date_published": "2022-12-13 14:24:31+00:00", "description": "<img alt=\"Z budynku wydobywa\u0142y si\u0119 p\u0142omienie i czarny, g\u0119sty dym. S\u0142ycha\u0107 by\u0142o te\u017c wybuchy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-84gmqy-pozar-hali-materialow-budowlanych-w-grabcu-6480089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gr\u0105bcu pod Sierpcem cz\u0119\u015bciowo spali\u0142a si\u0119 hala materia\u0142\u00f3w budowlanych. Sytuacja by\u0142a niebezpieczna, w \u015brodku wybucha\u0142y pianki i zbiorniki ci\u015bnieniowe. Na szcz\u0119\u015bcie po\u017car uda\u0142o si\u0119 opanowa\u0107, nikt nie ucierpia\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ostatnia-hawajska-ksiezniczka-nie-zyje-abigail-kinoiki-kekaulike-kawananakoa-miala-96-lat-6479104?source=rss", "title": "Zmar\u0142a \"ostatnia hawajska ksi\u0119\u017cniczka\". Jej maj\u0105tek wyceniano na 215 milion\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 14:23:03+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o0i8xp-zmarla-abigail-kinoiki-kekaulike-kawananakoa-6479520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142a Abigail Kinoiki Kekaulike Kaw\u0101nanakoa, zwana \"ostatni\u0105 hawajsk\u0105 ksi\u0119\u017cniczk\u0105\". 96-latka by\u0142a spokrewniona z rodzin\u0105 kr\u00f3lewsk\u0105, kt\u00f3ra rz\u0105dzi\u0142a w przesz\u0142o\u015bci Hawajami. \"Wzbogaci\u0142a \u017cycie ka\u017cdego, kogo spotka\u0142a\" - napisa\u0142 w o\u015bwiadczeniu gubernator stanu Josh Green.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/premier-mateusz-morawiecki-srodki-z-kpo-wotum-nieufnosci-wobec-ministra-zbigniewa-ziobry-6480009?source=rss", "title": "Premier o KPO: jestem dobrej my\u015bli, ale z wnioskami nale\u017cy poczeka\u0107", "date_published": "2022-12-13 14:18:06+00:00", "description": "<img alt=\"Premier o KPO: jestem dobrej my\u015bli, ale z wnioskami nale\u017cy poczeka\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-knzobf-mid-22c13258-6480114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem dobrej my\u015bli, jednak nale\u017cy chwil\u0119 poczeka\u0107 z wyci\u0105ganiem wniosk\u00f3w - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki, pytany o odblokowanie polskiego Krajowego Planu Odbudowy. Zapewni\u0142, \u017ce b\u0119dzie za odrzuceniem wniosku o wotum nieufno\u015bci wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobro. - Stanowimy jedn\u0105 ekip\u0119 - stwierdzi\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/kierowca-zglosil-ostrzal-autobusu-policja-sprawdza-6478771?source=rss", "title": "Kierowca zg\u0142osi\u0142 ostrza\u0142 autobusu, policja sprawdza", "date_published": "2022-12-13 14:17:49+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca zg\u0142osi\u0142 ostrza\u0142 autobusu, policja sprawdza \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ae8m3c-autobus-w-warszawie-zdjecie-ilustracyjne-5604348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca miejskiego autobusu zg\u0142osi\u0142 centrali, \u017ce jego pojazd mia\u0142 zosta\u0107 ostrzelany. Uszkodzona zosta\u0142a jedna z szyb. Ale policja nie potwierdza, by pad\u0142y strza\u0142y.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/huta-szklana-po-zderzeniu-dwoch-aut-zginela-na-miejscu-jej-maz-zmarl-dzien-pozniej-w-szpitalu-ich-szescioletni-syn-walczy-o-zycie-6480017?source=rss", "title": "Kobieta zgin\u0119\u0142a na miejscu, jej m\u0105\u017c zmar\u0142 dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej w szpitalu. Ich sze\u015bcioletni syn walczy o \u017cycie", "date_published": "2022-12-13 14:15:30+00:00", "description": "<img alt=\"Kobieta zgin\u0119\u0142a na miejscu, jej m\u0105\u017c zmar\u0142 dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej w szpitalu. Ich sze\u015bcioletni syn walczy o \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-emdqrn-tragiczny-wypadek-w-miejscowosci-huta-szklana-6480095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Renault podr\u00f3\u017cowa\u0142o ma\u0142\u017ce\u0144stwo z sze\u015bcioletnim synem. Wpadli w po\u015blizg, zderzyli si\u0119 z toyot\u0105 i zjechali do rowu. Stra\u017cacy musieli wyci\u0105\u0107 drzewo, by si\u0119 do nich dosta\u0107. Siedz\u0105ca za kierownic\u0105 31-latka zmar\u0142a na miejscu. Jej 36-letni m\u0105\u017c zmar\u0142 dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej w szpitalu. Ch\u0142opiec jest w ci\u0119\u017ckim stanie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/drezdenko-warsztat-samochodowy-w-plomieniach-zawalil-sie-dach-6480074?source=rss", "title": "Warsztat samochodowy stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. W\u0142a\u015bciciel w szpitalu z poparzeniami", "date_published": "2022-12-13 14:13:20+00:00", "description": "<img alt=\"Warsztat samochodowy stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. W\u0142a\u015bciciel w szpitalu z poparzeniami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ojva64-pozar-budynku-gospodarczego-w-drezdenku-6480066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car budynku gospodarczego w Drezdenku (woj. lubuskie), w kt\u00f3rym znajdowa\u0142 si\u0119 warsztat samochodowy. Poszkodowana zosta\u0142a jedna osoba. To w\u0142a\u015bciciel warsztatu, kt\u00f3ry z poparzeniami zosta\u0142 zabrany do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-trafil-do-aresztu-w-mieszkaniu-zostawil-psa-zwierze-znaleziono-ponad-miesiac-pozniej-6478116?source=rss", "title": "Trafi\u0142 do aresztu, w mieszkaniu zostawi\u0142 psa. Zwierz\u0119 znaleziono ponad miesi\u0105c p\u00f3\u017aniej", "date_published": "2022-12-13 14:05:30+00:00", "description": "<img alt=\"Trafi\u0142 do aresztu, w mieszkaniu zostawi\u0142 psa. Zwierz\u0119 znaleziono ponad miesi\u0105c p\u00f3\u017aniej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6nl5m0-jego-pan-trafil-do-aresztu-on-przez-miesiac-byl-zamkniety-w-mieszkaniu-6477955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec \u0141odzi trafi\u0142 do aresztu. Nikogo nie poinformowa\u0142, \u017ce w mieszkaniu zostawi\u0142 psa. Jak informuje stra\u017c miejska, zwierz\u0119 przez ponad miesi\u0105c by\u0142o pozbawione opieki. W ko\u0144cu do mieszkania - w poszukiwaniu wynajmuj\u0105cego lokatora - przysz\u0142a jego w\u0142a\u015bcicielka. - Ten pies cudem prze\u017cy\u0142 - m\u00f3wi\u0105 stra\u017cnicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-zastepca-komendanta-policji-odwolany-jego-syn-mial-pobic-kobiete-6479531?source=rss", "title": "Zast\u0119pca komendanta policji odwo\u0142any. Jego syn mia\u0142 pobi\u0107 m\u0142od\u0105 kobiet\u0119", "date_published": "2022-12-13 14:01:41+00:00", "description": "<img alt=\"Zast\u0119pca komendanta policji odwo\u0142any. Jego syn mia\u0142 pobi\u0107 m\u0142od\u0105 kobiet\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8bqhnh-arkadiusz-wojnowski-odwolany-z-funkcji-zastepcy-komendanta-policji-w-walbrzychu-6479579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arkadiusz Wojnowski zosta\u0142 odwo\u0142any z funkcji zast\u0119pcy komendanta miejskiego policji w Wa\u0142brzychu (Dolno\u015bl\u0105skie). Zwi\u0105zek zawodowy policjant\u00f3w poinformowa\u0142, \u017ce ma to zwi\u0105zek z jego synem, kt\u00f3ry mia\u0142 pobi\u0107 m\u0142od\u0105 kobiet\u0119. Post\u0119powanie w tej sprawie prowadzi prokuratura rejonowa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/cyberprzemoc-nagie-zdjecia-sledzenie-lokalizacji-obrazliwe-sms-y-raport-organizacji-refuge-6237616?source=rss", "title": "Nagie zdj\u0119cia, \u015bledzenie lokalizacji, obra\u017aliwe SMS-y. Ofiary cyberprzemocy ignorowane przez gigant\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 13:57:28+00:00", "description": "<img alt=\"Nagie zdj\u0119cia, \u015bledzenie lokalizacji, obra\u017aliwe SMS-y. Ofiary cyberprzemocy ignorowane przez gigant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-78eu0a-cyberprzemoc-6237624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad po\u0142owa ofiar przemocy, zg\u0142aszaj\u0105cych nadu\u017cycia parter\u00f3w pope\u0142nione w sieci, jest ignorowana przez zarz\u0105dzaj\u0105cych mediami spo\u0142ecznymi - to wyniki najnowszego badania brytyjskiej organizacji Refuge. Liczba kobiet korzystaj\u0105cych ze wsparcia Refuge w zwi\u0105zku z do\u015bwiadczan\u0105 cyberprzemoc\u0105 wzros\u0142a w ci\u0105gu ostatnich czterech lat o 258 procent.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-mial-zaatakowac-nozem-sasiada-bo-ten-pstrykal-palcami-55-latek-z-zarzutem-usilowania-zabojstwa-6480008?source=rss", "title": "Mia\u0142 zaatakowa\u0107 no\u017cem s\u0105siada, bo ten pstryka\u0142 palcami. 55-latek z zarzutem usi\u0142owania zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-12-13 13:55:07+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 zaatakowa\u0107 no\u017cem s\u0105siada, bo ten pstryka\u0142 palcami. 55-latek z zarzutem usi\u0142owania zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9dcxzg-ugodzil-nozem-sasiada-bo-ten-nie-chcial-przestac-pstrykac-palcami-6479596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trzy miesi\u0105ce do aresztu trafi\u0142 55-latek, kt\u00f3ry jest podejrzany o zaatakowanie no\u017cem swojego s\u0105siada. M\u0119\u017cczyzna - jak informuje policja - mia\u0142 si\u0119 zdenerwowa\u0107, bo jego znajomy nie chcia\u0142 przesta\u0107 pstryka\u0107 palcami. \u0141odzianin us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa, grozi mu do\u017cywocie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-35-latek-odpowie-za-znecanie-sie-nad-partnerka-6479564?source=rss", "title": "Po interwencji policji 35-latek odpowie za zn\u0119canie si\u0119 nad partnerk\u0105", "date_published": "2022-12-13 13:40:13+00:00", "description": "<img alt=\"Po interwencji policji 35-latek odpowie za zn\u0119canie si\u0119 nad partnerk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-wlugyd-mezczyzna-zostal-zatrzymany-6479569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po interwencji policji 35-latek z O\u015bwi\u0119cimia (woj. ma\u0142opolskie) us\u0142ysza\u0142 zarzut psychicznego i fizycznego zn\u0119cania si\u0119 nad m\u0142odsz\u0105 o rok partnerk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/nowy-program-drogowy-do-2030-roku-premier-mateusz-morawiecki-o-najwazniejszych-odcinkach-6478631?source=rss", "title": "Drogi za 300 miliard\u00f3w z\u0142otych. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 nowy program", "date_published": "2022-12-13 13:31:05+00:00", "description": "<img alt=\"Drogi za 300 miliard\u00f3w z\u0142otych. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 nowy program\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdzu3y-budowa-drogi-droga-walec-shutterstock491508649-5731663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Ministr\u00f3w we wtorek przyj\u0119\u0142a \"Rz\u0105dowy Program Budowy Dr\u00f3g Krajowych do 2030 roku (z perspektyw\u0105 do 2033 roku)\". - To najwi\u0119kszy w historii Polski taki program, wart ponad 290 miliard\u00f3w z\u0142otych - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/los-angeles-puma-p-22-czyli-kot-z-hollywood-w-koncu-schwytana-6479521?source=rss", "title": "\"Najs\u0142ynniejsza puma w Los Angeles\" schwytana. W zesz\u0142ym miesi\u0105cu zaatakowa\u0142a dwa psy", "date_published": "2022-12-13 13:08:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6quz29-puma-p-22-schwytana-6479949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest nazywany \"hollywoodzkim kotem\" i \"najs\u0142ynniejsz\u0105 pum\u0105 Los Angeles\", jednak formalnie okre\u015bla si\u0119 go jako P-22. Samiec pumy, o kt\u00f3rym wielokrotnie donosi\u0142y media, zosta\u0142 w\u0142a\u015bnie schwytany po tym, jak wtargn\u0105\u0142 na teren prywatnej posesji na obrze\u017cach miasta - donosi \"Los Angeles Times\". S\u0142u\u017cby poszukiwa\u0142y go od zesz\u0142ego miesi\u0105ca, zwierz\u0119 zaatakowa\u0142o w\u00f3wczas dwa ma\u0142e psy, zabijaj\u0105c jednego z nich.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/augustow-niewidomej-kobiecie-uciekl-pies-przewodnik-na-pomoc-ruszyli-przechodnie-i-policjanci-6458675?source=rss", "title": "Posz\u0142a na spacer, jej pies przewodnik uciek\u0142. Na pomoc ruszyli przechodnie i policjanci", "date_published": "2022-12-13 13:07:21+00:00", "description": "<img alt=\"Posz\u0142a na spacer, jej pies przewodnik uciek\u0142. Na pomoc ruszyli przechodnie i policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ke3hl6-psa-zauwazyli-policjanci-6479326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy w centrum Augustowa (woj. podlaskie) 41-letniej niewidomej kobiecie uciek\u0142 pies przewodnik. Mieszkanka Podlasia poprosi\u0142a o pomoc swojego syna. Robi\u0142o si\u0119 ju\u017c ciemno wi\u0119c ten - po bezskutecznych poszukiwaniach - wezwa\u0142 policj\u0119. W akcj\u0119 w\u0142\u0105czyli si\u0119 te\u017c przypadkowi przechodnie. Ostatecznie czworonoga uda\u0142o si\u0119 namierzy\u0107 i zatrzyma\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rejna-wjechal-nielegalnie-do-lasu-i-ukradl-galezie-6478088?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 do lasu i krad\u0142 ga\u0142\u0119zie. Przy\u0142apali go na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2022-12-13 12:52:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 do lasu i krad\u0142 ga\u0142\u0119zie. Przy\u0142apali go na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dqsuzd-gniewkowo-wjechal-nielegalnie-do-lasu-i-ukradl-galezie-6478074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw wjecha\u0142 nielegalnie do lasu, a nast\u0119pie po brzegi wype\u0142ni\u0142 baga\u017cnik swojego samochodu ga\u0142\u0119ziami. M\u0119\u017cczyzna mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 o sporym pechu, bo zosta\u0142 przy\u0142apany na gor\u0105cym uczynku przez policjant\u00f3w i stra\u017cnik\u00f3w le\u015bnych. Nielegalna pr\u00f3ba kradzie\u017cy drewna zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mandatem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rodzice-adopcyjni-oskarzeni-o-znecanie-sie-nad-dziecmi-6478630?source=rss", "title": "Rodzice adopcyjni oskar\u017ceni o zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi", "date_published": "2022-12-13 12:46:13+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzice adopcyjni oskar\u017ceni o zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ozuyg-rodzice-adopcyjni-oskarzeni-o-znecanie-sie-nad-maloletnimi-dziecmi-6479473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzice adopcyjni mieli zn\u0119ca\u0107 si\u0119 fizycznie i psychicznie nad dw\u00f3jk\u0105 dzieci w wieku 7 i 9 lat, mieszkaj\u0105cych u nich w domu na Kaszubach. Akt oskar\u017cenia w tej sprawie trafi\u0142 do s\u0105du w Kartuzach. Oskar\u017conym grozi do 8 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakaz-handlu-w-niedziele-zmiany-propozycja-poluzowania-zakazu-marlena-malag-minister-rodziny-odpowiada-6477936?source=rss", "title": "Propozycja poluzowania zakazu handlu w niedziele. Jest odpowied\u017a minister", "date_published": "2022-12-13 12:23:14+00:00", "description": "<img alt=\"Propozycja poluzowania zakazu handlu w niedziele. Jest odpowied\u017a minister\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bnhw5h-korupcja-w-sieciach-handlowych-4766302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz handlu w niedziele obowi\u0105zuje od ponad czterech lat. Co jaki\u015b czas powracaj\u0105 jednak pytania o zmiany w przepisach. Aleksandra Gajewska z Koalicji Obywatelskiej zapyta\u0142a, czy rz\u0105d planuje przywr\u00f3cenie przynajmniej dw\u00f3ch niedziel handlowych w miesi\u0105cu. Na interpelacj\u0119 odpowiedzia\u0142a minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nauka-nowy-rodzaj-baterii-do-telefonu-czym-sa-baterie-sodowo-siarkowe-6478028?source=rss", "title": "Baterie do telefonu z soli morskiej? Maj\u0105 by\u0107 cztery razy bardziej pojemne, ta\u0144sze i ekologiczne", "date_published": "2022-12-13 12:04:07+00:00", "description": "<img alt=\"Baterie do telefonu z soli morskiej? Maj\u0105 by\u0107 cztery razy bardziej pojemne, ta\u0144sze i ekologiczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6v0we4-ladowarka-telefon-prad-4300957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w z University of Sydney opracowa\u0142 nowy rodzaj baterii sodowo-siarkowej, kt\u00f3ra - jak twierdz\u0105 - ma znacznie wi\u0119ksz\u0105 pojemno\u015b\u0107 od baterii wykorzystywanych do tej pory, jest bardziej \u017cywotna i ekologiczna. Ma by\u0107 te\u017c du\u017co ta\u0144sza od baterii w naszych smartfonach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/skradzione-w-berlinie-auto-chinskich-dyplomatow-zatrzymane-na-autostradzie-a1-pod-gdanskiem-6478064?source=rss", "title": "Skradzione w Berlinie auto chi\u0144skich dyplomat\u00f3w zatrzymane na autostradzie A1", "date_published": "2022-12-13 11:17:28+00:00", "description": "<img alt=\"Skradzione w Berlinie auto chi\u0144skich dyplomat\u00f3w zatrzymane na autostradzie A1\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-cpnlci-skradzione-auto-chinskich-dyplomatow-zatrzymane-pod-gdanskiem-6478392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skradzione w\u00a0Niemczech BMW X7, nale\u017c\u0105ce do chi\u0144skiego korpusu dyplomatycznego, odzyskali na\u00a0autostradzie A1 funkcjonariusze Morskiego Oddzia\u0142u Stra\u017cy Granicznej. Kierowca auta wpad\u0142 w\u00a0r\u0119ce pogranicznik\u00f3w przed\u00a0bramkami zjazdowymi w\u00a0Rusocinie. Na 3 miesi\u0105ce trafi\u0142 do aresztu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zima-2022-sytuacja-w-malopolsce-266-interwencji-strazy-w-krakowie-utrudnienia-w-kursowaniu-autobusow-6478128?source=rss", "title": "Atak zimy. Konary na ulicach i liniach energetycznych. Skr\u00f3cone trasy autobus\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 11:04:00+00:00", "description": "<img alt=\"Atak zimy. Konary na ulicach i liniach energetycznych. Skr\u00f3cone trasy autobus\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-2j2orh-zima-w-krakowie-6478103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Krakowie jest 21 centymetr\u00f3w \u015bniegu, a na Kasprowym Wierchu 79 centymetr\u00f3w. W ci\u0105gu doby stra\u017cacy interweniowali 266 razy. G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 wezwa\u0144 by\u0142y \u0142ami\u0105ce si\u0119 pod ci\u0119\u017carem \u015bniegu ga\u0142\u0119zie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/bronisze-bmw-uderzylo-w-drzewo-kierowca-oddalil-sie-6478018?source=rss", "title": "Auto uderzy\u0142o w drzewo i wys\u0142a\u0142o zg\u0142oszenie. W tym czasie kierowca si\u0119 oddali\u0142", "date_published": "2022-12-13 10:12:08+00:00", "description": "<img alt=\"Auto uderzy\u0142o w drzewo i wys\u0142a\u0142o zg\u0142oszenie. W tym czasie kierowca si\u0119 oddali\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5xkswi-w-broniszach-bmw-uderzylo-w-drzewo-6478019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w drzewo na jednej z ulic w Broniszach. Stra\u017cacy zabezpieczyli miejsce zdarzenia. Jak relacjonuje nasz reporter, warunki na okolicznych drogach by\u0142y rano trudne, jezdnia za\u015bnie\u017cona i \u015bliska.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-s6-70-latka-jechala-pod-prad-policja-wybrala-najkrotsza-trase-do-centrum-handlowego-6477288?source=rss", "title": "70-latka jecha\u0142a pod pr\u0105d. Policja: wybra\u0142a najkr\u00f3tsz\u0105 tras\u0119 do centrum handlowego", "date_published": "2022-12-13 08:31:52+00:00", "description": "<img alt=\"70-latka jecha\u0142a pod pr\u0105d. Policja: wybra\u0142a najkr\u00f3tsz\u0105 tras\u0119 do centrum handlowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ibbu3t-70-latka-jechala-pod-prad-policja-do-centrum-handlowego-wybrala-najkrotsza-trase-6476947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Gda\u0144ska jechali drog\u0105 ekspresow\u0105 S6 w kierunku Gdyni. W pewnym momencie zauwa\u017cyli jad\u0105cy w ich stron\u0119, pod pr\u0105d, samoch\u00f3d osobowy. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142a 70-latka. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, przyzna\u0142a, \u017ce jecha\u0142a do centrum handlowego i wybra\u0142a najkr\u00f3tsz\u0105 tras\u0119. Dosta\u0142a mandat, punkty karne i skierowanie na badania, kt\u00f3re okre\u015bl\u0105, czy mo\u017ce dalej kierowa\u0107 pojazdami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-obronca-zakladow-azowstal-w-mariupolu-poddalismy-sie-za-gwarancje-ze-strony-rosji-rosjanie-nie-dotrzymali-slowa-6475670?source=rss", "title": "Obro\u0144ca Mariupola: Poddali\u015bmy si\u0119 za gwarancje ze strony Rosji. Nie zosta\u0142y dotrzymane", "date_published": "2022-12-13 07:06:13+00:00", "description": "<img alt=\"Obro\u0144ca Mariupola: Poddali\u015bmy si\u0119 za gwarancje ze strony Rosji. Nie zosta\u0142y dotrzymane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96fh8l-obronca-mariupola-w-rekach-rosjan-6475803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po poddaniu zak\u0142ad\u00f3w Azowstal w Mariupolu niekt\u00f3rzy z broni\u0105cych si\u0119 tam \u017co\u0142nierzy powr\u00f3cili ju\u017c z rosyjskiej niewoli do Ukrainy. Jednym z nich jest \"Docent\", kt\u00f3ry opowiedzia\u0142 o obronie kombinatu i o tym, co dzia\u0142o si\u0119 z jego obro\u0144cami, gdy trafili w r\u0119ce Rosjan. - S\u0142owo rosyjskiego oficera nie ma dla mnie \u017cadnej warto\u015bci - przyzna\u0142. Wyja\u015bnia\u0142, \u017ce sk\u0142adane im przez Rosjan gwarancje nie zosta\u0142y spe\u0142nione.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/warszawa-zatrzymanie-mezczyzny-podejrzanego-o-kradziez-markowych-perfum-uslyszal-osiem-zarzutow-6466389?source=rss", "title": "\"Z przest\u0119pstwa kradzie\u017cy uczyni\u0142 sobie sta\u0142e \u017ar\u00f3d\u0142o utrzymania\"", "date_published": "2022-12-13 06:52:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v1cjlm-policja-zdjecie-ilustracyjne-6127850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 39-latka, kt\u00f3ry mia\u0142 kra\u015b\u0107 markowe perfumy oraz artyku\u0142y kosmetyczne. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 osiem zarzut\u00f3w dotycz\u0105cych kradzie\u017cy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-trwaja-pracy-przy-willi-na-modlinskiej-ekipa-remontowa-skupia-sie-na-elewacjach-6465658?source=rss", "title": "Wzmocniono \u015bciany i fundamenty, trwaj\u0105 prace elewacyjne. Renowacja willi na p\u00f3\u0142metku", "date_published": "2022-12-13 06:51:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wzmocniono \u015bciany i fundamenty, trwaj\u0105 prace elewacyjne. Renowacja willi na p\u00f3\u0142metku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6h2vd4-trwa-remont-budynkow-przy-ulicy-modlinskiej-257-6465699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa remont trzech zabytkowych budynk\u00f3w przy Modli\u0144skiej. Wyremontowane kamienice pomieszcz\u0105 Bia\u0142o\u0142\u0119cki O\u015brodek Kultury, z funkcjami kulturalno-o\u015bwiatowymi. Przewidywany koniec prac to jesie\u0144 2023 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/cwiklin-sluzby-zlikwidowaly-nielegalna-fabryke-papierosow-6475644?source=rss", "title": "Zlikwidowali nielegaln\u0105 fabryk\u0119, a w niej p\u00f3\u0142 miliona papieros\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 06:47:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zlikwidowali nielegaln\u0105 fabryk\u0119, a w niej p\u00f3\u0142 miliona papieros\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dwwa0d-sluzby-zlikwidowaly-nielegalna-fabryke-papierosow-6475777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u0106wiklinie ko\u0142o P\u0142o\u0144ska zlikwidowano nielegaln\u0105 fabryk\u0119 papieros\u00f3w. Zabezpieczono blisko p\u00f3\u0142 miliona sztuk oraz 138 kilogram\u00f3w tytoniu. Zarzuty us\u0142ysza\u0142y cztery osoby.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-ue-porozumienie-i-kara-zamrozone-miliardy-euro-z-unii-wycofane-weto-wegier-w-sprawie-pomocy-dla-ukrainy-6472884?source=rss", "title": "Porozumienie Unii z W\u0119grami i kara. Zamro\u017cone miliardy euro, wycofane weto w sprawie pomocy dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-13 04:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Porozumienie Unii z W\u0119grami i kara. Zamro\u017cone miliardy euro, wycofane weto w sprawie pomocy dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j6r2re-wegry-w-poniedzialek-odblokowaly-weto-wobec-18-mld-euro-wsparcia-unii-europejskiej-dla-ukrainy-6472816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119gry w poniedzia\u0142ek odblokowa\u0142y weto wobec 18 miliard\u00f3w euro wsparcia Unii Europejskiej dla Ukrainy - poinformowa\u0142a czeska prezydencja w Radzie Unii Europejskiej. Korespondent TVN24 w Brukseli Maciej Soko\u0142owski przekaza\u0142, \u017ce zawarto r\u00f3wnie\u017c porozumienie w sprawie akceptacji dla w\u0119gierskiego KPO, ale tak\u017ce ukarano W\u0119gry w mechanizmie praworz\u0105dno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-12-grudnia-2022-roku-6475105?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-13 04:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bmm0aa-niewybuch-rakiety-w-ukrainie-6304567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 293. dzie\u0144. Rosja, kt\u00f3ra w wojnie z Ukrain\u0105 b\u0142yskawicznie zu\u017cywa swoje rezerwy, wykorzystuje nawet 40-letni\u0105 bardzo zawodn\u0105 amunicj\u0119 - powiedzia\u0142 cytowany przez agencj\u0119 Reutera przedstawiciel ameryka\u0144skich si\u0142 zbrojnych. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-1312-pochmurno-miejscami-moze-poproszyc-od-3-do-0-stopni-6466410?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 13.12. Pochmurno, miejscami mo\u017ce popr\u00f3szy\u0107. Od -3 do 0 stopni", "date_published": "2022-12-13 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 13.12. Pochmurno, miejscami mo\u017ce popr\u00f3szy\u0107. Od -3 do 0 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l84xyi-moze-popadac-snieg-6466422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. We wtorek w ca\u0142ym kraju b\u0119dzie pochmurno i zimno. Miejscami wyst\u0105pi\u0105 opady \u015bniegu. W najcieplejszym momencie dnia na termometrach zobaczymy 0 stopni Celsjusza.", "persistent": false}], "source url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "source title": "TVN24 Najnowsze"}