{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-zimowe-2023-kiedy-przerwe-maja-uczniowie-z-podlaskiego,nId,6461086", "title": "Ferie zimowe 2023. Kiedy przerw\u0119 maj\u0105 uczniowie z podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego?", "date_published": "2022-12-13 15:03:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-zimowe-2023-kiedy-przerwe-maja-uczniowie-z-podlaskiego,nId,6461086\"><img align=\"left\" alt=\"Ferie zimowe 2023. Kiedy przerw\u0119 maj\u0105 uczniowie z podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego?\" src=\"https://i.iplsc.com/ferie-zimowe-2023-kiedy-przerwe-maja-uczniowie-z-podlaskiego/000GGN4PK7AVJ2M2-C321.jpg\" /></a>Ferie zimowe 2023 ju\u017c wkr\u00f3tce. Jak co roku w po\u0142owie stycznia uczniowie udadz\u0105 si\u0119 na dwutygodniow\u0105 przerw\u0119 od nauki. Nie ka\u017cdy jednak skorzysta z tego samego terminu. Jak wygl\u0105da podzia\u0142 ferii zimowych? Kto odpocznie od szko\u0142y od 23 stycznia do 5 lutego?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-stycznia-nowe-zasady-planujesz-skorzystac-ze-swiadczenia-,nId,6463007", "title": "Od stycznia nowe zasady. Planujesz skorzysta\u0107 ze \u015bwiadczenia NFZ? Musisz o tym wiedzie\u0107", "date_published": "2022-12-13 09:57:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-stycznia-nowe-zasady-planujesz-skorzystac-ze-swiadczenia-,nId,6463007\"><img align=\"left\" alt=\"Od stycznia nowe zasady. Planujesz skorzysta\u0107 ze \u015bwiadczenia NFZ? Musisz o tym wiedzie\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/od-stycznia-nowe-zasady-planujesz-skorzystac-ze-swiadczenia/000GAMQOP13A77DB-C321.jpg\" /></a>Od 1 stycznia 2023 roku b\u0119d\u0105 wystawiane elektroniczne skierowania do sanatorium w ramach NFZ. Papierowe skierowanie dostaniesz wyj\u0105tkowo w okre\u015blonych sytuacjach. Planuj\u0105c wyjazd do uzdrowiska, warto sprawdzi\u0107 nowe zasady. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-zmiana-od-stycznia-2023-ministerstwo-zdrowia-wprowadza,nId,6463007", "title": "Wa\u017cna zmiana od stycznia 2023. Ministerstwo Zdrowia wprowadza nowe zasady", "date_published": "2022-12-13 09:57:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-zmiana-od-stycznia-2023-ministerstwo-zdrowia-wprowadza,nId,6463007\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cna zmiana od stycznia 2023. Ministerstwo Zdrowia wprowadza nowe zasady\" src=\"https://i.iplsc.com/wazna-zmiana-od-stycznia-2023-ministerstwo-zdrowia-wprowadza/000GAMQOP13A77DB-C321.jpg\" /></a>Od 1 stycznia 2023 roku b\u0119d\u0105 wystawiane elektroniczne skierowania do sanatorium w ramach NFZ. Papierowe skierowanie dostaniesz wyj\u0105tkowo w okre\u015blonych sytuacjach. Planuj\u0105c wyjazd do uzdrowiska, warto sprawdzi\u0107 nowe zasady. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czas-leczy-rany-ale-tez-zaciera-pamiec-morawiecki-w-rocznice,nId,6470127", "title": "\"Czas leczy rany, ale te\u017c zaciera pami\u0119\u0107\". Morawiecki w rocznic\u0119 wprowadzenia stanu wojennego", "date_published": "2022-12-13 09:05:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czas-leczy-rany-ale-tez-zaciera-pamiec-morawiecki-w-rocznice,nId,6470127\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Czas leczy rany, ale te\u017c zaciera pami\u0119\u0107&quot;. Morawiecki w rocznic\u0119 wprowadzenia stanu wojennego \" src=\"https://i.iplsc.com/czas-leczy-rany-ale-tez-zaciera-pamiec-morawiecki-w-rocznice/000GHBDN8K8HNUEF-C321.jpg\" /></a>- M\u00f3wi si\u0119, \u017ce czas leczy rany, ale czas te\u017c zaciera pami\u0119\u0107 - powiedzia\u0142 w 41. rocznic\u0119 wprowadzenia stanu wojennego Mateusz Morawiecki. - Pami\u0119\u0107 o ofiarach stanu wojennego, pami\u0119\u0107 o stanie wojennym s\u0105 bardzo wa\u017cne, nie tylko dla naszej historii, ale i wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci - doda\u0142 premier.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-polsce-cieplej-nie-bedzie-na-horyzoncie-snieg-i-mro,nId,6470020", "title": "Pogoda w Polsce. Cieplej nie b\u0119dzie. Na horyzoncie \u015bnieg i mr\u00f3z", "date_published": "2022-12-13 05:41:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-polsce-cieplej-nie-bedzie-na-horyzoncie-snieg-i-mro,nId,6470020\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda w Polsce. Cieplej nie b\u0119dzie. Na horyzoncie \u015bnieg i mr\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-w-polsce-cieplej-nie-bedzie-na-horyzoncie-snieg-i-mro/000GHA9KP2809D25-C321.jpg\" /></a>Pogoda na najbli\u017csze dni zapowiada si\u0119 podobnie do tej z niedzieli i poniedzia\u0142ku. Opr\u00f3cz opad\u00f3w \u015bniegu mo\u017cliwe s\u0105 jednak pewne rozpogodzenia. Wszystko z powodu ni\u017cu Brygida, kt\u00f3ry do naszego kraju przyni\u00f3s\u0142 zimne powietrze oraz \u015bnie\u017cyce. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-komisja-zaopiniowala-wniosek-ws-wotum-nieufnosci-wobec-,nId,6470011", "title": "Sejm: Komisja zaopiniowa\u0142a wniosek ws. wotum nieufno\u015bci wobec Ziobry", "date_published": "2022-12-13 05:14:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-komisja-zaopiniowala-wniosek-ws-wotum-nieufnosci-wobec-,nId,6470011\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm: Komisja zaopiniowa\u0142a wniosek ws. wotum nieufno\u015bci wobec Ziobry\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-komisja-zaopiniowala-wniosek-ws-wotum-nieufnosci-wobec/000GHA875GUY9D5L-C321.jpg\" /></a>Sejmowa komisja negatywnie zaopiniowa\u0142a wniosek o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. Wniosek z\u0142o\u017cy\u0142y kluby KO i Lewicy oraz ko\u0142o Polska 2050. - Fakty kompletnie was nie interesuj\u0105, nie s\u0142uchacie - powiedzia\u0142 Ziobro do opozycji na koniec sze\u015bciogodzinnych obrad.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "source title": "Wydarzenia Interia - Polska"}