{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olaf-scholz-o-wspolpracy-z-rosja-po-wojnie-znow-bedzie-mozli,nId,6470877", "title": "Olaf Scholz o wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105. \"Po wojnie zn\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwa\"", "date_published": "2022-12-13 22:42:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olaf-scholz-o-wspolpracy-z-rosja-po-wojnie-znow-bedzie-mozli,nId,6470877\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz o wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105. &quot;Po wojnie zn\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-o-wspolpracy-z-rosja-po-wojnie-znow-bedzie-mozli/000FKI7Q5RFTSMRX-C321.jpg\" /></a>Po zako\u0144czeniu wojny w Ukrainie wsp\u00f3\u0142praca z Rosj\u0105 b\u0119dzie znowu mo\u017cliwa, dlatego wa\u017cne jest, aby przygotowa\u0107 si\u0119 na ten czas - stwierdzi\u0142 kanclerz Niemiec Olaf Scholz podczas uroczystych obchod\u00f3w 70-lecia Ost-Ausschuss (Komisji Wschodniej Niemieckiej Gospodarki - przyp. red.). Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce nie stanie si\u0119 to teraz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-agnieszka-szpila-nie-przyjela-nagrody-grand-press-nie-moglab,nId,6470871", "title": "Agnieszka Szpila nie przyj\u0119\u0142a nagrody Grand Press. \"Nie mog\u0142abym sobie spojrze\u0107 w twarz\"", "date_published": "2022-12-13 22:14:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-agnieszka-szpila-nie-przyjela-nagrody-grand-press-nie-moglab,nId,6470871\"><img align=\"left\" alt=\"Agnieszka Szpila nie przyj\u0119\u0142a nagrody Grand Press. &quot;Nie mog\u0142abym sobie spojrze\u0107 w twarz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/agnieszka-szpila-nie-przyjela-nagrody-grand-press-nie-moglab/000GHGNACILGGYHH-C321.jpg\" /></a>Agnieszka Szpila odm\u00f3wi\u0142a przyj\u0119cia nagrody Grand Press w kategorii Publicystyka. Jak wyja\u015bni\u0142a podczas wtorkowej gali, wok\u00f3\u0142 tego wyr\u00f3\u017cnienia &quot;w jej \u017cyciu wydarzy\u0142o si\u0119 co\u015b bardzo nieprzyjemnego i przemocowego&quot;. - Nie by\u0142abym sob\u0105 i nie mog\u0142abym sobie spojrze\u0107 w twarz - m\u00f3wi\u0142a pisarka, uzasadniaj\u0105c swoj\u0105 decyzj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zarzuty-za-przemyt-technologii-do-rosji-zatrzymano-agent,nId,6470865", "title": "USA. Zarzuty za przemyt technologii do Rosji. \"Zatrzymano agenta FSB\"", "date_published": "2022-12-13 21:44:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zarzuty-za-przemyt-technologii-do-rosji-zatrzymano-agent,nId,6470865\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Zarzuty za przemyt technologii do Rosji. &quot;Zatrzymano agenta FSB&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zarzuty-za-przemyt-technologii-do-rosji-zatrzymano-agent/000GHGLKVFH7K7ED-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciu Rosjan - w tym oficer FSB - a tak\u017ce dw\u00f3ch Amerykan\u00f3w us\u0142ysza\u0142o zarzuty prokuratury federalnej w Nowym Jorku w zwi\u0105zku z przemytem wysokich technologii dla rosyjskiego przemys\u0142u zbrojeniowego oraz praniem brudnych pieni\u0119dzy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-ko-ma-koronawirusa-przyjechal-na-glosowania-do-sejmu,nId,6470843", "title": "Pose\u0142 KO ma koronawirusa. Przyjecha\u0142 na g\u0142osowania do Sejmu", "date_published": "2022-12-13 20:57:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-ko-ma-koronawirusa-przyjechal-na-glosowania-do-sejmu,nId,6470843\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 KO ma koronawirusa. Przyjecha\u0142 na g\u0142osowania do Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-ko-ma-koronawirusa-przyjechal-na-glosowania-do-sejmu/000GHGAI1ODSW52S-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 KO Dariusz Rosati og\u0142osi\u0142 we wtorek na Twitterze, \u017ce jest zaka\u017cony koronawirusem. Twierdzi\u0142, \u017ce z tego powodu nie zjawi si\u0119 w Sejmie na debacie ws. wotum nieufno\u015bci dla Zbigniewa Ziobry. Zmieni\u0142 jednak zdanie i - pomimo infekcji - pojawi\u0142 si\u0119 na sali obrad. &quot;Przyjecha\u0142em tylko na g\u0142osowanie&quot; - przekaza\u0142 Interii Dariusz Rosati.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wotum-nieufnosci-dla-zbigniewa-ziobry-sejm-zdecydowal,nId,6470580", "title": "Wotum nieufno\u015bci dla Zbigniewa Ziobry. Sejm zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-12-13 20:54:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wotum-nieufnosci-dla-zbigniewa-ziobry-sejm-zdecydowal,nId,6470580\"><img align=\"left\" alt=\"Wotum nieufno\u015bci dla Zbigniewa Ziobry. Sejm zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wotum-nieufnosci-dla-zbigniewa-ziobry-sejm-zdecydowal/000GHGAVISI69TFM-C321.jpg\" /></a>Sejm zdecydowa\u0142 o odrzuceniu wotum nieufno\u015bci wobec Zbigniewa Ziobry. Cho\u0107 wcze\u015bniej politycy opozycji sugerowali, \u017ce w\u015br\u00f3d mo\u017cliwych scenariuszy istnieje szansa na odwo\u0142anie ministra i prokuratora generalnego, to pos\u0142owie Zjednoczonej Prawicy wykazali si\u0119 dyscyplin\u0105 partyjn\u0105 i obronili szefa resortu sprawiedliwo\u015bci. Za jej z\u0142amanie pos\u0142om grozi\u0142y &quot;daleko posuni\u0119te konsekwencje&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-handlowal-chipsami-i-futrami-zostal-jednym-z-najbogatszych-p,nId,6470834", "title": "Handlowa\u0142 chipsami i futrami, zosta\u0142 jednym z najbogatszych Polak\u00f3w", "date_published": "2022-12-13 20:43:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-handlowal-chipsami-i-futrami-zostal-jednym-z-najbogatszych-p,nId,6470834\"><img align=\"left\" alt=\"Handlowa\u0142 chipsami i futrami, zosta\u0142 jednym z najbogatszych Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/handlowal-chipsami-i-futrami-zostal-jednym-z-najbogatszych-p/000GHG1NQ1XMAL4R-C321.jpg\" /></a>By\u0142 dziennikarzem i producentem, lecz po og\u0142oszeniu stanu wojennego rozsta\u0142 si\u0119 z telewizj\u0105. W biznesie zaczyna\u0142 od produkcji chips\u00f3w, p\u00f3\u017aniej handlowa\u0142 futrami i dystrybuowa\u0142 kasety video. Swoj\u0105 prywatn\u0105 stacj\u0119 telewizyjn\u0105 TVN za\u0142o\u017cy\u0142 razem z Janem Wejchertem w 1997 roku, dzi\u0119ki czemu przez lata znajdowa\u0142 si\u0119 na li\u015bcie 100 najbogatszych Polak\u00f3w. W wieku 85 lat zmar\u0142 Mariusz Walter. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dziewiec-tysiecy-zlotych-za-trzy-mandaty-zawracali-w-korytar,nId,6470801", "title": "Dziewi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych za trzy mandaty. \"Zawracali w korytarzu \u017cycia\"", "date_published": "2022-12-13 19:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dziewiec-tysiecy-zlotych-za-trzy-mandaty-zawracali-w-korytar,nId,6470801\"><img align=\"left\" alt=\"Dziewi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych za trzy mandaty. &quot;Zawracali w korytarzu \u017cycia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziewiec-tysiecy-zlotych-za-trzy-mandaty-zawracali-w-korytar/000GHFSFQ8X1BHJ9-C321.jpg\" /></a>Trzy mandaty za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 dziewi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych otrzymali kierowcy, kt\u00f3rzy na legnickim odcinku autostrady A4 postanowili wykorzysta\u0107 korytarz \u017cycia, jako pas do zawracania. Ich lekkomy\u015blne zachowanie stworzy\u0142o niebezpieczn\u0105 sytuacj\u0119 w ruchu drogowym i sprawi\u0142o, \u017ce mundurowi dotarli na miejsce zdarzenia z du\u017cym op\u00f3\u017anieniem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-walter-nie-zyje-zalozyciel-telewizji-tvn-mial-85-lat,nId,6470795", "title": "Mariusz Walter nie \u017cyje. Za\u0142o\u017cyciel telewizji TVN mia\u0142 85 lat", "date_published": "2022-12-13 19:17:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-walter-nie-zyje-zalozyciel-telewizji-tvn-mial-85-lat,nId,6470795\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz Walter nie \u017cyje. Za\u0142o\u017cyciel telewizji TVN mia\u0142 85 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-walter-nie-zyje-zalozyciel-telewizji-tvn-mial-85-lat/000GHFOEGNVGO15M-C321.jpg\" /></a>W wieku 85 lat zmar\u0142 Mariusz Walter -  reporter, re\u017cyser, producent, wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bciciel Grupy ITI oraz za\u0142o\u017cyciel telewizji TVN. Informacj\u0119 t\u0119 przekaza\u0142a stacja TVN24.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-debata-nad-odwolaniem-zbigniewa-ziobry-minister-przygotowal-,nId,6470791", "title": "Debata nad odwo\u0142aniem Zbigniewa Ziobry. Minister przygotowa\u0142 \"niespodziank\u0119\"", "date_published": "2022-12-13 19:12:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-debata-nad-odwolaniem-zbigniewa-ziobry-minister-przygotowal-,nId,6470791\"><img align=\"left\" alt=\"Debata nad odwo\u0142aniem Zbigniewa Ziobry. Minister przygotowa\u0142 &quot;niespodziank\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-nad-odwolaniem-zbigniewa-ziobry-minister-przygotowal/000GHG1LXL50M3KL-C321.jpg\" /></a>W Sejmie trwa debata przed g\u0142osowaniem nad wotum nieufno\u015bci dla ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. - Wasz pryncypa\u0142 Donald Tusk powiedzia\u0142, \u017ce to przeze mnie i Solidarn\u0105 Polsk\u0119 (nie ma pieni\u0119dzy z KPO - red.), a wasza kole\u017canka powiedzia\u0142a prawd\u0119 - m\u00f3wi\u0142 minister do opozycji, pokazuj\u0105c pos\u0142om kr\u00f3tkie nagranie z udzia\u0142em pos\u0142anki KO. Z kolei adwersarze rz\u0105du twierdzili m.in., \u017ce Ziobro jest &quot;politycznym trupem&quot;, a premier Morawiecki powinien albo zdymisjonowa\u0107 albo szefa resortu, albo siebie samego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-debata-nad-wotum-nieufnosci-nad-zbigniewem-ziobro,nId,6470791", "title": "Sejm: Debata nad wotum nieufno\u015bci nad Zbigniewem Ziobro", "date_published": "2022-12-13 19:12:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-debata-nad-wotum-nieufnosci-nad-zbigniewem-ziobro,nId,6470791\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm: Debata nad wotum nieufno\u015bci nad Zbigniewem Ziobro\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-debata-nad-wotum-nieufnosci-nad-zbigniewem-ziobro/000GHFMG4H43391C-C321.jpg\" /></a>W Sejmie trwa debata przed g\u0142osowaniem nad wotum nieufno\u015bci dla ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. Jako pierwszy g\u0142os zabra\u0142 pose\u0142-wnioskodawca Borys Budka z Koalicji Obywatelskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-ukraincy-zatopili-moskwe-pomogly-pogoda-i-rosyjska-aroga,nId,6470753", "title": "Tak Ukrai\u0144cy zatopili \"Moskw\u0119\". Pomog\u0142y pogoda i rosyjska arogancja", "date_published": "2022-12-13 18:51:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-ukraincy-zatopili-moskwe-pomogly-pogoda-i-rosyjska-aroga,nId,6470753\"><img align=\"left\" alt=\"Tak Ukrai\u0144cy zatopili &quot;Moskw\u0119&quot;. Pomog\u0142y pogoda i rosyjska arogancja\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-ukraincy-zatopili-moskwe-pomogly-pogoda-i-rosyjska-aroga/000GHFG05UVTJ6B2-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy wojskowi musieli decydowa\u0107 natychmiast, czy w stron\u0119 flagowego okr\u0119tu Rosji - &quot;Moskwy&quot; - pos\u0142a\u0107 &quot;upominek&quot; w postaci dw\u00f3ch rakiet &quot;Neptun&quot;. Namierzyli go radarami, chocia\u017c w teorii by\u0142o to niemo\u017cliwe. Obro\u0144com pomog\u0142a jednak burzowa pogoda nad Morzem Czarnym. Media dotar\u0142y do nieznanego wcze\u015bniej zdj\u0119cia z chwili wystrzelenia pocisku, kt\u00f3ry chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej uderzy\u0142 w kr\u0105\u017cownik.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainy-otrzyma-patrioty-pentagon-finalizuje-formalnosci,nId,6470779", "title": "Ukrainy otrzyma Patrioty. Pentagon finalizuje formalno\u015bci", "date_published": "2022-12-13 18:41:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainy-otrzyma-patrioty-pentagon-finalizuje-formalnosci,nId,6470779\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrainy otrzyma Patrioty. Pentagon finalizuje formalno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainy-otrzyma-patrioty-pentagon-finalizuje-formalnosci/000GFTTVWVR6LFEQ-C321.jpg\" /></a>Plany wys\u0142ania Ukrainie systemu obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej Patriot przez USA s\u0105 na etapie finalizacji - informuje CNN powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142a zbli\u017cone do administracji USA. Pentagon czeka jeszcze na akceptacj\u0119 ministra obrony Lloyda Austina, zanim projekt trafi do podpisu przez prezydenta Joe Bidena. Formalno\u015bci mog\u0105 zosta\u0107 dopi\u0119te jeszcze w tym tygodniu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-przegralo-glosowanie-poslowie-opozycji-zaczeli-klaskac,nId,6470772", "title": "PiS przegra\u0142o g\u0142osowanie. Pos\u0142owie opozycji zacz\u0119li klaska\u0107", "date_published": "2022-12-13 18:29:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-przegralo-glosowanie-poslowie-opozycji-zaczeli-klaskac,nId,6470772\"><img align=\"left\" alt=\"PiS przegra\u0142o g\u0142osowanie. Pos\u0142owie opozycji zacz\u0119li klaska\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-przegralo-glosowanie-poslowie-opozycji-zaczeli-klaskac/000GHFDAOJKCYT8P-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przegra\u0142o g\u0142osowanie w sejmowej Komisji Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych. Pos\u0142owie odrzucili projekt ustawy o pa\u0144stwowej komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich zg\u0142oszony przez Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 i Polsk\u0119 2050.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-zmieni-ustawe-o-sadzie-najwyzszym-to-wypelni-kluczowy-ka,nId,6470770", "title": "PiS zmieni ustaw\u0119 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. \"To wype\u0142ni kluczowy kamie\u0144 milowy\"", "date_published": "2022-12-13 18:21:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-zmieni-ustawe-o-sadzie-najwyzszym-to-wypelni-kluczowy-ka,nId,6470770\"><img align=\"left\" alt=\"PiS zmieni ustaw\u0119 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. &quot;To wype\u0142ni kluczowy kamie\u0144 milowy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-zmieni-ustawe-o-sadzie-najwyzszym-to-wypelni-kluczowy-ka/000GHFE6EWCYUFKL-C321.jpg\" /></a>- W projekcie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym b\u0119dzie zawarta propozycja, aby s\u0105dem rozstrzygaj\u0105cym sprawy dyscyplinarne s\u0119dzi\u00f3w by\u0142 Naczelny S\u0105d Administracyjny w miejsce dzisiejszej Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN - powiedzia\u0142 we wtorek minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k. Jak doda\u0142, zmiany te &quot;wype\u0142ni\u0105 kluczowy kamie\u0144 milowy wskazany przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 ws. KPO&quot;. Potwierdzi\u0142y si\u0119 tym samym wcze\u015bniejsze ustalenia &quot;Wydarze\u0144&quot; Polsatu i Interii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nie-zyje-ks-antoni-kieniewicz-na-droge-kaplanska-wkroczyl-w-,nId,6470764", "title": "Nie \u017cyje ks. Antoni Kieniewicz. Na drog\u0119 kap\u0142a\u0144sk\u0105 wkroczy\u0142 w wieku 69 lat", "date_published": "2022-12-13 17:58:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nie-zyje-ks-antoni-kieniewicz-na-droge-kaplanska-wkroczyl-w-,nId,6470764\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje ks. Antoni Kieniewicz. Na drog\u0119 kap\u0142a\u0144sk\u0105 wkroczy\u0142 w wieku 69 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-ks-antoni-kieniewicz-na-droge-kaplanska-wkroczyl-w/000GHF9F9S8R6I58-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje ks. Antoni Kieniewicz, rezydent w parafii Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny Matki Ko\u015bcio\u0142a - poinformowa\u0142a we wtorek Archidiecezja Warszawska. Na drog\u0119 kap\u0142a\u0144sk\u0105 wkroczy\u0142 w wieku 69 lat po \u015bmierci \u017cony Marzeny, z kt\u00f3r\u0105 wychowa\u0142 czworo dzieci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-lubuskie-tragiczny-wypadek-pod-zarami-zginely-trzy-osoby-w-t,nId,6470736", "title": "Lubuskie: Tragiczny wypadek pod \u017barami. Zgin\u0119\u0142y trzy osoby, w tym dziecko", "date_published": "2022-12-13 17:51:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-lubuskie-tragiczny-wypadek-pod-zarami-zginely-trzy-osoby-w-t,nId,6470736\"><img align=\"left\" alt=\"Lubuskie: Tragiczny wypadek pod \u017barami. Zgin\u0119\u0142y trzy osoby, w tym dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/lubuskie-tragiczny-wypadek-pod-zarami-zginely-trzy-osoby-w-t/000GHF8ECJR6KD5N-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby, w tym dziecko, zgin\u0119\u0142y w tragicznym wypadku w miejscowo\u015bci Bieni\u00f3w (woj. lubuskie). Z niewyja\u015bnionych dot\u0105d przyczyn auto osobowe zjecha\u0142o na przeciwleg\u0142y pas ruchu i zderzy\u0142o si\u0119 czo\u0142owo z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Wypadek spowodowa\u0142 powa\u017cne utrudnienia w lokalnym ruchu drogowym. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-rekordowa-podwyzka-skladek-zus-ile-zaplacimy-w-202,nId,6462945", "title": "Czeka nas rekordowa podwy\u017cka sk\u0142adek ZUS. Ile zap\u0142acimy w 2023 roku?", "date_published": "2022-12-13 17:46:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-rekordowa-podwyzka-skladek-zus-ile-zaplacimy-w-202,nId,6462945\"><img align=\"left\" alt=\"Czeka nas rekordowa podwy\u017cka sk\u0142adek ZUS. Ile zap\u0142acimy w 2023 roku?\" src=\"https://i.iplsc.com/czeka-nas-rekordowa-podwyzka-skladek-zus-ile-zaplacimy-w-202/000E8NIV9HO0YVHS-C321.jpg\" /></a>Od 1 stycznia 2023 roku wzrosn\u0105 sk\u0142adki ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Rekordowe - o 17 proc. - podwy\u017cki najbardziej odczuj\u0105 osoby prowadz\u0105ce jednoosobow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Powodem jest znaczny wzrost ustalanej przez rz\u0105d wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wulgarne-haslo-na-wyswietlaczu-autobusu-we-wroclawiu,nId,6470744", "title": "Wulgarne has\u0142o na wy\u015bwietlaczu autobusu we Wroc\u0142awiu", "date_published": "2022-12-13 17:26:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wulgarne-haslo-na-wyswietlaczu-autobusu-we-wroclawiu,nId,6470744\"><img align=\"left\" alt=\"Wulgarne has\u0142o na wy\u015bwietlaczu autobusu we Wroc\u0142awiu\" src=\"https://i.iplsc.com/wulgarne-haslo-na-wyswietlaczu-autobusu-we-wroclawiu/000GHF4LQRQDLXWS-C321.jpg\" /></a>&quot;J... PiS&quot; - takie has\u0142o ujrzeli na wy\u015bwietlaczu pasa\u017cerowie jednego z pojazd\u00f3w Dolno\u015bl\u0105skiej Linii Autobusowej, kt\u00f3ry porusza\u0142 si\u0119 po Wroc\u0142awiu. &quot;Kierowca na elektronicznej tablicy zamiast numeru podmiejskich linii wy\u015bwietli\u0142 sw\u00f3j ordynarny manifest polityczny&quot; - podaje &quot;Gazeta Wroc\u0142awska&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-poprosil-putina-o-wsparcie-planuje-ofensywe-przeciw-,nId,6470619", "title": "Erdogan poprosi\u0142 Putina o wsparcie. Planuje ofensyw\u0119 przeciw Kurdom", "date_published": "2022-12-13 17:01:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-poprosil-putina-o-wsparcie-planuje-ofensywe-przeciw-,nId,6470619\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan poprosi\u0142 Putina o wsparcie. Planuje ofensyw\u0119 przeciw Kurdom\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-poprosil-putina-o-wsparcie-planuje-ofensywe-przeciw/000GHF3UYAHKGLL8-C321.jpg\" /></a>- Turcja zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Rosji o wsparcie w kwestii p\u00f3\u0142nocnej Syrii - przekaza\u0142 we wtorek turecki prezydent Recep Tayyip Erdogan. Jak u\u015bci\u015bli\u0142, Ankara chce tam przeprowadzi\u0107 ofensyw\u0119 wojsk l\u0105dowych przeciwko Kurdom. To reakcja tureckich w\u0142adz na listopadowy zamach w Stambule, o kt\u00f3ry oskar\u017cy\u0142y Parti\u0119 Pracuj\u0105cych Kurdystanu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-powolal-nowego-szefa-msz-poprzedni-nagle-zmarl,nId,6470586", "title": "\u0141ukaszenka powo\u0142a\u0142 nowego szefa MSZ. Poprzedni nagle zmar\u0142", "date_published": "2022-12-13 16:45:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-powolal-nowego-szefa-msz-poprzedni-nagle-zmarl,nId,6470586\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka powo\u0142a\u0142 nowego szefa MSZ. Poprzedni nagle zmar\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-powolal-nowego-szefa-msz-poprzedni-nagle-zmarl/000FFBZ6T6B3IAVK-C321.jpg\" /></a>Decyzj\u0105 Alaksandra \u0141ukaszenki nowym ministrem spraw zagranicznych Bia\u0142orusi zosta\u0142 Siarhiej Alejnik. Na stanowisku zast\u0105pi\u0142 zmar\u0142ego U\u0142adzimira Makieja. Bia\u0142oruski przyw\u00f3dca powo\u0142a\u0142 te\u017c nowego dow\u00f3dc\u0119 si\u0142 powietrznych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-estonia-czarne-kartki-na-swieta-dla-piratow-drogowych-szansa,nId,6470576", "title": "Estonia: \"Czarne kartki\" na \u015bwi\u0119ta dla pirat\u00f3w drogowych. \"Szansa na zmiany\"", "date_published": "2022-12-13 16:24:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-estonia-czarne-kartki-na-swieta-dla-piratow-drogowych-szansa,nId,6470576\"><img align=\"left\" alt=\"Estonia: &quot;Czarne kartki&quot; na \u015bwi\u0119ta dla pirat\u00f3w drogowych. &quot;Szansa na zmiany&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/estonia-czarne-kartki-na-swieta-dla-piratow-drogowych-szansa/000GHERA1U6C850J-C321.jpg\" /></a>Ponad 500 &quot;czarnych kartek \u015bwi\u0105tecznych&quot; rozes\u0142a\u0142y esto\u0144ska policja oraz tamtejsza Agencja Ochrony Granic. Niecodzienne li\u015bciki maj\u0105 sk\u0142oni\u0107 pirat\u00f3w drogowych, by zastanowili si\u0119 nad niebezpiecze\u0144stwem pope\u0142nianych przez nich wykrocze\u0144. - Obecne kary nie s\u0105 skuteczne na zatwardzia\u0142ych przest\u0119pc\u00f3w - oceni\u0142a podpu\u0142kownik Sirle Loigo z policji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-przeszukania-aktywistow-klimatycznych-rzad-chce-sie-i,nId,6470546", "title": "Niemcy: Przeszukania aktywist\u00f3w klimatycznych. \"Rz\u0105d chce si\u0119 im przyjrze\u0107\"", "date_published": "2022-12-13 16:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-przeszukania-aktywistow-klimatycznych-rzad-chce-sie-i,nId,6470546\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Przeszukania aktywist\u00f3w klimatycznych. &quot;Rz\u0105d chce si\u0119 im przyjrze\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-przeszukania-aktywistow-klimatycznych-rzad-chce-sie-i/000GHEIJG7MIR909-C321.jpg\" /></a>Niemiecka policja przeszuka\u0142a domy aktywist\u00f3w klimatycznych z grupy &quot;Letzte Generation&quot; (&quot;Ostatnie pokolnie&quot; - przyp. red.). Jednym z zarzut\u00f3w postawionych im przez prokuratur\u0119 jest &quot;tworzenie organizacji przest\u0119pczej&quot;, czego powodem s\u0105 m.in. ataki na rafineri\u0119 PCK w mie\u015bcie Schwedt przy polskiej granicy, jakich cz\u0142onkowie grupy dopuszczaj\u0105 si\u0119 od kwietnia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-prosi-o-pomoc-macrona-umieram-i-mam-malo-czasu,nId,6470551", "title": "Saakaszwili prosi o pomoc Macrona. \"Umieram i mam ma\u0142o czasu\"", "date_published": "2022-12-13 15:56:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-prosi-o-pomoc-macrona-umieram-i-mam-malo-czasu,nId,6470551\"><img align=\"left\" alt=\"Saakaszwili prosi o pomoc Macrona. &quot;Umieram i mam ma\u0142o czasu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/saakaszwili-prosi-o-pomoc-macrona-umieram-i-mam-malo-czasu/0009CARZHJBVK8GM-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119ziony w Gruzji lider opozycji i by\u0142y prezydent tego kraju Micheil Saakaszwili w li\u015bcie wys\u0142anym do dziennika &quot;Le Monde&quot; prosi o pomoc prezydenta Francji Emmanuela Macrona. &quot;Umieram i mam ma\u0142o czasu&quot; - stwierdzi\u0142. Z raportu medycznego ameryka\u0144skiego toksykologa wynika, \u017ce polityka pr\u00f3bowano otru\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-atak-zimy-i-strajk-na-kolei-transport-sparal,nId,6470511", "title": "Wielka Brytania: Atak zimy i strajk na kolei. Transport sparali\u017cowany", "date_published": "2022-12-13 15:33:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-atak-zimy-i-strajk-na-kolei-transport-sparal,nId,6470511\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Atak zimy i strajk na kolei. Transport sparali\u017cowany\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-atak-zimy-i-strajk-na-kolei-transport-sparal/000GHEFUKUHX77GP-C321.jpg\" /></a>Kilkunastostopniowy mr\u00f3z w pakiecie z silnymi opadami \u015bniegu utrudniaj\u0105 poruszanie si\u0119 po Wielkiej Brytanii. Pomoc drogowa notuje rekordow\u0105 liczb\u0119 zg\u0142osze\u0144, a w\u015br\u00f3d nich - w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek - najpewniej by\u0142y apele od kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy utkn\u0119li na autostradzie M25 w pobli\u017cu Londynu. Mo\u017ce Brytyjczycy powinni wi\u0119c wybra\u0107 poci\u0105gi zamiast samochod\u00f3w? Niekoniecznie, we wtorek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 tam 48-godzinny strajk kolejarzy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zmarl-podczas-interwencji-policji-prokuratura-wszczela-sledz,nId,6470529", "title": "Zmar\u0142 podczas interwencji policji. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "date_published": "2022-12-13 15:27:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zmarl-podczas-interwencji-policji-prokuratura-wszczela-sledz,nId,6470529\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 podczas interwencji policji. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-podczas-interwencji-policji-prokuratura-wszczela-sledz/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>Policja i prokuratura w P\u0142ocku wyja\u015bniaj\u0105 przyczyny \u015bmierci 32-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry podczas interwencji funkcjonariuszy straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Funkcjonariusze udzielili mu pomocy i wezwali pogotowie. Po przewiezieniu do szpitala zmar\u0142. W sprawie wszcz\u0119te zostanie \u015bledztwo w kierunku nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przygotuj-sie-na-potezny-mroz-w-polske-uderzy-kolejna-fala-s,nId,6470207", "title": "Przygotuj si\u0119 na pot\u0119\u017cny mr\u00f3z. W Polsk\u0119 uderzy kolejna fala \u015bnie\u017cyc", "date_published": "2022-12-13 15:18:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przygotuj-sie-na-potezny-mroz-w-polske-uderzy-kolejna-fala-s,nId,6470207\"><img align=\"left\" alt=\"Przygotuj si\u0119 na pot\u0119\u017cny mr\u00f3z. W Polsk\u0119 uderzy kolejna fala \u015bnie\u017cyc\" src=\"https://i.iplsc.com/przygotuj-sie-na-potezny-mroz-w-polske-uderzy-kolejna-fala-s/000GHD4NTTLL642W-C321.jpg\" /></a>Prognoza pogody na najbli\u017csze dni nie napawa optymizmem. Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przed kolejnym niebezpiecznym atakiem zimy. Wyst\u0105pi\u0105 intensywne opady \u015bniegu, zamiecie \u015bnie\u017cne, a tak\u017ce dwucyfrowy mr\u00f3z. Na po\u0142udniu kraju temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do \u201316 stopni Celsjusza. Kiedy arktyczne powietrze dotrze do Polski?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-znany-kompozytor-krzysztof-s-z-zarzutem-dot-pedofilii,nId,6470502", "title": "Media: Znany kompozytor Krzysztof S. z zarzutem dot. pedofilii", "date_published": "2022-12-13 14:52:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-znany-kompozytor-krzysztof-s-z-zarzutem-dot-pedofilii,nId,6470502\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Znany kompozytor Krzysztof S. z zarzutem dot. pedofilii\" src=\"https://i.iplsc.com/media-znany-kompozytor-krzysztof-s-z-zarzutem-dot-pedofilii/000GHEAC7TLGG0NB-C321.jpg\" /></a>Znany pianista i kompozytor jazzowy Krzysztof S. us\u0142ysza\u0142 zarzut pope\u0142nienia przest\u0119pstwa o charakterze pedofilskim - poda\u0142o tvp.info.pl. Muzyk nie przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanych mu czyn\u00f3w i odm\u00f3wi\u0142 sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwa-matura-probna-tak-wyglada-egzamin-z-jezyka-angielskiego,nId,6470286", "title": "Trwa matura pr\u00f3bna. Tak wygl\u0105da egzamin z j\u0119zyka angielskiego [ARKUSZ CKE]", "date_published": "2022-12-13 14:38:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwa-matura-probna-tak-wyglada-egzamin-z-jezyka-angielskiego,nId,6470286\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa matura pr\u00f3bna. Tak wygl\u0105da egzamin z j\u0119zyka angielskiego [ARKUSZ CKE]\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-matura-probna-tak-wyglada-egzamin-z-jezyka-angielskiego/000GHCG3JWX2EWBS-C321.jpg\" /></a>W drugim dniu grudniowej sesji matur pr\u00f3bnych z CKE uczniowie zmierzyli si\u0119 z j\u0119zykiem obcym. O godzinie 9:00 mia\u0142 miejsce m.in. egzamin z j\u0119zyka angielskiego. Jak wygl\u0105da\u0142 arkusz zada\u0144? Czy uczestnictwo w egzaminie pr\u00f3bnym jest obowi\u0105zkowe? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-wprowadzi-zakaz-sprzedazy-papierosow-dla-mlode,nId,6470481", "title": "Nowa Zelandia wprowadzi zakaz sprzeda\u017cy papieros\u00f3w dla m\u0142odego pokolenia", "date_published": "2022-12-13 14:24:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-wprowadzi-zakaz-sprzedazy-papierosow-dla-mlode,nId,6470481\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia wprowadzi zakaz sprzeda\u017cy papieros\u00f3w dla m\u0142odego pokolenia\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-wprowadzi-zakaz-sprzedazy-papierosow-dla-mlode/000E3U040VEEU0IJ-C321.jpg\" /></a>Do\u017cywotni zakaz kupowania papieros\u00f3w dla ludzi urodzonych po pierwszym stycznia 2009 roku w Nowej Zelandii. Wszystko w ramach pakietu nowych praw antynikotynowych, jakie we wtorek przyj\u0105\u0142 tamtejszy parlament. To jeden z najsurowszych tego rodzaju przepis\u00f3w na \u015bwiecie. Za jego naruszenie grozi grzywna do oko\u0142o 95 tys. dol. ameryka\u0144skich. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybrano-klamstwo-roku-zwyciezca-mogl-byc-tylko-jeden,nId,6470443", "title": "Wybrano \"K\u0142amstwo roku\". Zwyci\u0119zca m\u00f3g\u0142 by\u0107 tylko jeden", "date_published": "2022-12-13 13:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybrano-klamstwo-roku-zwyciezca-mogl-byc-tylko-jeden,nId,6470443\"><img align=\"left\" alt=\"Wybrano &quot;K\u0142amstwo roku&quot;. Zwyci\u0119zca m\u00f3g\u0142 by\u0107 tylko jeden\" src=\"https://i.iplsc.com/wybrano-klamstwo-roku-zwyciezca-mogl-byc-tylko-jeden/000GHCZYX5V0F225-C321.jpg\" /></a>&quot;K\u0142amstwo roku&quot; to coroczny plebiscyt, w kt\u00f3rym wybiera si\u0119 najbardziej k\u0142amliwe o\u015bwiadczenie polityczne. W tegorocznej edycji organizatorzy nie mieli w\u0105tpliwo\u015bci ze wskazaniem w\u0142a\u015bciwego cytatu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-swieta-inflacja-patroszy-portfele-polakow-tak-wzrosly-cen,nId,6470326", "title": "Na \u015bwi\u0119ta inflacja patroszy portfele Polak\u00f3w. Tak wzros\u0142y ceny", "date_published": "2022-12-13 13:41:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-swieta-inflacja-patroszy-portfele-polakow-tak-wzrosly-cen,nId,6470326\"><img align=\"left\" alt=\"Na \u015bwi\u0119ta inflacja patroszy portfele Polak\u00f3w. Tak wzros\u0142y ceny \" src=\"https://i.iplsc.com/na-swieta-inflacja-patroszy-portfele-polakow-tak-wzrosly-cen/000GHCZ058NOE1WJ-C321.jpg\" /></a>To b\u0119d\u0105 wyj\u0105tkowo drogie \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. Za koszyk produkt\u00f3w spo\u017cywczych wybranych przez Interi\u0119 trzeba zap\u0142aci\u0107 30 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok temu. W\u015br\u00f3d towar\u00f3w pierwszej potrzeby s\u0105 i takie, kt\u00f3re podro\u017ca\u0142y \u015brednio o 40-50 proc. Rekordowo wzros\u0142a cena cukru. Kilogram kosztuje\u2026 ponad 100 proc. wi\u0119cej. W zwi\u0105zku z dro\u017cyzn\u0105 81 proc. Polak\u00f3w zamierza ci\u0105\u0107 \u015bwi\u0105teczne wydatki, a prawie po\u0142owa przygotuje mniej ni\u017c 12 potraw. Tymczasem inflacyjny szczyt wci\u0105\u017c przed nami. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-ogrzewasz-dom-weglem-mozesz-go-kupic-taniej-jak-to-zrobic,nId,6470255", "title": "Ogrzewasz dom w\u0119glem? Mo\u017cesz go kupi\u0107 taniej. Jak to zrobi\u0107?", "date_published": "2022-12-13 13:31:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-ogrzewasz-dom-weglem-mozesz-go-kupic-taniej-jak-to-zrobic,nId,6470255\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrzewasz dom w\u0119glem? Mo\u017cesz go kupi\u0107 taniej. Jak to zrobi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/ogrzewasz-dom-weglem-mozesz-go-kupic-taniej-jak-to-zrobic/000G4P1RVK9ME3B8-C321.jpg\" /></a>W\u0119giel od gminy to program, kt\u00f3ry ma poprawi\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 opa\u0142u dla odbiorc\u00f3w indywidualnych. W jego ramach gospodarstwa domowe uprawnione s\u0105 do zakupu maksymalnie trzech ton po preferencyjnej cenie. Zg\u0142osi\u0142o si\u0119 ju\u017c 2,3 tysi\u0105ca samorz\u0105d\u00f3w ch\u0119tnych do sprzeda\u017cy tego opa\u0142u. Co trzeba zrobi\u0107, by kupi\u0107 tani w\u0119giel od gminy? Czy ka\u017cdy mo\u017ce to zrobi\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-w-ten-sposob-zaplacisz-mniej-za-ogrzewanie-domu-jak-to-zrobi,nId,6470255", "title": "W ten spos\u00f3b zap\u0142acisz mniej za ogrzewanie domu. Jak to zrobi\u0107?", "date_published": "2022-12-13 13:31:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-w-ten-sposob-zaplacisz-mniej-za-ogrzewanie-domu-jak-to-zrobi,nId,6470255\"><img align=\"left\" alt=\"W ten spos\u00f3b zap\u0142acisz mniej za ogrzewanie domu. Jak to zrobi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/w-ten-sposob-zaplacisz-mniej-za-ogrzewanie-domu-jak-to-zrobi/000G4P1RVK9ME3B8-C321.jpg\" /></a>W\u0119giel od gminy to program, kt\u00f3ry ma poprawi\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 opa\u0142u dla odbiorc\u00f3w indywidualnych. W jego ramach gospodarstwa domowe uprawnione s\u0105 do zakupu maksymalnie trzech ton po preferencyjnej cenie. Zg\u0142osi\u0142o si\u0119 ju\u017c 2,3 tysi\u0105ca samorz\u0105d\u00f3w ch\u0119tnych do sprzeda\u017cy tego opa\u0142u. Co trzeba zrobi\u0107, by kupi\u0107 tani w\u0119giel od gminy? Czy ka\u017cdy mo\u017ce to zrobi\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyjechal-na-studia-do-francji-i-zaginal-dziwne-okolicznosci-,nId,6470417", "title": "Wyjecha\u0142 na studia do Francji i zagin\u0105\u0142. Dziwne okoliczno\u015bci sprawy", "date_published": "2022-12-13 13:24:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyjechal-na-studia-do-francji-i-zaginal-dziwne-okolicznosci-,nId,6470417\"><img align=\"left\" alt=\"Wyjecha\u0142 na studia do Francji i zagin\u0105\u0142. Dziwne okoliczno\u015bci sprawy\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjechal-na-studia-do-francji-i-zaginal-dziwne-okolicznosci/000GHCW1Q1VC3DM2-C321.jpg\" /></a>Francuska prokuratura wszcz\u0119\u0142a dochodzenie w sprawie zagini\u0119cia 22-letniego studenta z USA. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna przylecia\u0142 do Francji na studia i \u015blad po nim zagin\u0105\u0142. W zdarzeniu jest wiele znak\u00f3w zapytania.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-w-obronie-ziobry-broni-polski-przed-niemieck,nId,6470342", "title": "Janusz Kowalski w obronie Ziobry: Broni Polski przed niemieckimi wiatrakami", "date_published": "2022-12-13 12:56:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-w-obronie-ziobry-broni-polski-przed-niemieck,nId,6470342\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski w obronie Ziobry: Broni Polski przed niemieckimi wiatrakami\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-w-obronie-ziobry-broni-polski-przed-niemieck/000GHCQNWME4DKQ0-C321.jpg\" /></a>-  Zbigniew Ziobro broni polskiej suwerenno\u015bci, broni polskiego w\u0119gla, jest przeciwko niemieckim wiatrakom. To wam si\u0119 nie podoba! Broni polski przed zbocze\u0144cami - m\u00f3wi\u0142 pose\u0142 Solidarnej Polski i wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski podczas debaty sejmowej komisji w sprawie wotum nieufno\u015bci dla Zbigniewa Ziobry. G\u0142osowanie ws. wotum odb\u0119dzie si\u0119 we wtorek wieczorem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubartow-akt-oskarzenia-w-sprawie-smierci-zagryzionego-przez,nId,6470371", "title": "Lubart\u00f3w: Akt oskar\u017cenia w sprawie \u015bmierci zagryzionego przez psy m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-12-13 12:50:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubartow-akt-oskarzenia-w-sprawie-smierci-zagryzionego-przez,nId,6470371\"><img align=\"left\" alt=\"Lubart\u00f3w: Akt oskar\u017cenia w sprawie \u015bmierci zagryzionego przez psy m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://i.iplsc.com/lubartow-akt-oskarzenia-w-sprawie-smierci-zagryzionego-przez/000GHCRPVFIB16UR-C321.jpg\" /></a>W lipcu we wsi Skarbiciesz (pow. lubartowski) dwa owczarki belgijskie zaatakowa\u0142y cz\u0142owieka. 48-latek wykrwawi\u0142 si\u0119 i zmar\u0142. Prokuratura Rejonowa w Lubartowie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko w\u0142a\u015bcicielowi zwierz\u0105t, 62-letniemu Jerzemu B. oskar\u017conemu o nara\u017cenie cz\u0142owieka na niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-czy-nigeria-zaskakujaca-wpadka-twittera,nId,6470353", "title": "Norwegia czy Nigeria? Zaskakuj\u0105ca wpadka Twittera", "date_published": "2022-12-13 12:50:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-czy-nigeria-zaskakujaca-wpadka-twittera,nId,6470353\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia czy Nigeria? Zaskakuj\u0105ca wpadka Twittera\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-czy-nigeria-zaskakujaca-wpadka-twittera/000GHCN55MQSSLL7-C321.jpg\" /></a>Twitter zaliczy\u0142 wpadk\u0119 i pomyli\u0142 Norwegi\u0119 z Nigeri\u0105. W sprawie interweniowa\u0142o norweskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych. Oficjalne konto resortu zosta\u0142o oznaczone jako nigeryjska organizacja rz\u0105dowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-modlitewniki-dla-wojska-putin-jako-archaniol-micha,nId,6470329", "title": "Rosyjskie modlitewniki dla wojska. Putin jako Archanio\u0142 Micha\u0142", "date_published": "2022-12-13 12:45:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-modlitewniki-dla-wojska-putin-jako-archaniol-micha,nId,6470329\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie modlitewniki dla wojska. Putin jako Archanio\u0142 Micha\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-modlitewniki-dla-wojska-putin-jako-archaniol-micha/000GHCIFMM9HNT7K-C321.jpg\" /></a>W Rosyjskiej Cerkwi Prawos\u0142awnej W\u0142adimir Putin jest uto\u017csamiany z Archanio\u0142em Micha\u0142em. W modlitewnikach rozdawanych wojsku prezydent Rosji nazywany jest &quot;archanio\u0142em - przyw\u00f3dc\u0105 niebia\u0144skich zast\u0119p\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-stephan-balliet-wzial-dwoch-zakladnikow-w-wiezieniu,nId,6470328", "title": "Niemcy: Stephan Balliet wzi\u0105\u0142 dw\u00f3ch zak\u0142adnik\u00f3w w wi\u0119zieniu", "date_published": "2022-12-13 12:34:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-stephan-balliet-wzial-dwoch-zakladnikow-w-wiezieniu,nId,6470328\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Stephan Balliet wzi\u0105\u0142 dw\u00f3ch zak\u0142adnik\u00f3w w wi\u0119zieniu\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-stephan-balliet-wzial-dwoch-zakladnikow-w-wiezieniu/000GHCIBX8BVJ0E1-C321.jpg\" /></a>Stephan Balliet, kt\u00f3ry w niemieckim wi\u0119zieniu Burg niedaleko Magdeburga odsiaduje wyrok do\u017cywocia, w poniedzia\u0142ek wieczorem wzi\u0105\u0142 dw\u00f3ch zak\u0142adnik\u00f3w dzi\u0119ki skonstruowanemu domowym sposobem &quot;urz\u0105dzeniu strzeleckiemu&quot; - przekaza\u0142 we wtorek portal dziennika &quot;Welt&quot;. Przy sprawcy znaleziono r\u00f3wnie\u017c n\u00f3\u017c, no\u017cyczki oraz otwieracz do puszek. Balliet podczas \u015bwi\u0119ta Jom Kipur w 2019 roku w Halle w antysemickim ataku zabi\u0142 dwie osoby. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-ue-chroni-rosyjskiego-oligarche-przed-sankcjami,nId,6470305", "title": "Media: UE chroni rosyjskiego oligarch\u0119 przed sankcjami", "date_published": "2022-12-13 12:28:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-ue-chroni-rosyjskiego-oligarche-przed-sankcjami,nId,6470305\"><img align=\"left\" alt=\"Media: UE chroni rosyjskiego oligarch\u0119 przed sankcjami\" src=\"https://i.iplsc.com/media-ue-chroni-rosyjskiego-oligarche-przed-sankcjami/000GHCEVI7EFWD26-C321.jpg\" /></a>Unia Europejska chroni przed sankcjami rosyjskiego oligarch\u0119 W\u0142adimira Lisina, kt\u00f3ry zwi\u0105zany jest z przemys\u0142em zbrojeniowym, w tym produkcj\u0105 broni atomowej  - wskazuje francuski portal \u015bledczy Disclose. Jeden z najbogatszych ludzi w Rosji posiada biznesy i posiad\u0142o\u015bci we Francji, W\u0142oszech i Belgii. Jak przekazano, jego maj\u0105tek szacowany jest na 18 mln dolar\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ukrainski-pulkownik-wskazal-kiedy-rosja-moze-przepro,nId,6470263", "title": "Ukraina: Ukrai\u0144ski pu\u0142kownik wskaza\u0142, kiedy Rosja mo\u017ce przeprowadzi\u0107 zmasowany atak", "date_published": "2022-12-13 12:07:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ukrainski-pulkownik-wskazal-kiedy-rosja-moze-przepro,nId,6470263\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Ukrai\u0144ski pu\u0142kownik wskaza\u0142, kiedy Rosja mo\u017ce przeprowadzi\u0107 zmasowany atak\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-ukrainski-pulkownik-wskazal-kiedy-rosja-moze-przepro/000GHCAT7J4YJTH0-C321.jpg\" /></a>Rosja mo\u017ce przeprowadzi\u0107 zmasowany atak na Ukrain\u0119 20 grudnia - przekaza\u0142 ekspert wojskowy i pu\u0142kownik rezerwy ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych Roman Switan, pytany o rakietowe &quot;fajerwerki&quot; na Nowy Rok. Zdaniem eksperta, si\u0142y rosyjskie w 2022 roku przeprowadz\u0105 jeszcze jeden zmasowany atak, ale z wykorzystaniem mniejszej ilo\u015bci pocisk\u00f3w. - Rosji pozostaje zapas rakiet na 5-7 atak\u00f3w, je\u015bli nasilenie b\u0119dzie takie jak 5 grudnia. Po tym Federacja Rosyjska zostanie z niczym - oceni\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eva-kaili-odwolana-parlament-europejski-zdecydowal,nId,6470296", "title": "Eva Kaili odwo\u0142ana. Parlament Europejski zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-12-13 11:32:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eva-kaili-odwolana-parlament-europejski-zdecydowal,nId,6470296\"><img align=\"left\" alt=\"Eva Kaili odwo\u0142ana. Parlament Europejski zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/eva-kaili-odwolana-parlament-europejski-zdecydowal/000GHCGCLTC98EDO-C321.jpg\" /></a>Wiceszefowa Parlamentu Europejskiego - Eva Kaiali - zosta\u0142a odwo\u0142ana z pe\u0142nionej funkcji. Ju\u017c wcze\u015bniej pojawia\u0142y si\u0119 informacje o g\u0142osowaniu w tej sprawie. Kaili jest podejrzana o korupcj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gabriela-morawska-stanecka-i-andrzej-rozenek-dogadani-z-tusk,nId,6470252", "title": "Dogadani z Tuskiem. Szykuj\u0105 si\u0119 dwa polityczne transfery", "date_published": "2022-12-13 11:15:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gabriela-morawska-stanecka-i-andrzej-rozenek-dogadani-z-tusk,nId,6470252\"><img align=\"left\" alt=\"Dogadani z Tuskiem. Szykuj\u0105 si\u0119 dwa polityczne transfery\" src=\"https://i.iplsc.com/dogadani-z-tuskiem-szykuja-sie-dwa-polityczne-transfery/000GHC5I6OXMANE0-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, pose\u0142 Andrzej Rozenek jest po s\u0142owie z Donaldem Tuskiem i w najbli\u017cszych wyborach najprawdopodobniej wystartuje z list Platformy Obywatelskiej. Blisko ugrupowania by\u0142ego premiera jest r\u00f3wnie\u017c wicemarsza\u0142ek Senatu Gabriela Morawska-Stanecka, kt\u00f3ra wbrew plotkom nie chce rozstawa\u0107 si\u0119 z izb\u0105 wy\u017csz\u0105 parlamentu. Oboje nale\u017c\u0105 formalnie do ko\u0142a Polskiej Partii Socjalistycznej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-cenckiewicz-tomasz-l-zostal-mi-narzucony-decyzja-mi,nId,6470228", "title": "S\u0142awomir Cenckiewicz: Tomasz L. zosta\u0142 mi narzucony decyzj\u0105 ministra obrony narodowej", "date_published": "2022-12-13 10:53:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-cenckiewicz-tomasz-l-zostal-mi-narzucony-decyzja-mi,nId,6470228\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142awomir Cenckiewicz: Tomasz L. zosta\u0142 mi narzucony decyzj\u0105 ministra obrony narodowej\" src=\"https://i.iplsc.com/slawomir-cenckiewicz-tomasz-l-zostal-mi-narzucony-decyzja-mi/000GHC1MECJNNDVD-C321.jpg\" /></a>- Nigdy nie zna\u0142em Tomasza L. Zosta\u0142 mi on narzucony decyzj\u0105 ministra obrony narodowej Rados\u0142awa Sikorskiego i po ilu\u015b tam dniach po powo\u0142aniu komisji pozna\u0142em Tomasza L. P\u00f3\u017aniej r\u00f3wnie\u017c nie mia\u0142em z nim kontaktu - powiedzia\u0142 by\u0142y szef komisji likwidacyjnej Wojskowych S\u0142u\u017cb Informacyjnych S\u0142awomir Cenckiewicz w programie &quot;Go\u015b\u0107 Wydarze\u0144&quot; na antenie Polsat News. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tym samym do sprawy Tomasza L., sto\u0142ecznego urz\u0119dnika oskar\u017conego o szpiegowanie na rzecz Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagana-dla-jaroslawa-kaczynskiego-poklosie-wypowiedzi-o-dawa,nId,6470253", "title": "Nagana dla Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Pok\u0142osie wypowiedzi o \"dawaniu w szyj\u0119\"", "date_published": "2022-12-13 10:50:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagana-dla-jaroslawa-kaczynskiego-poklosie-wypowiedzi-o-dawa,nId,6470253\"><img align=\"left\" alt=\"Nagana dla Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Pok\u0142osie wypowiedzi o &quot;dawaniu w szyj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagana-dla-jaroslawa-kaczynskiego-poklosie-wypowiedzi-o-dawa/000GHCCTA4RG1QO8-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zosta\u0142 ukarany przez Sejmow\u0105 Komisj\u0119 Etyki Poselskiej nagan\u0105. To skutek jednej z wypowiedzi prezesa PiS - stwierdzi\u0142 w\u00f3wczas, \u017ce jednym z powod\u00f3w niskiej dzietno\u015bci w Polsce jest to, \u017ce m\u0142ode kobiety &quot;daj\u0105 w szyj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-trzymac-w-garsci-caly-region-krytycy-zauwazyli-bl,nId,6470238", "title": "Rosja chce trzyma\u0107 w gar\u015bci ca\u0142y region. Krytycy zauwa\u017cyli b\u0142\u0105d Putina", "date_published": "2022-12-13 10:40:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-trzymac-w-garsci-caly-region-krytycy-zauwazyli-bl,nId,6470238\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja chce trzyma\u0107 w gar\u015bci ca\u0142y region. Krytycy zauwa\u017cyli b\u0142\u0105d Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-chce-trzymac-w-garsci-caly-region-krytycy-zauwazyli-bl/000GHC2XEN2ETYF5-C321.jpg\" /></a>Geopolityczne zap\u0119dy W\u0142adimira Putina nie przystaj\u0105 do obecnej sytuacji - analizuje Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Kampanie Putina w regionie zacz\u0119li krytykowa\u0107 kremlowscy komentatorzy, kt\u00f3rzy wytykaj\u0105 g\u0142owie pa\u0144stwa brak rozs\u0105dku w tak prowadzonej polityce.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymanie-prawa-jazdy-za-przekroczenie-predkosci-tk-zdecyd,nId,6470227", "title": "Zatrzymanie prawa jazdy za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci. TK zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-12-13 10:25:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymanie-prawa-jazdy-za-przekroczenie-predkosci-tk-zdecyd,nId,6470227\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymanie prawa jazdy za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci. TK zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymanie-prawa-jazdy-za-przekroczenie-predkosci-tk-zdecyd/000E34Z9D5LME1YU-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Konstytucyjny zdecydowa\u0142 w sprawie zatrzymania prawa jazdy w wyniku przekroczenia dozwolonej pr\u0119dko\u015bci na podstawie wy\u0142\u0105cznie nieweryfikowalnej informacji policji. Jak orzek\u0142 TK, takie przepisy s\u0105 niezgodne z polsk\u0105 Konstytucj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-rosyjskich-wplywow-ustawa-z-szafy-putina,nId,6470186", "title": "Komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. \"Ustawa z szafy Putina\"", "date_published": "2022-12-13 10:19:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-rosyjskich-wplywow-ustawa-z-szafy-putina,nId,6470186\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. &quot;Ustawa z szafy Putina&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-ds-rosyjskich-wplywow-ustawa-z-szafy-putina/000GHC29NT58OT30-C321.jpg\" /></a>W czasie sejmowej debaty dosz\u0142o do sformu\u0142owania powa\u017cnych zarzut\u00f3w pod adresem polityk\u00f3w PiS. W czasie dyskusji nad projektem o powo\u0142aniu komisji dotycz\u0105cej rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w, Marcin Kierwi\u0144ski z PO m\u00f3wi\u0142, \u017ce to &quot;ustawa wprost wyci\u0105gni\u0119ta z szafy Putina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-socjolog-kultury-prof-andrzej-tyszka,nId,6470176", "title": "Zmar\u0142 socjolog kultury prof. Andrzej Tyszka", "date_published": "2022-12-13 10:03:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-socjolog-kultury-prof-andrzej-tyszka,nId,6470176\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 socjolog kultury prof. Andrzej Tyszka\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-socjolog-kultury-prof-andrzej-tyszka/000GHBK4EA9D7SHY-C321.jpg\" /></a>&quot;Odszed\u0142 prof. Andrzej Tyszka, wybitny socjolog kultury, prekursor bada\u0144 stylu \u017cycia i spo\u0142eczno\u015bci lokalnych&quot; - przekaza\u0142 wicepremier, minister kultury i dziedzictwa narodowego Piotr Gli\u0144ski. Prof. Andrzej Tyszka uhonorowany zosta\u0142 m.in. Krzy\u017cem Kawalerskim Orderu Odrodzenia Polski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zima-pomoze-ukrainie-isw-o-kontrofensywie,nId,6470149", "title": "Zima pomo\u017ce Ukrainie. ISW o kontrofensywie", "date_published": "2022-12-13 08:52:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zima-pomoze-ukrainie-isw-o-kontrofensywie,nId,6470149\"><img align=\"left\" alt=\"Zima pomo\u017ce Ukrainie. ISW o kontrofensywie\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-pomoze-ukrainie-isw-o-kontrofensywie/000GHBDBIVY87D84-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z najnowszej analizy Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW), ameryka\u0144scy wojskowi s\u0105 coraz bardziej optymistycznie nastawieni do dzia\u0142a\u0144 strony ukrai\u0144skiej w kontek\u015bcie zimy. Z nowych danych wynika, \u017ce Si\u0142y Zbrojne Ukrainy s\u0105 w stanie prowadzi\u0107 dalsze dzia\u0142ania mimo niesprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w atmosferycznych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-bedziemy-bronic-jednosci-zjednoczonej-prawicy,nId,6470083", "title": "Piotr M\u00fcller: B\u0119dziemy broni\u0107 jedno\u015bci Zjednoczonej Prawicy", "date_published": "2022-12-13 08:16:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-bedziemy-bronic-jednosci-zjednoczonej-prawicy,nId,6470083\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr M\u00fcller: B\u0119dziemy broni\u0107 jedno\u015bci Zjednoczonej Prawicy\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-muller-bedziemy-bronic-jednosci-zjednoczonej-prawicy/000E8UO4UQ5I59R6-C321.jpg\" /></a>- Dziwimy si\u0119, \u017ce opozycja w tak trudnej sytuacji geopolitycznej zachowuje si\u0119 w ten spos\u00f3b, dlatego b\u0119dziemy broni\u0107 jedno\u015bci obozu Zjednoczonej Prawicy - m\u00f3wi\u0142 we wtorek rzecznik prasowy rz\u0105du Piotr M\u00fcller w sprawie wotum nieufno\u015bci wobec Zbigniewa Ziobry. - Niecne zamiary s\u0105 tylko mrzonkami polityk\u00f3w Platformy, Lewicy i PSL - doda\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-odwoluje-tradycyjna-konferencje-wywiad-podaje,nId,6470116", "title": "W\u0142adimir Putin odwo\u0142uje tradycyjn\u0105 konferencj\u0119. Wywiad podaje pow\u00f3d", "date_published": "2022-12-13 08:11:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-odwoluje-tradycyjna-konferencje-wywiad-podaje,nId,6470116\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin odwo\u0142uje tradycyjn\u0105 konferencj\u0119. Wywiad podaje pow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-odwoluje-tradycyjna-konferencje-wywiad-podaje/000GHB75FA9C00YV-C321.jpg\" /></a>Pierwszy raz od dekady nie odb\u0119dzie si\u0119 wielka konferencja prasowa, podczas kt\u00f3rej W\u0142adimir Putin wyg\u0142asza\u0142 tyrady o pot\u0119dze Rosji. &quot;Ukrainska Prawda&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ustalenia brytyjskiego wywiadu podaje, \u017ce powodem odwo\u0142ania wydarzenia by\u0142 strach przed niewygodnymi pytaniami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bachmut-nagrania-z-walk-o-miasto-to-strategiczny-punkt-front,nId,6470097", "title": "Bachmut: Nagrania z walk o miasto. To strategiczny punkt frontu", "date_published": "2022-12-13 08:04:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bachmut-nagrania-z-walk-o-miasto-to-strategiczny-punkt-front,nId,6470097\"><img align=\"left\" alt=\"Bachmut: Nagrania z walk o miasto. To strategiczny punkt frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/bachmut-nagrania-z-walk-o-miasto-to-strategiczny-punkt-front/000GHB2AVD7X5UX3-C321.jpg\" /></a>Bachmut - obecnie kluczowy punkt na froncie. Utrzymanie miasta oznacza dla Ukrainy mo\u017cliwo\u015b\u0107 dalszej kontrofensywy. Je\u017celi miasto zajm\u0105 Rosjanie, b\u0119d\u0105 mieli doskona\u0142y punkt obrony przed ukrai\u0144skim natarciem. Dlatego o Bachmut tocz\u0105 si\u0119 intensywne walki, zar\u00f3wno w dzie\u0144, jak i w nocy. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z tych star\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-wawrzyk-plasa-na-mikolajkowej-dyskotece-nagranie-podbi,nId,6470060", "title": "Piotr Wawrzyk pl\u0105sa na miko\u0142ajkowej dyskotece. Nagranie podbija sie\u0107", "date_published": "2022-12-13 07:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-wawrzyk-plasa-na-mikolajkowej-dyskotece-nagranie-podbi,nId,6470060\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr Wawrzyk pl\u0105sa na miko\u0142ajkowej dyskotece. Nagranie podbija sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-wawrzyk-plasa-na-mikolajkowej-dyskotece-nagranie-podbi/000GHAPDE6Q7TGW4-C321.jpg\" /></a>Wiceminister spraw zagranicznych pl\u0105saj\u0105cy w k\u00f3\u0142ku w takt utworu Cleo - taki widok ukaza\u0142 si\u0119 obserwuj\u0105cym na TikToku wiceministra spraw zagranicznych Piotra Wawrzyka. Polityk opublikowa\u0142 nagranie na swoim profilu na platformie spo\u0142eczno\u015bciowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosji-kurcza-sie-zapasy-moze-siegnac-po-40-letnia-amunicje,nId,6470058", "title": "Rosji kurcz\u0105 si\u0119 zapasy. Mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 po 40-letni\u0105 amunicj\u0119", "date_published": "2022-12-13 07:38:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosji-kurcza-sie-zapasy-moze-siegnac-po-40-letnia-amunicje,nId,6470058\"><img align=\"left\" alt=\"Rosji kurcz\u0105 si\u0119 zapasy. Mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 po 40-letni\u0105 amunicj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosji-kurcza-sie-zapasy-moze-siegnac-po-40-letnia-amunicje/000GHAQ5KUMJVSEJ-C321.jpg\" /></a>Rosja do atak\u00f3w na Ukrain\u0119 wykorzystuje przestarza\u0142\u0105 amunicj\u0119 - uwa\u017ca wysoki rang\u0105 urz\u0119dnik wojskowy USA, cytowany przez agencje Reutera. - S\u0105 gotowi u\u017cy\u0107 te\u017c tej starszej amunicji, z kt\u00f3rej cz\u0119\u015b\u0107 zosta\u0142a wyprodukowana ponad 40 lat temu - przekaza\u0142. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w USA, gdyby Rosja nie kupowa\u0142a broni za granic\u0105, mog\u0142aby wykorzysta\u0107 ca\u0142e zapasy sprawnej amunicji artyleryjskiej i rakietowej na pocz\u0105tku 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pseudokibice-wisla-sharks-przed-sadem-215-przestepstw,nId,6470086", "title": "Pseudokibice Wis\u0142a Sharks przed s\u0105dem. 215 przest\u0119pstw", "date_published": "2022-12-13 07:31:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pseudokibice-wisla-sharks-przed-sadem-215-przestepstw,nId,6470086\"><img align=\"left\" alt=\"Pseudokibice Wis\u0142a Sharks przed s\u0105dem. 215 przest\u0119pstw\" src=\"https://i.iplsc.com/pseudokibice-wisla-sharks-przed-sadem-215-przestepstw/000GHAXOYVK9K2N1-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Krajowa informuje o akcie oskar\u017cenia przeciwko 22 osobom powi\u0105zanym z grup\u0105 pseudokibic\u00f3w Wis\u0142a Sharks. \u0141\u0105cznie zarzucane jest im pope\u0142nienie ponad 200 przest\u0119pstw. Przed s\u0105dem postawieni zostan\u0105 m.in. &quot;Jabcok&quot;, &quot;Bubson&quot; i &quot;Wi\u015blak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prorosyjskie-hasla-w-centrum-berlina-przechodnie-obojetni,nId,6468659", "title": "Prorosyjskie has\u0142a w centrum Berlina. Przechodnie oboj\u0119tni", "date_published": "2022-12-13 07:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prorosyjskie-hasla-w-centrum-berlina-przechodnie-obojetni,nId,6468659\"><img align=\"left\" alt=\"Prorosyjskie has\u0142a w centrum Berlina. Przechodnie oboj\u0119tni\" src=\"https://i.iplsc.com/prorosyjskie-hasla-w-centrum-berlina-przechodnie-obojetni/000GH9M47ATA06W0-C321.jpg\" /></a>Has\u0142a &quot;R\u0119ce precz od Rosji&quot; czy &quot;pok\u00f3j z Rosj\u0105&quot;, a tak\u017ce &quot;sentymentaln\u0105&quot; opowie\u015b\u0107 o Europie z II Rzesz\u0105 i Imperium Rosyjskim us\u0142ysza\u0142em podczas spaceru po Berlinie. Nie musia\u0142em szuka\u0107 piwnicy, gdzie gromadz\u0105 si\u0119 zwolennicy Kremla. Wystarczy\u0142o przyj\u015b\u0107 przed Bram\u0119 Brandenbursk\u0105. - Niemcy maj\u0105 z\u0142\u0105 tradycj\u0119 &quot;zabraniania czego\u015b&quot;, wi\u0119c dopuszczaj\u0105 wyg\u0142aszanie chocia\u017cby prorosyjskich pogl\u0105d\u00f3w. Wychodz\u0105 z za\u0142o\u017cenia: &quot;Staramy si\u0119 tolerowa\u0107 r\u00f3\u017cne zdania, dop\u00f3ki nie \u0142ami\u0105 prawa&quot; - m\u00f3wi Interii prof. UW Magdalena Latkowska.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatni-zryw-przeciwko-obywatelom-41-rocznica-wprowadzenia-s,nId,6470049", "title": "Ostatni zryw przeciwko obywatelom. 41. rocznica wprowadzenia stanu wojennego", "date_published": "2022-12-13 06:46:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatni-zryw-przeciwko-obywatelom-41-rocznica-wprowadzenia-s,nId,6470049\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatni zryw przeciwko obywatelom. 41. rocznica wprowadzenia stanu wojennego\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatni-zryw-przeciwko-obywatelom-41-rocznica-wprowadzenia-s/000GH8T0HW3PCLWU-C321.jpg\" /></a>Mija 41. rocznica wprowadzenia stanu wojennego w Polsce. W nocy z 12 na 13 grudnia w 1981 roku w\u0142adz\u0119 w kraju przej\u0119\u0142a junta wojskowa pod przyw\u00f3dztwem genera\u0142a Wojciecha Jaruzelskiego. By\u0142 to ostatni zryw w\u0142adz komunistycznych, kt\u00f3rych celem by\u0142o obalenie rosn\u0105cej w si\u0142\u0119 &quot;Solidarno\u015bci&quot;. Przeprowadzony w\u00f3wczas wojskowy zamach stanu trwa\u0142 do 1983 roku i kosztowa\u0142 \u017cycie co najmniej kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bruksela-polska-zablokowala-podatek-na-najwieksze-podmioty-g,nId,6470047", "title": "Bruksela: Polska zablokowa\u0142a podatek na najwi\u0119ksze podmioty gospodarcze", "date_published": "2022-12-13 06:45:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bruksela-polska-zablokowala-podatek-na-najwieksze-podmioty-g,nId,6470047\"><img align=\"left\" alt=\"Bruksela: Polska zablokowa\u0142a podatek na najwi\u0119ksze podmioty gospodarcze\" src=\"https://i.iplsc.com/bruksela-polska-zablokowala-podatek-na-najwieksze-podmioty-g/000GHAKNVBVK9ISH-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug doniesie\u0144 medialnych Polska zablokowa\u0142a w Brukseli 15-procentowy podatek dla najwi\u0119kszych podmiot\u00f3w gospodarczych, kt\u00f3rym Unia Europejska chcia\u0142a finansowa\u0107 Fundusz Odbudowy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-jacek-merkel-walesa-i-jaruzelski-personifikuja-pokoj-przy-ok,nId,6468614", "title": "Jacek Merkel: Wa\u0142\u0119sa i Jaruzelski personifikuj\u0105 pok\u00f3j przy Okr\u0105g\u0142ym Stole", "date_published": "2022-12-13 06:45:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-jacek-merkel-walesa-i-jaruzelski-personifikuja-pokoj-przy-ok,nId,6468614\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Merkel: Wa\u0142\u0119sa i Jaruzelski personifikuj\u0105 pok\u00f3j przy Okr\u0105g\u0142ym Stole\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-merkel-walesa-i-jaruzelski-personifikuja-pokoj-przy-ok/000GH8T0HW3PCLWU-C321.jpg\" /></a>- By\u0142 mr\u00f3z i wszystko zasnute \u015bniegiem. &quot;Koparki? B\u0119d\u0105 kopa\u0107 koparkami? Czy jak w\u00f3wczas w 1939 roku, p\u0142ytkie, r\u0119cznie kopane do\u0142y?&quot; I... min\u0119li\u015bmy Pia\u015bnic\u0119. Ca\u0142kiem niedaleko zatrzymali\u015bmy si\u0119 przed wysokim murem i bram\u0105 z blachy. Wi\u0119zienie tym razem. Tylko wi\u0119zienie. Strzebielinek - opowiada w rozmowie z Interi\u0105 Jacek Merkel, jeden z bohater\u00f3w &quot;Solidarno\u015bci&quot;, internowany 13 grudnia 1981 roku. W Strzebielinku sp\u0119dzi\u0142 rok, dziel\u0105c cel\u0119 m.in. z Andrzejem Zar\u0119bskim, autorem ksi\u0105\u017cki &quot;Mi\u0119dzy Grudniem a grudniem. Zapiski z internowania&quot;. - Tak jak...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/aleksandra-cieslik/news-pierwszy-czarnoskory-dzialacz-solidarnosci-tym-sie-szczyce,nId,6458890", "title": "Pierwszy czarnosk\u00f3ry dzia\u0142acz \"Solidarno\u015bci\". \"Tym si\u0119 szczyc\u0119\"", "date_published": "2022-12-13 06:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/aleksandra-cieslik/news-pierwszy-czarnoskory-dzialacz-solidarnosci-tym-sie-szczyce,nId,6458890\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy czarnosk\u00f3ry dzia\u0142acz &quot;Solidarno\u015bci&quot;. &quot;Tym si\u0119 szczyc\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-czarnoskory-dzialacz-solidarnosci-tym-sie-szczyce/000GGNN347ORV644-C321.jpg\" /></a>- Z &quot;Bratniakiem&quot; w r\u0119ku zapuka\u0142em do drzwi Aleksandra Halla. &quot;Jestem zawodowym \u017co\u0142nierzem, ale wasza dzia\u0142alno\u015b\u0107 interesuje mnie prywatnie. Prosz\u0119 o dostarczanie tego pisma&quot; - rzuci\u0142em. Tak si\u0119 zacz\u0119\u0142o. Mia\u0142em wtedy 33 lata - opowiada Janusz Majewski. Jak dumnie przyznaje - jest pierwszym czarnosk\u00f3rym dzia\u0142aczem &quot;Solidarno\u015bci&quot;. W stanie wojennym internowany. Wspomina spacerniak w Strzebielinku i &quot;wi\u0119ziennego koleg\u0119&quot; Lecha Kaczy\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-policja-skonfiskowala-120-tys-ozdob-swiatecznych-i-45,nId,6470018", "title": "W\u0142ochy: Policja skonfiskowa\u0142a 120 tys. ozd\u00f3b \u015bwi\u0105tecznych i 45 km lampek", "date_published": "2022-12-13 06:13:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-policja-skonfiskowala-120-tys-ozdob-swiatecznych-i-45,nId,6470018\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Policja skonfiskowa\u0142a 120 tys. ozd\u00f3b \u015bwi\u0105tecznych i 45 km lampek\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-policja-skonfiskowala-120-tys-ozdob-swiatecznych-i-45/000GHAA4TP3A89K6-C321.jpg\" /></a>W\u0142oska Gwardia Finansowa w Bolonii skonfiskowa\u0142a 45 kilometr\u00f3w \u0142a\u0144cuch\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych lampek, pozbawionych atestu oraz 120 tysi\u0119cy r\u00f3\u017cnych ozd\u00f3b \u015bwi\u0105tecznych bez informacji, wymaganych przez kodeks konsumenta. Nielegalnie sprzedawane ozdoby choinkowe znaleziono podczas kontroli w sklepie prowadzonym przez m\u0119\u017cczyzn\u0119 chi\u0144skiego pochodzenia - przekaza\u0142a Ansa. Sprawa zosta\u0142a skierowana do lokalnej Izby Handlu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-293-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3510,akt,130536", "title": "Wojna w Ukrainie. 293. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-13 04:36:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-293-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3510,akt,130536\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 293. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-293-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GHA7MCPIEKLCY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "source title": "Wydarzenia Interia"}