[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28871861,koniec-zakazu-korzystania-z-wod-odry-wojewoda-nie-mozemy-juz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Koniec zakazu korzystania z w\u00f3d Odry. Wojewoda: Nie mo\u017cemy ju\u017c m\u00f3wi\u0107 o stanie kryzysu", "date_published": "2022-09-05 20:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/88/1b/z28871874M,Odra--miejscowosc-Widuchowa-w-woj--zachodniopomors.jpg\" vspace=\"2\" />O p\u00f3\u0142nocy przestanie obowi\u0105zywa\u0107 zakaz korzystania z w\u00f3d Odry. Decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0105\u0142 wojewoda zachodniopomorski Zbigniew Bogucki. Zakaz obowi\u0105zywa\u0142 od 12 sierpnia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28871743,sedzia-piekarska-drazek-przymusowo-przeniesiona-do-innego-wydzialu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0119dzia Piekarska-Dr\u0105\u017cek przymusowo przeniesiona do innego wydzia\u0142u. Krytykowa\u0142a zmiany w s\u0105downictwie", "date_published": "2022-09-05 19:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/88/1b/z28871844M,Sedzia-Marzanna-Piekarska-Drazek.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0119dzia S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie Marzanna Piekarska-Dr\u0105\u017cek zosta\u0142a przymusowo przeniesiona do innego wydzia\u0142u - podaje Onet. S\u0119dzia ma krytyczny stosunek do zmian w s\u0105downictwie. - Cz\u0142owiek kszta\u0142tuje w sobie t\u0119 umiej\u0119tno\u015b\u0107 przez dziesi\u0119ciolecia. I w momencie, kiedy jest ju\u017c dojrza\u0142y, to wtedy twoi \"w\u0142adcy\" m\u00f3wi\u0105 ci, \u017ce twoja praca jest niewa\u017cna - komentuje."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28871521,zabojstwo-noworodka-w-wilanowie-nieoficjalnie-miedzy-rodzicami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo noworodka w Wilanowie. Nieoficjalnie: Mi\u0119dzy rodzicami dosz\u0142o do k\u0142\u00f3tni", "date_published": "2022-09-05 18:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/88/1b/z28868610M,Miasteczko-Wilanow---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Przed \u015bmierci\u0105 miesi\u0119cznej Seleny mia\u0142o doj\u015b\u0107 do k\u0142\u00f3tni pomi\u0119dzy jej rodzicami, 32-letni\u0105 Magdalen\u0105 D.-M. i jej m\u0119\u017cem Tomaszem - wynika z informacji PAP. Nast\u0119pnie m\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z mieszkania, to wtedy dziewczynka zgin\u0119\u0142a."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28870797,16-latek-wygral-z-rydzykiem-dyrektor-radia-maryja-wniosl-skarge.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "16-latek wygra\u0142 z Rydzykiem. Dyrektor Radia Maryja wni\u00f3s\u0142 skarg\u0119 kasacyjn\u0105", "date_published": "2022-09-05 14:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/7f/1b/z28831837M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />O. Rydzyk wni\u00f3s\u0142 skarg\u0119 kasacyjn\u0105 do Naczelnego S\u0105du Administracyjnego po tym, jak pod koniec sierpnia przegra\u0142 proces o nieudost\u0119pnienie informacji publicznej na temat pa\u0144stwowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania swojej fundacji. \"Ojczulek boi si\u0119 tak bardzo, \u017ce wnosi skarg\u0119 kasacyjn\u0105 na korzystny dla mnie wyrok\" - pisze w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych 16-letni Maciej Rauhut"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28870648,zielona-gora-schodzila-z-przejscia-gdy-uderzyl-ja-samochod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zielona G\u00f3ra. Schodzi\u0142a z przej\u015bcia, gdy uderzy\u0142 j\u0105 samoch\u00f3d. Policja publikuje nagranie", "date_published": "2022-09-05 13:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/88/1b/z28870658M,Policja-poszukuje-swiadkow-potracenia-na-przejsciu.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek w Zielonej G\u00f3rze 61-letni m\u0119\u017cczyzna wjecha\u0142 w przechodz\u0105c\u0105 przez przej\u015bcie dla pieszych 29-latk\u0119. Kobieta z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami trafi\u0142a do szpitala. Policja opublikowa\u0142a nagranie pokazuj\u0105ce gro\u017an\u0105 sytuacj\u0119. M\u0119\u017cczy\u017anie gro\u017c\u0105 nawet trzy lata wi\u0119zienia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28869984,skonczylo-sie-prezesowanie-jacek-kurski-stracony-ze-stolka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Koniec prezesowania. Jacek Kurski str\u0105cony ze sto\u0142ka. Jak wygl\u0105da\u0142a jego kadencja w TVP?", "date_published": "2022-09-05 12:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/88/1b/z28870413M,Jacek-Kurski.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Kurski fotel prezesa TVP zaj\u0105\u0142 w 2016 roku. Wcze\u015bniej by\u0142 dziennikarzem, politykiem i PR-owcem. Ch\u0119tnie zmienia\u0142 polityczne barwy. Przez sze\u015b\u0107 lat pod jego kierunkiem telewizja publiczna zmienia\u0142a si\u0119 nie do poznania."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28870281,sledzinska-katarasinska-to-zwiastuje-zmiane-strategii-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015aledzi\u0144ska-Katarasi\u0144ska: To zwiastuje zmian\u0119 strategii. \"Mo\u017ce Kurski to danina\"", "date_published": "2022-09-05 12:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/09/18/z25203726M,Wybory-parlamentarne-2019--Iwona-Sledzinska-Katara.jpg\" vspace=\"2\" />- Do\u015b\u0107 niespodziewana informacja, ale Rada Medi\u00f3w Narodowych ju\u017c raz odwo\u0142a\u0142a prezesa Kurskiego, po czym niestety musia\u0142a go w szybkim tempie przywo\u0142a\u0107. Boj\u0119 si\u0119, aby to si\u0119 nie powt\u00f3rzy\u0142o. Nie uwierz\u0119, p\u00f3ki decyzja nie b\u0119dzie utrzymana przez d\u0142u\u017cszy czas - powiedzia\u0142a w rozmowie z portalem Gazeta.pl Iwona \u015aledzi\u0144ska-Katarasi\u0144ska."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28869952,kim-jest-mateusz-matyszkowicz-to-on-ma-zastapic-jacka-kurskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kim jest Mateusz Matyszkowicz? To on ma zast\u0105pi\u0107 Jacka Kurskiego", "date_published": "2022-09-05 12:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/88/1b/z28870321M,hKonferencja-prasowa-XVIII-Miedzynarodowego-Konkur.jpg\" vspace=\"2\" />Sta\u0142 si\u0119 zaufanym cz\u0142owiekiem prezesa TVP. Przez lata pi\u0105\u0142 si\u0119 po szczeblach kariery, umacniaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119. Kim jest Mateusz Matyszkowicz? To on przejmie stery telewizji publicznej i zast\u0105pi Jacka Kurskiego."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28869990,jacek-kurski-ponownie-odwolany-z-funkcji-szefa-tvp-pierwszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jacek Kurski ponownie odwo\u0142any z funkcji szefa TVP. Pierwszy raz pozbawiono go stanowiska dwa lata temu", "date_published": "2022-09-05 11:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/78/1b/z28805876M,Jacek-Kurski.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Kurski po raz pierwszy straci\u0142 stanowisko prezesa TVP dwa lata temu. Rada Medi\u00f3w Narodowych przeprowadzi\u0142a g\u0142osowanie w sprawie odwo\u0142ania Jacka Kurskiego w marcu 2020 r. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w RMN by\u0142a za pozbawieniem funkcji obecnego szefa Telewizji Polskiej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28869356,mieszkaniec-bialegostoku-zatrzymany-za-zabojstwo-sprzed-30-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mieszkaniec Bia\u0142egostoku zatrzymany za zab\u00f3jstwo sprzed 30 lat. Spraw\u0119 rozwi\u0105zali policjanci z Archiwum X", "date_published": "2022-09-05 10:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/88/1b/z28869603M,Mieszkaniec-Bialegostoku-zatrzymany-za-zabojstwo-s.jpg\" vspace=\"2\" />P\u00f3\u0142 roku potrzebowali policjanci z podlaskiego oddzia\u0142u Archiwum X, \u017ceby wyja\u015bni\u0107 zbrodni\u0119 sprzed 30 lat. W 1992 r. na jednej z ulic w Bia\u0142ymstoku znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny ranami k\u0142utymi brzucha. Wtedy \u015bledczy nie znale\u017ali sprawcy zab\u00f3jstwa i spraw\u0119 umorzono. Teraz policja zatrzyma\u0142a podejrzanego 50-latka. Grozi mu do 25 lat wi\u0119zienia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28869088,legnica-dzik-zaatakowal-6-latka-zwierzeta-czuja-presje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Legnica. Dzik zaatakowa\u0142 6-latka. \"Zwierz\u0119ta czuj\u0105 presj\u0119\"", "date_published": "2022-09-05 09:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/2f/18/z25359175M,Zdjecie-ilustracyjne--Dziki-na-drodze.jpg\" vspace=\"2\" />Po tym, jak dzik zaatakowa\u0142 6-letniego ch\u0142opca, w\u0142adze Legnicy zastanawiaj\u0105 si\u0119, jak rozwi\u0105za\u0107 problem migracji zwierz\u0105t do miast. Zoolodzy oraz przedstawiciele stowarzysze\u0144 zwracaj\u0105 uwag\u0119 na kluczow\u0105 przyczyn\u0119, czyli polowanie. - Drapie\u017cnikami dla dzik\u00f3w w lasach s\u0105 wy\u0142\u0105cznie my\u015bliwi i ta presja drapie\u017cnik\u00f3w, czyli presja my\u015bliwych, wp\u0119dza dziki w \u015brodowiska miejsk"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28868635,samolot-rozbil-sie-pod-piotr.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piotrk\u00f3w Tryb. W rozbitym samolocie zgin\u0105\u0142 pilot i jego narzeczona. \"Teraz maj\u0105 inne skrzyd\u0142a\" [WIDEO]", "date_published": "2022-09-05 07:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/88/1b/z28868948M,Wypadek-po-Piotrkowem-Trybunalskim.jpg\" vspace=\"2\" />Pilot i jego narzeczona zgin\u0119li w wypadku samolotu pod Piotrkowem Trybunalskim. Przyczyny tragedii nie s\u0105 jeszcze znane. W sieci pojawi\u0142 si\u0119 film, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak samolot uderzy\u0142 w ziemi\u0119."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28868520,slowacja-ratownicy-szukaja-w-tatrach-polskiego-turysty-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0142owacja. Ratownicy szukaj\u0105 w Tatrach polskiego turysty. M\u0119\u017cczyzna zdobywa\u0142 Rysy", "date_published": "2022-09-05 05:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/cd/1a/z28105526M,Rysy--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142owackie G\u00f3rskie Pogotowie Ratunkowe z Horskiej Zachrannej S\u0142u\u017cby ju\u017c drugi dzie\u0144 poszukuje polskiego turysty, kt\u00f3ry nie wr\u00f3ci\u0142 ze wspinaczki na Rysy. 57-letni m\u0119\u017cczyzna zagin\u0105\u0142 w sobot\u0119."}]