[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-zgodzil-sie-na-wniosek-Trumpa-by-wstrzymac-sledztwo-w-sprawie-zarekwirowanych-dokumentow-8401001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105d zgodzi\u0142 si\u0119 na wniosek Trumpa, by wstrzyma\u0107 \u015bledztwo w sprawie zarekwirowanych dokument\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 18:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/922d97127ebcab-945-567-32-32-3190-1914.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d federalny na Florydzie wyda\u0142 w poniedzia\u0142ek decyzj\u0119 o powo\u0142aniu specjalnego urz\u0119dnika do przegl\u0105du dokument\u00f3w zarekwirowanych podczas rewizji w posiad\u0142o\u015bci Donalda Trumpa i wstrzymaniu \u015bledztwa w tej sprawie na czas tego przegl\u0105du. Wniosek o to z\u0142o\u017cyli prawnicy by\u0142ego pre"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-przedluzaja-prace-dwoch-z-trzech-elektrowni-atomowych-8400995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy przed\u0142u\u017caj\u0105 prac\u0119 dw\u00f3ch z trzech elektrowni atomowych", "date_published": "2022-09-05 18:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/bed2572ce43c85-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwie z trzech dzia\u0142aj\u0105cych obecnie w Niemczech elektrowni atomowych - Isar 2 i Neckarwestheim - maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 jako elektrownie awaryjne i wytwarza\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 do po\u0142owy kwietnia 2023 r.. Powodem tej decyzji jest zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 w po\u0142udniowych Niem"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-w-ochronie-zdrowia-Dane-PIP-o-skargach-ws-realizacji-o-ustawy-najnizszych-wynagrodzeniach-8400931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zarobki w ochronie zdrowia. Dane PIP o skargach ws. realizacji ustawy o najni\u017cszych wynagrodzeniach", "date_published": "2022-09-05 16:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/47c14bafaf3a33-948-568-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 ustawy o najni\u017cszych wynagrodzeniach w ochronie zdrowia do inspekcji pracy wp\u0142yn\u0119\u0142o 336 skarg odnosz\u0105cych si\u0119 do 32 podmiot\u00f3w leczniczych \u2013 poda\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister zdrowia Piotr Bromber. Pe\u0142na informacja, jak zapowiedzia\u0142, zostanie przekazana "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powrot-do-spadkow-na-GPW-Gazowy-ucisk-Rosji-ciazy-rynkowi-8400918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powr\u00f3t do spadk\u00f3w na GPW. Gazowy ucisk Rosji ci\u0105\u017cy rynkowi", "date_published": "2022-09-05 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/4b0e2504907532-945-560-0-0-4415-2648.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powrotem do spadk\u00f3w rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nowy tydzie\u0144 na\nGPW. Wstrzymanie dostaw gazu przez Gazprom negatywnie wp\u0142yn\u0119\u0142o na sentyment do\neuropejskich rynk\u00f3w akcji, kt\u00f3re operowa\u0142y w poniedzia\u0142ek bez ameryka\u0144skich\ninwestor\u00f3w obchodz\u0105cych \u015bwi\u0119to pracy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skorygowana-EBITDA-Ten-Square-Games-w-II-kw-wyniosla-28-4-mln-zl-ponizej-konsensusu-8400924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ten Square Games pokaza\u0142o wyniki za II kw. 2022 roku", "date_published": "2022-09-05 16:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/9e9105ed16dc3a-945-567-337-71-1710-1026.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ten Square Games wypracowa\u0142 w drugim kwartale 2022 roku 28,4 mln z\u0142 skorygowanej EBITDA wobec 47,6 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Konsensus zak\u0142ada\u0142  34,6 mln z\u0142 skorygowanej EBITDA (przedzia\u0142 32,6-37,1 mln z\u0142).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-wydrukuje-250-tys-wegierskich-paszportow-biometrycznych-w-tym-roku-8400905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turcja wydrukuje 250 tys. w\u0119gierskich paszport\u00f3w biometrycznych w tym roku", "date_published": "2022-09-05 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/e622601f91ddc7-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od ko\u0144ca sierpnia Turcja samodzielnie drukuje paszporty biometryczne. Dokumenty b\u0119d\u0105 produkowane nie tylko na krajowe potrzeby, jeszcze w 2022 r. wydrukujemy ok. 250 tys. paszport\u00f3w dla W\u0119gier, p\u00f3\u017aniej tak\u017ce dla Francji - zapowiedzia\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych Suleyman Soylu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-konczy-wymiane-hrywien-na-zlote-8400893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP ko\u0144czy wymian\u0119 hrywien na z\u0142ote", "date_published": "2022-09-05 15:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/f9d04fdae7f2c4-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Program Narodowego Banku Polskiego, w porozumieniu\n z Narodowym Bankiem Ukrainy, o wymianie hrywien ukrai\u0144skich (UAH) na \npolskie z\u0142ote ko\u0144czy si\u0119 9 wrze\u015bnia 2022 r. - poda\u0142 polski bank \ncentralny w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enerhoatom-Zaporoska-Elektrownia-Atomowa-odlaczona-od-ukrainskiej-sieci-8400841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enerhoatom: Zaporoska Elektrownia Atomowa od\u0142\u0105czona od ukrai\u0144skiej sieci", "date_published": "2022-09-05 14:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/455173474b328d-948-568-108-139-2985-1791.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Zaporoskiej Elektrowni Atomowej od\u0142\u0105czono ostatni\u0105 lini\u0119, \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 j\u0105 z sieci\u0105 energetyczn\u0105 Ukrainy \u2013 powiadomi\u0142 ukrai\u0144ski koncern Enerhoatom, jako przyczyn\u0119 podaj\u0105c rosyjskie ostrza\u0142y i zniszczenie linii przez po\u017car.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Nie-zostawiamy-przedsiebiorcow-bez-pomocy-w-obliczu-kryzysu-8400842.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Nie zostawiamy przedsi\u0119biorc\u00f3w bez pomocy w obliczu kryzysu", "date_published": "2022-09-05 14:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/a9943a2ae36c26-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie zostawiamy przedsi\u0119biorc\u00f3w samych w obliczu kolejnego kryzysu, tak jak nie zostawili\u015bmy ich w czasie pandemii - zadeklarowa\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki. B\u0119dziemy dzia\u0142a\u0107, interweniowa\u0107, a\u017c wr\u00f3cimy do stabilnych czas\u00f3w gospodarczych - doda\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwowe-spolki-pod-ostrzalem-Zyski-dzielone-przez-wszystkich-8400759.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki pod ostrza\u0142em. Zyski dzielone przez wszystkich", "date_published": "2022-09-05 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/433aef69f6581a-948-568-0-123-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0119stnieje atmosfera wok\u00f3\u0142 najwi\u0119kszych polskich firm. Polacy narzekaj\u0105 na wysokie rachunki, rz\u0105d przymierza si\u0119 do na\u0142o\u017cenia nowych obci\u0105\u017ce\u0144, a opozycja z r\u00f3\u017cnych stron domaga si\u0119 coraz bardziej drastycznych rozwi\u0105za\u0144. Sp\u00f3\u0142ki i ich inwestorzy musz\u0105 wytrzyma\u0107 \u201eostrza\u0142\u201d z kilku"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porozumienie-Zielonogorskie-podejrzewamy-Narodowy-Fundusz-Zdrowia-o-naduzycia-8400803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Porozumienie Zielonog\u00f3rskie: podejrzewamy Narodowy Fundusz Zdrowia o nadu\u017cycia", "date_published": "2022-09-05 13:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/ec3af52eb04d08-945-560-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Federacji Porozumienie Zielonog\u00f3rskie podejrzewa Narodowy Fundusz Zdrowia o nadu\u017cycia w stosunku do \u015bwiadczeniodawc\u00f3w podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 na rzecz pacjent\u00f3w, uzyskuj\u0105cych z tego tytu\u0142u wynagrodzenia na podstawie um\u00f3w z NFZ - przekazano"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-W-najblizszych-miesiacach-inflacja-sie-oslabi-ale-w-I-kw-2023-roku-znow-odbije-8400747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: W najbli\u017cszych miesi\u0105cach inflacja si\u0119 os\u0142abi, ale w I kw. 2023 roku zn\u00f3w odbije", "date_published": "2022-09-05 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/7796320b3a3f8d-948-568-0-66-2946-1767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych miesi\u0105cach inflacja os\u0142abi si\u0119 lub zanotuje stopniowy spadek, ale w I kw. 2023 r. znowu odbije ze wzgl\u0119du na efekt bazy - powiedzia\u0142 Polskiemu Radiu premier Mateusz Morawiecki. Premier wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce CPI nie dojdzie do 20 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-rozwaza-zamrozenie-cen-pradu-w-2023-roku-do-pewnego-pulapu-zuzycia-8400742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d rozwa\u017ca zamro\u017cenie cen pr\u0105du w 2023 roku dla niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 12:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/da881f8de64d38-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d rozwa\u017ca zamro\u017cenie cen energii elektrycznej w 2023 r., ale tylko do pewnego pu\u0142apu zu\u017cycia - powiedzia\u0142 Polskiemu Radiu premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmowa-cenowa-na-rynku-wegla-UOKiK-bedzie-badal-sytuacje-8400743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmowa cenowa na rynku w\u0119gla? UOKiK b\u0119dzie bada\u0142 sytuacj\u0119", "date_published": "2022-09-05 12:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/5f1f284ca7f371-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poprosi\u0142em UOKiK, by skrupulatnie monitorowa\u0142, czy nie ma zmowy cenowej w\u015br\u00f3d prywatnych przedsi\u0119biorstw sprzedaj\u0105cych w\u0119giel, tak\u017ce na mikrorynkach - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liz-Truss-premier-Wielkiej-Brytanii-8400732.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liz Truss now\u0105 premier Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-09-05 12:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/2b0e14a0bb948b-948-568-25-40-1975-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister spraw zagranicznych Wielkiej Brytanii Liz\n Truss zosta\u0142a wybrana now\u0105 liderk\u0105 rz\u0105dz\u0105cej Partii Konserwatywnej i w \nkonsekwencji zast\u0105pi we wtorek Borisa Johnsona na stanowisku premiera \nkraju.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedzielski-o-doniesieniach-o-swojej-dymisji-jestem-do-dyspozycji-premiera-i-prezesa-partii-8400728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niedzielski o doniesieniach o swojej dymisji: jestem do dyspozycji premiera i prezesa partii", "date_published": "2022-09-05 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/c2fc204dd02da5-948-568-316-100-1579-947.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wiem, ile prawdy jest w plotkach o mojej dymisji; zdaje si\u0119, \u017ce czwarty raz mia\u0142a mnie zast\u0119powa\u0107 ta sama osoba. Jestem do dyspozycji premiera i prezesa partii \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-Myslenie-ze-Nord-Stream-2-rozwiaze-problemy-z-dostawami-energii-do-UE-to-fantazja-8400725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE: My\u015blenie, \u017ce Nord Stream 2 rozwi\u0105\u017ce problemy z dostawami energii do UE, to fantazja", "date_published": "2022-09-05 12:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/528077a1db23f4-948-568-70-59-3930-2357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />My\u015blenie, \u017ce otwarcie ruroci\u0105gu Nord Stream 2 rozwi\u0105\u017ce problemy z dostawami energii do Unii Europejskiej, to fantazja \u2013 powiedzia\u0142 na konferencji w Brukseli rzecznik Komisji Europejskiej Eric Mamer.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jacek-Kurski-nie-jest-juz-prezesem-TVP-RMN-wybrala-juz-nastepce-8400698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jacek Kurski nie jest ju\u017c prezesem TVP. RMN wybra\u0142a nast\u0119pc\u0119", "date_published": "2022-09-05 11:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/1bb08d27b47c6a-945-560-72-328-3099-1859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Medi\u00f3w Narodowych odwo\u0142a\u0142a Jacka Kurskiego ze stanowiska prezesa TVP. Na stanowisko powo\u0142a\u0142a Mateusza Matyszkowicza \u2013 dowiedzia\u0142 si\u0119 portal i.pl. Jak poinformowa\u0142 portal, zarz\u0105d TVP b\u0119dzie jednoosobowy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MON-zatwierdzil-umowe-na-dostawe-48-armatohaubic-Krab-Kontrakt-opiewa-na-3-8-mld-zl-8400686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef MON zatwierdzi\u0142 umow\u0119 na dostaw\u0119 48 armatohaubic \"Krab\". Kontrakt opiewa na 3,8 mld z\u0142", "date_published": "2022-09-05 11:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/e54848685c00a8-948-568-35-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umow\u0119 na 48 armatohaubic \"Krab\" i 36 woz\u00f3w towarzysz\u0105cych zatwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Kontrakt o warto\u015bci ponad 3,8 mld z\u0142 zosta\u0142 zawarty w obecno\u015bci prezydenta Andrzeja Dudy, kt\u00f3ry podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"Kraby\", przekazane Ukrainie, sprawdzaj\u0105"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanal-zeglugowy-przez-Mierzeje-otwarty-17-wrzesnia-Dla-wszystkich-od-18-wrzesnia-8400679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kana\u0142 \u017ceglugowy przez Mierzej\u0119 otwarty 17 wrze\u015bnia. Dla wszystkich - od 18 wrze\u015bnia", "date_published": "2022-09-05 11:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/9f2dd146f2cd2f-948-568-10-110-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z uwagi na charakter uroczysto\u015bci towarzysz\u0105cych otwarciu nowej przeprawy przez Mierzej\u0119 Wi\u015bln\u0105, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 17 wrze\u015bnia, kana\u0142 \u017ceglugowy og\u00f3lnie dost\u0119pny dla jednostek w Porcie Nowy \u015awiat b\u0119dzie dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej, od 18 wrze\u015bnia - poda\u0142o Ministerstwo Infrastruktury.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZNP-potwierdzamy-zadanie-20-procentowego-wzrostu-wynagrodzenia-nauczycieli-jeszcze-w-tym-roku-8400659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZNP: potwierdzamy \u017c\u0105danie 20-procentowego wzrostu wynagrodzenia nauczycieli jeszcze w tym roku", "date_published": "2022-09-05 10:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/d776f723149375-948-568-0-31-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Polskiego kolejny raz potwierdza \u017c\u0105danie 20-procentowego wzrostu wynagrodzenia nauczycieli, ale nie w 2023 r., tylko jeszcze w bie\u017c\u0105cym roku kalendarzowym. \"Naszym zdaniem to jest w stanie zastopowa\u0107 ucieczk\u0119 nauczycieli z zawodu\" \u2013 powiedzia\u0142 prezes ZNP"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kopalnia-Budryk-wydluzyla-czas-dziennej-sprzedazy-wegla-dla-gospodarstw-domowych-8400658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kopalnia Budryk wyd\u0142u\u017cy\u0142a czas dziennej sprzeda\u017cy w\u0119gla dla gospodarstw domowych", "date_published": "2022-09-05 10:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/1c831316c6251f-945-560-30-52-1470-881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017c\u0105ca do Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej kopalnia Budryk w Ornontowicach, kt\u00f3ra w po\u0142owie sierpnia na niewielk\u0105 skal\u0119 rozpocz\u0119\u0142a sprzeda\u017c w\u0119gla opa\u0142owego dla gospodarstw domowych, od poniedzia\u0142ku wyd\u0142u\u017cy\u0142a czas dziennej sprzeda\u017cy opa\u0142u do godziny 21.30 - poinformowa\u0142a JSW.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-podniesie-stopy-procentowe-8399541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP na rozdro\u017cu. Co dalej ze stopami procentowymi?", "date_published": "2022-09-05 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/6337d364ec2c76-948-568-0-9-3868-2320.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja nie tylko nie maleje, ale nadal przyspiesza,\n a prognozy na przysz\u0142y rok r\u00f3wnie\u017c nie s\u0105 zbyt kolorowe. Tymczasem Rada \nPolityki Pieni\u0119\u017cnej zbli\u017ca si\u0119 do zako\u0144czenia cyklu podwy\u017cek st\u00f3p \nprocentowych. Czy stanie si\u0119 to ju\u017c w \u015brod\u0119?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tegoroczne-zniwa-zakonczone-Rolnicy-na-razie-nie-sprzedaja-ziarna-8400620.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tegoroczne \u017cniwa zako\u0144czone. Rolnicy na razie nie sprzedaj\u0105 ziarna", "date_published": "2022-09-05 09:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/55f58ab838612c-948-568-0-62-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczne \u017cniwa zako\u0144czone, rolnicy na razie jednak nie sprzedaj\u0105 ziarna czekaj\u0105c na lepsze ceny - poda\u0142a Izba Zbo\u017cowo-Paszowa w newsletterze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-zarzuty-UOKiK-wobec-3-bankow-8400616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki utrudnia\u0142y wakacje kredytowe. UOKiK postawi\u0142 zarzuty 3 z nich", "date_published": "2022-09-05 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/606991901711cb-945-567-0-44-2916-1750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK postawi\u0142 3 bankom zarzuty ws. utrudniania klientom skorzystania z wakacji kredytowych. Tomasz Chr\u00f3stny od pocz\u0105tku monitoruje praktyki bank\u00f3w dotycz\u0105ce udzielania wakacji kredytowych i informowania o nich. W toku s\u0105 post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105ce wobec 17 bank\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czterej-rosyjscy-generalowie-odwolani-z-powodu-porazek-na-Ukrainie-8400613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czterej rosyjscy genera\u0142owie odwo\u0142ani z powodu pora\u017cek na Ukrainie", "date_published": "2022-09-05 09:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/f8b970bdaf4df4-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czterej rosyjscy genera\u0142owie, w tym dowodz\u0105cy zgrupowaniem si\u0142 Zachodniego Okr\u0119gu Wojskowego Andriej Syczewoj i dow\u00f3dcy trzech armii, zostali odwo\u0142ani z kierowniczych funkcji w zwi\u0105zku z pora\u017ckami podczas wojny w Ukrainie - oznajmi\u0142 na Telegramie ukrai\u0144ski dziennikarz Roman Cymb"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-grupowe-w-duzej-polskiej-firmie-Redukcja-obejmie-co-czwartego-pracownika-8400604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwolnienia grupowe w du\u017cej polskiej firmie. Redukcja obejmie co czwartego pracownika", "date_published": "2022-09-05 09:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/4efe6aeaf5febc-945-560-0-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski producent p\u0142ytek ceramicznych, firma Cerrad, zapowiedzia\u0142a zwolnienie grupowe, kt\u00f3re obejmie 350 pracownik\u00f3w. Redukcja etat\u00f3w obejmuj\u0105ca 25 proc. zespo\u0142u jest pok\u0142osiem wzrostu cen gazu \u2013 rachunki wzros\u0142y od stycznia 2021 r. o 1500 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-najmocniejszy-od-20-lat-Kurs-euro-powyzej-4-70-zl-8400602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar najmocniejszy od 20 lat. Kurs euro powy\u017cej 4,70 z\u0142", "date_published": "2022-09-05 09:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/76c8f8dd2ad1a1-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dolar ameryka\u0144ski poprawi\u0142 swe 20-letnie maksimum wzgl\u0119dem\nkoszyka najwa\u017cniejszych walut \u015bwiata.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamach-bombowy-przed-ambasada-Rosji-w-Afganistanie-Sa-ofiary-smiertelne-8400590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamach bombowy przed ambasad\u0105 Rosji w Afganistanie. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "date_published": "2022-09-05 08:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/17dedcceae5f84-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed bram\u0105 ambasady Rosji w stolicy Afganistanu - Kabulu, dosz\u0142o do zamachu bombowego; s\u0105 ofiary \u015bmiertelne - powiadomi\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera. Terrorysta-samob\u00f3jca zosta\u0142 zastrzelony przez talib\u00f3w - doda\u0142a agencja.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlug-firm-kurierskich-to-ponad-67-mln-zl-Klopoty-ma-co-dziesiata-firma-BIG-InfoMonitor-8400575.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ug firm kurierskich to ponad 67 mln z\u0142. K\u0142opoty ma co dziesi\u0105ta firma [BIG InfoMonitor]", "date_published": "2022-09-05 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/8f512a6f2daf7a-948-568-0-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />D\u0142ugi firm kurierskich w 2022 r. przekroczy\u0142y 67 mln z\u0142 wobec 57 mln z\u0142 dwa lata temu; w ci\u0105gu roku zaleg\u0142o\u015bci wzros\u0142y o 5,7 mln z\u0142 - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. K\u0142opoty z terminowymi p\u0142atno\u015bciami ma co dziesi\u0105ta firma z bran\u017cy - podano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-wTurcji-sierpien-2022-8400564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turecka inflacja \"oficjalnie\" ustabilizowana", "date_published": "2022-09-05 08:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/79959b3baad964-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug oficjalnych danych sierpie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 wyhamowanie\ninflacji CPI w Turcji, kt\u00f3ra tylko nieznacznie przekroczy\u0142a 80%.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-mocno-drozeje-przez-zakrecony-kurek-Gazpromu-8400546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz mocno dro\u017ceje przez zakr\u0119cony kurek Gazpromu", "date_published": "2022-09-05 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/99665304942b10-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Putin stosuje zasad\u0119 \"dziel i rz\u0105d\" na europejskim rynku gazu. Przed\u0142u\u017cenie zakr\u0119cenia kurka przez Gazprom gwa\u0142townie wp\u0142yn\u0119\u0142o na ceny tego surowca w holenderskim hubie TTF.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/400-zl-na-zlobek-Zostaly-dwa-miesiace-na-zlozenie-wniosku-o-400-zl-na-dziecko-8400557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zosta\u0142y dwa miesi\u0105ce na z\u0142o\u017cenie wniosku o 400 z\u0142 na dziecko", "date_published": "2022-09-05 07:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/1c0d73c37dcc3c-948-568-0-59-2362-1417.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" /></p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zolnierze-WOT-beda-latac-Przyjmowani-do-sluzby-piloci-cywilni-8400545.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017bo\u0142nierze WOT b\u0119d\u0105 lata\u0107. Przyjmowani do s\u0142u\u017cby piloci cywilni", "date_published": "2022-09-05 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/35ad976ee34309-948-568-240-70-1758-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojska Obrony Terytorialnej stworz\u0105 struktury lotnicze. Formacja ma by\u0107 otwarta na ochotnik\u00f3w, pilot\u00f3w cywilnych statk\u00f3w powietrznych - informuje poniedzia\u0142kowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonia-kupi-polskie-Pioruny-Szef-MON-podpiszemy-kontrakt-8400541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Estonia kupi polskie Pioruny. Szef MON: podpiszemy kontrakt", "date_published": "2022-09-05 07:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/f011f0f8f350f1-948-568-0-150-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za kilka dni zostanie podpisany wa\u017cny kontrakt \u2013 Mesko dostarczy zestawy polskich przeno\u015bnych pocisk\u00f3w przeciwlotniczych typu Piorun dla esto\u0144skich si\u0142 zbrojnych - poinformowa\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak w wywiadzie dla portalu i.pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-sen-o-energii-jadrowej-Premier-najdalej-rozwinelismy-wspolprace-z-Amerykanami-8400536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski sen o energii j\u0105drowej. Premier: najdalej rozwin\u0119li\u015bmy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Amerykanami", "date_published": "2022-09-05 06:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/6a71ac32e5f717-945-560-3-56-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy w najbli\u017cszych kilkunastu latach do 2040 r., osi\u0105gn\u0105\u0107 poziom co najmniej 6 reaktor\u00f3w i 9 GW mocy; wierz\u0119, \u017ce ten cel jest mo\u017cliwy do przekroczenia - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki odnosz\u0105c si\u0119 do plan\u00f3w dot. o energetyki j\u0105drowej. Dot\u0105d najdalej rozwin\u0119li\u015bmy wsp\u00f3\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-w-USA-mocno-rosna-przed-decyzja-OPEC-i-po-decyzji-G7-i-Gazpromu-8400534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy w USA mocno rosn\u0105 przed decyzj\u0105 OPEC+ i po decyzji G7 i Gazpromu", "date_published": "2022-09-05 06:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/9ff1d75abe4d22-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ropa na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno dro\u017ceje przed spotkaniem kraj\u00f3w OPEC+ w sprawie polityki poda\u017cowej tego sojuszu i po decyzji G7 w sprawie cen rosyjskiej ropy oraz Gazpromu - w sprawie dostaw gazu do Europy - informuj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Realny-postep-kontrofensywy-ukrainskiej-na-poludniu-i-wschodzie-kraju-8400531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Realny post\u0119p kontrofensywy ukrai\u0144skiej na po\u0142udniu i wschodzie kraju", "date_published": "2022-09-05 06:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/68c4abeb29f1a6-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kontrofensywa ukrai\u0144ska na po\u0142udniu i wschodzie kraju osi\u0105ga post\u0119p mo\u017cliwy do potwierdzenia; si\u0142y ukrai\u0144skie id\u0105 naprz\u00f3d w kilku kierunkach w obwodzie cherso\u0144skim i zdoby\u0142y obszar za rzek\u0105 Doniec w obwodzie donieckim - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-wszystkie-kryzysy-sie-zebraly-i-na-nas-rzucily-8400526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: wszystkie kryzysy si\u0119 zebra\u0142y i na nas rzuci\u0142y", "date_published": "2022-09-05 06:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/1306982475a001-948-568-84-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pandemia, kryzys na granicy bia\u0142oruskiej, kryzys popandemiczny, kryzys gospodarczy na \u015bwiecie, a teraz kryzys inflacyjny, energetyczny i wojna na Ukrainie - te wszystkie kryzysy si\u0119 razem zebra\u0142y i rzuci\u0142y na nas; ale podo\u0142amy im wszystkim - zadeklarowa\u0142 premier Mateusz Morawie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-trzecia-kadencja-Morawiecki-o-wyborach-do-Sejmu-i-Senatu-8400519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"B\u0119dzie trzecia kadencja\". Morawiecki o wyborach do Sejmu i Senatu", "date_published": "2022-09-05 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/19676cee20fe7b-945-560-0-11-2399-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chc\u0119 powiedzie\u0107 jasno, chc\u0119 by to wybrzmia\u0142o: my kolejne wybory wygramy, dalej b\u0119dziemy prowadzili dobrym kursem polskie sprawy. Tak, by nikt ju\u017c nigdy Polakom nie zaci\u0105gn\u0105\u0142 hamulca - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie opublikowanym w poniedzia\u0142ek w tygodniku \"S"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-190-z-900-funduszy-inwestycyjnych-zakonczylo-sierpien-na-plusie-Analizy-pl-8400396.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tylko 190 z 900 funduszy inwestycyjnych zako\u0144czy\u0142o sierpie\u0144 na plusie [Analizy.pl]", "date_published": "2022-09-05 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/ea854cf65a65e0-948-568-19-116-2572-1543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sierpie\u0144 nie by\u0142 udany dla klient\u00f3w TFI. Na ponad 900 funduszy inwestycyjnych zaledwie 190 zdo\u0142a\u0142o wyj\u015b\u0107 nad kresk\u0119. Zyski pop\u0142yn\u0119\u0142y g\u0142\u00f3wnie z globalnych rynk\u00f3w wschodz\u0105cych\" - wynika z szacunk\u00f3w przedstawionych przez Analizy pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-to-bedzie-rok-rekordowych-podwyzek-dla-nauczycieli-8400516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnek: to b\u0119dzie rok rekordowych podwy\u017cek dla nauczycieli. Podwy\u017cka \u015brednio o 35 proc.", "date_published": "2022-09-05 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/f0d763532c7a55-948-568-8-80-3192-1915.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy zaplanowany w bud\u017cecie na 2023 r. gigantyczny wzrost subwencji o\u015bwiatowej. O ponad 11 mld z\u0142 w stosunku do ubieg\u0142ego roku. To jest rekordowy w historii Polski wzrost subwencji. Wyniesie ona 64,4 mld z\u0142 - m\u00f3wi minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek w wywiadzie opubli"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-ryzyko-niewyplacalnosci-przedsiebiorstw-Ten-rok-moze-byc-rekordowy-8400504.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie ryzyko niewyp\u0142acalno\u015bci przedsi\u0119biorstw. Ten rok mo\u017ce by\u0107 rekordowy", "date_published": "2022-09-05 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/d2bcbc0fc79845-948-568-0-54-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ten rok mo\u017ce\u00a0si\u0119\u00a0okaza\u0107 rekordowy pod wzgl\u0119dem liczby niewyp\u0142acalno\u015bci polskich firm - prognozuje Allianz Trade. Najbardziej zagro\u017cone s\u0105 budownictwo, chemia i\u00a0produkcja, ale trudna sytuacja gospodarcza przyczyni\u0142a si\u0119...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Linie-lotnicze-w-opalach-Przez-wakacje-wplynelo-ponad-860-skarg-dot-m-in-odwolanego-lotu-8400497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Linie lotnicze w opa\u0142ach? Przez wakacje wp\u0142yn\u0119\u0142o ponad 860 skarg dot. m.in. odwo\u0142anego lotu", "date_published": "2022-09-05 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/cd0111ca8a8984-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 860 skarg wp\u0142yn\u0119\u0142o od po\u0142owy czerwca do ko\u0144ca sierpnia br. do dzia\u0142aj\u0105cego przy UOKiK Europejskiego Centrum Konsumenckiego (ECK); problemy dotyczy\u0142y m.in. odwo\u0142anego lotu, uszkodzonego baga\u017cu, czy utraconego noclegu - wynika z danych ECK.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fala-upalow-w-Kalifornii-zagraza-dostawom-pradu-dla-3-mln-gospodarstw-domowych-8400495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w w Kalifornii zagra\u017ca dostawom pr\u0105du dla 3 mln gospodarstw domowych", "date_published": "2022-09-05 05:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/53750cc5506d45-948-568-0-133-2808-1684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105dcy kalifornijskiej sieci energetycznej ostrzegli, \u017ce w poniedzia\u0142ek mo\u017cliwe s\u0105 przerwy w dostawie pr\u0105du, poniewa\u017c uci\u0105\u017cliwa fala upa\u0142\u00f3w powoduje wzrost zu\u017cycia energii elektrycznej do niemal rekordowego poziomu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dzisiaj-robia-byli-ministrowie-finansow-Prozno-ich-szukac-w-biznesie-8400205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co dzisiaj robi\u0105 byli ministrowie finans\u00f3w? Pr\u00f3\u017cno ich szuka\u0107 w biznesie", "date_published": "2022-09-05 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/416dcf6a276acd-948-568-0-81-2701-1620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyk\u0142adowcy, urz\u0119dnicy, politycy \u2013 na takie kariery zdecydowali si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci byli ministrowie finans\u00f3w piastuj\u0105cy swoje stanowiska po 1989 roku. Pr\u00f3\u017cno ich za to szuka\u0107 w biznesie, poniewa\u017c ten sektor reprezentuje zaledwie jeden spo\u015br\u00f3d dwudziestu trzech by\u0142ych ministr\u00f3w.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szal-na-obligacje-oszczednosciowe-powoli-przemija-8399537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sza\u0142 na obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe powoli przemija", "date_published": "2022-09-05 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/6663c855f1c70b-948-568-8-57-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe nie sprzedaj\u0105 si\u0119 ju\u017c tak dobrze jak w \npierwszych dw\u00f3ch miesi\u0105cach po wprowadzeniu istotnych zmian w ofercie \nresortu finans\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-nadplacac-hipoteki-chca-tez-ledwo-wiazacy-koniec-z-koncem-Wyniki-badania-Bankier-pl-8400163.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wakacje kredytowe \u2013 nadp\u0142aca\u0107 hipoteki chc\u0105 te\u017c ledwo wi\u0105\u017c\u0105cy koniec z ko\u0144cem [Wyniki badania Bankier.pl]", "date_published": "2022-09-05 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/0bde8268fd854a-948-568-123-78-4376-2625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedna trzecia kredytobiorc\u00f3w maj\u0105cych problemy z codziennymi\nwydatkami i tak zamierza nadp\u0142aci\u0107 hipotek\u0119 z \u201ewakacyjnych\u201d oszcz\u0119dno\u015bci. Z badania\nBankier.pl wynika jednak, \u017ce w im s\u0142abszej finansowej kondycji s\u0105 respondenci,\ntym bardziej licz\u0105 si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 wydania \u015brod"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponury-scenariusz-dla-niemieckiej-gospodarki-Prognozy-szefa-Clemens-Fuest-8400490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Ponury scenariusz\" dla niemieckiej gospodarki. Prognozy szefa Clemens Fuest", "date_published": "2022-09-05 04:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/9f42f2ffa57bdb-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Clemens Fuest, szef monachijskiego instytut bada\u0144 ekonomicznych (Ifo), w rozmowie z niemieckim dziennikiem \"Frankfurter Allgemeine Zeitung\", przewiduje ostre spowolnienie gospodarcze.</p>"}]