[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-S-P500-najnizej-od-lipca-8406861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadki na Wall Street. S&P500 najni\u017cej od lipca", "date_published": "2022-09-15 21:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/17a8bdf702b3ff-948-568-115-250-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod wp\u0142ywem niekorzystnych dla rynku akcji danych z ameryka\u0144skiej gospodarki\nindeks S&amp;P500 odnotowa\u0142 najni\u017cszy od lipca kurs zamkni\u0119cia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kightley-NBP-Do-konca-roku-inflacja-powinna-delikatnie-spadac-8406812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kightley (NBP): Do ko\u0144ca roku inflacja powinna delikatnie spada\u0107", "date_published": "2022-09-15 19:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/8e4b40db8ea525-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca roku inflacja powinna delikatnie si\u0119 obni\u017ca\u0107, a wi\u0119ksze spadki jej dynamiki powinny by\u0107 widoczne w 2023 r. - powiedzia\u0142a w TVP Info wiceprezes NBP Marta Kightley.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doplaty-do-ciepla-Sejm-przyjal-czesc-poprawek-Senatu-8406796.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dop\u0142aty do ciep\u0142a. Sejm przyj\u0105\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 poprawek Senatu", "date_published": "2022-09-15 18:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/e640c4358a1f81-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 w czwartek cz\u0119\u015b\u0107 poprawek zaproponowanych przez Senat do ustawy o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Pos\u0142owie nie przyj\u0119li poprawek rozszerzaj\u0105cych zakres wsparcia m.in. na ma\u0142e firmy, oraz wykre\u015blaj\u0105cych zniesienie norm jako\u015bci paliw sta\u0142ych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budynki-musza-byc-bardziej-efektywne-energetycznie-Nowe-przepisy-coraz-blizej-8406789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budynki musz\u0105 by\u0107 bardziej efektywne energetycznie. Nowe przepisy coraz bli\u017cej", "date_published": "2022-09-15 18:26:00+00:00", "description": "<p>Sejm uchwali\u0142 w czwartek nowel\u0119 ustawy dot. poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, kt\u00f3ry dostosowuje polskie prawo do przepis\u00f3w Unii Europejskiej. Nowe przepisy maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 to do oszcz\u0119dno\u015bci energii i zmniejszenia koszt\u00f3w eksploatacji budynk\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwo-wyplaci-rekompensate-Poczcie-Polskiej-za-swiadczenie-uslug-powszechnych-8406781.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pa\u0144stwo wyp\u0142aci rekompensat\u0119 Poczcie Polskiej za \u015bwiadczenie us\u0142ug powszechnych", "date_published": "2022-09-15 18:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/43b8513e592982-945-560-37-239-2937-1762.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Likwidacj\u0119 funduszu kompensacyjnego i wskazanie bud\u017cetu pa\u0144stwa jako wy\u0142\u0105cznego \u017ar\u00f3d\u0142a wyp\u0142aty rekompensat za straty Poczty Polskiej wynikaj\u0105ce ze \u015bwiadczenia us\u0142ug powszechnych, czyli m.in. dostarczania list\u00f3w i paczek - przewiduje uchwalona w czwartek nowelizacja Prawa poc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-z-Tarcza-antyinflacyjna-Sejm-zdecydowal-8406776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co dalej z Tarcz\u0105 antyinflacyjn\u0105? Sejm zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-09-15 18:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/0b76076c450fe7-948-568-0-266-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w czwartek uchwali\u0142 nowel\u0119 ustawy o podatku dochodowym od os\u00f3b prawnych, kt\u00f3ra ma na celu m.in. zawieszenie na dwa lata przepis\u00f3w o podatku minimalnym i wyd\u0142u\u017cenie tarczy antyinflacyjnej do ko\u0144ca roku 2022.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAEA-wzywa-Rosje-do-wycofania-sie-z-Zaporoskiej-Elektrowni-Atomowej-8406773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAEA wzywa Rosj\u0119 do wycofania si\u0119 z Zaporoskiej Elektrowni Atomowej", "date_published": "2022-09-15 18:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/6ed064f1b56907-948-568-40-0-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Gubernator\u00f3w Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) przyj\u0119\u0142a w czwartek przygotowany przez Polsk\u0119 i Kanad\u0119 projekt rezolucji wzywaj\u0105cy Rosj\u0119 do zaprzestania okupacji Zaporoskiej Elektrowni Atomowej - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dyplomat\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jourova-ws-Odry-Kto-skazil-ten-placi-8406762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jourova ws. Odry: \"Kto skazi\u0142, ten p\u0142aci\"", "date_published": "2022-09-15 18:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/b25fcc46cf6f95-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po ustaleniu przyczyn nale\u017cy oczywi\u015bcie zastosowa\u0107 zasad\u0119 m\u00f3wi\u0105c\u0105, \u017ce ten kto skazi\u0142, ten p\u0142aci - o\u015bwiadczy\u0142a wiceszefowa Komisji Europejskiej Viera Jourova podczas debaty po\u015bwi\u0119conej katastrofie ekologicznej na Odrze w Parlamencie Europejskim w Strasburgu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szybki-internet-dla-kazdego-Powstanie-nowy-rejestr-8406752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szybki internet dla ka\u017cdego? Powstanie nowy rejestr", "date_published": "2022-09-15 17:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/6ac964892a0252-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 w czwartek nowelizacj\u0119 ustawy o wspieraniu rozwoju us\u0142ug i sieci telekomunikacyjnych, kt\u00f3ra m.in. pozwoli na wdro\u017cenie bezp\u0142atnej bazy danych o dost\u0119pno\u015bci szerokopasmowego internetu, co ma zapewni\u0107 powszechny dost\u0119p do szybkiego internetu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sankcje-USA-na-Rosje-uderza-m-in-w-Kadyrowa-8406726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sankcje USA na Rosj\u0119 uderz\u0105 m.in. w Kadyrowa", "date_published": "2022-09-15 17:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/b8ecacb61e086b-948-568-0-52-1009-605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja USA og\u0142osi\u0142a w czwartek wprowadzenie dodatkowych \u015brodk\u00f3w kontroli eksportu wysokich technologii do Rosji oraz na\u0142o\u017cy\u0142a sankcje na 22 osoby i 2 podmioty. W\u015br\u00f3d nich jest powi\u0105zana z grup\u0105 Wagnera neonazistowska boj\u00f3wka Rusicz, a tak\u017ce rodzina czecze\u0144skiego dyktator"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-decyzja-na-realizacje-kolejnego-etapu-Baltic-Pipe-8406706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jest zgoda na realizacj\u0119 kolejnego etapu Baltic Pipe", "date_published": "2022-09-15 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/f78b8cd299b002-948-568-0-0-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />WWINB wyda\u0142 decyzj\u0119 na pozwolenie u\u017cytkowania obiekt\u00f3w w ramach etapu I rozbudowy w\u0119z\u0142a przesy\u0142owego i po\u0142\u0105czenia gazoci\u0105gu Baltic Pipe z istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek Wielkopolski Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki w Poznaniu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaden-Holender-nie-zostanie-odciety-od-gazu-tej-zimy-Minister-obiecuje-8406690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"\u017baden Holender nie zostanie odci\u0119ty od gazu tej zimy\". Minister obiecuje", "date_published": "2022-09-15 16:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/fa77d5d8ae30fa-948-568-0-97-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ani jeden mieszkaniec Niderland\u00f3w nie zostanie pozbawiony dost\u0119pu do gazu, deklaruje minister klimatu i energii Rob Jetten. \u201eTo moja obietnica na nadchodz\u0105c\u0105 zim\u0119\u201d \u2013 powiedzia\u0142 Jetten w telewizyjnym talk-show Op1.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Janusz-Kowalski-nowym-wiceministrem-rolnictwa-Zastapil-Kaczmarczyka-8406676.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Janusz Kowalski nowym wiceministrem rolnictwa. Zast\u0105pi\u0142 Kaczmarczyka", "date_published": "2022-09-15 16:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/673cf6352e78d6-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wr\u0119czy\u0142em powo\u0142anie Januszowi Kowalskiemu na stanowisko wiceministra rolnictwa - poinformowa\u0142 w czwartek wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-respiratorowa-Brak-chetnych-na-zakup-sprzetu-8406671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera respiratorowa. Brak ch\u0119tnych na zakup sprz\u0119tu", "date_published": "2022-09-15 16:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/e0a2f8cd25f663-948-568-51-0-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas czwartkowej licytacji nikt nie by\u0142 zainteresowany 46 respiratorami, sprowadzonymi niegdy\u015b przez firm\u0119 E&amp;K, cho\u0107 cena wywo\u0142awcza by\u0142a wielokrotnie ni\u017csza ni\u017c ta, za kt\u00f3r\u0105 Ministerstwo Zdrowia kupi\u0142o te respiratory w 2020 roku - poinformowali pos\u0142owie KO Dariusz Jo\u0144s"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-Zmiana-ustawy-odleglosciowej-wymaga-dalszego-dialogu-8406672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: Zmiana ustawy odleg\u0142o\u015bciowej wymaga dalszego dialogu", "date_published": "2022-09-15 16:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/bbd4785189cc35-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dowy projekt zmiany tzw. ustawy odleg\u0142o\u015bciowej, liberalizuj\u0105cej zasady budowania nowych farm wiatrowych wymaga jeszcze dialogu mi\u0119dzy rz\u0105dem a parlamentem - poinformowa\u0142a w czwartek minister klimatu Anna Moskwa. Projekt trafi\u0142 do Sejmu w po\u0142owie lipca.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-indeksow-i-oczekiwane-korekty-na-kursach-Nowy-fundusz-gra-na-spadki-CD-Projektu-8406667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrosty indeks\u00f3w i oczekiwane korekty na kursach. Nowy fundusz gra na spadki CD Projektu", "date_published": "2022-09-15 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/c1c0b4fee3d5e6-945-560-641-393-3307-1984.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sesja na GPW, bez wyra\u017anego motywu przewodniego, toczy\u0142a si\u0119 w spokojnej atmosferze. Na koniec dnia wszystkie g\u0142\u00f3wne indeksy zaliczy\u0142y wzrosty, z kt\u00f3rych najwi\u0119cej zyska\u0142 WIG20. Na akcjach CD Projektu pojawi\u0142 si\u0119 nowy fundusz graj\u0105cy na spadki.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Jeden-dodatek-weglowy-na-jeden-adres-8406639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Jeden dodatek w\u0119glowy na jeden adres", "date_published": "2022-09-15 15:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/01e147fa538714-945-560-0-51-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie chcemy dopu\u015bci\u0107 do nieprawid\u0142owo\u015bci; niech najlepiej pos\u0142u\u017cy definicja: gospodarstwo domowe pod danym adresem, jako to, kt\u00f3re jest uprawnione do dodatku w\u0119glowego - m\u00f3wi\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-ceny-maksymalne-na-energie-w-Polsce-objelyby-wytworcow-48-proc-energii-elektrycznej-8406628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: ceny maksymalne na energi\u0119 w Polsce obj\u0119\u0142yby wytw\u00f3rc\u00f3w 48 proc. energii elektrycznej", "date_published": "2022-09-15 15:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/bcad8614dd8c11-948-568-11-63-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomys\u0142 wprowadzenia cen maksymalnych na energi\u0119 elektryczn\u0105 mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 ko\u0142em ratunkowym dla unijnych firm i gospodarstw domowych - uwa\u017ca Polski Instytut Ekonomiczny. W Polsce obj\u0119\u0142yby one wytw\u00f3rc\u00f3w 48 proc. energii elektrycznej - oszacowano w najnowszym Tygodniku Gospodar"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-Solidarnosciowa-Premier-Uchroni-Polakow-przed-gwaltownym-wzrostem-cen-pradu-8406563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Uchronimy Polak\u00f3w przed gwa\u0142townym wzrostem cen pr\u0105du. Samorz\u0105dy na oszcz\u0119dno\u015bci maj\u0105 2 tygodnie", "date_published": "2022-09-15 14:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/41cd09344e692f-948-567-0-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d wprowadzi sta\u0142\u0105 cen\u0119 energii elektrycznej od stycznia 2023r. dla wszystkich gospodarstw domowych do rocznego zu\u017cycia 2 tys. kWh rocznie - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.\u00a0Zapowiedzia\u0142 tak\u017ce pomoc dla firm energoch\u0142onnych oraz ograniczenia dla samorz\u0105d\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-zagraniczne-w-USA-pod-wieksza-kontrola-Biden-zdecydowal-8406557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inwestycje zagraniczne w USA pod wi\u0119ksz\u0105 kontrol\u0105. Biden zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-09-15 14:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/ed7c952494bf45-948-568-0-7-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden podpisa\u0142 w czwartek rozporz\u0105dzenie wykonawcze, nak\u0142adaj\u0105ce dodatkowe kryteria przy kontroli inwestycji z zagranicy w sektor wysokich technologii i innych wra\u017cliwych bran\u017c. Ma to na celu powstrzymanie przeciwnik\u00f3w Ameryki - g\u0142\u00f3wnie Chin - przed dost\u0119pem d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamrozenie-ceny-energii-dla-przedsiebiorstw-PSL-sklada-projekt-ustawy-8406547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cenie ceny energii dla przedsi\u0119biorstw. PSL sk\u0142ada projekt ustawy", "date_published": "2022-09-15 14:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/c79fa779cd6a9a-945-560-0-0-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sk\u0142adamy projekt ustawy zamra\u017caj\u0105cej ceny energii dla przedsi\u0119biorstw - zw\u0142aszcza ma\u0142ych i \u015brednich - na poziomie z czerwca 2020 - poinformowali w czwartek Pos\u0142owie PSL Andrzej Grzyb, Stefan Krajewski i Mieczys\u0142aw Kasprzak.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kadencja-samorzadow-wydluzona-do-30-kwietnia-2024-r-Projekt-PiS-8406543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Projekt PiS: wyd\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105du do 30 kwietnia 2024 roku; wybory mi\u0119dzy 31 marca a 23 kwietnia", "date_published": "2022-09-15 14:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/ca3f63f07de496-945-567-0-236-4443-2666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kadencja samorz\u0105d\u00f3w ma zosta\u0107 wyd\u0142u\u017cona do 30 kwietnia 2024 roku - wynika z projektu PiS, do kt\u00f3rego dotar\u0142a PAP. Wed\u0142ug projektu dat\u0119 wybor\u00f3w wyznacza si\u0119 na dzie\u0144 wolny od pracy, przypadaj\u0105cy nie wcze\u015bniej ni\u017c 31 marca 2024 r. i nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c 23 kwietnia 2024 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwajcaria-kupi-36-mysliwcow-F-35-za-5-5-mld-dolarow-8406529.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwajcaria kupi 36 my\u015bliwc\u00f3w F-35 za 5,5 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 13:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/aa679d8a17d7e3-948-568-0-79-1635-981.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Szwajcarii wyda\u0142 w czwartek ostateczn\u0105 zgod\u0119 na zakup 36 ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w Lockheed Martin F-35A Lightning II. Oznacza to, \u017ce w sprawie transakcji wartej 5,5 mld dolar\u00f3w nie zostanie zorganizowane referendum.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-Chiny-i-Rosja-chca-wniesc-stabilnosc-w-chaotyczny-swiat-8406522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xi: Chiny i Rosja chc\u0105 wnie\u015b\u0107 stabilno\u015b\u0107 w chaotyczny \u015bwiat", "date_published": "2022-09-15 13:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5140cbb6c818ea-948-568-33-0-4466-2679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek na spotkaniu w Samarkandzie z prezydentem W\u0142adimirem Putinem, \u017ce jego kraj i Rosja chc\u0105 wnie\u015b\u0107 stabilno\u015b\u0107 w chaotyczny \u015bwiat; zadeklarowa\u0142, \u017ce Pekin jest got\u00f3w do podj\u0119cia swej roli \u015bwiatowego mocarstwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orkla-zawarla-umowe-nabycia-74-proc-udzialow-w-Da-Grasso-8406509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orkla zawar\u0142a umow\u0119 nabycia 74 proc. udzia\u0142\u00f3w w Da Grasso", "date_published": "2022-09-15 13:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/708c38bca8bea0-900-539-0-0-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orkla zawar\u0142a umow\u0119 nabycia 74 proc. udzia\u0142\u00f3w w Da Grasso, franczyzowej sieci pizzerii w Polsce, posiadaj\u0105cej 193 lokale w ca\u0142ym kraju - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Strony zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 nie ujawnia\u0107 ceny zakupu. Transakcja ma zosta\u0107 sfinalizowana w IV kwartale.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-podmiot-na-liscie-ostrzezen-publicznych-KNF-8406497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy podmiot na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych KNF", "date_published": "2022-09-15 13:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych nowy podmiot o nazwie UNI-CO, prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 za po\u015brednictwem stron internetowych - poda\u0142a w czwartek KNF.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dluznicy-Chin-maja-problemy-ze-splata-zobowiazan-8406482.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: Chiny coraz cz\u0119\u015bciej renegocjonuj\u0105 udzielone po\u017cyczki - ich d\u0142u\u017cnicy maj\u0105 problemy ze sp\u0142at\u0105", "date_published": "2022-09-15 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/a1a5a045b1f257-948-568-530-640-3083-1850.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />D\u0142ugi wobec Chin staj\u0105 si\u0119 coraz wi\u0119kszym problemem dla po\u017cyczkobiorc\u00f3w - w niekt\u00f3rych krajach chi\u0144ski d\u0142ug jest wart 20 proc. PKB, co rodzi ryzyko niewyp\u0142acalno\u015bci - informuje Polski Instytut Ekonomiczny. Chiny s\u0105 zmuszone coraz cz\u0119\u015bciej renegocjowa\u0107 warunki udzielonych po"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solidarnosc-przeciwna-podwyzce-cen-wegla-opalowego-z-PGG-8406471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Solidarno\u015b\u0107 przeciwna podwy\u017cce cen w\u0119gla opa\u0142owego z PGG", "date_published": "2022-09-15 12:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/5ff6b5c2e5a309-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Solidarno\u015b\u0107 sprzeciwia si\u0119 podwy\u017ckom cen w\u0119gla opa\u0142owego z Polskiej Grupy G\u00f3rniczej (PGG) dla indywidualnych odbiorc\u00f3w. Sprzeda\u017c surowca gospodarstwom domowym jest ostatnim miejscem, w kt\u00f3rym PGG powinna szuka\u0107 dodatkowych przychod\u00f3w - ocenili zwi\u0105zkowcy w czwartkowym wyst\u0105pien"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sektor-prywatny-w-Portugali-strajkuje-Chce-wyzszych-pensji-8406462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sektor prywatny w Portugali strajkuje. Chce wy\u017cszych pensji", "date_published": "2022-09-15 12:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/70ff3ef90098f2-945-560-0-51-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tysi\u0105ce pracownik\u00f3w sektora prywatnego w Portugalii rozpocz\u0119\u0142o w czwartek 24-godzinny strajk generalny domagaj\u0105c si\u0119 podwy\u017cki zarobk\u00f3w. W prote\u015bcie zorganizowanym przez zwi\u0105zek zawodowy Sintcad bior\u0105 udzia\u0142 g\u0142\u00f3wnie pracownicy bran\u017cy gastronomiczno-turystycznej oraz handlu i us"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-wysokosc-inflacji-w-I-kw-2023-r-znacznie-zalezna-od-rzadu-8406461.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MF: wysoko\u015b\u0107 inflacji w I kw. 2023 r. znacznie zale\u017cna od rz\u0105du", "date_published": "2022-09-15 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/f2aa3f67e3c896-945-560-232-153-1250-749.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kszta\u0142towanie si\u0119 inflacji w I kwartale 2023 r. b\u0119dzie w znacznym stopniu uzale\u017cnione od decyzji o podwy\u017ckach taryf za energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz i ciep\u0142o oraz decyzji w sprawie Tarcz Antyinflacyjnych - oceni\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w komentarzu przekazanym PAP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-do-konca-roku-inflacja-bedzie-sie-utrzymywac-wokol-16-proc-8406436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP: do ko\u0144ca roku inflacja b\u0119dzie si\u0119 utrzymywa\u0107 wok\u00f3\u0142 16 proc.", "date_published": "2022-09-15 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/e099421801b11d-948-568-0-106-1855-1113.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca roku inflacja b\u0119dzie wzgl\u0119dnie stabilna wok\u00f3\u0142 16 proc., a na pocz\u0105tku 2023 r. spodziewamy si\u0119 wzrostu inflacji powy\u017cej 17 proc. \u2013 ocenili analitycy banku PKO BP w komentarzu do danych GUS o inflacji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-nauczycieli-coraz-blizej-Powstal-miedzyzwiazkowy-komitet-protestacyjny-8406431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strajk nauczycieli coraz bli\u017cej. Powsta\u0142 mi\u0119dzyzwi\u0105zkowy komitet protestacyjny", "date_published": "2022-09-15 11:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/7434d70f93842a-945-567-0-30-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Polskiego i Wolny Zwi\u0105zek Zawodowy \"Forum-O\u015bwiata\" podpisa\u0142y porozumienie w sprawie powo\u0142ania mi\u0119dzyzwi\u0105zkowego komitetu protestacyjnego. Porozumienie jest otwarte dla innych zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych \u2013 poinformowali szefowie obu zwi\u0105zk\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agencja-Fitch-obnizyla-prognoze-wzrostu-PKB-Polski-w-22-do-3-9-proc-w-23-do-1-5-proc-8406355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Agencja Fitch obni\u017cy\u0142a prognoz\u0119 wzrostu PKB Polski w '22 do 3,9 proc., w '23 do 1,5 proc.", "date_published": "2022-09-15 10:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/b6555239186c46-945-567-41-18-1418-851.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Fitch obni\u017cy\u0142a prognoz\u0119 wzrostu PKB Polski w 2022 do 3,9 proc. z 5,2 proc, a w 2023 do 1,5 proc. z 3,0 proc. - wynika z raportu agencji. Fitch spodziewa si\u0119 zako\u0144czenia cyklu podwy\u017cek st\u00f3p proc. przez RPP na poziomie 7,50 proc. i ich obni\u017cki o 50 pb. do ko\u0144ca 2023 r.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogdanka-zaklada-ze-upora-sie-z-problemami-geologicznymi-do-konca-roku-8406348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bogdanka zak\u0142ada, \u017ce upora si\u0119 z problemami geologicznymi do ko\u0144ca roku", "date_published": "2022-09-15 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/88721a3496db1f-945-567-51-38-2508-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bogdanka zak\u0142ada, \u017ce upora si\u0119 z problemami geologicznymi w kopalni do ko\u0144ca roku \u2013 poinformowa\u0142 wiceprezes Bogdanki Artur Wasilewski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-analizuje-rozszerzenie-produkcji-petrochemicznej-o-nowy-produkt-8406347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKN Orlen analizuje rozszerzenie produkcji petrochemicznej o nowy produkt", "date_published": "2022-09-15 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/8abcaff5d0d570-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen analizuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 budowy Instalacji Polietylenu niskiej g\u0119sto\u015bci (LDPE) w zak\u0142adzie w P\u0142ocku. Sp\u00f3\u0142ka podpisa\u0142a umow\u0119 na licencj\u0119 i projekt bazowy - poinformowa\u0142 koncern w komunikacie. W przypadku realizacji inwestycji grupa poszerzy sw\u00f3j portfel o nowy produkt petro"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-zdrowia-od-16-wrzesnia-wprowadzamy-szczepienie-druga-dawka-przypominajaca-dla-osob-powyzej-12-lat-8406342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister zdrowia: od 16 wrze\u015bnia wprowadzamy szczepienie drug\u0105 dawk\u0105 przypominaj\u0105c\u0105 dla os\u00f3b powy\u017cej 12 lat", "date_published": "2022-09-15 10:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/55d7fdc22153ec-948-568-5-60-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 16 wrze\u015bnia, czyli od dnia jutrzejszego, wprowadzamy szczepienie drug\u0105 dawk\u0105 przypominaj\u0105c\u0105 dla os\u00f3b powy\u017cej 12 lat, kt\u00f3re przyj\u0119\u0142y podstawowy schemat szczepienia i pierwszy booster \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-zakopuja-euro-w-przygranicznych-lasach-Tak-donosza-finskie-media-8406335.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie zakopuj\u0105 euro w przygranicznych lasach. Tak donosz\u0105 fi\u0144skie media", "date_published": "2022-09-15 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/0807048938eaf7-948-567-0-260-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjscy tury\u015bci wracaj\u0105cy do ojczyzny, w obawie przed konfiskat\u0105 euro przez fi\u0144skich celnik\u00f3w, ukrywaj\u0105 got\u00f3wk\u0119 w fi\u0144skich lasach. Podobnie by\u0142o z Finami za czas\u00f3w ZSRR, kt\u00f3rzy za wschodni\u0105 granic\u0105 chowali ruble \u2013 pisze w czwartek dziennik \u201eIlta-Sanomat\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-presja-inflacyjna-nadal-szeroka-w-2023-r-inflacja-bazowa-pozostanie-wysoka-8406327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: presja inflacyjna nadal szeroka, w 2023 r. inflacja bazowa pozostanie wysoka", "date_published": "2022-09-15 10:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/8ae58ed6d34547-948-568-0-129-1671-1002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Presja inflacyjna pozostaje szeroka, a inflacja bazowa dalej b\u0119dzie wysoka w 2023 r. - komentuje dane GUS Polski Instytut Ekonomiczny. Zaznacza, \u017ce inflacja w sierpniu wzros\u0142a mocniej od prognoz, zaskoczy\u0142a skala podwy\u017cek rachunk\u00f3w za ogrzewanie oraz wzrost cen niekt\u00f3rych pro"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSWiA-zapowiada-zmiany-w-rozporzadzeniu-ograniczajacym-wjazd-Rosjan-8406323.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MSWiA zapowiada zmiany w rozporz\u0105dzeniu ograniczaj\u0105cym wjazd Rosjan", "date_published": "2022-09-15 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/8a463b8833c9fa-948-568-471-0-3297-1978.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozporz\u0105dzenie, kt\u00f3re m.in. ogranicza wjazd Rosjan do Polski, b\u0119dzie nowelizowane - zapowiedzia\u0142 w czwartek w Studiu PAP wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Bartosz Grodecki. Polskie przepisy maj\u0105 by\u0107 sp\u00f3jne z przepisami w krajach ba\u0142tyckich.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TotalEnergies-chce-z-KGHM-zrealizowac-w-tej-dekadzie-projekt-offshore-o-mocy-2-GW-wywiad-8406311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TotalEnergies chce z KGHM zrealizowa\u0107 w tej dekadzie projekt offshore o mocy 2 GW", "date_published": "2022-09-15 09:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/b200d7f5d56b07-948-568-158-251-1372-823.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />TotalEnergies, francuski koncern multienergetyczny, chce wsp\u00f3lnie z KGHM zrealizowa\u0107 w tej dekadzie na Morzu Ba\u0142tyckim jeden du\u017cy projekt morskiej farmy wiatrowej o mocy ok. 2 GW lub dwa mniejsze - poinformowa\u0142 PAP Biznes Kamil Kobyli\u0144ski, dyrektor TotalEnergies ds. morskiej"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Import-wegla-bedzie-niezbedny-przez-kolejne-dwa-lata-aby-uzupelnic-bilans-elektrowni-zawodowych-PGE-8406308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE: Import w\u0119gla b\u0119dzie niezb\u0119dny przez kolejne dwa lata", "date_published": "2022-09-15 09:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/7045d5a3c2d4ca-948-568-218-0-2785-1671.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Import w\u0119gla b\u0119dzie niezb\u0119dny przez kolejne dwa lata, aby uzupe\u0142ni\u0107 bilans elektrowni zawodowych - ocenia PGE.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problemy-sportowych-platform-streamingowych-Czesc-klientow-zglosilo-zazalenie-do-UOKiK-8406292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Problemy sportowych platform streamingowych. Cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w zg\u0142osi\u0142o za\u017calenie do UOKiK", "date_published": "2022-09-15 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/0fe6b5fb299a3e-948-568-85-190-1860-1115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hitowy mecz Ligi Mistrz\u00f3w pomi\u0119dzy Bayernem Monachium a Barcelon\u0105 widzowie zapami\u0119taj\u0105 g\u0142\u00f3wnie przez problemy w transmisji. Nie tylko Polsat mierzy si\u0119 z krytyk\u0105 za jako\u015b\u0107 swoich us\u0142ug - ta dotyka r\u00f3wnie\u017c Canal+ oraz Viaplay. Niekt\u00f3rzy klienci szwedzkiej platformy zg\u0142osili s"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-w-sierpniu-2022-finalne-dane-8406262.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja najwy\u017csza od 25 lat. Co podro\u017ca\u0142o najmocniej?", "date_published": "2022-09-15 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/3f421413ce23dc-948-568-205-0-1610-965.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz szybciej dro\u017cej\u0105ca \u017cywno\u015b\u0107 oraz galopuj\u0105ce ceny opa\u0142u\nsprawi\u0142y, \u017ce wska\u017anik cen d\u00f3br konsumpcyjnych osi\u0105gn\u0105\u0142 najwy\u017csz\u0105 roczn\u0105\ndynamik\u0119 od przesz\u0142o 25 lat.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-radzi-zeby-wstrzymac-sie-z-duzymi-zakupami-wegla-8406260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa radzi, \u017ceby wstrzyma\u0107 si\u0119 z du\u017cymi zakupami w\u0119gla", "date_published": "2022-09-15 08:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/f3cc4fcc21b3f4-948-568-0-67-1473-884.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zalecamy, \u017ceby wstrzyma\u0107 si\u0119 z du\u017cymi zakupami w\u0119gla - powiedzia\u0142a w czwartek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Doda\u0142a, \u017ce gminy weryfikuj\u0105 wnioski o dodatek w\u0119glowy i nie ma niebezpiecze\u0144stwa, \u017ce b\u0119dzie on mniejszy ni\u017c deklarowane 3 tys. z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prof-Gatnar-dla-niektorych-firm-inflacja-wygodnym-usprawiedliwieniem-podnoszenia-cen-8406259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prof. Gatnar: Dla niekt\u00f3rych firm inflacja wygodnym usprawiedliwieniem podnoszenia cen", "date_published": "2022-09-15 08:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/9a16df8fb58c8f-945-560-558-62-2984-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla niekt\u00f3rych firm inflacja sta\u0142a si\u0119 wygodnym usprawiedliwieniem podnoszenia cen, z zachowaniem w\u0142asnej mar\u017cy \u2013 oceni\u0142 w czwartek w katowickim Radiu eM by\u0142y cz\u0142onek RPP, ekonomista prof. Eugeniusz Gatnar. Przyzna\u0142, \u017ce w sytuacji kryzysu racjonalne jest ograniczanie konsump"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-4-72-zl-8406257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocny frank, drogi dolar. Kurs euro blisko 4,72 z\u0142", "date_published": "2022-09-15 08:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/c46debef6684a4-948-567-20-72-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs\neuro zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do poziomu 4,72 z\u0142 i powoli opuszcza kana\u0142 kr\u00f3tkoterminowego\ntrendu spadkowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-atakuja-Falszywe-e-maile-od-rzadowego-serwisu-Biznes-gov-pl-8406245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fa\u0142szywe e-maile od rz\u0105dowego serwisu. Uwa\u017caj mo\u017cesz straci\u0107 pieni\u0105dze", "date_published": "2022-09-15 08:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/a569c54adda3e4-948-568-300-0-2707-1624.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci znowu atakuj\u0105. Tym razem podszywaj\u0105 si\u0119 pod rz\u0105dowy portal Biznes.gov.pl. Przest\u0119pcy wysy\u0142aj\u0105 fa\u0142szywe wiadomo\u015bci e-mail o rzekomym powiadomieniu, kt\u00f3re czeka w serwisie oraz strasz\u0105 konsekwencjami niezapoznania si\u0119 z dokumentem \u2013 ostrzega CERT Polska. W rzeczywisto\u015bc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Varso-Tower-najwyzszy-budynek-w-Unii-Europejskiej-gotowy-8406242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Varso Tower \u2013 najwy\u017cszy budynek w Unii Europejskiej gotowy", "date_published": "2022-09-15 08:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/0575ba762f1eac-948-568-0-113-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po ponad pi\u0119ciu latach od rozpocz\u0119cia budowy w Warszawie oddany do u\u017cytku zosta\u0142 budynek Varso Tower. Drapacz chmur mierz\u0105cy wraz z iglic\u0105 310 m zosta\u0142 tym samym najwy\u017cszym budynkiem Unii Europejskiej, wyprzedzaj\u0105c o 10 m frankfurcki Commerzbank Tower.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Muller-Ustawa-rozwiaze-sprawe-oprocentowania-depozytow-w-bankach-8406239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Muller: Ustawa rozwi\u0105\u017ce spraw\u0119 oprocentowania depozyt\u00f3w w bankach", "date_published": "2022-09-15 08:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/7feaaee40c4d44-929-557-70-5-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oprocentowanie depozyt\u00f3w w bankach nie jest satysfakcjonuj\u0105ce i mo\u017cliwe s\u0105 rozwi\u0105zania ustawowe je\u015bli sektor nie zareaguje - powiedzia\u0142 w radiu Plus rzecznik rz\u0105du Piotr Muller.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-mld-zl-wsparcia-dostana-przedsiebiorstwa-energochlonne-Jeszcze-w-tym-roku-8406233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "5 mld z\u0142 wsparcia dostan\u0105 przedsi\u0119biorstwa energoch\u0142onne. Jeszcze w tym roku", "date_published": "2022-09-15 07:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/038224399a15ca-948-568-0-44-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedsi\u0119biorstwa energoch\u0142onne otrzymaj\u0105 rekompensaty za silny wzrost cen energii jeszcze w tym roku, \u0142\u0105cznie rz\u0105d planuje przeznaczy\u0107 na ten cel ok. 5 mld z\u0142 - powiedzia\u0142 w radiu Wnet minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Firmy b\u0119d\u0105 mog\u0142y liczy\u0107 na wsparcie od 2 do 25"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-czwartek-premier-Morawiecki-oglosi-pakiet-rozwiazan-zwiazanych-z-cenami-pradu-Muller-8406229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W czwartek premier Morawiecki og\u0142osi pakiet rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z cenami pr\u0105du", "date_published": "2022-09-15 07:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/4524de9dc0f704-948-568-0-102-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek premier Morawiecki og\u0142osi pakiet rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z cenami energii - powiedzia\u0142 w radiu Plus rzecznik rz\u0105du Piotr Muller.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-biletow-lotniczych-i-hoteli-wystrzelily-przed-pogrzebem-Elzbiety-II-8406226.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny bilet\u00f3w lotniczych i hoteli wystrzeli\u0142y przed pogrzebem El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-15 07:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/a50718b636f61a-948-568-0-0-3626-2175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny bilet\u00f3w lotniczych i hoteli w Londynie wystrzeli\u0142y przed zaplanowanym na poniedzia\u0142ek pogrzebem brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. W niekt\u00f3rych przypadkach wzros\u0142y one nawet sze\u015bciokrotnie \u2013 poinformowa\u0142 dziennik \u201eDaily Mail\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/8-proc-w-Getin-Noble-Banku-podwyzki-w-Alior-Banku-Inbanku-8406221.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Getin Noble Bank proponuje 8% na lokacie. Podwy\u017cki tak\u017ce w Alior Banku i Inbanku", "date_published": "2022-09-15 07:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/8939a3ed0fcf91-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowsze tabele oprocentowania w Getin Noble Banku przynios\u0142y zmiany na korzy\u015b\u0107 oszcz\u0119dzaj\u0105cych. Bank przed\u0142u\u017cy\u0142 promocje lokaty oraz konta oszcz\u0119dno\u015bciowego, proponuj\u0105c podwy\u017cki si\u0119gaj\u0105ce 8 proc. w skali roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-nie-przekazala-pieniedzy-na-emerytury-dla-uprawnionych-do-nich-mieszkancow-Estonii-8406217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja nie przekaza\u0142a pieni\u0119dzy na emerytury dla uprawnionych do nich mieszka\u0144c\u00f3w Estonii", "date_published": "2022-09-15 07:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/e43428be4c3ce0-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszka\u0144cy Estonii, kt\u00f3rzy maj\u0105 prawo do otrzymywania rosyjskich emerytur, nie otrzymali \u015bwiadcze\u0144 za trzeci kwarta\u0142 br., poniewa\u017c Rosja nie przekaza\u0142a pieni\u0119dzy esto\u0144skiemu zak\u0142adowi ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych - poinformowa\u0142 publiczny nadawca ERR.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-opuszczaja-zajecia-pozaszkolne-Przez-wysokie-koszty-8406210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dzieci opuszczaj\u0105 zaj\u0119cia pozaszkolne. Przez wysokie koszty", "date_published": "2022-09-15 07:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/02b4355a8b3e89-948-568-0-168-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 65 proc. rodzic\u00f3w przed zapisaniem dzieci na dodatkowe p\u0142atne zaj\u0119cia pozaszkolne powstrzymuj\u0105 zbyt wysokie koszty - wynika z badania przeprowadzonego dla platformy edukacyjnej Tandu.pl przez Instytut Bada\u0144 Rynkowych i Spo\u0142ecznych (IBRIS).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-zaplaci-4-1-mld-euro-kary-Firma-ukarana-8406195.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Google ukarany. Firma zap\u0142aci 4,1 mld euro kary", "date_published": "2022-09-15 07:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/62bebfacd28fc2-948-568-0-203-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Google zap\u0142aci rekordow\u0105 kar\u0119 za z\u0142amanie zasad konkurencji. S\u0105d Unii Europejskiej utrzyma\u0142 w mocy na\u0142o\u017con\u0105 grzywn\u0119 za naruszenie przepis\u00f3w antymonopolowych, zmniejszaj\u0105c jej wysoko\u015b\u0107 do kwoty 4,125 mld euro \u2013 podaje Reuters.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-przybyl-do-Uzbekistanu-na-szczyt-Szanghajskiej-Organizacji-Wspolpracy-Spotka-sie-z-Xi-8406178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin przyby\u0142 do Uzbekistanu na szczyt Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy. Spotka si\u0119 z Xi", "date_published": "2022-09-15 06:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/267901bcad747f-948-569-295-105-1566-940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin przyby\u0142 do Samarkandy w Uzbekistanie, gdzie we\u017amie udzia\u0142 w szczycie Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy (SzOW) i spotka si\u0119 m.in. z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja Reutera, cytuj\u0105c rosyjski Interfax.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-Dostawy-nawozow-w-pierwszych-7-miesiacach-br-byly-znaczaco-wyzsze-8406173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Azoty: Dostawy nawoz\u00f3w w pierwszych 7 miesi\u0105cach br. by\u0142y znacz\u0105co wy\u017csze", "date_published": "2022-09-15 06:08:00+00:00", "description": "<p>Dostawy nawoz\u00f3w na krajowy rynek  w  czasie 7 miesi\u0119cy br.  by\u0142y znacz\u0105co wy\u017csze, wskutek ograniczenia eksportu ni\u017c w analogicznym okresie roku ubieg\u0142ego.  O dost\u0119pno\u015bci nawoz\u00f3w decyduje \u2013 obok produkcji z Grupy Azoty \u2013 r\u00f3wnie\u017c  poda\u017c konkurent\u00f3w - poinformowa\u0142a PAP Grupa Azoty.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medycyna-pracy-w-zapasci-Zatory-w-badaniach-pracownikow-8406172.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Medycyna pracy w zapa\u015bci? Zatory w badaniach pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f6f26037d139a7-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy alarmuj\u0105, \u017ce pracownicy na wizyt\u0119 u lekarza medycyny pracy czekaj\u0105 tygodniami, a bez niej nie mog\u0105 ich legalnie zatrudni\u0107; domagaj\u0105 si\u0119 wi\u0119c wi\u0119kszej elastyczno\u015bci - pisze w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Surowe-kary-nie-poprawia-bezpieczenstwa-na-drogach-Co-pomoze-8406169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Surowe kary nie poprawi\u0105 bezpiecze\u0144stwa na drogach. Co pomo\u017ce?", "date_published": "2022-09-15 06:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/ad52190fea1cd9-948-568-0-20-2014-1208.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141\u0105cznie niemal po\u0142owa os\u00f3b (prawie 48 proc.) jest przekonana, \u017ce nowe rozwi\u0105zania zdyscyplinuj\u0105 kierowc\u00f3w, jednak blisko 80 proc. m\u0142odych nie wierzy w skuteczno\u015b\u0107 s\u0142onych kar za wykroczenia drogowe \u2013 wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-zatrudnianiu-cudzoziemcow-Rzad-zdecyduje-ilu-mozna-dac-prace-8406163.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rewolucja w pracy cudzoziemc\u00f3w. Rz\u0105d zdecyduje ilu mo\u017cna zatrudni\u0107 w jednej firmie", "date_published": "2022-09-15 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/6769feec2374f7-948-568-7-0-975-585.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej szykuje rewolucj\u0119 w zatrudnianiu obcokrajowc\u00f3w; chce wy\u017cszych kar dla pracodawc\u00f3w, zmuszaj\u0105cych ich do nielegalnej pracy \u2014 grzywna b\u0119dzie zale\u017ca\u0142a od liczby pracuj\u0105cych niezgodnie z przepisami i wyniesie nie mniej ni\u017c 500 z\u0142 od osoby - p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maroko-chce-przesylac-gaz-ziemny-rurociagiem-Maghreb-Europa-do-Hiszpanii-8406071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maroko chce przesy\u0142a\u0107 gaz ziemny ruroci\u0105giem Maghreb-Europa do Hiszpanii", "date_published": "2022-09-15 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/92250483bf3db7-948-569-0-17-1716-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Maroka wyrazi\u0142y zgod\u0119 na prace wydobywcze gazu ziemnego ko\u0142o miasta Larache, w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci tego kraju. Surowiec mia\u0142by pop\u0142yn\u0105\u0107 do Hiszpanii ruroci\u0105giem Maghreb-Europa (GME).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ida-kolejne-podwyzki-Polacy-oszczedzaja-nawet-na-jedzeniu-8406161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Id\u0105 kolejne podwy\u017cki, Polacy oszcz\u0119dzaj\u0105 nawet na jedzeniu", "date_published": "2022-09-15 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/f2705a0f40c59c-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />60 proc. Polak\u00f3w oszcz\u0119dza na podstawowych produktach, 40 proc. kupuje wy\u0142\u0105cznie najta\u0144sze produkty; 32 proc. uwa\u017ca, \u017ce zak\u0142\u00f3cenia zwi\u0105zane z inflacj\u0105 i dro\u017cyzn\u0105 utrzymaj\u0105 si\u0119 d\u0142ugo po 2023 r. - wynika z badania NielsenIQ, kt\u00f3rych wyniki publikuje w czwartek \"Rzeczpospolita\"."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Straz-Graniczna-granice-polsko-bialoruska-probowali-przekroczyc-obywatele-38-panstw-8406159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stra\u017c Graniczna: granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105 pr\u00f3bowali przekroczy\u0107 obywatele 38 pa\u0144stw", "date_published": "2022-09-15 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/b1c4024a61697a-948-568-4-0-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u015br\u00f3d niemal 900 migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali w sierpniu nielegalnie przekroczy\u0107 granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105, byli w sumie obywatele 38 pa\u0144stw - poinformowa\u0142a PAP rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej por. Anna Michalska. Najwi\u0119ksza grupa to cudzoziemcy z Iraku, ale s\u0105 te\u017c osoby ze Sierra"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-cen-pradu-Lekiem-jest-mrozenie-cen-albo-bonifikata-8406157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du lub bonifikata. Tak rz\u0105d przeciwdzia\u0142a kryzysowi", "date_published": "2022-09-15 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/eff9eaead63b2b-948-568-2-60-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena pr\u0105du b\u0119dzie zamro\u017cona dla gospodarstw, kt\u00f3re zu\u017cyj\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 2 tys. kWh rocznie planuje rz\u0105d; ci, kt\u00f3rzy ogranicz\u0105 pob\u00f3r, b\u0119d\u0105 mogli liczy\u0107 na dodatkow\u0105 10 proc. bonifikat\u0119 - pisze w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-kupi-prad-z-Ukrainy-Ekspert-Tam-trwa-wojna-i-jest-duze-ryzyko-przerw-w-dostawach-energii-8406150.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska kupi pr\u0105d z Ukrainy. Ekspert: Tam trwa wojna i jest du\u017ce ryzyko przerw w dostawach energii", "date_published": "2022-09-15 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/8ef56dc5a40c83-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obecnych warunkach, kiedy w Ukrainie toczy si\u0119 wojna, energia energetyczna, kt\u00f3r\u0105 Polska b\u0119dzie kupowa\u0107 z tego kraju, nie mo\u017ce by\u0107 podstaw\u0105 stabilizuj\u0105c\u0105 nasz rynek elektroenergetyczny \u2013 uwa\u017ca dr hab. Mariusz Ruszel, profesor Politechniki Rzeszowskiej (PRz).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-ustawa-refundacyjna-moze-ograniczyc-dostep-do-najdrozszych-lekow-8406148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowa ustawa refundacyjna mo\u017ce ograniczy\u0107 dost\u0119p do najdro\u017cszych lek\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/989544e546b51b-948-568-0-9-1850-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim\u00a0czasie dost\u0119p do innowacyjnych terapii dla\u00a0pacjent\u00f3w z\u00a0chorobami rzadkimi sukcesywnie si\u0119 poprawia. Coraz wi\u0119cej lek\u00f3w trafia do refundacji, cho\u0107 bol\u0105czk\u0105 pozostaje czas, jaki mija od wydania...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Rosja-jest-dla-Chin-uzyteczna-jako-zrodlo-surowcow-Odwraca-tez-uwage-USA-8406146.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Rosja jest dla Chin u\u017cyteczna jako \u017ar\u00f3d\u0142o surowc\u00f3w. Odwraca te\u017c uwag\u0119 USA", "date_published": "2022-09-15 05:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/dad9b0de0d174b-948-568-0-92-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pekin udziela Moskwie wsparcia politycznego i mimo inwazji na Ukrain\u0119 deklaruje zamiar pog\u0142\u0119biania wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w oba kraje \u0142\u0105czy ch\u0119\u0107 podkopania pozycji USA na \u015bwiecie, a Rosja jest dla Chin u\u017cyteczna m.in. dlatego, \u017ce wspiera ich kluczowe interesy, odwr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cashback-Najbardziej-poszukiwana-funkcja-dodatkowa-terminali-badanie-8406141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cashback. Najbardziej poszukiwana funkcja dodatkowa terminali [badanie]", "date_published": "2022-09-15 05:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/55c8fd3d807205-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla prawie 41 proc. Polak\u00f3w najlepsz\u0105 dodatkow\u0105 funkcj\u0105 terminali p\u0142atniczych jest cashback, czyli wyp\u0142ata got\u00f3wki z kasy sklepu - wynika z przekazanego PAP badania. Co trzeci respondent wskaza\u0142 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 p\u0142atno\u015bci w obcej walucie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-da-sie-zarobic-na-Talencie-Roberta-Lewandowskiego-8398956.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy da si\u0119 zarobi\u0107 na \"Talencie\" Roberta Lewandowskiego? Sprawdzamy \"inwestycyjny hit\"", "date_published": "2022-09-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/974ba39d9a767c-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ofercie pojawi\u0142a si\u0119 srebrna moneta kolekcjonerska z\nRobertem Lewandowskim. Magia nazwiska najlepszego pi\u0142karza \u015bwiata nie musi\njednak prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na inwestycyjny sukces.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-z-glowa-wykorzystac-wakacje-kredytowe-8405835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak z g\u0142ow\u0105 wykorzysta\u0107 wakacje kredytowe? Oto finansowa mapa drogowa dla kredytobiorcy", "date_published": "2022-09-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/9a4b5c3a3f4a21-948-568-125-0-1875-1124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez specjalnych wymog\u00f3w, bez skomplikowanych formalno\u015bci \u2013 po\nraz pierwszy w historii polskiej bankowo\u015bci kredytobiorcy dostaj\u0105 niemal \u201ena\ntacy\u201d opcj\u0119 bezp\u0142atnego odroczenia p\u0142atno\u015bci rat. Na co przeznaczy\u0107 \u015brodki zwykle\ntrafiaj\u0105ce do banku? Przedstawiamy finansow\u0105 map\u0119 drogo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-osadach-ujscia-Odry-obecna-jest-szkodliwa-substancja-nie-stosowana-ani-w-Polsce-ani-w-UE-8406132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W osadach uj\u015bcia Odry obecna jest szkodliwa substancja nie stosowana ani w Polsce, ani w UE", "date_published": "2022-09-15 04:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/08feec89c6c80a-948-567-0-32-1080-647.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W osadach uj\u015bcia Odry obecny jest szkodliwy zwi\u0105zek chemiczny, tributylocyna (TBT), nie stosowana w Polsce i UE od 20 lat. Jej poziom nie przekracza\u0142 norm zaledwie w 22 procentach pr\u00f3bek pobranych w 2017 roku oraz w 37 proc. pr\u00f3bek z roku 2018 - wynika z bada\u0144 opublikowanych w\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Irlandia-zaproponuje-firmom-pozyczki-i-dotacje-na-oplacenie-rachunkow-za-energie-8406124.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Irlandia zaproponuje firmom po\u017cyczki i dotacje na op\u0142acenie rachunk\u00f3w za energi\u0119", "date_published": "2022-09-15 02:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/10ac2517d5887f-945-560-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wicepremier Irlandii Leo Varadkar zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce w obliczu gwa\u0142townie rosn\u0105cych cen energii rz\u0105d zaproponuje pakiet rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re maj\u0105 pom\u00f3c firmom z bran\u017c, kt\u00f3re najbardziej ucierpia\u0142y.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wypadek-prezydenta-Zelenskiego-w-Kijowie-8406123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Samoch\u00f3d wioz\u0105cy Ze\u0142enskiego mia\u0142 wypadek w Kijowie", "date_published": "2022-09-15 01:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/8e995072ed7d79-948-568-0-157-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Samoch\u00f3d wioz\u0105cy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego uczestniczy\u0142 w wypadku drogowym w Kijowie. Prezydent Ukrainy nie jest powa\u017cnie ranny - poinformowa\u0142 w nocy ze \u015brody na czwartek na Facebooku sekretarz prasowy w administracji Ze\u0142enskiego Serhij Nikiforow.</p>"}]