[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/m100-media-award-dla-ukraincow-wolodymyr-kliczko-walczymy-za-kazdego-w-tak-zwanym-wolnym-swiecie-6115014?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Kliczko po odebraniu M100 Media Award: walczymy za ka\u017cdego w tak zwanym wolnym \u015bwiecie", "date_published": "2022-09-15 19:50:14+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Kliczko po odebraniu M100 Media Award: walczymy za ka\u017cdego w tak zwanym wolnym \u015bwiecie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sn6jrx-15-1900-tusk-0011-6114993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ukrainie walczymy przeciwko agresji rosyjskiej, broni\u0105c naszego kraju, broni\u0105c zasad demokratycznych - m\u00f3wi\u0142 po odebraniu nagrody M100 Media Award dla Ukrai\u0144c\u00f3w Wo\u0142odymyr Kliczko. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce miliony ukrai\u0144skich dzieci opu\u015bci\u0142y kraj. Apelowa\u0142, aby nie zapomnie\u0107 przy tym, \u017ce \""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/placa-minimalna-2023-ile-wyniesie-opublikowano-rozporzadzenie-6114961?source=rss", "title": "Nowa p\u0142aca minimalna w Polsce. Opublikowano rozporz\u0105dzenie", "date_published": "2022-09-15 19:17:27+00:00", "description": "<img alt=\"Nowa p\u0142aca minimalna w Polsce. Opublikowano rozporz\u0105dzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ukm52d-ludzie-ulica-shutterstock537148279-5481294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Dzienniku Ustaw opublikowano rozporz\u0105dzenie w sprawie wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 oraz wysoko\u015bci minimalnej stawki godzinowej w 2023 roku. Z przepis\u00f3w wynika, \u017ce w przysz\u0142ym roku p\u0142aca minimalna wzro\u015bnie dwa razy - od stycznia, a nast\u0119pnie od lipca."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/leszek-miller-kaczynski-i-macierewicz-zbudowali-kosciol-smolenski-on-nie-wymaga-dowodow-wymaga-wiary-6114962?source=rss", "title": "Leszek Miller: Kaczy\u0144ski i Macierewicz zbudowali Ko\u015bci\u00f3\u0142 smole\u0144ski, on nie wymaga dowod\u00f3w, wymaga wiary", "date_published": "2022-09-15 19:13:16+00:00", "description": "<img alt=\"Leszek Miller: Kaczy\u0144ski i Macierewicz zbudowali Ko\u015bci\u00f3\u0142 smole\u0144ski, on nie wymaga dowod\u00f3w, wymaga wiary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xtjpn4-antoni-macierewicz-jaroslaw-kaczynski-6110284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Leszek Miller, by\u0142y premier, a obecnie europose\u0142, odnosz\u0105c si\u0119 w \"Kropce nad i\" w TVN24 do dzia\u0142a\u0144 podkomisji smole\u0144skiej i ustale\u0144 reportera \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka, powiedzia\u0142, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski i Antoni Macierewicz \"zbudowali Ko\u015bci\u00f3\u0142 s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/naukowcy-opracowali-technologie-miniaturowych-tatuazy-ktore-nakladane-sa-mikroiglami-mozna-uniknac-bolu-6114829?source=rss", "title": "Dla pacjent\u00f3w, zwierz\u0105t domowych i boj\u0105cych si\u0119 igie\u0142. Naukowcy opracowali miniaturowe tatua\u017ce", "date_published": "2022-09-15 19:04:50+00:00", "description": "<img alt=\"Dla pacjent\u00f3w, zwierz\u0105t domowych i boj\u0105cych si\u0119 igie\u0142. Naukowcy opracowali miniaturowe tatua\u017ce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bi7wiz-bezbolesne-tatuaze-do-samodzielnego-wykonania-6114845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144scy naukowcy opracowali technologi\u0119 miniaturowych, trwa\u0142ych tatua\u017cy, kt\u00f3re mo\u017cna wykona\u0107 samodzielnie. Proces wykorzystuje mikroig\u0142y i jest ca\u0142kowicie bezbolesny, a do tego bezpieczny. Tego typu tatua\u017ce mog\u0105 znale\u017a\u0107 swoje zastosowanie w m"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-ursula-von-der-leyen-w-kijowie-spotkala-sie-z-wolodymyrem-zelenskim-6114940?source=rss", "title": "O wsparciu dla Ukrainy i \"wyzwaniach nadchodz\u0105cej zimy\". Von der Leyen spotka\u0142a si\u0119 z Ze\u0142enskim", "date_published": "2022-09-15 19:01:52+00:00", "description": "<img alt=\"O wsparciu dla Ukrainy i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qg7x9q-ursula-von-der-leyen-i-wolodymyr-zelenski-w-kijowie-6114952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen pochwali\u0142a w czwartek w Kijowie w\u0142adze Ukrainy za \"ogromne post\u0119py\" na drodze integracji europejskiej. Zapowiedzia\u0142a przekazanie 100 milion\u00f3w euro pomocy na remont zniszczonych podczas wojny z Rosj\u0105 szk\u00f3\u0142 i o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce Unia Europejska chce zwi\u0119kszy\u0107 dostawy energi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-radiowoz-zderzyl-sie-z-autem-na-rondzie-kercelak-6114950?source=rss", "title": "Radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autem. Tramwaje by\u0142y zablokowane", "date_published": "2022-09-15 18:50:13+00:00", "description": "<img alt=\"Radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autem. Tramwaje by\u0142y zablokowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xnlb2-zderzenie-z-udzialem-radiowozu-6114905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu ulicy Okopowej z alej\u0105 \"Solidarno\u015bci\" dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch aut, w tym policyjnego radiowozu. By\u0142y utrudnienia w kursowaniu tramwaj\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/szykuje-sie-nowy-obowiazek-dla-wlascicieli-domow-sejm-przeglosowal-ustawe-6114899?source=rss", "title": "Szykuje si\u0119 nowy obowi\u0105zek dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 18:48:20+00:00", "description": "<img alt=\"Szykuje si\u0119 nowy obowi\u0105zek dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sod4i9-dom-mieszkanie-komin-5675414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm uchwali\u0142 w czwartek nowel\u0119 ustawy dotycz\u0105c\u0105 poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, kt\u00f3ry dostosowuje polskie prawo do unijnych przepis\u00f3w. Nowe regulacje wprowadzaj\u0105 mi\u0119dzy innymi obowi\u0105zek sporz\u0105dzania \u015bwiadectw charakterystyki energetycznej ka\u017cdego budynku indywidualnego czy wielorodzinnego. Teraz ustawa trafi do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/m100-media-award-dla-narodu-ukrainskiego-donald-tusk-w-laudacji-stawka-ta-jest-tak-wysoka-ze-musimy-rozmawiac-o-naszej-roli-w-tej-dziejowej-konfrontacji-naprawde-szczerze-6114820?source=rss", "title": "Donald Tusk: Stawka jest bardzo wysoka. Musimy rozmawia\u0107 naprawd\u0119 szczerze", "date_published": "2022-09-15 18:43:45+00:00", "description": "<img alt=\"Donald Tusk: Stawka jest bardzo wysoka. Musimy rozmawia\u0107 naprawd\u0119 szczerze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-quuhx7-15-1900-tusk-2-0007-6114942/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sk\u0142adamy dzi\u015b ho\u0142d bohaterskiej Ukrainie, nie tylko poruszeni jej cierpieniem i odwag\u0105, ale tak\u017ce \u015bwiadomi stawki tej wojny dla nas wszystkich - powiedzia\u0142 przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk, wyg\u0142aszaj\u0105c laudacj\u0119 na cze\u015b\u0107 narodu ukrai\u0144skiego, uhonorowanego M100 Media Award. Oceni\u0142, \u017ce Ukraina \"ma szans\u0119 w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-pozar-mieszkania-przy-wilanowskiej-na-powislu-mieszkancy-uciekli-na-dach-6114964?source=rss", "title": "Po\u017car mieszkania na 10. pi\u0119trze bloku. Dwie osoby musia\u0142y ucieka\u0107 na dach", "date_published": "2022-09-15 18:41:24+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania na 10. pi\u0119trze bloku. Dwie osoby musia\u0142y ucieka\u0107 na dach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xj2bdh-pozar-mieszkania-na-powislu-6114976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem w bloku przy ulicy Wilanowskiej na Powi\u015blu dosz\u0142o do po\u017caru. P\u0142on\u0119\u0142o mieszkanie na 10. pi\u0119trze. Ogie\u0144 przedosta\u0142 si\u0119 tak\u017ce na elewacj\u0119 budynku. Dwie osoby musia\u0142y ucieka\u0107 na dach. - Zadymienie na klatce schodowej nie pozwala\u0142o, by przesz\u0142y na d\u00f3\u0142 - wyja\u015bni\u0142 nam"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-pozar-mieszkania-przy-wilanowskiej-na-powislu-6114964?source=rss", "title": "Po\u017car mieszkania na Powi\u015blu. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 na 10. pi\u0119trze", "date_published": "2022-09-15 18:41:24+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania na Powi\u015blu. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 na 10. pi\u0119trze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xj2bdh-pozar-mieszkania-na-powislu-6114976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem w bloku przy ulicy Wilanowskiej na Powi\u015blu dosz\u0142o do po\u017caru. P\u0142onie mieszkanie na 10 pi\u0119trze, ogie\u0144 przedostaje si\u0119 na elewacj\u0119 budynku. Trwa akcja stra\u017cak\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/poprawki-do-ustawy-przyjete-przez-sejm-6114906?source=rss", "title": "Dop\u0142aty do\u00a0innych paliw ni\u017c w\u0119giel. Ma\u0142e i \u015brednie firmy bez wsparcia", "date_published": "2022-09-15 18:36:21+00:00", "description": "<img alt=\"Dop\u0142aty do\u00a0innych paliw ni\u017c w\u0119giel. Ma\u0142e i \u015brednie firmy bez wsparcia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnwf9a-pellet-shutterstock1890951988-1-6017066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm przyj\u0105\u0142 w czwartek cz\u0119\u015b\u0107 poprawek zaproponowanych przez Senat do ustawy o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a, wprowadzaj\u0105c\u0105 dodatki dla gospodarstw domowych u\u017cywaj\u0105cych do ogrzewania drewna, pelletu, LPG lub oleju opa\u0142owego. Pos\u0142owie odrzucili npoprawk\u0119 rozszerzaj\u0105c\u0105 wsparcie na gospodarstwa domow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sytuacja-w-donbasie-ukrainski-wywiad-w-gorlowce-nie-ma-juz-kogo-wysylac-na-front-6114794?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: w okupowanym mie\u015bcie w Donbasie nie ma ju\u017c kogo wysy\u0142a\u0107 na front", "date_published": "2022-09-15 18:24:51+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: w okupowanym mie\u015bcie w Donbasie nie ma ju\u017c kogo wysy\u0142a\u0107 na front\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aywvoi-prorosyjscy-separatysci-z-obwodu-donieckiego-zdjecie-z-kwietnia-2022-roku-6114830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski wywiad wojskowy poda\u0142, \u017ce w Gor\u0142\u00f3wce, mie\u015bcie w Donbasie kontrolowanym przez prorosyjskich separatyst\u00f3w, trwa przymusowa mobilizacja na front, ale brakuje ju\u017c odpowiedniej liczby m\u0119\u017cczyzn. \"Trwaj\u0105 ob\u0142awy w ucz\u0119szczanych miejscach"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-iowa-nastolatka-ktora-zabila-swojego-gwalciciela-w-des-moines-uslyszala-wyrok-6113482?source=rss", "title": "Nastolatka zabi\u0142a swojego gwa\u0142ciciela, us\u0142ysza\u0142a wyrok. \"To jest druga szansa, o kt\u00f3r\u0105 prosi\u0142a\u015b\"", "date_published": "2022-09-15 18:13:29+00:00", "description": "<img alt=\"Nastolatka zabi\u0142a swojego gwa\u0142ciciela, us\u0142ysza\u0142a wyrok. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hh2e30-pieper-lewis-6114929/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastoletnia ofiara handlu lud\u017ami i gwa\u0142tu oskar\u017cona wcze\u015bniej o morderstwo pierwszego stopnia, zosta\u0142a skazana przez s\u0105d w USA na pi\u0119\u0107 lat pod \u015bcis\u0142ym nadzorem kuratora. Musi te\u017c wyp\u0142aci\u0107 150 tysi\u0119cy dolar\u00f3w zado\u015b\u0107uczynienia rodzinie zabitego m\u0119\u017cczyzny. W ci\u0105gu niespe\u0142na 48 godzin dla nastolatki zebrano ponad 320 tysi\u0119cy dol"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wyprzedzal-przed-przejsciem-dla-pieszych-nagranie-6114806?source=rss", "title": "\"Mam nadziej\u0119, \u017ce ten kierowca zobaczy film i zrozumie, jak du\u017co zaryzykowa\u0142, a nic nie zyska\u0142\"", "date_published": "2022-09-15 18:04:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b6peyi-kierowca-wyprzedzal-przed-przejsciem-dla-pieszych-6114810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca mercedesa wyprzedzi\u0142 tu\u017c przed przej\u015bciem dla pieszych, przez kt\u00f3re przechodzi\u0142y dwie kobiety. Tylko po to, \u017ceby zatrzyma\u0107 si\u0119 kilkana\u015bcie sekund p\u00f3\u017aniej na zamkni\u0119tym przeje\u017adzie kolejowym. Niebezpieczn\u0105 sytuacj\u0119 w Rembertowie zarejestrowa\u0142 reporter tvnwarszawa.pl Artur W\u0119grzynowicz."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ryanair-odwolal-w-piatek-420-lotow-przez-strajk-we-francji-6114496?source=rss", "title": "Ryanair odwo\u0142a\u0142 ponad 400 lot\u00f3w. Utrudnienia dla 80 tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 18:00:17+00:00", "description": "<img alt=\"Ryanair odwo\u0142a\u0142 ponad 400 lot\u00f3w. Utrudnienia dla 80 tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie42eee582f608fc478ce25a9f41b542ac-rayanair-chce-kusic-nowa-oferta-735028/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ryanair poinformowa\u0142 o odwo\u0142aniu w pi\u0105tek 420 lot\u00f3w. Powodem tej decyzji jest zaplanowany na ten dzie\u0144 strajk francuskiej kontroli ruchu lotniczego. Wed\u0142ug irlandzkiego przewo\u017anika strajk zak\u0142\u00f3ci podr\u00f3\u017ce 80 tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-siergiej-szojgu-bedzie-sie-tlumaczyl-przed-duma-propozycja-rosyjskiego-parlamentarzysty-siergieja-mironowa-6114872?source=rss", "title": "\"Praktycznie niespotykane\". Chc\u0105, by Szojgu wyt\u0142umaczy\u0142 si\u0119 przed Dum\u0105", "date_published": "2022-09-15 17:55:01+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3bpko-siergiej-szojgu-4477578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ni\u017csza izba parlamentu Rosji rozwa\u017cy wezwanie ministra obrony Siergieja Szojgu na zamkni\u0119te posiedzenie - powiedzia\u0142 rosyjski parlamentarzysta Siergiej Mironow, cytowany przez gazet\u0119 \"Kommiersant\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/badania-techniczne-samochodu-zmiany-coraz-blizej-projekt-trafi-do-sejmowej-komisji-6114870?source=rss", "title": "Zmiany w\u00a0badaniach technicznych aut coraz bli\u017cej. B\u0119dzie dodatkowa op\u0142ata", "date_published": "2022-09-15 17:39:27+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w\u00a0badaniach technicznych aut coraz bli\u017cej. B\u0119dzie dodatkowa op\u0142ata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0y57k3-droga-noc-samochod-samochody-s-shutterstock1855673626-4756960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt nowelizacji Prawa o ruchu drogowym zosta\u0142 skierowany do sejmowej Komisji Infrastruktury. Wniosek o odrzucenie projektu w pierwszym czytaniu nie zyska\u0142 poparcia wi\u0119kszo\u015bci parlamentarzyst\u00f3w. Nowe przepisy przewiduj\u0105 mi\u0119dzy innymi zmiany w badaniach technicznych"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kregi-na-mazowszu-17-latek-kradzionym-golfem-wjechal-w-starszego-mezczyzne-na-motorowerze-6114873?source=rss", "title": "Areszt dla 17-latka. Policja: kradzionym autem potr\u0105ci\u0142 70-letniego motorowerzyst\u0119 i uciek\u0142", "date_published": "2022-09-15 17:39:14+00:00", "description": "<img alt=\"Areszt dla 17-latka. Policja: kradzionym autem potr\u0105ci\u0142 70-letniego motorowerzyst\u0119 i uciek\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dkjhj1-wypadek-pod-wyszkowem-6114866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d zadecydowa\u0142 o areszcie dla 17-latka, kt\u00f3ry spowodowa\u0142 w ostatni\u0105 sobot\u0119 wypadek pod Wyszkowem. Nastolatek kradzionym autem uderzy\u0142 w 70-letniego motorowerzyst\u0119 i odjecha\u0142, nie udzielaj\u0105c m\u0119\u017cczy\u017anie pomocy. Policja poda\u0142a, \u017ce podejrzany to uciekinier z m\u0142odzie\u017cowego "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/janusz-kowalski-wiceministrem-rolnictwa-kim-jest-polityk-solidarnej-polski-ktory-wrocil-do-rzadu-6114756?source=rss", "title": "Poprzednio nie uda\u0142o si\u0119 przez \"r\u00f3\u017cnic\u0119 pogl\u0105d\u00f3w\". Powr\u00f3t wiceministra, kt\u00f3ry \"ma poj\u0119cie o bardzo wielu rzeczach\"", "date_published": "2022-09-15 17:32:25+00:00", "description": "<img alt=\"Poprzednio nie uda\u0142o si\u0119 przez \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vgl0w0-pap202203280l0-6114854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po kilkunastu miesi\u0105cach do rz\u0105du wraca Janusz Kowalski. Pose\u0142 Solidarnej Polski zosta\u0142 wiceszefem resortu rolnictwa, wcze\u015bniej pe\u0142ni\u0142 stanowisko wiceministra aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych, z kt\u00f3rego zosta\u0142 zdymisjonowany w lutym 2021 roku. Kowalski niejednokrotnie wywo\u0142ywa\u0142 kontrowersje swoimi wypowiedziami, mi\u0119dzy innymi o relacjach z Uni\u0105 Europejsk\u0105 czy "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-rozbudowa-spalarni-smieci-na-targowku-przy-zabranieckiej-wielki-komin-6110759?source=rss", "title": "72-metrowy komin g\u00f3ruje nad Targ\u00f3wkiem. Trwa rozbudowa spalarni odpad\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 17:25:42+00:00", "description": "<img alt=\"72-metrowy komin g\u00f3ruje nad Targ\u00f3wkiem. Trwa rozbudowa spalarni odpad\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mdo756-rozbudowa-spalarni-na-targowku-6114583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny ratusz poinformowa\u0142 o kolejnym etapie rozbudowy Zak\u0142adu Unieszkodliwiania Sta\u0142ych Odpad\u00f3w Komunalnych na Targ\u00f3wku. Wykonawca postawi\u0142 trzon komina oraz poprowadzi\u0142 estakad\u0119 do hali wy\u0142adunku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/tarcza-antyinflacyjna-przedluzona-do-konca-2022-roku-6114871?source=rss", "title": "Tarcza antyinflacyjna na d\u0142u\u017cej. Jest decyzja Sejmu", "date_published": "2022-09-15 17:20:17+00:00", "description": "<img alt=\"Tarcza antyinflacyjna na d\u0142u\u017cej. Jest decyzja Sejmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0zkfh9-zakupy-sklep-wozek-pieniadze-shutterstock2152231121-1-5834533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm w czwartek uchwali\u0142 nowel\u0119 ustawy o podatku dochodowym od os\u00f3b prawnych, kt\u00f3ra ma na celu mi\u0119dzy innymi zawieszenie na dwa lata przepis\u00f3w o podatku minimalnym i wyd\u0142u\u017cenie tarczy antyinflacyjnej do ko\u0144ca 2022 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/dodatek-weglowy-termin-wyplaty-anna-moskwa-minister-klimatu-i-srodowiska-o-tym-kiedy-ruszy-wyplata-pieniedzy-6114769?source=rss", "title": "Dodatek w\u0119glowy. Minister o tym, kiedy ruszy wyp\u0142ata pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-09-15 17:03:12+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatek w\u0119glowy. Minister o tym, kiedy ruszy wyp\u0142ata pieni\u0119dzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aasukh-wegiel-6084629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wkr\u00f3tce mo\u017ce ruszy\u0107 wyp\u0142ata dodatku w\u0119glowego. Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska w tym tygodniu przeka\u017ce pieni\u0105dze do wojewod\u00f3w, a nast\u0119pnie maj\u0105 one trafi\u0107 do gmin - tak wynika z czwartkowej wypowiedzi szefowej tego resortu Anny Moskwy. - Gminy nam deklaruj\u0105, \u017ce b\u0119d\u0105 te \u015brodki wyp\u0142aca\u0107 na bie\u017c\u0105co - przekaza\u0142a minister klima"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-1609-niz-queenie-sprowadzi-nam-chmury-i-deszcz-lokalnie-zagrzmi-6114680?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 16.09. Ni\u017c Queenie sprowadzi nam chmury i deszcz. Lokalnie zagrzmi", "date_published": "2022-09-15 17:00:40+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 16.09. Ni\u017c Queenie sprowadzi nam chmury i deszcz. Lokalnie zagrzmi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-04dsyg-burze-z-gradem-6070931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na pi\u0105tek 16.09. Aura wci\u0105\u017c b\u0119dzie kszta\u0142towana za spraw\u0105 ni\u017cu Queenie. Mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 chmur, deszczu, a lokalnie tak\u017ce i burz. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 19 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polska-zlozyla-deklaracje-interwencji-do-miedzynarodowego-trybunalu-sprawiedliwosci-w-hadze-chodzi-o-sprawe-ukraina-przeciwko-rosji-6114799?source=rss", "title": "Polska z\u0142o\u017cy\u0142a deklaracj\u0119 interwencji do Trybuna\u0142u w Hadze. Chodzi o spraw\u0119 Ukraina przeciwko Rosji", "date_published": "2022-09-15 17:00:18+00:00", "description": "<img alt=\"Polska z\u0142o\u017cy\u0142a deklaracj\u0119 interwencji do Trybuna\u0142u w Hadze. Chodzi o spraw\u0119 Ukraina przeciwko Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dhblel-miedzynarodowy-trybunal-sprawiedliwosci-5008896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska z\u0142o\u017cy\u0142a w czwartek w Mi\u0119dzynarodowym Trybunale Sprawiedliwo\u015bci w Hadze deklaracj\u0119 interwencji w sprawie skargi Ukrainy przeciwko Rosji - poinformowa\u0142o Ministerstwo Spraw Zagranicznych. Chodzi o naruszenie konwencji dotycz\u0105cej ludob\u00f3jstwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/ceny-pradu-2023-jak-w-praktyce-ma-wygladac-zamrozenie-cen-pradu-anna-moskwa-minister-klimatu-i-srodowiska-wyjasnia-6114701?source=rss", "title": "Rachunki za pr\u0105d w 2023 roku. Jak w praktyce ma wygl\u0105da\u0107 zamro\u017cenie cen?", "date_published": "2022-09-15 16:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rachunki za pr\u0105d w 2023 roku. Jak w praktyce ma wygl\u0105da\u0107 zamro\u017cenie cen?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1uot9n-prad-pieniadze-shutterstock1938294724-5546801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 zamro\u017cenie cen pr\u0105du dla gospodarstw domowych. Stawki z 2022 roku maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 do okre\u015blonego poziomu zu\u017cycia. O tym, jak ma to wygl\u0105da\u0107 w szczeg\u00f3\u0142ach opowiada\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/mumia-dinozaura-znaleziona-w-kanadzie-szczatki-wciaz-byly-pokryte-skamieniala-skora-6114641?source=rss", "title": "Szcz\u0105tki wci\u0105\u017c by\u0142y pokryte skamienia\u0142\u0105 sk\u00f3r\u0105. \"Mumia dinozaura\" znaleziona w Kanadzie", "date_published": "2022-09-15 16:10:19+00:00", "description": "<img alt=\"Szcz\u0105tki wci\u0105\u017c by\u0142y pokryte skamienia\u0142\u0105 sk\u00f3r\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kkk0cz-skamienialosc-pokryta-skora-6114657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z brytyjskiego Uniwersytetu w Reading odkryli w Kanadzie wyj\u0105tkow\u0105 skamielin\u0119 dinozaura. Ods\u0142oni\u0119te szcz\u0105tki by\u0142y idealnie zachowane i wci\u0105\u017c pokryte sk\u00f3r\u0105, jak gdyby zwierz\u0119 zosta\u0142o poddane mumifikacji. Badacze maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce wewn\u0105trz szcz\u0105tk\u00f3w zachowa\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c organy prehistorycznego gada."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/ksiaze-harry-opoznia-wydanie-autobiografii-z-powodu-smierci-elzbiety-ii-ksiazka-ma-zawierac-prawdziwe-bomby-6114683?source=rss", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry przesuwa premier\u0119 swojej autobiografii z powodu \u015bmierci El\u017cbiety II. Ksi\u0105\u017cka ma zawiera\u0107 \"prawdziwe bomby\"", "date_published": "2022-09-15 16:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry przesuwa premier\u0119 swojej autobiografii z powodu \u015bmierci El\u017cbiety II. Ksi\u0105\u017cka ma zawiera\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eiwign-ksiaze-harry-6114747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja z ksi\u0119\u017cn\u0105 Dian\u0105, \u017cal do kr\u00f3la Karola III czy konflikt z ksi\u0119ciem Williamem - ze spekulacji brytyjskich medi\u00f3w wynika, \u017ce m.in. te tematy mog\u0142y zosta\u0107 poruszone w autobiografii ksi\u0119cia Harry'ego. Ze wzgl\u0119du na \u017ca\u0142ob\u0119 po \u015bmierci kr\u00f3lowej ksi\u0105\u017cka uka\u017ce si\u0119 prawdopodobnie kil"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-obowiazek-zmniejszenia-zuzycia-pradu-w-administracji-publicznej-premier-mateusz-morawiecki-o-szczegolach-6114682?source=rss", "title": "Urz\u0119dy b\u0119d\u0105 musia\u0142y zmniejszy\u0107 zu\u017cycie pr\u0105du. Kto si\u0119 nie dostosuje, mo\u017ce ponie\u015b\u0107 konsekwencje", "date_published": "2022-09-15 16:08:51+00:00", "description": "<img alt=\"Urz\u0119dy b\u0119d\u0105 musia\u0142y zmniejszy\u0107 zu\u017cycie pr\u0105du. Kto si\u0119 nie dostosuje, mo\u017ce ponie\u015b\u0107 konsekwencje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f903vq-wizyta-w-urzedzie-skarbowym-tylko-po-rezerwacji-4743062/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki poinformowa\u0142, \u017ce administracja pa\u0144stwowa b\u0119dzie mia\u0142a obowi\u0105zek zmniejszenia zu\u017cycia pr\u0105du o co najmniej 10 procent. Regulacje w tej sprawie maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od 1 pa\u017adziernika 2022 roku. Takie rozwi\u0105zanie ma zosta\u0107 te\u017c zapropo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-rosja-prezydent-ebrahim-raisi-spotkal-sie-z-wladimirem-putinem-w-uzbekistanie-6114754?source=rss", "title": "Prezydent Iranu spotka\u0142 si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem. \"Nasze relacje nie s\u0105 zwyczajne\"", "date_published": "2022-09-15 16:03:17+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Iranu spotka\u0142 si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8taqjc-ebrahim-raisi-i-wladimir-putin-6114770/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Iranu Ebrahim Raisi spotka\u0142 si\u0119 z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem na szczycie Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy w Uzbekistanie. O\u015bwiadczy\u0142, \u017ce du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 sankcji USA wobec\u00a0Iranu powinna by\u0107 zneutralizowana dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/mazowsze-majdan-wezel-lubelska-pozar-auta-dostawczego-na-trasie-s17-nagranie-6114753?source=rss", "title": "Kula ognia i s\u0142up czarnego dymu. Na estakadzie sp\u0142on\u0105\u0142 samoch\u00f3d", "date_published": "2022-09-15 15:51:54+00:00", "description": "<img alt=\"Kula ognia i s\u0142up czarnego dymu. Na estakadzie sp\u0142on\u0105\u0142 samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d59rug-pozar-auta-na-s17-6114755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek po po\u0142udniu na w\u0119\u017ale Lubelska p\u0142on\u0105\u0142 samoch\u00f3d dostawczy. Stra\u017c po\u017carna poda\u0142a, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Zdj\u0119cia i film otrzymali\u015bmy na Kontakt 24 od czytelnika."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-nowy-jork-metalowa-slomka-wpadla-4-latkowi-do-gardla-przebila-tetnice-6114458?source=rss", "title": "Metalowa s\u0142omka przebi\u0142a t\u0119tnic\u0119 w gardle czterolatka. Ch\u0142opiec \"wykrwawia\u0142 si\u0119 na trawniku przed domem\"", "date_published": "2022-09-15 15:36:42+00:00", "description": "<img alt=\"Metalowa s\u0142omka przebi\u0142a t\u0119tnic\u0119 w gardle czterolatka. Ch\u0142opiec \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajd8gh-dziecko-polknelo-metalowa-slomke-6114468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czteroletni Charlie podczas zabawy pi\u0142 jogurt przez metalow\u0105 s\u0142omk\u0119, gdy potkn\u0105\u0142 si\u0119 i przewr\u00f3ci\u0142. Matka znalaz\u0142a go przed domem w ka\u0142u\u017cy krwi. Jak si\u0119 okaza\u0142o w szpitalu, u dziecka dosz\u0142o do przebicia t\u0119tnicy oraz \u017cy\u0142y szyjnej. Lekarze podkre\u015blaj\u0105, \u017ce z a\u017c tak powa\u017cnymi obra\u017ceniami wywo\u0142anymi prz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/janusz-kowalski-wiceministrem-rolnictwa-6114691?source=rss", "title": "Janusz Kowalski wraca do rz\u0105du", "date_published": "2022-09-15 15:27:27+00:00", "description": "<img alt=\"Janusz Kowalski wraca do rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3xwsx1-janusz-kowalski-nowym-wiceministrem-rolnictwa-6114690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Janusz Kowalski zosta\u0142 wiceministrem rolnictwa. Zast\u0105pi\u0142 odwo\u0142anego we wtorek Norberta Kaczmarczyka. O wr\u0119czeniu powo\u0142ania politykowi Solidarnej Polski na to stanowisko poinformowa\u0142 szef resortu i wicepremier Henryk Kowalczyk."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-latarnie-brzozy-w-parku-ksiecia-janusz-wlaczysz-je-aplikacja-w-smartfonie-6114172?source=rss", "title": "Na pumptracku ustawili latarnie jak brzozy. Mo\u017cna je w\u0142\u0105czy\u0107 smartfonem", "date_published": "2022-09-15 15:14:02+00:00", "description": "<img alt=\"Na pumptracku ustawili latarnie jak brzozy. Mo\u017cna je w\u0142\u0105czy\u0107 smartfonem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ignchk-na-pumptracku-stanely-nowe-latarnie-6114266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pumptracku w Parku Ksi\u0119cia Janusza zamontowano nowe o\u015bwietlenie. Latarnie s\u0105 nietypowe, bo wygl\u0105daj\u0105 jak... brzozy. Nie tylko specyficzny wygl\u0105d zbli\u017ca je do natury. S\u0105 tak\u017ce energooszcz\u0119dne, a w\u0142\u0105czy\u0107 je mo\u017ce ka\u017cdy u\u017cytkownik toru."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/spotkanie-wladimira-putina-z-xi-jinpingiem-bialydom-putin-przymila-sie-do-pekinu-6114667?source=rss", "title": "Bia\u0142y\u00a0Dom: Putin jest mocno obci\u0105\u017cony sytuacj\u0105 w Ukrainie, dlatego przymila si\u0119 do Pekinu", "date_published": "2022-09-15 15:11:40+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142y\u00a0Dom: Putin jest mocno obci\u0105\u017cony sytuacj\u0105 w Ukrainie, dlatego przymila si\u0119 do Pekinu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-js4mz8-wladimir-putin-i-xi-jinping-6114692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA John Kirby stwierdzi\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin jest mocno obci\u0105\u017cony tym, co dzieje si\u0119 w Ukrainie, dlatego stara si\u0119 przymila\u0107 do Pekinu. Skomentowa\u0142 tym samym spotkanie lider\u00f3w Rosji i Chin w Samarkandzie. Zapowiedzia\u0142 te\u017c wys\u0142anie kolejne"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-i-burze-i-jesienna-szaruga-miejscami-nie-wiecej-niz-11-stopni-6114643?source=rss", "title": "Pogoda na weekend: i burze, i \"jesienna szaruga\". Miejscami nie wi\u0119cej ni\u017c 11 stopni", "date_published": "2022-09-15 14:56:15+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend: i burze, i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a1zepg-pogoda-na-5-dni-6114672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach wci\u0105\u017c ma by\u0107 kszta\u0142towana przez ni\u017c Queenie. W weekend miejscami mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 burz i bardziej intensywnych opad\u00f3w deszczu. W kolejnym tygodniu b\u0119d\u0105 regiony, w kt\u00f3rych temperatura maksymalna si\u0119gnie tylko 11-15 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-pogrzeb-zmarlej-krolowej-wielkiej-brytanii-szczegoly-harmonogramu-6114628?source=rss", "title": "Przedstawiono szczeg\u00f3\u0142y harmonogramu pogrzebu El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-15 14:39:33+00:00", "description": "<img alt=\"Przedstawiono szczeg\u00f3\u0142y harmonogramu pogrzebu El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lknukf-pochod-z-trumna-elzbiety-ii-6112433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug harmonogramu dotycz\u0105cego pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II nabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne w Opactwie Westminsterskim rozpocznie si\u0119 w poniedzia\u0142ek o godzinie 12 czasu polskiego. Kolejne nabo\u017ce\u0144stwo odb\u0119dzie si\u0119 w Windsorze. Trumna z cia\u0142em monarchini zostanie z\u0142o\u017cona do grobu tyko w obecno\u015bci rodziny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-strazacy-uratowali-psa-z-rury-kanalizacyjnej-wideo-6114493?source=rss", "title": "Na pomoc Dianie. Pies utkn\u0105\u0142 na kilka dni w betonowej rurze", "date_published": "2022-09-15 14:16:46+00:00", "description": "<img alt=\"Na pomoc Dianie. Pies utkn\u0105\u0142 na kilka dni w betonowej rurze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ryc68h-akcja-ratunkowa-suczki-diany-6114518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W prowincji Livorno we W\u0142oszech stra\u017cacy uratowali 14-letniego psa, kt\u00f3ry utkn\u0105\u0142 na kilka dni w betonowej rurze kanalizacyjnej. Akcja wymaga\u0142a du\u017cej ostro\u017cno\u015bci, ale zako\u0144czy\u0142a si\u0119 powodzeniem. Mo\u017cna zobaczy\u0107 j\u0105 na nagraniu udost\u0119pnionym przez stra\u017cak\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-rolkarze-biegacze-pochody-weekendowe-utrudnienia-6113770?source=rss", "title": "Weekendowe utrudnienia zaczynaj\u0105 si\u0119 ju\u017c w czwartek", "date_published": "2022-09-15 14:14:23+00:00", "description": "<img alt=\"Weekendowe utrudnienia zaczynaj\u0105 si\u0119 ju\u017c w czwartek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-atwksq-zeszloroczna-edycja-biegu-ursynowa-6108746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Objazdy, autobusy na zmienionych trasach. W weekend w Warszawie zaplanowano du\u017c\u0105 imprez\u0119 sportow\u0105, b\u0119d\u0105 te\u017c uroczysto\u015bci zwi\u0105zane z 83. rocznic\u0105 agresji sowieckiej na Polsk\u0119. A ju\u017c w czwartek wieczorem odb\u0119dzie si\u0119 z kolei impreza rolkarzy i wrotkarzy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-wyborach-samorzadowych-zostana-prawdopodobnie-przelozone-o-pol-roku-trwaja-rozmowy-z-prezydentem-6114497?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski: Wybory samorz\u0105dowe zostan\u0105 prawdopodobnie prze\u0142o\u017cone o p\u00f3\u0142 roku. Trwaj\u0105 rozmowy z prezydentem", "date_published": "2022-09-15 13:55:38+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: Wybory samorz\u0105dowe zostan\u0105 prawdopodobnie prze\u0142o\u017cone o p\u00f3\u0142 roku. Trwaj\u0105 rozmowy z prezydentem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3h2lg-jaroslaw-kaczynski-6114541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przesuni\u0119cie wybor\u00f3w samorz\u0105dowych wypadaj\u0105cych jesieni\u0105 2023 roku to techniczna konieczno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 w czwartek prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce wybory zostan\u0105 zapewne przesuni\u0119te o p\u00f3\u0142 roku. Przekaza\u0142, \u017ce b\u0119dzie w tej sprawie projekt usta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-chce-przelozenia-wyborow-samorzadowych-poslowie-zlozyli-w-sejmie-projekt-ustawy-wydluzajacy-kadencje-samorzadow-6114497?source=rss", "title": "Pos\u0142owie PiS z\u0142o\u017cyli w Sejmie projekt ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cy kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 13:55:38+00:00", "description": "<img alt=\"Pos\u0142owie PiS z\u0142o\u017cyli w Sejmie projekt ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cy kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-stdvvs-pap2020042604g-6111449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z\u0142o\u017cyli w Sejmie projekt ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cy kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 roku. Celem projektu jest przesuni\u0119cie wybor\u00f3w samorz\u0105dowych z jesieni 2023 roku na wiosn\u0119 2024 roku, aby nie kolidowa\u0142y z wyborami parlamentarnymi. Wcze\u015bniej prezes partii Jaros\u0142aw Kaczy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-premier-mateusz-morawiecki-o-zamrozeniu-cen-pradu-dla-gospodarstw-domowych-ale-do-okreslonego-poziomu-zuzycia-6114559?source=rss", "title": "Premier zapowiada zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Ale do okre\u015blonego poziomu", "date_published": "2022-09-15 13:45:19+00:00", "description": "<img alt=\"Premier zapowiada zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Ale do okre\u015blonego poziomu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiamy dzisiaj tarcz\u0119 solidarno\u015bciow\u0105, kt\u00f3ra ma pom\u00f3c przej\u015b\u0107 przez ten bardzo trudny okres - powiedzia\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. Rz\u0105d zaproponowa\u0142 zagwarantowanie cen energii z 2022 roku do zu\u017cycia na poziomie 2000 kilowatogodzin (kWh) rocznie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-ocieplali-blok-odkryli-napis-solidarnosc-zyje-napis-zniknie-pod-styropianem-ma-byc-odtworzony-6114461?source=rss", "title": "\"Solidarno\u015b\u0107 \u017cyje\". Oryginalny napis zniknie pod styropianem", "date_published": "2022-09-15 13:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0n6n12-na-scianie-widnieje-napis-solidarnosc-zyje-6064236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odkryty przy okazji ocieplania jednego z blok\u00f3w w Lublinie napis \"Solidarno\u015b\u0107 \u017cyje\" zostanie przykryty styropianem. Ma by\u0107 jednak dok\u0142adnie odwzorowany na nowej elewacji. Instytut Pami\u0119ci Narodowej nadal szuka autora oryginalnego napisu. Jego tre\u015b\u0107 wskazuje, \u017ce m\u00f3g\u0142 powsta\u0107 w czasie, kiedy Solidarno\u015b\u0107 zosta\u0142a zdelegalizowana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/glinno-wielkopolska-firma-produkujaca-meble-boi-sie-upadku-chce-wybudowac-wlasna-elektrownie-wiatrowa-6114423?source=rss", "title": "Za pr\u0105d maj\u0105 p\u0142aci\u0107 45 milion\u00f3w, firm\u0119 uratowa\u0107 mo\u017ce w\u0142asny wiatrak. Na przeszkodzie stoj\u0105 przepisy", "date_published": "2022-09-15 13:39:46+00:00", "description": "<img alt=\"Za pr\u0105d maj\u0105 p\u0142aci\u0107 45 milion\u00f3w, firm\u0119 uratowa\u0107 mo\u017ce w\u0142asny wiatrak. Na przeszkodzie stoj\u0105 przepisy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yv3jpj-w-poniedzialek-wiatraki-pokryly-az-40-proc-zapotrzebowania-na-moc-calej-polski-4221703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017beby op\u0142aci\u0107 roczny rachunek za pr\u0105d, musieliby odda\u0107 dwa lub trzy lata zysku. Przedsi\u0119biorstwo produkuj\u0105ce meble dosta\u0142o trzykrotn\u0105 podwy\u017ck\u0119 ceny za energi\u0119 elektryczn\u0105. Sytuacj\u0119 m\u00f3g\u0142by uratowa\u0107 wiatrak, ale s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reakcja-pis-na-nowe-fakty-w-sprawie-smolenska-ekspert-ocenia-6113684?source=rss", "title": "\"Wyobra\u017amy sobie co by by\u0142o, gdyby PiS powiedzia\u0142, \u017ce Antoni Macierewicz nas oszuka\u0142\"", "date_published": "2022-09-15 13:35:43+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppcxhq-wyobrazmy-sobie-co-by-bylo-gdyby-pis-powiedzialo-ze-antoni-macierewicz-nas-oszukal-6110666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeste\u015bmy w takiej sytuacji, w kt\u00f3rej PiS stopniowo zaczyna traci\u0107 poparcie - oceni\u0142 w TVN24 doktor Olgierd Annusewicz z Wydzia\u0142u Nauk Politycznych i Studi\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych Uniwersytetu Warszawskiego. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\", kt\u00f3ry ujawni\u0142 nieopublikowane materia\u0142y z prac podkomisji smol"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/australia-krolowa-elzbieta-ii-zostawila-po-sobie-tajny-list-zostanie-otwarty-w-2085-roku-6114030?source=rss", "title": "Kr\u00f3lowa zostawi\u0142a po sobie \"tajny list\". Trafi\u0142 do kapsu\u0142y czasu, nie mo\u017ce zosta\u0107 otwarty przed 2085 rokiem", "date_published": "2022-09-15 13:34:02+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3lowa zostawi\u0142a po sobie \" list=\"list\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8bni3-elzbieta-ii-zdjecie-archiwalne-z-23102008-6105664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142a tydzie\u0144\u00a0temu kr\u00f3lowa El\u017cbieta II przed kilkudziesi\u0119cioma laty napisa\u0142a list z przes\u0142aniem do mieszka\u0144c\u00f3w Sydney. Trafi\u0142 on do kapsu\u0142y czasu w budynku wzniesionym na cze\u015b\u0107 jej prababci, kr\u00f3lowej Wiktorii. List nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 otwarty przed 2085 rokiem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bytom-siedem-malp-w-klatkach-dla-ptakow-w-jednym-mieszkaniu-z-papuga-ara-piecioma-psami-i-dwoma-kotami-6114382?source=rss", "title": "Siedem ma\u0142p w klatkach dla ptak\u00f3w. W jednym mieszkaniu z papug\u0105, pi\u0119cioma psami i dwoma kotami", "date_published": "2022-09-15 13:27:34+00:00", "description": "<img alt=\"Siedem ma\u0142p w klatkach dla ptak\u00f3w. W jednym mieszkaniu z papug\u0105, pi\u0119cioma psami i dwoma kotami  \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-zlth6j-7-malp-w-klatkach-dla-ptakow-w-mieszkaniu-6114525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Rozumiem, trzyma\u0107 jedn\u0105 ma\u0142pk\u0119, ale siedem? By\u0142y w klatkach dla ptak\u00f3w, ka\u017cda w osobnej. A one lubi\u0105 by\u0107 w parach i po drzewach skaka\u0107. Tuli\u0142y si\u0119 do opiekunki, bo nikogo innego nie maj\u0105. Powinni\u015bmy od razu je odebra\u0107, ale nie mamy dok\u0105d - m\u00f3wi przedstawic"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/a18-zary-zachod-ilowa-przebudowa-jezdni-poludniowej-dk18-gddkia-ma-pozwolenie-na-pierwszego-odcinka-6114447?source=rss", "title": "\"Najd\u0142u\u017csze schody Europy\" staj\u0105 si\u0119 autostrad\u0105. Jest pozwolenie na u\u017cytkowanie pierwszego odcinka", "date_published": "2022-09-15 13:27:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-2md3rp-autostrada-a18-w-kierunku-granicy-polsko-niemieckiej-6114484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) otrzyma\u0142a pozwolenie na u\u017cytkowanie dawnego odcinka drogi krajowej numer 18 mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami \u017bary Zach\u00f3d i I\u0142owa w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Trasa zosta\u0142a dostosowana do parametr\u00f3w autostrady. Przez najbli\u017csze dwa tygodnie b\u0119dziemy sukcesywnie likwidowa\u0107 utrudnienia i udost\u0119pnia\u0107 drog"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-drozsze-obiady-w-szkolnej-stolowce-6114498?source=rss", "title": "Dro\u017csze obiady w szkolnej sto\u0142\u00f3wce", "date_published": "2022-09-15 13:19:40+00:00", "description": "<img alt=\"Dro\u017csze obiady w szkolnej sto\u0142\u00f3wce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mblsk8-drozej-za-obiady-na-szkolnej-stolowce-6114364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119cej ni\u017c w ubieg\u0142ym roku musz\u0105 zap\u0142aci\u0107 za szkolne obiady rodzice uczni\u00f3w. - Nie by\u0142o wyj\u015bcia, inflacja jest wysoka, wszystkie produkty zdro\u017ca\u0142y. Musieli\u015bmy podnie\u015b\u0107 stawk\u0119 \u017cywieniow\u0105, z pi\u0119ciu do siedmiu z\u0142otych - m\u00f3wi Piotr Bara, dyrektor Szko\u0142y Podstawowej nr 138 w \u0141odzi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-podkomisja-ukrywala-dowody-borys-budka-komentuje-slowa-jaroslawa-kaczynskiego-6114413?source=rss", "title": "Budka: zamiast wyj\u015b\u0107 i przeprosi\u0107 za k\u0142amstwo smole\u0144skie, Kaczy\u0144ski idzie w obron\u0119 Macierewicza", "date_published": "2022-09-15 13:03:40+00:00", "description": "<img alt=\"Budka: zamiast wyj\u015b\u0107 i przeprosi\u0107 za k\u0142amstwo smole\u0144skie, Kaczy\u0144ski idzie w obron\u0119 Macierewicza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zr8jop-jaroslaw-kaczynski-6099090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kaczy\u0144ski powinien przeprosi\u0107 za 12 lat ci\u0105g\u0142ego udawania, \u017ce by\u0142 jaki\u015b zamach. Powinien przeprosi\u0107 za k\u0142amstwo smole\u0144skie - stwierdzi\u0142 Borys Budka z Platformy Obywatelskiej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/uzbekistan-spotkanie-wladimira-putina-i-xi-jinpinga-wsrod-tematow-tajwan-i-ukraina-6114464?source=rss", "title": "Spotkanie W\u0142adimira Putina i Xi Jinpinga. Prezydent Rosji pot\u0119pi\u0142 \"prowokacje\" USA w Cie\u015bnie Tajwa\u0144skiej", "date_published": "2022-09-15 13:02:21+00:00", "description": "<img alt=\"Spotkanie W\u0142adimira Putina i Xi Jinpinga. Prezydent Rosji pot\u0119pi\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vo9nvq-wladimir-putin-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem-6114482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin, kt\u00f3ry spotka\u0142 si\u0119 w czwartek z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem, przekaza\u0142 mu, \u017ce Moskwa popiera polityk\u0119 \"jednych Chin\" Pekinu i sprzeciwia si\u0119 temu, co okre\u015bli\u0142 \"prowokacjami\" Stan\u00f3w Zjednoczonych w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej. Putin doceni\u0142 tak\u017ce \"zr\u00f3wnowa\u017con\u0105 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/respiratory-od-handlarza-bronia-poslowie-koalicji-obywatelskiej-licytacja-trwala-minute-nikt-nie-byl-zainteresowany-6114386?source=rss", "title": "Licytacja respirator\u00f3w od handlarza broni\u0105 \"trwa\u0142a minut\u0119\". Szczerba: nikt nie by\u0142 zainteresowany, nikt nie wp\u0142aci\u0142 wadium", "date_published": "2022-09-15 12:58:07+00:00", "description": "<img alt=\"Licytacja respirator\u00f3w od handlarza broni\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xln6pc-szczerba-jonski-6114343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sk\u0142adnicy rz\u0105dowej Agencji Rezerw Strategicznych na Podlasiu odby\u0142a si\u0119 licytacja 46 respirator\u00f3w od handlarza broni\u0105, kt\u00f3re zosta\u0142y zaj\u0119te na pocz\u0105tku roku. Nikt nie by\u0142 zainteresowany, nikt nie wp\u0142aci\u0142 wadium - poinformowa\u0142 w czwartek pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Micha\u0142 Szczerba. Pose\u0142 Dariusz Jo\u0144ski doda\u0142, \u017ce licytacja trwa\u0142a min"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatek-od-nieruchomosci-wiekszosc-samorzadow-aktualizuje-stawki-6114327?source=rss", "title": "Podatek od nieruchomo\u015bci. Wp\u0142ywy i maksymalne stawki", "date_published": "2022-09-15 12:38:59+00:00", "description": "<img alt=\"Podatek od nieruchomo\u015bci. Wp\u0142ywy i maksymalne stawki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m1v974-nieruchomosci-ceny-mieszkan-5746541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    88 procent gmin zmieni\u0142o w 2022 roku stawk\u0119 podatku od nieruchomo\u015bci - wynika z analizy Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE). Decyzje w\u00a0sprawie obowi\u0105zuj\u0105cych wysoko\u015bci na 2023\u00a0roku samorz\u0105dy maj\u0105 og\u0142osi\u0107 do ko\u0144ca bie\u017c\u0105cego roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/taryfikator-punktow-karnych-2022-od-17-wrzesnia-latwo-mozna-stracic-prawo-jazdy-za-co-15-punktow-karnych-6114434?source=rss", "title": "Pope\u0142nisz te dwa wykroczenia, stracisz prawo jazdy. Od soboty nowy taryfikator punkt\u00f3w karnych", "date_published": "2022-09-15 12:37:04+00:00", "description": "<img alt=\"Pope\u0142nisz te dwa wykroczenia, stracisz prawo jazdy. Od soboty nowy taryfikator punkt\u00f3w karnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w6mclx-ulica-kierowcy-samochody-5037949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy nie zd\u0105\u017cyli jeszcze oswoi\u0107 si\u0119 z taryfikatorem punkt\u00f3w karnych i mandat\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cym od 1 stycznia, a ju\u017c za dwa dni w \u017cycie wejd\u0105 nowe stawki. Maksymalna liczba punkt\u00f3w karnych, jak\u0105 mo\u017cna otrzyma\u0107 za jedno wykroczenie, wzro\u015bnie z 10 do 15. W przepisach pojawi\u0105 s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/trzebieslawice-kierowca-busa-ukarany-za-wyprzedzenia-na-skrzyzowaniu-i-pasach-6114418?source=rss", "title": "Wi\u00f3z\u0142 11 pasa\u017cer\u00f3w, na drodze wykonywa\u0142 niebezpieczne manewry", "date_published": "2022-09-15 12:31:53+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u00f3z\u0142 11 pasa\u017cer\u00f3w, na drodze wykonywa\u0142 niebezpieczne manewry\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-m6qhdo-niebezpieczna-jazda-kierowcy-busa-6114422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ze \u015bwi\u0119tokrzyskiej grupy Speed dostali zg\u0142oszenie o niebezpiecznie zachowuj\u0105cym si\u0119 na drodze kierowcy osobowego busa. Policyjny wideorejestrator nagra\u0142, jak m\u0119\u017cczyzna wyprzedza inne samochody \u2013 najpierw na skrzy\u017cowaniu, a nast\u0119pnie na przej\u015bciu dla pieszych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/armenia-azerbejdzan-trwaja-walki-strony-informuja-o-stratach-6114406?source=rss", "title": "Walki mi\u0119dzy Armeni\u0105 i Azerbejd\u017canem. Strony informuj\u0105 o stratach", "date_published": "2022-09-15 12:29:30+00:00", "description": "<img alt=\"Walki mi\u0119dzy Armeni\u0105 i Azerbejd\u017canem. Strony informuj\u0105 o stratach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j1l5o7-mieszkancy-azerbejdzanu-zegnaja-poleglych-w-walkach-z-ormianami-zolnierzy-6114394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Resort obrony Azerbejd\u017canu przekaza\u0142, \u017ce w wyniku star\u0107 z wojskami arme\u0144skimi zgin\u0119\u0142o 71 azerbejd\u017ca\u0144skich wojskowych. W\u0142adze w Erywaniu poinformowa\u0142y z kolei o 105 zabitych \u017co\u0142nierzach si\u0142 zbrojnych Armenii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/lomianki-zderzenie-dwoch-ciezarowek-pod-warszawa-6114188?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch ci\u0119\u017car\u00f3wek pod Warszaw\u0105. Utrudnienia", "date_published": "2022-09-15 11:43:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch ci\u0119\u017car\u00f3wek pod Warszaw\u0105. Utrudnienia \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lluiqk-zderzyly-sie-dwa-samochody-ciezarowe-6114305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u0141omiankach zderzy\u0142y si\u0119 dwie ci\u0119\u017car\u00f3wki. Jak informuje policja, nikt nie zosta\u0142 ranny, s\u0105 jednak utrudnienia w ruchu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wegla-brak-drewno-drozeje-a-dodatkow-wciaz-nie-ma-obawy-o-cieplo-przed-zima-6114102?source=rss", "title": "W\u0119gla brak, drewno dro\u017ceje, a dodatk\u00f3w wci\u0105\u017c nie ma. Obawy o ciep\u0142o przed zim\u0105", "date_published": "2022-09-15 11:40:17+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119gla brak, drewno dro\u017ceje, a dodatk\u00f3w wci\u0105\u017c nie ma. Obawy o ciep\u0142o przed zim\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-grszv7-wegla-albo-nie-ma-albo-jest-albo-drogi-albo-slabej-jakosci-6114295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W samorz\u0105dach s\u0105 ju\u017c tysi\u0105ce wniosk\u00f3w o dodatki w\u0119glowe, a pieni\u0119dzy na kontach wci\u0105\u017c brak. Tymczasem w\u0119gla nie ma lub jest bardzo drogi, a ceny drewna te\u017c rosn\u0105. Ro\u015bnie te\u017c niepok\u00f3j."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-36-letni-kierowca-chcial-zuzyte-amortyzatory-chcial-zastapic-drewnianymi-klockami-6114272?source=rss", "title": "Drewniane klocki pomi\u0119dzy elementami zawieszenia i dziwne manewry na drodze", "date_published": "2022-09-15 11:31:56+00:00", "description": "<img alt=\"Drewniane klocki pomi\u0119dzy elementami zawieszenia i dziwne manewry na drodze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gz4yom-w-elementy-zawieszenia-powkladane-byly-drewniane-klocki-6114296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 36-latka, kt\u00f3ry przed jednym ze skrzy\u017cowa\u0144 w Bia\u0142ymstoku nie by\u0142 w stanie wyhamowa\u0107. Okaza\u0142o si\u0119 kierowca by\u0142 trze\u017awy, jednak stan techniczny jego auta pozostawia\u0142 wiele do \u017cyczenia.\u00a0W elementy zawieszenia powk\u0142adane by\u0142y drewniane klocki. Sa"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-premier-magdalena-andersson-podala-sie-do-dymisji-6114289?source=rss", "title": "Premier Szwecji Magdalena Andersson poda\u0142a si\u0119 do dymisji", "date_published": "2022-09-15 11:30:49+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Szwecji Magdalena Andersson poda\u0142a si\u0119 do dymisji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2srt64-magdalena-andersson-6114301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Socjaldemokratyczna premier Szwecji Magdalena Andersson poda\u0142a si\u0119 do dymisji po zwyci\u0119stwie w niedzielnych wyborach parlamentarnych opozycyjnego bloku partii prawicowych. Nowy parlament zbierze si\u0119 26 wrze\u015bnia. Procedura wyboru nowego premiera zajmuje zazwyczaj oko\u0142o 19 dni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-podkomisja-ukrywala-dowody-kiedy-raport-niar-zostanie-opublikowany-jaroslaw-kaczynski-odpowiada-6114182?source=rss", "title": "Kiedy raport NIAR zostanie opublikowany? Kaczy\u0144ski: z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 to nast\u0105pi, ale daty nie przedstawi\u0119", "date_published": "2022-09-15 11:27:01+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy raport NIAR zostanie opublikowany? Kaczy\u0144ski: z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 to nast\u0105pi, ale daty nie przedstawi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k7qw5j-pis-6114144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebywa\u0142e nat\u0119\u017cenie z\u0142ej woli, oszustwa - tak Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski skomentowa\u0142 reporta\u017c, w kt\u00f3rym Piotr \u015awierczek udowodni\u0142, \u017ce podkomisja smole\u0144ska ukrywa\u0142a dowody z ameryka\u0144skiego raportu dotycz\u0105cego katastrofy. Zapewni\u0142, \u017ce \"z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105\" raport ten zostanie opublikowany w ca\u0142o\u015bci"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/susza-w-polsce-deficyt-wody-susza-w-polowie-kraju-dotyka-przede-wszystkim-uprawy-kukurydzy-6114027?source=rss", "title": "Deficyt wody w ca\u0142ym kraju, susza rolnicza panuje w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-09-15 11:26:54+00:00", "description": "<img alt=\"Deficyt wody w ca\u0142ym kraju, susza rolnicza panuje w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j64le9-susza-w-polowie-kraju-6114137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susza rolnicza wyst\u0119puje w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach i najbardziej dotkni\u0119te s\u0105 ni\u0105 uprawy kukurydzy - wynika z najnowszego raportu Instytutu Upraw Nawo\u017cenia i Gleboznawstwa (IUNG). Najwi\u0119kszy deficyt wody odnotowano na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego i wielkopolskiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gminy-labunie-56-latek-odpowie-za-kradziez-cukru-mial-zawyzac-wage-ciezarowki-przed-zaladunkiem-6114098?source=rss", "title": "\"Wag\u0119 zawy\u017ca\u0142 beczkami z wod\u0105\", w ten spos\u00f3b znikn\u0119\u0142o 700 kilogram\u00f3w cukru", "date_published": "2022-09-15 11:26:33+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ehzube-56-latek-mial-przed-tym-jak-zostala-zaladowana-zawyzac-wage-ciezarowki-6114110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 56-letniego mieszka\u0144ca gminy \u0141abunie (Lubelskie), kt\u00f3ry podejrzany jest o kradzie\u017c cukru. M\u0119\u017cczyzna pracowa\u0142 w firmie przewozowej i \u2013 jak informuj\u0105 mundurowi \u2013 zawy\u017ca\u0142 wag\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki przed za\u0142adunkiem. Mia\u0142 ukra\u015b\u0107 ponad 700 kilogram\u00f3w cukru."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/mierzeja-wislana-kanal-przekop-to-atrakcja-turystyczna-komentuje-profesor-wlodzimierz-rydzkowski-6114045?source=rss", "title": "\"Ciekawostka turystyczna za dwa miliardy z\u0142otych. Taki jest kaprys prezesa i tak\u0105 mamy\"", "date_published": "2022-09-15 11:25:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-tmb4bc-otwarcie-kanalu-zeglugowego-przez-mierzeje-wislana-coraz-blizej-6104055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwr\u00f3ci si\u0119 za 1000 lat. W tej chwili to ciekawostka turystyczna za dwa miliardy z\u0142otych - tak o kanale na Mierzei Wi\u015blanej wyrazi\u0142 si\u0119 profesor W\u0142odzimierz Rydzkowski z Katedry Polityki Transportowej Wydzia\u0142u Ekonomicznego Uniwersytetu Gda\u0144skiego. W sobot\u0119 ma nast\u0105pi\u0107 oficjalne otwarcie kana\u0142u."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jak-bezpiecznie-zbierac-grzyby-zasady-podczas-grzybobrania-6114228?source=rss", "title": "Siedem os\u00f3b w szpitalu po zjedzeniu grzyb\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 11:21:30+00:00", "description": "<img alt=\"Siedem os\u00f3b w szpitalu po zjedzeniu grzyb\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4x1ll-muchomor-sromotnikowy-4709036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Borowik najcz\u0119\u015bciej jest mylony z goryczakiem, a opie\u0144ka miodowa z ma\u015blank\u0105 wi\u0105zkow\u0105. Truj\u0105cych grzyb\u00f3w, kt\u00f3re z powodzeniem udaj\u0105 jadalne, nie brakuje. Tymczasem wczesna jesie\u0144 sprzyja wycieczkom na grzybobranie. Sanepid uspokaja: grzyby mo\u017cna zbiera\u0107 bezpiecznie, ale nale\u017cy stosowa\u0107 si\u0119 do pewnych zasad."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zatrucia-grzybami-jak-bezpiecznie-zbierac-grzyby-zasady-podczas-grzybobrania-6114228?source=rss", "title": "Siedem os\u00f3b w szpitalu po zjedzeniu grzyb\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 11:21:30+00:00", "description": "<img alt=\"Siedem os\u00f3b w szpitalu po zjedzeniu grzyb\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4x1ll-muchomor-sromotnikowy-4709036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Borowik najcz\u0119\u015bciej jest mylony z goryczakiem, a opie\u0144ka miodowa z ma\u015blank\u0105 wi\u0105zkow\u0105. Truj\u0105cych grzyb\u00f3w, kt\u00f3re z powodzeniem udaj\u0105 jadalne, nie brakuje. Tymczasem wczesna jesie\u0144 sprzyja wycieczkom na grzybobranie. Sanepid uspokaja: grzyby mo\u017cna zbiera\u0107 bezpiecznie, ale nale\u017cy stosowa\u0107 si\u0119 do pewnych zasad."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/jawor-czterolatek-sam-wyszedl-z-przedszkola-i-poszedl-zrobic-zakupy-przed-urodzinami-6114313?source=rss", "title": "Czterolatek sam wyszed\u0142 z przedszkola i poszed\u0142 zrobi\u0107 zakupy przed urodzinami", "date_published": "2022-09-15 11:16:54+00:00", "description": "<img alt=\"Czterolatek sam wyszed\u0142 z przedszkola i poszed\u0142 zrobi\u0107 zakupy przed urodzinami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2zmbty-maluch-chcial-zrobic-zakupy-przed-urodzinami-6114285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czterolatek sam wyszed\u0142 z przedszkola i poszed\u0142 na zakupy do pobliskiego marketu. Zauwa\u017cy\u0142 go pracownik ochrony. Ch\u0142opiec pcha\u0142 koszyk z zakupami, co zarejestrowa\u0142y te\u017c kamery monitoringu. Maluch wype\u0142ni\u0142 go s\u0142odyczami i zabawkami. Powiadomieni o sytuacji policjanci chwil"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/karol-iii-jak-bogaty-jest-nowy-krol-wielkiej-brytanii-co-odziedziczyl-po-elzbiecie-ii-jaki-majatek-sam-zgromadzil-6113808?source=rss", "title": "Jak bogaty jest Karol III? Odziedziczy\u0142 fortun\u0119 po kr\u00f3lowej, ale wcze\u015bniej sam te\u017c zgromadzi\u0142 ogromny maj\u0105tek", "date_published": "2022-09-15 11:14:36+00:00", "description": "<img alt=\"Jak bogaty jest Karol III? Odziedziczy\u0142 fortun\u0119 po kr\u00f3lowej, ale wcze\u015bniej sam te\u017c zgromadzi\u0142 ogromny maj\u0105tek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c5crqe-krol-karol-iii-6103918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karol III odziedziczy\u0142 po El\u017cbiecie II nie tylko tron, ale r\u00f3wnie\u017c fortun\u0119. Sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ni\u0105 liczne nieruchomo\u015bci, dzie\u0142a sztuki czy luksusowa bi\u017cuteria. Ale sam przez lata r\u00f3wnie\u017c zgromadzi\u0142 ogromny maj\u0105tek."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/koronawirus-w-polsce-zasady-postepowania-w-szkolach-jakie-sa-procedury-6110324?source=rss", "title": "\"Dajmy dzieciom normalnie \u017cy\u0107\" vs \"Nie chc\u0119 bra\u0107 L4 z \u017cenuj\u0105cej wyp\u0142aty\"", "date_published": "2022-09-15 11:13:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0bymrt-szkola-covid-dzieci-shutterstock1746069476-4719641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    C\u00f3rka po rozpocz\u0119ciu roku szkolnego dosta\u0142a dreszczy, test wykaza\u0142, \u017ce to covid. A dzie\u0144 wcze\u015bniej robi\u0142a sobie zdj\u0119cie z naszym prezydentem Andrzejem Dud\u0105, rozmawia\u0142a z aktorami na evencie promuj\u0105cym czytelnictwo. Choruje ju\u017c p\u00f3\u0142 klasy. Czy szko\u0142\u0119 to interesuje? Nie. Nic ju\u017c nie trzeba zg\u0142asza\u0107 - alarmuje Agnieszka, mama 12-latki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/irene-papas-nie-zyje-gwiazda-greckiego-kina-miala-96-lat-6114204?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Irene Papas. Gwiazda greckiego kina mia\u0142a 96 lat", "date_published": "2022-09-15 10:57:15+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Irene Papas. Gwiazda greckiego kina mia\u0142a 96 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w4ttrs-24-letnia-irene-papas-w-londynie-6114039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142a s\u0142ynna grecka aktorka i piosenkarka Irene Papas. Mia\u0142a 96 lat. Artystka zyska\u0142a mi\u0119dzynarodow\u0105 s\u0142aw\u0119 wyst\u0119pami w \"Greku Zorbie\" i \"Dzia\u0142ach Navarony\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/frombork-dwoch-mezczyzn-ucieklo-ze-szpitala-psychiatrycznego-przebywali-na-mocy-decyzji-sadu-6114088?source=rss", "title": "Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani uciekli ze szpitala psychiatrycznego we Fromborku", "date_published": "2022-09-15 10:53:01+00:00", "description": "<img alt=\"Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani uciekli ze szpitala psychiatrycznego we Fromborku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nim6to-frombork-dwoch-mezczyzn-ucieklo-ze-szpitala-psychiatrycznego-6114071/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch pacjent\u00f3w uciek\u0142o w \u015brod\u0119 (14 wrze\u015bnia) ze szpitala psychiatrycznego we Fromborku (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie). Policja potwierdza, \u017ce m\u0119\u017cczy\u017ani do tej pory nie wr\u00f3cili do plac\u00f3wki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-sad-uznal-pushbacki-wobec-trzech-irakijczykow-za-podjete-z-naruszeniem-prawa-6114159?source=rss", "title": "S\u0105d uzna\u0142 \"pushbacki\" wobec trzech Irakijczyk\u00f3w za podj\u0119te z naruszeniem prawa", "date_published": "2022-09-15 10:48:20+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d uzna\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tt5zwe-wzdluz-granicy-z-bialorusia-na-terenie-wojewodztwa-podlaskiego-stoi-juz-stalowy-plot-prace-trwaja-jeszcze-na-odcinku-okolo-jednego-kilometra-5844021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Bia\u0142ymstoku uzna\u0142, \u017ce Stra\u017c Graniczna, kt\u00f3ra we wrze\u015bniu zesz\u0142ego roku zawr\u00f3ci\u0142a do granicy z Bia\u0142orusi\u0105 trzech Irakijczyk\u00f3w zrobi\u0142a to z\u00a0naruszeniem prawa, bo na podstawie wadliwie wydanego rozporz\u0105dzenia. Skar"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-zychlin-nieznany-sprawca-podcina-i-wyrywa-lotki-bocianom-wycienczone-ptaki-chodza-po-okolicznych-polach-i-drogach-sprawa-zajmuje-sie-policja-6114049?source=rss", "title": "Kto\u015b podci\u0105\u0142 i wyrwa\u0142 lotki bocianom. \"To czyste, \u015bwiadome zn\u0119canie si\u0119, pozbawianie ich wolno\u015bci\"", "date_published": "2022-09-15 10:33:26+00:00", "description": "<img alt=\"Kto\u015b podci\u0105\u0142 i wyrwa\u0142 lotki bocianom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q4o8xb-ktos-podcina-i-wyrywa-lotki-bocianom-6114038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kutna i Regionalna Dyrekcja Ochrony \u015arodowiska w \u0141odzi zajmuj\u0105 si\u0119 spraw\u0105 bocian\u00f3w, kt\u00f3rym nieznany sprawca podci\u0105\u0142 lotki. Wycie\u0144czone ptaki, chodzi\u0142y po polach i drogach w pobli\u017cu tej samej miejscowo\u015bci i mia\u0142y tak samo uszkodzone skrzyd\u0142a. - To czyste, \u015bwiadome zn\u0119canie si\u0119 nad ptakiem, kt\u00f3remu zabieramy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/doda-wygrywa-przed-europejskim-trybunalem-praw-czlowieka-w-sprawie-naprutych-winem-autorow-biblii-6114047?source=rss", "title": "Doda wygrywa przed Europejskim Trybuna\u0142em Praw Cz\u0142owieka. Chodzi o s\u0142owa o \"naprutych winem\"", "date_published": "2022-09-15 10:32:59+00:00", "description": "<img alt=\"Doda wygrywa przed Europejskim Trybuna\u0142em Praw Cz\u0142owieka. Chodzi o s\u0142owa o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4k5now-dorota-doda-rabczewska-6114069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dorota \"Doda\" Rabczewska wygra\u0142a przez Europejskim Trybuna\u0142em Praw Cz\u0142owieka spraw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 wyroku skazuj\u0105cego artystk\u0119 za obraz\u0119 uczu\u0107 religijnych - poinformowa\u0142a w czwartek mecenas Sylwia Gregorczyk-Abram. ETPCz dopatrzy\u0142 si\u0119 naruszenia artyku\u0142u 10. Europejskiej konwencji praw cz\u0142owieka. Spra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/raport-podkomisji-antoniego-macierewicza-czego-w-nim-nie-ujawniono-autor-reportazu-piotr-swierczek-tlumaczy-6113971?source=rss", "title": "Czego brakuje w raporcie podkomisji Macierewicza? Autor reporta\u017cu t\u0142umaczy", "date_published": "2022-09-15 10:20:44+00:00", "description": "<img alt=\"Czego brakuje w raporcie podkomisji Macierewicza? Autor reporta\u017cu t\u0142umaczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vjm22d-antoni-macierewicz-w-sejmie-6114020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antoni Macierewicz nie pokaza\u0142 wszystkich film\u00f3w ze swoich eksperyment\u00f3w. Nie pokaza\u0142 zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re nie by\u0142y mu na r\u0119k\u0119 - m\u00f3wi\u0142 reporter \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotr \u015awierczek, kt\u00f3ry ujawni\u0142 nieopublikowane materia\u0142y z prac podkomisji smole\u0144skiej. Dziennikarz zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na nieumieszcze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-korona-na-trumnie-krolowej-ma-wyjatkowa-historie-i-wartosc-6113725?source=rss", "title": "Znalaz\u0142o si\u0119 na niej trzy tysi\u0105ce klejnot\u00f3w, ma niezwyk\u0142\u0105 histori\u0119, ale budzi te\u017c kontrowersje. \"Prawie nierealna\"", "date_published": "2022-09-15 10:10:31+00:00", "description": "<img alt=\"Znalaz\u0142o si\u0119 na niej trzy tysi\u0105ce klejnot\u00f3w, ma niezwyk\u0142\u0105 histori\u0119, ale budzi te\u017c kontrowersje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ir424-brytyjska-korona-panstwowa-na-trumnie-elzbiety-ii-6112281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Umieszczona na trumnie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II brytyjska korona pa\u0144stwowa mieni si\u0119 blaskiem tysi\u0119cy kamieni szlachetnych. Symbol \"majestatu i suwerenno\u015bci\" wzbudza zachwyt, ale i kontrowersje, ze wzgl\u0119du na pochodzenie poszczeg\u00f3lnych jej element\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczepionka-na-koronawirusa-wariant-omikron-nowe-szczepionki-w-polsce-6114036?source=rss", "title": "Ile nowych szczepionek w Polsce we wrze\u015bniu? Minister zdrowia odpowiada", "date_published": "2022-09-15 10:01:08+00:00", "description": "<img alt=\"Ile nowych szczepionek w Polsce we wrze\u015bniu? Minister zdrowia odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrl61z-szczepionka-na-koronawirusa-usa-6092443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowych szczepionek ukierunkowanych na wariant omikron b\u0119dzie w Polsce we wrze\u015bniu ju\u017c cztery miliony -  Na wrzesie\u0144 mamy zagwarantowane 4 mln szczepionek przeciwko COVID-19, ukierunkowanej na wariant omikron. Mniej wi\u0119cej po\u0142owa od firmy Pfizer i po\u0142owa \u2013 od Moderny \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bielany/warszawa-kobieta-byla-pijana-kierowala-samochod-posiadajac-dozywotni-zakaz-prowadzenia-pojazdow-6113915?source=rss", "title": "Mia\u0142a zakaz prowadzenia, jecha\u0142a pijana", "date_published": "2022-09-15 09:58:51+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a zakaz prowadzenia, jecha\u0142a pijana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-twpvks-kobieta-zatrzymana-przez-policjantow-6113981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bielan zatrzymali podejrzan\u0105 o kierowanie samochodem w stanie nietrze\u017awo\u015bci. Alkomat mia\u0142 wykaza\u0107 ponad 1,5 promila, a 31-latka by\u0142a poszukiwana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczepienia-przeciw-covid-19-od-kiedy-czwarta-dawka-szczepionki-minister-zdrowia-adam-niedzielski-podal-termin-6113972?source=rss", "title": "Szczepienia przeciw COVID-19. Niedzielski: od pi\u0105tku czwarta dawka dla wszystkich powy\u017cej 12. roku \u017cycia", "date_published": "2022-09-15 09:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szczepienia przeciw COVID-19. Niedzielski: od pi\u0105tku czwarta dawka dla wszystkich powy\u017cej 12. roku \u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cg9uj5-minister-zdrowia-adam-niedzielski-6114194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z czwartku na pi\u0105tek w systemie pojawiaj\u0105 si\u0119 skierowania na szczepienie - poinformowa\u0142 szef resortu zdrowia Adam Niedzielski. Jak doda\u0142, druga dawka przypominaj\u0105ca, czyli czwarta dawka dla wszystkich os\u00f3b powy\u017cej dwunastego roku \u017cycia, kt\u00f3re przesz\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-dane-gus-za-sierpien-2022-drozyzna-uderza-w-najbiedniejszych-wyglada-to-bardzo-zle-6113921?source=rss", "title": "Dro\u017cyzna uderza w najbiedniejszych. \"Wygl\u0105da to bardzo \u017ale\"", "date_published": "2022-09-15 09:50:03+00:00", "description": "<img alt=\"Dro\u017cyzna uderza w najbiedniejszych. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5m6vuf-sklep-zakupy-4229651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u017cemy zrezygnowa\u0107 oczywi\u015bcie z paliwa, kt\u00f3re podro\u017ca\u0142o, ale nie mo\u017cemy zrezygnowa\u0107 z \u017cywno\u015bci, energii i gazu - powiedzia\u0142a na antenie TVN24 Ma\u0142gorzata Starczewska-Krzysztoszek, ekonomistka z Uniwersytetu Warszawskiego, odnosz\u0105c si\u0119 do najnowszych danych o inflacji. Jej zdaniem w najgorszej sytuacji s\u0105 najbiedniejsze gospodarstwa domowe"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/ostatniej-nocy-z-nieba-zniknal-uran-6113957?source=rss", "title": "Ostatniej nocy z nieba \"znikn\u0105\u0142\" Uran", "date_published": "2022-09-15 09:49:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatniej nocy z nieba \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6rl7n8-uran-zdjecie-wykonane-przez-sonde-voyager-2-5680673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy ze \u015brody na czwartek mieli\u015bmy do czynienia z fascynuj\u0105cym zjawiskiem. Uran - sz\u00f3sta planeta Uk\u0142adu S\u0142onecznego - przesta\u0142 by\u0107 widoczny na nocnym niebie. A to za spraw\u0105 Ksi\u0119\u017cyca."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wojna-w-ukrainie-na-froncie-w-donbasie-zginal-tancerz-baletowy-oleksandr-szapowalow-6113999?source=rss", "title": "Baletmistrz O\u0142eksandr Szapowa\u0142ow zgin\u0105\u0142 w ostrzale mo\u017adzierzowym wroga", "date_published": "2022-09-15 09:47:11+00:00", "description": "<img alt=\"Baletmistrz O\u0142eksandr Szapowa\u0142ow zgin\u0105\u0142 w ostrzale mo\u017adzierzowym wroga\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9j9735-na-froncie-w-ukrainie-zginal-ceniony-ukrainski-tancerz-baletowy-oleksandr-szapowalow-6114008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na froncie w Ukrainie zgin\u0105\u0142 ceniony ukrai\u0144ski tancerz baletowy O\u0142eksandr Szapowa\u0142ow, kt\u00f3ry \"zamieni\u0142 swoje baletki na bro\u0144\" - donosi ameryka\u0144ski dziennik \"New York Times\". Informacj\u0119 o \u015bmierci 47-letniego tancerza potwierdzi\u0142y tak\u017ce ukrai\u0144"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/radymno-podkarpacie-smierc-podczas-interwencji-policji-prokuratura-o-przyczynie-smierci-i-dzialaniach-policjantow-6113905?source=rss", "title": "\u015amier\u0107 42-latka po policyjnej interwencji. Prokuratura o wynikach sekcji", "date_published": "2022-09-15 09:46:13+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 42-latka po policyjnej interwencji. Prokuratura o wynikach sekcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-odr370-42-latek-mial-sie-poklocic-z-siostra-6109309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas policyjnej interwencji. Wed\u0142ug opinii bieg\u0142ego, policjanci stosowali chwyt przez nieco ponad 70 sekund. To - jego zdaniem - kr\u00f3tki czas. - Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce do zgonu przyczyni\u0142y si\u0119 inne czynniki, o kt\u00f3rych na razie nie wiemy - powiedzia\u0142a p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/popowo-parcele-podpalil-kilka-domkow-letniskowych-ukrywal-sie-na-swojej-dzialce-w-tej-samej-wsi-6113939?source=rss", "title": "Nie sko\u0144czyli gasi\u0107 jednego domku, z s\u0105siedniego ju\u017c wydobywa\u0142 si\u0119 dym", "date_published": "2022-09-15 09:41:32+00:00", "description": "<img alt=\"Nie sko\u0144czyli gasi\u0107 jednego domku, z s\u0105siedniego ju\u017c wydobywa\u0142 si\u0119 dym \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9tq08h-do-podpalen-domkow-letniskowych-doszlo-w-miejscowosci-popowo-parcele-6113978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z powiatu wyszkowskiego zatrzymali 32-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o podpalenie kilku domk\u00f3w letniskowych i pustostan\u00f3w. Straty wynios\u0142y ponad 140 tysi\u0119cy z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-podkomisja-ukrywala-dowody-antoni-macierewicz-pytany-przez-reportera-tvn24-6113852?source=rss", "title": "Gdzie jest ca\u0142y raport NIAR? Macierewicz: ja m\u00f3wi\u0119, jak wygl\u0105da to, co powinno by\u0107 opublikowane", "date_published": "2022-09-15 09:34:22+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest ca\u0142y raport NIAR? Macierewicz: ja m\u00f3wi\u0119, jak wygl\u0105da to, co powinno by\u0107 opublikowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fjd7n3-15-1000-s1-cl-0003-6113968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporter TVN24 na korytarzu sejmowym zapyta\u0142 Antoniego Macierewicza o ukrywany przez jego podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105 raport ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w z NIAR. - Ja m\u00f3wi\u0119 panu jak wygl\u0105da naprawd\u0119 to, co powinno by\u0107 opublikowane - powiedzia\u0142 Macierewicz. - Pan minister powiedzia\u0142 wprost: to"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/francja-pozary-ewakuacja-ponad-tysiac-strazakow-walczylo-z-pozarem-w-winiarskim-regionie-6113787?source=rss", "title": "Kolejny po\u017car w \u017byrondzie. \"To straszne, kiedy widzisz, jak to wszystko idzie z dymem\"", "date_published": "2022-09-15 09:28:10+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny po\u017car w \u017byrondzie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0cezw8-pozar-w-poludniowo-zachodniej-francji-6113819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szalej\u0105cy od poniedzia\u0142ku po\u017car poch\u0142on\u0105\u0142 ponad 3700 hektar\u00f3w ziemi w winiarskim regionie M\u00e9doc w po\u0142udniowo-zachodniej Francji. \u017bywio\u0142 zosta\u0142 opanowany - poinformowa\u0142y w czwartek lokalne w\u0142adze. Ewakuowano \u0142\u0105cznie 1840 os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-pogrzeb-w-poniedzialek-ceny-hoteli-i-biletow-lotniczych-wystrzelily-6113705?source=rss", "title": "Ceny bilet\u00f3w lotniczych i hoteli wystrzeli\u0142y przed pogrzebem El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-15 09:27:39+00:00", "description": "<img alt=\"Ceny bilet\u00f3w lotniczych i hoteli wystrzeli\u0142y przed pogrzebem El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dudx7s-mid-epa10184697-6113977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed zaplanowanym na poniedzia\u0142ek pogrzebem brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II ceny bilet\u00f3w lotniczych i hoteli w Londynie wystrzeli\u0142y \u2013 poinformowa\u0142 dziennik \"Daily Mail\".  W niekt\u00f3rych przypadkach trzeba zap\u0142aci\u0107 nawet sze\u015bciokrotnie wi\u0119cej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lukow-13-i-15-latek-zostali-porazeni-pradem-pomagali-mamie-przy-wycince-drzewa-6113884?source=rss", "title": "Ch\u0142opcy pomagali mamie przy wycince drzewa, zostali pora\u017ceni pr\u0105dem", "date_published": "2022-09-15 09:25:51+00:00", "description": "<img alt=\"Ch\u0142opcy pomagali mamie przy wycince drzewa, zostali pora\u017ceni pr\u0105dem\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gl11iv-chlopcy-doznali-powierzchownych-poparzen-dloni-trafili-do-szitala-zdjecie-ilustacyjne-6113949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednej z posesji w \u0141ukowie (Lubelskie) dw\u00f3ch nastoletnich ch\u0142opc\u00f3w zosta\u0142o pora\u017conych pr\u0105dem. Pomagali mamie przy wycince drzewa, kt\u00f3re upad\u0142o na lini\u0119 energetyczn\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-grupy-wagnera-jewgienij-prigozyn-osobiscie-rekrutuje-wiezniow-do-walki-przeciw-ukrainie-6113431?source=rss", "title": "Nagranie: szef Grupy Wagnera osobi\u015bcie rekrutuje wi\u0119\u017ani\u00f3w na wojn\u0119 na Ukrainie. Obiecuje im u\u0142askawienie", "date_published": "2022-09-15 09:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nagranie: szef Grupy Wagnera osobi\u015bcie rekrutuje wi\u0119\u017ani\u00f3w na wojn\u0119 na Ukrainie. Obiecuje im u\u0142askawienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqfwl7-domniemana-rekrutacja-osadzonych-przez-szefa-grupy-wagnera-6113863/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jewgienij Prigo\u017cyn, szef Grupy Wagnera i bliski wsp\u00f3\u0142pracownik prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina, osobi\u015bcie werbowa\u0142 wi\u0119\u017ani\u00f3w na wojn\u0119 w Ukrainie - przekaza\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW), potwierdzaj\u0105c wcze\u015bniejsze doniesienia m"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrowy-tuszowskie-81-latek-zgubil-sie-podczas-grzybobrania-6113886?source=rss", "title": "Poszed\u0142 na grzyby i zagin\u0105\u0142. Ca\u0142\u0105 noc szukali go bliscy, stra\u017cacy, ratownicy z psami i policjanci", "date_published": "2022-09-15 09:00:17+00:00", "description": "<img alt=\"Poszed\u0142 na grzyby i zagin\u0105\u0142. Ca\u0142\u0105 noc szukali go bliscy, stra\u017cacy, ratownicy z psami i policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-iju7lp-mezczyzny-szukali-policjanci-a-takze-strazacy-i-ratownicy-storat-z-psami-6113891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec gminy Cmolas (woj. podkarpackie) wyszed\u0142 do lasu na grzybobranie. Oko\u0142o p\u00f3\u0142nocy jego kuzynka zg\u0142osi\u0142a zagini\u0119cie 81-latka. M\u0119\u017cczyzny szukali policjanci, a tak\u017ce stra\u017cacy i ratownicy STORAT z psami. M\u0119\u017cczyzna odnalaz\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-co-ze-spadkiem-po-elzbiecie-ii-czy-krol-karol-iii-musi-zaplacic-podatek-6113810?source=rss", "title": "Karol\u00a0III nie musi p\u0142aci\u0107 podatku spadkowego po \u015bmierci El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-15 08:57:35+00:00", "description": "<img alt=\"Karol\u00a0III nie musi p\u0142aci\u0107 podatku spadkowego po \u015bmierci El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-qxnurt-mid-epa10183790-6113912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy brytyjski monarcha Karol III nie b\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 podatku spadkowego po \u015bmierci swej matki kr\u00f3lowej El\u017cbiety II - tak wynika z postanowie\u0144 przyj\u0119tych blisko 30 lat temu. Kwesti\u0105 spadku zainteresowa\u0142y si\u0119 niekt\u00f3re brytyjskie media."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/baranow-13-latka-zostala-ukaszona-przez-osy-helikopter-zabral-ja-do-szpitala-6113822?source=rss", "title": "Osy w szkole u\u017c\u0105dli\u0142y dwie uczennice. Na boisku l\u0105dowa\u0142 helikopter Lotniczego Pogotowia Ratunkowego", "date_published": "2022-09-15 08:56:30+00:00", "description": "<img alt=\"Osy w szkole u\u017c\u0105dli\u0142y dwie uczennice. Na boisku l\u0105dowa\u0142 helikopter Lotniczego Pogotowia Ratunkowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x0rlur-na-szkolnym-boisku-ladowal-smiglowiec-6113827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szkole podstawowej w Baranowie (Lubelskie) osy u\u017c\u0105dli\u0142y dwie 13-letnie uczennice. Jedna z nich straci\u0142a przytomno\u015b\u0107. Prawdopodobnie by\u0142a uczulona. \u015amig\u0142owiec przetransportowa\u0142 j\u0105 do szpitala. Jak informuje dyrekcja szko\u0142y, dziewczynka wraca do zdrowia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/borowce-jacek-jaworek-zamordowal-troje-ludzi-i-zniknal-bez-sladu-jak-to-sie-moglo-stac-6113893?source=rss", "title": "\"Jacek Jaworek zamordowa\u0142 troje ludzi i znikn\u0105\u0142 bez \u015bladu. Jak to si\u0119 mog\u0142o sta\u0107?\"", "date_published": "2022-09-15 08:50:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xq5bxc-mozliwy-wyglad-jacka-jaworka-5762550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jacek Jaworek znikn\u0105\u0142 po tym, jak od strza\u0142\u00f3w z broni palnej zgin\u0119li jego brat, bratowa i ich syn. Mieszka\u0142 z nimi we wsi Borowce, odci\u0119tej od \u015bwiata bagnistymi lasami. Nie wzi\u0105\u0142 samochodu, dokument\u00f3w, pieni\u0119dzy i lek\u00f3w. Jest podejrzany o t\u0119 zbrodni\u0119 i od ponad roku poszukiwany na ca\u0142ym \u015bwiecie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/bron-atomowa-zgubione-bomby-chrome-dome-szalenczy-program-zimnej-wojny-6111267?source=rss", "title": "Zgubione bomby atomowe, kt\u00f3rych nigdy nie odnaleziono. Szale\u0144czy program zimnej wojny", "date_published": "2022-09-15 08:48:25+00:00", "description": "<img alt=\"Zgubione bomby atomowe, kt\u00f3rych nigdy nie odnaleziono. Szale\u0144czy program zimnej wojny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ovpzik-amerykanska-bomba-atomowa-6113583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dok\u0142adnie 64 lata temu rozpocz\u0119to jeden z najbardziej szalonych program\u00f3w zimnej wojny - sta\u0142e, ca\u0142odobowe utrzymywanie w powietrzu bombowc\u00f3w z gotowymi do u\u017cycia bombami atomowymi na pok\u0142adzie. Program mia\u0142 by\u0107 gwarantem bezpiecze\u0144stwa USA, lecz jednocze\u015bnie doprowadzi\u0142 do licznych "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/wlochy-wybory-parlamentarne-giorgia-meloni-prawdopodobnie-zostanie-pierwsza-kobieta-na-stanowisku-premiera-6106181?source=rss", "title": "\"Maj\u0105 bardzo wielk\u0105 ochot\u0119 zag\u0142osowa\u0107 na 'dobr\u0105 zmian\u0119'\". Meloni m\u00f3wi o \"lobby LGBT\" i budowaniu mur\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 08:45:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ou2to2-od-lewej-silvio-berlusconi-giorgia-meloni-i-matteo-salvini-6110084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oski wyborca potrzebuje kogo\u015b, kto powie: damy rad\u0119, my wasze problemy rozwi\u0105\u017cemy bezbole\u015bnie, bo one wynikaj\u0105 po prostu z szale\u0144stwa i z\u0142odziejstwa lewackich eurokrat\u00f3w - ocenia italianista Piotr Podemski. I to s\u0142yszy. Od Giorgii Meloni. T\u0119 s\u0142yn\u0105c\u0105 z przem\u00f3wie\u0144, po kt\u00f3rych schodzi ze sceny zachrypni\u0119ta, 45-letni\u0105 rzymiank\u0119 dzieli k"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-wolodymyr-zelenski-i-aktor-benedict-cumberbatch-rozmawiali-zdalnie-6113831?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z aktorem Benedictem Cumberbatchem", "date_published": "2022-09-15 08:34:16+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z aktorem Benedictem Cumberbatchem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bggd5e-prezydent-wolodymyr-zelenski-rozmawial-z-aktorem-benedictem-cumberbatchem-6113824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 z brytyjskim aktorem Benedictem Cumberbatchem. \"Takie znane osoby pomagaj\u0105 nam dotrze\u0107 do narod\u00f3w tych kraj\u00f3w, kt\u00f3rych w\u0142adze nie wspieraj\u0105 Ukrainy\" - stwierdzi\u0142 we wpisie na Facebooku, do kt\u00f3re"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/elzbieta-ii-nie-zyje-stulatek-otrzymal-jeden-z-ostatnich-listow-od-krolowej-6113613?source=rss", "title": "Stulatek otrzyma\u0142 jeden z ostatnich list\u00f3w od El\u017cbiety II. Dotar\u0142 cztery dni po jej \u015bmierci", "date_published": "2022-09-15 08:29:38+00:00", "description": "<img alt=\"Stulatek otrzyma\u0142 jeden z ostatnich list\u00f3w od El\u017cbiety II. Dotar\u0142 cztery dni po jej \u015bmierci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0qawax-neville-tonkin-w-poniedzialek-skonczyl-100-lat-6113649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Nie czuj\u0119 si\u0119 jak staruszek, chc\u0119 wyj\u015b\u0107 z domu i zagra\u0107 w krykieta lub pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105 - m\u00f3wi Neville Tonkin, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek sko\u0144czy\u0142 sto lat. Z tej okazji otrzyma\u0142 od kr\u00f3lowej El\u017cbiety II list gratulacyjny, podpisany tu\u017c przed jej \u015bmierci\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-skazany-za-zabojstwo-bylej-dziewczyny-moze-wyjsc-na-wolnosc-prokuratorzy-zlozyli-wniosek-do-sadu-6113453?source=rss", "title": "Skazany za zab\u00f3jstwo by\u0142ej dziewczyny mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107. Prokuratorzy z\u0142o\u017cyli wniosek do s\u0105du", "date_published": "2022-09-15 08:27:10+00:00", "description": "<img alt=\"Skazany za zab\u00f3jstwo by\u0142ej dziewczyny mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107. Prokuratorzy z\u0142o\u017cyli wniosek do s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5c161a-42-letni-adnan-syed-zawsze-utrzymywal-ze-nie-ma-zwiazku-z-zabojstwem-bylej-dziewczyny-6113452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratorzy z Baltimore zwr\u00f3cili si\u0119 do s\u0105du o umorzenie wyroku skazuj\u0105cego z 2000 roku, w kt\u00f3rym m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 uznany za winnego zabicia swojej by\u0142ej dziewczyny. Sprawa ta zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 Amerykan\u00f3w, gdy w po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-iv-marsz-rownosci-odwolany-to-bylo-nasze-marzenie-by-powrocic-po-dwoch-latach-6113772?source=rss", "title": "\"Nie jest mo\u017cliwe, by przemarsz mo\u017cna by\u0142o uzna\u0107 za bezpieczny\". Odwo\u0142ali Marsz R\u00f3wno\u015bci", "date_published": "2022-09-15 08:23:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5d3a7-torun-iv-marsz-rownosci-zostal-odwolany-6113761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IV Marsz R\u00f3wno\u015bci, kt\u00f3ry w najbli\u017csz\u0105 sobot\u0119 (17 wrze\u015bnia) mia\u0142 przej\u015b\u0107 ulicami Torunia (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie), nie odb\u0119dzie si\u0119. \"Nie jest to mo\u017cliwe, a przynajmniej nie w takim stopniu, aby przemarsz mo\u017cna by\u0142o uzna\u0107 za bezpieczny i w pe\u0142ni zorganizowany\" - wyja\u015bniaj\u0105 organizatorzy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodzkie-58-letnia-rowerzystka-zginela-potracona-przez-samochod-osobowy-jak-przekazala-policja-kobieta-nie-zachowala-nalezytej-ostroznosci-i-nie-ustapila-pierwszenstwa-przejazdu-6113798?source=rss", "title": "\u015amiertelne potr\u0105cenie rowerzystki", "date_published": "2022-09-15 08:20:28+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelne potr\u0105cenie rowerzystki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-83t9px-potracenie-rowerzystki-pod-belchatowem-6113614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmiertelnego potr\u0105cenia rowerzystki na drodze krajowej numer 74 pod Be\u0142chatowem (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). - Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce 58-letnia rowerzystka nie zachowa\u0142a nale\u017cytej ostro\u017cno\u015bci podczas skr\u0119tu i nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa przejazdu. Kobieta mimo reani"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/katastrofa-lotu-yemenia-626-sad-we-francji-wydal-wyrok-6112645?source=rss", "title": "Zgin\u0119\u0142y 152 osoby, s\u0105d zdecydowa\u0142 w sprawie przeciwko linii lotniczej", "date_published": "2022-09-15 08:16:18+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0119\u0142y 152 osoby, s\u0105d zdecydowa\u0142 w sprawie przeciwko linii lotniczej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-16rk31-airbus-a330-yemenia-airways-laduje-na-lotnisku-w-sanie-zdjecie-z-22-sierpnia-2022-roku-6112624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Linie Yemenia Airways zosta\u0142y uznane za winne nieumy\u015blnego zab\u00f3jstwa i ukarane grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 225 tysi\u0119cy euro. Chodzi o katastrof\u0119 ich samolotu na Oceanie Indyjskim w 2009 roku. Zgin\u0119\u0142y wtedy 152 osoby, uratowa\u0142a si\u0119 jedna, czternast"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/sara-james-po-finale-americas-got-talent-jej-pierwsza-reakcja-6113686?source=rss", "title": "Sara James po finale \"America's Got Talent\". Jej pierwsza reakcja", "date_published": "2022-09-15 08:09:12+00:00", "description": "<img alt=\"Sara James po finale \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2x3sv-sara-james-w-finale-americas-got-talent-6113651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 Sara James nie wesz\u0142a do najlepszej pi\u0105tki \"America's Got Talent\", \u015bwietnie oceniane przez jury i widz\u00f3w wyst\u0119py w 17. edycji show, zako\u0144czone awansem do \u015bcis\u0142ego fina\u0142u, by\u0142y sukcesem samym w sobie. 14-letnia wokalistka, tu\u017c po zako\u0144czeniu programu, podzi\u0119kowa\u0142a fanom."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/rynia-chca-zbudowac-parking-na-terenie-ogrodkow-dzialkowych-inwestycja-warszawy-6103357?source=rss", "title": "Warszawa buduje nowy parking w... Ryni", "date_published": "2022-09-15 08:03:10+00:00", "description": "<img alt=\"Warszawa buduje nowy parking w... Ryni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eb4tle-teren-na-ktorym-ma-powstac-parking-6103288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto sto\u0142eczne Warszawa z\u0142o\u017cy\u0142o wniosek do G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Nadzoru Budowlanego o pozwolenie na budow\u0119 parkingu na terenie rodzinnych ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych. Nie by\u0142o w tym nic dziwnego, gdyby nie fakt, \u017ce chodzi o dzia\u0142ki... 30 kilometr\u00f3w od Warszawy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-w-sierpniu-dane-gus-6113559?source=rss", "title": "Wysoka inflacja w Polsce. Znamy najnowsze dane", "date_published": "2022-09-15 08:02:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wysoka inflacja w Polsce. Znamy najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Polsce w sierpniu wynios\u0142a 16,1 procent - wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (GUS). \"S\u0142ynny cukier\" tylko w ci\u0105gu jednego miesi\u0105ca podro\u017ca\u0142 o 41,3 procent - zauwa\u017cyli w komentarzu analitycy mBanku. W skali roku najbardziej podro\u017ca\u0142 opa\u0142 (o 157 procent), na co zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 ekonomista Rafa\u0142 Mundry."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-ztm-zapowiada-podwyzki-cen-biletow-w-komunikacji-miejskiej-powody-inflacja-i-rosnaca-cena-paliwa-6113620?source=rss", "title": "Ceny bilet\u00f3w mog\u0105 by\u0107 wy\u017csze, a kurs\u00f3w mniej", "date_published": "2022-09-15 07:54:45+00:00", "description": "<img alt=\"Ceny bilet\u00f3w mog\u0105 by\u0107 wy\u017csze, a kurs\u00f3w mniej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pv04ra-autobus-komunikacja-miejska-kielce-6113615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja i wzrost cen paliw - to powody wzrostu koszt\u00f3w funkcjonowania kieleckiej komunikacji miejskiej. Miasto zap\u0142aci w tym roku za obs\u0142ug\u0119 taboru o oko\u0142o 10 milion\u00f3w z\u0142otych wi\u0119cej ni\u017c zak\u0142adali urz\u0119dnicy. ZTM rozwa\u017ca podwy\u017ck\u0119 cen bilet\u00f3w i zmniejszenie liczby kurs\u00f3w autobus\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-uciekaja-z-obwodu-charkowskiego-brytyjski-resort-obrony-porzucaja-wartosciowy-sprzet-wojskowy-6113731?source=rss", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 z obwodu charkowskiego. Brytyjski resort obrony: porzucaj\u0105 warto\u015bciowy sprz\u0119t wojskowy", "date_published": "2022-09-15 07:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 z obwodu charkowskiego. Brytyjski resort obrony: porzucaj\u0105 warto\u015bciowy sprz\u0119t wojskowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z7p8ja-porzucony-rosyjski-sprzet-wojskowy-w-izium-6109527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie oddzia\u0142y prowadz\u0105 dzia\u0142ania ofensywne we wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. Jak poda\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW), rosyjskie wojska, urz\u0119dnicy i kolaboranci uciekaj\u0105 z wyzwolonej przez Ukrai\u0144c\u00f3w cz\u0119\u015bci obwodu charkowskiego. Brytyj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/placa-minimalna-2023-rzecznik-msp-adam-abramowicz-komentuje-6113609?source=rss", "title": "Rz\u0105d decyduje, przedsi\u0119biorca zap\u0142aci. \"Plus\u00f3w ja du\u017co tutaj nie widz\u0119\"", "date_published": "2022-09-15 07:43:17+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d decyduje, przedsi\u0119biorca zap\u0142aci. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-6c9tgc-portfel-4776325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niekt\u00f3rzy przedsi\u0119biorcy nie mog\u0105 pozwoli\u0107 sobie, \u017ceby p\u0142aci\u0107 wi\u0119cej. Inaczej nie sprzedadz\u0105 swojego produktu, swojej us\u0142ugi - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 rzecznik ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w Adam Abramowicz, odnosz\u0105c si\u0119 do zaproponowanej przez rz\u0105d wysoko\u015bci p\u0142acy minimalnej w 2023 roku. Jego zdaniem nadmierny wzrost najni\u017cszej kra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-21-latek-odpowie-za-ostrzelanie-przystanku-z-pistoletu-gazowego-6113658?source=rss", "title": "\"Urz\u0105dzili sobie nocne strzelanie\". 21-latek odpowie za uszkodzenie wiaty", "date_published": "2022-09-15 07:35:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-c3fcb8-strzal-z-pistoletu-gazowego-uszkodzil-wiate-6113668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kielc zatrzymali dw\u00f3ch mieszka\u0144c\u00f3w miasta w zwi\u0105zku z uszkodzeniem wiaty przystankowej. 19-latek po przes\u0142uchaniu zosta\u0142 zwolniony do domu, a 21-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut niszczenia mienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodzkie-zablokowany-przejazd-lacznica-s8-i-a1-samochod-ciezarowy-wpadl-w-poslizg-uderzyl-w-bariery-i-stanal-w-poprzek-drogi-6113726?source=rss", "title": "Zablokowany przejazd \u0142\u0105cznic\u0105 S8 i A1. Ci\u0119\u017car\u00f3wka wpad\u0142a w po\u015blizg, uderzy\u0142a w bariery i stan\u0119\u0142a w poprzek drogi", "date_published": "2022-09-15 07:32:05+00:00", "description": "<img alt=\"Zablokowany przejazd \u0142\u0105cznic\u0105 S8 i A1. Ci\u0119\u017car\u00f3wka wpad\u0142a w po\u015blizg, uderzy\u0142a w bariery i stan\u0119\u0142a w poprzek drogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o1621p-utrudnienia-na-s8-z-a1-6113707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia na drodze ekspresowej S8 i autostradzie A1 pod \u0141odzi\u0105. Na w\u0119\u017ale \u0141\u00f3d\u017a Po\u0142udnie, zablokowana jest \u0142\u0105cznica na kierunku Wroc\u0142aw - Gda\u0144sk. Jak informuje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad - samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy wpad\u0142 w po\u015blizg, uderzy\u0142 w barie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-freeganka-wziela-z-kontenera-stojacego-na-sklepowej-rampie-jedzenie-dostala-mandat-za-kradziez-6112323?source=rss", "title": "Freeganka wzi\u0119\u0142a z kontenera stoj\u0105cego na sklepowej rampie jedzenie. Dosta\u0142a mandat za kradzie\u017c", "date_published": "2022-09-15 07:19:42+00:00", "description": "<img alt=\"Freeganka wzi\u0119\u0142a z kontenera stoj\u0105cego na sklepowej rampie jedzenie. Dosta\u0142a mandat za kradzie\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a6inly-ewelina-glowacka-jest-doktorantka-na-wydziale-polonistyki-uniwersytetu-w-bialymstoku-oraz-freeganka-6113566/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142ostocka freeganka Ewelina G\u0142owacka wyj\u0119\u0142a z kontenera stoj\u0105cego na rampie jednego ze sklep\u00f3w warzywa i owoce. Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 to awantur\u0105, bo gdy wsiad\u0142a do samochodu zaczepi\u0142 j\u0105 ochroniarz. Kobiet"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reportaz-sila-klamstwa-bedzie-pokazany-w-tvn-co-zataila-podkomisja-smolenska-antoniego-macierewicza-6113619?source=rss", "title": "Reporta\u017c \"Si\u0142a k\u0142amstwa\" zostanie wyemitowany na antenie TVN", "date_published": "2022-09-15 07:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Reporta\u017c \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26asbx-1209n370x-cnb-swierczek-sila-klamstwa-0003-6109605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017c Piotra \u015awierczka \"Si\u0142a k\u0142amstwa\", pokazuj\u0105cy ukrywane przez podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105 dowody dotycz\u0105ce katastrofy, b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 na antenie stacji TVN w niedziel\u0119 o godzinie 22.45."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/radziejow-samochod-stoczyl-sie-na-parkingu-na-inne-pojazdy-45-latka-nie-potrafila-wyjasnic-dlaczego-6113611?source=rss", "title": "Auto stoczy\u0142 si\u0119 z g\u00f3rki, uszkodzi\u0142o barierk\u0119 i zatrzyma\u0142o si\u0119 na pojazdach stoj\u0105cych ni\u017cej", "date_published": "2022-09-15 07:07:15+00:00", "description": "<img alt=\"Auto stoczy\u0142 si\u0119 z g\u00f3rki, uszkodzi\u0142o barierk\u0119 i zatrzyma\u0142o si\u0119 na pojazdach stoj\u0105cych ni\u017cej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3xad19-radziejow-samochod-stoczyl-sie-na-zaparkowane-pojazdy-6113603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do nietypowego zdarzenia dosz\u0142o w Radziejowie (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie). Nieprawid\u0142owo zabezpieczone auto staranowa\u0142o barierk\u0119 i zatrzyma\u0142o si\u0119 na stoj\u0105cych ni\u017cej samochodach. 45-letnia kieruj\u0105ca nie potrafi\u0142a wyja\u015bni\u0107, jak do tego dosz\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/bnp-paribas-ostrzezenie-przed-oszustami-6113488?source=rss", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017cy bank. \"Wy\u0142udzenie danych logowania", "date_published": "2022-09-15 07:05:37+00:00", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017cy bank. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cesw8x-komputer-laptop-5786682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oszu\u015bci wykorzystuj\u0105 logotyp BNP Paribas i podszywaj\u0105 si\u0119 pod bank - ostrzega CSIRT NASK. Celem kampanii phishingowej jest wy\u0142udzenie danych logowania do bankowo\u015bci internetowej. To kolejne takie oszustwo, do kt\u00f3rego dochodzi w ostatnim czasie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-samochod-wjechal-do-odry-przy-walach-chrobrego-6113626?source=rss", "title": "Szczecin. Samoch\u00f3d wjecha\u0142 do Odry przy Wa\u0142ach Chrobrego", "date_published": "2022-09-15 07:03:46+00:00", "description": "<img alt=\"Szczecin. Samoch\u00f3d wjecha\u0142 do Odry przy Wa\u0142ach Chrobrego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mq0jjc-do-odry-w-szczecinie-wjechal-samochod-6113646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Auto wjecha\u0142o do Odry w centrum Szczecina. Nurkowie zlokalizowali pojazd. Nie wiadomo, czy kto\u015b jest w \u015brodku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-samochod-wjechal-do-odry-przy-walach-chrobrego-nie-zyje-31-latka-6113626?source=rss", "title": "Szczecin. Samoch\u00f3d wjecha\u0142 do Odry przy Wa\u0142ach Chrobrego. Nie \u017cyje kobieta", "date_published": "2022-09-15 07:03:46+00:00", "description": "<img alt=\"Szczecin. Samoch\u00f3d wjecha\u0142 do Odry przy Wa\u0142ach Chrobrego. Nie \u017cyje kobieta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mq0jjc-do-odry-w-szczecinie-wjechal-samochod-6113646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Auto wjecha\u0142o do Odry w centrum Szczecina. Nurkowie zlokalizowali pojazd. Niestety, w \u015brodku odnaleziono cia\u0142o 31-letniej kobiety."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/palac-w-zatoniu-piec-tysiecy-zlotych-za-parkowanie-6113673?source=rss", "title": "Zostawi\u0142 auto na drodze przed pa\u0142acem i poszed\u0142 na spacer. Zap\u0142aci za to pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych", "date_published": "2022-09-15 07:01:30+00:00", "description": "<img alt=\"Zostawi\u0142 auto na drodze przed pa\u0142acem i poszed\u0142 na spacer. Zap\u0142aci za to pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4alldo-palac-w-zatoniu-6113754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zostawi\u0142 swoje auto na drodze \u00a0dojazdowej do pa\u0142acu w Zatoniu, mimo \u017ce mog\u0105 na ni\u0105 wje\u017cd\u017ca\u0107 jedynie pojazdy s\u0142u\u017cb ratunkowych. I s\u0142ono za to zap\u0142aci. Dosta\u0142 mandat na pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-dluga-kolejka-osob-do-palacu-westminsterskiego-gdzie-wystawiono-trumne-krolowej-6113612?source=rss", "title": "T\u0142umy na mo\u015bcie nad Tamiz\u0105. Chc\u0105 odda\u0107 ho\u0142d kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-15 06:58:58+00:00", "description": "<img alt=\"T\u0142umy na mo\u015bcie nad Tamiz\u0105. Chc\u0105 odda\u0107 ho\u0142d kr\u00f3lowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-739jzf-kolejka-oczekujacych-na-oddanie-holdu-krolowej-elzbiecie-ii-6113616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kolejce do Pa\u0142acu Westminsterskiego w Londynie, gdzie wystawiono trumn\u0119 z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, oczekuj\u0105 tysi\u0105ce os\u00f3b, kt\u00f3re chc\u0105 odda\u0107 ho\u0142d zmar\u0142ej monarchini. T\u0142um przekracza Tamiz\u0119 przez Lambeth Bridge, stanowi\u0105cy jeden z odcink\u00f3w trasy dla \u017ca\u0142obnik\u00f3w. Szacuje si\u0119, \u017ce ko"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/edward-hulewicz-nie-zyje-data-pogrzebu-piosenkarza-i-kompozytora-6113522?source=rss", "title": "Edward Hulewicz nie \u017cyje. Jest data pogrzebu piosenkarza i kompozytora", "date_published": "2022-09-15 06:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Edward Hulewicz nie \u017cyje. Jest data pogrzebu piosenkarza i kompozytora \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b60s56-edward-hulewicz-6113500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogrzeb piosenkarza estradowego, kompozytora i autora tekst\u00f3w Edwarda Hulewicza odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia o godzinie 14 na Cmentarzu Wojskowym na Pow\u0105zkach - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 na Facebooku Zwi\u0105zek Artyst\u00f3w Scen Polskich. Do przeboj\u00f3w artysty nale\u017ca\u0142y utwory \"Za zdrowie pa\u0144\" czy \"Bo jedno \u017cy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/olesnica-wyszedl-ze-sklepu-zapominajac-zaplacic-za-zakupy-i-probowal-odjechac-autem-nagranie-6113573?source=rss", "title": "Wyszed\u0142 ze sklepu, \"zapominaj\u0105c\" zap\u0142aci\u0107 za zakupy i pr\u00f3bowa\u0142 odjecha\u0107 autem", "date_published": "2022-09-15 06:38:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wyszed\u0142 ze sklepu, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xnrof7-nie-zaplacil-za-zakupy-i-probowal-odjechac-autem-6113550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ze sklepu wyszed\u0142 z towarem, za kt\u00f3ry nie zap\u0142aci\u0142. Ekspedientka wybieg\u0142a za nim, pr\u00f3buj\u0105c go zatrzyma\u0107. Pom\u00f3g\u0142 jej \u015bwiadek, kt\u00f3ry wyci\u0105gn\u0105\u0142 kluczyki z auta, kt\u00f3rym m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 odjecha\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zegrze-poludniowe-czolowe-zderzenie-roweru-z-samochodem-rannego-rowerzyste-zabral-smiglowiec-ratunkowy-6113502?source=rss", "title": "Czo\u0142owe zderzenie roweru z samochodem. Rannego rowerzyst\u0119 zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec ratunkowy", "date_published": "2022-09-15 06:34:15+00:00", "description": "<img alt=\"Czo\u0142owe zderzenie roweru z samochodem. Rannego rowerzyst\u0119 zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec ratunkowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-r3u2zt-wypadek-w-zegrzu-poludniowym-6113509/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 wieczorem w Zegrzu Po\u0142udniowym dosz\u0142o do czo\u0142owego zderzenia rowerzysty z samochodem osobowym. Kieruj\u0105cy jedno\u015bladem dozna\u0142 urazu g\u0142owy, trafi\u0142 do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/placa-minimalna-inflacja-komentuje-szef-pfr-pawel-borys-6113545?source=rss", "title": "Pensja minimalna mocno w g\u00f3r\u0119. \"Chodzi o to, \u017ceby chroni\u0107 bud\u017cety gospodarstw domowych i nie wywo\u0142a\u0107 recesji\"", "date_published": "2022-09-15 06:29:31+00:00", "description": "<img alt=\"Pensja minimalna mocno w g\u00f3r\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y80v8f-ulica-ludzie-shutterstock144058351-5782327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0142ace nie s\u0105 g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em inflacji w Polsce, g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em inflacji jest wzrost cen energii. W przypadku podwy\u017cki pensji minimalnej chodzi o to, \u017ceby chroni\u0107 bud\u017cety gospodarstw domowych, \u017ceby nie wywo\u0142a\u0107 recesji - stwierdzi\u0142 w TVN24 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-elzbieta-ii-nie-zyje-zaslabl-straznik-czuwajacy-przy-trumnie-krolowej-nagranie-6113560?source=rss", "title": "Zas\u0142ab\u0142 jeden ze stra\u017cnik\u00f3w czuwaj\u0105cych przy trumnie kr\u00f3lowej El\u017cbiety", "date_published": "2022-09-15 06:22:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zas\u0142ab\u0142 jeden ze stra\u017cnik\u00f3w czuwaj\u0105cych przy trumnie kr\u00f3lowej El\u017cbiety \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gei38r-jeden-z-zolnierzy-czuwajacych-przy-trumnie-z-cialem-krolowej-zaslabl-i-upadl-6113561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z \u017co\u0142nierzy pe\u0142ni\u0105cych wart\u0119 przy trumnie z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II w nocy ze \u015brody na czwartek zas\u0142ab\u0142 i upad\u0142 na pod\u0142og\u0119. Trumna jest wystawiona w Westminster Hall w Pa\u0142acu Westminsterskim w Londynie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-celnicy-zatrzymali-przesylki-z-dubaju-w-srodku-bylo-70-tysiecy-nielegalnych-tabletek-na-potencje-6113513?source=rss", "title": "Celnicy zatrzymali przesy\u0142ki z Dubaju. W \u015brodku 70 tysi\u0119cy nielegalnych tabletek na potencj\u0119", "date_published": "2022-09-15 06:10:56+00:00", "description": "<img alt=\"Celnicy zatrzymali przesy\u0142ki z Dubaju. W \u015brodku 70 tysi\u0119cy nielegalnych tabletek na potencj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-r9edib-nielegalne-leki-przejete-przez-celnikow-6113549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug deklaracji nadawcy, w 22 przesy\u0142kach mia\u0142y znajdowa\u0107 si\u0119 suplementy diety oraz kosmetyki. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to nielegalne leki na potencj\u0119 o warto\u015bci oko\u0142o 700 tysi\u0119cy z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/minelo-kilka-tygodni-od-historycznej-powodzi-a-jej-bilans-ofiar-smiertelnych-wlasnie-wzrosl-6113498?source=rss", "title": "Min\u0119\u0142o kilka tygodni od historycznej powodzi, a jej bilans ofiar \u015bmiertelnych w\u0142a\u015bnie wzr\u00f3s\u0142", "date_published": "2022-09-15 06:10:24+00:00", "description": "<img alt=\"Min\u0119\u0142o kilka tygodni od historycznej powodzi, a jej bilans ofiar \u015bmiertelnych w\u0142a\u015bnie wzr\u00f3s\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jubih5-wschodnie-regiony-stanu-kentucky-nawiedzily-powodzie-reuters-archiwum-6113544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku historycznej powodzi, kt\u00f3ra pod koniec lipca nawiedzi\u0142a wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 stanu Kentucky, zgin\u0119\u0142o \u0142\u0105cznie 40 os\u00f3b. Jak przekaza\u0142 gubernator stanu Kentucky Andy Beshear, to ostateczny bilans ofiar \u015bmiertelnych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krajowy-plan-odbudowy-jest-potrzebny-pawel-borys-szef-polskiego-funduszu-rozwoju-komentuje-6113495?source=rss", "title": "Czy KPO jest potrzebny? Pawe\u0142 Borys: oczywi\u015bcie, \u017ce tak, ale nie m\u00f3wi\u0119 o \u017ar\u00f3d\u0142ach finansowania", "date_published": "2022-09-15 06:05:25+00:00", "description": "<img alt=\"Czy KPO jest potrzebny? Pawe\u0142 Borys: oczywi\u015bcie, \u017ce tak, ale nie m\u00f3wi\u0119 o \u017ar\u00f3d\u0142ach finansowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gm97m1-piasecki-6113516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Borys, szef Polskiego Funduszu Rozwoju, powiedzia\u0142 w TVN24, \u017ce \"trafia go szlag\", kiedy widzi podej\u015bcie Unii Europejskiej do sprawy polskiego Krajowego Planu Odbudowy. - Oczywi\u015bcie, \u017ce KPO jest potrzebny jako program inwestycji. Ja nie m\u00f3wi\u0119 o \u017ar\u00f3d\u0142ach finansowania - m\u00f3wi\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-idzie-kolejna-fala-podwyzek-polacy-zaciskaja-pasa-oszczednosci-nawet-na-jedzeniu-6113501?source=rss", "title": "Idzie kolejna fala podwy\u017cek", "date_published": "2022-09-15 05:59:48+00:00", "description": "<img alt=\"Idzie kolejna fala podwy\u017cek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-le8vd6-dziecko-sklep-shutterstock226940758-6055952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    60 procent Polak\u00f3w oszcz\u0119dza na podstawowych produktach, 40 procent kupuje wy\u0142\u0105cznie najta\u0144sze produkty; 32 procent uwa\u017ca, \u017ce zak\u0142\u00f3cenia zwi\u0105zane z inflacj\u0105 i dro\u017cyzn\u0105 utrzymaj\u0105 si\u0119 d\u0142ugo po 2023 roku - wynika z badania NielsenIQ, kt\u00f3rych wyniki publikuje w czwartek \"Rzeczpospolita\". Rozm\u00f3wcy dziennika wskazuj\u0105, \u017ce to nie koniec p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-na-swiecie-kiedy-koniec-pandemii-szef-who-swiatowej-organizacji-zdrowia-zapowiada-6113467?source=rss", "title": "Koronawirus na \u015bwiecie. Szef WHO: koniec pandemii jest w zasi\u0119gu wzroku", "date_published": "2022-09-15 05:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus na \u015bwiecie. Szef WHO: koniec pandemii jest w zasi\u0119gu wzroku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-skmlen-bilbord-zachecajacy-do-noszenia-masek-ochronnych-w-chinach-6113473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spada globalna liczba zaka\u017ce\u0144 i zgon\u00f3w spowodowanych przez wirusa SARS-CoV-2 - wynika z danych WHO. \u015awiat nigdy nie by\u0142 w lepszej sytuacji, by zako\u0144czy\u0107 pandemi\u0119 COVID-19 - o\u015bwiadczy\u0142 w Genewie Tedros Adhanom Ghebreyesus, dyrektor generalny \u015awiatowej Organizacji Zd"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pegasus-roman-giertych-i-ewa-wrzosek-przed-komisja-sledcza-parlamentu-europejskiego-w-sprawie-inwigilacji-w-polsce-6113499?source=rss", "title": "Inwigilacja Pegasusem w Polsce. Wys\u0142uchanie przed komisj\u0105 \u015bledcz\u0105 Parlamentu Europejskiego", "date_published": "2022-09-15 05:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Inwigilacja Pegasusem w Polsce. Wys\u0142uchanie przed komisj\u0105 \u015bledcz\u0105 Parlamentu Europejskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s5siwv-pe-w-strasburgu-6113503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja \u015bledcza Parlamentu Europejskiego badaj\u0105ca sprawa Pegasusa i innych program\u00f3w szpiegowskich wys\u0142ucha w czwartek w Strasburgu os\u00f3b z Polski, kt\u00f3re podlega\u0142y inwigilacji oraz zaproszonych ekspert\u00f3w. Do Francji przyjad\u0105 prokurator Ewa Wrzosek oraz mecenas Roman Giertych, kt\u00f3rzy byli c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/punkty-karne-ostatni-dzwonek-by-zmniejszyc-liczbe-punktow-na-kursach-word-6113489?source=rss", "title": "Kierowcy chc\u0105 zd\u0105\u017cy\u0107 przed zmian\u0105 przepis\u00f3w. \"Zainteresowanie bardzo wzros\u0142o\"", "date_published": "2022-09-15 05:28:10+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowcy chc\u0105 zd\u0105\u017cy\u0107 przed zmian\u0105 przepis\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-58avg7-shutterstock1188287140-6113490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 17 wrze\u015bnia nie b\u0119dzie szkole\u0144 redukuj\u0105cych punkty karne. W zwi\u0105zku z tym wojew\u00f3dzkie o\u015brodki ruchu drogowego prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie. - Bardzo wzros\u0142o zainteresowanie - przyzna\u0142 w rozmowie z TVN24 dyrektor WORD-u w Szczecinie Cezary Tkaczyk. Dyrektor WORD w Bia\u0142ymstoku Przemys\u0142aw Sarosiek poinformowa\u0142, \u017ce \"liczba os\u00f3b, kt\u00f3re"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/punkty-karne-ostatni-dzwonek-by-zmniejszyc-liczbe-punktow-na-kursach-word-szkoleniowe-maratony-na-ostatnia-chwile-6113489?source=rss", "title": "Kierowcy pr\u00f3buj\u0105 wygra\u0107 z czasem przed zmian\u0105 przepis\u00f3w. \"B\u0119d\u0105 sze\u015bciogodzinne maratony\"", "date_published": "2022-09-15 05:28:10+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowcy pr\u00f3buj\u0105 wygra\u0107 z czasem przed zmian\u0105 przepis\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zoec8x-shutterstock2032048961-6114191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szkolenia redukuj\u0105ce punkty karne maj\u0105 znikn\u0105\u0107 od soboty 17 wrze\u015bnia. W zwi\u0105zku z tym wojew\u00f3dzkie o\u015brodki ruchu drogowego prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie. - B\u0119d\u0105 maratony sze\u015bciogodzinne. Ch\u0119tnych jest bardzo du\u017co - relacjonowa\u0142 reporter TVN24 Tomasz Kanik."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-chiny-po-co-pekinowi-moskwa-analiza-ekspertow-komentuje-dr-michal-bogusz-z-osw-6113494?source=rss", "title": "\"Rosja dzia\u0142a jako wielki dystraktor\". W co graj\u0105 Chiny", "date_published": "2022-09-15 05:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4iwya-pap20191113247-6113491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pekin udziela Moskwie wsparcia politycznego i mimo inwazji na Ukrain\u0119 deklaruje zamiar pog\u0142\u0119biania wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105. Wed\u0142ug analityk\u00f3w oba kraje \u0142\u0105czy ch\u0119\u0107 podkopania pozycji USA na \u015bwiecie, a Rosja jest dla Chin u\u017cyteczna mi\u0119dzy innymi dlatego, \u017ce wspiera ich kluczowe interesy, odwraca uwag\u0119 Zachodu, jest \u017ar\u00f3d\u0142em surowc\u00f3w i technologii wojskowych. \"Bardziej izolowana Rosja s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/onz-jency-wojenni-eksport-zboza-i-nawozow-guterres-rozmawial-z-putinem-6113449?source=rss", "title": "Guterres rozmawia\u0142 z Putinem o je\u0144cach wojennych oraz eksporcie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca i rosyjskich nawoz\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 04:56:31+00:00", "description": "<img alt=\"Guterres rozmawia\u0142 z Putinem o je\u0144cach wojennych oraz eksporcie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca i rosyjskich nawoz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-skm3u6-sekretarz-generalny-organizacji-narodow-zjednoczonych-antonio-guterres-6113446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antonio Guterres rozmawia\u0142 w \u015brod\u0119 z W\u0142adimirem Putinem o eksporcie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca i rosyjskich nawoz\u00f3w. Sekretarz generalny Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce umowy b\u0119d\u0105 przestrzegane - poinformow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-i-japonia-prowadza-manewry-morskie-na-oceanie-indyjskim-6113435?source=rss", "title": "Indie i Japonia prowadz\u0105 manewry morskie na Oceanie Indyjskim", "date_published": "2022-09-15 04:40:58+00:00", "description": "<img alt=\"Indie i Japonia prowadz\u0105 manewry morskie na Oceanie Indyjskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cxrv5h-indie-i-japonia-prowadza-manewry-morskie-na-oceanie-indyjskim-6113432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Indie i Japonia zacie\u015bniaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 wojskow\u0105. Marynarki wojenne obu kraj\u00f3w prowadz\u0105 aktualnie \u0107wiczenia na wodach Oceanu Indyjskiego. Do trwaj\u0105cych przez tydzie\u0144 do soboty manewr\u00f3w do\u0142\u0105czy\u0142 japo\u0144ski helikopterowiec Izumo i niszczyciel Takanami - poinformowa\u0142a agencja K"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-festiwal-nauki-kiedy-program-6111255?source=rss", "title": "Od \u015bredniowiecza do covid-u. 670 wydarze\u0144 w ramach Festiwalu Nauki", "date_published": "2022-09-15 04:33:26+00:00", "description": "<img alt=\"Od \u015bredniowiecza do covid-u. 670 wydarze\u0144 w ramach Festiwalu Nauki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-it8xvm-festiwal-nauki-w-warszawie-rozpocznie-sie-16-wrzesnia-zdj-ilustracyjne-6112503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek rozpoczyna si\u0119 26. Festiwal Nauki, w ramach kt\u00f3rego zaplanowano ponad 670 r\u00f3\u017cnych wydarze\u0144: debat, spotka\u0144, wystaw, lekcji dla m\u0142odzie\u017cy. Tegoroczny festiwal po\u015bwi\u0119cony jest kwestiom energii, zdrowia oraz edukacji. Wydarzenie potrwa do 30 wrze\u015bnia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejmowa-komisja-za-kandydatura-dariusza-pawlosia-na-ambasadora-rp-w-niemczech-6113440?source=rss", "title": "Sejmowa komisja za kandydatur\u0105 Dariusza Paw\u0142osia na ambasadora RP w Niemczech", "date_published": "2022-09-15 04:07:37+00:00", "description": "<img alt=\"Sejmowa komisja za kandydatur\u0105 Dariusza Paw\u0142osia na ambasadora RP w Niemczech\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rojo7-posiedzenie-sejmowej-komisji-spraw-zagranicznych-6113436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dariusz Paw\u0142o\u015b zosta\u0142 pozytywnie zaopiniowany przez sejmow\u0105 komisj\u0119 spraw zagranicznych na stanowisko ambasadora RP w Niemczech. Z ko\u0144cem stycznia 2022 roku funkcj\u0119 ambasadora Polski w Niemczech przesta\u0142 pe\u0142ni\u0107 Andrzej Przy\u0142\u0119bski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-strzelanina-w-poblizu-granicy-zachodniego-brzegu-zgineli-palestynczycy-i-izraelski-oficer-6113445?source=rss", "title": "Wymiana ognia w pobli\u017cu granicy Zachodniego Brzegu. Zgin\u0119li dwaj Palesty\u0144czycy i izraelski oficer", "date_published": "2022-09-15 04:04:23+00:00", "description": "<img alt=\"Wymiana ognia w pobli\u017cu granicy Zachodniego Brzegu. Zgin\u0119li dwaj Palesty\u0144czycy i izraelski oficer\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ec2xbd-dwaj-palestynczycy-i-izraelski-oficer-zgineli-w-wymianie-ognia-w-poblizu-granicy-zachodniego-brzegu-6113444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelscy \u017co\u0142nierze zastrzelili w \u015brod\u0119 dw\u00f3ch palesty\u0144skich bojownik\u00f3w w starciu w pobli\u017cu granicy Zachodniego Brzegu Jordanu. W wyniku incydentu zgin\u0105\u0142 r\u00f3wnie\u017c izraelski oficer. Premier Izraela Jai"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-zea-szef-dyplomacji-zjednoczonych-emiratow-arabskich-sklada-oficjalna-wizyte-w-izraelu-6113458?source=rss", "title": "Szef dyplomacji Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich sk\u0142ada oficjaln\u0105 wizyt\u0119 w Izraelu", "date_published": "2022-09-15 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szef dyplomacji Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich sk\u0142ada oficjaln\u0105 wizyt\u0119 w Izraelu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sj7h6x-spotkanie-szejka-abdullaha-bin-zayeda-z-jairem-lapidem-6113454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister spraw zagranicznych Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich (ZEA) szejk Abdullah bin Zayed, dwa lata od podpisania tak zwanego Porozumienia Abrahamowego, przyby\u0142 w \u015brod\u0119 z oficjaln\u0105 wizyt\u0105 do Tel Awiwu - poinformowa\u0142a oficjalna agencja informacyjna Emirat\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/armenia-zawieszenie-broni-z-azerbejdzanem-podaje-sekretarz-rady-bezpieczenstwa-armenii-brak-potwierdzenia-6113464?source=rss", "title": "Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Armenii: uzgodnili\u015bmy z Azerbejd\u017canem zawieszenie broni", "date_published": "2022-09-15 03:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Armenii: uzgodnili\u015bmy z Azerbejd\u017canem zawieszenie broni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g9qfzb-w-dwudniowych-walkach-o-gorski-karabach-zginelo-155-zolnierzy-po-obu-stronach-6113463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Armenii Armen Grigorjan poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce po dw\u00f3ch dniach walk Armenia i Azerbejd\u017can uzgodni\u0142y zawieszenie broni. Agencja Reutera zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce informacji na temat rozejmu nie potwierdzi\u0142y w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-agresja-rosji-trwa-relacja-na-zywo-15-wrzesnia-2022-6113462?source=rss", "title": "Departament Stanu USA: rozmawiamy z Kongresem o nowych sankcjach na Rosj\u0119", "date_published": "2022-09-15 03:22:30+00:00", "description": "<img alt=\"Departament Stanu USA: rozmawiamy z Kongresem o nowych sankcjach na Rosj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1wjjqh-moskwa-shutterstock2168266697-6055982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 204 dni. Rzecznik Departamentu Stanu USA Ned Price powiedzia\u0142, \u017ce administracja Joe Bidena prowadzi rozmowy z kongresmenami na temat nowych sankcji na Rosj\u0119. Mia\u0142oby to zast\u0105pi\u0107 uznanie Rosji za pa\u0144stwo wspieraj\u0105ce terroryzm, czego domaga si\u0119 Kongres. Nowy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-inwazja-rosji-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6113461?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-15 03:18:42+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7dhzii-w-obwodzie-charkowskim-ukrainska-armia-wyzwolila-388-miejscowosci-6113460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 204. dzie\u0144. Rosyjskie wojsko ostrzela\u0142o o\u015bmioma pociskami manewruj\u0105cymi miasto Krzywy R\u00f3g w \u015brodkowej Ukrainie - poinformowa\u0142 Kyry\u0142o Tymoszenko z biura prezydenta Ukrainy. W wyniku ataku nie ma ofiar w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, ale zniszczone zosta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/sara-james-w-finale-americas-got-talent-ktore-miejsce-zajela-6112055?source=rss", "title": "Sara James poza pierwsz\u0105 pi\u0105tk\u0105 w finale \"America's Got Talent\". Na scenie wyst\u0105pi\u0142a z Black Eyed Peas", "date_published": "2022-09-15 03:11:11+00:00", "description": "<img alt=\"Sara James poza pierwsz\u0105 pi\u0105tk\u0105 w finale \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9rfbmg-sara-james-6112000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sara James z Polski znalaz\u0142a si\u0119 poza pierwsz\u0105 pi\u0105tk\u0105 w finale \"America's Got Talent\". 14-latka z O\u015bna Lubuskiego pod S\u0142ubicami zachwyci\u0142a dzie\u0144 wcze\u015bniej jury i widz\u00f3w fina\u0142owym wykonaniem \"Running Up That Hill\" z repertuaru Kate Bush. Podczas \u015brodowego wielkiego fina\u0142u za\u015bpiewa\u0142a z zespo\u0142em Black Eyed Peas. Zwyci\u0119\u017cczyniami 17. edycji zosta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-1509pochmurna-i-chlodna-aura-nad-cala-polska-6112646?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 15.09.\u00a0Pochmurna i ch\u0142odna aura nad ca\u0142\u0105 Polsk\u0105", "date_published": "2022-09-15 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 15.09.\u00a0Pochmurna i ch\u0142odna aura nad ca\u0142\u0105 Polsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i18gaa-spadnie-deszcz-5778694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli czwartek 15.09. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 pochmurno, momentami deszczowo, chocia\u017c w wielu miejscach spodziewane s\u0105 chwilowe rozpogodzenia. Termometry poka\u017c\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 20 stopni Celsjusza. W cz\u0119\u015bci region\u00f3w niebezpiecze\u0144stwo mo\u017ce stanowi\u0107 silny, porywisty wiatr, a tak\u017ce burze."}]