[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ponad-400-grobow-odkrytych-w-iziumie-po-wyzwoleniu-miasta,nId,6288078", "title": "Ponad 400 grob\u00f3w odkrytych w Iziumie po wyzwoleniu miasta", "date_published": "2022-09-15 21:42:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ponad-400-grobow-odkrytych-w-iziumie-po-wyzwoleniu-miasta,nId,6288078\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 400 grob\u00f3w odkrytych w Iziumie po wyzwoleniu miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-400-grobow-odkrytych-w-iziumie-po-wyzwoleniu-miasta/000G2PR5JD6TMNF8-C321.jpg\" /></a>440 prowizorycznych grob\u00f3w odkry\u0142a ukrai\u0144ska armia w lasach w wyzwolonym Iziumie - poinformowa\u0142 zast\u0119pca szefa policji obwodu charkowskiego Ser"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przywodca-czeczenii-kadyrow-oglasza-mobilizacje,nId,6288066", "title": "Przyw\u00f3dca Czeczenii Kadyrow og\u0142asza mobilizacj\u0119", "date_published": "2022-09-15 20:22:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przywodca-czeczenii-kadyrow-oglasza-mobilizacje,nId,6288066\"><img align=\"left\" alt=\"Przyw\u00f3dca Czeczenii Kadyrow og\u0142asza mobilizacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przywodca-czeczenii-kadyrow-oglasza-mobilizacje/000ESW4O9LANGDEY-C321.jpg\" /></a>Administracja lojalnego wobec Kremla przyw\u00f3dcy Czeczenii Ramzana Kadyrowa przygotowa\u0142a projekt dekretu o jesiennej mobilizacji &quot;podstawowej i rezerwowej komisji poborow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-ponownie-w-rzadzie-politycy-komentuja,nId,6288057", "title": "Janusz Kowalski ponownie w rz\u0105dzie. Politycy komentuj\u0105", "date_published": "2022-09-15 20:05:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-ponownie-w-rzadzie-politycy-komentuja,nId,6288057\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski ponownie w rz\u0105dzie. Politycy komentuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-ponownie-w-rzadzie-politycy-komentuja/000G2PFZ2BHHX9JY-C321.jpg\" /></a>Janusz Kowalski zosta\u0142 powo\u0142any na stanowisko wiceministra rolnictwa, co wywo\u0142a\u0142o fal\u0119 komentarzy polityk\u00f3w opozycji. - Nie dyskutuj z idiot\u0105 - stwierdzi\u0142 szef AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczyk,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czasem-dialog-smierdzi-ale-trzeba-go-prowadzic-papiez-o-rosj,nId,6288052", "title": "\"Czasem dialog \u015bmierdzi, ale trzeba go prowadzi\u0107\". Papie\u017c o Rosji", "date_published": "2022-09-15 19:45:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czasem-dialog-smierdzi-ale-trzeba-go-prowadzic-papiez-o-rosj,nId,6288052\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Czasem dialog \u015bmierdzi, ale trzeba go prowadzi\u0107&quot;. Papie\u017c o Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/czasem-dialog-smierdzi-ale-trzeba-go-prowadzic-papiez-o-rosj/000G2PEH4V51SV3S-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek powiedzia\u0142, \u017ce nie wyklucza dialogu z nikim, tak\u017ce z &quot;agresorem&quot;. Ojciec \u015bwi\u0119ty mia\u0142 na my\u015bli Rosj\u0119 i jej atak na Ukrain\u0119."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-anna-moskwa-obnizylam-temperature-w-domu-do-17-stopni,nId,6288021", "title": "Anna Moskwa: Obni\u017cy\u0142am temperatur\u0119 w domu do 17 stopni", "date_published": "2022-09-15 18:56:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-anna-moskwa-obnizylam-temperature-w-domu-do-17-stopni,nId,6288021\"><img align=\"left\" alt=\"Anna Moskwa: Obni\u017cy\u0142am temperatur\u0119 w domu do 17 stopni\" src=\"https://i.iplsc.com/anna-moskwa-obnizylam-temperature-w-domu-do-17-stopni/000FXOVTYL4QFV8F-C321.jpg\" /></a>- Obni\u017cy\u0142am temperatur\u0119 w domu do 17 stopni w przestrzeniach wsp\u00f3lnych i 19 stopni w bardziej u\u017cytkowanych - powiedzia\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Wcze\u015bniej stwierdzi\u0142a, \u017ce "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tusk-o-ukrainie-nie-widze-powodu-by-niemcy-angazowaly-sie-mn,nId,6287978", "title": "Tusk o Ukrainie: Nie widz\u0119 powodu, by Niemcy anga\u017cowa\u0142y si\u0119 mniej", "date_published": "2022-09-15 18:20:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tusk-o-ukrainie-nie-widze-powodu-by-niemcy-angazowaly-sie-mn,nId,6287978\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk o Ukrainie: Nie widz\u0119 powodu, by Niemcy anga\u017cowa\u0142y si\u0119 mniej\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-o-ukrainie-nie-widze-powodu-by-niemcy-angazowaly-sie-mn/000G2P31ITMMAL3P-C321.jpg\" /></a>- Nie ma \u017cadnego powodu, by w pomoc Ukrainie takie pa\u0144stwa jak Niemcy, Francja czy W\u0142ochy anga\u017cowa\u0142y si\u0119 mniej ni\u017c USA, Polska czy kraje ba\u0142tyckie. Putin zaatak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chcieli-pozbawic-wladzy-putina-zostali-ukarani,nId,6288008", "title": "Chcieli pozbawi\u0107 w\u0142adzy Putina. Zostali ukarani", "date_published": "2022-09-15 18:18:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chcieli-pozbawic-wladzy-putina-zostali-ukarani,nId,6288008\"><img align=\"left\" alt=\"Chcieli pozbawi\u0107 w\u0142adzy Putina. Zostali ukarani \" src=\"https://i.iplsc.com/chcieli-pozbawic-wladzy-putina-zostali-ukarani/000G1V0PDT45C9AM-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy politycy, kt\u00f3rzy zaproponowali usuni\u0119cie Putina z urz\u0119du, zostali ukarani kar\u0105 grzywny. S\u0105d podj\u0105\u0142 tak\u0105 decyzj\u0119 po tym, jak pos\u0142owie wezwali do oskar\u017cenia prezydenta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pogrzeb-elzbiety-ii-najwiekszym-wydarzeniem-,nId,6288003", "title": "Wielka Brytania: Pogrzeb El\u017cbiety II najwi\u0119kszym wydarzeniem telewizyjnym w historii", "date_published": "2022-09-15 18:07:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pogrzeb-elzbiety-ii-najwiekszym-wydarzeniem-,nId,6288003\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Pogrzeb El\u017cbiety II najwi\u0119kszym wydarzeniem telewizyjnym w historii\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-pogrzeb-elzbiety-ii-najwiekszym-wydarzeniem/000G2HIKJ1KTGTQ8-C321.jpg\" /></a>Szacuje si\u0119, \u017ce pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety mo\u017ce ogl\u0105da\u0107 oko\u0142o 4,1 mld os\u00f3b, czyli po\u0142owa \u015bwiatowej populacji. B\u0119dzie to najwi\u0119ksze wydarzenie t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-procesja-zalobna-krolowej-elzbiety-ksiaze-william-wyznal-co-,nId,6287998", "title": "Procesja \u017ca\u0142obna kr\u00f3lowej El\u017cbiety. Ksi\u0105\u017ce William wyzna\u0142, co czu\u0142", "date_published": "2022-09-15 18:02:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-procesja-zalobna-krolowej-elzbiety-ksiaze-william-wyznal-co-,nId,6287998\"><img align=\"left\" alt=\"Procesja \u017ca\u0142obna kr\u00f3lowej El\u017cbiety. Ksi\u0105\u017ce William wyzna\u0142, co czu\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/procesja-zalobna-krolowej-elzbiety-ksiaze-william-wyznal-co/000G2P3D0RV40KY5-C321.jpg\" /></a>- Procesja za trumn\u0105 kr\u00f3lowej przywo\u0142a\u0142a rozdzieraj\u0105ce serca wspomnienia z pogrzebu mojej matki, ksi\u0119\u017cnej Diany - powiedzia\u0142 ksi\u0105\u017ce William. Nast\u0119pca brytyjskie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-pomysl-ministra-czarnka-zaskakuje-kto-to-bedzie-ogladal,nId,6287669", "title": "Nowy pomys\u0142 ministra Czarnka zaskakuje. \"Kto to b\u0119dzie ogl\u0105da\u0142?\"", "date_published": "2022-09-15 17:45:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-pomysl-ministra-czarnka-zaskakuje-kto-to-bedzie-ogladal,nId,6287669\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy pomys\u0142 ministra Czarnka zaskakuje. &quot;Kto to b\u0119dzie ogl\u0105da\u0142?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-pomysl-ministra-czarnka-zaskakuje-kto-to-bedzie-ogladal/000EB2T08NOEXL3Q-C321.jpg\" /></a>&quot;MeduM&quot; to edukacyjna odpowied\u017a resortu ministra Czarnka na Netflixa i TikToka. M\u0142odzie\u017c b\u0119d\u0105c\u0105 &quot;pod wielkim wp\u0142ywem smartfon\u00f3w&quot; rz\u0105d za"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wsparcie-dla-odbiorcow-ciepla-poslowie-przeglosowali-poprawk,nId,6287771", "title": "Wsparcie dla odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Pos\u0142owie przeg\u0142osowali poprawki", "date_published": "2022-09-15 17:39:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wsparcie-dla-odbiorcow-ciepla-poslowie-przeglosowali-poprawk,nId,6287771\"><img align=\"left\" alt=\"Wsparcie dla odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Pos\u0142owie przeg\u0142osowali poprawki\" src=\"https://i.iplsc.com/wsparcie-dla-odbiorcow-ciepla-poslowie-przeglosowali-poprawk/000ED1IWK0CPIGPA-C321.jpg\" /></a>W czwartkowym popo\u0142udniowym bloku g\u0142osowa\u0144 Sejm przyj\u0105\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 poprawek zaproponowanych przez Senat do ustawy o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Pos\u0142owie nie przyj\u0119li poprawek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-dyrektorka-usunela-krzyze-z-przedszkola-arcybiskup-grzmi,nId,6287697", "title": "Dyrektorka usun\u0119\u0142a krzy\u017ce z przedszkola. Arcybiskup grzmi", "date_published": "2022-09-15 17:31:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-dyrektorka-usunela-krzyze-z-przedszkola-arcybiskup-grzmi,nId,6287697\"><img align=\"left\" alt=\"Dyrektorka usun\u0119\u0142a krzy\u017ce z przedszkola. Arcybiskup grzmi\" src=\"https://i.iplsc.com/dyrektorka-usunela-krzyze-z-przedszkola-arcybiskup-grzmi/000G2OW1BMAHMPPF-C321.jpg\" /></a>Dyrektorka publicznego przedszkola nr 75 w Szczecinie podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o usuni\u0119ciu krzy\u017cy ze wszystkich pomieszcze\u0144 plac\u00f3wki. Lokalni dziennikarze z polskiego radia, ra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-ocenili-polske-jako-miejsce-do-zycia-sondaz,nId,6285254", "title": "Ukrai\u0144cy ocenili Polsk\u0119 jako miejsce do \u017cycia [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-09-15 17:13:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-ocenili-polske-jako-miejsce-do-zycia-sondaz,nId,6285254\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy ocenili Polsk\u0119 jako miejsce do \u017cycia [SONDA\u017b]\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-ocenili-polske-jako-miejsce-do-zycia-sondaz/000G2OT4WY6W4TRD-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy nie wierz\u0105 w s\u0105czone przez rosyjsk\u0105 propagand\u0119 teorie spiskowe na temat Polski. Maj\u0105 te\u017c bardzo sprecyzowany pogl\u0105d w sprawie tego, dlaczego Polska"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zastrzelono-mloda-samice-rysia-to-robota-klusownika,nId,6287963", "title": "Zastrzelono m\u0142od\u0105 samic\u0119 rysia. To robota k\u0142usownika", "date_published": "2022-09-15 17:02:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zastrzelono-mloda-samice-rysia-to-robota-klusownika,nId,6287963\"><img align=\"left\" alt=\"Zastrzelono m\u0142od\u0105 samic\u0119 rysia. To robota k\u0142usownika\" src=\"https://i.iplsc.com/zastrzelono-mloda-samice-rysia-to-robota-klusownika/000G2ORCMRWC0WMF-C321.jpg\" /></a>Martwe rysie koci\u0119 - kilkunastotygodniow\u0105 samiczk\u0119 - we wtorek znale\u017ali pracownicy Zachodniopomorskiego Towarzystwa Przyrodniczego. Sekcja zw\u0142ok zwierz\u0119cia ujawni\u0142a w jego ciele kulk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nakrecono-o-nim-serial-adnan-syed-po-20-latach-moze-wyjsc-na,nId,6287684", "title": "Nakr\u0119cono o nim serial. Adnan Syed po 20 latach mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-15 16:58:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nakrecono-o-nim-serial-adnan-syed-po-20-latach-moze-wyjsc-na,nId,6287684\"><img align=\"left\" alt=\"Nakr\u0119cono o nim serial. Adnan Syed po 20 latach mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/nakrecono-o-nim-serial-adnan-syed-po-20-latach-moze-wyjsc-na/000G2N5Q7DAD1392-C321.jpg\" /></a>To by\u0142by prawdziwy prze\u0142om w ameryka\u0144skiej kryminalistyce. Adnan Syed zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie maj\u0105c zaledwie 17 lat. Po latach jego spraw\u0105 zainteresowa\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plock-dwa-zarzuty-dla-kapitana-lodzi-na-ktorej-zginal-staros,nId,6287960", "title": "P\u0142ock: Dwa zarzuty dla kapitana \u0142odzi, na kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 starosta Bieniek", "date_published": "2022-09-15 16:37:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plock-dwa-zarzuty-dla-kapitana-lodzi-na-ktorej-zginal-staros,nId,6287960\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142ock: Dwa zarzuty dla kapitana \u0142odzi, na kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 starosta Bieniek\" src=\"https://i.iplsc.com/plock-dwa-zarzuty-dla-kapitana-lodzi-na-ktorej-zginal-staros/000G2ORXI6DACT44-C321.jpg\" /></a>Zarzuty spowodowania wypadku ze skutkiem \u015bmiertelnym i kierowania \u0142odzi\u0105 w stanie nietrze\u017awo\u015bci otrzyma\u0142 M. R. - 41-letni uczestnik rejsu, podczas kt\u00f3r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-upokorzony-musial-czekac-na-prezydenta-kirgistanu,nId,6287742", "title": "Putin upokorzony. Musia\u0142 czeka\u0107 na prezydenta... Kirgistanu", "date_published": "2022-09-15 15:31:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-upokorzony-musial-czekac-na-prezydenta-kirgistanu,nId,6287742\"><img align=\"left\" alt=\"Putin upokorzony. Musia\u0142 czeka\u0107 na prezydenta... Kirgistanu\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-upokorzony-musial-czekac-na-prezydenta-kirgistanu/000G2O19FFSRI7HS-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin nie przywyk\u0142 do sytuacji, w kt\u00f3rych to nie on ustala zasady. Tym wi\u0119kszym zaskoczeniem by\u0142o zachowanie przyw\u00f3dcy Federacji Rosyjsk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wystrzelili-rakiete-hipersoniczna-spadla-na-ich-ter,nId,6287759", "title": "Rosjanie wystrzelili rakiet\u0119 hipersoniczn\u0105. Spad\u0142a na ich terytorium", "date_published": "2022-09-15 15:20:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wystrzelili-rakiete-hipersoniczna-spadla-na-ich-ter,nId,6287759\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wystrzelili rakiet\u0119 hipersoniczn\u0105. Spad\u0142a na ich terytorium\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wystrzelili-rakiete-hipersoniczna-spadla-na-ich-ter/000G2O9SCJQ38XY4-C321.jpg\" /></a>Rakieta hipersoniczna &quot;Kind\u017ca\u0142&quot; wystrzelona przez Rosjan - prawdopodobnie - z Morza Kaspijskiego spad\u0142a na... teryto"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-wraca-do-rzadu-potwierdzil-to-oficjalnie,nId,6287772", "title": "Janusz Kowalski wraca do rz\u0105du. Potwierdzi\u0142 to oficjalnie", "date_published": "2022-09-15 15:17:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-wraca-do-rzadu-potwierdzil-to-oficjalnie,nId,6287772\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski wraca do rz\u0105du. Potwierdzi\u0142 to oficjalnie\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-wraca-do-rzadu-potwierdzil-to-oficjalnie/000G2OB9G46LEBBM-C321.jpg\" /></a>Janusz Kowalski wraca do rz\u0105du. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 wicepremier Henryk Kowalczyk oraz sam polityk w rozmowie z Agnieszk\u0105 Gozdyr\u0105 z Polsat News. Przekaza\u0142, \u017ce odebra\u0142 ju\u017c nominacj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-niemcy-oszusci-sprzedaja-drewno-coraz-wiecej-poszkodowanych,nId,6287734", "title": "Niemcy: Oszu\u015bci \"sprzedaj\u0105\" drewno. Coraz wi\u0119cej poszkodowanych", "date_published": "2022-09-15 14:21:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-niemcy-oszusci-sprzedaja-drewno-coraz-wiecej-poszkodowanych,nId,6287734\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Oszu\u015bci &quot;sprzedaj\u0105&quot; drewno. Coraz wi\u0119cej poszkodowanych\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-oszusci-sprzedaja-drewno-coraz-wiecej-poszkodowanych/000G2O0ZDABRV659-C321.jpg\" /></a>Kryzys energetyczny sta\u0142 si\u0119 okazj\u0105 dla oszust\u00f3w w Niemczech wy\u0142udzaj\u0105cych pieni\u0105dze od os\u00f3b na gwa\u0142t staraj\u0105cych si\u0119 kupi\u0107 drewno do opa\u0142u na z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bytom-miala-siedem-malp-w-mieszkaniu-do-jej-drzwi-zapukala-p,nId,6287737", "title": "Bytom: Mia\u0142a siedem ma\u0142p w mieszkaniu. Do jej drzwi zapuka\u0142a policja", "date_published": "2022-09-15 14:14:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bytom-miala-siedem-malp-w-mieszkaniu-do-jej-drzwi-zapukala-p,nId,6287737\"><img align=\"left\" alt=\"Bytom: Mia\u0142a siedem ma\u0142p w mieszkaniu. Do jej drzwi zapuka\u0142a policja\" src=\"https://i.iplsc.com/bytom-miala-siedem-malp-w-mieszkaniu-do-jej-drzwi-zapukala-p/000G2O2KCG8SEIGQ-C321.jpg\" /></a>Siedem ma\u0142p i papuga ara by\u0142y przetrzymywane w za ciasnych klatkach. W\u0142a\u015bcicielka zwierz\u0105t musi teraz poprawi\u0107 ich warunki bytowe. W innym wypadku zwierz\u0119ta zo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem-wskazal-zagrozenie,nId,6287673", "title": "Putin spotka\u0142 si\u0119 z Xi Jinpingiem. Wskaza\u0142 zagro\u017cenie", "date_published": "2022-09-15 13:55:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem-wskazal-zagrozenie,nId,6287673\"><img align=\"left\" alt=\"Putin spotka\u0142 si\u0119 z Xi Jinpingiem. Wskaza\u0142 zagro\u017cenie\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem-wskazal-zagrozenie/000G2O3M6JAQXIO0-C321.jpg\" /></a>- Tandem Moskwa-Pekin odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 w zapewnieniu stabilno\u015bci globalnej i regionalnej gospodarki - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent Rosji W\u0142adimir Putin. Jak podaje agencja TASS, po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-wydluzenia-kadencji-samorzadow-podano-mozliwy-termi,nId,6287707", "title": "PiS chce wyd\u0142u\u017cenia kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Podano mo\u017cliwy termin wybor\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 13:42:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-wydluzenia-kadencji-samorzadow-podano-mozliwy-termi,nId,6287707\"><img align=\"left\" alt=\"PiS chce wyd\u0142u\u017cenia kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Podano mo\u017cliwy termin wybor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-chce-wydluzenia-kadencji-samorzadow-podano-mozliwy-termi/000FKGRWKCYUDBF7-C321.jpg\" /></a>Klub Prawa i Sprawiedliwo\u015bci planuje w czwartek z\u0142o\u017cy\u0107 projekt dotycz\u0105cy wybor\u00f3w samorz\u0105dowych. Wynika z niego, \u017ce kadencja samorz\u0105d\u00f3w ma zosta\u0107 wyd\u0142u\u017cona do 30"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dolnoslaskie-czterolatek-wyszedl-z-przedszkola-i-udal-sie-na,nId,6287681", "title": "Dolno\u015bl\u0105skie: Czterolatek wyszed\u0142 z przedszkola i uda\u0142 si\u0119 na zakupy", "date_published": "2022-09-15 13:20:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dolnoslaskie-czterolatek-wyszedl-z-przedszkola-i-udal-sie-na,nId,6287681\"><img align=\"left\" alt=\"Dolno\u015bl\u0105skie: Czterolatek wyszed\u0142 z przedszkola i uda\u0142 si\u0119 na zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/dolnoslaskie-czterolatek-wyszedl-z-przedszkola-i-udal-sie-na/000G2N2GAJWWVML3-C321.jpg\" /></a>Czteroletni ch\u0142opiec samodzielnie wyszed\u0142 z jednego z jaworskich przedszkoli i uda\u0142 si\u0119 na zakupy do pobliskiego marketu. Ch\u0142opca zauwa\u017cy\u0142 ochroniarz, kt\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jawor-czterolatek-wyszedl-z-przedszkola-i-udal-sie-na-zakupy,nId,6287681", "title": "Jawor. Czterolatek wyszed\u0142 z przedszkola i uda\u0142 si\u0119 na zakupy", "date_published": "2022-09-15 13:20:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jawor-czterolatek-wyszedl-z-przedszkola-i-udal-sie-na-zakupy,nId,6287681\"><img align=\"left\" alt=\"Jawor. Czterolatek wyszed\u0142 z przedszkola i uda\u0142 si\u0119 na zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/jawor-czterolatek-wyszedl-z-przedszkola-i-udal-sie-na-zakupy/000G2NZJLIQ7SDIF-C321.jpg\" /></a>Czteroletni ch\u0142opiec samodzielnie wyszed\u0142 z jednego z jaworskich przedszkoli i uda\u0142 si\u0119 na zakupy do pobliskiego marketu. Ch\u0142opca zauwa\u017cy\u0142 ochroniarz, kt\u00f3ry wezw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjscy-poslowie-moga-dostac-sie-do-trumny-elzbiety-ii-bez,nId,6287651", "title": "Brytyjscy pos\u0142owie mog\u0105 dosta\u0107 si\u0119 do trumny El\u017cbiety II bez kolejki. Czekaj\u0105cy s\u0105 niezadowoleni", "date_published": "2022-09-15 12:50:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjscy-poslowie-moga-dostac-sie-do-trumny-elzbiety-ii-bez,nId,6287651\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjscy pos\u0142owie mog\u0105 dosta\u0107 si\u0119 do trumny El\u017cbiety II bez kolejki. Czekaj\u0105cy s\u0105 niezadowoleni\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjscy-poslowie-moga-dostac-sie-do-trumny-elzbiety-ii-bez/000G2N5HWGJGKJ0C-C321.jpg\" /></a>Od \u015brodowego popo\u0142udnia t\u0142um ludzi czeka w d\u0142ugiej kolejce, aby przej\u015b\u0107 obok trumny z cia\u0142em El\u017cbiety II w Westminster Hall. Tymc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-z-odry-wydobyto-samochod-nie-zyje-mloda-kobieta,nId,6287647", "title": "Z Odry wydobyto samoch\u00f3d. Nie \u017cyje m\u0142oda kobieta", "date_published": "2022-09-15 12:45:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-z-odry-wydobyto-samochod-nie-zyje-mloda-kobieta,nId,6287647\"><img align=\"left\" alt=\"Z Odry wydobyto samoch\u00f3d. Nie \u017cyje m\u0142oda kobieta\" src=\"https://i.iplsc.com/z-odry-wydobyto-samochod-nie-zyje-mloda-kobieta/000G2MU0EJK68LD1-C321.jpg\" /></a>W czwartek rano przy zje\u017adzie z Trasy Zamkowej w centrum Szczecina dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Samoch\u00f3d z nieznanych przyczyn wjecha\u0142 do Odry. Po kilku godzinach akcji s\u0142u\u017cb Komenda Miejska "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-stany-podrzucaja-sobie-migrantow-wywiezli-ich-na-ekskluz,nId,6287637", "title": "USA: Stany \"podrzucaj\u0105\" sobie migrant\u00f3w. Wywie\u017ali ich na ekskluzywn\u0105 wysp\u0119", "date_published": "2022-09-15 12:28:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-stany-podrzucaja-sobie-migrantow-wywiezli-ich-na-ekskluz,nId,6287637\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Stany &quot;podrzucaj\u0105&quot; sobie migrant\u00f3w. Wywie\u017ali ich na ekskluzywn\u0105 wysp\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-stany-podrzucaja-sobie-migrantow-wywiezli-ich-na-ekskluz/000G2MSZLON87D80-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie media rozpisuj\u0105 si\u0119 na temat \u015brodowego zdarzenia. Z San Antonio w Teksasie wylecia\u0142y dwa samoloty, kt\u00f3re przetransportowa\u0142y niem"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jesien-jeszcze-sie-nie-zaczela-a-ty-juz-masz-dosc-oto-najlep,nId,6285563", "title": "Jesie\u0144 jeszcze si\u0119 nie zacz\u0119\u0142a, a ty ju\u017c masz do\u015b\u0107? Oto najlepsze sposoby na jesienne przygn\u0119bienie", "date_published": "2022-09-15 12:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jesien-jeszcze-sie-nie-zaczela-a-ty-juz-masz-dosc-oto-najlep,nId,6285563\"><img align=\"left\" alt=\"Jesie\u0144 jeszcze si\u0119 nie zacz\u0119\u0142a, a ty ju\u017c masz do\u015b\u0107? Oto najlepsze sposoby na jesienne przygn\u0119bienie\" src=\"https://i.iplsc.com/jesien-jeszcze-sie-nie-zaczela-a-ty-juz-masz-dosc-oto-najlep/000G2HJBKD6RB8AP-C321.jpg\" /></a>Nadesz\u0142a jesie\u0144. Dni s\u0105 coraz kr\u00f3tsze, a przygn\u0119bienie wydaje si\u0119 nieuniknione. Jednak ta pora roku kryje w sobie te\u017c pi\u0119kno"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-radymno-zmarl-podczas-interwencji-policji-sa-wyniki-sekcji-z,nId,6287627", "title": "Radymno: Zmar\u0142 podczas interwencji policji. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok", "date_published": "2022-09-15 12:20:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-radymno-zmarl-podczas-interwencji-policji-sa-wyniki-sekcji-z,nId,6287627\"><img align=\"left\" alt=\"Radymno: Zmar\u0142 podczas interwencji policji. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok\" src=\"https://i.iplsc.com/radymno-zmarl-podczas-interwencji-policji-sa-wyniki-sekcji-z/000FPNXK68K8EFU1-C321.jpg\" /></a>S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zmar\u0142 podczas interwencji policji w Radymnie. - Bieg\u0142y wskaza\u0142 zatrzymanie kr\u0105\u017cenia w mechanizmie zad\u0142awienia jako p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ciechanow-nie-zyje-3-5-latka-miala-zatruc-sie-srodkami-gryzo,nId,6287618", "title": "Ciechan\u00f3w: Nie \u017cyje 3,5-latka. Mia\u0142a zatru\u0107 si\u0119 \u015brodkami gryzoniob\u00f3jczymi", "date_published": "2022-09-15 12:12:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ciechanow-nie-zyje-3-5-latka-miala-zatruc-sie-srodkami-gryzo,nId,6287618\"><img align=\"left\" alt=\"Ciechan\u00f3w: Nie \u017cyje 3,5-latka. Mia\u0142a zatru\u0107 si\u0119 \u015brodkami gryzoniob\u00f3jczymi\" src=\"https://i.iplsc.com/ciechanow-nie-zyje-3-5-latka-miala-zatruc-sie-srodkami-gryzo/000E9BLJGLMCVC6R-C321.jpg\" /></a>W Ciechanowie zmar\u0142a 3,5-letnia dziewczynka. Jak wynika z dotychczasowych ustale\u0144, powodem jej \u015bmierci mia\u0142o by\u0107 niew\u0142a\u015bciwe zastosowanie \u015brodk\u00f3w gryz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-sledcza-pe-ws-pegasusa-roman-giertych-polske-od-auto,nId,6287515", "title": "Komisja \u015bledcza PE ws. Pegasusa. Roman Giertych: Polsk\u0119 od autorytaryzmu Rosji dzieli grupa wolnych s\u0119dzi\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 12:01:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-sledcza-pe-ws-pegasusa-roman-giertych-polske-od-auto,nId,6287515\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja \u015bledcza PE ws. Pegasusa. Roman Giertych: Polsk\u0119 od autorytaryzmu Rosji dzieli grupa wolnych s\u0119dzi\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-sledcza-pe-ws-pegasusa-roman-giertych-polske-od-auto/000DZJ2W36MOLUHW-C321.jpg\" /></a>- Moj\u0105 ojczyzn\u0119 od autorytaryzmu takiego jaki jest w Rosji czy Bia\u0142orusi, dzieli tylko grupa wolnych s\u0119dzi\u00f3w, kt\u00f3rzy s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masywna-czesc-lodowca-runela-w-przepasc-turysta-uchwycil-to-,nId,6287601", "title": "Masywna cz\u0119\u015b\u0107 lodowca run\u0119\u0142a w przepa\u015b\u0107. Turysta uchwyci\u0142 to na nagraniu", "date_published": "2022-09-15 11:45:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masywna-czesc-lodowca-runela-w-przepasc-turysta-uchwycil-to-,nId,6287601\"><img align=\"left\" alt=\"Masywna cz\u0119\u015b\u0107 lodowca run\u0119\u0142a w przepa\u015b\u0107. Turysta uchwyci\u0142 to na nagraniu\" src=\"https://i.iplsc.com/masywna-czesc-lodowca-runela-w-przepasc-turysta-uchwycil-to/000G2MLMH9TEJHRH-C321.jpg\" /></a>W parku narodowym Queulat w Chile dosz\u0142o do oderwania si\u0119 cz\u0119\u015bci gigantycznego lodowca. Turysta nagra\u0142 ten moment i podzieli\u0142 si\u0119 obrazem w sieci.</p><br "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-w-gruzach-ukrainy-lezy-strategia-platform,nId,6287538", "title": "Mateusz Morawiecki: W gruzach Ukrainy le\u017cy strategia Platformy", "date_published": "2022-09-15 10:45:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-w-gruzach-ukrainy-lezy-strategia-platform,nId,6287538\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: W gruzach Ukrainy le\u017cy strategia Platformy\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-w-gruzach-ukrainy-lezy-strategia-platform/000G2MC1PLUI0F7Q-C321.jpg\" /></a>Szefowa KE przyzna\u0142a racj\u0119 Polsce i krajom ba\u0142tyckim. Platforma Obywatelska myli\u0142a si\u0119 we wszystkich strategicznych przes\u0142ankach. W gruzach Ukrainy le\u017cy strategia Platf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-wakacje2022/aktualnosci/news-niskie-ceny-malo-turystow-i-nadal-cieplo-oto-idealny-kierune,nId,6285426", "title": "Niskie ceny, ma\u0142o turyst\u00f3w i nadal ciep\u0142o. Oto idealny kierunek na wakacje po sezonie", "date_published": "2022-09-15 10:30:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-wakacje2022/aktualnosci/news-niskie-ceny-malo-turystow-i-nadal-cieplo-oto-idealny-kierune,nId,6285426\"><img align=\"left\" alt=\"Niskie ceny, ma\u0142o turyst\u00f3w i nadal ciep\u0142o. Oto idealny kierunek na wakacje po sezonie\" src=\"https://i.iplsc.com/niskie-ceny-malo-turystow-i-nadal-cieplo-oto-idealny-kierune/000FAXTO557OT56I-C321.jpg\" /></a>Polacy ch\u0119tnie wybieraj\u0105 Turcj\u0119 jako miejsce wypoczynku. Coraz cz\u0119\u015bciej decydujemy si\u0119 jednak na urlop poza sez"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-w-mazurskim-raju-marty-kaczynskiej-prokuratura-bada-,nId,6287468", "title": "K\u0142opoty w \"mazurskim raju\" Marty Kaczy\u0144skiej. Prokuratura bada spraw\u0119", "date_published": "2022-09-15 10:24:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-w-mazurskim-raju-marty-kaczynskiej-prokuratura-bada-,nId,6287468\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opoty w &quot;mazurskim raju&quot; Marty Kaczy\u0144skiej. Prokuratura bada spraw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/klopoty-w-mazurskim-raju-marty-kaczynskiej-prokuratura-bada/000G2LZPB15P6Q6L-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 media, prokuratura bada spraw\u0119 dzia\u0142ki nale\u017c\u0105cej do sp\u00f3\u0142ki m\u0119\u017ca Marty Kaczy\u0144skiej. Powsta\u0142 tam kana\u0142, kt\u00f3ry ma by\u0107 samowol\u0105 budowlan\u0105. Pow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-rosjanie-zakopuja-euro-w-lasach-boja-sie-konfiskat,nId,6287507", "title": "Finlandia: Rosjanie zakopuj\u0105 euro w lasach. Boj\u0105 si\u0119 konfiskaty na granicy", "date_published": "2022-09-15 10:21:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-rosjanie-zakopuja-euro-w-lasach-boja-sie-konfiskat,nId,6287507\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia: Rosjanie zakopuj\u0105 euro w lasach. Boj\u0105 si\u0119 konfiskaty na granicy\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-rosjanie-zakopuja-euro-w-lasach-boja-sie-konfiskat/000G2M7L8530PLWQ-C321.jpg\" /></a>W obawie przed konfiskat\u0105 euro przez fi\u0144skich celnik\u00f3w rosyjscy tury\u015bci, wracaj\u0105c do swojego kraju, zakopuj\u0105 walut\u0119 w lasach - pisze dziennik &quot;Ilt"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pijanstwo-na-kremlu-media-putin-jest-zaniepokojony,nId,6287466", "title": "Pija\u0144stwo na Kremlu. Media: Putin jest zaniepokojony", "date_published": "2022-09-15 09:42:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pijanstwo-na-kremlu-media-putin-jest-zaniepokojony,nId,6287466\"><img align=\"left\" alt=\"Pija\u0144stwo na Kremlu. Media: Putin jest zaniepokojony\" src=\"https://i.iplsc.com/pijanstwo-na-kremlu-media-putin-jest-zaniepokojony/000F5QQORSRERLR1-C321.jpg\" /></a>Jak donosz\u0105 niezale\u017cne rosyjskie media, W\u0142adimir Putin ma kolejny pow\u00f3d do niepokoju. Chodzi o pija\u0144stwo szerz\u0105ce si\u0119 w\u015br\u00f3d os\u00f3b z najbli\u017cszego kr\u0119gu prezydenta R"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uczniowie-masowo-rezygnuja-z-religii-odplyw-dzieci-widac-gol,nId,6285385", "title": "Uczniowie masowo rezygnuj\u0105 z religii. \"Odp\u0142yw dzieci wida\u0107 go\u0142ym okiem\"", "date_published": "2022-09-15 09:37:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uczniowie-masowo-rezygnuja-z-religii-odplyw-dzieci-widac-gol,nId,6285385\"><img align=\"left\" alt=\"Uczniowie masowo rezygnuj\u0105 z religii. &quot;Odp\u0142yw dzieci wida\u0107 go\u0142ym okiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/uczniowie-masowo-rezygnuja-z-religii-odplyw-dzieci-widac-gol/000G2LECU6C6VUOW-C321.jpg\" /></a>W klasie u c\u00f3rki pana Paw\u0142a na religi\u0119 chodz\u0105 cztery osoby. Na 32 widniej\u0105ce w klasowym dzienniku. Jeszcze mniej liczne grono uczestniczy w katechezi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niszczyciele-i-fregaty-na-pacyfiku-rosja-i-chiny-prowadza-ws,nId,6287408", "title": "Niszczyciele i fregaty na Pacyfiku. Rosja i Chiny prowadz\u0105 wsp\u00f3lne manewry", "date_published": "2022-09-15 09:20:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niszczyciele-i-fregaty-na-pacyfiku-rosja-i-chiny-prowadza-ws,nId,6287408\"><img align=\"left\" alt=\"Niszczyciele i fregaty na Pacyfiku. Rosja i Chiny prowadz\u0105 wsp\u00f3lne manewry\" src=\"https://i.iplsc.com/niszczyciele-i-fregaty-na-pacyfiku-rosja-i-chiny-prowadza-ws/000G2LP1XNE1XMDX-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie fregaty i chi\u0144skie niszczyciele bior\u0105 udzia\u0142 we wsp\u00f3lnych \u0107wiczeniach na Pacyfiku. W tym samym czasie W\u0142adimir Putin i Xi Jinping spotykaj\u0105 s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-nie-pieprz-ksiadz-domagal-sie-pieniedzy-za-pogrzeb-wyciekly-,nId,6287383", "title": "\"Nie pieprz\". Ksi\u0105dz domaga\u0142 si\u0119 pieni\u0119dzy za pogrzeb. Wyciek\u0142y wiadomo\u015bci", "date_published": "2022-09-15 09:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-nie-pieprz-ksiadz-domagal-sie-pieniedzy-za-pogrzeb-wyciekly-,nId,6287383\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie pieprz&quot;. Ksi\u0105dz domaga\u0142 si\u0119 pieni\u0119dzy za pogrzeb. Wyciek\u0142y wiadomo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-pieprz-ksiadz-domagal-sie-pieniedzy-za-pogrzeb-wyciekly/000G2LX8CAE5I8K7-C321.jpg\" /></a>Do sieci wyciek\u0142a tre\u015b\u0107 wiadomo\u015bci, kt\u00f3re ksi\u0105dz z Mirkowa pod Wroc\u0142awiem pisa\u0142 do jednej z parafianek. Kobieta pochowa\u0142a matk\u0119 i sp\u00f3\u017ania\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-szczepienia-przeciwko-covid-19-konferencja-adama-niedzielski,nId,6287329", "title": "Szczepienia przeciwko COVID-19. Konferencja Adama Niedzielskiego", "date_published": "2022-09-15 09:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-szczepienia-przeciwko-covid-19-konferencja-adama-niedzielski,nId,6287329\"><img align=\"left\" alt=\"Szczepienia przeciwko COVID-19. Konferencja Adama Niedzielskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/szczepienia-przeciwko-covid-19-konferencja-adama-niedzielski/000G2LDREQIEG31Y-C321.jpg\" /></a>- Najwa\u017cniejsz\u0105 broni\u0105 w walce z pandemi\u0105 pozostaj\u0105 szczepienia. Od 16 wrze\u015bnia wprowadzamy szczepienia drug\u0105 dawk\u0105 przypominaj\u0105c\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-armatorzy-chca-popsuc-swieto-pis-oszukaliscie-nas-z-premedyt,nId,6285515", "title": "Armatorzy chc\u0105 popsu\u0107 \u015bwi\u0119to PiS. \"Oszukali\u015bcie nas z premedytacj\u0105\"", "date_published": "2022-09-15 08:55:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-armatorzy-chca-popsuc-swieto-pis-oszukaliscie-nas-z-premedyt,nId,6285515\"><img align=\"left\" alt=\"Armatorzy chc\u0105 popsu\u0107 \u015bwi\u0119to PiS. &quot;Oszukali\u015bcie nas z premedytacj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/armatorzy-chca-popsuc-swieto-pis-oszukaliscie-nas-z-premedyt/000G2GCUKUI2RO5O-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 otwarcie inwestycji, kt\u00f3ra jest oczkiem w g\u0142owie polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - kana\u0142u przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105. Pojawi\u0105 si\u0119 tam nieocze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-karol-iii-nie-zaplaci-podatku-spadkowego,nId,6287394", "title": "Wielka Brytania. Karol III nie zap\u0142aci podatku spadkowego", "date_published": "2022-09-15 08:48:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-karol-iii-nie-zaplaci-podatku-spadkowego,nId,6287394\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Karol III nie zap\u0142aci podatku spadkowego\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-karol-iii-nie-zaplaci-podatku-spadkowego/000G2LMIDOBL3KPR-C321.jpg\" /></a>Nowy kr\u00f3l Wielkiej Brytanii nie b\u0119dzie musia\u0142 p\u0142aci\u0107 podatku spadkowego po \u015bmierci El\u017cbiety II. Wed\u0142ug zasad wprowadzonych 30 lat temu monarcha nie jest zobowi\u0105zany do p\u0142acenia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zakaz-wstepu-do-lasow-wszystkiemu-winny-borecznik-sosnowiec,nId,6287339", "title": "Zakaz wst\u0119pu do las\u00f3w. Wszystkiemu winny borecznik sosnowiec", "date_published": "2022-09-15 08:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zakaz-wstepu-do-lasow-wszystkiemu-winny-borecznik-sosnowiec,nId,6287339\"><img align=\"left\" alt=\"Zakaz wst\u0119pu do las\u00f3w. Wszystkiemu winny borecznik sosnowiec\" src=\"https://i.iplsc.com/zakaz-wstepu-do-lasow-wszystkiemu-winny-borecznik-sosnowiec/000G2LDDX9FFTTRB-C321.jpg\" /></a>W kilku nadle\u015bnictwach wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego og\u0142oszono tymczasowy zakaz wst\u0119pu do las\u00f3w. Obostrzenia potrwaj\u0105 najd\u0142u\u017cej do 30 wrze\u015bnia. Powodem jes"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gus-inflacja-w-sierpniu-wyniosla-16-1-proc,nId,6287372", "title": "GUS: Inflacja w sierpniu wynios\u0142a 16,1 proc.", "date_published": "2022-09-15 08:27:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gus-inflacja-w-sierpniu-wyniosla-16-1-proc,nId,6287372\"><img align=\"left\" alt=\"GUS: Inflacja w sierpniu wynios\u0142a 16,1 proc.\" src=\"https://i.iplsc.com/gus-inflacja-w-sierpniu-wyniosla-16-1-proc/000E6UQ6CQRMTAY0-C321.jpg\" /></a>Inflacja w Polsce w sierpniu wynios\u0142a rdr 16,1 procent - poinformowal G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Jak przekazano, w por\u00f3wnaniu do lipca 2022 roku ceny towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych wzros\u0142y o 0,8 proc. Inflacja w kraju jest"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wpadka-patryka-jakiego-tak-odezwal-sie-do-europoslanki-z-weg,nId,6287340", "title": "Wpadka Patryka Jakiego. Tak odezwa\u0142 si\u0119 do europos\u0142anki z W\u0119gier", "date_published": "2022-09-15 08:25:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wpadka-patryka-jakiego-tak-odezwal-sie-do-europoslanki-z-weg,nId,6287340\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka Patryka Jakiego. Tak odezwa\u0142 si\u0119 do europos\u0142anki z W\u0119gier\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-patryka-jakiego-tak-odezwal-sie-do-europoslanki-z-weg/000G2LK2WJY7559V-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 odby\u0142a si\u0119 debata w Parlamencie Europejskim na temat stanu praworz\u0105dno\u015bci na W\u0119grzech. Pos\u0142owie powtarzali, \u017ce W\u0119gry nie mog\u0105 by\u0107 uwa\u017cane za w pe\u0142ni demokraty"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-dzieci-w-walizkach-podejrzana-w-rekach-sluzb,nId,6287344", "title": "Zw\u0142oki dzieci w walizkach. Podejrzana w r\u0119kach s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-09-15 07:34:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-dzieci-w-walizkach-podejrzana-w-rekach-sluzb,nId,6287344\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki dzieci w walizkach. Podejrzana w r\u0119kach s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-dzieci-w-walizkach-podejrzana-w-rekach-sluzb/000FY2DO30PLTFLQ-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby odnalaz\u0142y kobiet\u0119, podejrzan\u0105 o zamordowanie dzieci, kt\u00f3rych cia\u0142a odnaleziono w walizkach w Nowej Zelandii. Jak informuje policja, osoba uznawana za matk\u0119 dzieci zosta\u0142a zatrzymana na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-chorzow-policja-poszukuje-trojga-nastolatkow-slad-po-nich-za,nId,6287313", "title": "Chorz\u00f3w: Policja poszukuje trojga nastolatk\u00f3w. \u015alad po nich zagin\u0105\u0142", "date_published": "2022-09-15 07:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-chorzow-policja-poszukuje-trojga-nastolatkow-slad-po-nich-za,nId,6287313\"><img align=\"left\" alt=\"Chorz\u00f3w: Policja poszukuje trojga nastolatk\u00f3w. \u015alad po nich zagin\u0105\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/chorzow-policja-poszukuje-trojga-nastolatkow-slad-po-nich-za/000G2L5Y56DF2XL8-C321.jpg\" /></a>12-letnia Nikola Ba\u0142asz, 15-letnia Vanessa Ba\u0142asz oraz 15-letni Fabian Gansty z Chorzowa poszukiwani przez policj\u0119. Nastolatkowie ostatni raz widziani byli 13 w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pandemia-koronawirusa-szef-who-koniec-jest-w-zasiegu-wzroku,nId,6287280", "title": "Pandemia koronawirusa. Szef WHO: Koniec jest w zasi\u0119gu wzroku", "date_published": "2022-09-15 06:53:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pandemia-koronawirusa-szef-who-koniec-jest-w-zasiegu-wzroku,nId,6287280\"><img align=\"left\" alt=\"Pandemia koronawirusa. Szef WHO: Koniec jest w zasi\u0119gu wzroku\" src=\"https://i.iplsc.com/pandemia-koronawirusa-szef-who-koniec-jest-w-zasiegu-wzroku/000G2KUYFN03FU1K-C321.jpg\" /></a>\u015awiatowa Organizacja Zdrowia twierdzi, \u017ce koniec pandemii COVID-19 jest &quot;w zasi\u0119gu wzroku&quot;. Jak powiedzia\u0142 dyrektor generalny WHO, &quot;nigdy nie byli\u015bmy w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niescislosci-w-armenii-w-sprawie-porozumienia-masowe-protest,nId,6287270", "title": "Nie\u015bcis\u0142o\u015bci w Armenii w sprawie porozumienia. Masowe protesty", "date_published": "2022-09-15 06:29:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niescislosci-w-armenii-w-sprawie-porozumienia-masowe-protest,nId,6287270\"><img align=\"left\" alt=\"Nie\u015bcis\u0142o\u015bci w Armenii w sprawie porozumienia. Masowe protesty\" src=\"https://i.iplsc.com/niescislosci-w-armenii-w-sprawie-porozumienia-masowe-protest/000G2KUJOCOEYOKR-C321.jpg\" /></a>Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Armenii Armen Grigorjan o zawieszeniu broni, obwi\u0105zuj\u0105cym od \u015brody mi\u0119dzy Armeni\u0105 i Azerbejd\u017canem powiadomi\u0142 w telewizji. W \u015brod\u0119 w s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-w-miasto-zelenskiego-ostrzelali-tame,nId,6287269", "title": "Rosjanie uderzyli w miasto Ze\u0142enskiego. Ostrzelali tam\u0119", "date_published": "2022-09-15 05:37:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-w-miasto-zelenskiego-ostrzelali-tame,nId,6287269\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uderzyli w miasto Ze\u0142enskiego. Ostrzelali tam\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uderzyli-w-miasto-zelenskiego-ostrzelali-tame/000G2KTTQSSOXPRO-C321.jpg\" /></a>Rosjanie zaatakowali Krzywy R\u00f3g, z kt\u00f3rego pochodzi prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W rejonie miasta znajduje si\u0119 tama, na kt\u00f3r\u0105 spad\u0142y pociski K"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-jeden-z-wartownikow-zaslabl-przy-trumnie-kro,nId,6287256", "title": "Wielka Brytania. Jeden z wartownik\u00f3w zas\u0142ab\u0142 przy trumnie kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-15 05:28:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-jeden-z-wartownikow-zaslabl-przy-trumnie-kro,nId,6287256\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Jeden z wartownik\u00f3w zas\u0142ab\u0142 przy trumnie kr\u00f3lowej \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-jeden-z-wartownikow-zaslabl-przy-trumnie-kro/000G2KSM98ECHH0I-C321.jpg\" /></a>W nocy ze \u015brody na czwartek pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym uchwycono moment zas\u0142abni\u0119cia i upadku jednego z cz\u0142onk\u00f3w Gwardii Kr\u00f3lewskiej przy trumnie kr\u00f3low"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-silnie-toksyczny-zwiazek-potwierdzony-w-osadach-ujscia-odry,nId,6287242", "title": "Silnie toksyczny zwi\u0105zek potwierdzony w osadach uj\u015bcia Odry", "date_published": "2022-09-15 04:33:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-silnie-toksyczny-zwiazek-potwierdzony-w-osadach-ujscia-odry,nId,6287242\"><img align=\"left\" alt=\"Silnie toksyczny zwi\u0105zek potwierdzony w osadach uj\u015bcia Odry\" src=\"https://i.iplsc.com/silnie-toksyczny-zwiazek-potwierdzony-w-osadach-ujscia-odry/000FZDS3EIC5REOB-C321.jpg\" /></a>Badania wykaza\u0142y, \u017ce w osadach uj\u015bcia Odry znajduje si\u0119 silnie toksyczny zwi\u0105zek chemiczny, tributylocyna (TBT) - informuje &quot;Chemosphere&quot;. W pr\u00f3bce pobranej w pobl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wypadek-w-kijowie-w-aucie-jechal-zelenski,nId,6287243", "title": "Wypadek w Kijowie. W aucie jecha\u0142 Ze\u0142enski", "date_published": "2022-09-15 04:07:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wypadek-w-kijowie-w-aucie-jechal-zelenski,nId,6287243\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w Kijowie. W aucie jecha\u0142 Ze\u0142enski\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-kijowie-w-aucie-jechal-zelenski/000G2KPV13DN5RFU-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d, kt\u00f3ry wi\u00f3z\u0142 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, uczestniczy\u0142 w wypadku. Jak przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby, do zdarzenia dosz\u0142o w Kijowie. Wiadomo, \u017ce obra\u017cenia Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatka-zabila-gwalciciela-musi-zaplacic-150-tysiecy-,nId,6287240", "title": "USA: Nastolatka zabi\u0142a gwa\u0142ciciela. Musi zap\u0142aci\u0107 150 tysi\u0119cy dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-15 03:53:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatka-zabila-gwalciciela-musi-zaplacic-150-tysiecy-,nId,6287240\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nastolatka zabi\u0142a gwa\u0142ciciela. Musi zap\u0142aci\u0107 150 tysi\u0119cy dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nastolatka-zabila-gwalciciela-musi-zaplacic-150-tysiecy/000G2KODX1BHI58P-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 lat pod \u015bcis\u0142ym nadzorem kuratora oraz wp\u0142ata 150 tysi\u0119cy dolar\u00f3w restytucji dla rodziny zabitego m\u0119\u017cczyzny - to wyrok s\u0105du dla 17-latki, kt\u00f3ra zosta\u0142a "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150531", "title": "Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-15 03:31:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150531\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2KNXLPPHC7YD-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150623", "title": "Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-15 03:31:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150623\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2KNXLPPHC7YD-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150731", "title": "Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-15 03:31:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150731\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2KNXLPPHC7YD-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150846", "title": "Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-15 03:31:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150846\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2KNXLPPHC7YD-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150934", "title": "Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-15 03:31:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3010,akt,150934\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 204. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-204-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2KNXLPPHC7YD-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]