[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28981856,to-on-krzyknal-hanba-i-klamstwo-gdy-przemawial-kaczynski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "To on krzykn\u0105\u0142 \"ha\u0144ba\" i \"k\u0142amstwo\", gdy przemawia\u0142 Kaczy\u0144ski. Na spotkanie wszed\u0142 z plakietk\u0105 z koncertu", "date_published": "2022-10-03 19:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/a3/1b/z28981954M,Maksym-Arlukowicz--to-on-krzyczal--hanba--na-spotk.jpg\" vspace=\"2\" />Wszed\u0142 na spotkanie z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim, bo mia\u0142 plakietk\u0119. Z koncertu i w innym kolorze, ale mia\u0142. To on - Maksym Ar\u0142ukowicz, syn europos\u0142a PO Bartosza Ar\u0142ukowicza krzycza\u0142 podczas przem\u00f3wienia lidera Prawa i Sprawiedliwo\u015bci \"ha\u0144ba\" i \"k\u0142amstwo\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28981768,rzeszow-zlodzieje-obrabowali-kantor-wybili-dziure-w-scianie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rzesz\u00f3w. Z\u0142odzieje obrabowali kantor. Wybili dziur\u0119 w \u015bcianie i ukradli 800 tys. z\u0142. S\u0105 poszukiwani", "date_published": "2022-10-03 18:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/94/12/z19481830M.jpg\" vspace=\"2\" />Z\u0142odzieje w\u0142amali si\u0119 do kantoru w centrum Rzeszowa. Sprawcy wybili dziur\u0119 w budynku i weszli do niego. Ukradli oko\u0142o 800 tys. z\u0142. Policja poszukuje sprawc\u00f3w."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28981524,czestochowa-nie-zyje-48-letni-policjant-zderzyl-sie-z-rowerzysta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Cz\u0119stochowa. Nie \u017cyje 48-letni policjant. Zderzy\u0142 si\u0119 z rowerzyst\u0105 na \u015bcie\u017cce", "date_published": "2022-10-03 16:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/a3/1b/z28981592M,Komisariat-w-Czestochowie--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0119stochowska policja poinformowa\u0142a o \u015bmierci 48-letniego asp. Bart\u0142omieja Bojanowskiego. Funkcjonariusz pod koniec wrze\u015bnia zosta\u0142 ranny w wypadku na \u015bcie\u017cce rowerowej. Jad\u0105cy do pracy policjant zderzy\u0142 si\u0119 z drugim rowerzyst\u0105."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28979597,obowiazkowa-sluzba-wojskowa-wiekszosc-polakow-nie-chce-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Obowi\u0105zkowa s\u0142u\u017cba wojskowa? Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie chce jej powrotu [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-10-03 14:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/a3/1b/z28980348M,Zolnierze--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Przywr\u00f3cenie poboru do wojska? Prawie 60 proc. Polak\u00f3w jest temu przeciwna - wynika z sonda\u017cu IBRIS przeprowadzonego na zlecenie \"Rzeczpospolitej\". Jeszcze kilka miesi\u0119cy temu niech\u0119\u0107 do przywr\u00f3cenia obowi\u0105zkowej s\u0142u\u017cby wojskowej by\u0142a mniejsza. Najwi\u0119cej przeciwnik\u00f3w poboru do wojska jest w\u015br\u00f3d m\u0142odych."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28978987,jerzy-urban-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jerzy Urban nie \u017cyje. Mia\u0142 89 lat", "date_published": "2022-10-03 09:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/a2/1b/z28979039M,Jerzy-Urban-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 Jerzy Urban, dziennikarz, publicysta, a tak\u017ce za\u0142o\u017cyciel i d\u0142ugoletni redaktor naczelny tygodnika \"NIE\". W latach 1981-89 rzecznik prasowy Rady Ministr\u00f3w PRL oraz wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca propagandy stanu wojennego. Mia\u0142 89 lat."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28978074,wypadek-w-zachmielu-jedno-z-aut-rozpadlo-sie-na-pol-kierowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek w Zachmielu. Jedno z aut rozpad\u0142o si\u0119 na p\u00f3\u0142. Kierowa\u0142a nim 19-latka, cho\u0107 si\u0119 tego wypiera\u0142a", "date_published": "2022-10-03 08:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/91/1b/z28907833M,policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wypadku w Zachmielu (woj. mazowieckie), do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem. Wszystkie wysz\u0142y z samochod\u00f3w o w\u0142asnych si\u0142ach. Wiadomo ju\u017c, kto doprowadzi\u0142 do kolizji."}]