[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-odbicie-na-Wall-Street-Ale-analitycy-sadza-ze-spadki-jeszcze-sie-nie-skonczyly-8416667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne odbicie na Wall Street. Ale analitycy s\u0105dz\u0105, \u017ce spadki jeszcze si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142y", "date_published": "2022-10-03 21:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/ff8860c2ef3b98-948-568-10-140-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi wzrostami. Po s\u0142abym wrze\u015bniu g\u0142\u00f3wne indeksy ameryka\u0144skich gie\u0142d wesz\u0142y w czwarty kwarta\u0142 zwy\u017ckami przekraczaj\u0105cymi 2,5 proc., a Dow zyska\u0142 ponad 760 punkt\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszustwo-na-akcje-Orlenu-54-latek-stracil-prawie-300-tys-zl-8416292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszukany \u201ena akcje Orlenu\u201d straci\u0142 prawie 300 tys. z\u0142. Uwierzy\u0142 w szybki i du\u017cy zysk", "date_published": "2022-10-03 19:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/75bd0f66f1463c-945-560-0-118-1053-631.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eApelujemy o ostro\u017cno\u015b\u0107 podczas inwestycji. Oferta szybkiego, du\u017cego i \u0142atwego zysku mo\u017ce sugerowa\u0107 oszustwo\u201d \u2013 ostrzegaj\u0105 policjanci z Komendy Powiatowej Policji w Nowym Targu. Jako przestrog\u0119 przytaczaj\u0105 histori\u0119 54-latka, kt\u00f3ry straci\u0142 blisko 300 tys., cho\u0107 d\u0142ugo by\u0142 przeko"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tabletki-z-jodkiem-potasu-dotarly-do-samorzadow-Te-wskaza-punkty-wydawania-tabletek-8416603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tabletki z jodkiem potasu dotar\u0142y do samorz\u0105d\u00f3w. Te wska\u017c\u0105 punkty wydawania leku", "date_published": "2022-10-03 18:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/e2c49a7f467c82-948-568-30-30-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do \u015bwi\u0119tokrzyskich samorz\u0105d\u00f3w trafi\u0142o ponad 1,7 mln tabletek jodku potasu \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wojewoda Zbigniew Koniusz. Nie ma na razie realnego zagro\u017cenia i wszystko wskazuje na to, \u017ce b\u0119dzie to akcja podejmowana jako tak zwana wczesna profilaktyka \u2013 doda\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdansk-wyloni-dostawce-energii-z-wolnej-reki-8416602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gda\u0144sk wy\u0142oni dostawc\u0119 energii z wolnej r\u0119ki", "date_published": "2022-10-03 18:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/35962d45d3a210-948-567-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Gda\u0144ska planuj\u0105 podj\u0119cie negocjacji z dostawc\u0105 energii wy\u0142onionym z wolnej r\u0119ki. Zach\u0119caj\u0105 te\u017c wszystkich cz\u0142onk\u00f3w metropolitalnej grupy zakupowej do pozostania w grupie i podj\u0119cia podobnego dzia\u0142ania.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-kontra-UE-Parlament-przyjal-pierwsze-rozwiazania-antykorupcyjne-8416594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry kontra UE. Parlament przyj\u0105\u0142 pierwsze rozwi\u0105zania antykorupcyjne w celu odblokowania unijnych funduszy", "date_published": "2022-10-03 17:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/a621ae41e66e42-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gierski parlament przyj\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek nowelizacj\u0119 kodeksu post\u0119powania karnego, co ma by\u0107 pierwszym krokiem do osi\u0105gni\u0119cia porozumienia z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 i odblokowania unijnych funduszy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marek-Kuchcinski-szefem-KPRM-Otrzymal-propozycje-8416567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Marek Kuchci\u0144ski szefem KPRM? \"Otrzyma\u0142 propozycj\u0119\"", "date_published": "2022-10-03 17:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/8a5d705ed01f43-948-568-0-20-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y marsza\u0142ek Sejmu Marek Kuchci\u0144ski otrzyma\u0142 propozycj\u0119 obj\u0119cia funkcji szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek portal i.pl. Kuchci\u0144ski pytany przez portal nie skomentowa\u0142 tych doniesie\u0144.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofgem-ostrzega-Wielka-Brytania-stoi-w-obliczu-ryzyka-niedoboru-gazu-i-pradu-8416569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ofgem ostrzega: Wielka Brytania stoi w obliczu ryzyka niedoboru gazu i pr\u0105du", "date_published": "2022-10-03 17:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/0b43ee1e66cbd4-948-568-2-20-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielka Brytania stoi w obliczu \"znacz\u0105cego ryzyka\" niedobor\u00f3w gazu tej zimy, co mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na dostawy energii elektrycznej - ostrzeg\u0142 w ujawnionym w poniedzia\u0142ek li\u015bcie regulator rynku energii, Ofgem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-ziemny-w-Europie-tanieje-o-ponad-10-proc-8416561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz ziemny w Europie tanieje o ponad 10 proc.", "date_published": "2022-10-03 17:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/c3e743f6131eb5-948-568-8-52-1147-688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek oko\u0142o godz. 18 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach listopadowych tanieje o 10,48 proc., spadaj\u0105c do 169 euro za MWh. O niespe\u0142na 10 proc. tanieje gaz z dostaw\u0105 w grudniu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kasy-fiskalne-w-myjniach-Odroczono-termin-obowiazkowej-instalacji-8416548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kasa fiskalna w myjni p\u00f3\u017aniej ni\u017c planowa\u0142 resort finans\u00f3w", "date_published": "2022-10-03 16:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/1a303396adfcf4-948-568-0-200-3620-2172.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort finans\u00f3w odroczy\u0142 o kolejne cztery miesi\u0105ce\n obowi\u0105zkowy termin instalacji kas rejestruj\u0105cych w myjniach \nsamochodowych. Nowy termin to 1 lutego 2023 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-minima-bessy-na-GPW-Mimo-to-sesja-skonczyla-sie-na-plusach-8416506.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe minima bessy na GPW. Mimo to sesja sko\u0144czy\u0142a si\u0119 na plusach", "date_published": "2022-10-03 16:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/12904f258c9cd4-948-568-12-52-983-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy rozpocz\u0119li handel w nowym miesi\u0105cu od pog\u0142\u0119bienia dotychczasowych minim\u00f3w bessy na wszystkich g\u0142\u00f3wnych indeksach z GPW. Nic to jednak nie znaczy\u0142o wobec sentymentu p\u0142yn\u0105cego z\u00a0 Wall Street, kt\u00f3ry pozwoli\u0142 zako\u0144czy\u0107 dzie\u0144 na plusach.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Anna-Wendzikowska-oskarza-TVN-o-mobbing-Stacja-odpowiada-8416432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142a dziennikarka TVN oskar\u017ca stacj\u0119 o mobbing. \u201cBy\u0142am poni\u017cana, gn\u0119biona\u201d", "date_published": "2022-10-03 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/8ac621465c1826-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Anna Wendzikowska po 15 latach pracy odesz\u0142a ze \nstacji TVN. Dziennikarka za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych \noskar\u017cy\u0142a stacj\u0119 o mobbing. Stacja przeprasza, wskazuj\u0105c, \u017ce takie historie nie powinny mie\u0107 miejsca.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-rent-i-emerytur-2023-Minimum-250-zl-8416339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowa waloryzacja. Sprawd\u017a, o ile wzrosn\u0105 emerytury w 2023 roku", "date_published": "2022-10-03 15:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/c56d12eec0ba5b-948-568-0-283-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak co roku w marcu emeryt\u00f3w czeka waloryzacja \n\u015bwiadczenia wyp\u0142acanego przez ZUS. Tym razem mog\u0105 liczy\u0107 na ca\u0142kiem \nspor\u0105 podwy\u017ck\u0119, bo a\u017c o 13,8 proc., ale minimum 250 z\u0142. Na razie to \nprojekt, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w wykazie prac legislacyjnych i programowych \nrz\u0105du.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rekord-na-lokatach-Bank-Nowy-proponuje-8-50-proc-w-skali-roku-8416406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy rekord na lokatach. Bank proponuje 8,50 proc.", "date_published": "2022-10-03 15:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/584a73dc4bcfbc-948-568-0-97-2441-1465.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowsza tabela oprocentowania w Banku Nowym to nie tylko wy\u017csze stawki na prawie wszystkich lokatach internetowych banku, ale jednocze\u015bnie rekord na rynku. Lokata miesi\u0119czna dla nowych klient\u00f3w otrzyma\u0142a bowiem oprocentowanie w wysoko\u015bci 8,50 proc. w skali roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-woda-premiera-5-pazdziernika-na-Netflixie-8416107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Wielka woda\" zaleje Netfliksa ju\u017c w pa\u017adzierniku", "date_published": "2022-10-03 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/127133b7ef2513-948-568-187-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"W obliczu strachu znajd\u017a w sobie si\u0142\u0119\" - tak trailer najnowszej produkcji Netflix zach\u0119ca do serialu \"Wielka woda\", kt\u00f3ry przenosi nas do powodzi tysi\u0105clecia z 1997 roku, kiedy to Wroc\u0142aw walczy\u0142 o utrzymanie si\u0119 na powierzchni.\u00a0\n\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponownie-zwiekszyl-sie-wyciek-z-Nord-Stream-2-Przyczyna-nieznana-8416331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponownie zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 wyciek z Nord Stream 2. Przyczyna nieznana", "date_published": "2022-10-03 13:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/18410c29c7ca5c-948-568-0-2-1146-687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponownie zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 wyciek gazu z ruroci\u0105gu Nord Stream 2 na p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d od Bornholmu. Przyczyna wzrostu ci\u015bnienia nie jest znana - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek szwedzka Stra\u017c Przybrze\u017cna.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narasta-kryzys-migracyjny-Szef-zwiazku-policjantow-wzywa-do-kontroli-granic-8416322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Narasta kryzys migracyjny. Szef zwi\u0105zku policjant\u00f3w wzywa do kontroli granic", "date_published": "2022-10-03 13:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/9f42f2ffa57bdb-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef niemieckiego zwi\u0105zku zawodowego policjant\u00f3w wzywa do kontroli granic, poniewa\u017c coraz wi\u0119cej migrant\u00f3w wje\u017cd\u017ca do Republiki Federalnej nielegalnie. Jedna z g\u0142\u00f3wnych tras to linia kolejowa Praga-Drezno.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konta-studenckie-Banki-kusza-bonusami-siegajacymi-nawet-400-zl-8416246.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konta studenckie. Banki p\u0142ac\u0105 nawet 400 z\u0142 za za\u0142o\u017cenie rachunku. Analiza Bankier.pl i zgarnijpremie.pl", "date_published": "2022-10-03 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/820df50241b11a-948-568-0-0-1738-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 400 z\u0142 mo\u017ce otrzyma\u0107 student, kt\u00f3ry zdecyduje si\u0119 za\u0142o\u017cy\u0107 konto w banku w ramach promocji \u2013 wynika z analizy Bankier.pl i serwisu zgarnijpremie.pl. Aby otrzyma\u0107 bonus, wystarczy spe\u0142ni\u0107 kilka prostych warunk\u00f3w, najcz\u0119\u015bciej zwi\u0105zanych z aktywno\u015bci\u0105 na koncie. Obecnie konta"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rusza-miniserial-dla-oszczedzajacych-w-Bankier-pl-Zapisz-sie-na-odcinek-1-8416265.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rusza miniserial dla oszcz\u0119dzaj\u0105cych w Bankier.pl. Zapisz si\u0119 na odcinek 1", "date_published": "2022-10-03 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/aee37d9be8612d-948-568-0-253-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u017adziernik to zwyczajowo miesi\u0105c oszcz\u0119dzania. W tym sezonie wysokie \nstopy procentowe sprzyjaj\u0105 deponentom, a banki od kilku miesi\u0119cy \nprzebijaj\u0105 stawki lokat. Monika Dekrewicz z redakcji Bankier.pl rusza z \nautorskim projektem, kt\u00f3ry b\u0119dzie swoistym \"gotowcem z oszcz\u0119dzani"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blaszczak-zapowiada-dodatki-dla-zolnierzy-Zyskaja-kilkaset-zl-miesiecznie-8416296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0142aszczak zapowiada dodatki dla \u017co\u0142nierzy. Zyskaj\u0105 kilkaset z\u0142 miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-10-03 13:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/c6b17f4a473f82-945-567-36-340-4823-2894.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podj\u0105\u0142em decyzj\u0119, aby \u017co\u0142nierze w okre\u015blonych jednostkach wojsk l\u0105dowych dostawali dodatek s\u0142u\u017cbowy 450 z\u0142 miesi\u0119cznie; rozporz\u0105dzenie w tej sprawie skierowano ju\u017c do uzgodnie\u0144 - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maciej-Szlinder-i-Dariusz-Standerski-kandydatami-Lewicy-do-Rady-Polityki-Pienieznej-8416260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maciej Szlinder i Dariusz Standerski kandydatami Lewicy do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-10-03 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/370cd28e7a1530-948-568-552-66-1187-712.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekonomi\u015bci Maciej Szlinder i Dariusz Standerski s\u0105 kandydatami Lewicy do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej - poinformowa\u0142 na konferencji szef klubu Krzysztof Gawkowski. Jak podkre\u015bli\u0142, kandydaci Lewicy s\u0105 nowym pokoleniem polskiej ekonomii i w RPP byliby gwarantami nowego i odpowiedzi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darmowy-operator-komorkowy-wchodzi-na-polski-rynek-Co-oferuje-Fonia-8416134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy operator oferuje darmowe po\u0142\u0105czenia i internet. Czy jest tu haczyk?", "date_published": "2022-10-03 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/a83f6858963be0-948-568-0-0-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak jakichkolwiek op\u0142at za po\u0142\u0105czenia, SMS-y i internet mobilny \u2013 takim zestawem kusi potencjalnych klient\u00f3w Fonia, nowy gracz na polskim rynku operator\u00f3w kom\u00f3rkowych. Stawia przy tym prosty warunek: by zaoszcz\u0119dzi\u0107, trzeba zgodzi\u0107 si\u0119 na wy\u015bwietlanie reklam. Czy za darmo napr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zyje-Jerzy-Urban-8416180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie \u017cyje Jerzy Urban, rzecznik prasowy rz\u0105du PRL w stanie wojennym", "date_published": "2022-10-03 10:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/78213486d40bf4-948-568-1251-281-1498-899-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie \u017cyje Jerzy Urban, zmar\u0142 w wieku 89 lat. By\u0142 redaktorem naczelnym \"Tygodnika Nie\". W latach 1981\u201389 jako rzecznik prasowy Rady Ministr\u00f3w PRL, wsp\u00f3ltworzy\u0142 propagand\u0119 stanu wojennego - informacj\u0119 o jego \u015bmierci potwierdzi\u0142a PAP redakcja Tygodnika \"NIE\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-rzad-kapituluje-Podatek-dla-najbogatszych-bez-zmian-8416175.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski rz\u0105d kapituluje. Podatek dla najbogatszych bez zmian", "date_published": "2022-10-03 10:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/be8cf594454077-945-560-0-283-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski rz\u0105d wycofa\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek rano z budz\u0105cej ogromne kontrowersje decyzji o zniesieniu najwy\u017cszej, 45-procentowej stawki podatkowej dla najlepiej zarabiaj\u0105cych, kt\u00f3ra zosta\u0142a og\u0142oszona zaledwie 10 dni temu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldowy-pogrom-na-akcjach-Credit-Suisse-Inwestorzy-boja-sie-powtorki-z-Lehman-Brothers-8416114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gie\u0142dowy pogrom na akcjach Credit Suisse. Inwestorzy boj\u0105 si\u0119 powt\u00f3rki z Lehman Brothers", "date_published": "2022-10-03 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/f2a13e43e67724-945-567-0-146-1425-855.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowania Credit Suisse zaliczaj\u0105 kolejny dzie\u0144 przeceny po tym jak w weekend nasili\u0142y si\u0119 spekulacje o trudnej sytuacji finansowej szwajcarskiego banku. Jego potencjalna niewyp\u0142acalno\u015bci sprowadzi\u0142a kapitalizacj\u0119 poni\u017cej 10 mld CHF.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wystawiono-rekordowy-mandat-8416089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wystawiono rekordowy mandat. Najwy\u017csze kary ju\u017c obowi\u0105zuj\u0105", "date_published": "2022-10-03 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/9c6579e01d124b-945-560-0-239-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policja wystawi\u0142a rekordowy mandat wed\u0142ug nowych zasad. Od 17 wrze\u015bnia wzros\u0142y bowiem kary dla \"drogowych recydywist\u00f3w\". </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-sprzedala-na-rzecz-PGE-GiEK-udzialy-w-szesciu-spolkach-8416121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE sprzeda\u0142a na rzecz PGE GiEK udzia\u0142y w sze\u015bciu sp\u00f3\u0142kach", "date_published": "2022-10-03 09:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/48b3ac2d41c918-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE podpisa\u0142a z PGE G\u00f3rnictwo i Energetyka Konwencjonalna umowy zbycia udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142kach Bestgum, Betrans, Elmen, Eltur \u2013 Serwis, Megaserwis oraz Ramb - poinformowa\u0142a PGE w komunikacie prasowym. To dzia\u0142ania przygotowuj\u0105ce grup\u0119 do wydzielenia aktyw\u00f3w w\u0119glowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OZE-sie-oplaca-Kto-zainwestowal-nie-narzeka-8416098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "OZE si\u0119 op\u0142aca. Kto zainwestowa\u0142, nie narzeka", "date_published": "2022-10-03 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/d7961af2075325-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad czterech na pi\u0119ciu posiadaczy odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii jest zadowolonych ze swojej inwestycji \u2013 wynika z badania \"Energetyczne wybory Polak\u00f3w\" przeprowadzonego przez ARC Rynek i Opinia na zlecenie Woltair Polska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kursy-dolara-i-franka-ponizej-5-zl-Zloty-lapie-oddech-8416086.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kursy dolara i franka poni\u017cej 5 z\u0142. Z\u0142oty \u0142apie oddech", "date_published": "2022-10-03 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/106e3f1b0c249c-948-568-65-191-1591-954.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po pi\u0105tkowych danych o inflacji w Polsce wzros\u0142y oczekiwania na podwy\u017ck\u0119\n st\u00f3p procentowych NBP i umocni\u0142 si\u0119 z\u0142oty. Z\u0142oty kontynuowa\u0142 umocnPo pi\u0105tkowych danych o inflacji w Polsce wzros\u0142y oczekiwania na podwy\u017ck\u0119\n st\u00f3p procentowych NBP i z\u0142oty odrabia\u0142 straty po fatalnej pier"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Placa-minimalna-w-Niemczech-w-gore-8415567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy podnosz\u0105 p\u0142ac\u0119 minimaln\u0105", "date_published": "2022-10-03 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/4711420bc40887-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 pa\u017adziernika p\u0142aca minimalna w Niemczech wzrasta z 10,45 euro do 12 euro za godzin\u0119; z podwy\u017cki skorzysta 6,64 mln os\u00f3b - powiadomi\u0142 Instytut Bada\u0144 Gospodarczych i Spo\u0142ecznych Fundacji Hansa Boecklera. W\u015br\u00f3d beneficjent\u00f3w tej zmiany jest 3,5 mln kobiet i 2,7 mln m\u0119\u017cczyzn - "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-wydali-w-Polsce-w-I-polroczu-2-1-mld-zl-dwa-razy-wiecej-niz-rok-wczesniej-8416081.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144cy wydali w Polsce w I p\u00f3\u0142roczu dwa razy wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej", "date_published": "2022-10-03 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/f3d8a9f646f698-945-560-0-0-3897-2338.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144cy zostawili w sklepach i na us\u0142ugi w pierwszym p\u00f3\u0142roczu tego roku 2,1 mld z\u0142, dwa razy wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie rok wcze\u015bniej i o 24 proc. wi\u0119cej ni\u017c w tym samym okresie pandemicznego 2020 roku - poinformowa\u0142 w komunikacie prasowym Personnel Service.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekao-TFI-Wysoka-inflacja-na-swiecie-moze-pozostac-przez-cala-dekade-8416078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pekao TFI: Wysoka inflacja na \u015bwiecie mo\u017ce pozosta\u0107 przez ca\u0142\u0105 dekad\u0119", "date_published": "2022-10-03 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/1d91929a35faf2-948-568-13-66-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoka inflacja na \u015bwiecie mo\u017ce pozosta\u0107 do ko\u0144ca dekady lat 20-tych, chocia\u017c b\u0119d\u0105 te\u017c w tym czasie okresy spadku cen - uwa\u017ca Maciej Pielok, dyrektor ds. strategii inwestycyjnej Pekao TFI. W tych warunkach trzeba stawia\u0107 na rynki akcji, \u017ceby ratowa\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci, ale wa\u017cne je"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-galopuje-inflacja-w-Turcji-Erdogan-dolewa-oliwy-do-ognia-8416049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tak galopuje inflacja w Turcji. Erdogan dolewa oliwy do ognia", "date_published": "2022-10-03 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/0be015866fedae-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oficjalnie inflacja w Turcji przekracza 80 proc., nieoficjalnie - zbli\u017ca\n si\u0119 do 200 proc. Oliwy do ognia dolewa prezydent Erdogan, kt\u00f3ry wymusza\n na banku centralnym obni\u017cki st\u00f3p procentowych i zapowiada kolejne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cholewinski-Recesja-dostarcza-okazji-by-kupic-atrakcyjnie-wycenione-aktywa-8416069.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cholewi\u0144ski: Recesja dostarcza okazji, by kupi\u0107 atrakcyjnie wycenione aktywa", "date_published": "2022-10-03 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/0654caa40f2a7b-948-568-0-115-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0179r\u00f3d\u0142a inflacji w USA i Europie s\u0105 zr\u00f3\u017cniowane, a koszty walki z ni\u0105 b\u0119d\u0105 bardziej odczuwalne w gospodarce strefy euro. Recesja mo\u017ce dostarczy\u0107 okazji, by tanio kupi\u0107 atrakcyjnie wycenione aktywa - uwa\u017ca Rados\u0142aw Cholewi\u0144ski, cz\u0142onek zarz\u0105du Skarbiec TFI.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-tanieje-Europa-moze-przetrwac-te-zime-i-kryzys-energetyczny-8416067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz tanieje. Europa mo\u017ce przetrwa\u0107 t\u0119 zim\u0119 i kryzys energetyczny", "date_published": "2022-10-03 08:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/8610b76992d3e3-948-567-15-15-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie spadaj\u0105 w reakcji na oznaki, \u017ce kraje Starego Kontynentu b\u0119d\u0105 w stanie przetrwa\u0107 t\u0119 zim\u0119, w czasie gdy UE obiecuje podj\u0119cie dalszych krok\u00f3w w celu opanowania obecnego kryzysu energetycznego w regionie. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwaltowny-spadek-nowych-zamowien-w-polskim-przemysle-8416048.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwa\u0142towny spadek nowych zam\u00f3wie\u0144 w polskim przemy\u015ble", "date_published": "2022-10-03 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/b6f85033c595ef-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu polski sektor przemys\u0142owy kurczy\u0142 si\u0119 pi\u0105ty miesi\u0105c z rz\u0119du -\n wynika z badania S&amp;P Global PMI. \"Warunki gospodarcze nie sprzyja\u0142y\n producentom, co uwidocznia\u0142 kolejny gwa\u0142towny spadek produkcji i nowych\n zam\u00f3wie\u0144\" - wskazuj\u0105 analitycy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obniza-wycene-akcji-BioMaximy-do-33-90-zl-8416059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a obni\u017ca wycen\u0119 akcji BioMaximy", "date_published": "2022-10-03 08:14:00+00:00", "description": "<p>Analitycy DM BO\u015a w raporcie z 2 pa\u017adziernika obni\u017cyli wycen\u0119 akcji BioMaximy do 33,9 z 37,6 z\u0142 wcze\u015bniej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-MSZ-Nie-planujemy-zerwac-stosunkow-dyplomatycznych-z-Rosja-8416041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceszef MSZ: Nie planujemy zerwa\u0107 stosunk\u00f3w dyplomatycznych z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-03 07:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/0331130f64deb8-948-568-15-66-2032-1219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli dogadamy si\u0119 wszyscy na poziomie europejskim, \u017ce nale\u017cy uci\u0105\u0107 wszelkie mo\u017cliwe kontakty z dyplomatami rosyjskimi, to Polska oczywi\u015bcie r\u00f3wnie\u017c to zrobi - powiedzia\u0142 wiceszef polskiej dyplomacji Marcin Przydacz. Doda\u0142, \u017ce na tym etapie Polska samodzielnie takiego kroku n"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmobilizowani-nie-spelniali-kryteriow-Moskwa-reaguje-8416021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Zmobilizowani nie spe\u0142niali kryteri\u00f3w\". Moskwa reaguje", "date_published": "2022-10-03 07:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/35d5fe2126a755-948-568-15-74-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisarz wojskowy Kraju Chabarowskiego w azjatyckiej cz\u0119\u015bci Rosji straci\u0142 stanowisko, a po\u0142ow\u0119 zmobilizowanych pod jego zarz\u0105dem os\u00f3b odes\u0142ano do dom\u00f3w, poniewa\u017c nie spe\u0142niali kryteri\u00f3w \u2013 poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera, cytuj\u0105c gubernatora regionu Michai\u0142a Diegtiariowa"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczycy-rzucili-sie-po-zloto-Dilerom-brakuje-kruszcu-8416005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjczycy rzucili si\u0119 po z\u0142oto. Dilerom brakuje kruszcu", "date_published": "2022-10-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/5acd94e7a9ede0-945-560-101-371-4387-2632.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po tym, jak t\u0105pn\u0119\u0142y notowania funta, Brytyjczycy \nruszyli po z\u0142oto. Londy\u0144scy dilerzy skar\u017c\u0105 si\u0119 na braki monet i sztabek -\n donosi Bloomberg.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deficyt-w-2023-r-ma-byc-wyzszy-niz-pierwotnie-planowano-8416016.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deficyt w 2023 r. ma by\u0107 wy\u017cszy, ni\u017c pierwotnie planowano", "date_published": "2022-10-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/477a8cd89fda58-948-568-0-108-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deficyt sektora instytucji rz\u0105dowych i samorz\u0105dowych w 2023 wyniesie 4,5 proc. PKB vs 4,4 proc. prognozowanych w wersji projektu bud\u017cetu z sierpnia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-wakacji-marzen-Polscy-turysci-utkneli-w-Turcji-Posypia-sie-reklamacje-8416006.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamiast wakacji marze\u0144, Polscy tury\u015bci utkn\u0119li w Turcji. Posypi\u0105 si\u0119 reklamacje", "date_published": "2022-10-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/866d82f0dfa3a8-948-567-0-57-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zostali wykwaterowani z hotel\u00f3w, udali si\u0119 na lotnisko, by wr\u00f3ci\u0107 do Polski, gdy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ich lot nie figuruje w rozk\u0142adzie. Ponad 70 turyst\u00f3w z Wroc\u0142awia utkn\u0119\u0142o w Antalyi w Turcji. Ich wycieczki organizowa\u0142o biuro Exim Tours.\u00a0\n</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-drozeje-po-zapowiedziach-OPEC-o-cieciu-produkcji-8416008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa dro\u017ceje po zapowiedziach OPEC+ o ci\u0119ciu produkcji", "date_published": "2022-10-03 06:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/3c45cac299c715-948-567-5-2-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku wystrzeli\u0142y po doniesieniach, \u017ce kraje sojuszu OPEC+ rozwa\u017caj\u0105 zmniejszenie produkcji ropy o ponad 1 mln bary\u0142ek dziennie, aby \"o\u017cywi\u0107\" spadaj\u0105ce ostatnio ceny tego surowca - podaj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tesla-bije-rekordy-a-i-tak-rozczarowuje-8415997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tesla bije rekordy, a i tak rozczarowuje", "date_published": "2022-10-03 06:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/43d0744f1d6f35-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W minionym kwartale Tesla dostarczy\u0142a klientom rekordow\u0105 liczb\u0119 aut. \nWynik nie sprosta\u0142 jednak oczekiwaniom analityk\u00f3w. W tym roku akcje \nsp\u00f3\u0142ki straci\u0142y blisko 25 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mlodzi-Polacy-nie-chca-przywrocenia-poboru-do-wojska-8415990.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0142odzi Polacy nie chc\u0105 przywr\u00f3cenia poboru do wojska", "date_published": "2022-10-03 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/7b70487fe8cee2-948-568-0-72-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z sonda\u017cu przeprowadzonego przez IBRiS dla poniedzia\u0142kowej \"Rzeczpospolitej\" wynika, \u017ce tylko co trzeci badany zgadza si\u0119 na przywr\u00f3cenie poboru. W ci\u0105gu kilku miesi\u0119cy spad\u0142a liczba tych, kt\u00f3rzy popieraj\u0105 przywr\u00f3cenie obowi\u0105zkowej zasadniczej s\u0142u\u017cby wojskowej w Polsce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prima-Moda-zlozyla-wniosek-o-otwarcie-postepowania-restrukturyzacyjnego-8415985.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prima Moda wnioskuje o restrukturyzacj\u0119. Winny COVID-19", "date_published": "2022-10-03 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1e4728c955c50b-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prima Moda z\u0142o\u017cy\u0142a w s\u0105dzie rejonowym we Wroc\u0142awiu wniosek o otwarcie post\u0119powania restrukturyzacyjnego - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najnizsza-emerytura-w-2023-r-Rzad-planuje-waloryzacje-8415976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przestraszy\u0142 si\u0119 najni\u017cszych emerytur. Zapowiada dla nich waloryzacj\u0119", "date_published": "2022-10-03 05:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/722e042eb66678-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szacujemy, \u017ce najni\u017csza emerytura wyniesie od marca 2023 r. ponad 1500 z\u0142 brutto. Rozwa\u017camy zastosowanie waloryzacji kwoto-procentowej z gwarantowanym minimalnym wzrostem \u2013 powiedzia\u0142 PAP wiceminister rodziny Stanis\u0142aw Szwed. Doda\u0142, \u017ce zasady wyp\u0142at czternastek b\u0119d\u0105 podobne j"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lesnicy-z-bronia-automatyczna-Lasy-Panstwowe-doposazaja-straznikow-8415974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Le\u015bnicy z broni\u0105 automatyczn\u0105. Lasy Pa\u0144stwowe doposa\u017caj\u0105 stra\u017cnik\u00f3w", "date_published": "2022-10-03 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/7ffb41906dc56f-945-560-0-103-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stra\u017c Le\u015bna prowadzi dzia\u0142ania na obszarze niemal r\u00f3wnym powierzchni Czech i interweniuje cz\u0119sto wobec k\u0142usownik\u00f3w i z\u0142odziei drewna - powiedzia\u0142 PAP rzecznik prasowy Las\u00f3w Pa\u0144stwowych Micha\u0142 Gzowski. Doda\u0142, \u017ce Lasy Pa\u0144stwowe nie wykluczaj\u0105 dalszego doposa\u017cania stra\u017cnik\u00f3w w b"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mlodzi-Polacy-splacaja-dlugi-Ale-rekordzista-nadal-ma-ponad-708-tys-zl-8415967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0142odzi Polacy sp\u0142acaj\u0105 d\u0142ugi. Ale rekordzista nadal ma ponad 708 tys. z\u0142", "date_published": "2022-10-03 05:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/aca57592196345-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142e zobowi\u0105zania m\u0142odych mi\u0119dzy 18 a 24 rokiem \u017cycia zmniejszy\u0142y si\u0119 do 853 mln z\u0142  - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor.  Wed\u0142ug analityk\u00f3w zaleg\u0142o\u015bci najcz\u0119\u015bciej nie sp\u0142acaj\u0105 m\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani, a rekordzista ma ponad 708 tys. z\u0142 d\u0142ugu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dach-nad-glowa-drenuje-portfele-studentow-Kosztowny-powrot-na-studia-8414801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dach nad g\u0142ow\u0105 drenuje portfele student\u00f3w. Kosztowny powr\u00f3t na uczelnie", "date_published": "2022-10-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/4e8a6bc0ec0bc4-948-568-7-0-2805-1682.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 roku akademickim studenci i w pewnej cz\u0119\u015bci ich rodzice, b\u0119d\u0105 musieli znacznie g\u0142\u0119biej si\u0119gn\u0105\u0107 do portfeli ni\u017c w poprzednich latach. Powodem s\u0105 dro\u017cej\u0105ce miejsca w akademikach i w szczeg\u00f3lno\u015bci rosn\u0105ce stawki ofertowe najmu mieszka\u0144, przez kt\u00f3re z portfeli"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozklad-gieldowego-imperium-Leszka-Czarneckiego-Od-miliardow-do-milionow-8414859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozk\u0142ad gie\u0142dowego imperium Leszka Czarneckiego. Od miliard\u00f3w do milion\u00f3w", "date_published": "2022-10-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/5a90432ca52d3f-945-560-0-0-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przymusowa restrukturyzacja Getin Noble Banku oznacza, \u017ce umorzono jego akcje. Akcjonariusze\u00a0kolejny raz na sp\u00f3\u0142kach zwi\u0105zanych z biznesmenem\u00a0stracili sw\u00f3j kapita\u0142. Na parkiecie jest coraz mniej sp\u00f3\u0142ek kontrolowanych przez Leszka Czarneckiego, a jedna z nich chce wyp\u0142aci\u0107 po 1 z"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/95-proc-malych-i-srednich-firm-odczulo-wzrost-cen-8415963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki cen d\u0142awi\u0105 rozw\u00f3j ma\u0142ych i \u015brednich firm", "date_published": "2022-10-03 04:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/082c878fdf440c-948-568-0-171-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost cen produkt\u00f3w i us\u0142ug niezb\u0119dnych do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci odczu\u0142o 95 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora M\u015aP - wynika z badania \u201eZakupy firmowe\u201d. Najcz\u0119\u015bciej w\u015br\u00f3d dro\u017cej\u0105cych produkt\u00f3w firmy wymieniaj\u0105 paliwo i op\u0142aty za media.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-prezydent-wygral-I-ture-wyborow-prezydenckich-w-Brazylii-8415955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y prezydent wygra\u0142 I tur\u0119 wybor\u00f3w prezydenckich w Brazylii", "date_published": "2022-10-03 03:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/03ef649c3c91cf-945-567-172-221-1168-701.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszej turze wybor\u00f3w prezydenckich w Brazylii zwyci\u0119\u017cy\u0142 by\u0142y lewicowy prezydent tego kraju w latach 2003-2011, 76-letni Luiz Inacio Lula da Silva, zdobywaj\u0105c po przeliczeniu 98,8 proc. g\u0142os\u00f3w poparcie 48,1 proc. uczestnik\u00f3w wybor\u00f3w. Jego rywal, urz\u0119duj\u0105cy prezydent Jair"}]