[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slowenia-legalizuje-malzenstwa-jednoplciowe-Pozwala-takze-na-adopcje-dzieci-8417497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0142owenia legalizuje ma\u0142\u017ce\u0144stwa jednop\u0142ciowe. Pozwala tak\u017ce na adopcj\u0119 dzieci", "date_published": "2022-10-08 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/f8eb17dc9bf589-948-568-2-32-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgromadzenie Narodowe, izba ni\u017csza s\u0142owe\u0144skiego parlamentu, uchwali\u0142o poprawk\u0119 do prawa rodzinnego, kt\u00f3ra umo\u017cliwia parom tej samej p\u0142ci zawieranie ma\u0142\u017ce\u0144stw i adopcj\u0119 dzieci - poda\u0142a s\u0142owe\u0144ska agencja STA.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolniejsze-wyciagi-w-Alpach-pomyslem-na-oszczednosc-energii-8417804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wolniejsze wyci\u0105gi w Alpach pomys\u0142em na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii", "date_published": "2022-10-08 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/352c5f5ee13091-948-568-414-483-3038-1823.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Alpejskie o\u015brodki narciarskie zamierzaj\u0105 oszcz\u0119dza\u0107 energi\u0119 dzi\u0119ki wolniejszym wyci\u0105gom - informuje belgijski dziennik \u201eDe Standaard\u201d. Aby zmniejszy\u0107 rachunki planowana jest tak\u017ce rezygnacja z nocnych jazd oraz ograniczenie godzin otwarcia, wynika z ustale\u0144 dziennikarzy.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezplatne-przejazdy-hiszpanska-koleja-Juz-niedlugo-8417278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezp\u0142atne przejazdy hiszpa\u0144sk\u0105 kolej\u0105. Ju\u017c nied\u0142ugo", "date_published": "2022-10-08 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/d0c2ac83093f98-948-567-25-0-975-584.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Hiszpanii premiera Pedro Sancheza og\u0142osi\u0142, \u017ce w 2023 roku obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 w kraju darmowe przejazdy kolej\u0105 na \u015brednich dystansach oraz trasach podmiejskich.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CNN-protesty-w-Iranie-sa-egzystencjalnym-zagrozeniem-dla-rezimu-8418012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CNN: protesty w Iranie s\u0105 egzystencjalnym zagro\u017ceniem dla re\u017cimu", "date_published": "2022-10-08 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/54c83ffc337a67-945-567-0-105-1475-885.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ira\u0144czycy pokonali barier\u0119 strachu; trwaj\u0105ce w Iranie od po\u0142owy wrze\u015bnia protesty, kt\u00f3re wybuch\u0142y po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Amini, aresztowanej przez policj\u0119 moralno\u015bci, s\u0105 egzystencjalnym zagro\u017ceniem dla re\u017cimu w Teheranie - podaje w \u015brod\u0119 CNN.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-sprzeda-Peru-szesc-smiglowcow-wojskowych-za-600-euro-8417818.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hiszpania sprzeda Peru sze\u015b\u0107 \u015bmig\u0142owc\u00f3w wojskowych za... 600 euro", "date_published": "2022-10-08 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/d49b560def3e2e-948-568-291-194-1756-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Hiszpanii zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c sze\u015bciu helikopter\u00f3w wojskowych dla armii Peru - poda\u0142 w \u015brodowym komunikacie gabinet Pedro Sancheza, precyzuj\u0105c, \u017ce transakcja ma \u201csymboliczn\u0105 warto\u015b\u0107\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-lek-moze-spowalniac-rozwoj-choroby-Alzheimera-8416307.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy lek mo\u017ce spowalnia\u0107 rozw\u00f3j choroby Alzheimera", "date_published": "2022-10-08 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/d0f4a4fb7e0afd-948-568-0-64-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze wst\u0119pnych wynik\u00f3w bada\u0144 klinicznych wynika, \u017ce nowy lek wstrzykiwany co dwa tygodnie mo\u017ce spowolni\u0107 post\u0119p choroby Alzheimera. Eksperci twierdz\u0105, \u017ce takich efekt\u00f3w dawno nie by\u0142o. Lek musi by\u0107 jednak podany we czesnym etapie tego schorzenia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwszy-dowod-osobisty-W-Lodzi-rozdaja-prezenty-8417638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwszy dow\u00f3d osobisty? W \u0141odzi rozdaj\u0105 prezenty", "date_published": "2022-10-08 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/cf0da1f8ff3d39-860-515-0-81-860-515.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Specjalny pakiet, czyli tzw. tytk\u0119 18-latka, dla wkraczaj\u0105cych w doros\u0142o\u015b\u0107 z pierwszym dowodem osobistym przygotowano w Urz\u0119dzie Miasta \u0141odzi. Tytka - w gwarze \u0142\u00f3dzkiej - to torebka. B\u0119d\u0105 w niej m.in. kupony rabatowe na koncerty, mecze i kurs prawa jazdy - poda\u0142y w\u0142adze miasta.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-obiecuje-pelnoplatny-urlop-macierzynski-8419646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tusk obiecuje pe\u0142nop\u0142atny urlop macierzy\u0144ski", "date_published": "2022-10-08 12:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/3a158521a42f3d-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jednym z postulat\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna zrealizowa\u0107 od r\u0119ki, to by\u0142aby pe\u0142nop\u0142atno\u015b\u0107 urlopu macierzy\u0144skiego, bo teraz to jest \u015brednio 80 proc. Stuprocentowo p\u0142atny urlop macierzy\u0144ski to jest krok we w\u0142a\u015bciw\u0105 stron\u0119 - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Do"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sabotaz-na-niemieckiej-kolei-Wszczeto-dochodzenie-8419641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sabota\u017c na niemieckiej kolei. Wszcz\u0119to dochodzenie", "date_published": "2022-10-08 12:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/49c2f54a2e8408-945-567-0-153-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecki operator kolejowy Deutsche Bahn poinformowa\u0142 w sobot\u0119, \u017ce awaria sieci kolejowej w p\u00f3\u0142nocnych Niemczech jest wynikiem sabota\u017cu - poda\u0142 pa\u0144stwowy nadawca ARD. Informacj\u0119 t\u0119 potwierdzi\u0142a agencja dpa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Objety-sankcjami-rosyjski-superjacht-wystawiony-na-sprzedaz-8416970.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obj\u0119ty sankcjami rosyjski superjacht wystawiony na sprzeda\u017c", "date_published": "2022-10-08 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/4c3ee56d2d98bc-948-568-0-146-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedna z firm z Florydy pr\u00f3bowa\u0142a sprzeda\u0107 superjacht MySky za 29,5 mln euro - przekaza\u0142a agencja Reutera, kt\u00f3ra dotar\u0142a do reklamy oferty. Jednostka jest zwi\u0105zana z rosyjskim miliarderem Igorem Kiesajewem, kt\u00f3ry po inwazji Rosji na Ukrain\u0119 zosta\u0142 obj\u0119ty sankcjami Unii Europej"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krolowa-Danii-odebrala-tytuly-krolewskie-czworgu-wnuczat-8416779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kr\u00f3lowa Danii odebra\u0142a tytu\u0142y kr\u00f3lewskie czworgu wnucz\u0105t", "date_published": "2022-10-08 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/977a79f8f521d9-948-568-0-0-4027-2416.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kr\u00f3lowa Danii Ma\u0142gorzata II, kt\u00f3ra kilka temu og\u0142osi\u0142a, \u017ce zamierza odebra\u0107 tytu\u0142y kr\u00f3lewskie czworgu swoich wnucz\u0105t, przeprosi\u0142a za to, \u017ce nie przewidzia\u0142a gwa\u0142townej reakcji cz\u0119\u015bci swojej rodziny, jednak nie wycofa\u0142a si\u0119 z postanowienia - poda\u0142 we wtorek serwis BBC.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-wykresow-o-rynku-rozrywki-ktore-warto-zobaczyc-Mniej-ksiazek-wiecej-gier-8419147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej ksi\u0105\u017cek, wi\u0119cej gier. Zobacz 5 wykres\u00f3w o rynku rozrywki", "date_published": "2022-10-08 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/ce789700aeb7b7-948-568-0-133-2541-1524.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spadek przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy drukowanych ksi\u0105\u017cek na rzecz e-book\u00f3w oraz rosn\u0105cy segment gier wideo - takie trendy przewiduj\u0105 eksperci w raporcie \"Global Entertainment &amp; Media Outlook\". Zobacz 5 wykres\u00f3w o rynku rozrywki i medi\u00f3w w Polsce i na \u015bwiecie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syrop-na-kaszel-spowodowal-smierc-dzieci-Cios-dla-wizerunku-Indii-jako-apteki-calego-swiata-8418346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Syrop na kaszel spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 dzieci? Cios dla wizerunku Indii jako \"apteki ca\u0142ego \u015bwiata\"", "date_published": "2022-10-08 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/25b4b931b0d8b1-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015amier\u0107 66 dzieci w Gambii i przypadki powa\u017cnego uszkodzenia nerek mog\u0142y by\u0107 spowodowane za\u017cywaniem produkowanych w Indiach syrop\u00f3w na kaszel - ostrzeg\u0142a w \u015brod\u0119 \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO), zalecaj\u0105c wycofanie produkt\u00f3w z u\u017cycia. Indie wszcz\u0119\u0142y \u015bledztwo w tej sprawie, ale"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nasila-sie-krytyka-wobec-kierownictwa-rosyjskiego-MON-8419616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nasila si\u0119 krytyka wobec kierownictwa rosyjskiego MON", "date_published": "2022-10-08 10:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/8360d9093c0109-948-569-0-180-1341-805.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z pora\u017ckami na polu walki w Rosji nasila si\u0119 krytyka wobec kierownictwa ministerstwa obrony, w czym prym wiod\u0105 przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow i w\u0142a\u015bciciel prywatnej firmy wojskowej Grupa Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn - przekaza\u0142o w sobot\u0119 brytyjskie ministerstwo obr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bilet-w-jedna-strone-zyskuje-popularnosc-Powodem-rosyjska-mobilizacja-8416693.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bilet w jedn\u0105 stron\u0119 zyskuje popularno\u015b\u0107. Powodem rosyjska mobilizacja", "date_published": "2022-10-08 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/8d23d6e8b46c30-948-568-0-85-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba sprzedanych  bilet\u00f3w lotniczych w jedn\u0105 stron\u0119 z Rosji wzros\u0142a o 27 proc. w tygodniu od 21 wrze\u015bnia, gdy  W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 pierwsz\u0105 mobilizacj\u0119  od czasu II wojny \u015bwiatowej, poinformowa\u0142a we wtorek kampania ForwardKeys zajmuj\u0105ca si\u0119 analizami ruchu lotniczego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstanie-nowy-wezel-na-Zakopiance-Jest-zgoda-wojewody-8419612.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powstanie nowy w\u0119ze\u0142 na Zakopiance. Jest zgoda wojewody", "date_published": "2022-10-08 09:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/45d4215a593192-948-568-0-97-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojewoda ma\u0142opolski \u0141ukasz Kmita wyda\u0142 zezwolenie na realizacj\u0119 inwestycji drogowej (zrid) dla budowy w\u0119z\u0142a drogowego na Zakopiance w miejscowo\u015bci Gaj k. Krakowa. Inwestycja ma zapewnione \u015brodki z bud\u017cetu pa\u0144stwa w wysoko\u015bci blisko 40 mln z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-chca-szkolic-ukrainskie-wojska-na-czolgach-Leopard-8419607.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy chc\u0105 szkoli\u0107 ukrai\u0144skie wojska na czo\u0142gach Leopard", "date_published": "2022-10-08 09:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/71f210ad061c4d-948-568-7-149-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca komisji obrony w Bundestagu Marie-Agnes Strack-Zimmermann opowiedzia\u0142a si\u0119 za szkoleniem czo\u0142gowym dla ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w UE. \"Hiszpanie byliby sk\u0142onni szkoli\u0107 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy na Leopardach 2 na \u0141otwie\" - powiedzia\u0142a w pi\u0105tek agencji dpa. Jednak Niem"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przylebska-Sprawa-Turowa-zostala-juz-zalatwiona-8419601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przy\u0142\u0119bska: Sprawa Turowa zosta\u0142a ju\u017c za\u0142atwiona", "date_published": "2022-10-08 09:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/4ed38a31b7aa12-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprawa kopalni w Turowie zosta\u0142a ju\u017c mi\u0119dzy Polsk\u0105 i Czechami za\u0142atwiona, jest to kolejna sprawa, kt\u00f3ra nie wiadomo dlaczego sta\u0142a si\u0119 przedmiotem zainteresowania UE - powiedzia\u0142a prezes TK Julia Przy\u0142\u0119bska. Przypomnia\u0142a, \u017ce 19 pa\u017adziernika b\u0119dzie rozprawa ws. kar na\u0142o\u017conych "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-proponuje-oddanie-Chinom-czesci-kontroli-nad-Tajwanem-8419592.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk proponuje oddanie Chinom cz\u0119\u015bci kontroli nad Tajwanem", "date_published": "2022-10-08 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/c298e35caa4018-948-568-0-243-4631-2778.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miliarder Elon Musk, kt\u00f3ry wywo\u0142a\u0142 niedawno oburzenie propozycj\u0105 zako\u0144czenia wojny rosyjsko-ukrai\u0144skiej poprzez m.in. uznanie aneksji Krymu, zasugerowa\u0142 teraz, \u017ce napi\u0119cia mi\u0119dzy Chinami a Tajwanem mo\u017cna rozwi\u0105za\u0107, oddaj\u0105c Pekinowi cz\u0119\u015b\u0107 kontroli nad wysp\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najczesciej-wyrzucany-jest-chleb-Marnujemy-ok-5-mln-ton-zywnosci-rocznie-8416967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najcz\u0119\u015bciej wyrzucany jest chleb. Marnujemy ok. 5 mln ton \u017cywno\u015bci rocznie", "date_published": "2022-10-08 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/400b67df4eb848-948-567-5-2-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce marnujemy ok. 5 mln ton \u017cywno\u015bci rocznie, z tego 60 proc. bezpo\u015brednio przypada na konsument\u00f3w. Najcz\u0119\u015bciej wyrzucany jest chleb. G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 marnowania s\u0105 nadmierne zakupy - m\u00f3wi\u0142 we wtorek wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twitterowa-aneksja-Kaliningradu-przez-Czechy-Tak-kpia-z-rosyjskich-pseudoreferendow-w-Donbasie-8418535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twitterowa \"aneksja\" Kaliningradu przez Czechy. Tak kpi\u0105 z rosyjskich pseudoreferend\u00f3w w Donbasie", "date_published": "2022-10-08 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/84e77ddb646915-850-510-6-27-850-510.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />U\u017cytkownicy czeskiego i polskiego Twittera od kilku dni bawi\u0105 si\u0119 koncepcj\u0105 przy\u0142\u0105czenia obwodu kaliningradzkiego do Czech. \"Kr\u00f3lewiec jest tak nasz, jak Krym nale\u017cy do Rosji\" - m\u00f3wi PAP zasiadaj\u0105cy w czeskiej Izbie Poselskiej Ondrzej Beneszik.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Monitoring-w-lokalu-wyborczym-Terlecki-komentuje-8419580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Monitoring w lokalu wyborczym? Terlecki komentuje", "date_published": "2022-10-08 07:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/2471b1b7d90fb1-948-568-521-63-1311-786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie jestem pewien, czy to wprowadzimy, w\u0142a\u015bnie ze wzgl\u0119d\u00f3w technicznych - powiedzia\u0142 portalowi i.pl wicemarsza\u0142ek Sejmu, szef klubu PiS Ryszard Terlecki pytany o mo\u017cliwe zmiany w przepisach dotycz\u0105ce monitoringu w lokalach wyborczych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-Wloszech-kursy-bezpiecznej-jazdy-na-hulajnodze-coraz-popularniejsze-8419528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "We W\u0142oszech kursy bezpiecznej jazdy na hulajnodze coraz popularniejsze", "date_published": "2022-10-08 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/221bc8fc5ee44f-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs bezpiecznej jazdy na elektrycznych hulajnogach zainaugurowano we W\u0142oszech i s\u0105 one coraz popularniejsze. Zosta\u0142y zorganizowane w zwi\u0105zku z seri\u0105 gro\u017anych wypadk\u00f3w z udzia\u0142em tego masowo u\u017cywanego \u015brodka transportu w miastach. W wypadkach ucierpieli zar\u00f3wno u\u017cytkownicy hulaj"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Logistyczne-czarne-labedzie-Praktycznie-niemozliwe-ale-sie-stalo-8419020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Logistyczne czarne \u0142ab\u0119dzie. Praktycznie niemo\u017cliwe, ale si\u0119 sta\u0142o", "date_published": "2022-10-08 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/7317d89e8df9c9-948-568-33-0-1045-627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pandemia i wojna zmieni\u0142y logistyk\u0119. Wiele sprawdzonych do tej pory rozwi\u0105za\u0144 zarzucono. Dzi\u015b kluczem do sukcesu nie jest walka o obni\u017cenie koszt\u00f3w, a elastyczno\u015b\u0107 i dywersyfikacja.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niespotykane-temperatury-na-Grenlandii-Najwyzsze-od-1979-r-8418874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niespotykane temperatury na Grenlandii. Najwy\u017csze od 1979 r.", "date_published": "2022-10-08 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/9e40ee58be1ea2-948-568-8-245-3493-2096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grenlandia osi\u0105gn\u0119\u0142a niespotykane temperatury we wrze\u015bniu \u2013 miejscami wynios\u0142y ponad 8 st. C powy\u017cej \u015bredniej miesi\u0119cznej. To najcieplejsze zarejestrowane od 1979 r. temperatury dla wrze\u015bnia - informuje Serwis Monitorowania Atmosfery Copernicus (C3S).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podano-date-koronacji-Karola-III-8418154.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podano dat\u0119 koronacji Karola III", "date_published": "2022-10-08 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/07ffd02d425251-945-560-165-293-2842-1705.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koronacja nowego kr\u00f3la Wielkiej Brytanii Karola II odb\u0119dzie si\u0119 3 czerwca 2023 roku w Opactwie Westminsterskim - poda\u0142 w \u015brod\u0119 serwis Bloomberg, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zachowuj\u0105cego anonimowo\u015b\u0107 brytyjskiego urz\u0119dnika.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozyzna-nie-omija-sklepow-We-wrzesniu-ceny-wzrosly-srednio-o-ponad-24-proc-8419548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017cyzna nie omija sklep\u00f3w. We wrze\u015bniu ceny wzros\u0142y \u015brednio o ponad 24 proc.", "date_published": "2022-10-08 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/bced96380f9dd4-948-568-4-61-1766-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu w sklepach by\u0142o dro\u017cej \u015brednio o 24,1 proc. rdr, o 100 proc. zdro\u017ca\u0142 cukier - wynika z przekazanego PAP najnowszego \"Indeksu cen w sklepach detalicznych\". Zdro\u017ca\u0142y wszystkie z 12 analizowanych kategorii produkt\u00f3w, tylko jedna z nich odnotowa\u0142a wzrost poni\u017cej 10 pro"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plonie-rosyjski-Most-Krymski-Wielkie-kleby-czarnego-dymu-8419544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0142onie rosyjski Most Krymski. Wielkie k\u0142\u0119by czarnego dymu", "date_published": "2022-10-08 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/52f2b9cfc57fb0-948-567-0-69-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na zbudowanym przez Rosj\u0119 mo\u015bcie prowadz\u0105cym na anektowany Krym wybuch\u0142 po\u017car - informuje w sobot\u0119 portal Ukrai\u0144ska Prawda. Ogie\u0144 wybuch\u0142 na kolejowej cz\u0119\u015bci przeprawy. Na most nie s\u0105 wpuszczane pojazdy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pradozerny-sprzet-w-wiekszosci-polskich-domow-8419542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Pr\u0105do\u017cerny\" sprz\u0119t w wi\u0119kszo\u015bci polskich dom\u00f3w", "date_published": "2022-10-08 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/3889e52d637667-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 80 proc. polskich gospodarstw domowych korzysta ze sprz\u0119t\u00f3w RTV i AGD o niskiej efektywno\u015bci energetycznej - wskazali analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Dodali, \u017ce ich wymiana pozwoli\u0142aby zredukowa\u0107 zu\u017cycie energii elektrycznej o jedn\u0105 pi\u0105t\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dla-coraz-wiekszej-liczby-rodzin-koszty-szkolnych-posilkow-sa-zbyt-wysokie-8415960.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dla coraz wi\u0119kszej liczby rodzin koszty szkolnych posi\u0142k\u00f3w s\u0105 zbyt wysokie", "date_published": "2022-10-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/def1f59c2e425a-948-568-97-159-1674-1004.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem szk\u00f3\u0142 w USA plany administracji prezydenta Joe Bidena obj\u0119cia dziewi\u0119ciu mln dodatkowych uczni\u00f3w do roku 2032 programem darmowych posi\u0142k\u00f3w s\u0105 niewystarczaj\u0105ce. Plac\u00f3wki edukacyjne nalegaj\u0105 na zapewnienie ich wszystkim ju\u017c teraz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lodowka-37-centow-suszarka-20-centow-Wlosi-wiedza-ile-kosztuje-korzystanie-z-AGD-8418197.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lod\u00f3wka - 37 cent\u00f3w, suszarka - 20 cent\u00f3w. W\u0142osi wiedz\u0105, ile kosztuje korzystanie z AGD", "date_published": "2022-10-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/1b5eaeeebf0eee-945-567-0-25-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mniej ni\u017c p\u00f3\u0142 eurocenta kosztuje na\u0142adowanie telefonu kom\u00f3rkowego, a zrobienie grzanki w tosterze to 0,05 euro - takie informacje publikuje w\u0142oska prasa na pocz\u0105tku pa\u017adziernika, gdy cena energii wzros\u0142a o 59 procent. W\u0142osi s\u0105 coraz bardziej zdyscyplinowani w kwestii oszcz\u0119dno"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-mowi-pas-PKB-pozytywnie-zaskakuje-a-cena-srebra-szybuje-w-gore-Wykresy-tygodnia-8419138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP m\u00f3wi \"pas\", PKB pozytywnie zaskakuje, a cena srebra szybuje w g\u00f3r\u0119 [Wykresy tygodnia]", "date_published": "2022-10-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/bb201c5f214700-945-560-0-455-4791-2874.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 w ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 w\u0142a\u015bnie tygodniu zdecydowanie najg\u0142o\u015bniej by\u0142o o decyzji RPP ws. st\u00f3p procentowych, na rynkach dzia\u0142o si\u0119 oczywi\u015bcie sporo wi\u0119cej. Wszystkie kluczowe wydarzenia i dane przedstawiamy tradycyjnie\u00a0w formie wykres\u00f3w.\u00a0\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\n</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tymczasowe-aresztowanie-jest-w-Polsce-naduzywane-Gwaltownie-rosnie-liczba-wiezniow-8417458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tymczasowe aresztowanie jest w Polsce nadu\u017cywane. Gwa\u0142townie ro\u015bnie liczba wi\u0119\u017ani\u00f3w", "date_published": "2022-10-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/864250ac59a05e-945-567-11-93-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadmierne stosowanie tymczasowego aresztowania w\u00a0Polsce stanowi problem od lat. Najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b przebywaj\u0105cych w\u00a0aresztach \u015bledczych odnotowano w\u00a02001 roku - ponad 24 tys. os\u00f3b. W kolejnej dekadzie...</p>"}]