[{"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-xiv-kongres-kobiet-janina-ochojska-obciela-sobie-wlosy-na-scenie-6153896?source=rss", "title": "Janina Ochojska obci\u0119\u0142a sobie w\u0142osy na scenie podczas Kongresu Kobiet", "date_published": "2022-10-08 16:33:35+00:00", "description": "<img alt=\"Janina Ochojska obci\u0119\u0142a sobie w\u0142osy na scenie podczas Kongresu Kobiet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1umigo-janina-ochojska-obciela-wlosy-w-gescie-solidarnosci-z-irankami-6153910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142o\u017cycielka Polskiej Akcji Humanitarnej i europos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej Janina Ochojska na znak solidarno\u015bci z kobietami w Iranie obci\u0119\u0142a sobie w\u0142osy podczas Kongresu Kobiet."}]