[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protestujacy-kierowcy-z-Dorohuska-rozpoczniemy-blokade-takze-na-innych-przejsciach-granicznych-8401639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Protestuj\u0105cy kierowcy z Dorohuska: rozpoczniemy blokad\u0119 tak\u017ce na innych przej\u015bciach granicznych", "date_published": "2022-09-06 18:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/9e95a14c973904-948-568-0-655-1700-1020.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Protest na polsko-ukrai\u0144skim przej\u015bciu granicznym w Dorohusku (Lubelskie) b\u0119dzie trwa\u0142 do skutku; lada dzie\u0144 rozpoczniemy blokad\u0119 tak\u017ce na przej\u015bciach w Hrebennem i Korczowej (Podkarpackie) - powiedzia\u0142 PAP przewodnicz\u0105cy Zamojskiego Komitetu Protestacyjnego Przewo\u017anik\u00f3w \u0141uka"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-rodziny-dazymy-do-tego-aby-umowy-nieoskladkowane-byly-eliminowane-8401638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister rodziny: d\u0105\u017cymy do tego, aby umowy nieosk\u0142adkowane by\u0142y eliminowane", "date_published": "2022-09-06 18:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/fba35f809b3cc8-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />D\u0105\u017cymy do tego, aby umowy nieosk\u0142adkowane by\u0142y eliminowane. Chodzi o to, by rynek pracy by\u0142 rynkiem pracownika, a za pracownik\u00f3w by\u0142y odprowadzane sk\u0142adki na ubezpieczenia spo\u0142eczne - powiedzia\u0142a we wtorek w Polsat News minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Horala-w-Polsce-brakuje-tysiecy-kilometrow-linii-kolejowych-8401636.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hora\u0142a: w Polsce brakuje tysi\u0119cy kilometr\u00f3w linii kolejowych", "date_published": "2022-09-06 18:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/ae486ddcc64cc3-948-568-0-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce brakuje tysi\u0119cy kilometr\u00f3w linii kolejowych i je trzeba wybudowa\u0107, bez tego utoniemy na przepustowo\u015bci \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek wiceminister funduszy i polityki regionalnej Marcin Hora\u0142a podczas XXXI Forum Ekonomicznego w Karpaczu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajny-raport-Kremla-pokazuje-ze-zachodnie-sankcje-spowoduja-w-Rosji-dluga-i-gleboka-recesje-Bloomberg-8401625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tajny raport Kremla pokazuje, \u017ce zachodnie sankcje spowoduj\u0105 w Rosji d\u0142ug\u0105 i g\u0142\u0119bok\u0105 recesj\u0119 [Bloomberg]", "date_published": "2022-09-06 17:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/ed2156d2b0f81b-948-568-0-84-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu na\u0142o\u017conych przez Zach\u00f3d sankcji sytuacja rosyjskiej gospodarki jest znacznie gorsza ni\u017c oficjalnie przedstawia to Kreml - wynika z tajnego raportu, przygotowanego dla rosyjskich w\u0142adz. Do dokumentu dotar\u0142a agencja Bloomberga. Wed\u0142ug raportu, Rosji grozi d\u0142uga i g\u0142\u0119bok"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-i-Ukraina-rozwazaja-budowe-rurociagu-na-olej-spozywczy-z-Ukrainy-do-Gdanska-8401590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska i Ukraina rozwa\u017caj\u0105 budow\u0119 ruroci\u0105gu na olej spo\u017cywczy z Ukrainy do Gda\u0144ska", "date_published": "2022-09-06 17:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/bee340b283ea62-948-568-0-72-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z inicjatywy ukrai\u0144skiej podpisali\u015bmy wst\u0119pne porozumienie dot. ewentualnej budowy ruroci\u0105gu \u0142\u0105cz\u0105cego Polsk\u0119 i Ukrain\u0119, kt\u00f3rym mia\u0142by by\u0107 przesy\u0142any olej spo\u017cywczy do Gda\u0144ska \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek PAP wicepremier Henryk Kowalczyk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nakaz-zaplaty-od-funduszu-sekurytyzacyjnego-Jest-skarga-nadzwyczajna-8401270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nakaz zap\u0142aty od funduszu sekurytyzacyjnego. Jest skarga nadzwyczajna", "date_published": "2022-09-06 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/38b0c11c963cb7-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydany przed laty nakaz zap\u0142aty oparty by\u0142 na wyci\u0105gu z ksi\u0119gi rachunkowej funduszu sekurytyzacyjnego. Tymczasem TK p\u00f3\u017aniej uzna\u0142 wydawanie nakaz\u00f3w zap\u0142aty w oparciu o takie wyci\u0105gi za niekonstytucyjne. Prokurator Generalny z\u0142o\u017cy\u0142 wi\u0119c w sprawie skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uscinski-klient-powinien-miec-stala-stope-procentowa-Koszty-tego-rozwiazania-jak-najnizsze-dla-panstwa-8401582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "U\u015bci\u0144ski: klient powinien mie\u0107 sta\u0142\u0105 stop\u0119 procentow\u0105. Koszty tego rozwi\u0105zania jak najni\u017csze dla pa\u0144stwa", "date_published": "2022-09-06 16:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/46b1d7adecbcd4-948-568-19-0-3820-2292.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Musimy stworzy\u0107 takie zasady, \u017ceby klient na ko\u0144cu mia\u0142 sta\u0142\u0105 stop\u0119 procentow\u0105 a pa\u0144stwo jak najmniej dop\u0142aci\u0142o \u2013 powiedzia\u0142 PAP podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu wiceminister rozwoju i technologii Piotr U\u015bci\u0144ski o nowym pomy\u015ble na wsparcie m\u0142odych rodzin przy zakupie mie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Shell-i-ExxonMobil-wystawily-na-sprzedaz-holenderska-spolke-wydobywajaca-gaz-w-Groningen-8401576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Shell i ExxonMobil wystawi\u0142y na sprzeda\u017c holendersk\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 wydobywaj\u0105c\u0105 gaz w Groningen", "date_published": "2022-09-06 16:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koncerny Shell i ExxonMobil wystawi\u0142y na sprzeda\u017c firm\u0119 Nederlandse Aardolie Maatschappij (NAM), operatora pola gazowego w Groningen na p\u00f3\u0142nocy Holandii - poda\u0142a we wtorek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dokumenty dot. sprawy oraz \u017ar\u00f3d\u0142a bran\u017cowe. Sp\u00f3\u0142ki odm\u00f3wi\u0142y komentowania"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Nalezy-zakladac-ze-proces-tranzycji-stawek-WIBOR-WIRD-zajmie-dwa-trzy-lata-8401570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borys: Nale\u017cy zak\u0142ada\u0107, \u017ce proces tranzycji stawek WIBOR/WIRD zajmie dwa-trzy lata", "date_published": "2022-09-06 16:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/7ab8c7afb07754-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017cy zak\u0142ada\u0107, \u017ce proces tranzycji stawek WIBOR/WIRD zajmie dwa-trzy lata - powiedzia\u0142 dziennikarzom prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys, w kuluarach Forum Ekonomicznego w Karpaczu. Jego zdaniem, od przysz\u0142ego roku w polskim sektorze bankowym powinny pojawi\u0107 si\u0119 kr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-najpierw-musi-splacic-pozyczke-udzielona-przez-PFR-zeby-moc-rozwazac-dywidende-Borys-PFR-8401562.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borys: JSW najpierw musi sp\u0142aci\u0107 po\u017cyczk\u0119 udzielon\u0105 przez PFR, \u017ceby m\u00f3c rozwa\u017ca\u0107 dywidend\u0119", "date_published": "2022-09-06 16:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/98b13d0356e263-948-568-0-17-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomoc udzielona JSW przez Polski Fundusz Rozwoju jest pomoc\u0105 publiczn\u0105, sp\u00f3\u0142ka najpierw musi sp\u0142aci\u0107 po\u017cyczk\u0119 i dopiero potem mo\u017ce my\u015ble\u0107 o wyp\u0142acie dywidendy - powiedzia\u0142 PAP Biznes prezes PFR Pawe\u0142 Borys, w kuluarach Forum Ekonomicznego w Karpaczu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BoomBit-szacuje-ze-mial-w-sierpniu-22-83-mln-zl-przychodow-spadek-o-15-5-proc-wobec-lipca-8401559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BoomBit szacuje, \u017ce mia\u0142 w sierpniu 22,83 mln z\u0142 przychod\u00f3w, spadek o 15,5 proc. wobec lipca", "date_published": "2022-09-06 16:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/d3ed5a801505df-945-560-576-153-4544-2726.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BoomBit szacuje, \u017ce jego skonsolidowane przychody wynios\u0142y w sierpniu 2022 roku 22,83 mln z\u0142, to oznacza spadek o 15,5 proc. wobec lipca br. - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-jeszcze-nizej-Kolejny-dzien-wyprzedazy-duzych-spolek-8401552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIG20 jeszcze ni\u017cej. Kolejny dzie\u0144 wyprzeda\u017cy du\u017cych sp\u00f3\u0142ek", "date_published": "2022-09-06 16:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tkowe wzrosty, przerodzi\u0142y si\u0119 w wyprzeda\u017c akcji najwi\u0119kszych polskich sp\u00f3\u0142ek w drugiej cz\u0119\u015bci sesji. Nowe roczne minima osi\u0105gn\u0119\u0142y kursy CD Projektu, PKN Orlen i CCC, ale najwi\u0119kszej przeceny w koszyku do\u015bwiadczy\u0142 kurs JSW.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MEiN-placimy-za-koszty-utrzymania-kazdego-ukrainskiego-ucznia-Na-dzis-to-900-mln-zl-8401499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MEiN: p\u0142acimy za koszty utrzymania ka\u017cdego ukrai\u0144skiego ucznia. Na dzi\u015b to 900 mln z\u0142", "date_published": "2022-09-06 15:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/c6811544d05d1e-948-568-0-167-2480-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142acimy za koszty utrzymania ka\u017cdego dziecka ukrai\u0144skiego w ka\u017cdej szkole; na dzi\u015b jest to 900 milion\u00f3w z\u0142otych. Ani z\u0142ot\u00f3wki nie otrzymali\u015bmy z Unii Europejskiej - powiedzia\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-zawarl-list-intencyjny-z-Nuclearelectrica-ws-procesu-wdrozenia-reaktorow-modulowych-SMR-8401488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KGHM zawar\u0142 list intencyjny z Nuclearelectrica ws. procesu wdro\u017cenia reaktor\u00f3w modu\u0142owych SMR", "date_published": "2022-09-06 15:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/7f32572893db85-948-569-13-39-1721-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KGHM zawar\u0142 podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu list intencyjny (memorandum of understanding) z rumu\u0144sk\u0105 firm\u0105 Nuclearelectrica w sprawie procesu wdro\u017cenia reaktor\u00f3w modu\u0142owych SMR.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mosinski-wyrok-NSA-ws-reprywatyzacji-to-sukces-komisji-weryfikacyjnej-Tysiace-nieruchomosci-wroci-do-miasta-8401471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mosi\u0144ski: wyrok NSA ws. reprywatyzacji to sukces komisji weryfikacyjnej. \"Tysi\u0105ce nieruchomo\u015bci wr\u00f3ci do miasta\"", "date_published": "2022-09-06 14:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/ade75dab9fb685-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyrok NSA ws. reprywatyzacji nieruchomo\u015bci w Warszawie to sukces komisji weryfikacyjnej i istotny przewr\u00f3t. My\u015bl\u0119, \u017ce setki, je\u015bli nie tysi\u0105ce nieruchomo\u015bci wr\u00f3ci do miasta - powiedzia\u0142 cz\u0142onek komisji, pose\u0142 PiS Jan Mosi\u0144ski w rozmowie z PAP. PL.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagrozony-sezon-narciarski-we-Francji-Winne-wysokie-ceny-energii-8401469.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zagro\u017cony sezon narciarski we Francji. Winne wysokie ceny energii", "date_published": "2022-09-06 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/bcf36f05953c5b-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu rosn\u0105cych cen energii we Francji zamkni\u0119to ju\u017c oko\u0142o 30 basen\u00f3w publicznych. Zimowe kurorty ostrzegaj\u0105 natomiast, \u017ce zagro\u017cone jest funkcjonowanie w najbli\u017cszym sezonie wyci\u0105g\u00f3w narciarskich.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Calonocny-sklep-weglowy-Tauron-Wydobycie-chce-rozladowac-kolejki-przed-kopalniami-8401451.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Ca\u0142odobowy sk\u0142ad w\u0119glowy\". Tak Tauron Wydobycie zmniejszy kolejki", "date_published": "2022-09-06 14:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/b6c9293bf0f087-948-568-0-106-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Tauron Wydobycie, do kt\u00f3rej nale\u017cy m.in. kopalnia w Libi\u0105\u017cu (woj. ma\u0142opolskie), na bie\u017c\u0105co wdra\u017ca kolejne rozwi\u0105zania, kt\u00f3re usprawni\u0105 sprzeda\u017c w\u0119gla i roz\u0142aduj\u0105 kolejk\u0119 przed kopalni\u0105 \u2013 poinformowa\u0142 PAP we wtorek prezes sp\u00f3\u0142ki Jacek Pytel.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-proponuje-calkowite-zawieszenie-porozumienia-o-ulatwieniach-wizowych-z-Rosja-8401443.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE proponuje ca\u0142kowite zawieszenie porozumienia o u\u0142atwieniach wizowych z Rosj\u0105", "date_published": "2022-09-06 14:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/0ae278a82ce8c4-948-569-235-230-1391-835.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska wyst\u0105pi\u0142a we wtorek z propozycj\u0105 ca\u0142kowitego zawieszenia porozumienia o u\u0142atwieniach wizowych z Rosj\u0105. Inicjatywa ta zosta\u0142a uzgodniona w ubieg\u0142ym tygodniu przez ministr\u00f3w spraw zagranicznych UE w Pradze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-obnizyl-prognozowane-ceny-ropy-Brent-na-III-i-IV-kwartal-br-8401442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs obni\u017cy\u0142 prognozowane ceny ropy Brent na III i IV kwarta\u0142 br.", "date_published": "2022-09-06 14:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/9254390bc21c1b-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obni\u017camy prognozowan\u0105 cen\u0119 za bary\u0142k\u0119 ropy Brent w III i IV kw. 2022 do 110-125 dolar\u00f3w - poda\u0142 we wtorek bank Goldman Sachs. Analitycy GS dodali, \u017ce konieczne b\u0119dzie dalsze niszczenie popytu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kraje-UE-wciaz-zapewniaja-Rosji-ponad-polowe-przychodu-z-eksportu-paliw-kopalnych-8401395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kraje UE wci\u0105\u017c zapewniaj\u0105 Rosji ponad po\u0142ow\u0119 przychodu z eksportu paliw kopalnych", "date_published": "2022-09-06 13:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/21445270110ef1-948-568-0-79-3546-2127.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od ko\u0144ca lutego do ko\u0144ca sierpnia, czyli w ci\u0105gu p\u00f3\u0142 roku wojny na Ukrainie, Rosja zarobi\u0142a 158 mld euro na eksporcie paliw kopalnych; 54 proc. przychod\u00f3w z tego tytu\u0142u zapewni\u0142y Kremlowi pa\u0144stwa Unii Europejskiej - poinformowano we wtorek w raporcie fi\u0144skiego think tanku Cent"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Polska-moze-miec-wiecej-niz-jednego-partnera-przy-budowie-elektrowni-jadrowej-8401367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Polska mo\u017ce mie\u0107 wi\u0119cej ni\u017c jednego partnera przy budowie elektrowni j\u0105drowej", "date_published": "2022-09-06 12:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/b91eab54621c8f-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska mo\u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z wi\u0119cej ni\u017c jednym partnerem przy budowie swojej pierwszej elektrowni j\u0105drowej. Rozwa\u017ca technologie dostarczone przez firmy z Francji, Korei Po\u0142udniowej i USA \u2013 poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberg.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/FT-Spadki-cen-metali-przemyslowych-odzwierciedlaja-obawy-przed-recesja-8401366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"FT\": Spadki cen metali przemys\u0142owych odzwierciedlaj\u0105 obawy przed recesj\u0105", "date_published": "2022-09-06 12:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/5788c4c3bc8f02-945-560-7-52-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od po\u0142owy sierpnia indeks SnP GSCI dla metali przemys\u0142owych spad\u0142 o ponad 9 proc., a od pocz\u0105tku roku spadek wyni\u00f3s\u0142 17 proc. Obni\u017cka cen metali odzwierciedla obawy przed recesj\u0105 - oceni\u0142 dziennik \"Financial Times\" we wtorkowym komentarzu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liz-Truss-oficjalnie-objela-stanowisko-premiera-kraju-krotka-8401361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liz Truss oficjalnie obj\u0119\u0142a stanowisko premiera Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-09-06 12:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/417b546b1c624a-948-568-0-998-2593-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska kr\u00f3lowa El\u017cbieta II powierzy\u0142a we wtorek wczesnym popo\u0142udniem misj\u0119 sformowania nowego rz\u0105du liderce Partii Konserwatywnej Liz Truss. Niespe\u0142na godzin\u0119 wcze\u015bniej rezygnacj\u0119 na r\u0119ce kr\u00f3lowej z\u0142o\u017cy\u0142 dotychczasowy premier Boris Johnson.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-uklucia-Chiny-jako-pierwsze-dopuscily-do-uzycia-szczepionke-przeciw-COVID-19-w-formie-inhalacji-8401350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bez uk\u0142ucia. Chiny jako pierwsze dopu\u015bci\u0142y do u\u017cycia szczepionk\u0119 przeciw COVID-19 w formie inhalacji", "date_published": "2022-09-06 12:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/6e20a3c647bf36-948-568-10-91-4050-2430.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny jako pierwszy kraj na \u015bwiecie wyda\u0142y zgod\u0119 na u\u017cycie w warunkach kryzysowych szczepionki przeciw Covid-19 przyjmowanej drog\u0105 inhalacji \u2013 poda\u0142y we wtorek media, cytuj\u0105c komunikat producenta specyfiku. Ma on by\u0107 podawany jako dawka przypominaj\u0105ca.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-w-2023-r-mozemy-wydac-ok-20-mld-zl-w-ramach-prefinansowania-KPO-8401320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borys: w 2023 r. mo\u017cemy wyda\u0107 ok. 20 mld z\u0142 w ramach prefinansowania KPO", "date_published": "2022-09-06 12:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/0c2a8d86c2fe4e-948-568-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ramach prefinansowania Krajowego Planu Odbudowy realizowanego przez Polski Fundusz Rozwoju w 2023 roku mo\u017cemy wyda\u0107 ok. 20 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek prezes PFR Pawe\u0142 Borys. Doda\u0142, \u017ce w tym roku skala wydatk\u00f3w wyniesie 6-7 mld z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-warto-zamawiac-wegiel-z-dostawa-na-grudzien-lub-na-styczen-8401316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: warto zamawia\u0107 w\u0119giel z dostaw\u0105 na grudzie\u0144 lub na stycze\u0144", "date_published": "2022-09-06 12:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/c5e53e7d5da82d-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ca\u0142ym sezonie grzewczym dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119gla b\u0119dzie \"niew\u0105tpliwie bardzo wysoka\", ale na pocz\u0105tku warto zamawia\u0107 w\u0119giel z pewnym odroczeniem, z dostaw\u0105 na grudzie\u0144 lub stycze\u0144 - powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP premier Mateusz Morawiecki</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Shopee-bedzie-dazyc-do-tego-by-miec-glownie-lokalnych-kupujacych-i-sprzedawcow-8401312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Shopee b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do tego, by mie\u0107 g\u0142\u00f3wnie lokalnych kupuj\u0105cych i sprzedawc\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/65394beb3bf319-948-568-10-320-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Platforma e-commerce Shopee w Polsce b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do tego, by wi\u0119kszo\u015b\u0107 sprzedawc\u00f3w i kupuj\u0105cych by\u0142a lokalna - poinformowali przedstawiciele Shopee podczas konferencji prasowej. Firma nadal rekrutuje pracownik\u00f3w w Polsce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kandydatka-do-RPP-Podstawowe-priorytety-Rady-to-obnizenie-CPI-i-usprawnienie-komunikacji-8401308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kandydatka do RPP: Podstawowe priorytety Rady to obni\u017cenie CPI i usprawnienie komunikacji", "date_published": "2022-09-06 11:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/62c5cd9768c4c1-948-568-5-0-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa podstawowe priorytety dla RPP to obni\u017cenie CPI i usprawnienie komunikacji - powiedzia\u0142a na senackiej komisji kandydatka do RPP Joanna Tyrowicz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-10-krotny-wzrost-wyplaty-odszkodowan-z-tytulu-gwarancji-8401256.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwa\u0142townie rosn\u0105 wyp\u0142aty odszkodowa\u0144 z tytu\u0142u gwarancji. Ponad 10-krotny wzrost", "date_published": "2022-09-06 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/8949812d24afd0-948-568-0-114-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ubezpieczyciele w Polsce wyp\u0142acili niemal 22,5 mld z\u0142 odszkodowa\u0144 i \u015bwiadcze\u0144 ubezpieczeniowych w pierwszej po\u0142owie 2022 r. To o 12,9 proc. wi\u0119cej ni\u017c w poprzednim roku. Najwi\u0119ksze wzrosty, o ponad 66 proc., dotyczy\u0142y wyp\u0142at zwi\u0105zanych ze szkodami maj\u0105tkowymi spowodowanych \u017cy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Mostostal-Zabrze-szacuje-ze-miala-w-II-kwartale-6-8-mln-zl-zysku-netto-8401285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Mostostal Zabrze szacuje wyniki za II kwarta\u0142 2022 r.", "date_published": "2022-09-06 11:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/8dae054bbf5b1b-945-560-12-81-1696-1017.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Mostostal Zabrze szacuje, \u017ce odnotowa\u0142a w II kwartale 2022 roku 275,9 mln z\u0142 przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, 12,7 mln z\u0142 zysku operacyjnego, 10,7 mln z\u0142 zysku brutto i 6,8 mln z\u0142 zysku netto - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfederacja-Lewiatan-RPP-prawdopodobnie-nie-podniesie-stop-procentowych-w-srode-8401283.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konfederacja Lewiatan: RPP prawdopodobnie nie podniesie st\u00f3p procentowych w \u015brod\u0119", "date_published": "2022-09-06 11:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/eba4630fe40378-948-568-90-190-1908-1145.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej na posiedzeniu 7 wrze\u015bnia prawdopodobnie powstrzyma si\u0119 przed kolejn\u0105 podwy\u017ck\u0105 st\u00f3p procentowych - przewiduje ekspert Konfederacji Lewiatan. Podwy\u017cka st\u00f3p jeszcze bardziej spowolni gospodark\u0119 i nie wywrze du\u017cego wp\u0142ywu na zmniejszenie inflacji - doda"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konieczne-bedzie-utrzymanie-czesci-mocy-weglowych-dluzej-niz-przewidywano-Raport-8401278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konieczne b\u0119dzie utrzymanie cz\u0119\u015bci mocy w\u0119glowych d\u0142u\u017cej ni\u017c przewidywano [Raport]", "date_published": "2022-09-06 11:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/8d8a8366ec5251-945-560-0-47-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konieczne b\u0119dzie utrzymanie cz\u0119\u015bci mocy w\u0119glowych d\u0142u\u017cej ni\u017c przewidywano, co mo\u017ce to wymusi\u0107 konieczno\u015b\u0107 stworzenia nowych mechanizm\u00f3w pomocowych lub usprawnienia istniej\u0105cych form wsparcia - wynika z Raportu SGH i Forum Ekonomicznego w Karpaczu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-utworza-niezalezny-urzad-antykorupcyjny-w-celu-odblokowania-5-8-mld-euro-funduszy-unijnych-8401241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry utworz\u0105 niezale\u017cny urz\u0105d antykorupcyjny w celu odblokowania 5,8 mld euro funduszy unijnych", "date_published": "2022-09-06 10:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/172bcaaa65f0fb-948-567-5-40-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier W\u0119gier Viktor Orban podpisa\u0142 w poniedzia\u0142ek dekret zapowiadaj\u0105cy utworzenie niezale\u017cnego urz\u0119du antykorupcyjnego w celu odblokowania 5,8 mld euro z unijnego Funduszu Odbudowy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezrobocie-w-sierpniu-utrzymalo-sie-ponizej-5-proc-Wstepne-dane-8401220.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezrobocie w sierpniu utrzyma\u0142o si\u0119 poni\u017cej 5 proc. Wst\u0119pne dane", "date_published": "2022-09-06 09:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/13c414e4474456-948-568-275-62-2062-1237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia w sierpniu wynios\u0142a wst\u0119pnie 4,9 proc., tyle samo co w lipcu i czerwcu - powiedzia\u0142a w szefowa resortu rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-o-dwoch-sposobach-na-obnizenie-cen-energii-przez-KE-8401211.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki o dw\u00f3ch sposobach na obni\u017cenie cen energii przez KE", "date_published": "2022-09-06 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/c0211035a09a83-948-568-991-168-2712-1627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponaglam Komisj\u0119 Europejsk\u0105 do pilnych dzia\u0142a\u0144 ws. cen energii, nale\u017cy obni\u017cy\u0107 ceny stawek ETS oraz zmieni\u0107 spos\u00f3b kalkulacji cen energii - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Przekaza\u0142, \u017ce we wtorek b\u0119dzie rozmawia\u0142 na ten temat z premierem Czech, kt\u00f3re przewodnicz\u0105 obe"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-otworzyl-biuro-w-Polsce-i-szuka-nowych-pracownikow-8401194.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix otworzy\u0142 biuro w Polsce i szuka nowych pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/f9c3cee0f21ac2-948-568-12-75-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netflix otworzy\u0142 w Polsce biuro dla dzia\u0142u zajmuj\u0105cego si\u0119 produkcjami z regionu Europy \u015arodkowo-Wschodniej. Jednocze\u015bnie platforma poszukuje nowych pracownik\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piloci-Lufthansy-zapowiadaja-wznowienie-strajku-8401200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Piloci Lufthansy zapowiadaj\u0105 wznowienie strajku", "date_published": "2022-09-06 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/f0cdc3a22e2632-948-568-0-0-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zek zawodowy wezwa\u0142 pilot\u00f3w do dwudniowego strajku, kt\u00f3ry rozpocznie si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 \u015brod\u0119, je\u015bli Lufthansa nie przyst\u0105pi do negocjacji zbiorowych. Klienci maj\u0105 niewielkie zrozumienie dla postawy dobrze op\u0142acanych pilot\u00f3w \u2013 komentuje we wtorek portal dziennika \u201eSueddeutsch"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-dostanie-5-mld-euro-od-UE-Jest-propozycja-przelamania-impasu-w-sprawie-blokady-srodkow-8401196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina dostanie 5 mld euro od UE? Jest propozycja prze\u0142amania impasu w sprawie blokady \u015brodk\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 09:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/c69445bec1cb2e-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Brukseli wypracowana zosta\u0142a propozycja prze\u0142amania impasu w sprawie wyp\u0142aty Ukrainie miliard\u00f3w euro pomocy makrofinansowej. Obecnie jest ona zablokowana przez Niemcy. Propozycja, je\u015bli zostanie zaakceptowana przez unijne stolice, mia\u0142aby otworzy\u0107 drog\u0119 do szybkiego przekaz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Fala-podwyzek-stop-procentowych-zmierza-ku-koncowi-8401183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Fala podwy\u017cek st\u00f3p procentowych zmierza ku ko\u0144cowi", "date_published": "2022-09-06 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/8a36cfe74a63a2-825-495-380-205-825-495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fala podwy\u017cek st\u00f3p procentowych zmierza ku ko\u0144cowi - powiedzia\u0142 na briefingu premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bon-turystyczny-przedluzony-500-zl-na-wakacje-dla-dziecka-na-ferie-8401161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bon turystyczny przed\u0142u\u017cony. 500 z\u0142 mo\u017cna wykorzysta\u0107 podczas ferii zimowych", "date_published": "2022-09-06 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/863b21df44095c-948-568-86-0-1575-945.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bon turystyczny b\u0119dzie przed\u0142u\u017cony do 31 marca 2023 \nr. Sejm przyj\u0105\u0142 zmiany w\u00a0projekcie ustawy o Polskim Bonie Turystycznym. \nPo nowelizacji przepis\u00f3w rodzice skorzystaj\u0105 z dodatkowych 500 z\u0142 lub \n1000 z\u0142 (w przypadku dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105) na wakacje tak\u017ce \npodczas fer"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blizej-4-70-zl-Dolar-i-frank-mocno-w-dol-8401178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro bli\u017cej 4,70 z\u0142. Dolar i frank mocno w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-09-06 08:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/b147348561b3db-948-568-25-99-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do linii 4,70 z\u0142, powy\u017cej kt\u00f3rej\nutrzymuje si\u0119 od blisko trzech tygodni.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ikea-podnosi-cene-hot-dogow-Juz-od-dawna-nie-kosztuja-symbolicznej-zlotowki-8401166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ikea podnosi cen\u0119 hot dog\u00f3w. Ju\u017c od dawna nie kosztuj\u0105 symbolicznej z\u0142ot\u00f3wki", "date_published": "2022-09-06 08:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/6220c2e9d19f3a-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hot dogi sprzedawane w strefie gastronomicznej w Ikei\n podro\u017ca\u0142y. To druga zamian w ostatnich trzech latach. Przek\u0105ska ju\u017c \ndawno nie kosztuje symbolicznej z\u0142ot\u00f3wki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-ZBP-prognozuje-ich-koszt-w-2022-roku-na-18-3-mld-zl-8401153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wakacje kredytowe. ZBP prognozuje ich koszt w 2022 roku na 18,3 mld z\u0142", "date_published": "2022-09-06 07:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/3b8f089b3034c4-948-568-64-82-1667-1000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ZBP prognozuje koszt wakacji kredytowych w 2022 roku na 18,3 mld z\u0142 - oceni\u0142 Zwi\u0105zek w raporcie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Bank-Polski-Klienci-bez-dostepu-do-Blika-8401128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Klienci PKO BP bez Blika i wyp\u0142at pieni\u0119dzy z bankomat\u00f3w. Bank zapowiedzia\u0142 prace serwisowe", "date_published": "2022-09-06 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/73dd45e1f61611-948-568-0-175-2427-1456.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO Bank Polski zapowiedzia\u0142 przerw\u0119 techniczn\u0105 w dost\u0119pie do niekt\u00f3rych us\u0142ug. Niedost\u0119pne b\u0119d\u0105 m.in. wyp\u0142aty i wp\u0142aty pieni\u0119dzy z bankomat\u00f3w i wp\u0142atomat\u00f3w za pomoc\u0105 kart p\u0142atniczych oraz Blika. Utrudnienia dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 tak\u017ce p\u0142atno\u015bci zbli\u017ceniowych telefonem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-zyski-sektora-bankowego-w-2022-roku-moga-byc-nizsze-od-oczekiwanych-8401145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZBP: zyski sektora bankowego w 2022 roku mog\u0105 by\u0107 ni\u017csze od oczekiwanych", "date_published": "2022-09-06 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/ccda6dbb72f739-945-560-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zyski sektora bankowego w '22 mog\u0105 by\u0107 ni\u017csze od oczekiwanych, sektor obserwuje za\u0142amanie w kredytach mieszkaniowych - poinformowa\u0142 Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich w raporcie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-Rosji-od-stycznia-wyjechalo-419-tys-ludzi-dwukrotnie-wiecej-niz-rok-temu-8401133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z Rosji od stycznia wyjecha\u0142o 419 tys. ludzi, dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c rok temu", "date_published": "2022-09-06 07:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/5a34b7b13be88b-948-568-0-232-3581-2148.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z Rosji od pocz\u0105tku bie\u017c\u0105cego roku wyjecha\u0142o 419 tys. ludzi, dwa razy wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie roku poprzedniego, gdy wyje\u017cd\u017caj\u0105cych by\u0142o 202 tys. - poda\u0142 we wtorek niezale\u017cny portal Meduza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane urz\u0119du statystycznego Rosstat.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysku-nie-ma-a-oplata-jest-Ida-zmiany-ws-wzrostu-wartosci-nieruchomosci-8401108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysku nie ma, a op\u0142ata jest. Id\u0105 zmiany ws. wzrostu warto\u015bci nieruchomo\u015bci", "date_published": "2022-09-06 05:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/6c792ce68dffbd-948-568-0-0-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciele zap\u0142ac\u0105 za wzrost warto\u015bci nieruchomo\u015bci. Nawet gdy nie b\u0119d\u0105 planowali ich sprzeda\u017cy - pisze we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodzaca-zima-bedzie-trudna-rowniez-dla-Rosji-8401107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadchodz\u0105ca zima b\u0119dzie trudna r\u00f3wnie\u017c dla Rosji", "date_published": "2022-09-06 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/3c8e89e841811e-945-567-14-17-1396-838.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy, najwi\u0119kszy klient Gazpromu, s\u0105 pewne, \u017ce poradz\u0105 sobie bez rosyjskiego surowca. Rosja natomiast nie poradzi sobie bez technologii z Zachodu. Kreml ju\u017c ostrzega Rosjan przed przerwami w dostawach pr\u0105du - pisze wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szara-strefa-tytoniowa-w-Polsce-jest-najnizsza-w-historii-8401105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szara strefa tytoniowa w Polsce jest najni\u017csza w historii", "date_published": "2022-09-06 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/6783861ef339a3-948-568-0-0-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nielegalne papierosy stanowi\u0142y w drugim kwartale 2022 r. ju\u017c tylko 4,9 proc. rynku. Szara strefa na polskim rynku tytoniowym jest najni\u017csza w historii - informuje we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GDDKiA-podpisala-ze-spolkami-osiem-kolejnych-aneksow-waloryzujacych-komunikat-8401104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej pieni\u0119dzy dla sp\u00f3\u0142ek buduj\u0105cych drogi. GDDKiA podpisa\u0142a kolejne aneksy waloryzuj\u0105ce", "date_published": "2022-09-06 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/30854745473e16-945-560-3-3-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GDDKiA podpisa\u0142a ze sp\u00f3\u0142kami osiem kolejnych aneks\u00f3w waloryzuj\u0105cych - poda\u0142a Dyrekcja w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Nie-grozi-nam-ani-stagflacja-ani-recesja-Spowolnienie-moze-byc-uzdrawiajace-8401103.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borys: Nie grozi nam ani stagflacja, ani recesja. Spowolnienie mo\u017ce by\u0107 uzdrawiaj\u0105ce", "date_published": "2022-09-06 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/771762e93a456d-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie grozi nam ani stagflacja, ani recesja. Nie zak\u0142adam, \u017ce polska gospodarka wejdzie w d\u0142ugotrwa\u0142y spadek PKB w uj\u0119ciu rocznym. Oczywi\u015bcie mo\u017cna sobie wyobrazi\u0107, \u017ce zim\u0105 Niemcy s\u0105 odci\u0119te od gazu, wchodz\u0105 w recesj\u0119 i my odczuwamy jej skutki. Ale wydaje si\u0119, \u017ce w tym momencie "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korepetytor-moze-zaplacic-nizszy-podatek-8401100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korepetytor mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 ni\u017cszy podatek", "date_published": "2022-09-06 05:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/14d82f071cdaa8-948-568-0-18-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nauczyciel mo\u017ce za\u0142o\u017cy\u0107 biznes i rozlicza\u0107 prywatne lekcje rycza\u0142tem wed\u0142ug stawki 8,5 proc. - informuje we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/O-ile-wzrosly-ceny-Inflacja-nizsza-dla-wyborcow-PiS-Sondaz-8401099.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "O ile wzros\u0142y ceny? Inflacja ni\u017csza dla wyborc\u00f3w PiS [Sonda\u017c]", "date_published": "2022-09-06 05:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/ae99dd553a0a81-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />39 proc. \u2013 tyle \u015brednio wed\u0142ug Polak\u00f3w wzros\u0142y ceny w ci\u0105gu roku; to ponad dwa razy wi\u0119cej, ni\u017c podaje GUS \u2013 pisze we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\", wskazuj\u0105c na sonda\u017c United Surveys dla DGP i RMF FM.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-sprzedawcow-wegla-w-trudnej-sytuacji-30-40-proc-firm-wylaczonych-z-rynku-8401088.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca sprzedawc\u00f3w w\u0119gla w trudnej sytuacji. 30\u201340 proc. firm wy\u0142\u0105czonych z rynku", "date_published": "2022-09-06 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/3daa304167016b-948-568-0-92-2835-1700.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Sektor dystrybucji w\u0119gla w\u00a0Polsce tworzy ok. 4 tys. podmiot\u00f3w, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z\u00a0nich to ma\u0142e, rodzinne firmy. Szacujemy, \u017ce oko\u0142o 30-40 proc. z\u00a0nich jest z\u00a0r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w wy\u0142\u0105czona...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Firmy-tez-rusza-do-sadow-ws-odfrankowienia-kredytow-8401080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Firmy te\u017c rusz\u0105 do s\u0105d\u00f3w ws. \"odfrankowienia\" kredyt\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 05:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/2c1e8476d0b5c7-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszym czasie mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119, \u017ce w \u015blad za konsumentami r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy zaczn\u0105 kierowa\u0107 do s\u0105d\u00f3w sprawy przeciwko bankom o uniewa\u017cnienie um\u00f3w kredytowych lub \u201eodfrankowienie\u201d kredyt\u00f3w - uwa\u017ca radca prawny Bartosz Bachman.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozpoczyna-sie-Forum-Ekonomiczne-w-Karpaczu-8401077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozpoczyna si\u0119 Forum Ekonomiczne w Karpaczu", "date_published": "2022-09-06 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/e18e3b95534bef-948-567-0-5-1080-647.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od przedstawienia raportu SGH i Forum Ekonomicznego rozpocznie si\u0119 we wtorek w Karpaczu XXXI Forum Ekonomiczne. W trakcie dorocznego sympozjum odb\u0119dzie si\u0119 ponad 300 wydarze\u0144 \u2013 przede wszystkim debat z udzia\u0142em polityk\u00f3w, przedstawicieli biznesu oraz kultury i nauki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kluby-pilkarskie-nie-wiedza-co-to-kryzys-Na-transfery-przeznaczyly-setki-milionow-euro-8400793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kluby pi\u0142karskie nie wiedz\u0105, co to kryzys. Na transfery przeznaczy\u0142y setki milion\u00f3w euro", "date_published": "2022-09-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/c580cee2f1018e-948-568-0-56-2067-1240.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 720 mln euro \u2013 tyle wyda\u0142y kluby pi\u0142karskie na \ndziesi\u0119ciu najdro\u017cszych zawodnik\u00f3w w zako\u0144czonym okienku transferowym. \nRekordzistami s\u0105 dru\u017cyny z Anglii, a szczeg\u00f3lnie Manchester United i \nChelsea Londyn. Oba kluby na zakup pi\u0142karzy wyda\u0142y ponad 520 mln euro.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Benefity-pracownicze-dla-rodzicow-Raz-hit-raz-greenwashing-8384748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracodawcy w ko\u0144cu zauwa\u017cyli rodzic\u00f3w. Raz hit, raz greenwashing", "date_published": "2022-09-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/39a06a1443d092-948-568-0-17-3470-2082.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u017anienia, kolejne dni opieki na dziecko, nieplanowane wyj\u015bcia przed czasem. Nowy rok szkolny w biurach. Kolejny sezon \u0142aski szefa, krzywych spojrze\u0144 bezdzietnych koleg\u00f3w i ci\u0105g\u0142ego usprawiedliwiania si\u0119. Coraz wi\u0119cej pracodawc\u00f3w dostrzega te frustracje i pr\u00f3buje ul\u017cy\u0107 zatrud"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-wrzesien-2022-Ranking-Bankier-pl-8400799.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Top 10 najlepszych lokat miesi\u0119cznych. Mo\u017cna otrzyma\u0107 do 7,20 proc. w skali roku", "date_published": "2022-09-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/2266bdce3359fa-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017cej oprocentowana lokata miesi\u0119czna da zarobi\u0107 7,20 proc. w skali roku. Mo\u017cna z niej skorzysta\u0107 tylko raz ze wzgl\u0119du na warunek dotycz\u0105cy statusu klienta. Jest to tak\u017ce oferta z najni\u017csz\u0105 kwot\u0105 maksymaln\u0105 w czo\u0142owej dziesi\u0105tce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazprom-Nord-Stream-1-nie-bedzie-uruchomiony-dopoki-Siemens-nie-naprawi-turbiny-Spolka-jednak-zaprzecza-8401067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gazprom: Nord Stream 1 nie b\u0119dzie uruchomiony, dop\u00f3ki Siemens nie naprawi turbiny. Sp\u00f3\u0142ka jednak zaprzecza", "date_published": "2022-09-06 04:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/db911c5a6d773c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przesy\u0142anie gazu ruroci\u0105giem Nord Stream 1 nie b\u0119dzie\n wznowione, dop\u00f3ki Siemens Energy nie naprawi usterek aparatury - \npowiedzia\u0142 we wtorek Reutersowi wicedyrektor rosyjskiego Gazpromu \nWitalij Marke\u0142ow. Siemens zaprzecza, jakoby Rosjanie polecili mu \ndokonanie napraw i twi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajfun-Hinnamnor-uderzyl-w-Koree-Poludniowa-Dziesiatki-tysiecy-domow-bez-pradu-8401064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tajfun Hinnamnor uderzy\u0142 w Kore\u0119 Po\u0142udniow\u0105. Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy dom\u00f3w bez pr\u0105du", "date_published": "2022-09-06 02:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/97afb288ace7a4-948-568-0-0-1375-824.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tajfun Hinnamnor, kt\u00f3ry we wtorek dotar\u0142 do po\u0142udniowych wybrze\u017cy Korei P\u0142d., zaatakowa\u0142 silnym wiatrem i ulewami pozbawiaj\u0105c pr\u0105du ponad 20 tys. dom\u00f3w. Tajfun oceniany jest jako najsilniejszy, z tych ktore nawiedzi\u0142y kraj od wielu lat.</p>"}]