[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/kosmiczna-tarantula-zachwyca-wielka-mglawica-w-obiektywie-teleskopu-jamesa-webba-6100532?source=rss", "title": "Kosmiczna Tarantula zachwyca. Wielka mg\u0142awica w obiektywie teleskopu Jamesa Webba", "date_published": "2022-09-06 20:01:37+00:00", "description": "<img alt=\"Kosmiczna Tarantula zachwyca. Wielka mg\u0142awica w obiektywie teleskopu Jamesa Webba\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2cw4u0-mglawica-tarantula-uchwycona-przez-teleskop-jamesa-webba-6100537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne niesamowite zdj\u0119cia zosta\u0142y zrobione przez Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba. Przestawiaj\u0105 one Mg\u0142awic\u0119 Tarantula, kt\u00f3ra jest domem najgor\u0119tszych i najbardziej masywnych gwiazd, jakie znamy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/festiwal-w-wenecja-na-polmetku-aronofsky-wrocil-do-formy-inarritu-rozczarowal-cruz-zachwycila-6100194?source=rss", "title": "Aronofsky wr\u00f3ci\u0142 do formy, Inarritu rozczarowa\u0142, Cruz zachwyci\u0142a. Wenecja na p\u00f3\u0142metku", "date_published": "2022-09-06 19:57:33+00:00", "description": "<img alt=\"Aronofsky wr\u00f3ci\u0142 do formy, Inarritu rozczarowa\u0142, Cruz zachwyci\u0142a. Wenecja na p\u00f3\u0142metku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qyd3h7-inarritu-rozczarowal-aronofsky-znowu-w-formie-cruz-zachwycila-6097531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Festiwal na Lido ju\u017c na p\u00f3\u0142metku i wci\u0105\u017c bez faworyta. Rozczarowa\u0142 powracaj\u0105cy do Meksyku w autobiograficznym \"Bardo\" Alejandro Gonzalez Inarritu. Po chudych latach do formy powr\u00f3ci\u0142 Darren Aronofsky z przejmuj\u0105cy obrazem \"The Whale\" i wielk\u0105 rol\u0105 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/holandia-haarlem-jako-pierwsze-miasto-na-swiecie-zakaze-reklam-miesa-6100641?source=rss", "title": "Pierwsze miasto na \u015bwiecie zaka\u017ce reklam mi\u0119sa w przestrzeni publicznej", "date_published": "2022-09-06 19:53:28+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsze miasto na \u015bwiecie zaka\u017ce reklam mi\u0119sa w przestrzeni publicznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xhfcxa-hamburger-shutterstock337714676-6100643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz reklamowania mi\u0119sa w miejscach publicznych w mie\u015bcie Haarlem, w \u015brodkowej Holandii ma obowi\u0105zywa\u0107 od 2024 roku. Samorz\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 na wniosek partii GroenLinks. Media komentuj\u0105, \u017ce jest to pierwsza gmina na \u015bwiecie, kt\u00f3ra wprowadzi\u0142a takie przepisy. Eksperci spodziewaj\u0105 si\u0119 pozw\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-agresja-na-ukraine-doradca-prezydenta-wolodymyra-zelenskiego-o-jedynej-dobrej-strategii-dla-rosyjskich-wojsk-6100648?source=rss", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego o \"jedynej dobrej strategii dla rosyjskich wojsk\"", "date_published": "2022-09-06 19:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qmgu9r-rosyjskie-wojsko-w-ukrainie-6063813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mychaj\u0142o Podolak, doradca ukrai\u0144skiego prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, przedstawi\u0142 na Twitterze \"jedyn\u0105 dobr\u0105 strategi\u0119 dla rosyjskich wojsk\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-sankcje-uderzaja-w-gospodarke-rosji-jest-w-gorszej-kondycji-niz-mowi-kreml-bloomberg-o-tajnym-raporcie-6100626?source=rss", "title": "Rosyjska gospodarka w gorszej sytuacji ni\u017c m\u00f3wi Kreml. Bloomberg o tajnym raporcie", "date_published": "2022-09-06 19:31:23+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjska gospodarka w gorszej sytuacji ni\u017c m\u00f3wi Kreml. Bloomberg o tajnym raporcie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-hwrl9l-moskwa-rosja-6065816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska gospodarka jest w znacznie gorszej kondycji ni\u017c oficjalnie przedstawia to Kreml - tak wynika z tajnego raportu, przygotowanego dla rosyjskich w\u0142adz. Do dokumentu, opisuj\u0105cego skutki zachodnich sankcji na\u0142o\u017conych na Moskw\u0119, dotar\u0142a agencja Bloomberga. Wed\u0142ug raportu Rosji grozi d\u0142uga "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wlochy-rzym-fontana-dei-catecumeni-siedzial-na-zabytkowej-fontannie-z-lodem-i-piwem-zaplaci-450-euro-kary-6100366?source=rss", "title": "Siedzia\u0142 na schodach fontanny z lodem i piwem, nie zareagowa\u0142 na polecenie policji. Zap\u0142aci 450 euro kary", "date_published": "2022-09-06 18:54:28+00:00", "description": "<img alt=\"Siedzia\u0142 na schodach fontanny z lodem i piwem, nie zareagowa\u0142 na polecenie policji. Zap\u0142aci 450 euro kary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-03y3fp-mapa-6100627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski turysta otrzyma\u0142 mandat w wysoko\u015bci 450 euro za jedzenie loda na schodach rzymskiej Fontany dei Catecumeni - informuje w\u0142oska \"La Repubblica\u201d.\u00a0Policjanci najpierw tylko upomnieli m\u0119\u017cczyzn\u0119, jednak gdy ten nie zareagowa\u0142 na ich polecenie, na\u0142o\u017cyli na niego kar\u0119. Siadanie na"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/protest-w-dorohusku-planowana-jest-blokada-takze-w-hrebennem-i-korczowej-6100563?source=rss", "title": "Protest w Dorohusku mo\u017ce si\u0119 rozszerzy\u0107 na kolejne przej\u015bcia", "date_published": "2022-09-06 18:54:17+00:00", "description": "<img alt=\"Protest w Dorohusku mo\u017ce si\u0119 rozszerzy\u0107 na kolejne przej\u015bcia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9rnqa-en015371910002-6100565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protest na polsko-ukrai\u0144skim przej\u015bciu granicznym w Dorohusku b\u0119dzie trwa\u0142 do skutku - powiedzia\u0142 przewodnicz\u0105cy Zamojskiego Komitetu Protestacyjnego Przewo\u017anik\u00f3w \u0141ukasz Bia\u0142asz. Przyczyn\u0105 jest m.in. wyd\u0142u\u017caj\u0105ca si\u0119 kolejka ci\u0119\u017car\u00f3wek po ukrai\u0144skiej stronie granicy. Planowana jest blokada tak\u017ce na przej\u015bciach w Hreben"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-kurski-odwolany-tomasz-siemoniak-mam-wrazenie-ze-jaroslaw-kaczynski-rekonfiguruje-pionki-na-szachownicy-6100615?source=rss", "title": "Siemoniak o odwo\u0142aniu Kurskiego: mam wra\u017cenie, \u017ce Kaczy\u0144ski rekonfiguruje pionki na szachownicy", "date_published": "2022-09-06 18:51:32+00:00", "description": "<img alt=\"Siemoniak o odwo\u0142aniu Kurskiego: mam wra\u017cenie, \u017ce Kaczy\u0144ski rekonfiguruje pionki na szachownicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmjw05-tomasz-siemoniak-6100588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po odwo\u0142aniu Jacka Kurskiego ze stanowiska prezesa nic si\u0119 zapewne w telewizji rz\u0105dowej nie zmieni - oceni\u0142 w \"Kropce nad i\" wiceprzewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Tomasz Siemoniak. - To s\u0105 rozgrywki w obozie w\u0142adzy, konflikty - m\u00f3wi\u0142. - Mam wra\u017cenie, \u017ce to po prostu prezes Kacz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/rumunia-blue-air-tania-linia-lotnicza-zawiesza-wszystkie-loty-do-12-wrzesnia-2022-6100564?source=rss", "title": "Tani europejski przewo\u017anik zawiesza wszystkie loty", "date_published": "2022-09-06 18:34:34+00:00", "description": "<img alt=\"Tani europejski przewo\u017anik zawiesza wszystkie loty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-woyjzg-samolot-blue-air-6100596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rumu\u0144ska tania linia lotnicza Blue Air poinformowa\u0142a we wtorek, \u017ce zawiesi\u0142a wszystkie loty do 12 wrze\u015bnia. Sta\u0142o si\u0119 to po tym, jak ministerstwo \u015brodowiska zablokowa\u0142o konta bankowe przewo\u017anika z powodu niezap\u0142acenia grzywny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/agnieszka-holland-o-narracji-jaroslawa-kaczynskiego-i-sytuacji-w-pis-6100601?source=rss", "title": "\"To jest jedyna metoda, kt\u00f3r\u0105 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski umie skutecznie stosowa\u0107\"", "date_published": "2022-09-06 18:29:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yw30vp-06-1925-fpf-cl-0021-6100578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma specyficzn\u0105 cech\u0119, \u017ce umie pobudza\u0107 to, co w naszych duszach czy historii jest najgorsze i wykorzysta\u0107 to dla swojego, bardzo partykularnego, wyborczego celu - powiedzia\u0142a w \"Faktach po Faktach\" Agnieszka Holland. Oceni\u0142a, \u017ce PiS charakteryzuje \"schizofrenia\", kt\u00f3ra jej zdaniem \"w ko\u0144cu rozedrze\" t\u0119 parti\u0119. Re\u017cyserka w programie m\u00f3wi\u0142a tak\u017ce o festiwa"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-wysokie-ceny-i-problem-z-dostepnoscia-zbigniew-girzynski-i-cezary-tomczyk-komentuja-6100581?source=rss", "title": "Girzy\u0144ski: rz\u0105d uleg\u0142 presji i pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d, wstrzymuj\u0105c dostawy w\u0119gla z Rosji", "date_published": "2022-09-06 18:26:53+00:00", "description": "<img alt=\"Girzy\u0144ski: rz\u0105d uleg\u0142 presji i pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d, wstrzymuj\u0105c dostawy w\u0119gla z Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yaafzf-06-1925-fpf-cl-0005-6100549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy w\u0119giel b\u0119dzie i czy b\u0119dzie w dobrej jako\u015bci, to poka\u017ce przysz\u0142o\u015b\u0107 - stwierdzi\u0142 w TVN24 Zbigniew Girzy\u0144ski, pose\u0142 wspieraj\u0105cego PiS ko\u0142a Polskie Sprawy. Jego zdaniem rz\u0105d pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d, \"ulegaj\u0105c presji opozycji\" i wstrzymuj\u0105c dostawy w\u0119gla z Rosji po rozpocz\u0119ciu agresji na Ukrain\u0119. Cezary To"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-wrzesien-2022-posiedzenie-rady-polityki-pienieznej-rpp-wibor-3m-i-wibor-6m-w-gore-rafal-mundry-komentuje-6095268?source=rss", "title": "Raty kredyt\u00f3w mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107. WIBOR trzymiesi\u0119czny najwy\u017cej od 18 lat", "date_published": "2022-09-06 18:03:07+00:00", "description": "<img alt=\"Raty kredyt\u00f3w mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107. WIBOR trzymiesi\u0119czny najwy\u017cej od 18 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d9tdtf-pieniadze-zloty-portfel-5725740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    WIBOR trzymiesi\u0119czny (3M) umocni\u0142 si\u0119 powy\u017cej 7 procent i jest obecnie na najwy\u017cszym poziomie od wrze\u015bnia 2004 roku. W g\u00f3r\u0119 poszed\u0142 te\u017c WIBOR sze\u015bciomiesi\u0119czny (6M). - Ro\u015bnie prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej wci\u0105\u017c\u00a0b\u0119dzie musia\u0142a\u00a0mocno podwy\u017csza\u0107\u00a0stopy procentowe - powiedzia\u0142 w rozmowie z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/prezydent-ukrainy-wolodymyr-zelenski-wirtualnie-otworzyl-sesje-nowojorskiej-gieldy-na-wall-street-6100539?source=rss", "title": "\"Jeste\u015bmy wolni. Jeste\u015bmy silni. Jeste\u015bmy otwarci na biznes\"", "date_published": "2022-09-06 17:30:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-a1b84m-prezydent-ukrainy-wirtualnie-otworzyl-sesje-na-wall-street-6100505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr\u00a0Ze\u0142enski\u00a0wirtualnie otworzy\u0142 we wtorek sesj\u0119 nowojorskiej gie\u0142dy  na Wall Street.\u00a0Ze\u0142enski\u00a0zach\u0119ca\u0142 zagranicznych inwestor\u00f3w do bezpo\u015brednich inwestycji na Ukrainie. - Jeste\u015bmy wolni. Jeste\u015bmy silni. Jeste\u015bmy otwarci na biznes - m\u00f3wi\u0142 w swoim wyst\u0105pieniu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-raport-maea-nalezy-utworzyc-strefe-bezpieczenstwa-wokol-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-6100488?source=rss", "title": "\"Sytuacja jest nie do zaakceptowania\". Raport Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej", "date_published": "2022-09-06 17:23:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tnjwwe-zaporoska-elektrownia-jadrowa-jest-okupowana-przez-zolnierzy-rosyjskich-6066003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA) o\u015bwiadczy\u0142a w 52-stronicowym raporcie dotycz\u0105cym okupowanej przez wojska rosyjskie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej, \u017ce niezb\u0119dne jest natychmiastowe utworzenie strefy bezpiecze\u0144stwa i ochrony j\u0105drowej. \"Bombardowania na miejscu i w okolicy musz\u0105 zosta\u0107 natychmiast przerwane, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kolizja-przy-wezle-opacz-utrudnienia-na-obwodnicy-6100509?source=rss", "title": "Kolizja przy w\u0119\u017ale Opacz. Utrudnienia na obwodnicy", "date_published": "2022-09-06 17:15:22+00:00", "description": "<img alt=\"Kolizja przy w\u0119\u017ale Opacz. Utrudnienia na obwodnicy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p1kpe7-zderzenie-na-drodze-s2-przy-wezle-opacz-kolonia-6100519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w dosz\u0142o na Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy. Zablokowany jest jeden pas ruchu w kierunku wschodnim. Nikt nie zosta\u0142 ranny. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/los-lodowca-zaglady-wisi-na-wlosku-6100137?source=rss", "title": "Los \"Lodowca Zag\u0142ady\" wisi na w\u0142osku", "date_published": "2022-09-06 17:12:47+00:00", "description": "<img alt=\"Los \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-eewb6s-lodowiec-thwaitesa-6100144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lodowiec Thwaitesa, zwany te\u017c \"Lodowcem Zag\u0142ady\", mo\u017ce w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci stopi\u0107 si\u0119 i spowodowa\u0107, \u017ce poziom m\u00f3rz i ocean\u00f3w znacz\u0105co wzro\u015bnie. Zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w odkry\u0142, \u017ce w pewnym momencie w ci\u0105gu ostatnich 200 lat tempo jego cofania si\u0119, a wi\u0119c zanikania, wynios\u0142o ponad dwa kilometry rocznie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-709-komu-przyda-sie-parasol-6100473?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 7.09. Komu przyda si\u0119 parasol?", "date_published": "2022-09-06 17:04:28+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 7.09. Komu przyda si\u0119 parasol?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ul9qhd-noca-popada-deszcz-5687113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w \u015brod\u0119 7.09, up\u0142ynie pod znakiem zmieniaj\u0105cego si\u0119 zachmurzenia. W cz\u0119\u015bci kraju wyst\u0105pi\u0105 opady deszczu, a tak\u017ce burze. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 25 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/zmiana-stawki-wibor-na-wird-w-przyszlym-roku-prognoza-pawla-borysa-prezesa-polskiego-funduszu-rozwoju-6100437?source=rss", "title": "Borys: nowa stawka WIRD powinna zast\u0105pi\u0107 WIBOR w przysz\u0142ym roku", "date_published": "2022-09-06 17:04:07+00:00", "description": "<img alt=\"Borys: nowa stawka WIRD powinna zast\u0105pi\u0107 WIBOR w przysz\u0142ym roku \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-clvhku-pawel-borys-na-xxxi-forum-ekonomicznego-w-karpaczu-6100510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od przysz\u0142ego roku w polskim sektorze bankowym powinny pojawi\u0107 si\u0119 kredyty oparte o now\u0105 stawk\u0119 - powiedzia\u0142 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142\u00a0Borys w kuluarach Forum Ekonomicznego w Karpaczu. Doda\u0142, \u017ce banki maj\u0105 tu te\u017c co\u015b do wygrania. Nowa stawka jest ni\u017csza, wi\u0119c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pierwsze-przemowienie-liz-truss-na-downing-street-nowa-premier-wielkiej-brytanii-o-swoich-priorytetach-6100474?source=rss", "title": "\"B\u0119d\u0119 kierowa\u0142a si\u0119 trzema priorytetami\". Pierwsze przem\u00f3wienie Liz Truss na Downing Street", "date_published": "2022-09-06 16:45:22+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mq66dm-liz-truss-i-hugh-oleary-6100511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W swoim pierwszym przem\u00f3wieniu przy Downing Street nowa premier Wielkiej Brytanii Liz Truss okre\u015bli\u0142a priorytety, jakie b\u0119d\u0105 jej towarzyszy\u0142y przy kierowaniu rz\u0105dem: gospodark\u0119, energetyk\u0119 i ochron\u0119 zdrowia. - Przekszta\u0142cimy Wielk\u0105 Brytani\u0119 w kraj, kt\u00f3ry b\u0119dzie aspirowa\u0142 do wielko\u015bci. B\u0119d\u0105 bezpieczne ulice, ka\u017cdy wsz\u0119dzie b\u0119dzie mia\u0142 szans\u0119, na kt\u00f3r\u0105 zas\u0142uguje. Podejm\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/male-reaktory-smr-w-polsce-kghm-podpisal-porozumienie-z-rumunskim-operatorem-elektrowni-jadrowych-sn-nuclearelectrica-6100452?source=rss", "title": "Ma\u0142e reaktory j\u0105drowe w Polsce. KGHM podpisa\u0142 porozumienie z rumu\u0144skim operatorem", "date_published": "2022-09-06 16:41:18+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142e reaktory j\u0105drowe w Polsce. KGHM podpisa\u0142 porozumienie z rumu\u0144skim operatorem\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-7k6kp9-kghm-polska-miedz-sa-i-sn-nuclearelectrica-sa-podpisaly-memorandum-o-wspolpracy-przy-rozwoju-smr-6100498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    KGHM Polska Mied\u017a i SN Nuclearelectrica, operator elektrowni j\u0105drowych w Rumunii, podpisa\u0142y niewi\u0105\u017c\u0105ce memorandum o wsp\u00f3\u0142pracy w sprawie rozwoju projekt\u00f3w ma\u0142ych reaktor\u00f3w modu\u0142owych (SMR). Lubi\u0144ska sp\u00f3\u0142ka prze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-stolica-pamieta-tomasza-knapika-6100396?source=rss", "title": "Stolica pami\u0119ta Tomasza Knapika", "date_published": "2022-09-06 16:40:20+00:00", "description": "<img alt=\"Stolica pami\u0119ta Tomasza Knapika \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3ruls1-plakat-przypominajacy-tomasza-knapika-6100433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek min\u0119\u0142a pierwsza rocznica \u015bmierci Tomasza Knapika. Na przystankach wok\u00f3\u0142 Politechniki Warszawskiej zawis\u0142y plakaty przypominaj\u0105ce legendarnego lektora. Miejsce nie jest przypadkowe."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gmina-milicz-bez-dofinansowania-dla-terenow-popegeerowskich-burmistrz-piotr-lech-zamierza-dochodzic-roszczen-na-drodze-sadowej-zasady-powinny-byc-uczciwe-6100376?source=rss", "title": "Milicz bez dofinansowania dla teren\u00f3w popegeerowskich. Burmistrz: jestem sk\u0142onny i\u015b\u0107 do s\u0105du", "date_published": "2022-09-06 16:36:45+00:00", "description": "<img alt=\"Milicz bez dofinansowania dla teren\u00f3w popegeerowskich. Burmistrz: jestem sk\u0142onny i\u015b\u0107 do s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-44178n-milicz-6100430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Milicz nie otrzyma\u0142 rz\u0105dowego dofinansowania na tereny popegeerowskie w ramach Polskiego \u0141adu. Burmistrz Piotr Lech powiedzia\u0142 w TOK FM, \u017ce \"zamierza dochodzi\u0107 na drodze s\u0105dowej pewnych roszcze\u0144\". - Uwa\u017cam, \u017ce Milicz, kt\u00f3ry mia\u0142 ogromn\u0105 koncentracj\u0119 PGR-\u00f3w i z tego tytu\u0142u ponosi swoje konsekwenc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-dwa-samoloty-niemal-zderzyly-sie-w-powietrzu-nad-lotniskiem-w-orlando-pilot-pokazal-nagranie-6100221?source=rss", "title": "Rozp\u0119dzony boeing 757 lecia\u0142 wprost na niego. Pilot nagra\u0142, jak o w\u0142os unikn\u0105\u0142 zderzenia nad lotniskiem", "date_published": "2022-09-06 16:35:35+00:00", "description": "<img alt=\"Rozp\u0119dzony boeing 757 lecia\u0142 wprost na niego. Pilot nagra\u0142, jak o w\u0142os unikn\u0105\u0142 zderzenia nad lotniskiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cuek7g-niebezpieczna-sytuacja-nad-lotniskiem-w-orlando-6099769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pot\u0119\u017cny boeing 757 gwa\u0142townie si\u0119 wznosi\u0142 i rozp\u0119dzaj\u0105c lecia\u0142 wprost na znajduj\u0105c\u0105 nad lotniskiem awionetk\u0119 - do takiej sytuacji w po\u0142owie sierpnia dosz\u0142o nad mi\u0119dzynarodowym lotniskiem w Orlando na Florydzie. Nagranie ze zdarzenia pilot awion"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-izraela-w-bundestagu-pamiec-o-zbrodniach-niemieckich-musi-byc-zachowana-6100372?source=rss", "title": "Prezydent Izraela w Bundestagu: pami\u0119\u0107 o zbrodniach niemieckich musi by\u0107 zachowana", "date_published": "2022-09-06 16:03:14+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Izraela w Bundestagu: pami\u0119\u0107 o zbrodniach niemieckich musi by\u0107 zachowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azb9nu-prezydent-izraela-w-bundestagu-6100441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Izraela Izaak Herzog wezwa\u0142 do pog\u0142\u0119biania partnerstwa mi\u0119dzy Niemcami a Izraelem. - Jednocze\u015bnie jednak pami\u0119\u0107 o zbrodniach niemieckich, dokonanych pod rz\u0105dami nazist\u00f3w, musi by\u0107 zachowana \u2013 podkre\u015bli\u0142 Herzog we wtorkowym przem\u00f3wieniu w Bundestagu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sad-okregowy-w-poznaniu-utrzymal-w-mocy-wyrok-sadu-pierwszej-instancji-skazujacy-mateusza-c-na-kare-dziewieciu-miesiecy-bezwzglednego-wiezienia-mezczyzna-byl-oskarzony-w-sprawie-wypadku-w-ktorym-zginela-dziennikarka-anna-karbowniczak-6100373?source=rss", "title": "Dziennikarka jecha\u0142a na rowerze, potr\u0105ci\u0142o j\u0105 auto. Pasa\u017cer prawomocnie skazany za nieudzielenie pomocy", "date_published": "2022-09-06 15:52:47+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarka jecha\u0142a na rowerze, potr\u0105ci\u0142o j\u0105 auto. Pasa\u017cer prawomocnie skazany za nieudzielenie pomocy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ma2y0d-mateusz-c-trafi-na-dziewiec-miesiecy-do-wiezienia-6100384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia. Taki wyrok wobec Mateusza C., oskar\u017conego w sprawie wypadku w pobli\u017cu miejscow\u015bci Brzekiniec, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a dziennikarka \"G\u0142osu Wielkopolskiego\" Anna Karbowniczak, zapad\u0142 ju\u017c w styczniu. Teraz S\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zima-2022-gaz-ziemny-czy-w-polsce-wystarczy-gazu-na-zime-dwa-scenariusze-na-horyzoncie-raport-banku-bnp-paribas-6100313?source=rss", "title": "Czy w Polsce wystarczy gazu na zim\u0119? Dwa scenariusze na horyzoncie", "date_published": "2022-09-06 15:48:37+00:00", "description": "<img alt=\"Czy w Polsce wystarczy gazu na zim\u0119? Dwa scenariusze na horyzoncie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kud5vv-gaz-shutterstock169694132-5788586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska wydaje si\u0119 by\u0107 relatywnie dobrze przygotowana na scenariusz ca\u0142kowitego wstrzymania dostaw gazu z Rosji do Unii Europejskiej - wskazuje w najnowszym raporcie BNP Paribas. W ich ocenie nie nale\u017cy jednak bagatelizowa\u0107 \"czarnego\" scenariusza, zgodnie z kt\u00f3rym w Polsce zacz\u0119\u0142oby brakowa\u0107 gazu w styc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-wyroki-smierci-dla-aktywistek-broniacych-praw-osob-lgbt-6100090?source=rss", "title": "BBC: wyroki \u015bmierci dla dw\u00f3ch aktywistek broni\u0105cych praw os\u00f3b LGBT w Iranie", "date_published": "2022-09-06 15:42:08+00:00", "description": "<img alt=\"BBC: wyroki \u015bmierci dla dw\u00f3ch aktywistek broni\u0105cych praw os\u00f3b LGBT w Iranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ohmtw-dwie-aktywistki-skazane-w-iranie-na-smierc-6100392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie aktywistki broni\u0105ce praw cz\u0142owieka, 31-letnia Zahra Seddiqi Hamedani i 24-letnia Elham Choubdar, zosta\u0142y uznane za winne \"szerzenia zepsucia na Ziemi\" i skazane na kar\u0119 \u015bmierci - we wtorek poinformowa\u0142o BBC powo\u0142uj\u0105ce si\u0119 na dzia\u0142aj\u0105ce w regionie organizacje broni\u0105ce praw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/historia-i-terazniejszosc-podrecznik-minister-przemyslaw-czarnek-nie-czytalem-calego-on-jest-dla-dzieci-i-nauczycieli-a-nie-dla-ministra-6100331?source=rss", "title": "Czarnek: Nie czyta\u0142em ca\u0142ego podr\u0119cznika do HiT. On jest dla dzieci i nauczycieli, a nie dla ministra", "date_published": "2022-09-06 15:39:44+00:00", "description": "<img alt=\"Czarnek: Nie czyta\u0142em ca\u0142ego podr\u0119cznika do HiT. On jest dla dzieci i nauczycieli, a nie dla ministra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zbuoi1-czarnek1-6100356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek przyzna\u0142, \u017ce nie przeczyta\u0142 w ca\u0142o\u015bci kontrowersyjnego podr\u0119cznika do HiT. - Podr\u0119cznik jest dla dzieci i nauczycieli, a nie dla ministra - argumentowa\u0142. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce ksi\u0105\u017cka - wed\u0142ug procedury - by\u0142a \"czytana przez rzeczoznawc\u00f3w i ekspert\u00f3w\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-tasmania-czterolatek-nauczyl-sie-wybierac-numer-alarmowy-niedlugo-potem-uzyl-go-aby-uratowac-matke-6100344?source=rss", "title": "Czterolatek zadzwoni\u0142 na numer alarmowy, \u017ceby ratowa\u0107 mam\u0119. \"Jestem tylko bohaterem\"", "date_published": "2022-09-06 15:26:54+00:00", "description": "<img alt=\"Czterolatek zadzwoni\u0142 na numer alarmowy, \u017ceby ratowa\u0107 mam\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1dw8kv-czterolatek-zaalarmowal-sluzby-pomogl-uratowac-zdrowie-swojej-matki-6100279/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czteroletni Monty, dzwoni\u0105c na numer alarmowy 000, pom\u00f3g\u0142 uratowa\u0107 swoj\u0105 matk\u0119, kt\u00f3ra dozna\u0142a ataku. Ch\u0142opiec nied\u0142ugo wcze\u015bniej zosta\u0142 nauczony przez ni\u0105, jak odblokowa\u0107 telefon i wykona\u0107 po\u0142\u0105czenie. Nieco ponad tydzie\u0144 po tych wydarzeniach ratownicy wr\u00f3cili do ch\u0142o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-podejrzany-o-pobicie-dwa-miesiace-ukrywal-sie-przed-policja-wpadl-na-dworcu-pkp-6100297?source=rss", "title": "Podejrzewany o pobicie ponad dwa miesi\u0105ce ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105. Wpad\u0142 na dworcu PKP", "date_published": "2022-09-06 15:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Podejrzewany o pobicie ponad dwa miesi\u0105ce ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105. Wpad\u0142 na dworcu PKP\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-khx3xg-podejrzany-o-pobicie-dwa-miesiace-ukrywal-sie-przed-policja-6100351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    L\u0119borska policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o pobicie 22-latka i spowodowanie u niego ci\u0119\u017ckich obra\u017ce\u0144 cia\u0142a. 24-latek, decyzj\u0105 s\u0105du, zosta\u0142 aresztowany na trzy miesi\u0105ce."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-pogoda-na-piec-dni-na-moment-zrobi-sie-goraco-pozniej-wir-nizowy-przyniesie-sporo-deszczu-i-burze-6100280?source=rss", "title": "Wir ni\u017cowy dostarczy nam wra\u017ce\u0144: zwrotnikowego gor\u0105ca, przenikliwego ch\u0142odu, a tak\u017ce ulew i burz", "date_published": "2022-09-06 14:41:08+00:00", "description": "<img alt=\"Wir ni\u017cowy dostarczy nam wra\u017ce\u0144: zwrotnikowego gor\u0105ca, przenikliwego ch\u0142odu, a tak\u017ce ulew i burz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5eoakr-shutterstock2192649969-6100347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nadchodz\u0105ce dni przynios\u0105 spore zachmurzenie i opady deszczu, kt\u00f3re miejscami b\u0119d\u0105 intensywne. Synoptycy prognozuj\u0105 te\u017c gwa\u0142towne zjawiska atmosferyczne w postaci burz. Czeka nas epizod gor\u0105ca, ale te\u017c i drastyczne och\u0142odzenie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/porozumienie-w-lufthansie-nie-bedzie-kolejnego-strajku-pilotow-6100265?source=rss", "title": "Porozumienie w Lufthansie. Nie b\u0119dzie kolejnego strajku pilot\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 14:38:46+00:00", "description": "<img alt=\"Porozumienie w Lufthansie. Nie b\u0119dzie kolejnego strajku pilot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e96x1d-lufthansa-samolot-5706324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemieckie linie lotnicze Lufthansa i zwi\u0105zek zawodowy pilot\u00f3w VC przekaza\u0142y we wtorek, \u017ce osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie w sporze p\u0142acowym. Tym samym zapobiegaj\u0105c drugiemu strajkowi, kt\u00f3ry by\u0142 planowany na \u015brod\u0119 i czwartek. Porozumienie pojawia si\u0119 po tym, jak strajk w Lufthansie w zesz\u0142ym tygodniu zmusi\u0142 do odwo\u0142ania s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/sposoby-na-oszczedzanie-energii-ekspert-radzi-jak-oszczedzic-nawet-12-tysiecy-zlotych-6098941?source=rss", "title": "Jak obni\u017cy\u0107 rachunki za energi\u0119? \"Wynik to ponad 12 tysi\u0119cy oszcz\u0119dno\u015bci rocznie\"", "date_published": "2022-09-06 14:02:11+00:00", "description": "<img alt=\"Jak obni\u017cy\u0107 rachunki za energi\u0119? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nb3dif-policja-zatrzymala-dwoch-kieszonkowcow-zdj-ilustracyjne-5760882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szykuje si\u0119 nam zima, kt\u00f3ra b\u0119dzie trudna, na pewno b\u0119dzie kosztowna - zaznaczy\u0142a w rozmowie z TVN24 Biznes dr Sonia Buchholtz, wsp\u00f3\u0142autorka raportu Forum Energii \"Jak obni\u017cy\u0107 rachunki za energi\u0119 przed najbli\u017csz\u0105 zim\u0105?\".\u00a0Przekonywa\u0142a, \u017ce niekt\u00f3re zaproponowane w raporcie dzia\u0142ania przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 \u015brednio "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/e-rejestracja-zapisy-do-specjalistow-przez-internet-adam-niedzielski-bedziemy-nad-tym-pracowali-6100263?source=rss", "title": "Zapisy do specjalist\u00f3w przez internet. Zapowied\u017a ministra zdrowia", "date_published": "2022-09-06 13:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zapisy do specjalist\u00f3w przez internet. Zapowied\u017a ministra zdrowia\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-ccr45l-adam-niedzielski-na-forum-ekonomicznym-w-karpaczu-6100283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister zdrowia Adam Niedzielski zapowiedzia\u0142, \u017ce jego resort \"w najbli\u017cszym czasie b\u0119dzie pracowa\u0142\" nad wprowadzeniem powszechnej e-rejestracji. - Po wystawieniu e-skierowania b\u0119dzie mo\u017cna elektronicznie um\u00f3wi\u0107 si\u0119 do ka\u017cdego specjalisty tak, jak mo\u017cna by\u0142o um\u00f3wi\u0107 si\u0119 na szczepien"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-mieszkancy-srodmiescie-nie-melduja-sie-w-dzielnicy-urzednicy-maja-pomysl-jak-ich-zachecic-6100037?source=rss", "title": "1/4 mieszka\u0144c\u00f3w \u015ar\u00f3dmie\u015bcia nie jest tu zameldowana. Dzielnica chce ich zach\u0119ci\u0107 wyprawkami.", "date_published": "2022-09-06 13:54:30+00:00", "description": "<img alt=\"1/4 mieszka\u0144c\u00f3w \u015ar\u00f3dmie\u015bcia nie jest tu zameldowana. Dzielnica chce ich zach\u0119ci\u0107 wyprawkami.\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9buu8v-urzednicy-zachecaja-mieszkancow-srodmiescia-do-meldunku-zdj-ilustracyjne-6100043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z wylicze\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w wynika, \u017ce \u015ar\u00f3dmie\u015bcie na sta\u0142e zamieszkuje oko\u0142o 130 - 140 tysi\u0119cy os\u00f3b, z czego zameldowanych jest jedynie 70 - 80 procent mieszka\u0144c\u00f3w. Oznacza to, \u017ce dzielnica dostaje mniej pieni\u0119dzy z bud\u017cetu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/pszczyna-smierc-30-letniej-izabeli-lekarz-szpitala-powiatowego-uslyszal-zarzut-nieumyslnego-spowodowania-smierci-6100260?source=rss", "title": "Izabela z Pszczyny zmar\u0142a w szpitalu. Lekarz us\u0142ysza\u0142 zarzut nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci", "date_published": "2022-09-06 13:54:10+00:00", "description": "<img alt=\"Izabela z Pszczyny zmar\u0142a w szpitalu. Lekarz us\u0142ysza\u0142 zarzut nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-21ya7v-szpital-w-pszczynie-5479094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Min\u0105\u0142 niemal rok od \u015bmierci 30-letniej Izabeli, ci\u0119\u017carnej pacjentki szpitala w Pszczynie. Prokuratura Regionalna w Katowicach postawi\u0142a we wtorek zarzut nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci jednemu z lekarzy tej plac\u00f3wki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/pszczyna-smierc-30-letniej-izabeli-lekarze-szpitala-powiatowego-uslyszeli-zarzuty-nieumyslnego-spowodowania-smierci-6100260?source=rss", "title": "Izabela z Pszczyny zmar\u0142a w szpitalu. Lekarze us\u0142yszeli zarzuty nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci", "date_published": "2022-09-06 13:54:10+00:00", "description": "<img alt=\"Izabela z Pszczyny zmar\u0142a w szpitalu. Lekarze us\u0142yszeli zarzuty nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-21ya7v-szpital-w-pszczynie-5479094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Min\u0105\u0142 niemal rok od \u015bmierci 30-letniej Izabeli, ci\u0119\u017carnej pacjentki szpitala w Pszczynie. Prokuratura Regionalna w Katowicach postawi\u0142a we wtorek zarzut nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci dw\u00f3m lekarzom z tej plac\u00f3wki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-tablica-upamietniajaca-lecha-kaczynskiego-wrocila-na-zoliborz-poprzednia-ktos-ukradl-6100271?source=rss", "title": "Tablica upami\u0119tniaj\u0105ca Lecha Kaczy\u0144skiego wr\u00f3ci\u0142a na \u017boliborz", "date_published": "2022-09-06 13:45:58+00:00", "description": "<img alt=\"Tablica upami\u0119tniaj\u0105ca Lecha Kaczy\u0144skiego wr\u00f3ci\u0142a na \u017boliborz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ylvxjk-odsloniecie-tablicy-lecha-kaczynskiego-6100236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek przed budynkiem przy ulicy Suzina 3 odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci zwi\u0105zane z ods\u0142oni\u0119ciem tablicy Lecha Kaczy\u0144skiego, gdzie prezydent RP urodzi\u0142 si\u0119 i p\u00f3\u017aniej mieszka\u0142 w dzieci\u0144stwie. Tablic\u0119, kt\u00f3ra by\u0142a tam wcze\u015bniej, kto\u015b ukrad\u0142 w ubieg\u0142ym roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/sezon-burzowy-2022-imgw-najbardziej-gwaltowne-zjawiska-byly-w-styczniu-i-lutym-6100165?source=rss", "title": "Jednego zimowego dnia w Polsce wyst\u0105pi\u0142o wi\u0119cej tr\u0105b powietrznych ni\u017c latem", "date_published": "2022-09-06 13:45:35+00:00", "description": "<img alt=\"Jednego zimowego dnia w Polsce wyst\u0105pi\u0142o wi\u0119cej tr\u0105b powietrznych ni\u017c latem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j9hhvw-gwaltowne-burze-6100277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za nami lipiec i sierpie\u0144, a wi\u0119c miesi\u0105ce typowo burzowe. W tym roku cechowa\u0142y si\u0119 one niewielk\u0105 liczb\u0105 ekstremalnych zjawisk. Najbardziej gwa\u0142towne zdarzenia mia\u0142y miejsce w miesi\u0105cach zimowych - poinformowa\u0142 IMGW."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wilanow/32-letnia-matka-przyznala-sie-do-zabojstwa-miesiecznej-corki-i-usilowania-zabojstwa-dwoch-synow-6100274?source=rss", "title": "32-letnia matka przyzna\u0142a si\u0119 do zab\u00f3jstwa miesi\u0119cznej c\u00f3rki i usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dw\u00f3ch syn\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 13:44:06+00:00", "description": "<img alt=\"32-letnia matka przyzna\u0142a si\u0119 do zab\u00f3jstwa miesi\u0119cznej c\u00f3rki i usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dw\u00f3ch syn\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fxx410-policja-zdjecie-ilustracyjne-5560909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-letnia Magdalena D.-M. us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa miesi\u0119cznej c\u00f3reczki oraz usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dw\u00f3ch syn\u00f3w. Kobieta przyzna\u0142a si\u0119 do zarzucanych jej czyn\u00f3w oraz z\u0142o\u017cy\u0142a wyja\u015bnienia - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/belzec-dzieci-znalazly-pocisk-artyleryjski-i-przyniosly-go-przed-blok-jeden-z-mieszkancow-powiadomil-policje-6100242?source=rss", "title": "Dzieci znalaz\u0142y pocisk artyleryjski i przynios\u0142y go przed blok", "date_published": "2022-09-06 13:33:30+00:00", "description": "<img alt=\"Dzieci znalaz\u0142y pocisk artyleryjski i przynios\u0142y go przed blok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fxt51j-dzieci-znalazly-pocisk-6100248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Saperzy zabezpieczyli pocisk, kt\u00f3ry przed jeden z blok\u00f3w w miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec (Lubelskie) przynios\u0142y, nie\u015bwiadome zagro\u017cenia, dzieci. Znalaz\u0142y go podczas zabawy, pochodzi prawdopodobnie z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gminy-sosnowica-86-latka-miala-odlezyny-i-otwarte-rany-z-larwami-zmarla-w-szpitalu-64-letnia-corka-odpowie-za-znecanie-sie-6100179?source=rss", "title": "86-latka mia\u0142a odle\u017cyny i otwarte rany. Zmar\u0142a w szpitalu. Jej 64-letnia c\u00f3rka oskar\u017cona o zn\u0119canie si\u0119", "date_published": "2022-09-06 13:24:20+00:00", "description": "<img alt=\"86-latka mia\u0142a odle\u017cyny i otwarte rany. Zmar\u0142a w szpitalu. Jej 64-letnia c\u00f3rka oskar\u017cona o zn\u0119canie si\u0119\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-waepis-prokuratura-zarzuca-64-latce-znecanie-sie-i-nieumyslne-spowodowanie-smierci-matki-6100189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fizyczne i psychiczne zn\u0119canie si\u0119 nad 86-latk\u0105 oraz doprowadzenie do \u015bmierci kobiety - takie zarzuty prokuratura postawi\u0142a 64-letniej Wies\u0142awie S. Jej matk\u0119 znaleziono pod koniec zesz\u0142ego roku w domu na teren"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sprawa-wiz-dla-obywateli-rosji-komisja-europejska-proponuje-calkowite-zawieszenie-porozumienia-o-ulatwieniach-wizowych-6100251?source=rss", "title": "Komisja Europejska proponuje ca\u0142kowite zawieszenie porozumienia o u\u0142atwieniach wizowych z Rosj\u0105", "date_published": "2022-09-06 13:23:45+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska proponuje ca\u0142kowite zawieszenie porozumienia o u\u0142atwieniach wizowych z Rosj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okfir2-komisja-europejska-shutterstock260719826-5734425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska wyst\u0105pi\u0142a we wtorek z propozycj\u0105 ca\u0142kowitego zawieszenia porozumienia o u\u0142atwieniach wizowych z Rosj\u0105. Inicjatywa zosta\u0142a uzgodniona w zesz\u0142ym tygodniu przez ministr\u00f3w spraw zagranicznych Unii Europejskiej w Pradze. Oznacza, \u017ce obywatele Ro"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-chiny-zmiany-w-platnosciach-za-gaz-gazprom-podpisal-umowe-z-china-national-petroleum-corporation-6100173?source=rss", "title": "Zmiany w p\u0142atno\u015bciach za gaz. Gazprom podpisa\u0142 umow\u0119 z chi\u0144skim gigantem", "date_published": "2022-09-06 13:16:33+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w p\u0142atno\u015bciach za gaz. Gazprom podpisa\u0142 umow\u0119 z chi\u0144skim gigantem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v78xhx-rurociag-shutterstock1494053054-6100230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski koncern Gazprom poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce podpisa\u0142 umow\u0119 z chi\u0144skim gigantem China National Petroleum Corporation. Dotyczy ona zmian w p\u0142atno\u015bciach za gaz, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 uiszczane w juanach i rublach zamiast w dolarach ameryka\u0144skich."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-premier-mateusz-morawiecki-radzi-zamawiac-wegiel-z-dostawa-na-grudzien-lub-styczen-6100213?source=rss", "title": "Premier radzi: warto zamawia\u0107 w\u0119giel z dostaw\u0105 na grudzie\u0144 lub na stycze\u0144", "date_published": "2022-09-06 13:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Premier radzi: warto zamawia\u0107 w\u0119giel z dostaw\u0105 na grudzie\u0144 lub na stycze\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7r06a-wegiel-transport-wegla-6084628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ca\u0142ym sezonie grzewczym dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119gla b\u0119dzie \"niew\u0105tpliwie bardzo wysoka\", ale na pocz\u0105tku warto zamawia\u0107 w\u0119giel z pewnym odroczeniem, z dostaw\u0105 na grudzie\u0144 lub stycze\u0144 - powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du zapewnia\u0142, \u017ce Polska \u015bci\u0105ga surowiec \"z ca\u0142ego \u015bwiata\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-kobieta-otrula-13-latka-bo-uczyl-sie-lepiej-niz-jej-corka-6099860?source=rss", "title": "Otru\u0142a 13-latka, bo uczy\u0142 si\u0119 lepiej ni\u017c jej c\u00f3rka. Ch\u0142opiec zmar\u0142 w szpitalu", "date_published": "2022-09-06 13:06:01+00:00", "description": "<img alt=\"Otru\u0142a 13-latka, bo uczy\u0142 si\u0119 lepiej ni\u017c jej c\u00f3rka. Ch\u0142opiec zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3kmmn-chlopiec-zmarl-w-szpitalu-6099972/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Matka 13-letniej dziewczynki otru\u0142a jej koleg\u0119 ze szko\u0142y, poniewa\u017c ten osi\u0105ga\u0142 w szkole lepsze wyniki - w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142y indyjskie media. Do zdarzenia dosz\u0142o w mie\u015bcie Karajkkal w po\u0142udniowo-wschodnich Indiach. Ch\u0142opiec zmar\u0142 w szpitalu, a kobieta trafi\u0142a do aresztu gdzie zosta\u0142a"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/edukacja-rosna-ceny-korepetycji-ile-kosztuja-zajecia-dodatkowe-w-nowym-roku-szkolnym-6099651?source=rss", "title": "Rosn\u0105 ceny korepetycji. Ile kosztuj\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe w nowym roku szkolnym i kt\u00f3re s\u0105 najdro\u017csze?", "date_published": "2022-09-06 12:48:20+00:00", "description": "<img alt=\"Rosn\u0105 ceny korepetycji. Ile kosztuj\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe w nowym roku szkolnym i kt\u00f3re s\u0105 najdro\u017csze?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iniip6-szkola-5591653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug danych portalu e-korepetycje.net, \u015brednia cena pojedynczych zaj\u0119\u0107 dodatkowych z matematyki wy\u017cszej wzros\u0142a przez rok o 10 z\u0142. Mimo to odsetek polskich rodzic\u00f3w deklaruj\u0105cych ch\u0119\u0107 wys\u0142ania dzieci na p\u0142atne zaj\u0119cia pozostaje na wysokim poziomie. Kt\u00f3re s\u0105 najdro\u017csze?"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/myslakowice-dolny-slask-protest-uczniow-podczas-wizyty-przemyslawa-czarnka-w-szkole-hit-to-sht-6100155?source=rss", "title": "M\u0142odzie\u017c protestowa\u0142a podczas wizyty Przemys\u0142awa Czarnka w szkole", "date_published": "2022-09-06 12:48:19+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0142odzie\u017c protestowa\u0142a podczas wizyty Przemys\u0142awa Czarnka w szkole\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ss1jve-protest-mlodziezy-6100257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek zosta\u0142 we wtorek oprotestowany przez uczni\u00f3w podczas jego wizyty w szkole podstawowej w Mys\u0142akowicach (Dolny \u015al\u0105sk). \"HiT to sh*it\" - skandowali nastolatkowie, kt\u00f3rzy na transparentach przynie\u015bli has\u0142a krytyczne wobec nowego przedmiotu, a tak\u017ce wobec postawy polityka."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-pustynne-koty-przyszly-na-swiat-w-oliwskim-zoo-w-naturze-sa-zagrozone-wyginieciem-6099933?source=rss", "title": "Koty pustynne przysz\u0142y na \u015bwiat w oliwskim zoo", "date_published": "2022-09-06 12:41:16+00:00", "description": "<img alt=\"Koty pustynne przysz\u0142y na \u015bwiat w oliwskim zoo\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-shpw5o-gdansk-powital-na-swiecie-drugi-miot-kotkow-pustynnych-6100128/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kotka pustynna Maolie ju\u017c drugi raz doczeka\u0142a si\u0119 potomstwa. Tym razem urodzi\u0142y si\u0119 samiczka i samczyk. Maj\u0105 dwa miesi\u0105ce i mo\u017cna je zobaczy\u0107 na wybiegu gda\u0144skiego ogrodu zoologicznego. Koty pustynne, dawniej zwane arabskimi, w miejscach naturalnego wyst\u0119powania obj\u0119te s\u0105 ochron\u0105. Stanowi\u0105 chrap"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wyspy-kurylskie-rosja-zerwala-umowe-pozwalajaca-japonczykom-odwiedzac-sporne-wyspy-tokio-protestuje-6099731?source=rss", "title": "Rosja zerwa\u0142a umow\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 Japo\u0144czykom odwiedza\u0107 sporne wyspy bez wiz. Tokio protestuje", "date_published": "2022-09-06 12:38:38+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja zerwa\u0142a umow\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 Japo\u0144czykom odwiedza\u0107 sporne wyspy bez wiz. Tokio protestuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p94mjp-shutterstock738683767-6100143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie w\u0142adze og\u0142osi\u0142y we wtorek zerwanie umowy z Japoni\u0105, na mocy kt\u00f3rej byli mieszka\u0144cy spornych wysp kurylskich mogli je odwiedza\u0107 w spos\u00f3b bezwizowy. Agencja Kyodo poinformowa\u0142a o prote\u015bcie rz\u0105du w Tokio w tej sprawie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-media-kanclerz-olaf-scholz-odrzucil-prosby-ukrainy-o-dostawy-czolgow-leopard-6100089?source=rss", "title": "Kanclerz\u00a0Scholz\u00a0odrzuci\u0142 pro\u015bby Ukrainy o dostawy ci\u0119\u017ckiego uzbrojenia", "date_published": "2022-09-06 12:23:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kanclerz\u00a0Scholz\u00a0odrzuci\u0142 pro\u015bby Ukrainy o dostawy ci\u0119\u017ckiego uzbrojenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pxo7i0-olaf-scholz-6100042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanclerz Niemiec Olaf Scholz - pomimo pr\u00f3\u015bb szefa ukrai\u0144skiego rz\u0105du Denysa Szmyhala - odm\u00f3wi\u0142 przekazania Kijowowi ci\u0119\u017ckiego uzbrojenia, szczeg\u00f3lnie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2. W\u0142adze w Berlinie nie widz\u0105 takiej mo\u017cliwo\u015bci, chocia\u017c jeden z koncern\u00f3w zbrojeniowych jest gotowy, by wesprze\u0107 Ukrain\u0119 - informuje tygodnik \"Sp"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zory-narkotyki-w-pluszowych-zabawkach-pieniadze-w-dzieciecych-portfelikach-i-opakowaniach-po-czekoladkach-6099993?source=rss", "title": "Narkotyki w pluszakach, pieni\u0105dze w dzieci\u0119cych portfelikach i opakowaniach po czekoladkach", "date_published": "2022-09-06 12:21:36+00:00", "description": "<img alt=\"Narkotyki w pluszakach, pieni\u0105dze w dzieci\u0119cych portfelikach i opakowaniach po czekoladkach\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-qqltt9-narkotyki-ukryte-w-zabawkach-pluszowych-6099940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci sprawdzili sze\u015b\u0107 miejsc, w kt\u00f3rych 48-latka, podejrzewana o handel narkotykami, mog\u0142a je ukrywa\u0107. W jednym lokalu znale\u017ali pluszowe zabawki, dzieci\u0119ce portfele i opakowania po czekoladkach, chocia\u017c kobieta nie ma ma\u0142ych dzieci. W zaj\u0105czku i misiu odkryli"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbiorka-na-bayraktara-sierakowski-nadwyzka-trafila-do-funduszu-ukrainskich-sil-zbrojnych-6099977?source=rss", "title": "Przekazano prawie 2,5 miliona z\u0142otych nadwy\u017cki ze zbi\u00f3rki na Bayraktara. \"Przyda si\u0119 Ukrai\u0144com w walce\"", "date_published": "2022-09-06 12:14:26+00:00", "description": "<img alt=\"Przekazano prawie 2,5 miliona z\u0142otych nadwy\u017cki ze zbi\u00f3rki na Bayraktara. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4xgd6u-dron-bayraktar-tb2-na-plycie-lotniska-5137193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nadwy\u017cka w wysoko\u015bci ponad 2,3 miliona z\u0142otych zosta\u0142a wp\u0142acona na fundusz ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych - we wtorek poinformowa\u0142 publicysta S\u0142awomir Sierakowski, organizator zbi\u00f3rki na wojskowego drona Bayraktar dla Ukrainy. Celem by\u0142o zebranie 22,5 miliona z\u0142otych, pr\u00f3g ten zosta\u0142 jedn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-ma-nowa-premier-liz-truss-otrzymala-od-krolowej-misje-utworzenia-rzadu-6100121?source=rss", "title": "Wielka Brytania ma now\u0105 premier. Liz Truss otrzyma\u0142a od kr\u00f3lowej misj\u0119 utworzenia rz\u0105du", "date_published": "2022-09-06 12:03:40+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka Brytania ma now\u0105 premier. Liz Truss otrzyma\u0142a od kr\u00f3lowej misj\u0119 utworzenia rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2vt3jm-krolowa-elzbieta-liz-truss-6100124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska kr\u00f3lowa El\u017cbieta II przyj\u0119\u0142a we wtorek na audiencji w zamku Balmoral w Szkocji now\u0105 przewodnicz\u0105c\u0105 rz\u0105dz\u0105cej Partii Konserwatywnej Liz Truss, kt\u00f3rej powierzy\u0142a misj\u0119 sformowania rz\u0105du. Niespe\u0142na godzin\u0119 wcze\u015bniej na r\u0119ce monarchini swoj\u0105 rezygnacj\u0119 ze stanowiska premiera"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-wlasciciel-firmy-dostaje-rachunki-za-gaz-wyzsze-o-tysiac-procent-apeluje-do-pgnig-6099990?source=rss", "title": "Dostaje rachunki za gaz wy\u017csze o tysi\u0105c procent. Ograniczy\u0142 produkcj\u0119, firma dzia\u0142a tylko trzy dni w tygodniu", "date_published": "2022-09-06 12:00:20+00:00", "description": "<img alt=\"Dostaje rachunki za gaz wy\u017csze o tysi\u0105c procent. Ograniczy\u0142 produkcj\u0119, firma dzia\u0142a tylko trzy dni w tygodniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3s6onf-zaklad-wlokienniczy-w-lodzi-na-skraju-bankructwa-6100107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciel zak\u0142adu w\u0142\u00f3kienniczego w \u0141odzi m\u00f3wi, \u017ce rachunek za gaz wzr\u00f3s\u0142 o tysi\u0105c procent w por\u00f3wnaniu do zesz\u0142ego roku. Apeluje o negocjacje do PGNiG oraz do rz\u0105dz\u0105cych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-atak-nozownika-w-mieszkaniu-przy-alei-prymasa-tysiaclecia-uslyszal-zarzut-6100110?source=rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 po ataku no\u017cownika na Woli. Zarzut zab\u00f3jstwa i areszt dla 38-latka", "date_published": "2022-09-06 12:00:06+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 po ataku no\u017cownika na Woli. Zarzut zab\u00f3jstwa i areszt dla 38-latka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w89los-cialo-mezczyzny-znaleziono-w-mieszkaniu-na-woli-6096982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    38-letniemu Damianowi W. przedstawiono we wtorek zarzut zab\u00f3jstwa \"poprzez spowodowanie rany k\u0142utej szyi skutkuj\u0105cej zgonem pokrzywdzonego\". S\u0105d zastosowa\u0142 wobec podejrzanego tymczasowy areszt na trzy miesi\u0105ce. Ofiara zosta\u0142a znaleziona w mieszkaniu na"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-trakt-brzeski-pozar-ciezarowki-z-naczepa-6100021?source=rss", "title": "Na wje\u017adzie do Warszawy zapali\u0142a si\u0119 naczepa ci\u0119\u017car\u00f3wki", "date_published": "2022-09-06 11:55:12+00:00", "description": "<img alt=\"Na wje\u017adzie do Warszawy zapali\u0142a si\u0119 naczepa ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mpw4rq-pozar-ciezarowki-na-trakcie-brzeskim-6100082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W naczepie ci\u0119\u017car\u00f3wki jad\u0105cej Traktem Brzeskim zapali\u0142o si\u0119 ko\u0142o. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 te\u017c skrzyni\u0119 \u0142adunkow\u0105, ale nie dosta\u0142 si\u0119 do jej wn\u0119trza. Nie by\u0142o os\u00f3b poszkodowanych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nie-zyje-kazimierz-mazur-aktor-mial-74-lata-6100087?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Kazimierz Mazur. Aktor mia\u0142 74 lata", "date_published": "2022-09-06 11:48:43+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Kazimierz Mazur. Aktor mia\u0142 74 lata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y4mro5-kazimierz-mazur-nie-zyje-6100068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kazimierz Mazur znany by\u0142 z licznych r\u00f3l serialowych, filmowych, by\u0142 tak\u017ce aktorem dubbingowym. Informacj\u0119 o \u015bmierci potwierdzi\u0142a agencja WINK, z kt\u00f3r\u0105 by\u0142 zwi\u0105zany w ostatnich latach oraz rodzina."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tatry-zamkniecie-szlaku-na-rysy-z-powodu-wymiany-lancuchow-sztuczne-ulatwienia-zuzywaja-sie-szybciej-niz-zazwyczaj-6099835?source=rss", "title": "W czwartek szlak na Rysy zostanie zamkni\u0119ty. Z powodu wymiany \u0142a\u0144cuch\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 11:38:20+00:00", "description": "<img alt=\"W czwartek szlak na Rysy zostanie zamkni\u0119ty. Z powodu wymiany \u0142a\u0144cuch\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie8340a847280da4fe3ca916a1f057948e-rysy-juz-bez-krzyza-967110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wej\u015bcie na najwy\u017cszy szczyt Polski w czwartek 8 czerwca b\u0119dzie mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie od strony s\u0142owackiej. Tatrza\u0144ski Park Narodowy zamknie szlak na ca\u0142y dzie\u0144 z powodu wymiany ponad 150 metr\u00f3w \u0142a\u0144cuch\u00f3w asekuracyjnych. Cz\u0119\u015b\u0107 z wisz\u0105cych tam obecnie by\u0142a ostatnio wymieniana kilkadzie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-cena-i-dostepnosc-kolejki-przed-kopalniami-mariusz-marszalkowski-komentuje-6099357?source=rss", "title": "\"Ludzie czekaj\u0105 po siedem, osiem, a nawet wi\u0119cej dni\"", "date_published": "2022-09-06 11:34:10+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jx7fr2-wegiel-shutterstock1908708235-5741663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pami\u0119tajmy, \u017ce w\u0119giel w\u0119glowi nier\u00f3wny. Wydobywany w Polsce w\u0119giel w wi\u0119kszo\u015bci jest w\u0119glem energetycznym, czyli przeznaczonym do spalania w specyficznych piecach. Taki w\u0119giel nie nadaje si\u0119 do spalania w gospodarstwach domowych - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 Mariusz Marsza\u0142kowski z portalu biznesalert.pl. Zwr\u00f3ci\u0142 r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na problemy logistyczne kopalni, zwi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-70-uczniow-nadal-bez-szkoly-urzednicy-pomagaja-w-szukaniu-wolnych-miejsc-w-klasach-6099829?source=rss", "title": "Rok szkolny trwa, a 70 uczni\u00f3w pozostaje bez szko\u0142y", "date_published": "2022-09-06 11:26:10+00:00", "description": "<img alt=\"Rok szkolny trwa, a 70 uczni\u00f3w pozostaje bez szko\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-4ub60h-w-poznanskich-szkolach-srednich-zabraklo-miejsc-dla-70-uczniow-6100031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kurator o\u015bwiaty krytykuje w\u0142adze Poznania, wytykaj\u0105c, \u017ce jako jedyne du\u017ce miasto nie poradzi\u0142y sobie z rekrutacj\u0105 do szk\u00f3\u0142 \u015brednich. Te odbijaj\u0105 pi\u0142eczk\u0119, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce to kurator wyznaczy\u0142 zbyt p\u00f3\u017ane terminy rekrutacji. Efekt jest, \u017ce bez szko\u0142y pozostaje nadal oko\u0142o 70 uczni\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/rowerzysci-bez-pierwszenstwa-gdy-wjezdzaja-na-przejazd-ministerstwo-infrastruktury-wyjasnia-6099980?source=rss", "title": "\"Zmiana nie doprowadzi\u0142a do odebrania rowerzystom pierwsze\u0144stwa\". Ministerstwo wyja\u015bnia", "date_published": "2022-09-06 11:26:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4s4bz9-droga-dla-rowerow-sciezka-rowerowa-6088286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Infrastruktury poinformowa\u0142o, \u017ce zasady pierwsze\u0144stwa na przejazdach rowerowych pozostaj\u0105 bez zmian. Zar\u00f3wno obecnie, jak i przed zmian\u0105 przepis\u00f3w, rowerzy\u015bci i uczestnicy ruchu drogowego poruszaj\u0105cy si\u0119 na urz\u0105dzeniach transportu osobistego nie mieli pierwsze\u0144stwa podczas wje\u017cd\u017cania na przejazd rowerowy - zaznaczy\u0142 resort w stanowisku przes\u0142any"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/rowerzysci-bez-pierwszenstwa-gdy-wjezdzaja-na-przejazd-wazne-zmiany-w-ruchu-drogowym-6099980?source=rss", "title": "Wa\u017cna zmiana przepis\u00f3w dla rowerzyst\u00f3w. \"Cofni\u0119cie si\u0119 do stanu sprzed kilku lat\"", "date_published": "2022-09-06 11:26:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cna zmiana przepis\u00f3w dla rowerzyst\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4s4bz9-droga-dla-rowerow-sciezka-rowerowa-6088286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od listopada 2021 roku kierowca musi ust\u0119powa\u0107 tylko rowerzystom znajduj\u0105cym si\u0119 na przeje\u017adzie - jest to efekt rozporz\u0105dzenia ministra infrastruktury Andrzeja Adamczyka, kt\u00f3re znios\u0142o obowi\u0105zek ust\u0105pienia \"wje\u017cd\u017caj\u0105cym\". - Kierowcy po raz kolejny zyskuj\u0105 du\u017c\u0105 przewag\u0119 do rowerzyst\u00f3w - stwierdzi\u0142 na antenie TVN24 Sebas"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zamosc-byl-pijany-i-zniecierpliwiony-przed-sklepem-ugodzil-nozem-46-latka-grozi-mu-pieciu-lat-wiezienia-6099901?source=rss", "title": "Rani\u0142 no\u017cem 46-latka, bo wed\u0142ug niego zbyt wolno pakowa\u0142 w sklepie zakupy. By\u0142 pijany", "date_published": "2022-09-06 11:18:21+00:00", "description": "<img alt=\"Rani\u0142 no\u017cem 46-latka, bo wed\u0142ug niego zbyt wolno pakowa\u0142 w sklepie zakupy. By\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eyzmpf-do-zajscia-doszlo-przed-jednym-ze-sklepow-6099954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed jednym ze sklep\u00f3w w Zamo\u015bciu (Lubelskie) pijany 48-latek zaatakowa\u0142 no\u017cem o dwa lata m\u0142odszego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Mia\u0142 do niego pretensje, \u017ce gdy obaj stali w kolejce do kasy, ten mia\u0142 zbyt wolno pakowa\u0107 zakupy. 48-latek oskar\u017cy\u0142 te\u017c pokrzywdzonego o to, \u017ce to rzekomo p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-wrzesien-2022-o-ile-wzrosna-po-posiedzeniu-rpp-prognozy-ekonomistow-i-analitykow-bankow-6099746?source=rss", "title": "O ile wzrosn\u0105 stopy procentowe? Przewidywania ekonomist\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 11:16:54+00:00", "description": "<img alt=\"O ile wzrosn\u0105 stopy procentowe? Przewidywania ekonomist\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3foimp-nbp-5530812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe w Polsce rosn\u0105 od pa\u017adziernika 2021 roku. W \u015brod\u0119, 7 wrze\u015bnia zaplanowano kolejne posiedzenie decyzyjne Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Ekonomi\u015bci zgodnie spodziewaj\u0105 si\u0119 kolejnych podwy\u017cek. Oto prognozy analityk\u00f3w najwi\u0119kszych bank\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-ceny-pokoi-w-akademikach-wzrosly-ale-to-nadal-najtansza-opcja-miejsca-zostaly-zajete-w-ciagu-kilku-godzin-6099900?source=rss", "title": "\"Miejsca zaj\u0119te w kilka godzin\". Ceny pokoi w akademikach wzros\u0142y, ale to i tak najta\u0144sza opcja", "date_published": "2022-09-06 11:03:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhmica-pokoj-dwuosobowy-w-akademiku-uniwersytetu-wroclawskiego-6099975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Domy studenckie ciesz\u0105 si\u0119 w tym roku rekordowym zainteresowaniem. Chocia\u017c cena najta\u0144szego pokoju w akademikach Uniwersytetu Wroc\u0142awskiego wzros\u0142a o kilkadziesi\u0105t z\u0142otych, to nadal jest to jedna z najta\u0144szych opcji na rynku wynajmu mieszka\u0144. - Miejsca zosta\u0142y zaj\u0119te w\u0142a\u015bciwie w ci\u0105gu kilku godzin - m\u00f3wi rzeczniczka uniwersytetu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/stara-biala-pod-plockiem-mazowieckie-15-latek-wiozl-pijanego-ojca-6099874?source=rss", "title": "Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. 15-latek wi\u00f3z\u0142 pijanego ojca", "date_published": "2022-09-06 10:53:50+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. 15-latek wi\u00f3z\u0142 pijanego ojca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7d6ptr-kontrola-drogowa-zdj-ilustracyjne-5671048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Starej Bia\u0142ej pod P\u0142ockiem kierowca zlekcewa\u017cy\u0142 policjant\u00f3w i nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. Kilkaset metr\u00f3w dalej wjecha\u0142 na prywatn\u0105 posesj\u0119. Tam okaza\u0142o si\u0119, \u017ce za kierownic\u0105 siedzi nastolatek. Na miejscu pasa\u017cera by\u0142 natomiast jego pijany ojciec."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lotwa-katastrofa-prywatnego-samolotu-na-morzu-baltyckim-znaleziono-ludzkie-szczatki-moga-nalezec-do-zalogi-6099895?source=rss", "title": "Katastrofa prywatnego samolotu na Morzu Ba\u0142tyckim. U wybrze\u017cy \u0141otwy znaleziono ludzkie szcz\u0105tki", "date_published": "2022-09-06 10:52:31+00:00", "description": "<img alt=\"Katastrofa prywatnego samolotu na Morzu Ba\u0142tyckim. U wybrze\u017cy \u0141otwy znaleziono ludzkie szcz\u0105tki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-st6e2j-baltyk-sztorm-5792471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141otewska marynarka wojenna natrafi\u0142a na ludzkie szcz\u0105tki na Morzu Ba\u0142tyckim w miejscu, w kt\u00f3rym niedziel\u0119 rozbi\u0142 si\u0119 prywatny samolot Cessna 551. Na pok\u0142adzie odrzutowca by\u0142y cztery osoby."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-kurski-odwolany-komentarze-politykow-to-jest-schylkowy-aws-6099897?source=rss", "title": "Jacek Kurski odwo\u0142any z funkcji prezesa telewizji pa\u0144stwowej. Politycy komentuj\u0105", "date_published": "2022-09-06 10:48:19+00:00", "description": "<img alt=\"Jacek Kurski odwo\u0142any z funkcji prezesa telewizji pa\u0144stwowej. Politycy komentuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-acqqoj-jacek-kurski-6099561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To, co Jacek Kurski w naszym spo\u0142ecze\u0144stwie zostawia po sobie, to jest k\u0142amstwo, nienawi\u015b\u0107, niech\u0119\u0107 - uwa\u017ca przewodnicz\u0105cy Nowoczesnej Adam Sz\u0142apka. Wed\u0142ug niego, odwo\u0142anie Kurskiego z funkcji prezesa telewizji pa\u0144stwowej \u015bwiadczy o tym, \u017ce w obozie rz\u0105dowym \"ka\u017cdy walczy z ka\u017cdym i wszyscy ze wszystk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-hakerzy-podszyli-sie-w-pod-atrakcyjne-kobiety-by-namierzyc-rosyjskich-zolnierzy-6099405?source=rss", "title": "Podszywali si\u0119 pod atrakcyjne kobiety, by namierzy\u0107 rosyjskich \u017co\u0142nierzy - ujawnia \"FT\"", "date_published": "2022-09-06 10:31:25+00:00", "description": "<img alt=\"Podszywali si\u0119 pod atrakcyjne kobiety, by namierzy\u0107 rosyjskich \u017co\u0142nierzy - ujawnia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1y2iqw-haker2-5577430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennik \"Financial Times\" dotar\u0142 do informatyka, kt\u00f3ry stworzy\u0142 grup\u0119 ukrai\u0144skich haker\u00f3w stoj\u0105c\u0105 za dzia\u0142aniami skierowanymi przeciwko rosyjskiemu agresorowi. Jedn\u0105 z akcji jego zespo\u0142u mia\u0142o by\u0107 napisanie do rosyjskich \u017co\u0142nierzy z fikcyjnych kont atrakcyjnych kobiet i przekonanie ich do przes\u0142ania zdj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-odwolane-operacje-w-narodowym-instytucie-onkologii-instrumentariuszki-na-zwolnieniu-6099791?source=rss", "title": "Parali\u017c operacji w Instytucie Onkologii. \"Jeste\u015bmy zmuszeni odwo\u0142ywa\u0107 20 operacji dziennie\"", "date_published": "2022-09-06 10:29:37+00:00", "description": "<img alt=\"Parali\u017c operacji w Instytucie Onkologii. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-12rb1o-kryzys-w-narodowym-instytucie-onkologii-6099908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14 piel\u0119gniarek instrumentariuszek z Narodowego Instytutu Onkologii (NIO) wci\u0105\u017c przebywa na zwolnieniach lekarskich. Ich 11 kole\u017canek, kt\u00f3re przychodz\u0105 do pracy, wyznaczono do operacji w sytuacjach zagro\u017cenia \u017cycia i najpilniejszych z tych planowych. - Jeste\u015bmy zmuszeni odwo\u0142ywa\u0107 20 operacji dziennie,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/bezrobocie-w-sierpniu-marlena-malag-podaje-dane-6099798?source=rss", "title": "Bezrobocie w Polsce. Minister podaje dane", "date_published": "2022-09-06 10:28:35+00:00", "description": "<img alt=\"Bezrobocie w Polsce. Minister podaje dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y80v8f-ulica-ludzie-shutterstock144058351-5782327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bezrobocie w Polsce wynios\u0142o 4,9 procent wed\u0142ug wst\u0119pnego odczytu - poinformowa\u0142a minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. Zaznaczy\u0142a, \u017ce to oznacza, \u017ce poziom bezrobocia w sierpniu zosta\u0142 utrzymany na poziomie lipca i czerwca."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/dzien-walki-z-prokrastynacja-odkladanie-obowiazkow-na-pozniej-dotyczy-15-20-procent-osob-ekspert-6099614?source=rss", "title": "Dzie\u0144 walki z prokrastynacj\u0105. Nawet co pi\u0105ty z nas odk\u0142ada swoje obowi\u0105zki na p\u00f3\u017aniej", "date_published": "2022-09-06 10:18:12+00:00", "description": "<img alt=\"Dzie\u0144 walki z prokrastynacj\u0105. Nawet co pi\u0105ty z nas odk\u0142ada swoje obowi\u0105zki na p\u00f3\u017aniej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2xfp4-szacuje-sie-ze-nawet-20-proc-spoleczenstwa-notorycznie-odkladania-dzialania-na-pozniej-6099783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    6 wrze\u015bnia obchodzimy Dzie\u0144 Walki z Prokrastynacj\u0105, czyli ci\u0105g\u0142ym odk\u0142adaniem swoich obowi\u0105zk\u00f3w na p\u00f3\u017aniej. To nie to samo co zwyk\u0142e lenistwo. Cho\u0107 do tej pory nie zosta\u0142a sklasyfikowana jako schorzenie, ma pod\u0142o\u017ce w emocja"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/premier-serbii-ana-brnabic-w-kosowie-pierwszy-raz-od-pieciu-lat-6099730?source=rss", "title": "Premier Serbii w Kosowie, pierwszy raz od pi\u0119ciu lat. Wezwa\u0142a do \"kompromisu w imi\u0119 pokoju\"", "date_published": "2022-09-06 10:15:55+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Serbii w Kosowie, pierwszy raz od pi\u0119ciu lat. Wezwa\u0142a do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-arbvnz-wizyta-premier-serbii-any-brnabic-w-kosowie-6099733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Serbii Ana Brnabi\u0107 z\u0142o\u017cy\u0142a w poniedzia\u0142ek wizyt\u0119 w Kosowie. To pierwsza taka podr\u00f3\u017c szefowej serbskiego rz\u0105du od 2017 roku. Brnabi\u0107 zadeklarowa\u0142a, \u017ce Belgrad jest gotowy do kompromisu w relacjach z Prisztin\u0105. O dialog mi\u0119dzy stolicami apelowali niedawno przyw\u00f3dcy Niemiec oraz F"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-po-skandalu-z-ksiedzem-andrzejem-debskim-rzecznikiem-kurii-bialostockiej-zostala-kobieta-6099828?source=rss", "title": "Po skandalu kuria bia\u0142ostocka ma nowego, \u015bwieckiego rzecznika. Zosta\u0142a nim kobieta", "date_published": "2022-09-06 10:15:53+00:00", "description": "<img alt=\"Po skandalu kuria bia\u0142ostocka ma nowego, \u015bwieckiego rzecznika. Zosta\u0142a nim kobieta \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5axcgl-archidiecezja-bialostocka-6099851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Teresa Marga\u0144ska, redaktor i fotograf serwisu internetowego ArchiBial.pl, zosta\u0142a nowym rzecznikiem archidiecezji bia\u0142ostockiej. Przej\u0119\u0142a t\u0119 funkcj\u0119 po ksi\u0119dzu Andrzeju D\u0119bskim, kt\u00f3ry zosta\u0142 pozbawiony prawa do wykonywania jakichkolwiek pos\u0142ug duszpasterskich i skierowany na terapi\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-znana-dziennikarka-jewgienija-albac-poinformowala-o-wyjezdzie-z-kraju-6099821?source=rss", "title": "Znana rosyjska dziennikarka Jewgienija Albac poinformowa\u0142a o wyje\u017adzie z kraju", "date_published": "2022-09-06 10:08:10+00:00", "description": "<img alt=\"Znana rosyjska dziennikarka Jewgienija Albac poinformowa\u0142a o wyje\u017adzie z kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-omtzqk-rosyjska-dziennikarka-jewgienijaalbac-6099811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Redaktor naczelna niezale\u017cnego pisma w Rosji \"The New Times\" Jewgienija Albac poinformowa\u0142a, \u017ce opu\u015bci\u0142a kraj - poda\u0142a rosyjska redakcja BBC News.\u00a0Dziennikarka zosta\u0142a w lipcu uznana przez w\u0142adze za tak zwanego zagranicznego agenta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nowa-metoda-poszukiwan-prastarych-kraterow-uderzeniowych-wymyslili-ja-badacze-z-polski-6099817?source=rss", "title": "Nowa metoda poszukiwa\u0144 prastarych krater\u00f3w uderzeniowych. Wymy\u015blili j\u0105 badacze z Polski", "date_published": "2022-09-06 10:05:04+00:00", "description": "<img alt=\"Nowa metoda poszukiwa\u0144 prastarych krater\u00f3w uderzeniowych. Wymy\u015blili j\u0105 badacze z Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0vqegc-asteroida-przemknela-obok-ziemi-zdjecie-pogladowe-5712504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poszukiwanie krater\u00f3w, powsta\u0142ych w wyniku uderze\u0144 meteoryt\u00f3w setki tysi\u0119cy lat temu, nie jest naj\u0142atwiejszym zadaniem. Teraz - dzi\u0119ki pomys\u0142owi badaczy z Polski - mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 nieco prostsze. W nowej metodzie naukowcy nie analizuj\u0105 powsta\u0142ych krat"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/argentyna-zatrzymano-partnerke-mezczyzny-ktory-celowal-w-wiceprezydent-nagranie-6099808?source=rss", "title": "Zatrzymano partnerk\u0119 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry celowa\u0142 w wiceprezydent Argentyny. Nagranie", "date_published": "2022-09-06 10:00:39+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymano partnerk\u0119 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry celowa\u0142 w wiceprezydent Argentyny. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m321g5-zatrzymano-partnerke-mezczyzny-ktory-wycelowal-z-broni-w-wiceprezydent-argentyny-6099802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Argenty\u0144ska policja zatrzyma\u0142a partnerk\u0119 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w ubieg\u0142y czwartek wycelowa\u0142 bro\u0144 paln\u0105 w twarz wiceprezydent Argentyny Cristiny Fernandez de Kirchner. 23-latk\u0119, podejrzan\u0105 o udzia\u0142 w nieudanej pr\u00f3bie ataku, zatrzymano na d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/opalenica-betonomieszarka-wypadla-z-drogi-i-przewrocila-sie-na-bok-6099516?source=rss", "title": "Betonomieszarka wypad\u0142a z drogi po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 i przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok", "date_published": "2022-09-06 09:33:45+00:00", "description": "<img alt=\"Betonomieszarka wypad\u0142a z drogi po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 i przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fn2zd-opalenica-zderzenie-betonomieszarki-z-ciezarowka-na-miejscu-sluzby-6099495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego zdarzenia drogowego dosz\u0142o w Opalenicy (woj. kujawsko-pomorskie). Betonomieszarka po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105, przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok i znalaz\u0142a si\u0119 w przydro\u017cnym polu. Kierowcy na szcz\u0119\u015bcie nie odnie\u015bli powa\u017cniejszych obra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/globino-slupsk-nagranie-policyjnego-poscigu-po-kilkunastu-kilometrach-motocyklista-sie-przewrocil-6099714?source=rss", "title": "Ucieka\u0142, jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 ponad 200 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 i spad\u0142 z motocykla", "date_published": "2022-09-06 09:29:25+00:00", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142, jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 ponad 200 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 i spad\u0142 z motocykla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdalew-poscig-za-motocyklista-6099700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci przez 15 kilometr\u00f3w \u015bcigali motocyklist\u0119, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. W pewnym momencie m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 ze swojego pojazdu. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 pijany. Po\u015bcig zarejestrowa\u0142a kamera w policyjnym motocyklu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-leonard-glenn-francis-gruby-leonard-uciekl-z-aresztu-jest-uwiklany-w-skandal-korupcyjny-w-marynarce-wojennej-usa-6099670?source=rss", "title": "Ameryka\u0144ska marynarka straci\u0142a przez niego dziesi\u0105tki miliony dolar\u00f3w. \"Gruby Leonard\" uciek\u0142", "date_published": "2022-09-06 09:27:58+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ska marynarka straci\u0142a przez niego dziesi\u0105tki miliony dolar\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k1skv8-shutterstock2043437423-6099719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Malezyjski biznesmen Leonard Glenn Francis, znany jako \"Gruby Leonard\", uciek\u0142 z aresztu domowego, w kt\u00f3rym mia\u0142 przebywa\u0107 do czasu wydania wyroku w jego sprawie. Malezyjczyk jest uwik\u0142any w ogromny skandal korupcyjny w ameryka\u0144skiej marynarce wojennej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kety-dzieci-w-zamknietym-samochodzie-matka-monitorowala-je-przez-aplikacje-6099560?source=rss", "title": "Zostawi\u0142a dwoje ma\u0142ych dzieci w samochodzie. T\u0142umaczy\u0142a, \u017ce monitorowa\u0142a je zdalnie", "date_published": "2022-09-06 09:23:51+00:00", "description": "<img alt=\"Zostawi\u0142a dwoje ma\u0142ych dzieci w samochodzie. T\u0142umaczy\u0142a, \u017ce monitorowa\u0142a je zdalnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y4md1u-matka-zostawila-dziecko-w-rozgrzanym-aucie-zdjecie-ilustracyjne-5765481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwoje ma\u0142ych dzieci spa\u0142o w samochodzie, w pobli\u017cu nie by\u0142o \u017cadnego opiekuna. Zaniepokojona losem kilkulatk\u00f3w pracownica pobliskiego lokalu gastronomicznego zawiadomi\u0142a policj\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce b\u0119d\u0105ca w pobli\u017cu matka monitorowa\u0142a malc\u00f3w zdalnie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pko-bp-prace-serwisowe-w-najwiekszym-polskim-banku-6099764?source=rss", "title": "Klienci najwi\u0119kszego banku w Polsce bez dost\u0119pu do niekt\u00f3rych us\u0142ug. Zaplanowano prace serwisowe", "date_published": "2022-09-06 09:21:46+00:00", "description": "<img alt=\"Klienci najwi\u0119kszego banku w Polsce bez dost\u0119pu do niekt\u00f3rych us\u0142ug. Zaplanowano prace serwisowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1lkfv-bankomat-bank-platnosci-4659429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bank PKO BP zaplanowa\u0142 na noc z wtorku na \u015brod\u0119 prace serwisowe. Klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia zwi\u0105zane z p\u0142atno\u015bciami kart\u0105 oraz wyp\u0142atami got\u00f3wki. Bank zaleci\u0142, aby zaplanowane operacje wykona\u0107 z wyprzedzeniem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-janusz-szymik-kontra-diecezja-bielsko-zywiecka-druga-rozprawa-w-procesie-cywilnym-zeznaje-biskup-tadeusz-rakoczy-6099554?source=rss", "title": "W dzieci\u0144stwie by\u0142o molestowany przez ksi\u0119dza, pozwa\u0142 diecezj\u0119. S\u0105d wy\u0142\u0105czy\u0142 jawno\u015b\u0107 dw\u00f3ch rozpraw", "date_published": "2022-09-06 09:20:56+00:00", "description": "<img alt=\"W dzieci\u0144stwie by\u0142o molestowany przez ksi\u0119dza, pozwa\u0142 diecezj\u0119. S\u0105d wy\u0142\u0105czy\u0142 jawno\u015b\u0107 dw\u00f3ch rozpraw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l9gasx-ruszyl-proces-janusz-szymik-kontra-kuria-5602591/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna, wykorzystywany seksualnie w dzieci\u0144stwie przez ksi\u0119dza wytoczy\u0142 proces cywilny diecezji bielsko-\u017cywieckiej. Na wtorek s\u0105d w Bielsku-Bia\u0142ej zaplanowa\u0142 przes\u0142uchanie biskupa seniora tej jednostki Ko\u015bcio\u0142a Tadeusza Rakoczego. - Jest mi bardzo przyk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-6-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-06 09:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o0cfny-covid-dzienny-bilans-6099679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie gov.pl poinformowano o 5845 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Jak wynika z danych z minionej doby, zmar\u0142o 21 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane dane."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wyspa-campbella-nowa-zelandia-najbardziej-samotne-drzewo-swiata-ma-pomoc-w-walce-ze-zmianami-klimatu-6099567?source=rss", "title": "Badania \"najbardziej samotnego drzewo \u015bwiata\" maj\u0105 pom\u00f3c w walce ze zmianami klimatu", "date_published": "2022-09-06 09:01:57+00:00", "description": "<img alt=\"Badania \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ewbvum-badania-najbardziej-samotnego-drzewa-na-wyspie-campbella-6099434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awierk sitkajski, kt\u00f3ry ro\u015bnie na Wyspie Campbella na Oceanie Po\u0142udniowym, jest najdalej rosn\u0105cym drzewem na \u015bwiecie. Poprzez badanie jego s\u0142oj\u00f3w, naukowcy zamierzaj\u0105 dowiedzie\u0107 si\u0119, jak znosi\u0142o i absorbowa\u0142o dwutlenek w\u0119gla na przestrzeni lat. W ten spos\u00f3b chc\u0105 odkry\u0107, czy mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 broni\u0105 w walce ze szkodliwymi em"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-zamiescil-w-internecie-ogloszenie-o-pracy-jest-podejrzany-o-zgwalcenie-22-latki-6099638?source=rss", "title": "36-latek jest podejrzany o zgwa\u0142cenie m\u0142odej kobiety, kt\u00f3ra odpowiedzia\u0142a na jego og\u0142oszenie o pracy", "date_published": "2022-09-06 08:57:05+00:00", "description": "<img alt=\"36-latek jest podejrzany o zgwa\u0142cenie m\u0142odej kobiety, kt\u00f3ra odpowiedzia\u0142a na jego og\u0142oszenie o pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wb3d06-36-latkowi-grozi-do-dwunastu-lat-wiezienia-6099634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 36-letniego mieszka\u0144ca Lublina, kt\u00f3ry zamie\u015bci\u0142 w serwisie internetowym og\u0142oszenie dotycz\u0105ce pracy hostessy i animatorki dla dzieci. W trakcie spotkania z zainteresowan\u0105 zatrudnieniem 22-latk\u0105 mia\u0142 j\u0105 zgwa\u0142ci\u0107. Gdy, powiadomieni o sp"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-kurski-odwolany-czy-wejdzie-do-rzadu-premier-mateusz-morawiecki-odpowiada-6099534?source=rss", "title": "Czy Jacek Kurski wejdzie do rz\u0105du? Premier Morawiecki odpowiada", "date_published": "2022-09-06 08:42:22+00:00", "description": "<img alt=\"Czy Jacek Kurski wejdzie do rz\u0105du? Premier Morawiecki odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-98ch83-pap201909170au-1-6099661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jacek Kurski decyzj\u0105 Rady Medi\u00f3w Narodowych zosta\u0142 odwo\u0142any ze stanowiska prezesa telewizji pa\u0144stwowej. We wtorek o mo\u017cliw\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 Kurskiego w rz\u0105dzie pytany by\u0142 premier Mateusz Morawiecki. - Jak b\u0119d\u0105 decyzje co do zmian w rz\u0105dzie, to dowiedz\u0105 si\u0119 pa\u0144stwo o tym w stosownym czasie - powiedzia\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sytuacja-w-obwodzie-luganskim-kreminna-ukrainskie-wladze-o-atakach-na-rosjan-6099525?source=rss", "title": "W\u0142adze obwodu \u0142uga\u0144skiego: w okupowanej Kreminnej zgin\u0119\u0142o niemal 400 rosyjskich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-09-06 08:36:31+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze obwodu \u0142uga\u0144skiego: w okupowanej Kreminnej zgin\u0119\u0142o niemal 400 rosyjskich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5mah99-ukraina-wojsko-6093992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lojalny wobec Kijowa szef w\u0142adz \u0141uga\u0144szczyzny Serhij Hajdaj przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce ukrai\u0144skie wojska zaatakowa\u0142y w ostatnich dniach rosyjskie pozycje w okupowanym mie\u015bcie Kreminna w obwodzie \u0142uga\u0144skim. Jak doda\u0142, w wyniku skutecznych uderze\u0144 zgin\u0119\u0142o niemal 400 \u017co\u0142nierzy wroga."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-mateusz-morawiecki-fala-podwyzek-zmierza-ku-koncowi-6099547?source=rss", "title": "Premier: fala podwy\u017cek st\u00f3p procentowych zmierza ku ko\u0144cowi", "date_published": "2022-09-06 08:29:22+00:00", "description": "<img alt=\"Premier: fala podwy\u017cek st\u00f3p procentowych zmierza ku ko\u0144cowi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-twn858-wynagrodzenie-pieniadze-zloty-5495121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej podejmie decyzj\u0119 co do wysoko\u015bci st\u00f3p procentowych. Zdaniem premiera Mateusza Morawieckiego \"fala podwy\u017cek zmierza ku ko\u0144cowi\". Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce o ostatecznym poziomie st\u00f3p procentowych zadecyduje Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkarpacie-ciezarowka-ze-zbyt-szerokim-ladunkiem-zablokowala-droge-przewoznikowi-grozi-grzywna-6099448?source=rss", "title": "\u0141adunek by\u0142 tak szeroki, \u017ce zablokowa\u0142 drog\u0119", "date_published": "2022-09-06 08:13:57+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141adunek by\u0142 tak szeroki, \u017ce zablokowa\u0142 drog\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9jaxwq-policja-ladunek-przekraczal-dopuszczalne-normy-szerokosci-6099407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy przewo\u017c\u0105cy ponadnormatywny \u0142adunek zablokowa\u0142 drog\u0119 krajow\u0105 numer 19 w Miejscu Piastowym na Podkarpaciu. Na naczepie pojazdu znajdowa\u0142y si\u0119 metalowe cz\u0119\u015bci, kt\u00f3rych szeroko\u015b\u0107 uniemo\u017cliwi\u0142a przejazd remontowanym odcinkiem trasy. Jak informuje policja, przewo\u017anik korzysta\u0142 z "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/dk2-piotrowina-wypadek-autobusu-ranni-6099507?source=rss", "title": "Na krajowej \"dw\u00f3jce\" autokar przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do rowu. S\u0105 ranni", "date_published": "2022-09-06 07:55:52+00:00", "description": "<img alt=\"Na krajowej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h77v4y-wypadek-w-plonsku-zdjecie-ilustracyjne-6066221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Piotrowina, na trasie mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Siedlcami, dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em autokaru. Jak podaje stra\u017c po\u017carna, dwie osoby s\u0105 ranne. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/dk2-piotrowina-wypadek-autobusu-ranni-6099507?source=rss", "title": "Na krajowej \"dw\u00f3jce\" autokar przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do rowu. S\u0105 ranni", "date_published": "2022-09-06 07:55:52+00:00", "description": "<img alt=\"Na krajowej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2jehyk-autobus-wpadl-do-rowu-na-dk2-6099702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Piotrowina, na trasie mi\u0119dzy Siedlcami a Warszaw\u0105, dosz\u0142o do wypadku autokaru. Jak podaje stra\u017c po\u017carna, jedna osoba odnios\u0142a powa\u017cne obra\u017cenia, a cztery zosta\u0142y lekko ranne. Droga jest zablokowana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swiecie-na-ulicy-mial-sie-obnazac-przed-kobieta-doszlo-do-obywatelskiego-zatrzymania-6099336?source=rss", "title": "Mia\u0142 si\u0119 na ulicy obna\u017ca\u0107 przed kobiet\u0105. Dosz\u0142o do obywatelskiego zatrzymania", "date_published": "2022-09-06 07:48:32+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 si\u0119 na ulicy obna\u017ca\u0107 przed kobiet\u0105. Dosz\u0142o do obywatelskiego zatrzymania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dkhqab-policjanci-zatrzymali-mezczyzne-gdy-podjechal-samochodem-po-zakupy-zdj-ilustracyjne-5815431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    59-latek ze \u015awiecia (woj. kujawsko-pomorskie) mia\u0142 si\u0119 obna\u017ca\u0107 w miejscach publicznych. Spraw\u0119 zg\u0142osi\u0142a policji jedna z mieszkanek. Dosz\u0142o do obywatelskiego zatrzymania m\u0119\u017cczyzny. Grozi mu kara do roku pozbawienia wolno\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-prawnik-juryj-ziankowicz-politolog-alaksandr-fiaduta-i-opozycyjny-polityk-ryhor-kastusiou-skazani-za-probe-przewrotu-wyrok-6099460?source=rss", "title": "Oskar\u017cono ich o \"zamach\" na \u0141ukaszenk\u0119. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "date_published": "2022-09-06 07:47:08+00:00", "description": "<img alt=\"Oskar\u017cono ich o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pls2fz-alaksandr-lukaszenka-5498060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawnik Juryj Ziankowicz zosta\u0142 skazany na 11 lat wi\u0119zienia, a politolog Alaksandr Fiaduta i opozycyjny polityk Ryhor Kastusiou na 10 lat w procesie w sprawie tak zwanej \"pr\u00f3by przewrotu\" \u2013 powiadomi\u0142y media niezale\u017cne, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje w mediach pa\u0144stwowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/warszawa-auto-skradzione-na-targowku-odzyskali-w-zabkach-wlasciciel-zorientowal-sie-dopiero-po-telefonie-od-policji-6099414?source=rss", "title": "Odzyskali auto, zanim w\u0142a\u015bciciel zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce zosta\u0142o skradzione", "date_published": "2022-09-06 07:38:53+00:00", "description": "<img alt=\"Odzyskali auto, zanim w\u0142a\u015bciciel zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce zosta\u0142o skradzione \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2yiih4-zatrzymany-38-latek-6099417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Kryminalni zwalczaj\u0105cy przest\u0119pczo\u015b\u0107 samochodow\u0105 pozyskali informacj\u0119 o skradzionej ma\u017adzie. 15 minut p\u00f3\u017aniej na terenie miejscowo\u015bci Z\u0105bki, dzi\u0119ki wsparciu kryminalnych z Komendy Powiatowej Policji w Wo\u0142ominie, zatrzymali 38-latka, kt\u00f3ry mia\u0142 dokona\u0107 jej kradzie\u017cy - przekaza\u0142a komisarz P"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-karambol-na-sluzewcu-siedem-aut-rozbitych-6099346?source=rss", "title": "Karambol na S\u0142u\u017cewcu. Zderzy\u0142o si\u0119 siedem aut", "date_published": "2022-09-06 07:25:27+00:00", "description": "<img alt=\"Karambol na S\u0142u\u017cewcu. Zderzy\u0142o si\u0119 siedem aut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-g8mnl2-karambol-na-sluzewcu-6099452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 aut osobowych i dwa busy zderzy\u0142y si\u0119 we wtorek rano na ulicy Rzymowskiego. Jedna osoba potrzebowa\u0142a pomocy medycznej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/cieszyn-pozar-w-domu-pomocy-spolecznej-jedna-osoba-nie-zyje-6099388?source=rss", "title": "Po\u017car w domu pomocy spo\u0142ecznej. Jeden z pensjonariuszy nie \u017cyje. Pracownik, kt\u00f3ry go ratowa\u0142, jest w szpitalu", "date_published": "2022-09-06 07:25:01+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w domu pomocy spo\u0142ecznej. Jeden z pensjonariuszy nie \u017cyje. Pracownik, kt\u00f3ry go ratowa\u0142, jest w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-1kpjjw-tragiczny-pozar-w-domu-pomocy-spolecznej-w-cieszynie-6099440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wybuchu po\u017caru we wtorek rano w domu pomocy spo\u0142ecznej w Cieszynie z budynku ewakuowano sto os\u00f3b. Jeden z lokator\u00f3w zmar\u0142. Pracownik, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 go ratowa\u0107, trafi\u0142 do szpitala. Hospitalizowanych jest kilka os\u00f3b. Pozostali maj\u0105 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-mlode-kobiety-stojace-za-propagandowa-machina-kremla-6099297?source=rss", "title": "\"\u017belazna lalka Putina\", \"g\u0142\u00f3wny k\u0142amca \u0141awrowa\". Kim s\u0105 kobiety stoj\u0105ce za propagandow\u0105 machin\u0105 Kremla?", "date_published": "2022-09-06 07:23:33+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-27bvxc-dziewczyny-putina-6099345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska propagandystka Daria Dugina, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a od bomby pod\u0142o\u017conej w samochodzie, by\u0142a tylko jedn\u0105 z wielu Rosjanek, stoj\u0105cych na czele wojny dezinformacyjnej Kremla. Dziennik \"Bild\" zwr\u00f3ci\u0142 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 na cztery kobiety, stanowi\u0105ce podpor\u0119 Putina."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-na-ulicy-mieli-grozic-bronia-policja-szuka-mezczyzn-ze-zdjec-6099390?source=rss", "title": "Na ulicy mieli grozi\u0107 broni\u0105. Policja szuka m\u0119\u017cczyzn ze zdj\u0119\u0107", "date_published": "2022-09-06 07:05:58+00:00", "description": "<img alt=\"Na ulicy mieli grozi\u0107 broni\u0105. Policja szuka m\u0119\u017cczyzn ze zdj\u0119\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-vslj03-policja-szuka-dwoch-mezczyzn-6099413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kaliska policja publikuje wizerunki dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzewanych o usi\u0142owanie rozboju. Z zezna\u0144 pokrzywdzonego wynika, \u017ce gro\u017cono mu broni\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-ostatnie-przemowienie-premiera-borisa-johnsona-na-downing-street-6099401?source=rss", "title": "Ostatnie przem\u00f3wienie premiera Johnsona. \"Jestem teraz rakiet\u0105 wspomagaj\u0105c\u0105\"", "date_published": "2022-09-06 07:02:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatnie przem\u00f3wienie premiera Johnsona. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uiym5a-ostatnie-przemowienie-borisa-johnsona-w-roli-premiera-6099397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek zako\u0144czy\u0142 si\u0119 dwumiesi\u0119czny okres przej\u015bciowy, w kt\u00f3rym Wielka Brytania znalaz\u0142a si\u0119 po zapowiedzianej przez Borisa Johnsona rezygnacji. - Wype\u0142ni\u0142em swoj\u0105 rol\u0119 i teraz \u0142agodnie wejd\u0119 do atmosfery i wyl\u0105duj\u0119 w jakim\u015b zapomnianym zak\u0105tku Pacyfiku, tak jak Cyncynat. Jestem gotowy i wracam do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/katastrofa-ekologiczna-w-odrze-zakaz-korzystania-z-odry-w-wojewodztwie-zachodniopomorskim-zniesiony-6099332?source=rss", "title": "Zakaz korzystania z Odry zniesiony. \"To nie oznacza, \u017ce mo\u017cna p\u0142ywa\u0107 w rzece, pi\u0107 wod\u0119 czy poi\u0107 zwierz\u0119ta\"", "date_published": "2022-09-06 06:59:19+00:00", "description": "<img alt=\"Zakaz korzystania z Odry zniesiony. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hudsq1-pap202208220m2-6082368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz korzystania z w\u00f3d Odry w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim przesta\u0142 obowi\u0105zywa\u0107 we wtorek. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 wojewoda Zbigniew Bogucki. Jak t\u0142umaczy\u0142, podczas prowadzonych w ostatnim tygodniu bada\u0144 wody nie stwierdzono nowych przypadk\u00f3w \u015bni\u0119cia ryb na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci rzeki. Badania wody nie wykaza\u0142y te\u017c \"czynnik\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 niebezp"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajfun-hinnamnor-w-korei-poludniowej-powalone-drzewa-zerwane-linie-energetyczne-co-najmniej-jedna-zabita-osoba-6099324?source=rss", "title": "Powalone drzewa, zerwane linie energetyczne. Tajfun Hinnamnor uderzy\u0142 w Kore\u0119 Po\u0142udniow\u0105", "date_published": "2022-09-06 06:58:08+00:00", "description": "<img alt=\"Powalone drzewa, zerwane linie energetyczne. Tajfun Hinnamnor uderzy\u0142 w Kore\u0119 Po\u0142udniow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4awaxn-skutki-tajfunu-hinnamnor-w-korei-poludniowej-6099356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajfun Hinnamnor pozostawi\u0142 w Korei Po\u0142udniowej sporo zniszcze\u0144. \u017bywio\u0142 powala\u0142 drzewa, niszczy\u0142 budynki i infrastruktur\u0119. W\u0142adze przekaza\u0142y, \u017ce co najmniej jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a dwie s\u0105 zaginione."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/libiaz-kopalnia-janina-kolejka-po-wegiel-czas-oczekiwania-do-zapisu-to-nawet-kilka-dni-atrakcyjna-cena-6099296?source=rss", "title": "Kilka dni w kolejce po w\u0119giel. Dziesi\u0105tki os\u00f3b koczuj\u0105 przed kopalni\u0105", "date_published": "2022-09-06 06:51:53+00:00", "description": "<img alt=\"Kilka dni w kolejce po w\u0119giel. Dziesi\u0105tki os\u00f3b koczuj\u0105 przed kopalni\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rnaawa-przed-kopalnia-janina-ludzie-czekaja-dniami-i-nocami-by-zapisac-sie-w-kolejce-po-wegiel-6099200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed kopalni\u0105 \"Janina\" w Libi\u0105\u017cu (Ma\u0142opolska) ustawi\u0142a si\u0119 d\u0142uga kolejka ch\u0119tnych na zakup w\u0119gla. - Je\u017cd\u017c\u0119 tu 58 lat, ale takiego czego\u015b jeszcze nie by\u0142o - m\u00f3wi\u0142 dziennikarzowi \"Fakt\u00f3w\" TVN jeden z oczekuj\u0105cych. Inny zaznaczy\u0142, \u017ce w celu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-policja-odnalazla-cialo-w-poblizu-miejsca-porwania-wnuczki-miliardera-elizy-fletcher-6099252?source=rss", "title": "Policja odnalaz\u0142a cia\u0142o w pobli\u017cu miejsca porwania Elizy Fletcher. Ale dochodzenie w sprawie dziedziczki fortuny Josepha Orgilla III \"jest w toku\"", "date_published": "2022-09-06 06:44:59+00:00", "description": "<img alt=\"Policja odnalaz\u0142a cia\u0142o w pobli\u017cu miejsca porwania Elizy Fletcher. Ale dochodzenie w sprawie dziedziczki fortuny Josepha Orgilla III \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7wyv8-eliza-fletcher-po-raz-ostatni-byla-widziana-w-piatek-w-memphis-6097794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Memphis odnalaz\u0142a zw\u0142oki osoby, kt\u00f3rej to\u017csamo\u015bci \"nie potwierdzono\". Sta\u0142o si\u0119 to jednak w pobli\u017cu miejsca, w kt\u00f3rym trzy dni wcze\u015bniej uprowadzono Eliz\u0119 Fletcher - nauczycielk\u0119 i spadkobi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/renta-planistyczna-oplata-za-wzrost-wartosci-nieruchomosci-prace-nad-projektem-w-mrit-minister-rozwoju-waldemar-buda-komentuje-6099311?source=rss", "title": "Op\u0142ata za wzrost warto\u015bci nieruchomo\u015bci. Minister o projekcie zmian", "date_published": "2022-09-06 06:38:39+00:00", "description": "<img alt=\"Op\u0142ata za wzrost warto\u015bci nieruchomo\u015bci. Minister o projekcie zmian\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dpb65y-dom-5138455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciele zap\u0142ac\u0105 za wzrost warto\u015bci nieruchomo\u015bci, nawet je\u015bli nie b\u0119d\u0105 planowali sprzeda\u017cy - tak \"Dziennik Gazeta Prawna\" opisuje projekt, nad kt\u00f3rym pracuje resort rozwoju, a kt\u00f3ry mia\u0142by zmieni\u0107 zasady naliczania renty planistycznej. Minister rozwoju Waldemar Buda zapewnia, \u017ce \"takich rozwi\u0105za\u0144 z pewno\u015bci\u0105 nie b\u0119dzie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lucim-nie-zapanowal-nad-pojazdem-i-uderzyl-w-znak-49-letni-motocyklista-zginal-w-wypadku-6099293?source=rss", "title": "Motocyklista wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w znak. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-09-06 06:24:15+00:00", "description": "<img alt=\"Motocyklista wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w znak. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-builog-lucim-motocyklista-zginal-w-wypadku-6099278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bydgoscy policjanci wyja\u015bniaj\u0105 przyczyny i okoliczno\u015bci wypadku na drodze krajowej nr 25 w Lucimiu (woj. kujawsko-pomorskie). Zgin\u0105\u0142 49-letni motocyklista."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-sa-podejrzani-o-kradziez-darow-dla-uchodzcow-trafili-do-aresztu-6099295?source=rss", "title": "Okradziony magazyn z darami dla uchod\u017ac\u00f3w, cztery osoby zatrzymane", "date_published": "2022-09-06 06:22:23+00:00", "description": "<img alt=\"Okradziony magazyn z darami dla uchod\u017ac\u00f3w, cztery osoby zatrzymane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xgrcxm-sad-aresztowal-czterech-mezczyzn-w-zwiazku-z-kradzieza-darow-dla-uchodzcow-6099292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z magazynu z darami dla uchod\u017ac\u00f3w znikn\u0119\u0142y mi\u0119dzy innymi produkty spo\u017cywcze, przemys\u0142owe i sprz\u0119t elektroniczny. Policjanci ustalili ju\u017c sprawc\u00f3w i odzyskali skradzione rzeczy. Trzy osoby podejrzane s\u0105 o kradzie\u017c, a jedna o pomoc w ukryciu \u0142up\u00f3w. Wszyscy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kryzys-energetyczny-janusz-piechocinski-mamy-do-czynienia-z-potwierdzeniem-narastajacego-chaosu-6099256?source=rss", "title": "Piechoci\u0144ski: mamy do czynienia z potwierdzeniem narastaj\u0105cego chaosu", "date_published": "2022-09-06 06:07:24+00:00", "description": "<img alt=\"Piechoci\u0144ski: mamy do czynienia z potwierdzeniem narastaj\u0105cego chaosu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kx3mho-piasecki-6099271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Analiza zawarto\u015bci w\u0119gla na polskim rynku m\u00f3wi, \u017ce zapasy spad\u0142y o 84 procent w dwa lata. Kto mia\u0142 to rejestrowa\u0107? \u2013 pyta\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" by\u0142y wicepremier i minister gospodarki Janusz Piechoci\u0144ski, odnosz\u0105c si\u0119 do kryzysu energetycznego, w obliczu kt\u00f3rego stoi Polska. - Mamy do czynienia z potwierdzeniem n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/syczuan-chiny-nowy-bilans-trzesienia-ziemi-ratownicy-wciaz-szukaja-zaginionych-6099261?source=rss", "title": "Nowy bilans trz\u0119sienia ziemi w Chinach. Ratownicy wci\u0105\u017c szukaj\u0105 zaginionych", "date_published": "2022-09-06 06:01:13+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy bilans trz\u0119sienia ziemi w Chinach. Ratownicy wci\u0105\u017c szukaj\u0105 zaginionych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-otyw44-trzesienie-ziemi-w-chinach-6099300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142ek przyni\u00f3s\u0142 mieszka\u0144com po\u0142udniowo-zachodnich Chin silne trz\u0119sienie ziemi. W\u0142adze regionu poda\u0142y we wtorek rano nowe informacje na temat ofiar \u015bmiertelnych i rannych. Zgin\u0119\u0142o 65 os\u00f3b. Wci\u0105\u017c trwaj\u0105 poszukiwania zaginionych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/instagram-ukarany-grzywna-w-wysokosci-402-milionow-dolarow-6099247?source=rss", "title": "Setki milion\u00f3w dolar\u00f3w kary dla technologicznego giganta", "date_published": "2022-09-06 05:59:40+00:00", "description": "<img alt=\"Setki milion\u00f3w dolar\u00f3w kary dla technologicznego giganta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0sqru-instagram-5430609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instagram zosta\u0142 ukarany grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 402 milion\u00f3w dolar\u00f3w (405 milion\u00f3w euro) przez irlandzkie organy regulacyjne. Kara zosta\u0142a na\u0142o\u017cona za z\u0142e zarz\u0105dzanie danymi osobowymi nastolatk\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142o naruszy\u0107 surowe przepisy Unii Europejskiej dotycz\u0105ce prywatno\u015bci danych. Przedstawiciele firmy Meta, w\u0142a\u015bciciela Instagrama"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-prezydenckie-w-brazylii-sondaz-jair-bolsonaro-traci-poparcie-rosnie-przewaga-luli-da-silvy-6099263?source=rss", "title": "Wybory prezydenckie w Brazylii. Sonda\u017c: Bolsonaro traci poparcie", "date_published": "2022-09-06 05:49:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory prezydenckie w Brazylii. Sonda\u017c: Bolsonaro traci poparcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2lca7-brazylijczyk-pozuje-z-brazylijska-flaga-i-plakatami-z-jairem-bolsonaro-6099275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wybory prezydenckie w Brazylii. Jak wynika z og\u0142oszonego w poniedzia\u0142ek sonda\u017cu IPEC, ro\u015bnie przewaga lewicowego kandydata, a zarazem by\u0142ego prezydenta Luiza Inacio Luli da Silva nad obecnym konserwatywnym prezydentem Jairem Bolsonaro ro\u015bnie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-politico-ambasador-usa-w-moskwie-zrezygnowal-ze-stanowiska-z-powodu-choroby-zony-6099244?source=rss", "title": "Politico: ambasador USA w Moskwie zrezygnowa\u0142 ze stanowiska z powodu choroby \u017cony", "date_published": "2022-09-06 05:39:58+00:00", "description": "<img alt=\"Politico: ambasador USA w Moskwie zrezygnowa\u0142 ze stanowiska z powodu choroby \u017cony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b71uw9-john-sullivan-6099262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y ambasador USA w Rosji John Sullivan powiedzia\u0142 Politico, \u017ce powodem jego nag\u0142ej rezygnacji ze stanowiska w Moskwie by\u0142a ci\u0119\u017cka choroba \u017cony. \u017bona dyplomaty, prawniczka Grace Rodriguez, zmar\u0142a w poniedzia\u0142ek na raka, dzie\u0144 po og\u0142oszeniu jego odej\u015bciu ze stanowiska."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-andrzej-duda-w-afryce-wizyta-w-nigerii-wybrzezu-kosci-sloniowej-i-senegalu-6099241?source=rss", "title": "Prezydent Andrzej Duda rozpocz\u0105\u0142 podr\u00f3\u017c po zachodniej Afryce", "date_published": "2022-09-06 05:29:45+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda rozpocz\u0105\u0142 podr\u00f3\u017c po zachodniej Afryce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jmw63f-prezydent-andrzej-duda-rozpoczal-wizyte-w-afryce-zachodniej-6099264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda rozpocz\u0105\u0142 trzydniow\u0105 podr\u00f3\u017c po zachodniej Afryce. We wtorek rano przyby\u0142 do stolicy Nigerii - Abud\u017cy, a odwiedzi r\u00f3wnie\u017c Wybrze\u017ce Ko\u015bci S\u0142oniowej i Senegal. W planach prezydenta s\u0105 mi\u0119dzy innymi rozmowy na temat dostaw surowc\u00f3w energetycznych do Polski"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/gaz-ziemny-nie-plynie-przez-nord-stream-1-gazprom-o-wznowieniu-dostaw-gazu-6099253?source=rss", "title": "Gazprom o wznowieniu dostaw gazu. \"Powinni\u015bcie zapyta\u0107 Siemensa\"", "date_published": "2022-09-06 05:25:26+00:00", "description": "<img alt=\"Gazprom o wznowieniu dostaw gazu. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-7nwwmt-gazprom-petersburg-rosja-6095032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gaz nie b\u0119dzie p\u0142yn\u0105\u0142 przez Nord Stream 1 dop\u00f3ki Siemens Energy nie naprawi usterek aparatury - stwierdza cytowany przez Reutersa wicedyrektor rosyjskiego Gazpromu Witalij Marke\u0142ow. Siemens zaprzecza jakoby Rosjanie zlecili mu naprawy i podkre\u015bla, \u017ce usterki, o kt\u00f3rych m\u00f3wi Gazprom, mo\u017cna usun\u0105\u0107 na miejscu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kolejki-po-wegiel-w-sezonie-grzewczym-moze-zabraknac-do-25-mln-ton-wegla-opalowego-6099201?source=rss", "title": "Kolejki po w\u0119giel. W sezonie grzewczym mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 do 2,5 mln ton w\u0119gla opa\u0142owego", "date_published": "2022-09-06 05:24:39+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejki po w\u0119giel. W sezonie grzewczym mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 do 2,5 mln ton w\u0119gla opa\u0142owego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rnaawa-przed-kopalnia-janina-ludzie-czekaja-dniami-i-nocami-by-zapisac-sie-w-kolejce-po-wegiel-6099200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kopalni mo\u017cna kupi\u0107 ta\u0144szy w\u0119giel, dlatego ch\u0119tni na zakup nocami czekaj\u0105 w kolejkach. Na sk\u0142adach ceny si\u0119gaj\u0105 4 tysi\u0119cy z\u0142otych za ton\u0119, ale i tu trzeba czeka\u0107 na swoj\u0105 kolej. Nie wszyscy si\u0119 doczekaj\u0105 - sprzedawcy szac"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-zatwierdzil-koncepcje-polityki-humanitarnej-za-granica-6099152?source=rss", "title": "Kreml zatwierdzi\u0142 Koncepcj\u0119 polityki humanitarnej", "date_published": "2022-09-06 05:16:55+00:00", "description": "<img alt=\"Kreml zatwierdzi\u0142 Koncepcj\u0119 polityki humanitarnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6o42uz-russki-mir-6099153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent W\u0142adimir Putin zatwierdzi\u0142 now\u0105 doktryn\u0119 polityki zagranicznej opart\u0105 na koncepcji \"ruskiego miru\" - koncepcji, kt\u00f3r\u0105 konserwatywni ideolodzy wykorzystywali do usprawiedliwiania interwencji za granic\u0105 w celu wsparcia ludno\u015bci rosyjskoj\u0119zycznej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-remont-wiaduktu-na-marywilskiej-kiedy-utrudnienia-6098869?source=rss", "title": "Remont ju\u017c si\u0119 nie op\u0142aca\u0142. Zburz\u0105 stary wiadukt i postawi\u0105 nowy", "date_published": "2022-09-06 05:13:03+00:00", "description": "<img alt=\"Remont ju\u017c si\u0119 nie op\u0142aca\u0142. Zburz\u0105 stary wiadukt i postawi\u0105 nowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gonj7i-cztery-oferty-na-przebudowe-wiaduktu-na-marywilskiej-5761998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy rozpoczynaj\u0105 we wtorek prace przy ponad 50-letnim wiadukcie na Marywilskiej, mi\u0119dzy Smugow\u0105 a Kupieck\u0105. W czasie prac wprowadzony zostanie ruch wahad\u0142owy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/forum-ekonomiczne-2022-w-karpaczu-rusza-xxxi-edycja-fe-pod-nazwa-europa-w-obliczu-nowych-wyzwan-6099246?source=rss", "title": "\"Europa w obliczu nowych wyzwa\u0144\". Rusza Forum Ekonomiczne w Karpaczu", "date_published": "2022-09-06 05:10:20+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-05vtzs-karpacz-forum-ekonomiczne-6099243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rusza w Karpaczu XXXI Forum Ekonomiczne. W jego trakcie ma odby\u0107 si\u0119 ponad 300 wydarze\u0144 - g\u0142\u00f3wnie debat z udzia\u0142em polityk\u00f3w, przedstawicieli biznesu oraz kultury i nauki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zaczeto-podawanie-nowej-dawki-przypominajacej-szczepionki-przeciw-covid-19-6099213?source=rss", "title": "W Wielkiej Brytanii zacz\u0119to podawanie nowej dawki przypominaj\u0105cej szczepionki przeciw COVID-19", "date_published": "2022-09-06 04:50:35+00:00", "description": "<img alt=\"W Wielkiej Brytanii zacz\u0119to podawanie nowej dawki przypominaj\u0105cej szczepionki przeciw COVID-19\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-si51si-profesor-magdalena-marczynska-coraz-wiecej-rodzicow-odmawia-zaszczepienia-swoich-dzieci-w-ramach-szczepien-obowiazkowych-6076067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pensjonariusze brytyjskich dom\u00f3w opieki spo\u0142ecznej i osoby, kt\u00f3re nie mog\u0105 wychodzi\u0107 z domu \u2013 a p\u00f3\u017aniej pracownicy s\u0142u\u017cby zdrowia i personel dom\u00f3w opieki, a tak\u017ce osoby w wieku pow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ukraina-chce-dolaczyc-do-unijnego-mechanizmu-ochrony-ludnosci-oswiadczenie-szefow-sluzb-ratowniczych-pieciu-panstw-6099178?source=rss", "title": "Ukraina chce do\u0142\u0105czy\u0107 do Unijnego Mechanizmu Ochrony Ludno\u015bci. Szef MSWiA: jeste\u015bmy od tego, \u017ceby was wspiera\u0107", "date_published": "2022-09-06 04:46:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina chce do\u0142\u0105czy\u0107 do Unijnego Mechanizmu Ochrony Ludno\u015bci. Szef MSWiA: jeste\u015bmy od tego, \u017ceby was wspiera\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bvhfqg-spotkanie-szefow-sluzb-ratowniczych-polski-ukrainy-litwy-lotwy-i-estonii-6099193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefowie s\u0142u\u017cb ratowniczych Polski, Ukrainy, Litwy, \u0141otwy i Estonii podpisali o\u015bwiadczenie w sprawie wsparcia Ukrainy w jej d\u0105\u017ceniu do przyst\u0105pienia do Unijnego Mechanizmu Ochrony Ludno\u015bci. - Jeste\u015bmy otwarci na "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/zmiana-na-stanowisku-prezesa-tvp-komentarze-politykow-6099176?source=rss", "title": "Zmiana na stanowisku prezesa TVP. Komentarze polityk\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 04:42:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana na stanowisku prezesa TVP. Komentarze polityk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-33hj5z-wars-6099167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jacek Kurski nie jest ju\u017c prezesem TVP. Nie wiadomo, co kryje si\u0119 za zaskakuj\u0105c\u0105 dymisj\u0105. Oficjalny komunikat m\u00f3wi \"o kolejnych wyzwaniach\". Czy to oznacza powr\u00f3t do czynnej polityki? Chocia\u017c - patrz\u0105c na telewizj\u0119 pa\u0144stwow\u0105 - polityk\u0105 Jacek Kurski zajmowa\u0142 si\u0119 ca\u0142y czas. Materia\u0142 magazynu  \"Polska i \u015awiat\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosja-kupuje-amunicje-od-korei-polnocnej-podal-new-york-times-6099226?source=rss", "title": "\"New York Times\": Rosja kupuje amunicj\u0119 od Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-09-06 04:32:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xd75np-rosyjskie-systemy-rakietowe-strzelaja-w-nieujawnione-miejsce-na-ukrainie-6092395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski wywiad poda\u0142, \u017ce Moskwa kupuje amunicj\u0119 artyleryjsk\u0105 od Korei P\u00f3\u0142nocnej - napisa\u0142 \"New York Times\". Jak dodano, jest to oznak\u0105, \u017ce globalne sankcje powa\u017cnie ograniczy\u0142y \u0142a\u0144cuchy dostaw Rosjan i zmusi\u0142y ich do zwr\u00f3cenia si\u0119 do pa\u0144stw b\u0119d\u0105cych pariasami w zakresie dostaw wojskowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosja-kupuje-amunicje-od-korei-polnocnej-podal-pentagon-6099226?source=rss", "title": "Pentagon: Rosja kupuje amunicj\u0119 od Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-09-06 04:32:38+00:00", "description": "<img alt=\"Pentagon: Rosja kupuje amunicj\u0119 od Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tpkx9y-rosyjska-artyleria-5757946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    USA maj\u0105 informacj\u0119 o tym, \u017ce Rosja kupuje amunicj\u0119 artyleryjsk\u0105 od Korei P\u00f3\u0142nocnej - potwierdzi\u0142 rzecznik Pentagonu Patrick Ryder. Jak m\u00f3wi\u0142, to oznaka logistycznych k\u0142opot\u00f3w Rosjan zwi\u0105zanych z na\u0142o\u017conymi na Moskw\u0119 sankcjami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-burze-z-gradem-silny-deszcz-z-burzami-prognoza-zagrozen-na-czwartek-i-piatek-6099234?source=rss", "title": "Burze, grad i ulewy. IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144", "date_published": "2022-09-06 04:32:31+00:00", "description": "<img alt=\"Burze, grad i ulewy. IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bw358g-imgw-prognozuje-burze-5201325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW mo\u017ce ostrzega\u0107 przed niebezpiecznymi zjawiskami, prognozowanymi na kolejne dni. Synoptycy planuj\u0105 wyda\u0107 alerty przed burzami, kt\u00f3rym towarzyszy\u0107 maj\u0105 opady gradu oraz ulewy. Sprawd\u017a, gdzie pogoda mo\u017ce by\u0107 gro\u017ana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-burze-z-gradem-silny-deszcz-z-burzami-intensywne-opadu-deszczu-prognoza-zagrozen-na-czwartek-i-piatek-6099234?source=rss", "title": "Czeka nas powr\u00f3t gwa\u0142townych burz. Gdzie IMGW mo\u017ce wyda\u0107 alerty", "date_published": "2022-09-06 04:32:31+00:00", "description": "<img alt=\"Czeka nas powr\u00f3t gwa\u0142townych burz. Gdzie IMGW mo\u017ce wyda\u0107 alerty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-a35734-uwaga-na-ulewny-deszcz-5786758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW planuje w nadchodz\u0105cych dniach wyda\u0107 ostrze\u017cenia meteorologiczne pierwszego stopnia. Synoptycy prognozuj\u0105 burze, miejscami z opadami gradu lub silnym deszczem, a tak\u017ce intensywne opady deszczu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6099223?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-06 04:26:46+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n8tjfm-rosyjski-czolg-ukraina-maj-2022-6096416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa ju\u017c 195 dni. Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy informuje o sukcesie taktycznym swoich wojsk i wyparciu Rosjan z ich pozycji na kierunku kramatorskim. W rejonie Kupia\u0144ska w obwodzie charkowskim Rosjanie stracili ponad 100 \u017co\u0142nierzy i dwa wozy bojowe. Oto najwa\u017cniejsze wyda"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wladze-rosjanie-deportowali-okolo-600-tysiecy-dzieci-6099196?source=rss", "title": "W\u0142adze Ukrainy: Rosjanie deportowali oko\u0142o 600 tysi\u0119cy dzieci", "date_published": "2022-09-06 04:24:36+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze Ukrainy: Rosjanie deportowali oko\u0142o 600 tysi\u0119cy dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnw805-przymusowe-deportacje-reportaz-czarno-na-bialym-5752250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Narodowego Biura Informacyjnego Ukrainy O\u0142eksandr Smyrnow poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce z rosyjskiej niewoli uwolniono dotychczas blisko 600 os\u00f3b - w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 to wojskowi. Doda\u0142, \u017ce Rosjanie przymusowo deportowali ponad 3 mln ludzi, w tym 600 tysi\u0119cy dzieci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-wycofuje-sie-z-zadania-informacji-o-intymnych-relacjach-z-palestynczykami-6099204?source=rss", "title": "Izrael wycofuje si\u0119 z \u017c\u0105dania informacji o intymnych relacjach z Palesty\u0144czykami", "date_published": "2022-09-06 04:16:21+00:00", "description": "<img alt=\"Izrael wycofuje si\u0119 z \u017c\u0105dania informacji o intymnych relacjach z Palesty\u0144czykami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bca0j6-izrael-wycofuje-sie-z-decyzji-6099235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izrael zrezygnowa\u0142 z prawa nakazuj\u0105cego obcokrajowcom odwiedzaj\u0105cym Zachodni Brzeg przekazywania informacji o intymnych relacjach z Palesty\u0144czykami. Zmienione przepisy znosz\u0105 r\u00f3wnie\u017c limity dla wyk\u0142adowc\u00f3w uniwersyteckich i student\u00f3w z zagranicy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-zaporoska-elektrownia-ponownie-o-krok-od-katastrofy-6099205?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: zaporoska elektrownia ponownie o krok od katastrofy", "date_published": "2022-09-06 03:45:03+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: zaporoska elektrownia ponownie o krok od katastrofy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tnjwwe-zaporoska-elektrownia-jadrowa-jest-okupowana-przez-zolnierzy-rosyjskich-6066003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy poinformowa\u0142 we wtorek wieczorem, \u017ce w zwi\u0105zku z rosyjskimi prowokacjami po raz drugi Zaporoska Elektrownia Atomowa jest bliska katastrofy radiacyjnej. Ostrza\u0142 terenu elektrowni oznacza, \u017ce terrorystycznego pa\u0144stwa nie obchodzi co MAEA b\u0119dzie m"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-agresja-rosji-relacja-na-zywo-6-wrzesnia-6099224?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski sztab: atak w rejonie Kupia\u0144ska. Rosjanie stracili ponad 100 \u017co\u0142nierzy i dwa wozy bojowe", "date_published": "2022-09-06 03:30:05+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski sztab: atak w rejonie Kupia\u0144ska. Rosjanie stracili ponad 100 \u017co\u0142nierzy i dwa wozy bojowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8rqgpx-himars-ukraina-6095963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa ju\u017c 195 dni. Wed\u0142ug Ukrai\u0144c\u00f3w w rezultacie udanego ataku w rejonie Kupia\u0144ska w obwodzie charkowskim Rosjanie stracili ponad 100 \u017co\u0142nierzy i dwa wozy bojowe, a w Chersoniu ponad 30 wojskowych i trzy czo\u0142gi. Ukrai\u0144ski sztab poinformowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c o zniszcz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-nie-zyje-jeden-z-dwoch-nozownikow-poszukiwanych-przez-policje-wzrasta-liczba-zabitych-i-rannych-6099222?source=rss", "title": "Nie \u017cyje jeden z dw\u00f3ch no\u017cownik\u00f3w poszukiwanych przez kanadyjsk\u0105 policj\u0119. Wzrasta liczba zabitych i rannych", "date_published": "2022-09-06 03:19:15+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje jeden z dw\u00f3ch no\u017cownik\u00f3w poszukiwanych przez kanadyjsk\u0105 policj\u0119. Wzrasta liczba zabitych i rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pg7okw-policja-poszukuje-podejrzanego-w-zwiazku-z-seria-napasci-z-uzyciem-noza-6099219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanadyjska policja poinformowa\u0142a, \u017ce nie \u017cyje jeden z napastnik\u00f3w poszukiwanych przez s\u0142u\u017cby w zwi\u0105zku z seri\u0105 napa\u015bci z u\u017cyciem no\u017ca w prowincji Saskatchewan. Liczba zmar\u0142ych w atakach os\u00f3b wzros\u0142a do 11, 19 os\u00f3b od"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-609-lokalnie-pojawia-sie-burze-i-przelotny-deszcz-6099132?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 6.09. Lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 burze i przelotny deszcz", "date_published": "2022-09-06 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 6.09. Lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 burze i przelotny deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3t31ol-burze-6084531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 6.09 b\u0119dzie na og\u00f3\u0142 pogodny, tylko miejscami przelotnie popada deszcz i zagrzmi. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 23 stopnie Celsjusza. Aura korzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie."}]