[{"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132218-akcja_policji_przy_lidlu_i_mcdonalds_dwa_auta_uszkodzone?rss=1", "title": "Akcja policji przy Lidlu i McDonald&#039;s. Dwa auta uszkodzone", "date_published": "2022-09-06 19:12:00+00:00", "description": "O sytuacji poinformowa\u0142a nas Czytelnik."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132217-gigantyczne_opoznienia_pociagow_pasazerowie_relacji_poznan_glowny_kepno_czekali_ponad_120_minut?rss=1", "title": "Gigantyczne op\u00f3\u017anienia poci\u0105g\u00f3w. Pasa\u017cerowie relacji Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny-K\u0119pno czekali ponad 120 minut", "date_published": "2022-09-06 18:42:00+00:00", "description": "Napisa\u0142a  do nas pasa\u017cerka, kt\u00f3ra r\u00f3wnie\u017c czeka\u0142a na op\u00f3\u017aniony poci\u0105g."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132216-koniec_upalow_nie_nad_poznanska_malta_wczasowicze_zasneli_w_trawie?rss=1", "title": "Koniec upa\u0142\u00f3w? Nie nad pozna\u0144sk\u0105 Malt\u0105. Wczasowicze zasn\u0119li w trawie", "date_published": "2022-09-06 18:11:00+00:00", "description": "Nasza Czytelniczka sz\u0142a spacerem nad Malt\u0105, gdy jej oczom ukaza\u0142 si\u0119 nietypowy obraz."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132215-uniewazniony_przetarg_na_przebudowe_kolejowej_obwodnicy_poznania?rss=1", "title": "Uniewa\u017cniony przetarg na przebudow\u0119 kolejowej obwodnicy Poznania", "date_published": "2022-09-06 17:28:00+00:00", "description": "Projekt &quot;Prace na obwodnicy towarowej Poznania&quot; nie otrzyma\u0142 dofinansowania z instrumentu CEF 2021-2027 w ramach I naboru."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132214-chlopiec_dostal_drgawek_rodzice_poprosili_o_pomoc_policje_eskortowali_chlopca_do_szpitala_liczyla_sie_kazda_minuta?rss=1", "title": "Ch\u0142opiec dosta\u0142 drgawek. Rodzice poprosili o pomoc policj\u0119. Eskortowali ch\u0142opca do szpitala. &quot;Liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta&quot;", "date_published": "2022-09-06 16:53:00+00:00", "description": "Sytuacja mia\u0142a miejsce we wtorek oko\u0142o godziny 11:00 w Z\u0142otnikach."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132213-ksiadz_podejrzany_o_pedofilie_wrocil_na_parafie_i_przejal_kierownicze_stanowisko?rss=1", "title": "Ksi\u0105dz podejrzany o pedofili\u0119 wr\u00f3ci\u0142 na parafi\u0119 i przej\u0105\u0142 kierownicze stanowisko", "date_published": "2022-09-06 16:29:00+00:00", "description": "Sta\u0142o si\u0119 to na terenie powiatu ostrowskiego."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132212-dodatkowy_symbol_na_tramwajach_wyjasniamy_co_oznacza?rss=1", "title": "Dodatkowy symbol na tramwajach. Wyja\u015bniamy, co oznacza", "date_published": "2022-09-06 15:24:00+00:00", "description": "Symbol pojawi\u0142 si\u0119 od 1 wrze\u015bnia na poszczeg\u00f3lnych liniach."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132211-najpierw_przeprosil_a_potem_klepnal_kobiete_w_tylek_naruszajac_nietykalnosc_cielesna?rss=1", "title": "Najpierw przeprosi\u0142, a potem klepn\u0105\u0142 kobiet\u0119 w ty\u0142ek naruszaj\u0105c nietykalno\u015b\u0107 cielesn\u0105", "date_published": "2022-09-06 15:08:00+00:00", "description": "Zbulwersowana kobieta zamierza poczyni\u0107 wobec m\u0119\u017cczyzny kroki prawne."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132210-od_pazdziernika_mieszkancy_beda_mogli_tramwajem_dojechac_bezposrednio_w_rejony_centrum_miasta?rss=1", "title": "Od pa\u017adziernika mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli tramwajem dojecha\u0107 bezpo\u015brednio w rejony centrum miasta", "date_published": "2022-09-06 14:33:00+00:00", "description": "W pa\u017adzierniku trasa linii 98 zostanie wyd\u0142u\u017cona, dzi\u0119ki czemu tramwaje dojad\u0105 na pl. Cyryla Ratajskiego."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132209-53_latka_nie_ustapila_pierwszenstwa_i_spowodowala_kolizje_ale_to_poszkodowany_pojdzie_do_sadu?rss=1", "title": "53-latka nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa i spowodowa\u0142a kolizj\u0119, ale to &quot;poszkodowany&quot; p\u00f3jdzie do s\u0105du", "date_published": "2022-09-06 14:19:00+00:00", "description": "Do nietypowego zdarzenia drogowego dosz\u0142o we wtorek w Lesznie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132208-niebieski_autobus_mpk_zamiast_zielonego_czy_zmienia_sie_ceny_za_bilety?rss=1", "title": "Niebieski autobus MPK zamiast zielonego. &quot;Czy zmieni\u0105 si\u0119 ceny za bilety?&quot;", "date_published": "2022-09-06 13:53:00+00:00", "description": "Napisa\u0142 do nas w tej sprawie Czytelnik."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132207-policjanci_poszukuja_mezczyzny_ze_zdjec_rozpoznajesz?rss=1", "title": "Policjanci poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107. Rozpoznajesz?", "date_published": "2022-09-06 12:58:00+00:00", "description": "Funkcjonariusze zajmuj\u0105 si\u0119 spraw\u0105 kradzie\u017cy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132205-na_dk15_powstanie_nowy_ciag_pieszo_rowerowy?rss=1", "title": "Na DK15 powstanie nowy ci\u0105g pieszo-rowerowy", "date_published": "2022-09-06 12:50:00+00:00", "description": "Minister Infrastruktury zatwierdzi\u0142 Program inwestycji dla budowy \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej w ci\u0105gu drogi krajowej nr 15 na odcinku Krotoszyn - Bo\u017cacin."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132206-dziecko_potracone_przez_autobus_chlopiec_mial_spasc_z_rowerka?rss=1", "title": "Dziecko potr\u0105cone przez autobus. Ch\u0142opiec mia\u0142 spa\u015b\u0107 z rowerka", "date_published": "2022-09-06 12:45:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie kaliskim."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132203-nietypowa_interwencja_straznikow_miejskich_naprawiali_wozek_inwalidzki?rss=1", "title": "Nietypowa interwencja stra\u017cnik\u00f3w miejskich. Naprawiali w\u00f3zek inwalidzki", "date_published": "2022-09-06 12:40:00+00:00", "description": "Pomocy potrzebowa\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry z powodu awarii nie m\u00f3g\u0142 ruszy\u0107 si\u0119 z miejsca."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132203-nietypowa_interwencja_straznikow_miejskich_naprawili_wozek_inwalidzki?rss=1", "title": "Nietypowa interwencja stra\u017cnik\u00f3w miejskich. Naprawili w\u00f3zek inwalidzki", "date_published": "2022-09-06 12:40:00+00:00", "description": "Pomocy potrzebowa\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry z powodu awarii nie m\u00f3g\u0142 ruszy\u0107 si\u0119 z miejsca."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132204-jeszcze_wiecej_utrudnien_w_centrum_ruszaja_prace_na_ul_mielzynskiego_i_gwarnej?rss=1", "title": "Jeszcze wi\u0119cej utrudnie\u0144 w centrum. Ruszaj\u0105 prace na ul. Miel\u017cy\u0144skiego i Gwarnej", "date_published": "2022-09-06 12:30:00+00:00", "description": "Zapowiadane wcze\u015bniej roboty rozpoczynaj\u0105 si\u0119 w \u015brod\u0119."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132202-poznan_znow_bedzie_okazyjnie_sprzedawac_mieszkania_komunalne?rss=1", "title": "Pozna\u0144 zn\u00f3w b\u0119dzie okazyjnie sprzedawa\u0107 mieszkania komunalne", "date_published": "2022-09-06 12:15:00+00:00", "description": "Zni\u017cki mog\u0105 si\u0119ga\u0107 80 procent."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132202-poznan_znow_bedzie_sprzedawac_mieszkania_komunalne_mozna_dostac_nawet_80_znizke?rss=1", "title": "Pozna\u0144 zn\u00f3w b\u0119dzie sprzedawa\u0107 mieszkania komunalne. Mo\u017cna dosta\u0107 nawet 80% zni\u017ck\u0119", "date_published": "2022-09-06 12:15:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132201-pobicie_na_os_wichrowe_wzgorze_policja_odmowila_przyjazdu?rss=1", "title": "Pobicie na os. Wichrowe Wzg\u00f3rze. Policja odm\u00f3wi\u0142a przyjazdu?", "date_published": "2022-09-06 12:00:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132200-zdewastowali_drewniane_elementy_sciezki_w_koronach_drzew_przewija_sie_imie_edzia?rss=1", "title": "Zdewastowali drewniane elementy \u015bcie\u017cki w koronach drzew. &quot;Przewija si\u0119 imi\u0119 Edzia&quot;", "date_published": "2022-09-06 11:30:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132199-auto_z_fatalnymi_oponami_zatrzymane_w_poznaniu_policjanci_grupy_speed_uratowali_kobiete_przed_nieszczesciem?rss=1", "title": "Auto z fatalnymi oponami zatrzymane w Poznaniu. &quot;Policjanci grupy Speed uratowali kobiet\u0119 przed nieszcz\u0119\u015bciem&quot;", "date_published": "2022-09-06 11:00:00+00:00", "description": "Sytuacja mia\u0142a miejsce na DK 92 w okolicach skrzy\u017cowania Ba\u0142tycka / Gdy\u0144ska."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132198-z_powalonych_w_poznaniu_przez_orkan_eunice_drzew_powstana_rzezby?rss=1", "title": "Z powalonych w Poznaniu przez orkan Eunice drzew powstan\u0105 rze\u017aby", "date_published": "2022-09-06 10:03:00+00:00", "description": "POZna\u0144 Wood Festival 2022 b\u0119dzie odbywa\u0142 si\u0119 za kilka dni w Koszarach Kultury."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132198-z_powalonych_w_poznaniu_przez_orkan_eunice_drzew_w_powstana_rzezby?rss=1", "title": "Z powalonych w Poznaniu przez orkan Eunice drzew w powstan\u0105 rze\u017aby", "date_published": "2022-09-06 10:03:00+00:00", "description": "POZna\u0144 Wood Festival 2022 b\u0119dzie odbywa\u0142 si\u0119 za kilka dni w Koszarach Kultury."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132197-pod_poznaniem_otwarta_zostala_kolejna_filia_wydzialu_komunikacji_czy_beda_mniejsze_kolejki?rss=1", "title": "Pod Poznaniem otwarta zosta\u0142a kolejna filia Wydzia\u0142u Komunikacji. Czy b\u0119d\u0105 mniejsze kolejki?", "date_published": "2022-09-06 09:30:00+00:00", "description": "To ju\u017c sz\u00f3sta tego typu plac\u00f3wka w powiecie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132196-drogowka_zatrzymala_go_do_kontroli_przyznal_sie_ze_handluje_narkotykami?rss=1", "title": "Drog\u00f3wka zatrzyma\u0142a go do kontroli. Przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce handluje narkotykami", "date_published": "2022-09-06 09:00:00+00:00", "description": "31-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132196-drogowka_zatrzymala_go_kontroli_przyznal_sie_ze_handluje_narkotykami?rss=1", "title": "Drog\u00f3wka zatrzyma\u0142a go kontroli. Przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce handluje narkotykami", "date_published": "2022-09-06 09:00:00+00:00", "description": "31-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132195-w_poznaniu_powstal_nowy_mural_ma_oczyszczac_powietrze?rss=1", "title": "W Poznaniu powsta\u0142 nowy mural. Ma oczyszcza\u0107 powietrze", "date_published": "2022-09-06 08:33:00+00:00", "description": "Na budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 50 na Starym \u017begrzu powsta\u0142 antysmogowy &quot;Mural dla jerzyk\u00f3w&quot;. Pomys\u0142 sfinansowano z Pozna\u0144skiego Bud\u017cetu Obywatelskiego."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132195-w_poznaniu_powstal_ogromny_mural_ma_oczyszczac_powietrze?rss=1", "title": "W Poznaniu powsta\u0142 ogromny mural. Ma oczyszcza\u0107 powietrze", "date_published": "2022-09-06 08:33:00+00:00", "description": "Na budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 50 na Starym \u017begrzu powsta\u0142 antysmogowy &quot;Mural dla jerzyk\u00f3w&quot;. Pomys\u0142 sfinansowano z Pozna\u0144skiego Bud\u017cetu Obywatelskiego."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132193-zwloki_mlodego_mezczyzny_nad_warta_ojciec_apeluje_pomozcie_mi_poznac_prawde?rss=1", "title": "Zw\u0142oki m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny nad Wart\u0105. Ojciec apeluje: &quot;pom\u00f3\u017ccie mi pozna\u0107 prawd\u0119&quot;", "date_published": "2022-09-06 08:03:00+00:00", "description": "Makabrycznego odkrycia dokonano w niedziel\u0119."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132192-mozna_juz_rejestrowac_sie_na_bezplatne_szczepienia_przeciwko_grypie_kto_moze_skorzystac?rss=1", "title": "Mo\u017cna ju\u017c rejestrowa\u0107 si\u0119 na bezp\u0142atne szczepienia przeciwko grypie. Kto mo\u017ce skorzysta\u0107?", "date_published": "2022-09-06 07:33:00+00:00", "description": "We wtorek, 6 wrze\u015bnia, rusza rejestracja na bezp\u0142atne szczepienia przeciwko grypie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132191-grochowska_swit_taksowka_zderzyla_sie_z_autobusem?rss=1", "title": "Grochowska / \u015awit: taks\u00f3wka zderzy\u0142a si\u0119 z autobusem", "date_published": "2022-09-06 07:15:00+00:00", "description": "Poszkodowany zosta\u0142 jeden z pasa\u017cer\u00f3w."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132190-auto_na_boku_i_ogromne_korki_na_ul_obornickiej?rss=1", "title": "Auto na boku i ogromne korki na ul. Obornickiej", "date_published": "2022-09-06 06:55:00+00:00", "description": "Zderzy\u0142y si\u0119 w tym miejscu dwa pojazdy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132189-na_posesji_ujawnili_piec_motocykli_dwa_quady_i_mercedesa_ktorym_dokonywano_kradziezy?rss=1", "title": "Na posesji ujawnili pi\u0119\u0107 motocykli, dwa quady i Mercedesa, kt\u00f3rym dokonywano kradzie\u017cy", "date_published": "2022-09-06 06:30:00+00:00", "description": "Cztery osoby zosta\u0142y zatrzymane. Jak podkre\u015blaj\u0105 policjanci sprawa jest w dalszym ci\u0105gu rozwojowa."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132187-prezes_lawicy_odwolany?rss=1", "title": "Prezes \u0141awicy odwo\u0142any", "date_published": "2022-09-06 06:00:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132186-na_kilka_dni_wylaczaja_z_ruchu_fragment_ciagu_pieszo_rowerowego_nad_ul_lechicka?rss=1", "title": "Na kilka dni wy\u0142\u0105czaj\u0105 z ruchu fragment ci\u0105gu pieszo-rowerowego nad ul. Lechick\u0105", "date_published": "2022-09-06 05:30:00+00:00", "description": "Zmiany obowi\u0105zuj\u0105 ju\u017c od dzi\u015b."}]