[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znaczny-wzrost-nielegalnej-migracji-w-austrii-i-niemczech,nId,6279225", "title": "Znaczny wzrost nielegalnej migracji w Austrii i Niemczech", "date_published": "2022-09-11 21:32:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znaczny-wzrost-nielegalnej-migracji-w-austrii-i-niemczech,nId,6279225\"><img align=\"left\" alt=\"Znaczny wzrost nielegalnej migracji w Austrii i Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/znaczny-wzrost-nielegalnej-migracji-w-austrii-i-niemczech/000G20GMLS6HYBRW-C321.jpg\" /></a>Po zniesieniu ogranicze\u0144 w poruszaniu si\u0119 po Europie spowodowanych pandemi\u0105 koronawirusa wyra\u017anie wzr\u00f3s\u0142 ruch migracyjny. Dziennik &quot;Welt am Sonntag&quot; informuje, \u017ce d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-planowal-zamach-na-premiera-holandii-ktos-musi-mu-wlozyc-pis,nId,6279212", "title": "Planowa\u0142 zamach na premiera Holandii. \"Kto\u015b musi mu w\u0142o\u017cy\u0107 pistolet do ust\"", "date_published": "2022-09-11 20:40:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-planowal-zamach-na-premiera-holandii-ktos-musi-mu-wlozyc-pis,nId,6279212\"><img align=\"left\" alt=\"Planowa\u0142 zamach na premiera Holandii. &quot;Kto\u015b musi mu w\u0142o\u017cy\u0107 pistolet do ust&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/planowal-zamach-na-premiera-holandii-ktos-musi-mu-wlozyc-pis/000G20AQB17YAGJA-C321.jpg\" /></a>Policja aresztowa\u0142a 61-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 zamiar zamordowa\u0107 premiera Marka Ruttego - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 niderlandzki dzien"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-przedterminowe-wybory-prezydenta-rudy-slaskiej-sa-wstepne-wy,nId,6279205", "title": "Przedterminowe wybory prezydenta Rudy \u015al\u0105skiej. S\u0105 wst\u0119pne wyniki", "date_published": "2022-09-11 20:37:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-przedterminowe-wybory-prezydenta-rudy-slaskiej-sa-wstepne-wy,nId,6279205\"><img align=\"left\" alt=\"Przedterminowe wybory prezydenta Rudy \u015al\u0105skiej. S\u0105 wst\u0119pne wyniki\" src=\"https://i.iplsc.com/przedterminowe-wybory-prezydenta-rudy-slaskiej-sa-wstepne-wy/000G209FRU0E2128-C321.jpg\" /></a>Micha\u0142 Piero\u0144czyk i Krzysztof Mejer, dotychczasowi wiceprezydenci Rudy \u015al\u0105skiej b\u0119d\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o fotel prezydenta miasta w drugiej turze przedterminowych wybor\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ukraina-zdecydowanie-wygrala-bitwe-o-charkow,nId,6279178", "title": "ISW: Ukraina zdecydowanie wygra\u0142a bitw\u0119 o Chark\u00f3w", "date_published": "2022-09-11 19:42:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ukraina-zdecydowanie-wygrala-bitwe-o-charkow,nId,6279178\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Ukraina zdecydowanie wygra\u0142a bitw\u0119 o Chark\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-ukraina-zdecydowanie-wygrala-bitwe-o-charkow/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>&quot;Ukraina zdecydowanie wygra\u0142a bitw\u0119 o Chark\u00f3w&quot; - napisali ameryka\u0144scy eksperci z Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105. Ich zdaniem to koniec zagro\u017cenia dla miasta atakami"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-blackout-w-charkowie-w-miescie-brak-pradu-i-wody-po-rosyjski,nId,6279155", "title": "Blackout w Charkowie. W mie\u015bcie brak pr\u0105du i wody po rosyjskim postrzale", "date_published": "2022-09-11 19:05:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-blackout-w-charkowie-w-miescie-brak-pradu-i-wody-po-rosyjski,nId,6279155\"><img align=\"left\" alt=\"Blackout w Charkowie. W mie\u015bcie brak pr\u0105du i wody po rosyjskim postrzale\" src=\"https://i.iplsc.com/blackout-w-charkowie-w-miescie-brak-pradu-i-wody-po-rosyjski/000G1ZYBG8ULHMQS-C321.jpg\" /></a>Ostrza\u0142 Charkowa przeprowadzony przez rosyjskie si\u0142y w niedziel\u0119 spowodowa\u0142 przerwanie dostaw energii elektrycznej do mias"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-media-przejscie-graniczne-hoptiwka-jest-w-rekach-ukr,nId,6279154", "title": "Ukraina. Media: Przej\u015bcie graniczne Hoptiwka jest w r\u0119kach ukrai\u0144skich", "date_published": "2022-09-11 18:41:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-media-przejscie-graniczne-hoptiwka-jest-w-rekach-ukr,nId,6279154\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Media: Przej\u015bcie graniczne Hoptiwka jest w r\u0119kach ukrai\u0144skich\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-media-przejscie-graniczne-hoptiwka-jest-w-rekach-ukr/000G1ZX2E4ELWR35-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze s\u0105 w Hoptiwce - poda\u0142a w niedziel\u0119 agencja UNIAN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017co\u0142nierzy 130. batalionu obrony teryt"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-atak-szerszeni-na-pielgrzymow-dwoje-seniorow-i-dziecko-w-szp,nId,6279144", "title": "Atak szerszeni na pielgrzym\u00f3w. Dwoje senior\u00f3w i dziecko w szpitalu", "date_published": "2022-09-11 18:31:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-atak-szerszeni-na-pielgrzymow-dwoje-seniorow-i-dziecko-w-szp,nId,6279144\"><img align=\"left\" alt=\"Atak szerszeni na pielgrzym\u00f3w. Dwoje senior\u00f3w i dziecko w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-szerszeni-na-pielgrzymow-dwoje-seniorow-i-dziecko-w-szp/000G1ZRLJBYXQXHL-C321.jpg\" /></a>Dwoje senior\u00f3w i czteroletnie dziecko zosta\u0142o przewiezionych do szpitala po ataku roju szerszeni na pielgrzym\u00f3w w gminie Gr\u00f3dek nad Dunajcem w Ma\u0142opolsce. Na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiezna-i-ksiaze-yorku-zajma-sie-psami-corgi-krolowej-elzbie,nId,6279137", "title": "Ksi\u0119\u017cna i ksi\u0105\u017c\u0119 Yorku zajm\u0105 si\u0119 psami corgi kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-11 17:50:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiezna-i-ksiaze-yorku-zajma-sie-psami-corgi-krolowej-elzbie,nId,6279137\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0119\u017cna i ksi\u0105\u017c\u0119 Yorku zajm\u0105 si\u0119 psami corgi kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiezna-i-ksiaze-yorku-zajma-sie-psami-corgi-krolowej-elzbie/000G1ZQMFCG8RA2G-C321.jpg\" /></a>Corgi kr\u00f3lowej El\u017cbiety II b\u0119d\u0105 mieszka\u0107 z ksi\u0119ciem i ksi\u0119\u017cn\u0105 Yorku, Andrzejem i Sar\u0105 - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 CNN \u017ar\u00f3d\u0142o bliskie ksi\u0119ciu. El\u017cbieta II pokocha\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaryn-o-rosyjskiej-propagandzie-o-to-oskarzaja-polske,nId,6279118", "title": "\u017baryn o rosyjskiej propagandzie. O to oskar\u017caj\u0105 Polsk\u0119", "date_published": "2022-09-11 17:11:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaryn-o-rosyjskiej-propagandzie-o-to-oskarzaja-polske,nId,6279118\"><img align=\"left\" alt=\"\u017baryn o rosyjskiej propagandzie. O to oskar\u017caj\u0105 Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zaryn-o-rosyjskiej-propagandzie-o-to-oskarzaja-polske/000G1ZJ11PHAY3ID-C321.jpg\" /></a>&quot;Kremlowski 'analityk polityczny', Andriej Suzdalcev, twierdzi, \u017ce dzia\u0142ania Polak\u00f3w zmierzaj\u0105 do 'przejmowania ukrai\u0144skich zak\u0142ad\u00f3w i firm, wykupywa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-z-putinem-o-suwerennosci-i-integralnosci-terytorialne,nId,6279125", "title": "Macron z Putinem o \"suwerenno\u015bci i integralno\u015bci terytorialnej Ukrainy\"", "date_published": "2022-09-11 16:58:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-z-putinem-o-suwerennosci-i-integralnosci-terytorialne,nId,6279125\"><img align=\"left\" alt=\"Macron z Putinem o &quot;suwerenno\u015bci i integralno\u015bci terytorialnej Ukrainy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-z-putinem-o-suwerennosci-i-integralnosci-terytorialne/000G1ZMJCJQ10WJ2-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron przeprowadzi\u0142 w niedziel\u0119 rozmow\u0119 telefoniczn\u0105 z prezydentem Rosji W\u0142adimirem P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-18-osob-zderzenie-autobusu-i-cysterny-w-meksyku,nId,6279103", "title": "Nie \u017cyje 18 os\u00f3b. Zderzenie autobusu i cysterny w Meksyku", "date_published": "2022-09-11 16:50:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-18-osob-zderzenie-autobusu-i-cysterny-w-meksyku,nId,6279103\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje 18 os\u00f3b. Zderzenie autobusu i cysterny w Meksyku\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-18-osob-zderzenie-autobusu-i-cysterny-w-meksyku/000G1ZH4ANGB751S-C321.jpg\" /></a>Tragedia w Meksyku. Czarterowy autobus z pasa\u017cerami zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 przewo\u017c\u0105c\u0105 dwie cysterny z pond 30 tys. litr\u00f3w \u0142atwopalnej substancji chemicznej, kt\u00f3ra zapali\u0142a si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-euforia-mieszkancow-kozacza-lopan-odbita-z-rak-rosjan,nId,6279087", "title": "Euforia mieszka\u0144c\u00f3w. Kozacza \u0141opa\u0144 odbita z r\u0105k Rosjan", "date_published": "2022-09-11 16:12:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-euforia-mieszkancow-kozacza-lopan-odbita-z-rak-rosjan,nId,6279087\"><img align=\"left\" alt=\"Euforia mieszka\u0144c\u00f3w. Kozacza \u0141opa\u0144 odbita z r\u0105k Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/euforia-mieszkancow-kozacza-lopan-odbita-z-rak-rosjan/000G1ZH3RCGA097A-C321.jpg\" /></a>Euforia i rado\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w wsi Kozacza \u0141opa\u0144 odbitej z r\u0105k Rosjan. Na nagraniu udost\u0119pnionym na Facebooku wida\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w zgromadzonych przy ukrai\u0144ski"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-pojmali-rosyjskiego-podpulkownika-jego-oddzial-porz,nId,6279085", "title": "Ukrai\u0144cy pojmali rosyjskiego podpu\u0142kownika. Jego oddzia\u0142 porzuci\u0142 go na polu walki", "date_published": "2022-09-11 15:43:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-pojmali-rosyjskiego-podpulkownika-jego-oddzial-porz,nId,6279085\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy pojmali rosyjskiego podpu\u0142kownika. Jego oddzia\u0142 porzuci\u0142 go na polu walki\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-pojmali-rosyjskiego-podpulkownika-jego-oddzial-porz/000G1ZACX8BUDACV-C321.jpg\" /></a>\u017bo\u0142nierze z 25. Brygady Powietrznodesantowej pojmali rosyjskiego podpu\u0142kownika Artema Helemendyka. Media donosz\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-flagowy-amerykanski-okret-zmierza-do-polski-znany-cel-wizyty,nId,6279061", "title": "Flagowy ameryka\u0144ski okr\u0119t zmierza do Polski. Znany cel wizyty", "date_published": "2022-09-11 15:19:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-flagowy-amerykanski-okret-zmierza-do-polski-znany-cel-wizyty,nId,6279061\"><img align=\"left\" alt=\"Flagowy ameryka\u0144ski okr\u0119t zmierza do Polski. Znany cel wizyty \" src=\"https://i.iplsc.com/flagowy-amerykanski-okret-zmierza-do-polski-znany-cel-wizyty/000G1Z602T1LWR4A-C321.jpg\" /></a>Do Gdyni przyp\u0142ynie ameryka\u0144ski flagowy okr\u0119t desantowy USS Kearsarge. Jednostka pozostanie w polskim porcie przez sze\u015b\u0107 dni. Wizyta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dodatek-o-historii-polski-w-jednej-z-najwiekszych-gazet-w-us,nId,6279073", "title": "Dodatek o historii Polski w jednej z najwi\u0119kszych gazet w USA", "date_published": "2022-09-11 14:47:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dodatek-o-historii-polski-w-jednej-z-najwiekszych-gazet-w-us,nId,6279073\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatek o historii Polski w jednej z najwi\u0119kszych gazet w USA\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatek-o-historii-polski-w-jednej-z-najwiekszych-gazet-w-us/000G1Z8N9FCG8SDE-C321.jpg\" /></a>W ukazuj\u0105cym si\u0119 w niemal milionowym nak\u0142adzie niedzielnym wydaniu &quot;Chicago Tribune&quot;, jednej z pi\u0119ciu najwi\u0119kszych gazet w USA, kt\u00f3ra w tym roku obchodzi "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-krytykuja-holenderska-firme-napelnia-skarbiec-kremla,nId,6279053", "title": "Media krytykuj\u0105 holendersk\u0105 firm\u0119. \"Nape\u0142nia skarbiec Kremla\"", "date_published": "2022-09-11 14:04:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-krytykuja-holenderska-firme-napelnia-skarbiec-kremla,nId,6279053\"><img align=\"left\" alt=\"Media krytykuj\u0105 holendersk\u0105 firm\u0119. &quot;Nape\u0142nia skarbiec Kremla&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-krytykuja-holenderska-firme-napelnia-skarbiec-kremla/000G1Z3SPRRLOL1C-C321.jpg\" /></a>Holenderska firma Viterra czerpie ogromne zyski z handlu rosyjskim zbo\u017cem, nape\u0142niaj\u0105c przy okazji wojenny skarbiec Kremla - do"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-holenderska-firma-czerpie-zyski-z-handlu-zbozem-z-rosj,nId,6279053", "title": "Media: Holenderska firma czerpie zyski z handlu zbo\u017cem z Rosji. \"Nape\u0142nia skarbiec Kremla\"", "date_published": "2022-09-11 14:04:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-holenderska-firma-czerpie-zyski-z-handlu-zbozem-z-rosj,nId,6279053\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Holenderska firma czerpie zyski z handlu zbo\u017cem z Rosji. &quot;Nape\u0142nia skarbiec Kremla&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-holenderska-firma-czerpie-zyski-z-handlu-zbozem-z-rosj/000G1Z3SPRRLOL1C-C321.jpg\" /></a>Holenderska firma Viterra czerpie ogromne zyski z handlu rosyjskim zbo\u017cem, nape\u0142niaj\u0105c przy ok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-deszcz-zniszczyl-lawke-z-polska-flaga,nId,6279015", "title": "Pozna\u0144: Deszcz zniszczy\u0142 \u0142awk\u0119 z polsk\u0105 flag\u0105", "date_published": "2022-09-11 13:54:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-deszcz-zniszczyl-lawke-z-polska-flaga,nId,6279015\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Deszcz zniszczy\u0142 \u0142awk\u0119 z polsk\u0105 flag\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-deszcz-zniszczyl-lawke-z-polska-flaga/000G1Y9EECHEKONB-C321.jpg\" /></a>Jedna z \u0142awek z polsk\u0105 flag\u0105, o kt\u00f3rych g\u0142o\u015bno by\u0142o pod koniec sierpnia, uleg\u0142a zniszczeniu na skutek deszczu. Z \u0142awki ustawionej nad Jeziorem Malta\u0144skim w Poznaniu schodzi farba.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-kadyrow-krytykuje-rosyjskie-ministerstwo-ob,nId,6278986", "title": "Wojna w Ukrainie. Kadyrow krytykuje rosyjskie ministerstwo obrony. \"Musz\u0105 wyja\u015bni\u0107\"", "date_published": "2022-09-11 12:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-kadyrow-krytykuje-rosyjskie-ministerstwo-ob,nId,6278986\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Kadyrow krytykuje rosyjskie ministerstwo obrony. &quot;Musz\u0105 wyja\u015bni\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-kadyrow-krytykuje-rosyjskie-ministerstwo-ob/000G1Y957VTI2QLS-C321.jpg\" /></a>Czecze\u0144ski przyw\u00f3dca Ramzan Kadyrow skrytykowa\u0142 rosyjskie wojsko za wycofywanie si\u0119 z okupowanych mia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-zyskuje-poparcie-ko-z-lekkim-spadkiem,nId,6279017", "title": "Sonda\u017c: PiS zyskuje poparcie. KO z lekkim spadkiem", "date_published": "2022-09-11 12:51:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-zyskuje-poparcie-ko-z-lekkim-spadkiem,nId,6279017\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: PiS zyskuje poparcie. KO z lekkim spadkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-pis-zyskuje-poparcie-ko-z-lekkim-spadkiem/000G1YDDCPIGQCKS-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zyskuje, a Koalicja Obywatelska traci poparcie wzgl\u0119dem badania zrealizowanego w sierpniu - wynika z najnowszego sonda\u017cu pracowni Estymator. Uczestnicy badania otrzymali pytanie o t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-przeklada-referenda-wcisnieto-stop,nId,6279001", "title": "Kreml przek\u0142ada referenda. \"Wci\u015bni\u0119to stop\"", "date_published": "2022-09-11 12:28:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-przeklada-referenda-wcisnieto-stop,nId,6279001\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml przek\u0142ada referenda. &quot;Wci\u015bni\u0119to stop&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-przeklada-referenda-wcisnieto-stop/000G1Y8T78J0G8UM-C321.jpg\" /></a>Kreml wstrzyma\u0142 plany przeprowadzenia referend\u00f3w na okupowanych terytoriach Ukrainy. Prze\u0142o\u017cy\u0142 je na nieokre\u015blony termin - informuje niezale\u017cny rosyjski portal Meduza. Decyzja ma zw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-40-latek-splonal-w-aucie-wczesniej-samochod-dachowal,nId,6278981", "title": "40-latek sp\u0142on\u0105\u0142 w aucie. Wcze\u015bniej samoch\u00f3d dachowa\u0142", "date_published": "2022-09-11 11:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-40-latek-splonal-w-aucie-wczesniej-samochod-dachowal,nId,6278981\"><img align=\"left\" alt=\"40-latek sp\u0142on\u0105\u0142 w aucie. Wcze\u015bniej samoch\u00f3d dachowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/40-latek-splonal-w-aucie-wczesniej-samochod-dachowal/000G1Y39OG6H0GEM-C321.jpg\" /></a>40-letni kierowca sp\u0142on\u0105\u0142 w aucie, po tym gdy samoch\u00f3d, kt\u00f3rym jecha\u0142, dachowa\u0142 i zapali\u0142 si\u0119. Do wypadku dosz\u0142o w sobot\u0119 wieczorem w miejscowo\u015bci Bielany w pow. gr\u00f3jeckim. </p><br clear"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sg-20-cudzoziemcow-probowalo-przekroczyc-granice-polsko-bial,nId,6278978", "title": "SG: 20 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o przekroczy\u0107 granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105", "date_published": "2022-09-11 11:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sg-20-cudzoziemcow-probowalo-przekroczyc-granice-polsko-bial,nId,6278978\"><img align=\"left\" alt=\"SG: 20 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o przekroczy\u0107 granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/sg-20-cudzoziemcow-probowalo-przekroczyc-granice-polsko-bial/000G1Y2VBAFA5W4V-C321.jpg\" /></a>20 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o minionej doby przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski. Wed\u0142ug informacji przekazanych przez Stra\u017c Graniczn\u0105 (SG) imigranci pochodzili m.in. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-gwaltowny-wzrost-przestepczosci-gangow-glownym-temat,nId,6278969", "title": "Szwecja: Gwa\u0142towny wzrost przest\u0119pczo\u015bci gang\u00f3w g\u0142\u00f3wnym tematem wybor\u00f3w", "date_published": "2022-09-11 11:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-gwaltowny-wzrost-przestepczosci-gangow-glownym-temat,nId,6278969\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Gwa\u0142towny wzrost przest\u0119pczo\u015bci gang\u00f3w g\u0142\u00f3wnym tematem wybor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-gwaltowny-wzrost-przestepczosci-gangow-glownym-temat/000G1Y0KPU447MM8-C321.jpg\" /></a>Gwa\u0142towny wzrost przemocy i przest\u0119pczo\u015bci gang\u00f3w sta\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnym tematem parlamentarnej kampanii wyborczej w Szwecji. Do wrze\u015bnia 2022 roku liczba os\u00f3b,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zwloki-mezczyzny-w-chotomowie-odkryto-je-przypadkiem,nId,6278963", "title": "Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w Chotomowie. Odkryto je przypadkiem", "date_published": "2022-09-11 10:57:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zwloki-mezczyzny-w-chotomowie-odkryto-je-przypadkiem,nId,6278963\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w Chotomowie. Odkryto je przypadkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-mezczyzny-w-chotomowie-odkryto-je-przypadkiem/000G1Y05YWNKXWSA-C321.jpg\" /></a>Do starszego m\u0119\u017cczyzny z Chotomowa (Mazowieckie), kt\u00f3ry potrzebowa\u0142 pomocy wezwano \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. Podczas zabezpieczania l\u0105dowiska, na \u0142\u0105ce znaleziono zw\u0142ok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ukraincy-odbili-wiecej-terytorium-niz-rosjanie-podbili-o,nId,6278945", "title": "ISW: Ukrai\u0144cy odbili wi\u0119cej terytorium ni\u017c Rosjanie podbili od kwietnia", "date_published": "2022-09-11 10:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ukraincy-odbili-wiecej-terytorium-niz-rosjanie-podbili-o,nId,6278945\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Ukrai\u0144cy odbili wi\u0119cej terytorium ni\u017c Rosjanie podbili od kwietnia\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-ukraincy-odbili-wiecej-terytorium-niz-rosjanie-podbili-o/000G1XVA3U0HDIEJ-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu dni Ukrai\u0144cy wyzwolili wi\u0119cej terytorium, ni\u017c Rosjanie zaj\u0119li od kwietnia - stwierdzi\u0142 ameryka\u0144ski"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wojska-odzyskuja-terytoria-zelenski-wygonimy-okup,nId,6278912", "title": "Ukrai\u0144skie wojska odzyskuj\u0105 terytoria. Ze\u0142enski: Wygonimy okupant\u00f3w", "date_published": "2022-09-11 09:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wojska-odzyskuja-terytoria-zelenski-wygonimy-okup,nId,6278912\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie wojska odzyskuj\u0105 terytoria. Ze\u0142enski: Wygonimy okupant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-wojska-odzyskuja-terytoria-zelenski-wygonimy-okup/000G1XT60F4A6YCS-C321.jpg\" /></a>Miejscowo\u015b\u0107 Czka\u0142owske w obwodzie charkowskim zosta\u0142a wyzwolona przez ukrai\u0144skie wojska. O sukcesie kontrofensywy poinformowa\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnia-droga-krolowej-elzbiety-ii-trumna-z-cialem-wyruszyl,nId,6278924", "title": "Ostatnia droga kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Trumna z cia\u0142em wyruszy\u0142a z Balmoral", "date_published": "2022-09-11 09:16:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnia-droga-krolowej-elzbiety-ii-trumna-z-cialem-wyruszyl,nId,6278924\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnia droga kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Trumna z cia\u0142em wyruszy\u0142a z Balmoral\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnia-droga-krolowej-elzbiety-ii-trumna-z-cialem-wyruszyl/000G1XR53A6YE5GU-C321.jpg\" /></a>Trumna z cia\u0142em brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II wyruszy\u0142a w niedziel\u0119 z zamku Balmoral w Szkocji, gdzie monarchini zmar\u0142a w czwartek, do Pa\u0142acu Holyroo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-kto-pojawi-sie-na-uroczystosciach,nId,6278907", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety. Kto pojawi si\u0119 na uroczysto\u015bciach?", "date_published": "2022-09-11 08:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-kto-pojawi-sie-na-uroczystosciach,nId,6278907\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety. Kto pojawi si\u0119 na uroczysto\u015bciach?\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-kto-pojawi-sie-na-uroczystosciach/000G1XNOKAOM4P7X-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II odb\u0119dzie si\u0119 w Opactwie Westminsterskim w Londynie w poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia o godz. 11 miejscowego czasu (godz. 12 w Polsce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sanitariuszka-w-rosyjskiej-niewoli-jest-w-zaawansowanej-ciaz,nId,6278910", "title": "Sanitariuszka w rosyjskiej niewoli. Jest w zaawansowanej ci\u0105\u017cy", "date_published": "2022-09-11 08:38:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sanitariuszka-w-rosyjskiej-niewoli-jest-w-zaawansowanej-ciaz,nId,6278910\"><img align=\"left\" alt=\"Sanitariuszka w rosyjskiej niewoli. Jest w zaawansowanej ci\u0105\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/sanitariuszka-w-rosyjskiej-niewoli-jest-w-zaawansowanej-ciaz/000G1XMFMHH2U531-C321.jpg\" /></a>Rosjanie przetrzymuj\u0105 w obozie jenieckim w O\u0142eniwce ukrai\u0144sk\u0105 medyczk\u0119 Mariann\u0119 Mamonow\u0105. Kobieta jest w dziewi\u0105tym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-wtc-mark-brzezinski-nie-zapomnimy-ofiar-terroru,nId,6278892", "title": "Atak na WTC. Mark Brzezinski: Nie zapomnimy ofiar terroru", "date_published": "2022-09-11 07:53:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-wtc-mark-brzezinski-nie-zapomnimy-ofiar-terroru,nId,6278892\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na WTC. Mark Brzezinski: Nie zapomnimy ofiar terroru\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-wtc-mark-brzezinski-nie-zapomnimy-ofiar-terroru/000G1XLGRKIUQ8UL-C321.jpg\" /></a>11 wrze\u015bnia mija 21 lat od zamach\u00f3w terrorystycznych w Stanach Zjednoczonych, w wyniku kt\u00f3rych \u017cycie straci\u0142o blisko trzy tysi\u0105ce os\u00f3b. &quot;Amerykanom towarzyszy g\u0142\u0119boki \u017cal i "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wakacje-oczami-biur-podrozy-jak-wygladal-tegoroczny-sezon,nId,6275332", "title": "Wakacje oczami biur podr\u00f3\u017cy. Jak wygl\u0105da\u0142 tegoroczny sezon?", "date_published": "2022-09-11 07:12:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wakacje-oczami-biur-podrozy-jak-wygladal-tegoroczny-sezon,nId,6275332\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje oczami biur podr\u00f3\u017cy. Jak wygl\u0105da\u0142 tegoroczny sezon?\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-oczami-biur-podrozy-jak-wygladal-tegoroczny-sezon/000FY8PT0HFO6RDI-C321.jpg\" /></a>W tym roku rynek turystyczny, wychodz\u0105cy powoli z pandemicznego kryzysu, musia\u0142 zmierzy\u0107 si\u0119 z wojn\u0105, inflacj\u0105 i szalej\u0105c\u0105 dro\u017cyzn\u0105. Sprawdzamy, jak poradzi\u0142y sobie w tym czasie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-czesc-samolotu-spadla-na-garaz-starszego-malzenstwa,nId,6278865", "title": "Belgia: Cz\u0119\u015b\u0107 samolotu spad\u0142a na gara\u017c starszego ma\u0142\u017ce\u0144stwa", "date_published": "2022-09-11 07:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-czesc-samolotu-spadla-na-garaz-starszego-malzenstwa,nId,6278865\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: Cz\u0119\u015b\u0107 samolotu spad\u0142a na gara\u017c starszego ma\u0142\u017ce\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-czesc-samolotu-spadla-na-garaz-starszego-malzenstwa/000G1XFIU7EG47NO-C321.jpg\" /></a>Najpierw us\u0142yszeli huk, potem pot\u0119\u017cne wibracje, a w domu w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 alarm. Starsze ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Belgii otar\u0142o si\u0119 o \u015bmier\u0107 po tym, jak na ich podw\u00f3rko spad\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 samol"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-daniel-fried-po-11-wrzesnia-porzucilismy-nasze-wartosci-to-b,nId,6277355", "title": "Daniel Fried: Po 11 wrze\u015bnia porzucili\u015bmy nasze warto\u015bci. To by\u0142 b\u0142\u0105d", "date_published": "2022-09-11 06:55:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-daniel-fried-po-11-wrzesnia-porzucilismy-nasze-wartosci-to-b,nId,6277355\"><img align=\"left\" alt=\"Daniel Fried: Po 11 wrze\u015bnia porzucili\u015bmy nasze warto\u015bci. To by\u0142 b\u0142\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/daniel-fried-po-11-wrzesnia-porzucilismy-nasze-wartosci-to-b/000G1VEY0N753YOJ-C321.jpg\" /></a>- Tego dnia by\u0142em w Bia\u0142ym Domu. Po pierwszym samolocie my\u015bleli\u015bmy, \u017ce to wypadek. Po drugim ju\u017c wiedzieli\u015bmy, \u017ce to zamach. Widzia\u0142em ewakuacj\u0119 wiceprezyde"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziki-wyszly-z-lasow-obrocilem-sie-na-plecy-czekajac-na-smie,nId,6274819", "title": "Dziki wysz\u0142y z las\u00f3w. \"Obr\u00f3ci\u0142em si\u0119 na plecy, czekaj\u0105c na \u015bmier\u0107\"", "date_published": "2022-09-11 06:53:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziki-wyszly-z-lasow-obrocilem-sie-na-plecy-czekajac-na-smie,nId,6274819\"><img align=\"left\" alt=\"Dziki wysz\u0142y z las\u00f3w. &quot;Obr\u00f3ci\u0142em si\u0119 na plecy, czekaj\u0105c na \u015bmier\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziki-wyszly-z-lasow-obrocilem-sie-na-plecy-czekajac-na-smie/000G1NKR6J67K69Q-C321.jpg\" /></a>- Jak widz\u0119 zdj\u0119cia pod tytu\u0142em: &quot;o, jak super, dziki sobie spaceruj\u0105&quot; albo &quot;sp\u00f3jrzcie, dziki przysz\u0142y pod moje okno&quot;, to trafia mnie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lek-przeciwnowotworowy-moze-pomoc-w-leczeniu-covid-19,nId,6278838", "title": "Lek przeciwnowotworowy mo\u017ce pom\u00f3c w leczeniu COVID-19", "date_published": "2022-09-11 06:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lek-przeciwnowotworowy-moze-pomoc-w-leczeniu-covid-19,nId,6278838\"><img align=\"left\" alt=\"Lek przeciwnowotworowy mo\u017ce pom\u00f3c w leczeniu COVID-19\" src=\"https://i.iplsc.com/lek-przeciwnowotworowy-moze-pomoc-w-leczeniu-covid-19/000G1XENRA3KK9HP-C321.jpg\" /></a>Obiecuj\u0105cy lek przeciwnowotworowy mo\u017ce by\u0107 r\u00f3wnie\u017c skuteczny przeciwko wirusowi SARS- CoV-2 i innym wirusom \u2013 informuje pismo &quot;Frontiers in Microbiology&quot;. Drobnocz\u0105steczkowy in"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ostatni-dzwonek-na-wrzosy-piec-najpiekniejszych-polskich-wrz,nId,6275249", "title": "Ostatni dzwonek na wrzosy. Pi\u0119\u0107 najpi\u0119kniejszych polskich wrzosowisk", "date_published": "2022-09-11 06:06:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ostatni-dzwonek-na-wrzosy-piec-najpiekniejszych-polskich-wrz,nId,6275249\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatni dzwonek na wrzosy. Pi\u0119\u0107 najpi\u0119kniejszych polskich wrzosowisk\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatni-dzwonek-na-wrzosy-piec-najpiekniejszych-polskich-wrz/000G1OPPF1T420S0-C321.jpg\" /></a>Jednym z pierwszych zwiastun\u00f3w nadchodz\u0105cej jesieni s\u0105 kwitn\u0105ce wrzosy. Gdzie mo\u017cna rozkoszowa\u0107 si\u0119 ich pi\u0119knym fioletowym kolorem? Oto pi\u0119\u0107 propozycji naj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-enerhoatom-dzialanie-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-zatrzym,nId,6278842", "title": "Enerhoatom: Dzia\u0142anie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej zatrzymane", "date_published": "2022-09-11 06:02:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-enerhoatom-dzialanie-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-zatrzym,nId,6278842\"><img align=\"left\" alt=\"Enerhoatom: Dzia\u0142anie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej zatrzymane\" src=\"https://i.iplsc.com/enerhoatom-dzialanie-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-zatrzym/000G1XC9WAQTW4UX-C321.jpg\" /></a>Dzia\u0142anie kontrolowanej przez si\u0142y rosyjskie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej na po\u0142udniu Ukrainy zosta\u0142o zatrzymane; VI blok od\u0142\u0105c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kuba-nie-pasuje-do-zadnej-ze-szkol-zamiast-matematyki-uczy-s,nId,6272702", "title": "Kuba \"nie pasuje\" do \u017cadnej ze szk\u00f3\u0142. Zamiast matematyki uczy si\u0119 robi\u0107 kisiel", "date_published": "2022-09-11 05:47:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kuba-nie-pasuje-do-zadnej-ze-szkol-zamiast-matematyki-uczy-s,nId,6272702\"><img align=\"left\" alt=\"Kuba &quot;nie pasuje&quot; do \u017cadnej ze szk\u00f3\u0142. Zamiast matematyki uczy si\u0119 robi\u0107 kisiel\" src=\"https://i.iplsc.com/kuba-nie-pasuje-do-zadnej-ze-szkol-zamiast-matematyki-uczy-s/000G1IL8UC4JD83Q-C321.jpg\" /></a>Kuba \u017cyje z po\u0142ow\u0105 serca. W tym roku sko\u0144czy\u0142 podstaw\u00f3wk\u0119 - na \u015bwiadectwie mia\u0142 czerwony pasek. Bardzo chcia\u0142 i\u015b\u0107 do liceum, ale zamiast tego "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uciekly-przed-wojna-zostaly-w-polsce-trudno-sie-odnalezc,nId,6272835", "title": "Uciek\u0142y przed wojn\u0105, zosta\u0142y w Polsce. \"Trudno si\u0119 odnale\u017a\u0107\"", "date_published": "2022-09-11 05:42:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uciekly-przed-wojna-zostaly-w-polsce-trudno-sie-odnalezc,nId,6272835\"><img align=\"left\" alt=\"Uciek\u0142y przed wojn\u0105, zosta\u0142y w Polsce. &quot;Trudno si\u0119 odnale\u017a\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/uciekly-przed-wojna-zostaly-w-polsce-trudno-sie-odnalezc/000G1J89P80BL2HC-C321.jpg\" /></a>Olena ju\u017c ponad p\u00f3\u0142 roku uk\u0142ada swoje \u017cycie w Polsce. Z o\u015brodka dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy przeprowadzi\u0142a si\u0119 z mam\u0105 i c\u00f3rkami do wynajmowanego mieszkania. - Nerwy odpu\u015bci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-do-10-osob-na-miejsce-mieszkanie-plus-rzeczywiscie-nie,nId,6275385", "title": "Nawet do 10 os\u00f3b na miejsce. Mieszkanie Plus rzeczywi\u015bcie niewypa\u0142em?", "date_published": "2022-09-11 05:35:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-do-10-osob-na-miejsce-mieszkanie-plus-rzeczywiscie-nie,nId,6275385\"><img align=\"left\" alt=\"Nawet do 10 os\u00f3b na miejsce. Mieszkanie Plus rzeczywi\u015bcie niewypa\u0142em?\" src=\"https://i.iplsc.com/nawet-do-10-osob-na-miejsce-mieszkanie-plus-rzeczywiscie-nie/000G1POK7J6ATDBH-C321.jpg\" /></a>Mieszkanie Plus krytykuj\u0105 nie tylko politycy opozycji, ale te\u017c prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Program, kt\u00f3ry mia\u0142 zrewolucjonizowa\u0107 rynek mieszkalnictwa w Polsce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sztab-generalny-spod-okupacji-wyzwolono-ok-2-tys-km2-ukrains,nId,6278834", "title": "Sztab Generalny: Spod okupacji wyzwolono ok. 2 tys. km2 ukrai\u0144skiego terytorium", "date_published": "2022-09-11 05:34:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sztab-generalny-spod-okupacji-wyzwolono-ok-2-tys-km2-ukrains,nId,6278834\"><img align=\"left\" alt=\"Sztab Generalny: Spod okupacji wyzwolono ok. 2 tys. km2 ukrai\u0144skiego terytorium\" src=\"https://i.iplsc.com/sztab-generalny-spod-okupacji-wyzwolono-ok-2-tys-km2-ukrains/000G1XB7T2VAR1SW-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y ukrai\u0144skie wyzwalaj\u0105 z r\u0105k wojska rosyjskiego miejscowo\u015bci w okolicach Kupia\u0144ska i Iziumu w obwodzie charkowsk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarz-umiera-przychodnia-nie-dziala-jestesmy-zostawieni-sam,nId,6275397", "title": "Lekarz umiera, przychodnia nie dzia\u0142a. \"Jeste\u015bmy zostawieni sami sobie\"", "date_published": "2022-09-11 05:21:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarz-umiera-przychodnia-nie-dziala-jestesmy-zostawieni-sam,nId,6275397\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarz umiera, przychodnia nie dzia\u0142a. &quot;Jeste\u015bmy zostawieni sami sobie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarz-umiera-przychodnia-nie-dziala-jestesmy-zostawieni-sam/000EB3DK30RU0HFN-C321.jpg\" /></a>Pod koniec sierpnia w Rozmierzy w woj. opolskim zmar\u0142a 81-lekarka. By\u0142a jednym pracuj\u0105cym na miejscu specjalist\u0105 medycyny rodzinnej. - Mieszka\u0144cy sob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-meble-uzywane-gdzie-mozna-je-znalezc,nId,6275169", "title": "Meble u\u017cywane - gdzie mo\u017cna je znale\u017a\u0107?", "date_published": "2022-09-11 05:04:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-meble-uzywane-gdzie-mozna-je-znalezc,nId,6275169\"><img align=\"left\" alt=\"Meble u\u017cywane - gdzie mo\u017cna je znale\u017a\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/meble-uzywane-gdzie-mozna-je-znalezc/000G1OEM210XPSTR-C321.jpg\" /></a>Szukasz unikatowych pere\u0142ek do swojego salonu, kuchni albo sypialni? Lubisz nadawa\u0107 nowe \u017cycie starym przedmiotom i nie chcesz wydawa\u0107 fortuny na nowe wyposa\u017cenie? Postaw na meble u\u017cywane. Podpowiadamy, gdzie ich szuka\u0107 oraz na co u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-200-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2992,akt,110752", "title": "Wojna w Ukrainie. 200. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-11 04:07:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-200-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2992,akt,110752\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 200. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-200-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G0CLJDYRYIOVG-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]