[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Charkowie-i-innych-regionach-awaria-pradu-po-rosyjskich-ostrzalach-8404133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Charkowie i innych regionach awaria pr\u0105du po rosyjskich ostrza\u0142ach", "date_published": "2022-09-11 19:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/cc320dcb40e346-948-568-0-8-3595-2156.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mer Charkowa Ihor Terehow poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem, \u017ce wojska rosyjskie ostrzela\u0142y wa\u017cny obiekt infrastruktury i w wielu dzielnicach brakuje elektryczno\u015bci. Doniesienia o awarii pr\u0105du nap\u0142yn\u0119\u0142y te\u017c z kilku innych region\u00f3w Ukrainy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Exit-poll-telewizji-SVT-wybory-parlamentarne-wygrywa-blok-partii-lewicowych-8404129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Exit poll telewizji SVT: wybory parlamentarne wygrywa blok partii lewicowych", "date_published": "2022-09-11 19:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/a1787fd28679c9-948-568-0-70-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blok partii lewicowych, z rz\u0105dz\u0105c\u0105 od o\u015bmiu lat Parti\u0105 Robotnicz\u0105 - Socjaldemokraci, wygrywa niedzielne wybory parlamentarne w Szwecji, zdobywaj\u0105c 176 mandat\u00f3w w 349-mandatowym Riksdagu - wynika z sonda\u017cu exit poll telewizji publicznej SVT.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-Jork-zlozyl-hold-ofiarom-zamachow-z-21-wrzesnia-2001-roku-8404116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy Jork z\u0142o\u017cy\u0142 ho\u0142d ofiarom zamach\u00f3w z 21 wrze\u015bnia 2001 roku", "date_published": "2022-09-11 18:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/b98d2e56604b11-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wej\u015bcie kompanii honorowej, z\u0142o\u017conej z pierwszych ratownik\u00f3w z ameryka\u0144sk\u0105 flag\u0105, zainaugurowa\u0142o w niedziel\u0119 w Nowym Jorku uroczysto\u015bci w 21. rocznic\u0119 zamachu terrorystycznego na World Trade Center. Wzi\u0119\u0142y w nich udzia\u0142 rodziny ofiar ataku 21 wrze\u015bnia 2001 roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Za-tydzien-otwarcie-kanalu-przez-Mierzeje-Wislana-Mimo-ze-prace-jeszcze-sie-nie-zakonczyly-8403774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Za tydzie\u0144 otwarcie kana\u0142u przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105. Mimo \u017ce prace jeszcze si\u0119 nie zako\u0144czy\u0142y", "date_published": "2022-09-11 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/e2f9af6f54930a-948-568-0-200-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za tydzie\u0144, 17 wrze\u015bnia, otwarta zostanie nowa droga wodna \u0142\u0105cz\u0105ca Zalew Wi\u015blany z Zatok\u0105 Gda\u0144sk\u0105. Dzi\u0119ki przekopowi Mierzei Wi\u015blanej Polska zyska niezale\u017cne od Rosji przej\u015bcie z Zalewu na Ba\u0142tyk. Kana\u0142 \u017beglugowy gwarantuje Polsce bezpiecze\u0144stwo i suwerenno\u015b\u0107 - podkre\u015bla rz\u0105d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holenderska-Vittera-czerpie-ogromne-zyski-z-handlu-zbozem-z-Rosji-8404081.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Holenderska Vittera czerpie ogromne zyski z handlu zbo\u017cem z Rosji", "date_published": "2022-09-11 14:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/c095d3e7f179b6-948-568-0-156-3913-2347.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo licznych sankcji, na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119 z powodu agresji na Ukrain\u0119, holenderska firma Viterra czerpie ogromne zyski z handlu rosyjskim zbo\u017cem, nape\u0142niaj\u0105c przy okazji wojenny skarbiec Kremla - napisa\u0142 w weekend dziennik \u201eDe Volkskrant\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zieloni-proponuja-obnizenie-temperatury-w-budynkach-publicznych-do-20-stopni-8404057.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zieloni proponuj\u0105 obni\u017cenie temperatury w budynkach publicznych do 20 stopni", "date_published": "2022-09-11 12:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/462c1c480334cb-948-567-0-52-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie dodatkowego podatku od przedsi\u0119biorstw wzbogacaj\u0105cych si\u0119 na wzro\u015bcie cen energii oraz ograniczenie temperatury w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej do 20 stopni Celsjusza - to niekt\u00f3re propozycje Zielonych w zwi\u0105zku z kryzysem energetycznym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-orzekl-ws-Kombi-Pelnomocnik-Losowskiego-tlumaczy-co-to-oznacza-8404045.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TSUE orzek\u0142 ws. \"Kombi\". Pe\u0142nomocnik \u0141osowskiego t\u0142umaczy, co to oznacza", "date_published": "2022-09-11 11:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/31bb2db74bc38b-948-568-30-0-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orzeczenie TSUE w sprawie \"Kombi\" odnosi si\u0119 tylko do znaku towarowego, a nie do praw do u\u017cywania nazwy zespo\u0142u - g\u0142osi o\u015bwiadczenie Krzysztofa Czuba, adwokata S\u0142awomira \u0141osowskiego, lidera zespo\u0142u \"Kombi\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Triumf-Igi-Swiatek-w-US-Open-Swiatek-wart-2-6-mln-dolarow-8404044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Triumf Igi \u015awi\u0105tek w US Open \u015awi\u0105tek wart 2,6 mln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-11 11:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/8da224111e14e3-948-568-0-0-4090-2454.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liderka \u015bwiatowego rankingu Iga \u015awi\u0105tek pokona\u0142a rozstawion\u0105 z numerem pi\u0105tym tunezyjsk\u0105 tenisistk\u0119 Ons Jabeur 6:2, 7:6 (7-5) w finale wielkoszlemowego turnieju US Open w Nowym Jorku. To jej trzeci w karierze triumf w imprezie ten rangi.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szczepionki-przeciwko-grypie-juz-w-aptekach-Kto-otrzyma-refundacje-8401411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szczepionki przeciwko grypie ju\u017c w aptekach. Kto otrzyma refundacj\u0119?", "date_published": "2022-09-11 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/8e8ce76734e2e8-948-568-0-70-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z pocz\u0105tkiem wrze\u015bnia rozpoczyna si\u0119 sezon szczepie\u0144 2022/2023 r. Jak przypominaj\u0105 eksperci Og\u00f3lnopolskiego Programu Zwalczania Grypy, coroczne szczepienia ograniczaj\u0105 transmisj\u0119 wirusa grypy w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa. Decyzj\u0105 Ministerstwa Zdrowia w tym roku pacjenci b\u0119d\u0105 mogli zasz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-USA-przyjeto-ponad-milion-migrantow-ubiegajacych-sie-o-azyl-od-2021-roku-8401541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W USA przyj\u0119to ponad milion migrant\u00f3w ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl od 2021 roku", "date_published": "2022-09-11 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/c52e2530976297-948-568-0-25-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c ponad milion migrant\u00f3w ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl zosta\u0142o tymczasowo wpuszczonych do USA od pocz\u0105tku kadencji prezydenta Joe Bidena - poda\u0142 \"New York Times\". Kolejne kilkaset tysi\u0119cy przedosta\u0142o si\u0119 przez granice nielegalnie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-Ukraincy-odbili-w-ostatnich-pieciu-dniach-wiecej-terenu-niz-Rosja-zajela-od-kwietnia-8404027.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: Ukrai\u0144cy odbili w ostatnich pi\u0119ciu dniach wi\u0119cej terenu, ni\u017c Rosja zaj\u0119\u0142a od kwietnia", "date_published": "2022-09-11 09:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/e7867287aaf323-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144ska kontrofensywa w obwodzie charkowskim za\u0142amuje o\u015b rosyjskich wojsk na p\u00f3\u0142nocy Donbasu. W ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu dni Ukrai\u0144cy wyzwolili wi\u0119cej terytorium, ni\u017c Rosja zaj\u0119\u0142a od kwietnia \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Producent-wyrobow-czekoladowych-zainwestuje-w-Zlotoryi-18-mln-zl-8404026.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Producent wyrob\u00f3w czekoladowych zainwestuje w Z\u0142otoryi 18 mln z\u0142", "date_published": "2022-09-11 09:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/7253574be6bc77-948-568-12-0-1670-1002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />18 mln z\u0142 planuje zainwestowa\u0107 w budow\u0119 nowej hali produkcyjnej w Z\u0142otoryi firma G\u00fcnthart Polska, producent wyrob\u00f3w czekoladowych, sk\u0142adnik\u00f3w do ciast oraz produkt\u00f3w marcepanowych. Legnicka Specjalna Strefa Ekonomiczna wyda\u0142a pozwolenie na inwestycj\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej prac\u0119 znajd"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukradla-pieniadze-z-kasy-sklepu-i-prawie-wszystkie-stracila-na-gieldzie-kryptowalut-8402651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrad\u0142a pieni\u0105dze z kasy sklepu i prawie wszystkie straci\u0142a na gie\u0142dzie kryptowalut", "date_published": "2022-09-11 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/0fd350cf51d97c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci z P\u0142o\u0144ska zatrzymali 30-letni\u0105 kobiet\u0119 zatrudnion\u0105 w jednym z tamtejszych sklep\u00f3w medycznych, kt\u00f3ra okrad\u0142a swojego pracodawc\u0119. Kobieta zabra\u0142a ze sklepowej kasy ponad 10 tys. z\u0142. Prawie wszystkie skradzione pieni\u0105dze straci\u0142a, graj\u0105c na gie\u0142dzie kryptowalut. Grozi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enerhoatom-dzialanie-Zaporoskiej-Elektrowni-Atomowej-zatrzymane-8404003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enerhoatom: dzia\u0142anie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej zatrzymane", "date_published": "2022-09-11 07:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/7599dab4fa36b1-948-568-30-255-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzia\u0142anie kontrolowanej przez si\u0142y rosyjskie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej na po\u0142udniu Ukrainy zosta\u0142o zatrzymane; w ramach \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa VI blok od\u0142\u0105czono noc\u0105 od sieci elektrycznej - informuje w niedziel\u0119 ukrai\u0144ski koncern Enerhoatom. By\u0142 to ostatni dzia\u0142aj\u0105cy b"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwedzi-wybieraja-parlament-Wyrownane-szanse-lewicy-i-prawicy-na-zwyciestwo-8404001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwedzi wybieraj\u0105 parlament. Wyr\u00f3wnane szanse lewicy i prawicy na zwyci\u0119stwo", "date_published": "2022-09-11 07:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/df24e603882bb0-948-568-0-230-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wybory parlamentarne w Szwecji rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119 o godzinie 8 rano. 7,7 mln Szwed\u00f3w wybiera 349-przedstawicieli do jednoizbowego Riksdagu. Wed\u0142ug sonda\u017cy szans\u0119 na zwyci\u0119stwo ma zar\u00f3wno blok partii lewicowych, jak i opozycyjna prawica.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tegoroczne-pozary-lasow-przyniosly-juz-ponad-43-mln-zl-strat-8403995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tegoroczne po\u017cary las\u00f3w przynios\u0142y ju\u017c ponad 43 mln z\u0142 strat", "date_published": "2022-09-11 06:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/b49d0c5b586a72-945-560-22-202-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba po\u017car\u00f3w las\u00f3w do wrze\u015bnia tego roku to ju\u017c ponad 6 tysi\u0119cy. Ponad po\u0142ow\u0119 wi\u0119cej ni\u017c w ca\u0142ym ubieg\u0142ym. Straty oszacowano na ponad 43 mln z\u0142 - wynika z danych przekazanych PAP przez rzecznika Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej bryg. Karola Kierzkowskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-w-Europie-od-rynku-chinskiego-uzaleznione-firmy-m-in-z-Wielkiej-Brytanii-Francji-Niemiec-8403974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: w Europie od rynku chi\u0144skiego uzale\u017cnione firmy m.in. z Wielkiej Brytanii, Francji, Niemiec", "date_published": "2022-09-11 05:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/9f3e484111f1cf-948-568-10-372-4021-2413.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na li\u015bcie europejskich firm uzale\u017cnionych od rynku chi\u0144skiego najsilniej reprezentowane s\u0105 te z Wielkiej Brytanii, Francji, Niemiec, Hiszpanii, Holandii oraz pa\u0144stw skandynawskich - informuje Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w rozw\u00f3d Chin i Zachodu by\u0142by dla firm "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-rodzicow-wykupi-szkolne-ubezpieczenie-dla-dziecka-Jednym-z-powodow-drozsza-wyprawka-8403155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej rodzic\u00f3w wykupi szkolne ubezpieczenie dla dziecka. Jednym z powod\u00f3w dro\u017csza wyprawka", "date_published": "2022-09-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/b827e1594522fc-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku polis\u0119 NNW dla\u00a0dziecka chce wykupi\u0107 78 proc. rodzic\u00f3w wobec 85 proc. w\u00a0ubieg\u0142ym roku - wynika z\u00a0bada\u0144 UNIQA. Chocia\u017c popularno\u015b\u0107 tego ubezpieczenia nieco spad\u0142a, na co wp\u0142yw mo\u017ce mie\u0107 wysoka inflacja,...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokaty-terminowe-w-lipcu-2022-r-oprocentowanie-i-wplaty-8403513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe dane NBP dla lokat. Zainteresowanie depozytami nieco wyhamowa\u0142o, ale wci\u0105\u017c w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-09-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/2217785bdd1db4-948-568-0-0-2808-1684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnio opublikowane przez NBP dane dotycz\u0105ce lokat terminowych pokazuj\u0105 kolejne wzrosty \u015brednich stawek nowo otwartych lokat terminowych. Wyj\u0105tkiem w lipcu by\u0142y najkr\u00f3tsze z analizowanych okres\u00f3w do 1 miesi\u0105ca w\u0142\u0105cznie. W ich przypadku odnotowano tak\u017ce zdecydowanie ni\u017csze wp\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smoki-rozlozyly-na-lopatki-pierscienie-czyli-krajobraz-po-bitwie-HBO-z-Amazonem-Prime-8402034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Smoki roz\u0142o\u017cy\u0142y na \u0142opatki pier\u015bcienie, czyli krajobraz po bitwie HBO z Amazonem Prime", "date_published": "2022-09-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/a6d6a21e8a6869-948-567-0-84-1170-701.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To nie ogie\u0144 G\u00f3ry Przeznaczenia niszczy pier\u015bcienie. Jak si\u0119 okaza\u0142o, wystarcz\u0105 smoki. Epickie produkcje, prequelowe serie, kt\u00f3re maj\u0105 wok\u00f3\u0142 siebie zgromadzone fandomy z ogromnymi bud\u017cetami, a premiery w odst\u0119pie dw\u00f3ch tygodni - to starcie by\u0142o nieuniknione. HBO si\u0119gn\u0119\u0142o po smo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Surowe-kary-dla-kierowcow-mialy-zwiekszyc-bezpieczenstwo-drogowe-Jak-jest-w-rzeczywistosci-8396879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Surowe kary dla kierowc\u00f3w mia\u0142y zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo drogowe. Jak jest w rzeczywisto\u015bci?", "date_published": "2022-09-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/fbf7ef3df56043-948-568-0-36-1803-1081.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Surowe\nkary dla kierowc\u00f3w mia\u0142y zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo drogowe. Eksperci por\u00f3wnywarki\nubezpieczeniowej Ubea.pl zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce na razie efekt nie jest imponuj\u0105cy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-nadal-kroluje-w-polskich-piecach-W-czasie-najblizszej-zimy-kwestie-ekologiczne-pewnie-zejda-na-dalszy-plan-8396878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel nadal kr\u00f3luje w polskich piecach. W czasie najbli\u017cszej zimy kwestie ekologiczne pewnie zejd\u0105 na dalszy plan", "date_published": "2022-09-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/ed09e2d0367644-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GUS\nniedawno poda\u0142 ciekawe dane na temat paliw stosowanych przez Polak\u00f3w do\nogrzewania. Te informacje s\u0105 bardzo wa\u017cne w kontek\u015bcie obecnej sytuacji. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-raz-pierwszy-od-ponad-10-lat-wzrosnie-placa-minimalna-i-emerytury-8403963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po raz pierwszy od ponad 10 lat wzro\u015bnie p\u0142aca minimalna i emerytury", "date_published": "2022-09-11 01:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/b8857c4631da32-945-560-0-97-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Grecji Kyriakos Mitsotakis zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119, \u017ce w przysz\u0142ym roku, po raz pierwszy od ponad 10 lat, czyli od wybuchu kryzysu finansowego w tym kraju, wzro\u015bnie p\u0142aca minimalna i zrewaloryzowane zostan\u0105 emerytury.</p>"}]