[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29079413,przerwane-obrady-sejmu-marszalek-obawiala-sie-kolejnego-ataku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sejm na chwil\u0119 przerwa\u0142 obrady. El\u017cbieta Witek obawia\u0142a si\u0119 ataku hakerskiego", "date_published": "2022-10-27 19:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/bb/1b/z29079473M,Posiedzenie-Sejmu.jpg\" vspace=\"2\" />W trakcie g\u0142osowania w Sejmie nad poprawkami w sprawie ustawy o maksymalnej cenie energii dosz\u0142o do awarii systemu komputerowego. El\u017cbieta Witek zauwa\u017cy\u0142a w tym kontek\u015bcie, \u017ce w czwartek dosz\u0142o do ataku hakerskiego na s\u0142owacki parlament. Ostatecznie po oko\u0142o 20 minutach przerwy pos\u0142owie mogli wr\u00f3ci\u0107 na sal\u0119 plenarn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29079324,kaja-godek-z-nowym-projektem-ws-aborcji-ma-odebrac-wsparcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kaja Godek z nowym projektem ws. aborcji. \"Ma odebra\u0107 wsparcie, zastraszy\u0107\"", "date_published": "2022-10-27 19:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/b7/1b/z29061151M,Kaja-Godek.jpg\" vspace=\"2\" />Fundacja \u017bycie i Rodzina Kai Godek skieruje do Sejmu projekt ustawy ograniczaj\u0105cej dzia\u0142anie organizacji, kt\u00f3re pomagaj\u0105 kobietom chc\u0105cym przerwa\u0107 ci\u0105\u017c\u0119. \"Proponowany projekt jasno pokazuje, \u017ce w oczach Kai Godek swoboda wypowiedzi obejmuje tylko j\u0105 i jej zwolennik\u00f3w\"- pisze Federa.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29079301,tragedia-w-tarnowie-resort-sprawdzi-jakiej-pomocy-udzielono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragedia w Tarnowie. Resort sprawdzi, jakiej pomocy udzielono rodzinie. W planach nowelizacja ustawy", "date_published": "2022-10-27 19:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/bb/1b/z29079450M,Morderstwo-w-Tarnowie---policja-przed-domem--w-kto.jpg\" vspace=\"2\" />Do Sejmu ma trafi\u0107 nowelizacja ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy - podaje TVN24. Nowe przepisy zak\u0142ada\u0142yby zwi\u0119kszenie zakresu dzia\u0142a\u0144 pa\u0144stwa wobec sprawc\u00f3w agresji, a tak\u017ce wsparcia dla samych os\u00f3b jej do\u015bwiadczaj\u0105cych.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29079022,chrystoteki-alternatywa-dla-halloween-na-niektorych-mozesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Chrystoteki\" alternatyw\u0105 dla Halloween? Na niekt\u00f3rych mo\u017cesz si\u0119 nawet wyspowiada\u0107", "date_published": "2022-10-27 18:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/bb/1b/z29079213M,Pierwsza-Chrystoteka-w-Lodzi.jpg\" vspace=\"2\" />Coraz wi\u0119cej m\u00f3wi si\u0119 w ostatnim czasie o chrze\u015bcija\u0144skich dyskotekach organizowanych zamiast Halloween. Podcza jednych dzieci maj\u0105 okazj\u0119 opowiedzie\u0107 histori\u0119 \"swoich ulubionych mieszka\u0144c\u00f3w Nieba\", podczas innych obejrze\u0107 film i otrzyma\u0107 cukierka.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29078950,pogoda-dlugoterminowa-na-zime-tworzy-sie-slaby-wir-polarny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na zim\u0119. Tworzy si\u0119 s\u0142aby wir polarny. Czeka nas mro\u017ana i \u015bnie\u017cna zima", "date_published": "2022-10-27 17:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/bb/1b/z29079132M,Wir-polarny-tworzy-sie-od-wrzesnia.jpg\" vspace=\"2\" />Tegoroczna jesie\u0144 jest wyj\u0105tkowo s\u0142oneczna i ciep\u0142a. Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w nied\u0142ugo pogoda mo\u017ce ulec diametralnej zmianie, a to za spraw\u0105 wiru polarnego. Tworzy si\u0119 on aktualnie nad p\u00f3\u0142kul\u0105 p\u00f3\u0142nocn\u0105 i nied\u0142ugo b\u0119dzie mia\u0142 znacz\u0105cy wp\u0142yw na sytuacj\u0119 meteorologiczn\u0105 w Polsce.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29079046,kosciol-wylamal-sie-z-bojkotu-rosyjskiej-dyplomacji-ambasador.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ambasador Rosji na przyj\u0119ciu u nuncjusza w Warszawie. W MSZ konsternacja", "date_published": "2022-10-27 17:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/bb/1b/z29079094M,Siergiej-Andriejew.jpg\" vspace=\"2\" />Nuncjatura Apostolska w Polsce zaprosi\u0142a na przyj\u0119cie ambasadora Rosji - informuje \"Rzeczpospolita\". Siergiej Andriejew przyj\u0105\u0142 zaproszenie i pojawi\u0142 si\u0119 w rezydencji abp. Salvatore Pennacchio.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29076561,kasia-tusk-otworzyla-swoj-lumpeks-w-la-ronde-jest-bezowo-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kasia Tusk otworzy\u0142a sw\u00f3j lumpeks. W La Rond\u00e9 jest jakby luksusowo", "date_published": "2022-10-27 17:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/b2/15/z22751718M,Katarzyna-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142asn\u0105 mark\u0119 modow\u0105 ju\u017c ma, teraz czas na odzie\u017c u\u017cywan\u0105. Katarzyna Tusk w\u0142a\u015bnie otworzy\u0142a La Rond\u00e9 - sklep internetowy, w kt\u00f3rym mo\u017cna kupi\u0107 od\u015bwie\u017cone ubrania z drugiej r\u0119ki w cenie kilkuset z\u0142otych i wi\u0119cej. Ma to by\u0107 miejsce dla kobiet, kt\u00f3re sta\u0107 na rzeczy z g\u00f3rnej p\u00f3\u0142ki, ale le\u017cy im na sercu klimat i brzydz\u0105 si\u0119 nadprodukcj\u0105. Sprawd\u017amy, jak te\u017c to wygl\u0105da i ile kosztuje.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29078512,abp-jedraszewski-mowil-o-teczowej-zarazie-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Abp J\u0119draszewski m\u00f3wi\u0142 o \"t\u0119czowej zarazie\". Nieoficjalnie: s\u0105d w Krakowie oddali\u0142 apelacj\u0119", "date_published": "2022-10-27 15:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/07/1b/z28342583M,Kalwaria-Zebrzydowska--Misterium-Meki-Panskiej--Ab.jpg\" vspace=\"2\" />Z nieoficjalnych informacji portalu wpolityce.pl wynika, \u017ce s\u0105d oddali\u0142 apelacj\u0119 w procesie przeciwko abp. Markowi J\u0119draszewskiemu. Apelacja podobno \"nie wype\u0142ni\u0142a wymog\u00f3w formalnych\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29078739,dariusz-pawlos-zostal-nowym-ambasadorem-polski-w-niemczech.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dariusz Paw\u0142o\u015b nowym ambasadorem Polski w Niemczech", "date_published": "2022-10-27 15:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/bb/1b/z29078768M,Dariusz-Pawlos-i-Zbigniew-Rau.jpg\" vspace=\"2\" />Dariusz Paw\u0142o\u015b zosta\u0142 nowym ambasadorem Polski w Berlinie. Nominacj\u0119 wr\u0119czy\u0142 mu w czwartek minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau. Paw\u0142o\u015b zast\u0105pi\u0142 na stanowisku Andrzeja Przy\u0142\u0119bskiego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29078192,77-letni-grzybiarz-zaginal-w-lesie-lezal-piec-dni-bez-jedzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "77-letni grzybiarz zagin\u0105\u0142 w lesie. Le\u017ca\u0142 pi\u0119\u0107 dni bez jedzenia i picia. Uratowa\u0142 go telefon kom\u00f3rkowy", "date_published": "2022-10-27 14:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/bb/1b/z29078257M,Piec-dni-w-lesie--bez-jedzenia-i-picia--twarza-do-.jpg\" vspace=\"2\" />77-letni m\u0119\u017cczyzna zagin\u0105\u0142 w czwartek w lesie mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Szymonk\u00f3w i Komorzno (woj. opolskie). Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wpad\u0142 do dziury i nie da\u0142 rady si\u0119 z niej wydosta\u0107. Przez pi\u0119\u0107 dni le\u017ca\u0142 twarz\u0105 do ziemi, bez jedzenia i picia. Odnale\u017ali go stra\u017cacy, jego stan jest stabilny.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29078106,zabojstwo-4-5-letniego-leosia-matka-chlopca-19-letnia-karolina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo 4,5-letniego Leosia. Matka ch\u0142opca, 19-letnia Karolina W., jest w kolejnej ci\u0105\u017cy", "date_published": "2022-10-27 14:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/b9/1b/z29073084M,Tereny-na-pograniczu-wsi-Gorki-i-Ruda-Talubska-na-.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatni\u0105 \u015brod\u0119 odkryto cia\u0142o 4,5-letniego ch\u0142opca, zawini\u0119te w koc i zakopane w p\u0142ytkim grobie. W sprawie zatrzymano par\u0119 19-latk\u00f3w: matk\u0119 dziecka, Karolin\u0119 W. oraz jej partnera Damiana G. Jak podaje \"Super Express\", kobieta jest w kolejnej ci\u0105\u017cy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29078247,nieoficjalnie-prezydent-wskazal-prezesa-izby-odpowiedzialnosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nieoficjalnie: Prezydent wskaza\u0142 prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN. To by\u0142y szef PKW", "date_published": "2022-10-27 13:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/2b/18/z25343043M,Wieslaw-Kozielewicz-podczas-konferencji-prasowej-P.jpg\" vspace=\"2\" />Jak nieoficjalnie podaje PAP, prezesem Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego b\u0119dzie s\u0119dzia Wies\u0142aw Kozielewicz.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29077906,poznan-trwaja-poszukiwania-17-letniej-wiktorii-piaseckiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. 17-letnia Wiktoria Piasecka zagin\u0119\u0142a. Potrzebna jest ka\u017cda pomoc w jej znalezieniu", "date_published": "2022-10-27 13:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/bb/1b/z29078027M,Trwaja-poszukiwania-nastolatki-z-Poznania.jpg\" vspace=\"2\" />W Poznaniu zagin\u0119\u0142a 17-letnia Wiktoria Piasecka. Nastolatka po raz ostatni by\u0142a widziana w zesz\u0142ym tygodniu. Mia\u0142a na weekend wyjecha\u0107 do Wroc\u0142awia, nie wiadomo, czy tam wyjecha\u0142a i czy stamt\u0105d wr\u00f3ci\u0142a Poznania. Nie skontaktowa\u0142a si\u0119 z rodzin\u0105 od tygodnia. Policja prosi o pomoc w poszukiwaniach Wiktorii.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29077760,garwolin-smierc-czterolatka-partner-matki-leosia-przyznal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Garwolin. \u015amier\u0107 czterolatka. Partner matki Leosia przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "date_published": "2022-10-27 12:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci G\u00f3rki ko\u0142o Garwolina znaleziono cia\u0142o 4,5-letniego ch\u0142opca. Prokuratura postawi\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa matce dziecka oraz jej partnerowi. Podejrzany m\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do winy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29076009,zmiany-w-tvp-czy-jednorazowy-incydent-w-programie-gosc-wiadomosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zmiany w TVP, czy jednorazowy incydent? W programie \"Go\u015b\u0107 Wiadomo\u015bci\" by\u0142 tylko polityk opozycji", "date_published": "2022-10-27 10:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/ba/1b/z29076881M,-Gosc-Wiadomosci--w-TVP--W-programie-byl-tylko-pol.jpg\" vspace=\"2\" />W programie \"Go\u015b\u0107 Wiadomo\u015bci\" TVP rozm\u00f3wc\u0105 Micha\u0142a Adamczyka by\u0142 polityk opozycji W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz - sam, bez asysty os\u00f3b zwi\u0105zanych z parti\u0105 rz\u0105dz\u0105c\u0105, co jest rzadko\u015bci\u0105. Lider PSL odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zezna\u0144 Marcina W. w zw. z afer\u0105 ta\u015bmow\u0105 i kryzysu energetycznego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29075598,wszystkich-swietych-w-warszawie-1-listopada-utrudnienia-i-zmiany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych w Warszawie. 1 listopada utrudnienia i zmiany w komunikacji. 25 dodatkowych linii", "date_published": "2022-10-27 08:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/ba/1b/z29075936M,Cmentarz-Wojskowy-Powazki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas Wszystkich \u015awi\u0119tych w Warszawie ruch dla samochod\u00f3w przy najwi\u0119kszych nekropoliach b\u0119dzie wy\u0142\u0105czony. Cz\u0119\u015b\u0107 ulic zostanie zamkni\u0119ta, inne natomiast zmieni\u0105 si\u0119 w parkingi. W zamian pojawi si\u0119 nowa siatka po\u0142\u0105cze\u0144 autobusowych. Przedstawiamy najwa\u017cniejsze informacje dotycz\u0105ce komunikacji miejskiej 1 listopada.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29075429,geste-mgly-nad-polsa-imgw-ostrzega-najniebezpieczniej-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "IMGW ostrzega. G\u0119ste mg\u0142y nad Polsk\u0105. Alerty w po\u0142owie wojew\u00f3dztw", "date_published": "2022-10-27 06:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/ba/1b/z29075608M,Mgla-na-krakowskim-rynku--11-grudnia-2020-r-.jpg\" vspace=\"2\" />W wielu miejscach Polski w czwartek o poranku pojawi\u0142y si\u0119 mg\u0142y. Zjawisko najintensywniej jest obecne w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach. Warto zachowa\u0107 tam szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na drogach.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29075404,ipn-wyburzy-cztery-pomniki-poswiecone-wdziecznosci-i-chwale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "IPN wyburzy cztery pomniki po\u015bwi\u0119cone \"wdzi\u0119czno\u015bci\" i \"chwale\" Armii Czerwonej. Prezes: Mocno sp\u00f3\u017anione", "date_published": "2022-10-27 04:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/ba/1b/z29075415M,Pomnik--Wdziecznosci-Armii-Czerwonej--w-Byczynie.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Pami\u0119ci Narodowej wyburzy r\u00f3wnocze\u015bnie w czterech miejscowo\u015bciach pomniki po\u015bwi\u0119cone Armii Czerwonej. Obiekty s\u0142awi\u0105ce czerwonoarmist\u00f3w zostan\u0105 zdemontowane (9.00) w G\u0142ubczycach i w Byczynie w wojew\u00f3dztwie opolskim, w Bobolicach w Zachodniopomorskiem oraz Staszowie w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29070608,co-wiedzial-jan-pawel-ii-marcin-gutowski-tych-historii-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Trudno by\u0142o znale\u017a\u0107 tam kogo\u015b, kto m\u00f3wi\u0142 o nim z namaszczeniem.\" O Janie Pawle II z autorem ksi\u0105\u017cki \"Bielmo\"", "date_published": "2022-10-27 04:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/b9/1b/z29071182M,Jan-Pawel-II.jpg\" vspace=\"2\" />- Jak o szefie instytucji \u015bwiadczy fakt, \u017ce nie interesuje si\u0119 krytycznymi dokumentami? \u017be pozostawia innym najwa\u017cniejsze sprawy i zupe\u0142nie ich nie kontroluje? Jak to si\u0119 ma do obrazu wybitnej jednostki, kt\u00f3r\u0105 kreowano? - pyta Marcin Gutowski, autor ksi\u0105\u017cki \"Bielmo. Co wiedzia\u0142 Jan Pawe\u0142 II\". Od papie\u017ca Polaka prawdy ju\u017c nie us\u0142yszymy. - Jego najbli\u017csi wsp\u00f3\u0142pracownicy, na czele z osobistym sekretarzem kard. Dziwiszem, milcz\u0105 jak zakl\u0119ci - dodaje.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29074683,pogoda-na-wszystkich-swietych-2022-mile-zaskoczenie-dwucyfrowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022. Dwucyfrowa temperatura i du\u017co s\u0142o\u0144ca", "date_published": "2022-10-27 04:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/94/1b/z28918836M,Jesien--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych nie b\u0119dzie zbyt jesienna. W ca\u0142ym kraju ma by\u0107 wyj\u0105tkowo s\u0142onecznie, a ponadto ca\u0142kiem ciep\u0142o. Pocz\u0105tek listopada mo\u017ce si\u0119 zacz\u0105\u0107 nawet dwucyfrow\u0105 temperatur\u0105 - i to na plusie.", "favourite": false}]