[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-maseczki-obowiazkowe-w-szpitalach-i-aptekach-rzad-przedluza-,nId,6374718", "title": "Maseczki obowi\u0105zkowe w szpitalach i aptekach. Rz\u0105d przed\u0142u\u017ca ograniczenia", "date_published": "2022-10-27 20:26:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-maseczki-obowiazkowe-w-szpitalach-i-aptekach-rzad-przedluza-,nId,6374718\"><img align=\"left\" alt=\"Maseczki obowi\u0105zkowe w szpitalach i aptekach. Rz\u0105d przed\u0142u\u017ca ograniczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/maseczki-obowiazkowe-w-szpitalach-i-aptekach-rzad-przedluza/000EBFKBY17X3MWM-C321.jpg\" /></a>Co najmniej do ko\u0144ca roku obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie obowi\u0105zek noszenia maseczek w szpitalach i aptekach. Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy ograniczenia epidemiczne do 31 grudnia. Informacj\u0119 na ten temat zamieszczono w wykazie prac.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raport-brytyjski-rzad-nieprzygotowany-na-ekstremalne-zjawisk,nId,6374693", "title": "Raport: Brytyjski rz\u0105d nieprzygotowany na ekstremalne zjawiska pogodowe", "date_published": "2022-10-27 20:09:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raport-brytyjski-rzad-nieprzygotowany-na-ekstremalne-zjawisk,nId,6374693\"><img align=\"left\" alt=\"Raport: Brytyjski rz\u0105d nieprzygotowany na ekstremalne zjawiska pogodowe\" src=\"https://i.iplsc.com/raport-brytyjski-rzad-nieprzygotowany-na-ekstremalne-zjawisk/000G9H8LJRA3LPRR-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie ryzyko wyst\u0105pienia ekstremalnych zjawisk pogodowych w Wielkiej Brytanii - ostrzegaj\u0105 cz\u0142onkowie Izby Gmin i Izby Lord\u00f3w. Parlamentarzy\u015bci w przygotowanym raporcie wskazali, ze nieprzygotowanie rz\u0105du stanowi &quot;zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa narodowego kraju&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-wyklucza-spotkanie-z-putinem-warunek-nie-zostal-sp,nId,6374688", "title": "Joe Biden wyklucza spotkanie z Putinem. \"Warunek nie zosta\u0142 spe\u0142niony\"", "date_published": "2022-10-27 19:50:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-wyklucza-spotkanie-z-putinem-warunek-nie-zostal-sp,nId,6374688\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden wyklucza spotkanie z Putinem. &quot;Warunek nie zosta\u0142 spe\u0142niony&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-wyklucza-spotkanie-z-putinem-warunek-nie-zostal-sp/000EIOUA8J3SSJB1-C321.jpg\" /></a>Prezydent Joe Biden wykluczy\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania &quot;sam na sam&quot; z W\u0142adimirem Putinem - przekaza\u0142 podczas konferencji prasowej John Kirby, koordynator ds. komunikacji strategicznej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA. Wcze\u015bniej ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca nie wyklucza\u0142 takiej mo\u017cliwo\u015bci, jednak postawione przez niego warunki nie zosta\u0142y spe\u0142nione.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-uprawnienia-dla-prokuratora-krajowego-opozycja-ostrzega,nId,6374695", "title": "Nowe uprawnienia dla Prokuratora Krajowego. Opozycja ostrzega", "date_published": "2022-10-27 19:30:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-uprawnienia-dla-prokuratora-krajowego-opozycja-ostrzega,nId,6374695\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe uprawnienia dla Prokuratora Krajowego. Opozycja ostrzega \" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-uprawnienia-dla-prokuratora-krajowego-opozycja-ostrzega/000G9H6IL8D6P3A8-C321.jpg\" /></a>Sejm przyj\u0105\u0142 w czwartek nowelizacj\u0119 Kpk i ustawy Prawo o prokuraturze. Nowelizacja umo\u017cliwia oddanie Prokuratorowi Krajowemu wy\u0142\u0105cznej kompetencji do powo\u0142ywania i dowo\u0142ywania dyrektor\u00f3w w PK i ich zast\u0119pc\u00f3w. Opozycja zarzuca PiS, \u017ce zabieg ten ma cel wy\u0142\u0105cznie polityczny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-tybecie-chodzi-o-surowe-restrykcje-zwiazane-z-cov,nId,6374699", "title": "Protesty w Tybecie. Chodzi o surowe restrykcje zwi\u0105zane z COVID-19", "date_published": "2022-10-27 19:25:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-tybecie-chodzi-o-surowe-restrykcje-zwiazane-z-cov,nId,6374699\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty w Tybecie. Chodzi o surowe restrykcje zwi\u0105zane z COVID-19\" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-w-tybecie-chodzi-o-surowe-restrykcje-zwiazane-z-cov/000G9H6E1SXDYRWC-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania ukazuj\u0105ce protesty na du\u017c\u0105 skal\u0119 przeciwko surowym restrykcjom zwi\u0105zanym z COVID-19 w stolicy Tybeta\u0144skiego Regionu Autonomicznego, Lhasie. Na filmach mo\u017cna zobaczy\u0107 demonstracje i starcia z policj\u0105. Jak przekazuje BBC, bra\u0107 w nich udzia\u0142 maj\u0105 g\u0142\u00f3wnie migranci z grupy etnicznej Chi\u0144czyk\u00f3w Han.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-we-wloskim-centrum-handlowym-ranny-pilkarz,nId,6374696", "title": "Atak no\u017cownika we w\u0142oskim centrum handlowym. Ranny pi\u0142karz", "date_published": "2022-10-27 19:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-we-wloskim-centrum-handlowym-ranny-pilkarz,nId,6374696\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika we w\u0142oskim centrum handlowym. Ranny pi\u0142karz\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-we-wloskim-centrum-handlowym-ranny-pilkarz/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a kilka zosta\u0142o rannych po ataku no\u017cownika w centrum handlowym w okolicach Mediolanu - informuj\u0105 media. W\u015br\u00f3d rannych jest m.in. wypo\u017cyczony z Arsenalu pi\u0142karz Monzy Pablo Mari. Zawodnik nie straci\u0142 przytomno\u015bci, zosta\u0142 przetransportowany do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dziewieciolatek-uwieziony-w-klatce-dla-psa-zamknela-go-w,nId,6374652", "title": "USA: Dziewi\u0119ciolatek uwi\u0119ziony w klatce dla psa. Zamkn\u0119\u0142a go w\u0142asna rodzina", "date_published": "2022-10-27 18:58:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dziewieciolatek-uwieziony-w-klatce-dla-psa-zamknela-go-w,nId,6374652\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dziewi\u0119ciolatek uwi\u0119ziony w klatce dla psa. Zamkn\u0119\u0142a go w\u0142asna rodzina\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dziewieciolatek-uwieziony-w-klatce-dla-psa-zamknela-go-w/000G9GVT26RA769R-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119cioletni ch\u0142opiec by\u0142 wi\u0119ziony przez rodzin\u0119 w klatce dla psa. Sp\u0119dzi\u0142 tam ca\u0142\u0105 mro\u017an\u0105 noc. Jego ojciec, macocha i ciotka zostali aresztowani.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rishi-sunak-nie-wezmie-udzialu-w-szczycie-klimatycznym-cop27,nId,6374648", "title": "Rishi Sunak nie we\u017amie udzia\u0142u w szczycie klimatycznym COP27. Ma \"inne pilne zobowi\u0105zania\"", "date_published": "2022-10-27 18:50:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rishi-sunak-nie-wezmie-udzialu-w-szczycie-klimatycznym-cop27,nId,6374648\"><img align=\"left\" alt=\"Rishi Sunak nie we\u017amie udzia\u0142u w szczycie klimatycznym COP27. Ma &quot;inne pilne zobowi\u0105zania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rishi-sunak-nie-wezmie-udzialu-w-szczycie-klimatycznym-cop27/000G9GSOVVQ5FPDQ-C321.jpg\" /></a>Nowy premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak nie we\u017amie udzia\u0142u w ONZ-owskim szczycie klimatycznym COP27, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w listopadzie w Egipcie. Jak zwraca uwag\u0119 &quot;The Guardian&quot;, wcze\u015bniej w tym tygodniu polityk m\u00f3wi\u0142 o kwestiach zwi\u0105zanych ze \u015brodowiskiem, kt\u00f3re, jak obiecywa\u0142, ma traktowa\u0107 priorytetowo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maksymalna-cena-pradu-poslowie-zaglosowali,nId,6374131", "title": "Maksymalna cena pr\u0105du. Pos\u0142owie zag\u0142osowali", "date_published": "2022-10-27 18:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maksymalna-cena-pradu-poslowie-zaglosowali,nId,6374131\"><img align=\"left\" alt=\"Maksymalna cena pr\u0105du. Pos\u0142owie zag\u0142osowali\" src=\"https://i.iplsc.com/maksymalna-cena-pradu-poslowie-zaglosowali/000G9E879CWK52U4-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie w czwartek wieczorem zdecydowali o przyj\u0119ciu ustawy wprowadzaj\u0105cej maksymaln\u0105 cen\u0119 pr\u0105du dla niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w. Wcze\u015bniej jednog\u0142o\u015bnie poprawki do ustawy wprowadzili senatorowie - Sejm przyj\u0105\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 z nich.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awaria-systemu-glosowania-w-sejmie-przerwa-w-obradach,nId,6374657", "title": "Awaria systemu g\u0142osowania w Sejmie. Przerwa w obradach", "date_published": "2022-10-27 18:22:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awaria-systemu-glosowania-w-sejmie-przerwa-w-obradach,nId,6374657\"><img align=\"left\" alt=\"Awaria systemu g\u0142osowania w Sejmie. Przerwa w obradach\" src=\"https://i.iplsc.com/awaria-systemu-glosowania-w-sejmie-przerwa-w-obradach/000G0LYA1OF5DEXI-C321.jpg\" /></a>Podczas sejmowego g\u0142osowania nad poprawkami o uchwale Senatu w sprawie ustawy o maksymalnej cenie energii dosz\u0142o do awarii systemu. El\u017cbieta Witek w pierwszej kolejno\u015bci zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 jednemu z pos\u0142\u00f3w, \u017ce wcze\u015bniej dosz\u0142o do ataku hakerskiego na S\u0142owacji. Ostatecznie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce awaria jest na tyle powa\u017cna, \u017ce zarz\u0105dzono 15-minutow\u0105 przerw\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-magazyn-w-szachtarsku-znow-plonie-ukraina-dokonczyl,nId,6374654", "title": "Rosyjski magazyn w Szachtarsku zn\u00f3w p\u0142onie. Ukraina doko\u0144czy\u0142a dzie\u0142a", "date_published": "2022-10-27 18:14:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-magazyn-w-szachtarsku-znow-plonie-ukraina-dokonczyl,nId,6374654\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski magazyn w Szachtarsku zn\u00f3w p\u0142onie. Ukraina doko\u0144czy\u0142a dzie\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-magazyn-w-szachtarsku-znow-plonie-ukraina-dokonczyl/000G9GS6NU8ONAIQ-C321.jpg\" /></a>W czwartek ukrai\u0144skie wojska przeprowadzi\u0142y kolejny ostrza\u0142 rosyjskiego magazynu paliw w Szachtarsku w okupowanym Donbasie - powiadomi\u0142 portal NV. Umo\u017cliwi\u0142a to kremlowska telewizja. Na jednej z anten wyemitowano audycj\u0119 o skutkach poprzedniego ataku. Ukrai\u0144cy mogli &quot;doko\u0144czy\u0107 dzie\u0142a&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-rosyjski-smiglowiec-mi-8-splonal-w-pozarze-hangaru,nId,6374647", "title": "Rosja: Rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8 sp\u0142on\u0105\u0142 w po\u017carze hangaru", "date_published": "2022-10-27 18:03:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-rosyjski-smiglowiec-mi-8-splonal-w-pozarze-hangaru,nId,6374647\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8 sp\u0142on\u0105\u0142 w po\u017carze hangaru\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-rosyjski-smiglowiec-mi-8-splonal-w-pozarze-hangaru/000G9GRW2KPWGG0M-C321.jpg\" /></a>Sp\u0142on\u0105\u0142 rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8, stacjonuj\u0105cy na lotnisku w centralnej Rosji. Wed\u0142ug medi\u00f3w w po\u017carze nikt nie zgin\u0105\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-smiglowiec-mi-8-splonal-w-pozarze-hangaru,nId,6374647", "title": "Rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8 sp\u0142on\u0105\u0142 w po\u017carze hangaru", "date_published": "2022-10-27 18:03:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-smiglowiec-mi-8-splonal-w-pozarze-hangaru,nId,6374647\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8 sp\u0142on\u0105\u0142 w po\u017carze hangaru\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-smiglowiec-mi-8-splonal-w-pozarze-hangaru/000G9GRW2KPWGG0M-C321.jpg\" /></a>Sp\u0142on\u0105\u0142 rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8, stacjonuj\u0105cy na lotnisku w centralnej Rosji. Wed\u0142ug medi\u00f3w w po\u017carze nikt nie zgin\u0105\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dystrybucja-wegla-przez-gminy-decyzja-sejmu,nId,6374032", "title": "Dystrybucja w\u0119gla przez gminy. Decyzja Sejmu", "date_published": "2022-10-27 17:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dystrybucja-wegla-przez-gminy-decyzja-sejmu,nId,6374032\"><img align=\"left\" alt=\"Dystrybucja w\u0119gla przez gminy. Decyzja Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/dystrybucja-wegla-przez-gminy-decyzja-sejmu/000G9DSWS9UKBWK7-C321.jpg\" /></a>W czwartek wieczorem pos\u0142owie zdecydowali w sprawie ustawy o dystrybucji w\u0119gla przez gminy. Przyj\u0119to ustaw\u0119 w ca\u0142o\u015bci i wraz z 17 z 25 poprawkami Senatu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-znalazla-bron-do-walki-z-iranskimi-dronami-usa-odmaw,nId,6374636", "title": "Ukraina znalaz\u0142a bro\u0144 do walki z ira\u0144skimi dronami. USA odmawia", "date_published": "2022-10-27 17:41:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-znalazla-bron-do-walki-z-iranskimi-dronami-usa-odmaw,nId,6374636\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina znalaz\u0142a bro\u0144 do walki z ira\u0144skimi dronami. USA odmawia\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-znalazla-bron-do-walki-z-iranskimi-dronami-usa-odmaw/000G9GO7NWK4XBS3-C321.jpg\" /></a>Dostarczane Rosji przez Iran drony-kamikaze zagwarantowa\u0142y Moskwie przewag\u0119 - uwa\u017ca ameryka\u0144ski magazyn &quot;Foreign Policy&quot;. Wobec tego Ukraina jest zainteresowana nowymi zachodnimi systemami obrony powietrznej, zapewniaj\u0105cymi wi\u0119ksz\u0105 skuteczno\u015b\u0107 w walce z t\u0105 broni\u0105. Chodzi przede wszystkim o niekt\u00f3re rodzaje pocisk\u00f3w kasetowych. Problem w tym, \u017ce ich eksportu zabraniaj\u0105 przepisy obowi\u0105zuj\u0105ce w USA.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-olsztyn-klienci-sklepu-wezwani-do-ewakuacji-wszystko-przez-p,nId,6374624", "title": "Olsztyn: Klienci sklepu wezwani do ewakuacji. Wszystko przez po\u017car papieru", "date_published": "2022-10-27 17:14:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-olsztyn-klienci-sklepu-wezwani-do-ewakuacji-wszystko-przez-p,nId,6374624\"><img align=\"left\" alt=\"Olsztyn: Klienci sklepu wezwani do ewakuacji. Wszystko przez po\u017car papieru \" src=\"https://i.iplsc.com/olsztyn-klienci-sklepu-wezwani-do-ewakuacji-wszystko-przez-p/000G9GLZUB03G1QO-C321.jpg\" /></a>W jednym z supermarket\u00f3w w Olsztynie wybuch\u0142 po\u017car. Ogniem zaj\u0105\u0142 si\u0119 sk\u0142adowany papier toaletowy. Stra\u017cacy wci\u0105\u017c wynosz\u0105 tl\u0105ce si\u0119 opakowania i staraj\u0105 si\u0119 je ugasi\u0107. Mimo uruchomionego alarmu, cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w nie chcia\u0142a opu\u015bci\u0107 sklepu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-statek-na-baltyku-na-zlecenie-nord-stream-zbada-zni,nId,6374610", "title": "Rosyjski statek na Ba\u0142tyku. Na zlecenie Nord Stream zbada zniszczone gazoci\u0105gi", "date_published": "2022-10-27 17:10:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-statek-na-baltyku-na-zlecenie-nord-stream-zbada-zni,nId,6374610\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski statek na Ba\u0142tyku. Na zlecenie Nord Stream zbada zniszczone gazoci\u0105gi\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-statek-na-baltyku-na-zlecenie-nord-stream-zbada-zni/000G9GJRM76AXWOQ-C321.jpg\" /></a>Na zlecenie sp\u00f3\u0142ki Nord Stream rosyjski statek zbada zniszczone gazoci\u0105gi na Morzu Ba\u0142tyckim. Si\u0142y zbrojne Szwecji wzmocni\u0142y swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 w rejonie. Jak wynika z informacji serwisu Vesselfinder.com, statek znajduje si\u0119 ju\u017c na Ba\u0142tyku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-podniesie-wiek-emerytalny-do-65-lat-stopniowy-proces,nId,6374619", "title": "Francja podniesie wiek emerytalny do 65 lat. Stopniowy proces", "date_published": "2022-10-27 17:08:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-podniesie-wiek-emerytalny-do-65-lat-stopniowy-proces,nId,6374619\"><img align=\"left\" alt=\"Francja podniesie wiek emerytalny do 65 lat. Stopniowy proces\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-podniesie-wiek-emerytalny-do-65-lat-stopniowy-proces/0009T3O17LE5MNGD-C321.jpg\" /></a>Francja b\u0119dzie stopniowo podnosi\u0107 wiek emerytalny do 65 lat - przekaza\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron w wywiadzie dla stacji France 2. Cel ten ma zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119ty do roku 2031. Dodatkowo przyw\u00f3dca zapewni\u0142, \u017ce wzrost cen energii nie b\u0119dzie wi\u0119kszy ni\u017c 15 proc., wprowadzone maj\u0105 zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c mechanizmy amortyzuj\u0105ce wzrost cen.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polski-general-dowodca-unijnej-misji-szkolenia-ukrainskich-z,nId,6374616", "title": "Polski genera\u0142 dow\u00f3dc\u0105 unijnej misji szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-10-27 17:00:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polski-general-dowodca-unijnej-misji-szkolenia-ukrainskich-z,nId,6374616\"><img align=\"left\" alt=\"Polski genera\u0142 dow\u00f3dc\u0105 unijnej misji szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-general-dowodca-unijnej-misji-szkolenia-ukrainskich-z/000G9GJHMR2WFEQK-C321.jpg\" /></a>Polski genera\u0142 Piotr Trytek zosta\u0142 dow\u00f3dc\u0105 operacyjnym unijnej misji szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Celem programu jest zapewnienie \u0107wicze\u0144 dla Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy, za\u015b wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich ma odbywa\u0107 si\u0119 na terytorium Polski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zrzucil-zone-w-przepasc-wczesniej-wykupil-polise-sad-wydal-w,nId,6374602", "title": "Zrzuci\u0142 \u017con\u0119 w przepa\u015b\u0107, wcze\u015bniej wykupi\u0142 polis\u0119. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "date_published": "2022-10-27 16:45:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zrzucil-zone-w-przepasc-wczesniej-wykupil-polise-sad-wydal-w,nId,6374602\"><img align=\"left\" alt=\"Zrzuci\u0142 \u017con\u0119 w przepa\u015b\u0107, wcze\u015bniej wykupi\u0142 polis\u0119. S\u0105d wyda\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/zrzucil-zone-w-przepasc-wczesniej-wykupil-polise-sad-wydal-w/000G9GHSH0KVNMAH-C321.jpg\" /></a>Fina\u0142 g\u0142o\u015bnej sprawy z Turcji. 40-letni Hakan Aysal us\u0142ysza\u0142 wyrok do\u017cywotniego wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo ci\u0119\u017carnej \u017cony. Chwil\u0119 przed tym, jak m\u0119\u017cczyzna zrzuci\u0142 ma\u0142\u017conk\u0119 w przepa\u015b\u0107, zrobi\u0142 sobie z ni\u0105 selfie. Prokuratura udowodni\u0142a przed s\u0105dem, \u017ce Aysal pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze z polisy ubezpieczeniowej, kt\u00f3r\u0105 wykupi\u0142 kilka dni przed \u015bmierci\u0105 kobiety.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pat-w-irlandii-polnocnej-szykuja-sie-kolejne-w-tym-roku-wybo,nId,6374596", "title": "Pat w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Szykuj\u0105 si\u0119 kolejne w tym roku wybory", "date_published": "2022-10-27 16:39:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pat-w-irlandii-polnocnej-szykuja-sie-kolejne-w-tym-roku-wybo,nId,6374596\"><img align=\"left\" alt=\"Pat w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Szykuj\u0105 si\u0119 kolejne w tym roku wybory \" src=\"https://i.iplsc.com/pat-w-irlandii-polnocnej-szykuja-sie-kolejne-w-tym-roku-wybo/000G9GIUW9K3QG48-C321.jpg\" /></a>Najprawdopodobniej jeszcze w grudniu odb\u0119d\u0105 si\u0119 nowe, drugie w tym roku, wybory do Zgromadzenia Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Tamtejsi politycy nie zdo\u0142ali bowiem w czwartek prze\u0142ama\u0107 trwaj\u0105cego od miesi\u0119cy politycznego pata i powo\u0142a\u0107 nowego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-rzad-gazociag-nord-strem-2-jest-niesprawny-technic,nId,6374433", "title": "Niemiecki rz\u0105d: Gazoci\u0105g Nord Strem 2 jest niesprawny technicznie", "date_published": "2022-10-27 16:24:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-rzad-gazociag-nord-strem-2-jest-niesprawny-technic,nId,6374433\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki rz\u0105d: Gazoci\u0105g Nord Strem 2 jest niesprawny technicznie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-rzad-gazociag-nord-strem-2-jest-niesprawny-technic/000G9G4Y1JNL2G6G-C321.jpg\" /></a>Nord Stream 2 jest niezdatny do u\u017cytku - twierdzi niemiecki rz\u0105d w odpowiedzi na interpelacj\u0119 wiceprzewodnicz\u0105cego Alternatywy dla Niemiec (AfD), kt\u00f3ra chce, aby gabinet Olafa Scholza uruchomi\u0142 gazoci\u0105g, w celu zapewnienia dostaw surowca do Niemiec. Tymczasem W\u0142adimir Putin twierdzi, \u017ce przeprawa jest sprawna i &quot;trzeba tylko odkr\u0119ci\u0107 kurek&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liban-w-kraju-panuja-egipskie-ciemnosci-a-mieszkancy-nie-maj,nId,6371740", "title": "Liban: W kraju panuj\u0105 egipskie ciemno\u015bci, a mieszka\u0144cy nie maj\u0105 co je\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-27 16:18:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liban-w-kraju-panuja-egipskie-ciemnosci-a-mieszkancy-nie-maj,nId,6371740\"><img align=\"left\" alt=\"Liban: W kraju panuj\u0105 egipskie ciemno\u015bci, a mieszka\u0144cy nie maj\u0105 co je\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/liban-w-kraju-panuja-egipskie-ciemnosci-a-mieszkancy-nie-maj/000G9GD8PPJK8GLL-C321.jpg\" /></a>Kiedy pot\u0119\u017cny wybuch w sierpniu 2020 r. w porcie w stolicy kraju - Bejrucie - zabi\u0142 ponad 200 os\u00f3b, wydawa\u0142o si\u0119 ze Liban zaton\u0105\u0142 niczym statek i jest na dnie. Po dw\u00f3ch latach jest jednak jeszcze gorzej. Jak wygl\u0105da kraj pogr\u0105\u017cony w najwi\u0119kszym kryzysie od lat? Sprawdzi\u0142 to reporter Polsat News Andrzej Wyrwi\u0144ski.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-popieraja-putina-w-jednoczeniu-rosjan,nId,6374584", "title": "Chiny popieraj\u0105 Putina w \"jednoczeniu Rosjan\"", "date_published": "2022-10-27 16:12:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-popieraja-putina-w-jednoczeniu-rosjan,nId,6374584\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny popieraj\u0105 Putina w &quot;jednoczeniu Rosjan&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-popieraja-putina-w-jednoczeniu-rosjan/000G9G8HCYS7LFBD-C321.jpg\" /></a>Szef chi\u0144skiego MSZ Wang Yi w rozmowie telefonicznej ze swoim rosyjskim odpowiednikiem Siergiejem \u0141awrowem wyrazi\u0142 poparcie dla osi\u0105gania przez Rosj\u0119 jej &quot;strategicznych cel\u00f3w rozwojowych&quot; i &quot;umacniania mocarstwowej pozycji&quot; - wynika z komunikatu chi\u0144skiego resortu. Chiny b\u0119d\u0105 &quot;popiera\u0142y Putina w jednoczeniu Rosjan i prowadzeniu ich przez trudno\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-17-listopada-zwiazkowcy-wyjda-na-ulice-walczymy-o-dodatek-in,nId,6374507", "title": "17 listopada zwi\u0105zkowcy wyjd\u0105 na ulic\u0119. \"Walczymy o  dodatek inflacyjny\"", "date_published": "2022-10-27 16:04:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-17-listopada-zwiazkowcy-wyjda-na-ulice-walczymy-o-dodatek-in,nId,6374507\"><img align=\"left\" alt=\"17 listopada zwi\u0105zkowcy wyjd\u0105 na ulic\u0119. &quot;Walczymy o  dodatek inflacyjny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/17-listopada-zwiazkowcy-wyjda-na-ulice-walczymy-o-dodatek-in/000G9GCEX5UVTKCY-C321.jpg\" /></a>Zwi\u0105zek Zawodowy &quot;Solidarno\u015b\u0107&quot; podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 na komisji krajowej, \u017ce 17 listopada wychodzimy na ulice - przekaza\u0142 w czwartek szef NSZZ &quot;Solidarno\u015b\u0107&quot; Piotr Duda. Doda\u0142, \u017ce zwi\u0105zkowcy walcz\u0105 o dodatek inflacyjny. - W bud\u017cet\u00f3wce, niestety, my musimy stan\u0105\u0107 na wysoko\u015bci zadania - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-znow-szokuja-jeden-z-nich-przykleil-glowe-do-slynn,nId,6374426", "title": "Aktywi\u015bci zn\u00f3w szokuj\u0105. Jeden z nich przyklei\u0142 g\u0142ow\u0119 do s\u0142ynnego obrazu", "date_published": "2022-10-27 15:59:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-znow-szokuja-jeden-z-nich-przykleil-glowe-do-slynn,nId,6374426\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci zn\u00f3w szokuj\u0105. Jeden z nich przyklei\u0142 g\u0142ow\u0119 do s\u0142ynnego obrazu\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-znow-szokuja-jeden-z-nich-przykleil-glowe-do-slynn/000G9G225CAGDKQY-C321.jpg\" /></a>Trzech Belg\u00f3w przyklei\u0142o si\u0119 w muzeum w Hadze do &quot;Dziewczyny z per\u0142\u0105&quot; - s\u0142ynnego obrazu Johannesa Vermeera z XVII wieku. Jeden z m\u0119\u017cczyzn przyklei\u0142 g\u0142ow\u0119, drugi r\u0119k\u0119. Wszyscy trzej, okre\u015blaj\u0105cy si\u0119 jako dzia\u0142acze klimatyczni, trafili do aresztu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-imgw-ostrzega-przed-gestymi-mglami-znacznie-zmniejszona-wido,nId,6374435", "title": "IMGW ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami. Znacznie zmniejszona widoczno\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-27 15:54:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-imgw-ostrzega-przed-gestymi-mglami-znacznie-zmniejszona-wido,nId,6374435\"><img align=\"left\" alt=\"IMGW ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami. Znacznie zmniejszona widoczno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/imgw-ostrzega-przed-gestymi-mglami-znacznie-zmniejszona-wido/000G9FZYLHMPOBKW-C321.jpg\" /></a>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzeg\u0142 w czwartek przed g\u0119stymi mg\u0142ami. Ich obecno\u015b\u0107 znacznie zmniejsza widoczno\u015b\u0107 na drodze. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-new-york-post-zhakowany-nawolywano-do-morderstwa-bidena,nId,6374434", "title": "\"New York Post\" zhakowany. Nawo\u0142ywano do morderstwa Bidena", "date_published": "2022-10-27 15:53:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-new-york-post-zhakowany-nawolywano-do-morderstwa-bidena,nId,6374434\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;New York Post&quot; zhakowany. Nawo\u0142ywano do morderstwa Bidena\" src=\"https://i.iplsc.com/new-york-post-zhakowany-nawolywano-do-morderstwa-bidena/000G9G212YQTUUP2-C321.jpg\" /></a>Strona ameryka\u0144skiego tabloidu &quot;New York Post&quot; zosta\u0142a zhakowana. Nieznani sprawcy wykorzystali moment, by opublikowa\u0107 seri\u0119 szokuj\u0105cych wpis\u00f3w, kt\u00f3re prawdopodobnie automatycznie pojawia\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Cz\u0119\u015b\u0107 mia\u0142o rasistowski wyd\u017awi\u0119k, w innych nawo\u0142ywano m.in. do morderstwa prezydenta USA i strzelania do migrant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-czesto-trzeba-zmieniac-posciel-odpowiadamy-i-radzimy-jak,nId,6367534", "title": "Jak cz\u0119sto trzeba zmienia\u0107 po\u015bciel? Odpowiadamy i radzimy, jak j\u0105 pra\u0107", "date_published": "2022-10-27 15:44:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-czesto-trzeba-zmieniac-posciel-odpowiadamy-i-radzimy-jak,nId,6367534\"><img align=\"left\" alt=\"Jak cz\u0119sto trzeba zmienia\u0107 po\u015bciel? Odpowiadamy i radzimy, jak j\u0105 pra\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-czesto-trzeba-zmieniac-posciel-odpowiadamy-i-radzimy-jak/000G8TR4OUAUIX78-C321.jpg\" /></a>W \u0142\u00f3\u017cku sp\u0119dzamy jedn\u0105 trzeci\u0105 doby i jest to miejsce, kt\u00f3re raczej kojarzy nam si\u0119 z odpoczynkiem po ca\u0142ym dniu, a nie drobnoustrojami, dla kt\u00f3rych przestrze\u0144 wype\u0142niona potem, martwym nask\u00f3rkiem czy sier\u015bci\u0105 zwierzaka, jest wymarzonym \u015brodowiskiem. A jednak - razem z nami do snu mog\u0105 uk\u0142ada\u0107 si\u0119 przer\u00f3\u017cni pasa\u017cerowie na gap\u0119, je\u017celi nie zadbamy o regularne utrzymanie porz\u0105dku. Zatem jak cz\u0119sto trzeba zmienia\u0107 po\u015bciel?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ma-swoje-drony-bojowe-rekin-ma-byc-odpowiedzia-na-ro,nId,6374396", "title": "Ukraina ma swoje drony bojowe. \"Rekin\" ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 na rosyjskie ataki", "date_published": "2022-10-27 15:31:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ma-swoje-drony-bojowe-rekin-ma-byc-odpowiedzia-na-ro,nId,6374396\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina ma swoje drony bojowe. &quot;Rekin&quot; ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 na rosyjskie ataki \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-ma-swoje-drony-bojowe-rekin-ma-byc-odpowiedzia-na-ro/000G9FTQNDVD7WY5-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska firma Ukrspecsystems zaprezentowa\u0142a nowy model drona bojowego o nazwie &quot;Rekin&quot;. Prace nad maszyn\u0105 rozpocz\u0119to ju\u017c w czasie wojny. Dron mo\u017ce operowa\u0107 do 60 km w g\u0142\u0105b terenu zaj\u0119tego przez wroga. Dron ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 Kijowa na &quot;wyzwania stoj\u0105ce przed ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-hakerski-na-senackie-serwery-jest-komunikat-cis,nId,6374374", "title": "Atak hakerski na senackie serwery. Jest komunikat CIS", "date_published": "2022-10-27 15:23:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-hakerski-na-senackie-serwery-jest-komunikat-cis,nId,6374374\"><img align=\"left\" alt=\"Atak hakerski na senackie serwery. Jest komunikat CIS\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-hakerski-na-senackie-serwery-jest-komunikat-cis/000FMWKS4SLL7AR1-C321.jpg\" /></a>Centrum Informacyjne Senatu wyda\u0142o komunikat w sprawie czwartkowego ataku hakerskiego na senackie serwery. Jak przekazano, &quot;atak mia\u0142 charakter wielokierunkowy, w tym mi\u0119dzy innymi z terenu Federacji Rosyjskiej&quot;. Obecnie serwis internetowy ma funkcjonowa\u0107 normalnie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-corka-mentora-putina-uciekla-pieszo-z-kraju-ujawniono-nagran,nId,6374382", "title": "C\u00f3rka mentora Putina uciek\u0142a pieszo z kraju. Ujawniono nagranie", "date_published": "2022-10-27 14:58:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-corka-mentora-putina-uciekla-pieszo-z-kraju-ujawniono-nagran,nId,6374382\"><img align=\"left\" alt=\"C\u00f3rka mentora Putina uciek\u0142a pieszo z kraju. Ujawniono nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/corka-mentora-putina-uciekla-pieszo-z-kraju-ujawniono-nagran/000G9FYYAE392G7N-C321.jpg\" /></a>Ksenia Sobczak uciek\u0142a z Rosji - donosi bia\u0142oruskie konto na Telegramie. C\u00f3rka mentora Putina i celebrytka w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych napisa\u0142a, \u017ce rosyjskie w\u0142adze szykuj\u0105 kolejne naciski na dziennikarstwo, a \u015brodowe przeszukanie jej domu mia\u0142o zwi\u0105zek z przygotowywanym przez jej media materia\u0142em o torturach w wi\u0119zieniach. Sobczak w przesz\u0142o\u015bci startowa\u0142a przeciwko W\u0142adimirowi Putinowi w wyborach prezydenckich.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-szczytno-sprawca-potracenia-blizniat-spedzi-w-wiezieniu-4-5-,nId,6374355", "title": "Szczytno: Sprawca potr\u0105cenia bli\u017ani\u0105t sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu 4,5 roku", "date_published": "2022-10-27 14:53:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-szczytno-sprawca-potracenia-blizniat-spedzi-w-wiezieniu-4-5-,nId,6374355\"><img align=\"left\" alt=\"Szczytno: Sprawca potr\u0105cenia bli\u017ani\u0105t sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu 4,5 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/szczytno-sprawca-potracenia-blizniat-spedzi-w-wiezieniu-4-5/000G9FPH4XD28WX1-C321.jpg\" /></a>S\u0105d utrzyma\u0142 wyrok 4,5 roku wi\u0119zienia dla kierowcy oskar\u017conego o potr\u0105cenie na chodniku bli\u017ani\u0105t znajduj\u0105cych si\u0119 w w\u00f3zku. Jedno z potr\u0105conych dzieci zmar\u0142o w szpitalu, drugie zosta\u0142o ci\u0119\u017cko ranne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bitwa-o-cherson-okupacyjna-administracja-opuscila-miasto,nId,6374340", "title": "Bitwa o Cherso\u0144. Okupacyjna administracja opu\u015bci\u0142a miasto", "date_published": "2022-10-27 14:05:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bitwa-o-cherson-okupacyjna-administracja-opuscila-miasto,nId,6374340\"><img align=\"left\" alt=\"Bitwa o Cherso\u0144. Okupacyjna administracja opu\u015bci\u0142a miasto\" src=\"https://i.iplsc.com/bitwa-o-cherson-okupacyjna-administracja-opuscila-miasto/000G9FMLW0BL2IFL-C321.jpg\" /></a>Okupacyjne rosyjskie w\u0142adze wyjecha\u0142y z Chersonia na po\u0142udniu Ukrainy i przenios\u0142y si\u0119 na wschodni brzeg Dniepru - poinformowa\u0142 w czwartek rz\u0105dowy ukrai\u0144ski portal Centrum Narodowego Sprzeciwu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-15-stopni-w-szkole-zdesperowani-rodzice-robia-zbiorke-na-ogr,nId,6374091", "title": "15 stopni w szkole. Zdesperowani rodzice robi\u0105 zbi\u00f3rk\u0119 na ogrzewanie", "date_published": "2022-10-27 14:03:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-15-stopni-w-szkole-zdesperowani-rodzice-robia-zbiorke-na-ogr,nId,6374091\"><img align=\"left\" alt=\"15 stopni w szkole. Zdesperowani rodzice robi\u0105 zbi\u00f3rk\u0119 na ogrzewanie\" src=\"https://i.iplsc.com/15-stopni-w-szkole-zdesperowani-rodzice-robia-zbiorke-na-ogr/000G9EKHBVHSH3WF-C321.jpg\" /></a>- Kiedy staj\u0119 przed moim uczniem, zdarza si\u0119, \u017ce nie wiem, co mu powiedzie\u0107, jak wyt\u0142umaczy\u0107 t\u0119 sytuacj\u0119 - m\u00f3wi Interii Gra\u017cyna Kwietniewska, dyrektor Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Gozdowie (woj. lubelskie). Mimo rozpocz\u0119cia sezonu grzewczego w plac\u00f3wce wieje ch\u0142odem. Ostatnie krople oleju opa\u0142owego szko\u0142a zu\u017cy\u0142a w marcu, a teraz nie ma ju\u017c pieni\u0119dzy na zakup paliwa. Sprawy w swoje r\u0119ce wzi\u0119li rodzice uczni\u00f3w i zorganizowali zrzutk\u0119. Nie wyobra\u017caj\u0105 sobie sytuacji, w kt\u00f3rej szko\u0142a mia\u0142aby zosta\u0107 zamkni\u0119ta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-wiozl-pijanych-kolegow-sam-nie-byl-w-stanie-utrzymac-sie-na-,nId,6374168", "title": "Wi\u00f3z\u0142 pijanych koleg\u00f3w. Sam nie by\u0142 w stanie utrzyma\u0107 si\u0119 na nogach", "date_published": "2022-10-27 13:59:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-wiozl-pijanych-kolegow-sam-nie-byl-w-stanie-utrzymac-sie-na-,nId,6374168\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u00f3z\u0142 pijanych koleg\u00f3w. Sam nie by\u0142 w stanie utrzyma\u0107 si\u0119 na nogach\" src=\"https://i.iplsc.com/wiozl-pijanych-kolegow-sam-nie-byl-w-stanie-utrzymac-sie-na/000G7YZCHH1M3IC7-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali do kontroli opla, kt\u00f3rego kierowca by\u0142 tak pijany, \u017ce nie by\u0142 w stanie samodzielnie wysi\u0105\u015b\u0107 z pojazdu. Podr\u00f3\u017cowa\u0142o z nim dw\u00f3ch pijanych koleg\u00f3w. Kieruj\u0105cy 46-latek mia\u0142 ponad trzy promile alkoholu w organizmie oraz do\u017cywotni s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w mechanicznych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-zerwala-umowe-z-polska-po-17-latach-chodzi-o-uczeln,nId,6374300", "title": "Bia\u0142oru\u015b zerwa\u0142a umow\u0119 z Polsk\u0105 po 17 latach. Chodzi o uczelnie wy\u017csze", "date_published": "2022-10-27 13:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-zerwala-umowe-z-polska-po-17-latach-chodzi-o-uczeln,nId,6374300\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b zerwa\u0142a umow\u0119 z Polsk\u0105 po 17 latach. Chodzi o uczelnie wy\u017csze\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-zerwala-umowe-z-polska-po-17-latach-chodzi-o-uczeln/000AE37IGI9ONBKY-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka ponownie uderza w Polak\u00f3w. Bia\u0142oru\u015b zerwa\u0142a Umow\u0119 mi\u0119dzy Rz\u0105dem Republiki Bia\u0142orusi a Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej o uznaniu ekwiwalencji w szkolnictwie wy\u017cszym, r\u00f3wnowa\u017cno\u015bci stopni naukowych i stopni w zakresie sztuki - poinformowa\u0142y media bia\u0142oruskie. Umowa obowi\u0105zywa\u0142a od 2005 roku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-deszno-atak-byka-w-gospodarstwie-nie-zyje-rolnik,nId,6374214", "title": "Deszno: Atak byka w gospodarstwie. Nie \u017cyje rolnik", "date_published": "2022-10-27 13:50:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-deszno-atak-byka-w-gospodarstwie-nie-zyje-rolnik,nId,6374214\"><img align=\"left\" alt=\"Deszno: Atak byka w gospodarstwie. Nie \u017cyje rolnik \" src=\"https://i.iplsc.com/deszno-atak-byka-w-gospodarstwie-nie-zyje-rolnik/000G9EV3NJQ4B9E8-C321.jpg\" /></a>Kolejny tragiczny przypadek ataku byka w gospodarstwie. W Desznie w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim na pomoc poturbowanemu m\u0119\u017cczy\u017anie ruszyli stra\u017cacy, l\u0105dowa\u0142 tak\u017ce \u015bmig\u0142owiec LPR. Niestety m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-trzy-lata-po-wybuchu-pandemii-do-wuhan-powrocil-lockdown,nId,6374158", "title": "Trzy lata po wybuchu pandemii do Wuhan powr\u00f3ci\u0142 lockdown", "date_published": "2022-10-27 13:40:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-trzy-lata-po-wybuchu-pandemii-do-wuhan-powrocil-lockdown,nId,6374158\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy lata po wybuchu pandemii do Wuhan powr\u00f3ci\u0142 lockdown\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-lata-po-wybuchu-pandemii-do-wuhan-powrocil-lockdown/000G9EM1I7EESUUR-C321.jpg\" /></a>Chiny zamkn\u0119\u0142y centrum Wuhan, gdzie prawie trzy lata temu odnotowano pierwsze przypadki nowego SARS-CoV-2, ze wzgl\u0119du na wykrycie tam kilkunastu przypadk\u00f3w koronawirusa. Eksperci zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce skutki polityki &quot;zero COVID&quot; negatywnie wp\u0142ywaj\u0105 na gospodark\u0119. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pap-wieslaw-kozielewicz-prezesem-izby-odpowiedzialnosci-zawo,nId,6374336", "title": "PAP: Wies\u0142aw Kozielewicz prezesem Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN", "date_published": "2022-10-27 13:38:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pap-wieslaw-kozielewicz-prezesem-izby-odpowiedzialnosci-zawo,nId,6374336\"><img align=\"left\" alt=\"PAP: Wies\u0142aw Kozielewicz prezesem Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN\" src=\"https://i.iplsc.com/pap-wieslaw-kozielewicz-prezesem-izby-odpowiedzialnosci-zawo/000FSTF1P5I59UKB-C321.jpg\" /></a>S\u0119dzia Wies\u0142aw Kozielewicz b\u0119dzie prezesem Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP nieoficjalnie w Kancelarii Prezydenta. Nowa Izba powsta\u0142a w po\u0142owie lipca, zast\u0105pi\u0142a zlikwidowan\u0105 Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105. Celem zmiany by\u0142o spe\u0142nienie jednego z &quot;kamieni milowych&quot; w celu wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wieslaw-kozielewicz-prezesem-izby-odpowiedzialnosci-zawodowe,nId,6374336", "title": "Wies\u0142aw Kozielewicz prezesem Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN", "date_published": "2022-10-27 13:38:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wieslaw-kozielewicz-prezesem-izby-odpowiedzialnosci-zawodowe,nId,6374336\"><img align=\"left\" alt=\"Wies\u0142aw Kozielewicz prezesem Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN\" src=\"https://i.iplsc.com/wieslaw-kozielewicz-prezesem-izby-odpowiedzialnosci-zawodowe/000FSTF1P5I59UKB-C321.jpg\" /></a>S\u0119dzia Wies\u0142aw Kozielewicz b\u0119dzie prezesem Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego. Nowa Izba powsta\u0142a w po\u0142owie lipca, zast\u0105pi\u0142a zlikwidowan\u0105 Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105. Celem zmiany by\u0142o spe\u0142nienie jednego z &quot;kamieni milowych&quot; w celu wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-pegasusa-w-parlamencie-europejskim-to-watergate-do-sze,nId,6374185", "title": "Afera Pegasusa w Parlamencie Europejskim. \"To Watergate do sze\u015bcianu\"", "date_published": "2022-10-27 13:20:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-pegasusa-w-parlamencie-europejskim-to-watergate-do-sze,nId,6374185\"><img align=\"left\" alt=\"Afera Pegasusa w Parlamencie Europejskim. &quot;To Watergate do sze\u015bcianu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-pegasusa-w-parlamencie-europejskim-to-watergate-do-sze/000G9EPDOLVOSYF9-C321.jpg\" /></a>- Afera Pegasusa to Watergate do sze\u015bcianu - powiedzia\u0142 senator PO Krzysztof Brejza podczas debaty komisji \u015bledczej w Parlamencie Europejskim, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 afer\u0105 wykorzystywania systemu szpiegowskiego Pegasus w Polsce. Polityk stwierdzi\u0142, \u017ce rz\u0105d PiS u\u017cywa\u0142 go w kampanii, by inwigilowa\u0107 opozycj\u0119. - To absolutna bzdura. Pan Brejza p\u0142acze w r\u0119kaw eurokrat\u00f3w, zapominaj\u0105c, kto ich pods\u0142uchiwa\u0142 - to kelnerzy z restauracji &quot;Sowa i Przyjaciele&quot; - odpowiada\u0142a europos\u0142anka PiS Beata Kempa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalne-zabojstwo-w-wielkiej-brytanii-zamordowala-przyjacio,nId,6374186", "title": "Brutalne zab\u00f3jstwo w Wielkiej Brytanii. Zamordowa\u0142a przyjaci\u00f3\u0142k\u0119 i odci\u0119\u0142a jej g\u0142ow\u0119", "date_published": "2022-10-27 13:10:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalne-zabojstwo-w-wielkiej-brytanii-zamordowala-przyjacio,nId,6374186\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalne zab\u00f3jstwo w Wielkiej Brytanii. Zamordowa\u0142a przyjaci\u00f3\u0142k\u0119 i odci\u0119\u0142a jej g\u0142ow\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/brutalne-zabojstwo-w-wielkiej-brytanii-zamordowala-przyjacio/000G9EKE7FKJ2O84-C321.jpg\" /></a>38-letnia Jemma Mitchell zosta\u0142a uznana winn\u0105 zamordowania swojej przyjaci\u00f3\u0142ki, 67-letniej Mee Kuen Chong. Do zab\u00f3jstwa dosz\u0142o w 2021 roku, a powodem mia\u0142y by\u0107 pieni\u0105dze. Najbardziej w tej historii szokuje spos\u00f3b dzia\u0142ania 38-latki. Porzuci\u0142a ona bowiem rozk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 cia\u0142o Chong w lesie, po ponad dw\u00f3ch tygodniach od zab\u00f3jstwa. Wcze\u015bniej odci\u0119\u0142a zabitej g\u0142ow\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wstrzas-w-zofiowce-komisja-przekazala-nowe-informacje-o-kata,nId,6374188", "title": "Wstrz\u0105s w Zofi\u00f3wce. Komisja przekaza\u0142a nowe informacje o katastrofie", "date_published": "2022-10-27 13:07:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wstrzas-w-zofiowce-komisja-przekazala-nowe-informacje-o-kata,nId,6374188\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrz\u0105s w Zofi\u00f3wce. Komisja przekaza\u0142a nowe informacje o katastrofie\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzas-w-zofiowce-komisja-przekazala-nowe-informacje-o-kata/000F5UDLJNOIGTRB-C321.jpg\" /></a>Komisja Wy\u017cszego Urz\u0119du G\u00f3rniczego uzna\u0142a, \u017ce w kopalni Zofi\u00f3wka prognoza zagro\u017ce\u0144, stosowana profilaktyka i spos\u00f3b wykonywania rob\u00f3t by\u0142y prawid\u0142owe. W kwietniu 2022 roku dosz\u0142o tam do wstrz\u0105su, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142o 10 g\u00f3rnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-izrael-rosyjscy-hakerzy-przyznali-sie-do-ataku-w-tle-pomoc-d,nId,6374176", "title": "Izrael: Rosyjscy hakerzy przyznali si\u0119 do ataku. W tle pomoc dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-27 12:55:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-izrael-rosyjscy-hakerzy-przyznali-sie-do-ataku-w-tle-pomoc-d,nId,6374176\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Rosyjscy hakerzy przyznali si\u0119 do ataku. W tle pomoc dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-rosyjscy-hakerzy-przyznali-sie-do-ataku-w-tle-pomoc-d/0006HU3OH0JNQRMS-C321.jpg\" /></a>Prokremlowscy hakerzy z grupy XakNet zaatakowali stron\u0119 izraelskiego parlamentu w zem\u015bcie za informacje wywiadowcze, kt\u00f3rych Izrael udzieli\u0142 Ukrainie w sprawie ira\u0144skich dron\u00f3w - poinformowa\u0142 portal Israel Today. Strona izraelska unika bezpo\u015bredniej pomocy Ukrainie, by nie dra\u017cni\u0107 Rosji, kt\u00f3ra jest g\u0142\u00f3wnym rozgrywaj\u0105cym w Syrii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-probowali-dostac-sie-do-polski-na-pontonie-wczesniej-wylowio,nId,6374159", "title": "Pr\u00f3bowali dosta\u0107 si\u0119 do Polski na pontonie. Wcze\u015bniej wy\u0142owiono tam zw\u0142oki", "date_published": "2022-10-27 12:40:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-probowali-dostac-sie-do-polski-na-pontonie-wczesniej-wylowio,nId,6374159\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3bowali dosta\u0107 si\u0119 do Polski na pontonie. Wcze\u015bniej wy\u0142owiono tam zw\u0142oki\" src=\"https://i.iplsc.com/probowali-dostac-sie-do-polski-na-pontonie-wczesniej-wylowio/000G9ECBMTAXVJ52-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 Stra\u017c Graniczna zatrzyma\u0142a 73 cudzoziemc\u00f3w usi\u0142uj\u0105cych nielegalnie przekroczy\u0107 polsko-bia\u0142orusk\u0105 granic\u0119. 23 z nich dosta\u0142o si\u0119 na terytorium Polski, przep\u0142ywaj\u0105c na pontonie przez rzek\u0119 \u015awis\u0142ocz, z kt\u00f3rej wy\u0142owiono wczoraj zw\u0142oki ciemnosk\u00f3rego m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-przelomowe-sondaze-a-polityczna-praktyka-czyli-czego-uczy-na,nId,6374101", "title": "\"Prze\u0142omowe\" sonda\u017ce a polityczna praktyka, czyli czego uczy nas historia", "date_published": "2022-10-27 12:40:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-przelomowe-sondaze-a-polityczna-praktyka-czyli-czego-uczy-na,nId,6374101\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Prze\u0142omowe&quot; sonda\u017ce a polityczna praktyka, czyli czego uczy nas historia\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowe-sondaze-a-polityczna-praktyka-czyli-czego-uczy-na/000798FHCRSQ81EY-C321.jpg\" /></a>Kiedy w 2014 roku Donald Tusk oddawa\u0142 stery Ewie Kopacz, cieszy\u0142 si\u0119 jeszcze ni\u017cszym zaufaniem spo\u0142ecznym ni\u017c dzi\u015b Mateusz Morawiecki. Nawet zmiana premiera nie pomog\u0142a w\u00f3wczas Platformie Obywatelskiej unikn\u0105\u0107 pora\u017cki w wyborach parlamentarnych w 2015 roku, a Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zgarn\u0105\u0142 premi\u0119 za zjednoczenie ze Zbigniewem Ziobr\u0105 i Jaros\u0142awem Gowinem. Czy - je\u015bli historia lubi si\u0119 powtarza\u0107 - za rok b\u0119dziemy mieli powt\u00f3rk\u0119 z rozrywki, tyle \u017ce z odwr\u00f3ceniem r\u00f3l?  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokojacy-trend-na-tiktoku-dentysci-lapia-sie-za-glowy,nId,6374182", "title": "Niepokoj\u0105cy trend na TikToku. Denty\u015bci \u0142api\u0105 si\u0119 za g\u0142owy", "date_published": "2022-10-27 12:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokojacy-trend-na-tiktoku-dentysci-lapia-sie-za-glowy,nId,6374182\"><img align=\"left\" alt=\"Niepokoj\u0105cy trend na TikToku. Denty\u015bci \u0142api\u0105 si\u0119 za g\u0142owy\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojacy-trend-na-tiktoku-dentysci-lapia-sie-za-glowy/000G9EIYYVHTOWK4-C321.jpg\" /></a>Denty\u015bci ostrzegaj\u0105 dbaj\u0105cych o zdrowie Australijczyk\u00f3w, aby unikali domowej i niezawieraj\u0105cej fluoru pasty do z\u0119b\u00f3w, je\u015bli chc\u0105 unikn\u0105\u0107 problem\u00f3w z z\u0119bami. Produkt ten bije rekordy popularno\u015bci na TikToku. Domowe przepisy osi\u0105gaj\u0105 tam wielomilionowe liczby wy\u015bwietle\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-pirat-drogowy-ukarany-55-punktami-karnymi-to-recydywista,nId,6374129", "title": "Pirat drogowy ukarany 55 punktami karnymi. To recydywista", "date_published": "2022-10-27 12:30:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-pirat-drogowy-ukarany-55-punktami-karnymi-to-recydywista,nId,6374129\"><img align=\"left\" alt=\"Pirat drogowy ukarany 55 punktami karnymi. To recydywista\" src=\"https://i.iplsc.com/pirat-drogowy-ukarany-55-punktami-karnymi-to-recydywista/000G9E6PHJC2BDYQ-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali 25-latka kieruj\u0105cego samochodem za wielokrotne z\u0142amanie przepis\u00f3w ruchu drogowego. Funkcjonariusze przyznali mu rekordow\u0105 liczb\u0119 punkt\u00f3w karnych. Podczas kontroli okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna ma ju\u017c cofni\u0119te uprawnienia do kierowania. Teraz mo\u017ce mu grozi\u0107 do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwloki-czterolatka-zakopane-w-lesie-konkubent-matki-przyznal,nId,6374164", "title": "Zw\u0142oki czterolatka zakopane w lesie. Konkubent matki przyzna\u0142 si\u0119 do zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-10-27 12:14:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwloki-czterolatka-zakopane-w-lesie-konkubent-matki-przyznal,nId,6374164\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki czterolatka zakopane w lesie. Konkubent matki przyzna\u0142 si\u0119 do zab\u00f3jstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-czterolatka-zakopane-w-lesie-konkubent-matki-przyznal/000G9EIEWY5UTLHN-C321.jpg\" /></a>Matka czterolatka, kt\u00f3rego zw\u0142oki zakopane w lesie znaleziono w \u015brod\u0119 oraz jej partner najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dz\u0105 w areszcie - zdecydowa\u0142 S\u0105d Rejonowy w Siedlcach. Wed\u0142ug informacji Polsat News 19-latek przyzna\u0142 si\u0119 do zarzutu zab\u00f3jstwa dziecka. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nie-zamierzaja-milczec-wazny-apel-pilkarzy-przed-mundialem-w,nId,6374058", "title": "Nie zamierzaj\u0105 milcze\u0107. Wa\u017cny apel pi\u0142karzy przed mundialem w Katarze", "date_published": "2022-10-27 12:00:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nie-zamierzaja-milczec-wazny-apel-pilkarzy-przed-mundialem-w,nId,6374058\"><img align=\"left\" alt=\"Nie zamierzaj\u0105 milcze\u0107. Wa\u017cny apel pi\u0142karzy przed mundialem w Katarze\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zamierzaja-milczec-wazny-apel-pilkarzy-przed-mundialem-w/000G9E7EM8BUB4JH-C321.jpg\" /></a>Pi\u0142karze reprezentacji Australii wydali o\u015bwiadczenie dotycz\u0105ce stanu praw cz\u0142owieka w Katarze, gdzie w listopadzie rozpoczn\u0105 si\u0119 pi\u0142karskie mistrzostwa \u015bwiata. Zaapelowali m.in. o szacunek dla pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy buduj\u0105 infrastruktur\u0119 na potrzeby turnieju oraz dla os\u00f3b LGBT+. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowiec-z-uw-zlapalismy-ewolucje-na-goracym-uczynku,nId,6374074", "title": "Naukowiec z UW: Z\u0142apali\u015bmy ewolucj\u0119 na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2022-10-27 11:55:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowiec-z-uw-zlapalismy-ewolucje-na-goracym-uczynku,nId,6374074\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowiec z UW: Z\u0142apali\u015bmy ewolucj\u0119 na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowiec-z-uw-zlapalismy-ewolucje-na-goracym-uczynku/000G9DL899HP3BAK-C321.jpg\" /></a>- Ta malutka skamienia\u0142o\u015b\u0107 pozwala nam z\u0142apa\u0107 ewolucj\u0119 na gor\u0105cym uczynku - stwierdzi\u0142 dr Mateusz Ta\u0142anda z Wydzia\u0142u Biologii UW, kt\u00f3ry jest g\u0142\u00f3wnym autorem bada\u0144 nad szkieletem jaszczurki. Bellairsia gracilis zosta\u0142a odkryta na Szkockiej wyspie Skye. To odkrycie dostarczy\u0142o nowych informacji o ewolucji jaszczurek w erze dinozaur\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-spor-o-buspas-na-pulawskiej-zdm-zachwycony-mieszkancy-wskazu,nId,6374097", "title": "Sp\u00f3r o buspas na Pu\u0142awskiej. ZDM zachwycony, mieszka\u0144cy wskazuj\u0105 problem", "date_published": "2022-10-27 11:40:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-spor-o-buspas-na-pulawskiej-zdm-zachwycony-mieszkancy-wskazu,nId,6374097\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o buspas na Pu\u0142awskiej. ZDM zachwycony, mieszka\u0144cy wskazuj\u0105 problem\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-buspas-na-pulawskiej-zdm-zachwycony-mieszkancy-wskazu/000G9E3OOL1BJQ25-C321.jpg\" /></a>O jedn\u0105 trzeci\u0105 zmniejszy\u0142a si\u0119 liczba samochod\u00f3w na ul. Pu\u0142awskiej w Warszawie po uruchomieniu buspasa - wynika z pomiar\u00f3w ruchu przeprowadzonych przez Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich. Spad\u0142 te\u017c \u015bredni czas przejazdu w szczycie, zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 za to liczba pasa\u017cer\u00f3w podr\u00f3\u017cuj\u0105cych komunikacj\u0105 miejsk\u0105. Mieszka\u0144cy s\u0105 jednak oburzeni. Ich zdaniem buspas doprowadzi\u0142 do wi\u0119kszego zakorkowania ulicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fundusze-europejskie-i-debata-w-sejmie-powazne-oskarzenia-po,nId,6374086", "title": "Fundusze europejskie i debata w Sejmie. Powa\u017cne oskar\u017cenia pod adresem rz\u0105du", "date_published": "2022-10-27 11:30:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fundusze-europejskie-i-debata-w-sejmie-powazne-oskarzenia-po,nId,6374086\"><img align=\"left\" alt=\"Fundusze europejskie i debata w Sejmie. Powa\u017cne oskar\u017cenia pod adresem rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/fundusze-europejskie-i-debata-w-sejmie-powazne-oskarzenia-po/000G9E1920T5B5P8-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie uczestniczyli w kolejnej, burzliwej debacie w Sejmie. Tematem by\u0142y \u015brodki europejskie. Pos\u0142owie opozycji zarzucali rz\u0105dowi d\u0105\u017cenie do bezkarno\u015bci i polexitu. Pos\u0142anki PiS odpowiedzia\u0142y oskar\u017ceniem o bycie &quot;ekspozytur\u0105 Bundestagu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-ma-kto-prac-mozgow-dzieciom-czeczenski-zolnierz-zostal-n,nId,6374107", "title": "\"Nie ma kto pra\u0107 m\u00f3zg\u00f3w dzieciom\". Czecze\u0144ski \u017co\u0142nierz zosta\u0142 nauczycielem", "date_published": "2022-10-27 11:19:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-ma-kto-prac-mozgow-dzieciom-czeczenski-zolnierz-zostal-n,nId,6374107\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie ma kto pra\u0107 m\u00f3zg\u00f3w dzieciom&quot;. Czecze\u0144ski \u017co\u0142nierz zosta\u0142 nauczycielem\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-ma-kto-prac-mozgow-dzieciom-czeczenski-zolnierz-zostal-n/000G9E5WF21WK4V2-C321.jpg\" /></a>W szko\u0142ach okupowanego Melitopola brakuje nauczycieli. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z miejscowych pedagog\u00f3w nie chcia\u0142a wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z naje\u017ad\u017ac\u0105, a ci kolaboruj\u0105cy i &quot;nauczyciele&quot; sprowadzani z Rosji, zacz\u0119li ucieka\u0107. - Nie ma kto pra\u0107 m\u00f3zg\u00f3w dzieciom - poinformowa\u0142 mer miasta Iwan Fiodorow. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabijal-z-zimna-krwia-do-dzis-nie-wiadomo-kim-byl-inkasent,nId,6373992", "title": "Zabija\u0142 z zimn\u0105 krwi\u0105. Do dzi\u015b nie wiadomo, kim by\u0142 \"Inkasent\"", "date_published": "2022-10-27 11:18:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabijal-z-zimna-krwia-do-dzis-nie-wiadomo-kim-byl-inkasent,nId,6373992\"><img align=\"left\" alt=\"Zabija\u0142 z zimn\u0105 krwi\u0105. Do dzi\u015b nie wiadomo, kim by\u0142 &quot;Inkasent&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zabijal-z-zimna-krwia-do-dzis-nie-wiadomo-kim-byl-inkasent/000G9DEI90868NKU-C321.jpg\" /></a>Bezwzgl\u0119dny seryjny morderca z Ma\u0142opolski, kt\u00f3ry na swoim koncie ma co najmniej pi\u0119\u0107 ofiar, w tym siedmioletniego Dominika. &quot;Inkasent&quot;, bo taki pseudonim nadano zab\u00f3jcy, pozbawia\u0142 \u017cycia z zimn\u0105 krwi\u0105, co jeszcze bardziej przera\u017caj\u0105ce, do dzi\u015b nie wiadomo kim, by\u0142 tajemniczy m\u0119\u017cczyzna.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykly-talent-brazylijczyk-ma-najbardziej-wylupiaste-oczy,nId,6373933", "title": "Niezwyk\u0142y talent. Brazylijczyk ma najbardziej wy\u0142upiaste oczy na \u015bwiecie", "date_published": "2022-10-27 11:02:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykly-talent-brazylijczyk-ma-najbardziej-wylupiaste-oczy,nId,6373933\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwyk\u0142y talent. Brazylijczyk ma najbardziej wy\u0142upiaste oczy na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykly-talent-brazylijczyk-ma-najbardziej-wylupiaste-oczy/000G9DCMBOGA4P83-C321.jpg\" /></a>Brazylia ma nietypowego rekordzist\u0119 Guinnessa. M\u0119\u017cczyzna znany r\u00f3wnie\u017c jako &quot;T\u00edo Chico&quot; nauczy\u0142 si\u0119 swojej specjalno\u015bci w wieku dziewi\u0119ciu lat, gdy robi\u0142 g\u0142upie miny przed lustrem. Odkry\u0142 w\u00f3wczas, \u017ce jego oczy mog\u0105... wyj\u015b\u0107 z orbit. Regularne \u0107wiczenie nietypowych umiej\u0119tno\u015bci pozwoli\u0142o mu doj\u015b\u0107 do prawdziwego mistrzostwa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stracila-obie-rece-po-ataku-pitbulli-zaczela-handlowac-metam,nId,6374056", "title": "Straci\u0142a obie r\u0119ce po ataku pitbulli. Zacz\u0119\u0142a handlowa\u0107 metamfetamin\u0105", "date_published": "2022-10-27 10:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stracila-obie-rece-po-ataku-pitbulli-zaczela-handlowac-metam,nId,6374056\"><img align=\"left\" alt=\"Straci\u0142a obie r\u0119ce po ataku pitbulli. Zacz\u0119\u0142a handlowa\u0107 metamfetamin\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/stracila-obie-rece-po-ataku-pitbulli-zaczela-handlowac-metam/000G9DX6E35I6B2D-C321.jpg\" /></a>Kobieta z Karoliny Po\u0142udniowej w marcu straci\u0142a obie r\u0119ce po tym, jak zosta\u0142a zaatakowana przez stado agresywnych pitbulli. Teraz 39-latka trafi\u0142a do policyjnego aresztu. Podejrzewa si\u0119 j\u0105 o to, \u017ce zacz\u0119\u0142a handlowa\u0107 metamfetamin\u0105. Znaleziono przy niej ponad 15 gram tego narkotyku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-apelacja-w-sprawie-abp-jedraszewskiego-oddalon,nId,6374070", "title": "Nieoficjalnie: Apelacja w sprawie abp. J\u0119draszewskiego oddalona", "date_published": "2022-10-27 10:37:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-apelacja-w-sprawie-abp-jedraszewskiego-oddalon,nId,6374070\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Apelacja w sprawie abp. J\u0119draszewskiego oddalona\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-apelacja-w-sprawie-abp-jedraszewskiego-oddalon/000E7X64OSV2M06S-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Apelacyjny w Krakowie oddali\u0142 apelacj\u0119 w procesie przeciwko ks. abp. Markowi J\u0119draszewskiemu - wynika z informacji wpolityce.pl. Sprawa dotyczy\u0142a s\u0142\u00f3w hierarchy o &quot;t\u0119czowej zarazie&quot;.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radoslaw-fogiel-zostal-szefem-sejmowej-komisji-spraw-zagrani,nId,6374054", "title": "Rados\u0142aw Fogiel zosta\u0142 szefem sejmowej Komisji Spraw Zagranicznych", "date_published": "2022-10-27 10:28:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radoslaw-fogiel-zostal-szefem-sejmowej-komisji-spraw-zagrani,nId,6374054\"><img align=\"left\" alt=\"Rados\u0142aw Fogiel zosta\u0142 szefem sejmowej Komisji Spraw Zagranicznych\" src=\"https://i.iplsc.com/radoslaw-fogiel-zostal-szefem-sejmowej-komisji-spraw-zagrani/000G5RUV5NVECKUL-C321.jpg\" /></a>Nowy przewodnicz\u0105cym sejmowej Komisji Spraw Zagranicznych zosta\u0142 pose\u0142 PiS Rados\u0142aw Fogiel. Wcze\u015bniej stanowisko to zajmowa\u0142 Marek Kuchci\u0144ski, ale na pocz\u0105tku pa\u017adziernika obj\u0105\u0142 on funkcj\u0119 szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-te-sklepy-beda-otwarte-krocej-powodem-ceny-energii,nId,6373962", "title": "Te sklepy b\u0119d\u0105 otwarte kr\u00f3cej. Powodem ceny energii", "date_published": "2022-10-27 10:21:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-te-sklepy-beda-otwarte-krocej-powodem-ceny-energii,nId,6373962\"><img align=\"left\" alt=\"Te sklepy b\u0119d\u0105 otwarte kr\u00f3cej. Powodem ceny energii\" src=\"https://i.iplsc.com/te-sklepy-beda-otwarte-krocej-powodem-ceny-energii/000G9D4IMFDIHUUO-C321.jpg\" /></a>Kryzys energetyczny dotyka spore sieci sklep\u00f3w. Z tego powodu Kaufland i Netto b\u0119d\u0105 otwarte kr\u00f3cej - ma to by\u0107 spos\u00f3b na ograniczenie zu\u017cycia pr\u0105du, a tym samym zap\u0142at\u0119 ni\u017cszych rachunk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-metalowy-pret-przebil-szczeke-osmiolatki-lekarz-mowi-o-cudzi,nId,6373943", "title": "Metalowy pr\u0119t przebi\u0142 szcz\u0119k\u0119 o\u015bmiolatki. Lekarz m\u00f3wi o cudzie", "date_published": "2022-10-27 10:12:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-metalowy-pret-przebil-szczeke-osmiolatki-lekarz-mowi-o-cudzi,nId,6373943\"><img align=\"left\" alt=\"Metalowy pr\u0119t przebi\u0142 szcz\u0119k\u0119 o\u015bmiolatki. Lekarz m\u00f3wi o cudzie\" src=\"https://i.iplsc.com/metalowy-pret-przebil-szczeke-osmiolatki-lekarz-mowi-o-cudzi/000G9D9CNCSW7BWP-C321.jpg\" /></a>O\u015bmioletnia Taliba z Indii potkn\u0119\u0142a si\u0119 i upad\u0142a na wystaj\u0105cy pr\u0119t na placu budowy. Metal przebi\u0142 jej szcz\u0119k\u0119. Uda\u0142o si\u0119 go wyci\u0105gn\u0105\u0107, ale lekarz m\u00f3wi o cudzie. - To by\u0142 najci\u0119\u017cszy przypadek, z jakim spotka\u0142em si\u0119 w ca\u0142ym zawodowym \u017cyciu - podkre\u015bla dr Rajkumar Koli, kt\u00f3ry przeprowadzi\u0142 operacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kilka-groszy-ponad-place-minimalna-zwiazkowcy-z-uczelni-pisz,nId,6373994", "title": "Kilka groszy ponad p\u0142ac\u0119 minimaln\u0105. Zwi\u0105zkowcy z uczelni pisz\u0105 do pos\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 09:59:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kilka-groszy-ponad-place-minimalna-zwiazkowcy-z-uczelni-pisz,nId,6373994\"><img align=\"left\" alt=\"Kilka groszy ponad p\u0142ac\u0119 minimaln\u0105. Zwi\u0105zkowcy z uczelni pisz\u0105 do pos\u0142\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kilka-groszy-ponad-place-minimalna-zwiazkowcy-z-uczelni-pisz/000FZI881GA4O3DN-C321.jpg\" /></a>&quot;Uwa\u017camy, \u017ce Rz\u0105d RP jest najgorszym pracodawc\u0105 w naszym kraju&quot; - pisz\u0105 w li\u015bcie do pos\u0142\u00f3w i pos\u0142anek przedstawiciele Rady Szkolnictwa Wy\u017cszego ZNP i prosz\u0105 parlamentarzyst\u00f3w o podj\u0119cie natychmiastowych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych wzrostu wynagrodze\u0144 w sektorze szkolnictwa wy\u017cszego i nauki. Jak podkre\u015blaj\u0105, &quot;upadek edukacji to upadek narodu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-silny-atak-hakerski-na-strony-senatu-grodzki-ostrzega,nId,6374022", "title": "\"Silny atak hakerski\" na strony Senatu. Grodzki ostrzega", "date_published": "2022-10-27 09:55:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-silny-atak-hakerski-na-strony-senatu-grodzki-ostrzega,nId,6374022\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Silny atak hakerski&quot; na strony Senatu. Grodzki ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/silny-atak-hakerski-na-strony-senatu-grodzki-ostrzega/000DQ5DHS5B851RR-C321.jpg\" /></a>Przesta\u0142y dzia\u0142a\u0107 strony internetowe Senatu. Marsza\u0142ek Tomasz Grodzki przekaza\u0142, \u017ce &quot;trwa silny atak hakerski&quot; na senackie serwery. Jak zaznaczy\u0142 incydent mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek z tym, \u017ce Senat w \u015brod\u0119 przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o uznaniu w\u0142adz Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-lasy-panstwowe-pokazaly-niezwykle-godlo-polski-tworzy-je-100,nId,6373939", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe pokaza\u0142y niezwyk\u0142e god\u0142o Polski. Tworzy je 100 tys. drzew", "date_published": "2022-10-27 09:49:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-lasy-panstwowe-pokazaly-niezwykle-godlo-polski-tworzy-je-100,nId,6373939\"><img align=\"left\" alt=\"Lasy Pa\u0144stwowe pokaza\u0142y niezwyk\u0142e god\u0142o Polski. Tworzy je 100 tys. drzew\" src=\"https://i.iplsc.com/lasy-panstwowe-pokazaly-niezwykle-godlo-polski-tworzy-je-100/000G9DBJOPG7NOHC-C321.jpg\" /></a>Opublikowano pierwsze zdj\u0119cia projektu pod tytu\u0142em &quot;Le\u015bny Orze\u0142&quot;. Jest to god\u0142o Polski stworzone ze 100 tys. drzew. Powsta\u0142o ono na obszarze o powierzchni 99 898,26 metr\u00f3w kwadratowych. &quot;Le\u015bne god\u0142o&quot; zg\u0142oszono do rekordu Guinnessa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nowa-zelandia-oklamali-mieszkancow-ukradli-skamieliny-sprzed,nId,6373884", "title": "Nowa Zelandia: Ok\u0142amali mieszka\u0144c\u00f3w. Ukradli skamieliny sprzed 23 mln lat", "date_published": "2022-10-27 09:23:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nowa-zelandia-oklamali-mieszkancow-ukradli-skamieliny-sprzed,nId,6373884\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia: Ok\u0142amali mieszka\u0144c\u00f3w. Ukradli skamieliny sprzed 23 mln lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-oklamali-mieszkancow-ukradli-skamieliny-sprzed/000G9CLK7VTJ6AXW-C321.jpg\" /></a>Skamienia\u0142o\u015bci wieloryba sprzed 23 mln lat zosta\u0142y skradzione przez troje nieznanych sprawc\u00f3w. Do nietypowej kradzie\u017cy dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Karamea w Nowej Zelandii. Szcz\u0105tki by\u0142y lokaln\u0105 atrakcj\u0105, lubian\u0105 i szanowan\u0105 przez okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 w\u015bciekli. - Z\u0142odzieje kopn\u0119li w gniazdo szerszeni - powiedzia\u0142 jeden z nich.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wtargnal-do-biura-poselskiego-pis-grozil-ze-utopi-w-szambie,nId,6373980", "title": "Wtargn\u0105\u0142 do biura poselskiego PiS. Grozi\u0142, \u017ce \"utopi w szambie\"", "date_published": "2022-10-27 09:18:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wtargnal-do-biura-poselskiego-pis-grozil-ze-utopi-w-szambie,nId,6373980\"><img align=\"left\" alt=\"Wtargn\u0105\u0142 do biura poselskiego PiS. Grozi\u0142, \u017ce &quot;utopi w szambie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wtargnal-do-biura-poselskiego-pis-grozil-ze-utopi-w-szambie/000G9D7T3YM8APSS-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna wtargn\u0105\u0142 do biura poselskiego pos\u0142anki PiS Moniki Paw\u0142owskiej we W\u0142odawie. Agresywny mieszkaniec mia\u0142 krzycze\u0107, \u017ce &quot;biuro zostanie zniszczone&quot;, a pracownic\u0119 &quot;utopi w szambie, gdzie zginie&quot;. Kobieta z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie o pope\u0142nieniu przest\u0119pstwa. W czwartek w\u0142odawska policja zatrzyma\u0142a sprawc\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szantaz-putina-poskutkowal-zmiana-decyzji-usa-ws-bomby-jadro,nId,6373883", "title": "Szanta\u017c Putina poskutkowa\u0142. Zmiana decyzji USA ws. bomby j\u0105drowej w Europie", "date_published": "2022-10-27 09:01:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szantaz-putina-poskutkowal-zmiana-decyzji-usa-ws-bomby-jadro,nId,6373883\"><img align=\"left\" alt=\"Szanta\u017c Putina poskutkowa\u0142. Zmiana decyzji USA ws. bomby j\u0105drowej w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/szantaz-putina-poskutkowal-zmiana-decyzji-usa-ws-bomby-jadro/000G9CNGPBE4DKPW-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone przyspieszy\u0142y rozmieszczenie precyzyjniejszej wersji swojej g\u0142\u00f3wnej bomby atomowej w bazach NATO w Europie z uwagi na gro\u017aby wyg\u0142aszane przez W\u0142adimira Putina - poinformowa\u0142 w czwartek portal Politico.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-wyludzila-30-tys-euro-swiadczen-socjalnych-nie-zna-ang,nId,6373936", "title": "Polka wy\u0142udzi\u0142a 30 tys. euro \u015bwiadcze\u0144 socjalnych. Nie zna angielskiego", "date_published": "2022-10-27 08:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-wyludzila-30-tys-euro-swiadczen-socjalnych-nie-zna-ang,nId,6373936\"><img align=\"left\" alt=\"Polka wy\u0142udzi\u0142a 30 tys. euro \u015bwiadcze\u0144 socjalnych. Nie zna angielskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/polka-wyludzila-30-tys-euro-swiadczen-socjalnych-nie-zna-ang/000G9D1NDKPU6C6U-C321.jpg\" /></a>Obywatelka Polski jest oskar\u017cona o wy\u0142udzenia \u015bwiadcze\u0144 socjalnych w Irlandii. Kobieta przyzna\u0142a si\u0119 do fa\u0142szowania dokument\u00f3w i odbierania czek\u00f3w z pomocy spo\u0142ecznej. \u015aledczy zachodz\u0105 w g\u0142ow\u0119, jak Justyna J. zdo\u0142a\u0142a wy\u0142udzi\u0107 35,7 tys. euro, skoro bardzo s\u0142abo m\u00f3wi po angielsku, a w trakcie procesu towarzyszy\u0107 musi jej t\u0142umacz.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brejza-w-parlamencie-europejskim-wladza-bezkarnie-skorzystal,nId,6373859", "title": "Brejza w Parlamencie Europejskim: W\u0142adza bezkarnie skorzysta\u0142a z cyberbroni", "date_published": "2022-10-27 08:55:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brejza-w-parlamencie-europejskim-wladza-bezkarnie-skorzystal,nId,6373859\"><img align=\"left\" alt=\"Brejza w Parlamencie Europejskim: W\u0142adza bezkarnie skorzysta\u0142a z cyberbroni\" src=\"https://i.iplsc.com/brejza-w-parlamencie-europejskim-wladza-bezkarnie-skorzystal/000G9D32FH6HUUSC-C321.jpg\" /></a>Parlament Europejski zaj\u0105\u0142 si\u0119 spraw\u0105 pods\u0142uch\u00f3w i inwigilacj\u0105 systemem Pegasus. - Brak jakichkolwiek bezpiecznik\u00f3w chroni\u0105cych demokracj\u0119, pozwoli\u0142 w\u0142adzy bezkarnie i bezczelnie skorzysta\u0107 z cyberbroni Pegasus przeciwko opozycji w Polsce - powiedzia\u0142 Krzysztof Brejza podczas swojego wyst\u0105pienia. Spraw\u0119 pods\u0142uch\u00f3w w Polsce nazwa\u0142 &quot;europejsk\u0105 Watergate&quot;. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o gro\u017abach uprowadzenia jego dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-czarnogory-w-polsce-spotkanie-z-andrzejem-duda,nId,6373950", "title": "Prezydent Czarnog\u00f3ry w Polsce. Spotkanie z Andrzejem Dud\u0105", "date_published": "2022-10-27 08:53:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-czarnogory-w-polsce-spotkanie-z-andrzejem-duda,nId,6373950\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Czarnog\u00f3ry w Polsce. Spotkanie z Andrzejem Dud\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-czarnogory-w-polsce-spotkanie-z-andrzejem-duda/000G9DB9EYM89MCV-C321.jpg\" /></a>Od spotkania z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 prezydent Czarnog\u00f3ry Milo Dziukanovi\u0107 rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 oficjaln\u0105 dwudniow\u0105 wizyt\u0119 w Polsce. Przyw\u00f3dca spotka si\u0119 tak\u017ce m.in. z marsza\u0142kami Sejmu i Senatu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-36-latek-z-albanii-skazany-za-zgwalcenie-15-,nId,6373873", "title": "Wielka Brytania: 36-latek z Albanii skazany za zgwa\u0142cenie 15-latki", "date_published": "2022-10-27 08:49:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-36-latek-z-albanii-skazany-za-zgwalcenie-15-,nId,6373873\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: 36-latek z Albanii skazany za zgwa\u0142cenie 15-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-36-latek-z-albanii-skazany-za-zgwalcenie-15/000G9CNFHURA73U1-C321.jpg\" /></a>16-letnia dzi\u015b dziewczyna nie mog\u0142a powstrzyma\u0107 \u0142ez na sali s\u0105dowej podczas procesu swojego oprawcy. 36-letni Alba\u0144czyk zosta\u0142 skazany na 10 i p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia za zgwa\u0142cenie nastolatki na betonowym kwietniku w pobli\u017cu centrum handlowego Westfield Stratford w Wielkiej Brytanii. - Prze\u017cy\u0142am najczarniejsze dni jako 15-latka. Emocjonalnie ta zbrodnia rozdar\u0142a mnie na kawa\u0142ki. To w\u0142a\u015bnie mi zrobi\u0142e\u015b - powiedzia\u0142a dziewczyna do gwa\u0142ciciela.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jechala-powaznie-uszkodzonym-autem-zatrzymala-ja-policja,nId,6373834", "title": "Jecha\u0142a powa\u017cnie uszkodzonym autem. Zatrzyma\u0142a j\u0105 policja", "date_published": "2022-10-27 08:26:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jechala-powaznie-uszkodzonym-autem-zatrzymala-ja-policja,nId,6373834\"><img align=\"left\" alt=\"Jecha\u0142a powa\u017cnie uszkodzonym autem. Zatrzyma\u0142a j\u0105 policja\" src=\"https://i.iplsc.com/jechala-powaznie-uszkodzonym-autem-zatrzymala-ja-policja/000G9CL6UYDYPOBI-C321.jpg\" /></a>Policjanci w Wielkiej Brytanii byli zdumieni, gdy zobaczyli, jakie auto porusza\u0142o si\u0119 po autostradzie. W ocenie funkcjonariuszy pojazd w og\u00f3le nie nadawa\u0142 si\u0119 do jazdy - przekaza\u0142y media. Jak si\u0119 okaza\u0142o, zniszczonym samochodem kierowa\u0142a kobieta, kt\u00f3ra chcia\u0142a wr\u00f3ci\u0107 do domu. Internauci nie szcz\u0119dzili s\u0142\u00f3w krytyki pod adresem kierowcy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-praworzadnosc-w-unii-europejskiej-w-pieciu-krajach-jest-gorz,nId,6373821", "title": "Praworz\u0105dno\u015b\u0107 w Unii Europejskiej. W pi\u0119ciu krajach jest gorzej, ni\u017c w Polsce", "date_published": "2022-10-27 08:14:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-praworzadnosc-w-unii-europejskiej-w-pieciu-krajach-jest-gorz,nId,6373821\"><img align=\"left\" alt=\"Praworz\u0105dno\u015b\u0107 w Unii Europejskiej. W pi\u0119ciu krajach jest gorzej, ni\u017c w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/praworzadnosc-w-unii-europejskiej-w-pieciu-krajach-jest-gorz/000G9BZ5S2YL741R-C321.jpg\" /></a>Polska zaj\u0119\u0142a 36. miejsce na 140 kraj\u00f3w w najnowszej edycji rankingu przygotowanego przez ameryka\u0144sk\u0105 organizacj\u0119 World Justice Project (WJP). W krajach Unii Europejskiej rz\u0105dy prawa najgorzej maj\u0105 si\u0119 na W\u0119grzech. Jeszcze cztery kraje Unii s\u0105 sklasyfikowane ni\u017cej, ni\u017c Polska. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstawili-wspolne-zdjecia-i-rzucili-sie-w-przepasc,nId,6373893", "title": "Wstawili wsp\u00f3lne zdj\u0119cia i rzucili si\u0119 w przepa\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-27 08:06:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstawili-wspolne-zdjecia-i-rzucili-sie-w-przepasc,nId,6373893\"><img align=\"left\" alt=\"Wstawili wsp\u00f3lne zdj\u0119cia i rzucili si\u0119 w przepa\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wstawili-wspolne-zdjecia-i-rzucili-sie-w-przepasc/000G9CNBWFI8NM73-C321.jpg\" /></a>Wrzucili wsp\u00f3lne zdj\u0119cia do sieci, po\u017cegnali si\u0119 z bliskimi, a nast\u0119pnie skoczyli z mostu. M\u0142oda para gej\u00f3w z Armenii zgin\u0119\u0142a na miejscu. O sprawie informuje ormia\u0144ska organizacja wspieraj\u0105ca spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT+.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-w-tarapatach-ke-blokuje-360-mld-zl-i-czeka-na-wyjasni,nId,6364048", "title": "Polska w tarapatach. KE blokuje 360 mld z\u0142 i czeka na wyja\u015bnienia", "date_published": "2022-10-27 07:59:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-w-tarapatach-ke-blokuje-360-mld-zl-i-czeka-na-wyjasni,nId,6364048\"><img align=\"left\" alt=\"Polska w tarapatach. KE blokuje 360 mld z\u0142 i czeka na wyja\u015bnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-w-tarapatach-ke-blokuje-360-mld-zl-i-czeka-na-wyjasni/000G9BER4A752WD8-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c nie tylko Krajowy Plan Odbudowy. Antyunijny kurs polskiego rz\u0105du b\u0119dzie kosztowa\u0107 Polsk\u0119 odci\u0119cie od kolejnych funduszy europejskich, tym razem z bud\u017cetu siedmioletniego UE. Razem z KPO to ponad p\u00f3\u0142 biliona z\u0142otych. To efekt diametralnej zmiany, jaka dokonuje si\u0119 w Unii Europejskiej. Sko\u0144czy\u0142 si\u0119 czas pob\u0142a\u017cania dla kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich graj\u0105cych wedle w\u0142asnych zasad i nieszanuj\u0105cych warto\u015bci unijnych. Strona rz\u0105dowa odbija pi\u0142eczk\u0119 i twierdzi, \u017ce rozmowy z UE w sprawie funduszy trwaj\u0105, a Komisja Europejska &quot;potwierdzi\u0142a dot\u0105d spe\u0142nienie...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosciol-zatrzymuje-sobie-dane-apostatow-na-wieki-rodo-nie-do,nId,6372324", "title": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 zatrzymuje sobie dane apostat\u00f3w. Na wieki. RODO? Nie dotyczy", "date_published": "2022-10-27 07:55:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosciol-zatrzymuje-sobie-dane-apostatow-na-wieki-rodo-nie-do,nId,6372324\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u015bci\u00f3\u0142 zatrzymuje sobie dane apostat\u00f3w. Na wieki. RODO? Nie dotyczy\" src=\"https://i.iplsc.com/kosciol-zatrzymuje-sobie-dane-apostatow-na-wieki-rodo-nie-do/000G9CHNKQ1U7IYB-C321.jpg\" /></a>Apostazja w teorii ma by\u0107 przypiecz\u0119towaniem odej\u015bcia z Ko\u015bcio\u0142a, ten jednak nie usuwa danych apostat\u00f3w ze swoich ksi\u0105g. Nie da si\u0119 wypisa\u0107 z ko\u015bcielnych kartotek - przyznaj\u0105 prawnicy, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a Interia. RODO nic w tej kwestii nie zmieni\u0142o. - K\u0142ania si\u0119 konkordat i autonomia prawna, kt\u00f3r\u0105 daje Ko\u015bcio\u0142owi katolickiemu w Polsce - us\u0142yszeli\u015bmy. Dane wiernych pozostaj\u0105 wi\u0119c w ko\u015bcielnych ksi\u0119gach &quot;na wieki wiek\u00f3w, amen&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-slynne-dzielo-sztuki-zrabowane-polsce-podczas-ii-wojny-swiat,nId,6373830", "title": "S\u0142ynne dzie\u0142o sztuki zrabowane Polsce podczas II wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2022-10-27 07:47:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-slynne-dzielo-sztuki-zrabowane-polsce-podczas-ii-wojny-swiat,nId,6373830\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142ynne dzie\u0142o sztuki zrabowane Polsce podczas II wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://i.iplsc.com/slynne-dzielo-sztuki-zrabowane-polsce-podczas-ii-wojny-swiat/000G9BMIJ2RNWPSW-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzie\u0142o sztuki 'Holenderski brzeg rzeki' Jana van Goyena, kt\u00f3re zosta\u0142o zrabowane w czasie II wojny \u015bwiatowej ze zbior\u00f3w wroc\u0142awskich, nadal znajduje si\u0119 we Francji&quot; - napisa\u0142 na Twitterze Piotr Gli\u0144ski, minister kultury i dziedzictwa narodowego. Dyrektor Muzeum Narodowego we Wroc\u0142awiu podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;to wybitne dzie\u0142o sztuki i by\u0142oby wskazane, \u017ceby do Wroc\u0142awia powr\u00f3ci\u0142o&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-runely-pomniki-ku-chwale-armii-czerwonej-skoordynowana-akcja,nId,6373853", "title": "Run\u0119\u0142y pomniki \"ku chwale Armii Czerwonej\". Skoordynowana akcja", "date_published": "2022-10-27 07:40:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-runely-pomniki-ku-chwale-armii-czerwonej-skoordynowana-akcja,nId,6373853\"><img align=\"left\" alt=\"Run\u0119\u0142y pomniki &quot;ku chwale Armii Czerwonej&quot;. Skoordynowana akcja\" src=\"https://i.iplsc.com/runely-pomniki-ku-chwale-armii-czerwonej-skoordynowana-akcja/000G9CH75XAMBMAH-C321.jpg\" /></a>W G\u0142ubczycach i Byczynie (woj. opolskie) oraz w Bobolicach (woj. zachodniopomorskie) i Staszowie (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) zdemontowano pomniki &quot;ku chwale Armii Czerwonej&quot;. Akcj\u0119 - po raz pierwszy w historii - skoordynowano i burzenie monument\u00f3w w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju rozpocz\u0119to jednocze\u015bnie o godz. 9. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-rzeznik-skazany-za-morderstwo-studentki-spotka-sie-z-,nId,6373809", "title": "Polski rze\u017anik skazany za morderstwo studentki. Spotka si\u0119 z matk\u0105 ofiary", "date_published": "2022-10-27 07:33:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-rzeznik-skazany-za-morderstwo-studentki-spotka-sie-z-,nId,6373809\"><img align=\"left\" alt=\"Polski rze\u017anik skazany za morderstwo studentki. Spotka si\u0119 z matk\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-rzeznik-skazany-za-morderstwo-studentki-spotka-sie-z/000G9BJ2N4LPRQES-C321.jpg\" /></a>Matka studentki, kt\u00f3ra zosta\u0142a zgwa\u0142cona i zabita w angielskim Hull przez polskiego rze\u017anika, szykuje si\u0119 na spotkanie z zab\u00f3jc\u0105 c\u00f3rki. - Nie nienawidz\u0119 go. Naprawd\u0119 nie. Uwa\u017cam, \u017ce gniew i nienawi\u015b\u0107 s\u0105 niesamowicie wyczerpuj\u0105ce, wi\u0119c postanowi\u0142am nie i\u015b\u0107 t\u0105 drog\u0105 - m\u00f3wi Lisa Squire. I dodaje, \u017ce chce tylko odpowiedzi na pytanie, jak zgin\u0119\u0142a jej c\u00f3rka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-afrykanski-emisariusz-w-kijowie-przylecial-prosto-z-moskwy,nId,6373860", "title": "Afryka\u0144ski emisariusz w Kijowie. Przylecia\u0142 prosto z Moskwy", "date_published": "2022-10-27 07:26:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-afrykanski-emisariusz-w-kijowie-przylecial-prosto-z-moskwy,nId,6373860\"><img align=\"left\" alt=\"Afryka\u0144ski emisariusz w Kijowie. Przylecia\u0142 prosto z Moskwy\" src=\"https://i.iplsc.com/afrykanski-emisariusz-w-kijowie-przylecial-prosto-z-moskwy/000G9CGDAXS6GRI9-C321.jpg\" /></a>Wizyt\u0119 w Kijowie z\u0142o\u017cy\u0142 prezydent Gwinei Bissau Umaro Sissoco Embal\u00f3. To pierwszy lider afryka\u0144skiego kraju, kt\u00f3ry odwiedzi\u0142 ukrai\u0144sk\u0105 stolic\u0119 po rosyjskiej inwazji. Dzie\u0144 wcze\u015bniej Embalo by\u0142 na Kremlu i rozmawia\u0142 z W\u0142adimirem Putinem. Nazwa\u0142 tam rosyjskiego prezydenta swoim bratem i przyjacielem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-patriarcha-cyryl-nazwal-putina-bojownikiem-przeciwko-antychr,nId,6373805", "title": "Patriarcha Cyryl nazwa\u0142 Putina \"bojownikiem przeciwko antychrystowi\"", "date_published": "2022-10-27 07:19:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-patriarcha-cyryl-nazwal-putina-bojownikiem-przeciwko-antychr,nId,6373805\"><img align=\"left\" alt=\"Patriarcha Cyryl nazwa\u0142 Putina &quot;bojownikiem przeciwko antychrystowi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/patriarcha-cyryl-nazwal-putina-bojownikiem-przeciwko-antychr/000G9BITFV7C5OYT-C321.jpg\" /></a>Patriarcha Cyryl po raz kolejny nobilituje Putina. Tym razem nazwa\u0142 go &quot;bojownikiem przeciwko antychrystowi&quot;. Zdaniem g\u0142owy Rosyjskiego Ko\u015bcio\u0142a Prawos\u0142awnego nadej\u015bcie antychrysta, kt\u00f3re poprzedzaj\u0105 mi\u0119dzy innymi eutanazja i ma\u0142\u017ce\u0144stwa LGBT, b\u0119dzie pocz\u0105tkiem ko\u0144ca \u015bwiata.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-zywiol-zabil-1700-osob-w-jednym-miescie-naukowcy-nie-maja-do,nId,6373779", "title": "\u017bywio\u0142 zabi\u0142 1700 os\u00f3b w jednym mie\u015bcie. Naukowcy nie maj\u0105 dobrych wie\u015bci", "date_published": "2022-10-27 07:03:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-zywiol-zabil-1700-osob-w-jednym-miescie-naukowcy-nie-maja-do,nId,6373779\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bywio\u0142 zabi\u0142 1700 os\u00f3b w jednym mie\u015bcie. Naukowcy nie maj\u0105 dobrych wie\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/zywiol-zabil-1700-osob-w-jednym-miescie-naukowcy-nie-maja-do/000G9BIKFMYVMF92-C321.jpg\" /></a>Cztery na pi\u0119\u0107 miast na ca\u0142ym \u015bwiecie zmaga si\u0119 z ekstremalnymi zjawiskami klimatycznymi, takimi jak powodzie, fale upa\u0142\u00f3w czy susze - wynika z danych zebranych przez mi\u0119dzynarodow\u0105 organizacj\u0119 non-profit CDP. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedziemy-pracowac-mniej-ale-zarabiac-tyle-samo-zmiany-w-kode,nId,6372065", "title": "B\u0119dziemy pracowa\u0107 mniej, ale zarabia\u0107 tyle samo? Zmiany w kodeksie pracy", "date_published": "2022-10-27 06:57:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedziemy-pracowac-mniej-ale-zarabiac-tyle-samo-zmiany-w-kode,nId,6372065\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119dziemy pracowa\u0107 mniej, ale zarabia\u0107 tyle samo? Zmiany w kodeksie pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/bedziemy-pracowac-mniej-ale-zarabiac-tyle-samo-zmiany-w-kode/000FKGS3X1DPHAY0-C321.jpg\" /></a>Do Sejmu trafi\u0142 projekt ustawy, przygotowany przez pos\u0142\u00f3w Lewicy, zak\u0142adaj\u0105cy skr\u00f3cenie tygodniowego czasu pracy z 40 do 35 godzin. Propozycja mia\u0142aby zosta\u0107 wprowadzona przy zachowaniu dotychczasowej wysoko\u015bci pensji. Zanim jednak projekt ustawy stanie si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105cym prawem, musi pokona\u0107 wiele przeszk\u00f3d, nie tylko parlamentarnych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-raper-wjechal-w-tlum-zabijajac-6-osob-dostal-dozywocie,nId,6373776", "title": "USA: Raper wjecha\u0142 w t\u0142um, zabijaj\u0105c 6 os\u00f3b. Dosta\u0142 do\u017cywocie", "date_published": "2022-10-27 06:54:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-raper-wjechal-w-tlum-zabijajac-6-osob-dostal-dozywocie,nId,6373776\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Raper wjecha\u0142 w t\u0142um, zabijaj\u0105c 6 os\u00f3b. Dosta\u0142 do\u017cywocie\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-raper-wjechal-w-tlum-zabijajac-6-osob-dostal-dozywocie/000G9BE5E7TI55B6-C321.jpg\" /></a>Do\u017cywotnie pozbawienie wolno\u015bci - tak\u0105 kar\u0119 s\u0105d wymierzy\u0142 raperowi znanemu jako MathBoi Fly, kt\u00f3ry w listopadzie 2021 wjecha\u0142 w t\u0142um podczas \u015bwi\u0105tecznej parady w mie\u015bcie Waukesha w stanie Wisconsin. Zgin\u0119\u0142o w\u00f3wczas sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym o\u015bmioletni ch\u0142opiec, kilkadziesi\u0105t innych os\u00f3b zosta\u0142o rannych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-swinki-morskie-znalezione-pod-wolominem-trwa-poszukiwanie-wl,nId,6373765", "title": "\u015awinki morskie znalezione pod Wo\u0142ominem. Trwa poszukiwanie w\u0142a\u015bciciela", "date_published": "2022-10-27 06:38:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-swinki-morskie-znalezione-pod-wolominem-trwa-poszukiwanie-wl,nId,6373765\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awinki morskie znalezione pod Wo\u0142ominem. Trwa poszukiwanie w\u0142a\u015bciciela\" src=\"https://i.iplsc.com/swinki-morskie-znalezione-pod-wolominem-trwa-poszukiwanie-wl/000G9BEQNYUGNYUF-C321.jpg\" /></a>W lesie pod Wo\u0142ominem grzybiarze znale\u017ali stado \u015bwinek morskich. Sytuacj\u0119 zg\u0142oszono na policj\u0119, jednak zwierz\u0119ta zosta\u0142y w lesie na noc. Kilka z nich nie prze\u017cy\u0142o ci\u0119\u017ckich warunk\u00f3w. Za wskazanie sprawcy porzucenia wyznaczono nagrod\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-spotkanie-w-ukrainie-media-o-gosciu-z-cia,nId,6373774", "title": "Tajne spotkanie w Ukrainie. Media o \"go\u015bciu\" z CIA", "date_published": "2022-10-27 06:04:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-spotkanie-w-ukrainie-media-o-gosciu-z-cia,nId,6373774\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne spotkanie w Ukrainie. Media o &quot;go\u015bciu&quot; z CIA\" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-spotkanie-w-ukrainie-media-o-gosciu-z-cia/000FTRAWABS31XL9-C321.jpg\" /></a>Dyrektor Centralnej Agencji Wywiadowczej USA Bill Burns spotka\u0142 si\u0119 w pa\u017adzierniku w Kijowie z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim - przekazuje CNN. Burns mia\u0142 zapewni\u0107 o dalszym wsparciu USA w sprawie wymiany informacji wywiadowczych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smazyno-pozar-w-osrodku-terapii-uzaleznien,nId,6373784", "title": "Sma\u017cyno: Po\u017car w O\u015brodku Terapii Uzale\u017cnie\u0144", "date_published": "2022-10-27 06:02:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smazyno-pozar-w-osrodku-terapii-uzaleznien,nId,6373784\"><img align=\"left\" alt=\"Sma\u017cyno: Po\u017car w O\u015brodku Terapii Uzale\u017cnie\u0144 \" src=\"https://i.iplsc.com/smazyno-pozar-w-osrodku-terapii-uzaleznien/000G9BES530S0M4Q-C321.jpg\" /></a>W nocy dosz\u0142o do po\u017caru O\u015brodka Terapii Uzale\u017cnie\u0144 w Sma\u017cynie (woj. pomorskie) - przekaza\u0142a w\u00f3jt gminy Linia Bogus\u0142awa Engelbrecht. &quot;Sytuacja opanowana, jednak spalone zabudowania d\u0142ugo nie dadz\u0105 zapomnie\u0107 o tych tragediach&quot; - przekaza\u0142a we wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-o-problemie-w-niemczech-rosnie-liczba-napadow-antysemi,nId,6373757", "title": "Media o problemie w Niemczech. Ro\u015bnie liczba napad\u00f3w antysemickich", "date_published": "2022-10-27 05:37:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-o-problemie-w-niemczech-rosnie-liczba-napadow-antysemi,nId,6373757\"><img align=\"left\" alt=\"Media o problemie w Niemczech. Ro\u015bnie liczba napad\u00f3w antysemickich\" src=\"https://i.iplsc.com/media-o-problemie-w-niemczech-rosnie-liczba-napadow-antysemi/0007KGUN5KGLOKVN-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug w\u0142adz Niemiec ka\u017cdego dnia w tym kraju pope\u0142nianych jest \u015brednio oko\u0142o pi\u0119ciu przest\u0119pstw antysemickich. Poinformowa\u0142 o tym dziennik &quot;Die Welt&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na odpowied\u017a rz\u0105du na zapytanie partii Lewicy w Bundestagu. W tym roku zarejestrowano ju\u017c 1555 przest\u0119pstw o charakterze antysemickim.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-pulapka-w-przepisach-nie-kazdy-legalnie-kupiony-wegiel-mozem,nId,6371831", "title": "Pu\u0142apka w przepisach. Nie ka\u017cdy legalnie kupiony w\u0119giel mo\u017cemy legalnie spala\u0107", "date_published": "2022-10-27 05:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-pulapka-w-przepisach-nie-kazdy-legalnie-kupiony-wegiel-mozem,nId,6371831\"><img align=\"left\" alt=\"Pu\u0142apka w przepisach. Nie ka\u017cdy legalnie kupiony w\u0119giel mo\u017cemy legalnie spala\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/pulapka-w-przepisach-nie-kazdy-legalnie-kupiony-wegiel-mozem/000G36RQ51SV1JMH-C321.jpg\" /></a>W Warszawie zgodnie z nowymi przepisami mo\u017cna dzi\u015b legalnie kupi\u0107 mia\u0142 w\u0119glowy, ale nie mo\u017cna nim legalnie pali\u0107. Mo\u017cna za to pali\u0107 innym w\u0119glem - brunatnym, mimo \u017ce jest zakazany w uchwale antysmogowej. Dlaczego? Spr\u00f3bujemy nieco uporz\u0105dkowa\u0107 chaos.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-iranie-bialy-dom-rosja-moze-pomagac-w-tlumieniu-d,nId,6373759", "title": "Protesty w Iranie. Bia\u0142y Dom: Rosja mo\u017ce pomaga\u0107 w t\u0142umieniu demonstracji", "date_published": "2022-10-27 05:18:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-iranie-bialy-dom-rosja-moze-pomagac-w-tlumieniu-d,nId,6373759\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty w Iranie. Bia\u0142y Dom: Rosja mo\u017ce pomaga\u0107 w t\u0142umieniu demonstracji\" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-w-iranie-bialy-dom-rosja-moze-pomagac-w-tlumieniu-d/000G4O68H7KBT6GP-C321.jpg\" /></a>- Mamy informacje, \u017ce Rosjanie mog\u0105 doradza\u0107 Iranowi na temat &quot;najlepszych praktyk&quot; w t\u0142umieniu protest\u00f3w - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre. Mia\u0142a r\u00f3wnie\u017c kr\u00f3tkie przes\u0142anie do Iranu: - Przesta\u0144cie zabija\u0107 swoich obywateli. Przesta\u0144cie wysy\u0142a\u0107 bro\u0144 Rosji, by zabija\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-o-nowym-kierownictwie-komunistycznej-partii-chin-zes,nId,6373763", "title": "Ekspert o nowym kierownictwie Komunistycznej Partii Chin: Zesp\u00f3\u0142 Putina", "date_published": "2022-10-27 05:12:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-o-nowym-kierownictwie-komunistycznej-partii-chin-zes,nId,6373763\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert o nowym kierownictwie Komunistycznej Partii Chin: Zesp\u00f3\u0142 Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-o-nowym-kierownictwie-komunistycznej-partii-chin-zes/000G9BB7HKFEPF1V-C321.jpg\" /></a>&quot;Zesp\u00f3\u0142 Putina&quot; - tak relacje w nowym kierownictwie Komunistycznej Partii Chin okre\u015bli\u0142 profesor Anthony Saich z Uniwersytetu Harvarda. Jego zdaniem we w\u0142adzach znale\u017ali si\u0119 sami konfidenci Xi Jinpinga i \u017caden podw\u0142adny nie b\u0119dzie w stanie wskaza\u0107 przyw\u00f3dcy, \u017ce pope\u0142nia b\u0142\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-swietna-wiadomosc-dla-lysiejacych-ten-sukces-naukowcow-moze-,nId,6373753", "title": "\u015awietna wiadomo\u015b\u0107 dla \u0142ysiej\u0105cych. Ten sukces naukowc\u00f3w mo\u017ce zwiastowa\u0107 prze\u0142om", "date_published": "2022-10-27 04:45:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-swietna-wiadomosc-dla-lysiejacych-ten-sukces-naukowcow-moze-,nId,6373753\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awietna wiadomo\u015b\u0107 dla \u0142ysiej\u0105cych. Ten sukces naukowc\u00f3w mo\u017ce zwiastowa\u0107 prze\u0142om\" src=\"https://i.iplsc.com/swietna-wiadomosc-dla-lysiejacych-ten-sukces-naukowcow-moze/000G9B9UCGA5SLNG-C321.jpg\" /></a>Biotechnolodzy z Japonii w laboratoryjnej hodowli zdo\u0142ali otrzyma\u0107 w pe\u0142ni dzia\u0142aj\u0105ce, mysie mieszki w\u0142osowe. To zdecydowanie dobra wiadomo\u015b\u0107 dla os\u00f3b zmagaj\u0105cych si\u0119 z \u0142ysieniem. Dokonanie naukowc\u00f3w mo\u017ce bowiem otworzy\u0107 drog\u0119 do regeneracyjnych terapii \u0142ysienia, a tak\u017ce testowania lek\u00f3w i badania zaburze\u0144 wzrostu w\u0142os\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-zabral-glos-w-sprawie-chin-xi-to-wie,nId,6373752", "title": "Biden zabra\u0142 g\u0142os w sprawie Chin. \"Xi to wie\"", "date_published": "2022-10-27 04:44:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-zabral-glos-w-sprawie-chin-xi-to-wie,nId,6373752\"><img align=\"left\" alt=\"Biden zabra\u0142 g\u0142os w sprawie Chin. &quot;Xi to wie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-zabral-glos-w-sprawie-chin-xi-to-wie/0007UG52EG6FPA9F-C321.jpg\" /></a>Joe Biden zabra\u0142 g\u0142os w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy USA a Chinami. Jak podkre\u015bli\u0142 ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca, Stany nie szukaj\u0105 konfliktu. - Xi Jinping to wie - podkre\u015bli\u0142 Biden i zaznaczy\u0142, \u017ce  cho\u0107 Ameryka zamierza ostro konkurowa\u0107 z Chinami, nie musi ko\u0144czy\u0107 si\u0119 to konfliktem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlochy-wycofuja-zaproszenie-dla-rosji-chodzi-o-spotkanie-ini,nId,6373748", "title": "W\u0142ochy wycofuj\u0105 zaproszenie dla Rosji. Chodzi o spotkanie Inicjatywy", "date_published": "2022-10-27 04:38:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlochy-wycofuja-zaproszenie-dla-rosji-chodzi-o-spotkanie-ini,nId,6373748\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy wycofuj\u0105 zaproszenie dla Rosji. Chodzi o spotkanie Inicjatywy\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-wycofuja-zaproszenie-dla-rosji-chodzi-o-spotkanie-ini/0007KDVSHOWME4EO-C321.jpg\" /></a>Rosja nie dostanie zaproszenia na spotkanie grupy ekspert\u00f3w ds. operacyjnych Inicjatywy na rzecz zwalczania proliferacji broni masowego ra\u017cenia. Jak przekazuje agencja Rai, w \u015brod\u0119 Ministerstwo Spraw Zagranicznych W\u0142och og\u0142osi\u0142o decyzj\u0119 o wycofaniu wys\u0142anego zaproszenia. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-i-iranskie-drony-wiekszosc-czlonkow-rb-onz-chce-sledzt,nId,6373746", "title": "Rosja i ira\u0144skie drony. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w RB ONZ chce \u015bledztwa", "date_published": "2022-10-27 04:07:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-i-iranskie-drony-wiekszosc-czlonkow-rb-onz-chce-sledzt,nId,6373746\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja i ira\u0144skie drony. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w RB ONZ chce \u015bledztwa \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-i-iranskie-drony-wiekszosc-czlonkow-rb-onz-chce-sledzt/000G4ZQLQ6OWGNUC-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ popar\u0142a w \u015brod\u0119 wszcz\u0119cie \u015bledztwa ekspert\u00f3w pod auspicjami Sekretarza Generalnego ONZ w sprawie u\u017cycia przez Rosj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w przeciwko ludno\u015bci cywilnej i infrastrukturze Ukrainy - poda\u0142a agencja Ukrinform. Tymczasem USA oskar\u017cy\u0142y Rosj\u0119 o pr\u00f3b\u0119 zastraszenia ONZ.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270540", "title": "Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-27 03:27:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270540\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9B7B6GSP5J9R-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270600", "title": "Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-27 03:27:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270600\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9B7B6GSP5J9R-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270639", "title": "Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-27 03:27:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270639\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9B7B6GSP5J9R-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270707", "title": "Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-27 03:27:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270707\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9B7B6GSP5J9R-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270738", "title": "Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-27 03:27:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3244,akt,270738\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 246. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-246-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9B7B6GSP5J9R-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]