[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/general-piotr-trytek-zostal-dowodca-misji-szkolenia-ukrainskich-zolnierzy-mariusz-blaszczak-to-ogromna-odpowiedzialnosc-6183329?source=rss", "title": "Genera\u0142 dywizji Piotr Trytek zosta\u0142 dow\u00f3dc\u0105 misji szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-10-27 20:34:55+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 dywizji Piotr Trytek zosta\u0142 dow\u00f3dc\u0105 misji szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g4sex5-general-piotr-trytek-stanie-na-czele-miedzynarodowej-misji-szkolen-dla-wojsk-ukrainskich-6183334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Genera\u0142 dywizji Piotr Trytek stanie na czele mi\u0119dzynarodowej misji szkole\u0144 dla wojsk ukrai\u0144skich - przekaza\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Wed\u0142ug ministra, to \"ogromna odpowiedzialno\u015b\u0107, ale tak\u017ce uznanie pozycji Polski na arenie mi\u0119dzynarodowej\". Genera\u0142 Trytek jest obecnie dow\u00f3dc\u0105 11. Lubuskiej Dywizji Kawalerii Pancernej. Ma na swoim koncie m.in. s\u0142u\u017cb\u0119 w ramach misji w Iraku i Afganistanie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladimir-putin-prezydent-rosji-wystapil-na-forum-klubu-waldajskiego-edgars-rinkeviczs-i-mychajlo-podolak-komentuja-6183266?source=rss", "title": "Putin na Klubie Wa\u0142dajskim. To \"niemal pr\u00f3ba mowy obronnej przed trybuna\u0142em w Hadze lub Norymberdze\"", "date_published": "2022-10-27 20:04:08+00:00", "description": "<img alt=\"Putin na Klubie Wa\u0142dajskim. To \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ark5b4-wladimir-putin-6183265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin na forum Klubu Wa\u0142dajskiego stwierdzi\u0142, \u017ce \"to nie Rosja, ale w\u0142a\u015bnie Zach\u00f3d doprowadzi\u0142 do dzisiejszej sytuacji i wydarze\u0144 na Ukrainie\". Szef \u0142otewskiej dyplomacji Edgars Rinkeviczs oceni\u0142, \u017ce wyst\u0105pienie Putina to \"niemal pr\u00f3ba mowy obronnej przed trybuna\u0142em w Hadze lub Norymberdze\". \"Kto sieje wiatr, zbiera burz\u0119. Nadchodzi burza\" - napisa\u0142 doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladimir-putin-o-relacjach-usa-chiny-nazwal-nancy-pelosi-babcia-6183279?source=rss", "title": "Putin o relacjach USA - Chiny. Nazwa\u0142 Nancy Pelosi \"babci\u0105\"", "date_published": "2022-10-27 20:00:18+00:00", "description": "<img alt=\"Putin o relacjach USA - Chiny. Nazwa\u0142 Nancy Pelosi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4s24aw-nancy-pelosi-6183269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin oceni\u0142 w czwartek, \u017ce Stany Zjednoczone nies\u0142usznie zniszczy\u0142y swoje stosunki z Chinami przez Tajwan. Nazwa\u0142 przy tym szefow\u0105 ameryka\u0144skiej Izby Reprezentant\u00f3w \"babci\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upal-w-europie-ponad-30-stopni-w-hiszpanii-ten-rok-jest-wyjatkowy-6183249?source=rss", "title": "Ponad 30 stopni na zachodzie Europy. \"Ten rok jest wyj\u0105tkowy\"", "date_published": "2022-10-27 19:57:32+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 30 stopni na zachodzie Europy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-csa7tq-cieply-pazdziernik-w-europie-6183288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francja i Hiszpania do\u015bwiadczy\u0142y w czwartek uderzenia ciep\u0142a, temperatura przekroczy\u0142a miejscami 30 stopi Celsjusza. Taka aura sprawi\u0142a, \u017ce wiele os\u00f3b pojawi\u0142o si\u0119 na pla\u017cach i k\u0105pa\u0142o w morzu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-decyzja-sejmu-6183175?source=rss", "title": "Maksymalne ceny energii. Sejm za cz\u0119\u015bci\u0105 poprawek Senatu", "date_published": "2022-10-27 19:51:11+00:00", "description": "<img alt=\"Maksymalne ceny energii. Sejm za cz\u0119\u015bci\u0105 poprawek Senatu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u68fie-mieszkancy-bez-pradu-po-weekendowej-wichurze-zdj-ilustracyjne-5609160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm w czwartek popar\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 poprawek Senatu do ustawy o maksymalnych cenach energii dla gospodarstw domowych, sektora M\u015aP i samorz\u0105d\u00f3w. Dotyczy\u0142y one mi\u0119dzy innymi rodzinnych ogrod\u00f3w dzia\u0142kowych oraz zgody na ponowne z\u0142o\u017cenie wniosku o wyp\u0142at\u0119 dodatku energetycznego mimo wcze\u015bniejszej odmowy jego wyp\u0142aty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wypowiedzi-jaroslawa-kaczynskiego-o-donaldzie-tusku-jan-maria-jackowski-i-michal-kaminski-komentuja-6183242?source=rss", "title": "Wypowiedzi Kaczy\u0144skiego o Tusku. \"Obsesje sta\u0142y si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 polityki. I to jest niebezpieczne\"", "date_published": "2022-10-27 19:05:09+00:00", "description": "<img alt=\"Wypowiedzi Kaczy\u0144skiego o Tusku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w1ez0l-27-2000-kropka-cl-0021-6183194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Kropce nad i\" o cz\u0119stych wypowiedziach prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na temat by\u0142ego premiera, szefa PO Donalda Tuska rozmawiali senator Jan Maria Jackowski (niezrzeszony) oraz wicemarsza\u0142ek Senatu Micha\u0142 Kami\u0144ski (PSL, Koalicja Polska). - Jestem przekonany, \u017ce w polityce zacz\u0105\u0142 si\u0119 moment nie tylko dzielenia, ale bardzo silnego, emocjonalnego uprawiania propagandy - przyzna\u0142 Jackowski. - Jeste\u015bmy wi\u0119\u017aniami obsesji Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego - dodawa\u0142 Kami\u0144ski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-w-rembertowie-sportowe-auto-zderzylo-sie-z-autobusem-miejskim-6183221?source=rss", "title": "Sportowe auto zderzy\u0142o si\u0119 z autobusem miejskim", "date_published": "2022-10-27 19:01:52+00:00", "description": "<img alt=\"Sportowe auto zderzy\u0142o si\u0119 z autobusem miejskim\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lunjhu-kolizja-z-udzialem-autobusu-miejskiego-w-rembertowie-6183245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zderzenia sportowego auta z autobusem miejskim w Rembertowie. Jedna z pasa\u017cerek trafi\u0142a pod opiek\u0119 ratownik\u00f3w medycznych. Kieruj\u0105cy byli trze\u017awi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-usa-wycofuja-mysliwce-f-16-z-okinawy-6183228?source=rss", "title": "\"FT\": USA wycofuj\u0105 my\u015bliwce F-15 z japo\u0144skiej Okinawy. Nie brakuje g\u0142os\u00f3w krytyki", "date_published": "2022-10-27 18:57:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2g212z-amerykanski-mysliwiec-f-22-raptor-6183235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie si\u0142y powietrzne planuj\u0105 wycofa\u0107 z japo\u0144skiej wyspy Okinawa my\u015bliwce F-15. Stale stacjonuj\u0105ce tam maszyny zast\u0105pi\u0107 maj\u0105 \"rotacyjn\u0105 si\u0142\u0105\" z\u0142o\u017con\u0105 z nowszych my\u015bliwc\u00f3w F-22. Cz\u0119\u015b\u0107 ekspert\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce b\u0119dzie to stanowi\u0107 dla Chin sygna\u0142 o os\u0142abieniu ameryka\u0144skiej si\u0142y odstraszania - pisze w czwartek \"Financial Times\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-profesor-roman-kuzniar-o-nowej-fazie-wojny-6183130?source=rss", "title": "Prof. Ku\u017aniar o sytuacji w Ukrainie: wycinek drugiej wojny \u015bwiatowej, kt\u00f3ry przechodzi w pierwsz\u0105", "date_published": "2022-10-27 18:39:27+00:00", "description": "<img alt=\"Prof. Ku\u017aniar o sytuacji w Ukrainie: wycinek drugiej wojny \u015bwiatowej, kt\u00f3ry przechodzi w pierwsz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jo4rq9-rosyjscy-zolnierze-w-obwodzie-chersonskim-9-wrzesnia-6105765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ta wojna wesz\u0142a w trzeci\u0105 faz\u0119, faz\u0119 bandytyzmu - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 profesor Roman Ku\u017aniar z Uniwersytetu Warszawskiego. Jak stwierdzi\u0142, Rosjanom pozosta\u0142a \"dewastacja, niszczenie, zwyk\u0142y bandytyzm, karanie Ukrainy za to, \u017ce oni nie mogli zrealizowa\u0107 swoich plan\u00f3w w stu procentach\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/strzyzak-sarni-zwany-latajacym-kleszczem-owady-wciaz-kasaja-w-lasach-wystepowanie-odstraszanie-jak-sie-uchronic-6183155?source=rss", "title": "Strzy\u017caki sarnie wci\u0105\u017c k\u0105saj\u0105 w lasach. \"Sytuacja nietypowa\"", "date_published": "2022-10-27 18:31:25+00:00", "description": "<img alt=\"Strzy\u017caki sarnie wci\u0105\u017c k\u0105saj\u0105 w lasach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-n0e8rx-strzyzak-sarni-lipoptena-cerv-6183176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnich dniach jest wyj\u0105tkowo ciep\u0142o. Taka aura spowodowa\u0142a, \u017ce owady od\u017cy\u0142y, szczeg\u00f3lnie du\u017co jest ich teraz w lasach. Pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej sygna\u0142\u00f3w o dotkliwych uk\u0105szeniach przez strzy\u017caki sarnie, przez niekt\u00f3rych nazywanych lataj\u0105cymi kleszczami. Jak si\u0119 przed nimi uchroni\u0107?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-reaguja-na-twierdzenia-rosji-john-kirby-stany-zjednoczone-odpowiedza-na-kazdy-atak-rosjan-na-amerykanska-infrastrukture-6183201?source=rss", "title": "Bia\u0142y Dom: Stany Zjednoczone odpowiedz\u0105 na ka\u017cdy atak Rosjan na ameryka\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119", "date_published": "2022-10-27 18:31:24+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142y Dom: Stany Zjednoczone odpowiedz\u0105 na ka\u017cdy atak Rosjan na ameryka\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d462qr-john-kirby-6183198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA John Kirby odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do gr\u00f3\u017ab Rosji, kt\u00f3ra ostrzeg\u0142a, \u017ce ameryka\u0144skie satelity mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 celem rosyjskich atak\u00f3w. Rzeczniczka rosyjskiego MSZ twierdzi\u0142a tak\u017ce, \u017ce Stany Zjednoczone \"eskaluj\u0105\" konflikt na Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-dystrybuowany-przez-samorzady-decyzja-sejmu-6183203?source=rss", "title": "Dystrybucja w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Pos\u0142owie zdecydowali", "date_published": "2022-10-27 18:30:08+00:00", "description": "<img alt=\"Dystrybucja w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Pos\u0142owie zdecydowali\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-wegiel-shutterstock-2052518054-jpg-5340594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm przyj\u0105\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 poprawek Senatu do ustawy o dystrybucji w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Maj\u0105 one mi\u0119dzy innymi u\u0142atwi\u0107 samorz\u0105dom preferencyjn\u0105 sprzeda\u017c w\u0119gla oraz rozstrzygaj\u0105 problem jego zakupu przez gospodarstwa domowe, znajduj\u0105ce si\u0119 pod jednym adresem w odr\u0119bnych lokalach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-szef-pentagonu-chiny-sa-jedynym-rywalem-zagrazajacym-pozycji-stanow-zjednoczonych-6183149?source=rss", "title": "Szef Pentagonu: Chiny s\u0105 jedynym rywalem zagra\u017caj\u0105cym pozycji USA", "date_published": "2022-10-27 18:03:43+00:00", "description": "<img alt=\"Szef Pentagonu: Chiny s\u0105 jedynym rywalem zagra\u017caj\u0105cym pozycji USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rtdfl-szef-departamentu-obrony-usa-lloyd-austin-6139144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Pentagonu wskaza\u0142 Chiny jako jedynego rywala zagra\u017caj\u0105cego pozycji Stan\u00f3w Zjednoczonych. Rosja za\u015b nie jest wed\u0142ug niego w stanie stanowi\u0107 d\u0142ugoterminowego i systemowego wyzwania dla USA - powiedzia\u0142 w czwartek Lloyd Austin. Jak doda\u0142, g\u0142\u00f3wnym priorytetem Waszyngtonu jest obrona w\u0142a\u015bnie przed zagro\u017ceniami z Chin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/waloryzacja-emerytur-i-rent-2023-decyzja-sejmu-6183178?source=rss", "title": "Podwy\u017cki dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Jest decyzja Sejmu", "date_published": "2022-10-27 17:49:45+00:00", "description": "<img alt=\"Podwy\u017cki dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Jest decyzja Sejmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-riyt0m-emerytura-emeryt-emerytka-shutterstock1341384812s-5664702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm uchwali\u0142 w czwartek nowelizacj\u0119 ustawy w sprawie waloryzacji rent i emerytur. Zgodnie z ni\u0105 od marca 2023 roku emerytury i renty wzrosn\u0105 o co najmniej 250 z\u0142. Minimalne \u015bwiadczenia wynios\u0105 1588,44 z\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/walki-na-wschodzie-demokratycznej-republiki-konga-polskie-zakonnice-ze-zgromadzenia-siostr-aniolow-w-centrum-konfliktu-6183104?source=rss", "title": "Polskie zakonnice w \u015brodku walk w regionie, kt\u00f3ry \"nigdy nie by\u0142 spokojny\". \"Jeste\u015bmy odci\u0119te od reszty regionu\"", "date_published": "2022-10-27 17:38:51+00:00", "description": "<img alt=\"Polskie zakonnice w \u015brodku walk w regionie, kt\u00f3ry \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-41cvni-trwaja-walki-wokol-ntamugengi-w-potrzasku-jest-okolo-5-tysiecy-cywilow-6183129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasilaj\u0105 si\u0119 walki w prowincji Kiwu P\u00f3\u0142nocne w Demokratycznej Republice Konga. Na terenie obj\u0119tym konfliktem misj\u0119 prowadz\u0105 polskie zakonnice ze Zgromadzenia Si\u00f3str Anio\u0142\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 w grupie pi\u0119ciu tysi\u0119cy cywili znajduj\u0105cych si\u0119 w potrzasku. O sytuacji na tych terenach m\u00f3wili na antenie TVN24 BiS siostra Agnieszka Guga\u0142a, dyrektorka szpitala w Ntamugendze oraz Mateusz Gasi\u0144ski, prezes Zarz\u0105du Fundacji \"Dobra Fabryka\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkn-orlen-nowi-czlonkowie-zarzadu-iwona-waksmundzka-olejniczak-i-robert-perkowski-6183061?source=rss", "title": "Prezes i wiceprezes PGNiG powo\u0142ani do zarz\u0105du Orlenu", "date_published": "2022-10-27 17:25:13+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes i wiceprezes PGNiG powo\u0142ani do zarz\u0105du Orlenu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lr5xbg-orlen-shutterstock717185098-6178601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada nadzorcza PKN\u00a0Orlen\u00a0powo\u0142a\u0142a w czwartek do zarz\u0105du tej sp\u00f3\u0142ki Iwon\u0119 Waksmundzk\u0105-Olejniczak, od kwietnia tego roku prezes PGNiG, oraz Roberta Perkowskiego, od marca 2019 roku wiceprezesa ds. operacyjnych PGNiG. Oboje obejm\u0105 oficjalnie stanowiska w zarz\u0105dzie 3 listopada.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-piatek-2810-noc-z-mglami-dzien-w-czesci-kraju-pochmurny-6183029?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 28.10. Noc z mg\u0142ami, dzie\u0144 w cz\u0119\u015bci kraju pochmurny", "date_published": "2022-10-27 17:23:19+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 28.10. Noc z mg\u0142ami, dzie\u0144 w cz\u0119\u015bci kraju pochmurny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7ewvdo-przed-nami-na-ogol-pogodny-dzien-6183069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli pi\u0105tek 28.10, zapowiada si\u0119 w cz\u0119\u015bci kraju z du\u017cym zachmurzeniem. Niewykluczone s\u0105 niewielkie opady deszczu. Na przewa\u017caj\u0105cym obszarze mo\u017cemy jednak liczy\u0107 na rozpogodzenia. Termometry poka\u017c\u0105 nawet 21 stopni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-andrzej-duda-zaproponuje-by-czarnogora-uzyskala-status-partnera-wspolpracujacego-z-inicjatywa-trojmorza-6183057?source=rss", "title": "Prezydent: zaproponuj\u0119, by Czarnog\u00f3ra uzyska\u0142a status partnera wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z Inicjatyw\u0105 Tr\u00f3jmorza", "date_published": "2022-10-27 17:16:33+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent: zaproponuj\u0119, by Czarnog\u00f3ra uzyska\u0142a status partnera wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z Inicjatyw\u0105 Tr\u00f3jmorza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-15scic-prezydent-andrzej-duda-i-prezydent-czarnogory-milo-djukanovic-podczas-konferencji-prasowej-w-belwederze-w-warszawie-6183091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Polska popiera aspiracje Czarnog\u00f3ry do Unii Europejskiej. Jeste\u015bmy absolutnie zwolennikiem otwartych drzwi - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda po spotkaniu z prezydentem Czarnog\u00f3ry Milo Djukanovicem. Zapowiedzia\u0142, \u017ce b\u0119dzie proponowa\u0142 sojusznikom w ramach Inicjatywy Tr\u00f3jmorza, aby w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci Czarnog\u00f3ra uzyska\u0142a status pa\u0144stwa wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z Inicjatyw\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/meteoryt-lafayette-z-marsa-zawiera-toksyne-wymiotuja-przez-nia-swinie-moga-tez-ludzie-6183033?source=rss", "title": "Meteoryt z Marsa zawiera toksyn\u0119. Wymiotuj\u0105 przez ni\u0105 \u015bwinie, mog\u0105 te\u017c ludzie", "date_published": "2022-10-27 17:12:42+00:00", "description": "<img alt=\"Meteoryt z Marsa zawiera toksyn\u0119. Wymiotuj\u0105 przez ni\u0105 \u015bwinie, mog\u0105 te\u017c ludzie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-64nany-meteoryt-6183087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajemnica pochodzenia meteorytu Lafayette mo\u017ce zosta\u0107 wreszcie rozwik\u0142ana przez ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w. Odkryli oni, \u017ce w sk\u0142adzie pochodz\u0105cej z Marsa ska\u0142y znajduje si\u0119 truj\u0105ca toksyna - deoksyniwalenol, zwana te\u017c womitoksyn\u0105, powoduj\u0105ca zwracanie pokarmu u \u015bwi\u0144, a tak\u017ce u ludzi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irlandia-polnocna-osiem-miesiecy-bez-nowego-rzadu-przyczyna-umowa-w-sprawie-brexitu-6183086?source=rss", "title": "Irlandia P\u00f3\u0142nocna nadal bez nowego rz\u0105du. Przyczyn\u0105 pata umowa w spawie brexitu", "date_published": "2022-10-27 17:11:10+00:00", "description": "<img alt=\"Irlandia P\u00f3\u0142nocna nadal bez nowego rz\u0105du. Przyczyn\u0105 pata umowa w spawie brexitu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vqn3mk-zgromadzenie-irlandii-polnocnej-6183094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deputowani do Zgromadzenia Irlandii P\u00f3\u0142nocnej nie zdo\u0142ali w czwartek powo\u0142a\u0107 nowego rz\u0105du. Polityczny pat w tym kraju trwa ju\u017c od kilku miesi\u0119cy. W zwi\u0105zku z tym najprawdopodobniej jeszcze w grudniu odb\u0119d\u0105 si\u0119 nowe, ju\u017c drugie w tym roku, wybory do parlamentu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/kolizja-przy-stadionie-narodowym-kierowca-wpadl-w-betonowa-zapore-uszkodzil-sygnalizacje-i-znaki-6182996?source=rss", "title": "Kolizja przy Stadionie Narodowym. Kierowca wpad\u0142 w betonow\u0105 zapor\u0119, uszkodzi\u0142 sygnalizacj\u0119 i znaki", "date_published": "2022-10-27 16:31:02+00:00", "description": "<img alt=\"Kolizja przy Stadionie Narodowym. Kierowca wpad\u0142 w betonow\u0105 zapor\u0119, uszkodzi\u0142 sygnalizacj\u0119 i znaki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m9ssax-kolizja-przy-stadionie-narodowym-6182992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego staranowa\u0142 betonowe zapory i sygnalizacj\u0119 \u015bwietln\u0105 w pobli\u017cu Stadionu Narodowego. Policja podaje, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Na czas usuwania skutk\u00f3w zdarzenia s\u0105 utrudnienia w ruchu na ulicy Zamo\u015bcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-rosja-za-wszelka-cene-doprowadzic-do-zamrozenia-konfliktu-na-ukrainie-6183022?source=rss", "title": "Duda nie ma w\u0105tpliwo\u015bci: Rosja w istocie przegrywa t\u0119 wojn\u0119", "date_published": "2022-10-27 16:24:59+00:00", "description": "<img alt=\"Duda nie ma w\u0105tpliwo\u015bci: Rosja w istocie przegrywa t\u0119 wojn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y3xqfb-rosyjscy-poborowi-mobilizacja-rosyjski-czolg-rosja-rosyjski-zolnierz-21102022-6176211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Rosja si\u0119 cofa, Rosja nie jest w stanie oprze\u0107 si\u0119 bohaterstwu Ukrai\u0144c\u00f3w - oceni\u0142 prezydent Andrzej Duda. Stwierdzi\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z tym \"za wszelk\u0105 cen\u0119\" chce doprowadzi\u0107 do zamro\u017cenia konfliktu w Ukrainie, aby zatrzyma\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 ofensyw\u0119 i doprowadzi\u0107 do wstrzymania pomocy militarnej Zachodu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-rosja-szef-msz-w-pekinie-wyrazil-poparcie-dla-dzialan-moskwy-6183046?source=rss", "title": "Chiny nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Pekin b\u0119dzie \"popiera\u0142 Rosj\u0119 w umacnianiu mocarstwowej pozycji\"", "date_published": "2022-10-27 16:22:51+00:00", "description": "<img alt=\"Chiny nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Pekin b\u0119dzie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-39r40u-wang-yi-6180291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef chi\u0144skiego resortu dyplomacji Wang Yi rozmawia\u0142 w czwartek telefonicznie ze swoim rosyjskim odpowiednikiem Siergiejem \u0141awrowem. Wyrazi\u0142 poparcie dla osi\u0105gania przez Rosj\u0119 jej \"strategicznych cel\u00f3w rozwojowych\" i \"umacniania mocarstwowej pozycji\" - wynika z komunikatu chi\u0144skiego resortu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-niezalezny-dziennikarz-ales-lubienczuk-skazany-za-ekstremizm-6183055?source=rss", "title": "Bia\u0142oruski dziennikarz skazany na trzy lata wi\u0119zienia. \"Zemsta za dzia\u0142alno\u015b\u0107 zawodow\u0105\"", "date_published": "2022-10-27 16:21:21+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142oruski dziennikarz skazany na trzy lata wi\u0119zienia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ofcvm-bialoruskie-sluzby-podczas-protestow-w-minsku-2020-6173240/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ale\u015b Lubie\u0144czuk, niezale\u017cny bia\u0142oruski dziennikarz, zosta\u0142 skazany na trzy lata wi\u0119zienia po tym, jak zarzucono mu \"stworzenie formacji ekstremistycznej lub uczestnictwo w niej\" - poinformowa\u0142o Bia\u0142oruskie Stowarzyszenie Dziennikarzy (BA\u017b). To \"zemsta za dzia\u0142alno\u015b\u0107 zawodow\u0105\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu organizacji. Dzie\u0144 wcze\u015bniej wyrok o\u015bmiu lat pozbawienia wolno\u015bci us\u0142ysza\u0142 dziennikarz \u015bledczy Ihar Sacuk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ksenia-sobczak-corka-niezyjacego-przyjaciela-putina-uciekla-z-rosji-na-litwe-przeszukano-jej-mieszkanie-6182969?source=rss", "title": "Ksenia Sobczak, c\u00f3rka nie\u017cyj\u0105cego przyjaciela Putina, uciek\u0142a z Rosji na Litw\u0119. Przeszukano jej mieszkanie", "date_published": "2022-10-27 16:16:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ksenia Sobczak, c\u00f3rka nie\u017cyj\u0105cego przyjaciela Putina, uciek\u0142a z Rosji na Litw\u0119. Przeszukano jej mieszkanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2p2qmw-shutterstock1986976082-6182980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezenterka telewizyjna i polityczka Ksenia Sobczak zbieg\u0142a z Rosji na Litw\u0119, u\u017cywaj\u0105c izraelskiego paszportu. Wcze\u015bniej rosyjska policja mia\u0142a przeszuka\u0107 jej mieszkanie. Zdaniem Sobczak sprawa jest \"motywowana politycznie\" i ma zwi\u0105zek z jej wsp\u00f3\u0142pracownikiem, oskar\u017canym o wy\u0142udzenie 11 milion\u00f3w rubli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ford-fiesta-przestanie-byc-produkowany-6183030?source=rss", "title": "\"Koniec pewnej epoki\". Kultowy model zniknie z rynku wcze\u015bniej ni\u017c planowano", "date_published": "2022-10-27 15:55:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8wydc7-ford-fiesta-shutterstock1937290801-6183000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ford ko\u0144czy produkcj\u0119 kultowej Fiesty. Priorytetem koncernu ma by\u0107 teraz elektryfikacja transportu. Wytwarzany od prawie p\u00f3\u0142 wieku model zniknie z rynku ju\u017c w 2023 roku, czyli o rok wcze\u015bniej ni\u017c pierwotnie planowano.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/aktywista-przykleil-swoja-glowe-do-obrazu-dziewczyna-z-perla-w-muzeum-mauritshuis-w-hadze-6182995?source=rss", "title": "\"Dziewczyna z per\u0142\u0105\" celem aktywist\u00f3w klimatycznych. Jeden przyklei\u0142 do obrazu g\u0142ow\u0119", "date_published": "2022-10-27 15:47:59+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtzsc9-policja-przed-muzeum-mauritshuis-w-hadze-6183005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywista klimatyczny przyklei\u0142 swoj\u0105 g\u0142ow\u0119 do obrazu Johannesa Vermeera \"Dziewczyna z per\u0142\u0105\" znajduj\u0105cego si\u0119 w muzeum Mauritshuis w Hadze. W incydent zaanga\u017cowane by\u0142y tak\u017ce dwie inne osoby. Ca\u0142a tr\u00f3jka - alarmuj\u0105ca w sprawie zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 katastrofy klimatycznej - trafi\u0142a do aresztu. Obraz nie zosta\u0142 uszkodzony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wodociagi-i-kanalizacja-w-opolu-zwiazki-zawodowe-chca-zakazu-pracy-dla-prezesa-ireneusza-jakiego-list-otwarty-6182534?source=rss", "title": "Zwi\u0105zki zawodowe w opolskich wodoci\u0105gach chc\u0105 zakazu pracy dla prezesa Jakiego", "date_published": "2022-10-27 15:44:54+00:00", "description": "<img alt=\"Zwi\u0105zki zawodowe w opolskich wodoci\u0105gach chc\u0105 zakazu pracy dla prezesa Jakiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9q75ip-ireneusz-jaki-prezes-wodociagow-i-kanalizacji-w-opolu-6169456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa z trzech zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych protestuj\u0105 w li\u015bcie otwartym przeciwko prezesowi Ireneuszowi Jakiemu. To ponad 140 os\u00f3b, prawie po\u0142owa pracownik\u00f3w WiK Opole. Chc\u0105 formalnego zakazu pracy dla prezesa i zabezpieczenia d\u00f3br sp\u00f3\u0142ki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-giorgia-meloni-rozmawiala-z-szefem-nato-zapewnila-o-poparciu-dla-ukrainy-6182965?source=rss", "title": "Giorgia Meloni rozmawia\u0142a z szefem NATO. Zapewni\u0142a o poparciu dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-27 15:43:24+00:00", "description": "<img alt=\"Giorgia Meloni rozmawia\u0142a z szefem NATO. Zapewni\u0142a o poparciu dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iti7n6-giorgia-meloni-6182961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Giorgia Meloni rozmawia\u0142a telefonicznie z sekretarzem generalnym NATO Jensem Stoltenbergiem. Premier W\u0142och zapewni\u0142a o pe\u0142nym poparciu dla Ukrainy i po\u0142o\u017cy\u0142a nacisk na niezb\u0119dn\u0105 rol\u0119 Sojuszu w obronie bezpiecze\u0144stwa oraz wsp\u00f3lnych warto\u015bci, jakie charakteryzuj\u0105 zachodni\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 - g\u0142osi nota kancelarii rz\u0105du.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-szkolna-ulica-w-ursusie-pozostaje-na-stale-rodzice-zdecydowali-o-przedluzeniu-zakazu-ruchu-6182959?source=rss", "title": "O poranku wst\u0119p maj\u0105 tylko piesi. \"Szkolna ulica\" w Ursusie pozostaje na sta\u0142e", "date_published": "2022-10-27 15:40:17+00:00", "description": "<img alt=\"O poranku wst\u0119p maj\u0105 tylko piesi. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ptd59u-kolejne-placowki-dolaczyly-do-programu-szkolna-ulica-6120385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Szkolna ulica\" w Ursusie zostaje na dobre. Samochody nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y dost\u0119pu przed wej\u015bcie do podstaw\u00f3wki przy ulicy Drzyma\u0142y. Czasowe ograniczenie ruchu ko\u0142owego b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142o w porannym szczycie komunikacyjnym. Uczniowie mog\u0105 dzi\u0119ki takiemu rozwi\u0105zaniu bezpiecznie dociera\u0107 na zaj\u0119cia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/fotowoltaika-parkomaty-z-panelami-slonecznymi-na-podziemnym-parkingu-pradu-z-tego-nie-bedzie-6182816?source=rss", "title": "Parkomaty z panelami s\u0142onecznymi na podziemnym parkingu? \"Pr\u0105du z tego nie b\u0119dzie\"", "date_published": "2022-10-27 15:31:37+00:00", "description": "<img alt=\"Parkomaty z panelami s\u0142onecznymi na podziemnym parkingu? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q38tv6-parkomat-na-lodzkim-parkingu-podziemnym-6182586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popularne w sieci zdj\u0119cie parkomatu z panelami s\u0142onecznymi ustawionego na parkingu podziemnym w \u0141odzi wywo\u0142uje pytania internaut\u00f3w. Fotografia jest prawdziwa. Rzecznik miejskiego urz\u0119du t\u0142umaczy, \u017ce panel \"spe\u0142nia swoj\u0105 funkcj\u0119 r\u00f3wnie\u017c przy sztucznym \u015bwietle\". Eksperci s\u0105 sceptyczni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/watykan-roboczy-dokument-synodu-mowi-o-naduzyciach-wobec-nieletnich-dzieciach-ksiezy-i-politycznych-kazaniach-6182877?source=rss", "title": "Roboczy dokument synodu kontynentalnego. \"Skandale nadu\u017cy\u0107 wobec nieletnich pozostaj\u0105 otwart\u0105 ran\u0105\"", "date_published": "2022-10-27 15:26:41+00:00", "description": "<img alt=\"Roboczy dokument synodu kontynentalnego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-khditl-watykan-5441843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skandale nadu\u017cy\u0107 wobec nieletnich w Ko\u015bciele pozostaj\u0105 \"otwart\u0105 ran\u0105, kt\u00f3ra nadal zadaje b\u00f3l ofiarom, ich rodzinom i wsp\u00f3lnotom\" - wynika z roboczego dokumentu kontynentalnego etapu synodu. Przedstawi\u0142 go w czwartek w Watykanie. Z syntezy debat duchownych p\u0142yn\u0105 tak\u017ce wnioski dotycz\u0105ce roli kobiet w Ko\u015bciele, samotno\u015b\u0107 ksi\u0119\u017cy oraz politycznie zabarwione kazania. Autorzy proponuj\u0105 wprowadzenie nowych praktyk i \"wyj\u015bcie z misj\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mumia-dziecka-z-epoki-renesansu-zmarlo-z-powodu-calkowitego-braku-swiatla-slonecznego-6182857?source=rss", "title": "Mumia dziecka z epoki renesansu. Zmar\u0142o z powodu ca\u0142kowitego braku \u015bwiat\u0142a s\u0142onecznego", "date_published": "2022-10-27 15:18:16+00:00", "description": "<img alt=\"Mumia dziecka z epoki renesansu. Zmar\u0142o z powodu ca\u0142kowitego braku \u015bwiat\u0142a s\u0142onecznego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ccuukf-mumia-dziecka-6182947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomografia komputerowa mumii dziecka, \u017cyj\u0105cego w epoce renesansu w Austrii wykaza\u0142a, \u017ce maluch zmar\u0142 z powodu niedoboru witaminy D. Szcz\u0105tki dziecka nale\u017ca\u0142y do pierworodnego syna hrabiego Starhemberga, wybitnego cz\u0142onka austriackiej arystokracji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ostrzezenie-gis-partia-pasztetu-z-krolika-wycofana-z-obrotu-6182937?source=rss", "title": "Ale pasztet! Ostrze\u017cenie dla os\u00f3b z alergi\u0105", "date_published": "2022-10-27 15:17:22+00:00", "description": "<img alt=\"Ale pasztet! Ostrze\u017cenie dla os\u00f3b z alergi\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-4raj9q-pasztet-kanapki-shutterstock627002129-4709428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Partia pasztetu z kr\u00f3lika zosta\u0142a wycofana z obrotu - poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny. Powodem jest obecno\u015b\u0107 glutenu w produkcie oznakowanym jako bezglutenowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/demencja-co-zwieksza-ryzyko-jej-wystapienia-ogladanie-telewizji-czy-komputer-wyniki-badan-naukowych-6182673?source=rss", "title": "Co zwi\u0119ksza ryzyko demencji: ogl\u0105danie telewizji czy komputer? Wyniki najnowszych bada\u0144", "date_published": "2022-10-27 14:58:38+00:00", "description": "<img alt=\"Co zwi\u0119ksza ryzyko demencji: ogl\u0105danie telewizji czy komputer? Wyniki najnowszych bada\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ahrtp7-pilot-tv-telewizor-shutterstock568947829-5448843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki nowego badania wskazuj\u0105, \u017ce sp\u0119dzanie czasu wolnego przed telewizorem zwi\u0119ksza ryzyko wyst\u0105pienia demencji - w przeciwie\u0144stwie do czasu przed komputerem, kt\u00f3ry to ryzyko zmniejsza. Pow\u00f3d? Korzystanie z komputera - podobnie jak czytanie - bardziej stymuluje intelektualnie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/paszporty-kiedy-przerwa-w-wydawaniu-paszportow-i-obsludze-wnioskow-6182741?source=rss", "title": "Przerwa w wydawaniu paszport\u00f3w i obs\u0142udze wniosk\u00f3w. Wchodzi nowy system", "date_published": "2022-10-27 14:58:15+00:00", "description": "<img alt=\"Przerwa w wydawaniu paszport\u00f3w i obs\u0142udze wniosk\u00f3w. Wchodzi nowy system\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nhbmkp-paszport-shutterstock308977586-5441165/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dniach 8-13 listopada 2022 roku organy paszportowe nie b\u0119d\u0105 przyjmowa\u0107 wniosk\u00f3w paszportowych. Nie b\u0119dzie tak\u017ce mo\u017cliwe odebranie gotowych dokument\u00f3w.\u00a0Ma to zwi\u0105zek z wdro\u017ceniem nowego systemu. Urz\u0119dnicy przekonuj\u0105, \u017ce po zmianach formalno\u015bci zwi\u0105zane z wnioskowaniem o\u00a0paszport\u00a0b\u0119d\u0105 jeszcze prostsze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/gieralcice-kierowca-audi-uciekl-z-miejsca-wypadku-samochod-nalezy-do-policjanta-sprawdzaja-kto-siedzial-za-kierownica-6182783?source=rss", "title": "Czo\u0142owe zderzenie dw\u00f3ch aut. Kierowca uciek\u0142, samoch\u00f3d nale\u017cy do policjanta", "date_published": "2022-10-27 14:39:40+00:00", "description": "<img alt=\"Czo\u0142owe zderzenie dw\u00f3ch aut. Kierowca uciek\u0142, samoch\u00f3d nale\u017cy do policjanta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m5ki7m-audi-nalezy-do-policjanta-6182779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek wieczorem w Giera\u0142cicach (Opolskie) fiat i audi zderzy\u0142y si\u0119 czo\u0142owo na drodze. Dwie osoby zosta\u0142y poszkodowane, a kierowca audi uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Lokalna policja potwierdza, \u017ce auto nale\u017cy do policjanta z kluczborskiej jednostki. Trwa wyja\u015bnianie, kto siedzia\u0142 za kierownic\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zobaczyli-auto-z-uchylona-szyba-zadzwonili-do-wlasciciela-byl-zaskoczony-bo-jego-samochod-stal-przed-domem-6182882?source=rss", "title": "Ta sama rejestracja, dwa auta. Jedn\u0105 \"wykonano domowym sposobem i z plastiku\"", "date_published": "2022-10-27 14:39:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ta sama rejestracja, dwa auta. Jedn\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6fw7oc-podrobione-tablice-rejestracyjne-6182930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy skontaktowali si\u0119 z w\u0142a\u015bcicielem samochodu, w kt\u00f3rym zauwa\u017cyli uchylon\u0105 szyb\u0119. Zdziwiony m\u0119\u017cczyzna powiedzia\u0142, \u017ce jego auto stoi przed domem. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zauwa\u017cony przez funkcjonariuszy pojazd mia\u0142 podrobione tablice rejestracyjne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sad-najwyzszy-prezydent-andrzej-duda-wskazal-wieslawa-kozielewicza-na-prezesa-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-6182691?source=rss", "title": "Prezydent wskaza\u0142 Wies\u0142awa Kozielewicza na prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego", "date_published": "2022-10-27 14:35:16+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent wskaza\u0142 Wies\u0142awa Kozielewicza na prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rx8jih-prezydent-andrzej-duda-wyznaczyl-sedziego-wieslawa-kozielewicza-na-prezesa-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-sadu-najwyzszego-6182957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda wyznaczy\u0142 prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego. Zosta\u0142 nim Wies\u0142aw Kozielewicz, kt\u00f3ry w przesz\u0142o\u015bci by\u0142 mi\u0119dzy innymi przewodnicz\u0105cym Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. Wyb\u00f3r prezesa ko\u0144czy formowanie si\u0119 Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej, kt\u00f3ra zosta\u0142a utworzona w miejsce Izby Dyscyplinarnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sad-najwyzszy-prezydent-andrzej-duda-wskazal-sedziego-wieslawa-kozielewicza-na-prezesa-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-6182691?source=rss", "title": "Prezydent wskaza\u0142 Wies\u0142awa Kozielewicza na prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego", "date_published": "2022-10-27 14:35:16+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent wskaza\u0142 Wies\u0142awa Kozielewicza na prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rx8jih-prezydent-andrzej-duda-wyznaczyl-sedziego-wieslawa-kozielewicza-na-prezesa-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-sadu-najwyzszego-6182957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda wyznaczy\u0142 prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego. Zosta\u0142 nim s\u0119dzia Wies\u0142aw Kozielewicz, kt\u00f3ry w przesz\u0142o\u015bci by\u0142 mi\u0119dzy innymi przewodnicz\u0105cym Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. Wyb\u00f3r prezesa ko\u0144czy formowanie si\u0119 Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej, kt\u00f3ra zosta\u0142a utworzona w miejsce Izby Dyscyplinarnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-atak-terrorystyczny-na-meczet-shah-cheragh-w-sziraz-nagranie-pokazuje-jednego-z-napastnikow-6182932?source=rss", "title": "Napastnicy weszli do \u015bwi\u0105tyni, zgin\u0119\u0142o 15 os\u00f3b. Monitoring zarejestrowa\u0142 chwile przed atakiem", "date_published": "2022-10-27 14:31:47+00:00", "description": "<img alt=\"Napastnicy weszli do \u015bwi\u0105tyni, zgin\u0119\u0142o 15 os\u00f3b. Monitoring zarejestrowa\u0142 chwile przed atakiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ypw4mn-napastnik-przed-wejsciem-do-swiatyni-shah-cheragh-6182933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa zamachowc\u00f3w zabi\u0142a w muzu\u0142ma\u0144skiej \u015bwi\u0105tyni Szach Czeraq w ira\u0144skim mie\u015bcie Shiraz 15 os\u00f3b. Nowe nagranie pokazuje chwile przed atakiem. Najwy\u017cszy przyw\u00f3dca Iranu Ali Chamenei zapewni\u0142 Ira\u0144czyk\u00f3w, \u017ce winni zostan\u0105 ukarani.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wapno-skazany-za-wybory-kopertowe-wojt-prosi-prezydenta-andrzeja-dude-o-ulaskawienie-6182902?source=rss", "title": "Odwiedza go kurator, boi si\u0119 wi\u0119zienia. Prosi prezydenta o u\u0142askawienie. Przez wybory kopertowe", "date_published": "2022-10-27 14:28:34+00:00", "description": "<img alt=\"Odwiedza go kurator, boi si\u0119 wi\u0119zienia. Prosi prezydenta o u\u0142askawienie. Przez wybory kopertowe\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-sfxamx-wojt-wapna-6182890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem na okresie pr\u00f3by 12-miesi\u0119cznym, nie chcia\u0142bym wyl\u0105dowa\u0107 w wi\u0119zieniu - m\u00f3wi Maciej K\u0119dzierski, w\u00f3jt gminy Wapno. I ubolewa, \u017ce jako jedyny samorz\u0105dowiec jest prawomocnie skazany za przekazanie spisu wyborc\u00f3w przed tzw. wyborami kopertowymi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/koszty-ogrzewania-domu-2022-jak-obnizyc-rachunki-za-ogrzewanie-6182705?source=rss", "title": "Rosn\u0105 koszty ogrzewania dom\u00f3w. Oto najprostsze i najta\u0144sze sposoby na obni\u017cenie swoich rachunk\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 14:14:50+00:00", "description": "<img alt=\"Rosn\u0105 koszty ogrzewania dom\u00f3w. Oto najprostsze i najta\u0144sze sposoby na obni\u017cenie swoich rachunk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rp8daw-ogrzewanie-shutterstock2126986688-5788575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koszty ogrzewania domu coraz bardziej niepokoj\u0105 Polak\u00f3w w obliczu rosn\u0105cych cen energii. O obni\u017cenie tych koszt\u00f3w najlepiej zadba\u0107 z wyprzedzeniem inwestuj\u0105c na przyk\u0142ad w termomodernizacj\u0119. Istnieje jednak r\u00f3wnie\u017c wiele prostych i tanich sposob\u00f3w, aby zmniejszy\u0107 zim\u0105 wysoko\u015b\u0107 swoich rachunk\u00f3w za ogrzewanie. Pomog\u0105 w tym nie tylko drobne inwestycje, ale te\u017c tak podstawowe czynno\u015bci jak prawid\u0142owe wietrzenie, u\u017cywanie zas\u0142on i obs\u0142ugiwanie grzejnik\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zniszczone-nagrania-z-komisji-po-aferze-pedofilskiej-na-targowku-radni-zawiadamiaja-sluzby-dlaczego-6182653?source=rss", "title": "Zniszczone nagrania z komisji po aferze pedofilskiej na Targ\u00f3wku. Radni zawiadamiaj\u0105 s\u0142u\u017cby", "date_published": "2022-10-27 14:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zniszczone nagrania z komisji po aferze pedofilskiej na Targ\u00f3wku. Radni zawiadamiaj\u0105 s\u0142u\u017cby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-157fdq-wioska-zywej-archeologii-na-targowku-6107048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radna Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Marta Borczy\u0144ska zapowiedzia\u0142a z\u0142o\u017cenie zawiadomienia do prokuratury w sprawie afery pedofilskiej na Targ\u00f3wku. Chodzi o zniszczone nagrania z posiedze\u0144 zespo\u0142u kontrolnego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rybaki-odebrali-59-psow-i-siedem-kotow-z-pseudohodowli-rok-temu-na-tej-samej-posesji-mieli-podobna-interwencje-6182734?source=rss", "title": "Odebrali 59 ps\u00f3w i siedem kot\u00f3w z pseudohodowli. Rok temu na tej samej posesji mieli podobn\u0105 interwencj\u0119", "date_published": "2022-10-27 14:11:47+00:00", "description": "<img alt=\"Odebrali 59 ps\u00f3w i siedem kot\u00f3w z pseudohodowli. Rok temu na tej samej posesji mieli podobn\u0105 interwencj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s15lqi-interwencja-otoz-animals-w-rybakach-6182772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Psy wielu ras, a tak\u017ce koty - jak informuje policja, w sumie 66 zwierz\u0105t - by\u0142o przetrzymywanych w niew\u0142a\u015bciwych warunkach. Jak relacjonuj\u0105 obro\u0144cy praw zwierz\u0105t, wiele z czworonog\u00f3w jest niedo\u017cywionych i chorych. Okazuje si\u0119, \u017ce ju\u017c wcze\u015bniej na tej samej posesji dochodzi\u0142o do interwencji, a m\u0119\u017cczy\u017anie odbierano zwierz\u0119ta i stawiano zarzuty. Teraz - na tym etapie post\u0119powania - zarzut\u00f3w nikt nie us\u0142ysza\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/dawid-podsiadlo-apostazja-duchowni-komentuja-decyzje-wokalisty-mnie-to-smuci-6182767?source=rss", "title": "Dawid Podsiad\u0142o zapowiedzia\u0142 apostazj\u0119, duchowni komentuj\u0105. \"Mnie to smuci\", \"dobrze, \u017ce odchodzi\"", "date_published": "2022-10-27 14:01:26+00:00", "description": "<img alt=\"Dawid Podsiad\u0142o zapowiedzia\u0142 apostazj\u0119, duchowni komentuj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8y3wy-dawid-podsiadlo-6179237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deklaracja Dawida Podsiad\u0142y, kt\u00f3ry zapowiedzia\u0142, \u017ce rozpocz\u0105\u0142 ju\u017c proces apostazji, wywo\u0142a\u0142a mieszane reakcje duchownych. \"Im mniej byle jakich katolik\u00f3w, tym lepiej\" - tak decyzj\u0119 wokalisty skomentowa\u0142 obserwowany na Twitterze przez ponad 35 tysi\u0119cy u\u017cytkownik\u00f3w ks. Daniel Wachowiak. Ale inni przedstawiciele Ko\u015bcio\u0142a, kt\u00f3rzy odnie\u015bli si\u0119 do tej sprawy, nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z takim podej\u015bciem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-tragedia-na-motlawie-cztery-osoby-zginely-po-przewroceniu-sie-lodzi-bez-aresztu-dla-sternika-6182755?source=rss", "title": "Cztery osoby zgin\u0119\u0142y po przewr\u00f3ceniu si\u0119 \u0142odzi. Bez aresztu dla sternika", "date_published": "2022-10-27 13:59:48+00:00", "description": "<img alt=\"Cztery osoby zgin\u0119\u0142y po przewr\u00f3ceniu si\u0119 \u0142odzi. Bez aresztu dla sternika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-57y80z-19-letni-sternik-nie-trafil-do-aresztu-6157237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Gda\u0144sku nie uwzgl\u0119dni\u0142 za\u017calenia prokuratury na brak aresztu dla 19-letniego sternika barki, kt\u00f3ry uczestniczy\u0142 w \u015bmiertelnym wypadku na Mot\u0142awie. Po przewr\u00f3ceniu si\u0119 \u0142odzi do wody wpad\u0142y wszystkie osoby znajduj\u0105ce si\u0119 na pok\u0142adzie. Zgin\u0119\u0142y cztery z nich, w tym kobieta w zaawansowanej ci\u0105\u017cy i jej nienarodzone dziecko.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-55-punktow-karnych-w-kilkanascie-sekund-limit-punktow-karnych-przekroczyl-juz-wczesniej-6182735?source=rss", "title": "55 punkt\u00f3w karnych w kilkana\u015bcie sekund. Limit punkt\u00f3w karnych przekroczy\u0142 ju\u017c wcze\u015bniej", "date_published": "2022-10-27 13:44:26+00:00", "description": "<img alt=\"55 punkt\u00f3w karnych w kilkana\u015bcie sekund. Limit punkt\u00f3w karnych przekroczy\u0142 ju\u017c wcze\u015bniej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qgtap-25-latek-zlekcewazyl-przepisy-55-punktow-karnych-w-kilkanascie-sekund-6182729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyprzedza\u0142 na skrzy\u017cowaniu i przed przej\u015bciem dla pieszych, lekcewa\u017cy\u0142 znaki - w kilkana\u015bcie sekund m\u0119\u017cczyzna zapracowa\u0142 na drodze na 55 punkt\u00f3w karnych. Po zatrzymaniu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma ju\u017c cofni\u0119te prawo jazdy, bo wcze\u015bniej przekroczy\u0142 dopuszczalny limit punkt\u00f3w karnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-piesza-przechodzila-przez-przejscie-wjechal-w-nia-samochod-ciezarowy-kobieta-nie-zyje-6182817?source=rss", "title": "Rzesz\u00f3w. Piesza przechodzi\u0142a przez przej\u015bcie, wjecha\u0142 w ni\u0105  samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy. Kobieta nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-27 13:36:21+00:00", "description": "<img alt=\"Rzesz\u00f3w. Piesza przechodzi\u0142a przez przej\u015bcie, wjecha\u0142 w ni\u0105  samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy. Kobieta nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h47za7-do-smiertelnego-wypadku-doszlo-na-ulicy-grottgera-w-rzeszowie-6182818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek w Rzeszowie (Podkarpacie).\u00a0W przechodz\u0105c\u0105 przez przej\u015bcie dla pieszych kobiet\u0119 wjecha\u0142 kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego. Piesza zgin\u0119\u0142a na miejscu. Policja ustala jej to\u017csamo\u015b\u0107 i wyja\u015bnia okoliczno\u015bci tragedii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-przechodzila-przez-przejscie-w-piesza-wjechal-kierowca-samochodu-ciezarowego-kobieta-nie-zyje-6182817?source=rss", "title": "Rzesz\u00f3w. Przechodzi\u0142a przez przej\u015bcie, w piesz\u0105 wjecha\u0142 kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego. Kobieta nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-27 13:36:21+00:00", "description": "<img alt=\"Rzesz\u00f3w. Przechodzi\u0142a przez przej\u015bcie, w piesz\u0105 wjecha\u0142 kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego. Kobieta nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h47za7-do-smiertelnego-wypadku-doszlo-na-ulicy-grottgera-w-rzeszowie-6182818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek w Rzeszowie (Podkarpacie).\u00a0W przechodz\u0105ca przez przej\u015bcie dla pieszych kobiet\u0119 wjecha\u0142 kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego. Piesza zmar\u0142a na miejscu. Policja ustala jej to\u017csamo\u015b\u0107 i wyja\u015bnia okoliczno\u015bci tragedii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/po-tragedii-w-tarnowie-zapowiedz-zmian-w-przepisach-o-przeciwdzialaniu-przemocy-6182406?source=rss", "title": "Po tragedii w Tarnowie. Zapowied\u017a zmian w przepisach o przeciwdzia\u0142aniu przemocy", "date_published": "2022-10-27 13:27:46+00:00", "description": "<img alt=\"Po tragedii w Tarnowie. Zapowied\u017a zmian w przepisach o przeciwdzia\u0142aniu przemocy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4bji5w-pap2022102115x-6182425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wkr\u00f3tce do Sejmu ma trafi\u0107 nowelizacja ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy. B\u0119dzie ona mi\u0119dzy innymi zak\u0142ada\u0107 wi\u0119ksze wsparcie dla ofiar agresji. Kobieta, kt\u00f3rej cia\u0142o zosta\u0142o znalezione w pi\u0105tek w mieszkaniu w Tarnowie, wnioskowa\u0142a wcze\u015bniej o niebiesk\u0105 kart\u0119. - Biuro Pe\u0142nomocnika Rz\u0105du do spraw R\u00f3wnego Traktowania prosi wojewod\u0119 o pilne przekazanie danych na temat pomocy udzielonej rodzinie oraz przeprowadzenie kontroli prawid\u0142owo\u015bci post\u0119powania instytucji - informuje wydzia\u0142 prasowy Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-wyz-zachary-to-dzieki-niemu-bedzie-ponad-20-stopni-6182702?source=rss", "title": "Pogoda na weekend. Wy\u017c Zachary. To dzi\u0119ki niemu b\u0119dzie ponad 20 stopni", "date_published": "2022-10-27 13:26:11+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Wy\u017c Zachary. To dzi\u0119ki niemu b\u0119dzie ponad 20 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-40auiq-bedzie-cieplo-6182821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0119 w Polsce kszta\u0142tuje wy\u017c Zachary i sprawia, \u017ce jest ciep\u0142o. W nadchodz\u0105cych dniach prognozuje si\u0119 zmienne zachmurzenie, lokalnie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 s\u0142aby deszcz. W weekend na termometrach zobaczymy maksymalnie 22 stopnie Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/george-rr-martin-autor-piesni-lodu-i-ognia-chcialbym-miec-smoka-ktorym-moglbym-poleciec-na-kreml-6182803?source=rss", "title": "George R.R. Martin o kondycji \u015bwiata. \"Chcia\u0142bym mie\u0107 smoka, kt\u00f3rym m\u00f3g\u0142bym polecie\u0107 na Kreml\"", "date_published": "2022-10-27 13:24:17+00:00", "description": "<img alt=\"George R.R. Martin o kondycji \u015bwiata. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5me0i3-george-rr-martin-6182799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autor serii \"Pie\u015b\u0144 Lodu i Ognia\" George R.R. Martin stwierdzi\u0142 podczas wyst\u0119pu w \"The Late Show with Stephen Colbert\", \u017ce chcia\u0142by mie\u0107 smoka, kt\u00f3rym m\u00f3g\u0142by polecie\u0107 na Kreml. W komentarzu, w kt\u00f3rym nawi\u0105za\u0142 do swojej sagi, pisarz odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do obecnej kondycji \u015bwiata, kt\u00f3r\u0105 odzwierciedlaj\u0105 coraz mroczniejsze dzie\u0142a fantasy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-polska-przenosi-sprzet-wojskowy-do-granic-bialorusi-dowodztwo-wyjasnia-6182657?source=rss", "title": "\"Polska przenosi sprz\u0119t wojskowy do granic Bia\u0142orusi\"? Dow\u00f3dztwo wyja\u015bnia", "date_published": "2022-10-27 13:23:05+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pw57it-wideo-z-przejazdu-transportu-wojskowego-6182419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozsy\u0142ane w sieci nagranie koIumny wojskowej ma przedstawia\u0107 przerzucanie wojsk NATO - polskich i litewskich - na granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105. Ministerstwa obrony Polski i Litwy informuj\u0105, \u017ce widoczny na filmie sprz\u0119t nie nale\u017cy do wojsk obu kraj\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/stare-grzechy-maja-dlugie-cienie-perspektywa-piaseckiego-6182593?source=rss", "title": "Stare grzechy maj\u0105 d\u0142ugie cienie", "date_published": "2022-10-27 13:21:09+00:00", "description": "<img alt=\"Stare grzechy maj\u0105 d\u0142ugie cienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c00lxj-konrad-piasecki-6182622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powo\u0142ywanie, na rok przed zako\u0144czeniem parlamentarnej kadencji, komisji \u015bledczej, kt\u00f3ra mia\u0142aby cokolwiek wyja\u015bni\u0107, by\u0142oby oczywist\u0105 dla wszystkich utopi\u0105. Co nie znaczy, \u017ce przepychanki wok\u00f3\u0142 pomys\u0142u utworzenia komisji, kt\u00f3ra w taki czy inny spos\u00f3b zaj\u0119\u0142aby si\u0119 afer\u0105 pods\u0142uchow\u0105, nie potrwaj\u0105. Jedna i druga strona ma nadziej\u0119, \u017ce w ogniu sporu o jej powo\u0142anie uda si\u0119 upiec swoje pieczenie. Opozycji - grillowania PiS-u i dowodzenia, \u017ce to spisek s\u0142u\u017cb polskich i obcych przywi\u00f3d\u0142 go do w\u0142adzy, PiS-owi - przypominania historii afery, kt\u00f3ra zachwia\u0142a rz\u0105dami PO i upajania si\u0119 igrzyskami, kt\u00f3re w dobie dro\u017cej\u0105cego chleba mog\u0142yby nieco zabawi\u0107 polityczn\u0105 publik\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-dzieci-mialy-bic-bite-i-wykorzystywane-seksualnie-podejrzana-52-letnia-matka-zastepcza-z-ukrainy-6182639?source=rss", "title": "Dzieci mia\u0142y bi\u0107 bite i wykorzystywane seksualnie. Podejrzana 52-letnia matka zast\u0119pcza z Ukrainy", "date_published": "2022-10-27 13:19:10+00:00", "description": "<img alt=\"Dzieci mia\u0142y bi\u0107 bite i wykorzystywane seksualnie. Podejrzana 52-letnia matka zast\u0119pcza z Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37pm73-plac-5023814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    52-letnia obywatelka Ukrainy, matka zast\u0119pcza dziesi\u0119ciorga dzieci, kt\u00f3ra uciek\u0142a z nimi do Polski przed wojn\u0105, od kwietnia przebywa w areszcie. Ju\u017c w Poznaniu - gdzie zamieszkali - wysz\u0142o na jaw, \u017ce zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad podopiecznymi. Dramat dzieci, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 te\u017c wykorzystywane seksualnie, opisa\u0142a \"Gazeta Wyborcza\". - Staramy si\u0119 ustali\u0107, gdzie i kiedy dochodzi\u0142o do tych przest\u0119pstw\u00a0i kim s\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy krzywdzili te dzieci. Zrobimy wszystko, by tych ludzi postawi\u0107 przed s\u0105dem - informuje policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/stopy-procentowe-strefa-euro-decyzja-europejskiego-banku-centralnego-6182802?source=rss", "title": "Jest decyzja w sprawie st\u00f3p procentowych w strefie euro", "date_published": "2022-10-27 13:11:02+00:00", "description": "<img alt=\"Jest decyzja w sprawie st\u00f3p procentowych w strefie euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fv41as-shutterstock768058255-6109213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejski Bank Centralny (EBC) podni\u00f3s\u0142 stopy procentowe o 75 punkt\u00f3w bazowych. Oznacza to, \u017ce stopy podstawowych operacji refinansuj\u0105cych, kredytu i depozytu wzrosn\u0105 do odpowiednio do 2 procent, 2,25 procent i 1,5 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-terlecki-komentuje-slowa-kaczynskiego-o-elastycznosci-w-kontaktach-z-unia-europejska-6182704?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski zapowiada \"elastyczno\u015b\u0107\" w kontaktach z Uni\u0105 Europejsk\u0105. Terlecki: twardo, ale elastycznie", "date_published": "2022-10-27 13:04:28+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski zapowiada \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mokp76-ryszard-terlecki-6182724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w \u015brod\u0119 podczas spotkania z mieszka\u0144cami Radomia zapowiedzia\u0142 odblokowanie przez Polsk\u0119 wyp\u0142aty unijnych \u015brodk\u00f3w po nast\u0119pnych wyborach, zapowiedzia\u0142 tak\u017ce \"elastyczno\u015b\u0107\" w kontaktach z Uni\u0105 Europejsk\u0105. Agata Adamek zapyta\u0142a w Sejmie o te s\u0142owa Ryszarda Terleckiego oraz polityk\u00f3w opozycji, Micha\u0142a Kami\u0144skiego i Adama Sz\u0142apk\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katastrofa-w-kopalni-zofiowka-zginelo-10-gornikow-specjalna-komisja-prognoza-zagrozen-profilaktyka-i-sposob-wykonywania-robot-byly-prawidlowe-6182736?source=rss", "title": "Zgin\u0119\u0142o 10 g\u00f3rnik\u00f3w. Specjalna komisja: prognoza zagro\u017ce\u0144, profilaktyka i spos\u00f3b wykonywania rob\u00f3t by\u0142y prawid\u0142owe", "date_published": "2022-10-27 12:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0119\u0142o 10 g\u00f3rnik\u00f3w. Specjalna komisja: prognoza zagro\u017ce\u0144, profilaktyka i spos\u00f3b wykonywania rob\u00f3t by\u0142y prawid\u0142owe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-esbil7-katastrofa-w-kopalni-zofiowka-5687560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kopalni Zofi\u00f3wka prognoza zagro\u017ce\u0144 stosowana profilaktyka i spos\u00f3b wykonywania rob\u00f3t by\u0142y prawid\u0142owe - uzna\u0142a komisja Wy\u017cszego Urz\u0119du G\u00f3rniczego. W kwietniu w katastrofie zgin\u0119\u0142o tam 10 g\u00f3rnik\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-rakotworczy-benzen-w-kosmetykach-naukowcy-ostrzegaja-producent-wycofuje-szampony-6182245?source=rss", "title": "Rakotw\u00f3rczy benzen w kosmetykach. Naukowcy ostrzegaj\u0105, producent wycofuje szampony", "date_published": "2022-10-27 12:37:45+00:00", "description": "<img alt=\"Rakotw\u00f3rczy benzen w kosmetykach. Naukowcy ostrzegaj\u0105, producent wycofuje szampony\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie1047b28a91323f0cd19b13dc02d7cf60-kosmetyki-upiekszaja-statystyki-4079737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obecno\u015b\u0107 benzenu wykryto na ameryka\u0144skim rynku w suchych szamponach do w\u0142os\u00f3w. Naukowcy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce benzen jest szkodliw\u0105 substancj\u0105. Jego d\u0142ugotrwa\u0142e wdychanie, trawienie lub wch\u0142anianie w inny spos\u00f3b mo\u017ce prowadzi\u0107 do \"powa\u017cnych problem\u00f3w zdrowotnych, w tym do wyst\u0105pienia bia\u0142aczki i innych chor\u00f3b krwi\" - przestrzega ameryka\u0144ska FDA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kancelaria-prezydenta-budzet-na-2023-rok-zaplanowano-wydatki-w-wysokosci-250-milionow-zlotych-to-wzrost-o-blisko-20-procent-6182440?source=rss", "title": "Bud\u017cet Kancelarii Prezydenta mocno uro\u015bnie. Planuj\u0105 wyda\u0107 w przysz\u0142ym roku ponad \u0107wier\u0107 miliarda z\u0142otych", "date_published": "2022-10-27 12:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bud\u017cet Kancelarii Prezydenta mocno uro\u015bnie. Planuj\u0105 wyda\u0107 w przysz\u0142ym roku ponad \u0107wier\u0107 miliarda z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fb5y1r-palac-prezydencki-4621447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydatki Kancelarii Prezydenta przewidziane w projekcie bud\u017cetu na 2023 rok maj\u0105 wynie\u015b\u0107 ponad 250 milion\u00f3w z\u0142otych. To niemal 20 procent wi\u0119cej ni\u017c w tym roku. Wi\u0119cej \u015brodk\u00f3w zostanie przeznaczonych mi\u0119dzy innymi na podwy\u017cki wynagrodze\u0144, remonty i energi\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tulipan-odmiana-irena-sendler-nowy-symbol-powstania-w-getcie-warszawskim-6182518?source=rss", "title": "Ju\u017c nie tylko \u017conkil. Powstanie w getcie warszawskim ma nowy symbol", "date_published": "2022-10-27 12:25:21+00:00", "description": "<img alt=\"Ju\u017c nie tylko \u017conkil. Powstanie w getcie warszawskim ma nowy symbol\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1fwjla-sadzenie-cebulek-tulipanow-irena-sendler-przed-wejsciem-do-muzeum-polin-6182506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105ce tulipan\u00f3w zakwitn\u0105 wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku przy muzeum POLIN w 80. rocznic\u0119 wybuchu powstania w getcie warszawskim. Zasadzone w czwartek ro\u015bliny to odmiana nazwana na cze\u015b\u0107 Sprawiedliwej w\u015br\u00f3d Narod\u00f3w \u015awiata Ireny Sendlerowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/tauron-wypowiada-umowy-na-dostawy-gazu-prezes-pawel-szczeszek-o-komunikacji-z-wicepremierem-jackiem-sasinem-6182602?source=rss", "title": "Prezes Taurona: powinni\u015bmy zrobi\u0107 to delikatniej", "date_published": "2022-10-27 12:01:55+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes Taurona: powinni\u015bmy zrobi\u0107 to delikatniej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uu6o63-pawel-szczeszek-prezes-taurona-6182677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z punktu widzenia klienta nie by\u0142o \u017cadnego ryzyka. Powinni\u015bmy to zrobi\u0107 delikatniej ni\u017c w latach ubieg\u0142ych, bo niepok\u00f3j na rynku energetycznym jest wi\u0119kszy - stwierdzi\u0142 w rozmowie z TVN24 prezes Grupy Tauron Pawe\u0142 Szczeszek. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wypowiedzianych um\u00f3w na dostawy gazu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/gorki-garwolin-cialo-czterolatka-zakopane-w-lesie-matka-i-jej-partner-aresztowani-6182662?source=rss", "title": "Cia\u0142o czterolatka zakopane w lesie. Matka i jej partner zostali aresztowani", "date_published": "2022-10-27 12:00:35+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o czterolatka zakopane w lesie. Matka i jej partner zostali aresztowani\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rmfigv-areszt-dla-rodzicow-zakopanego-w-lesie-czterolatka-6182682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Rejonowy w Siedlcach zdecydowa\u0142 w czwartek o areszcie dla matki czteroletniego ch\u0142opca, kt\u00f3rego zakopane zw\u0142oki znaleziono w \u015brod\u0119 rano w lesie w G\u00f3rkach pod Garwolinem - poinformowa\u0142 w czwartek prokurator Krzysztof Czy\u017cewski z Prokuratury Okr\u0119gowej w Siedlcach. Aresztowano tak\u017ce partnera kobiety.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/dziecko-zakopane-w-lesie-matka-i-jej-partner-aresztowani-gorki-garwolin-6182662?source=rss", "title": "Cia\u0142o czterolatka zakopane w lesie. Matka i jej partner zostali aresztowani", "date_published": "2022-10-27 12:00:35+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o czterolatka zakopane w lesie. Matka i jej partner zostali aresztowani\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-huwq62-podejrzana-o-zabicie-syna-leona-6182733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Rejonowy w Siedlcach zdecydowa\u0142 w czwartek o areszcie dla matki czteroletniego ch\u0142opca, kt\u00f3rego zakopane zw\u0142oki znaleziono w \u015brod\u0119 rano w lesie w G\u00f3rkach pod Garwolinem - poinformowa\u0142 w czwartek prokurator Krzysztof Czy\u017cewski z Prokuratury Okr\u0119gowej w Siedlcach. Aresztowano tak\u017ce partnera kobiety. Przeprowadzona w czwartek sekcja zw\u0142ok dziecka nie da\u0142a odpowiedzi na pytanie, w jaki spos\u00f3b zmar\u0142o. Biegli przeprowadz\u0105 dodatkowe badania histopatologiczne p\u0142uc i serca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/opuszczona-przez-rosjan-baza-w-balakliji-uciekali-stad-w-poplochu-zostawili-dokumenty-6181168?source=rss", "title": "Opuszczona przez Rosjan baza w Ba\u0142akliji. Uciekali st\u0105d w pop\u0142ochu. W tysi\u0105cach dokument\u00f3w zostawili swoje tajemnice", "date_published": "2022-10-27 11:58:26+00:00", "description": "<img alt=\"Opuszczona przez Rosjan baza w Ba\u0142akliji. Uciekali st\u0105d w pop\u0142ochu. W tysi\u0105cach dokument\u00f3w zostawili swoje tajemnice\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8jb5zt-rosyjska-baza-w-balakliji-6182099/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskich \u017co\u0142nierzy nie ma tu ju\u017c od kilku tygodni. Uciekli, ale zostawili wok\u00f3\u0142 mn\u00f3stwo \u015blad\u00f3w swojej obecno\u015bci. Dziennikarze Reutersa przeanalizowali porzucone przez nich dokumenty, kt\u00f3re zawieraj\u0105 szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce tajnik\u00f3w dzia\u0142ania rosyjskiego wojska i rzucaj\u0105 nowe \u015bwiat\u0142o na wydarzenia prowadz\u0105ce do jednej z najbardziej dotkliwych wojennych kl\u0119sk prezydenta W\u0142adimira Putina - chaotycznego wycofania si\u0119 rosyjskich wojsk z p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Ukrainy we wrze\u015bniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/erasmus-najpopularniejsze-kierunki-gdzie-najtaniej-gdzie-najwyzsze-stypendia-6181230?source=rss", "title": "Najpopularniejsze kierunki wyjazd\u00f3w na Erasmusa. Pieni\u0105dze coraz wi\u0119kszym problemem student\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 11:53:36+00:00", "description": "<img alt=\"Najpopularniejsze kierunki wyjazd\u00f3w na Erasmusa. Pieni\u0105dze coraz wi\u0119kszym problemem student\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zr4enq-gdzie-polscy-studenci-jezdza-na-erasmusa-6181364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popularno\u015b\u0107 programu studenckich wymian Erasmus wr\u00f3ci\u0142a do poziomu sprzed pandemii - wynika z danych Uniwersytetu Warszawskiego. Lista kierunk\u00f3w najch\u0119tniej wybieranych przez polskich student\u00f3w od lat jest podobna, jednak coraz wi\u0119kszym problemem staj\u0105 si\u0119 rosn\u0105ce w ca\u0142ej Europie koszty utrzymania. - Stypendium nie wzros\u0142o znacz\u0105co od wielu lat. W niekt\u00f3rych krajach nie wystarcza nawet na wydatki zwi\u0105zane z zakwaterowaniem - m\u00f3wi koordynatorka programu na Uniwersytecie Warszawskim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-naciskaja-na-dzietnosc-wladze-maja-dzwonic-do-kobiet-z-pytaniami-o-ciaze-xi-jinping-chce-wiecej-urodzen-6182455?source=rss", "title": "Chiny naciskaj\u0105 na dzietno\u015b\u0107. Reuters: w\u0142adze dzwoni\u0105 do kobiet i pytaj\u0105, kiedy zajd\u0105 w ci\u0105\u017c\u0119", "date_published": "2022-10-27 11:32:18+00:00", "description": "<img alt=\"Chiny naciskaj\u0105 na dzietno\u015b\u0107. Reuters: w\u0142adze dzwoni\u0105 do kobiet i pytaj\u0105, kiedy zajd\u0105 w ci\u0105\u017c\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kixkrg-chiny-6182482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144skie w\u0142adze maj\u0105 dzwoni\u0107 do kobiet, kt\u00f3re niedawno wysz\u0142y za m\u0105\u017c, naciskaj\u0105c na szybkie zaj\u015bcie w ci\u0105\u017c\u0119 - wynika z wpisu opublikowanych w chi\u0144skich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Jak pisz\u0105 dziennikarze agenci Reutera, post na platformie Weibo zosta\u0142 usuni\u0119ty po tym, jak podobne do\u015bwiadczenia opisa\u0142y w komentarzach tysi\u0105ce internautek. Z w\u0105tku wynika\u0142o, \u017ce urz\u0119dnicy chc\u0105, by m\u0119\u017catki zasz\u0142y w ci\u0105\u017c\u0119 najp\u00f3\u017aniej rok po \u015blubie.", "favourite": true}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-klocil-sie-ze-znajoma-na-ulicy-trafil-do-wiezienia-57-latek-ma-do-odsiadki-dziewiec-lat-6182142?source=rss", "title": "K\u0142\u00f3ci\u0142 si\u0119 ze znajom\u0105 na ulicy, trafi\u0142 do wi\u0119zienia. Ma do odsiadki dziewi\u0119\u0107 lat", "date_published": "2022-10-27 11:31:10+00:00", "description": "<img alt=\"K\u0142\u00f3ci\u0142 si\u0119 ze znajom\u0105 na ulicy, trafi\u0142 do wi\u0119zienia. Ma do odsiadki dziewi\u0119\u0107 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-axxtpo-bydgoszcz-klotnia-z-kolezanka-doprowadzila-go-do-zakladu-karnego-6182129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bydgoszczy zatrzymali 57-latka, kt\u00f3ry poszukiwany przez s\u0105d do odbycia kary dziewi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 po tym, jak pok\u0142\u00f3ci\u0142 si\u0119 ze znajom\u0105 na ulicy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-12-i-13-latek-zaczepiali-przechodniow-w-centrum-lublina-grozac-nozem-zadali-pieniedzy-6182464?source=rss", "title": "12- i 13-latek zaczepiali przechodni\u00f3w. Policja: grozili no\u017cem, \u017c\u0105dali pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-10-27 11:26:45+00:00", "description": "<img alt=\"12- i 13-latek zaczepiali przechodni\u00f3w. Policja: grozili no\u017cem, \u017c\u0105dali pieni\u0119dzy\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iq6son-podczas-czynnosci-policji-kobieta-zle-sie-poczula-zdjecie-ilustracyjne-6145358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 12- i 13-latka, kt\u00f3rzy w centrum Lublina zaczepiali przechodni\u00f3w i gro\u017c\u0105c im no\u017cem, \u017c\u0105dali od nich pieni\u0119dzy. Sprawc\u00f3w uda\u0142o si\u0119 namierzy\u0107 dzi\u0119ki miejskiemu monitoringowi. Starszy z nich decyzj\u0105 s\u0105du trafi\u0142 do zamkni\u0119tego o\u015brodka. Odpowie za rozb\u00f3j. M\u0142odszy zosta\u0142 przekazany rodzinie. Zajmie si\u0119 nim s\u0105d rodzinny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/gaz-ziemny-norwegia-zwiekszyla-kontrole-gazociagow-po-uszkodzeniu-nord-stream-6182530?source=rss", "title": "Norwegia zwi\u0119ksza nadz\u00f3r nad ruroci\u0105gami po uszkodzeniu Nord Stream", "date_published": "2022-10-27 11:22:15+00:00", "description": "<img alt=\"Norwegia zwi\u0119ksza nadz\u00f3r nad ruroci\u0105gami po uszkodzeniu Nord Stream\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zk2fqd-wyciek-gazu-z-rurociagu-nord-stream-2-w-poblizu-bornholmu-6134711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0119kszamy liczb\u0119 kontroli ruroci\u0105g\u00f3w w wyniku podejrzenia eksplozji przy gazoci\u0105gu Nord Stream - przekaza\u0142 Frode Leversund, szef norweskiej infrastruktury gazowej Gassco.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasa-wykryla-superemitenow-metanu-skad-wydobywa-sie-najwiecej-gazu-6182385?source=rss", "title": "Superemitenci metanu. NASA zlokalizowa\u0142a miejsca, z kt\u00f3rych wydobywaj\u0105 si\u0119 ogromne ilo\u015bci gazu", "date_published": "2022-10-27 11:14:22+00:00", "description": "<img alt=\"Superemitenci metanu. NASA zlokalizowa\u0142a miejsca, z kt\u00f3rych wydobywaj\u0105 si\u0119 ogromne ilo\u015bci gazu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vwm82v-smuga-metanu-o-dlugosci-prawie-pieciu-kilometrow-na-poludnie-od-teheranu-w-iranie-6182485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z NASA wykryli ponad 50 miejsc na ca\u0142ym \u015bwiecie, z kt\u00f3rych pochodz\u0105 wysokie emisje metanu do atmosfery. Dokonali tego za pomoc\u0105 urz\u0105dzenia zaprojektowanego g\u0142\u00f3wnie do bada\u0144 wp\u0142ywu py\u0142u unosz\u0105cego si\u0119 w powietrzu na klimat na Ziemi. - To, co odkryli\u015bmy, ju\u017c przewy\u017csza nasze oczekiwania - powiedzia\u0142 Andrew Thorpe z ameryka\u0144skiej agencji kosmicznej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-oslonowy-300-plus-dla-ucznia-dodatek-weglowy-dodatek-do-innych-paliw-dekoder-plus-jak-zlozyc-wniosek-o-dodatek-do-kiedy-mozna-skladac-wniosek-6180134?source=rss", "title": "Ostatni dzwonek, aby z\u0142o\u017cy\u0107 wnioski o dofinansowanie. Podpowiadamy, jak to zrobi\u0107", "date_published": "2022-10-27 11:01:23+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatni dzwonek, aby z\u0142o\u017cy\u0107 wnioski o dofinansowanie. Podpowiadamy, jak to zrobi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-exltvz-skladanie-wnioskow-6182497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiamy list\u0119 dodatk\u00f3w, o kt\u00f3re jeszcze mo\u017cna z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek. Aby uzyska\u0107 niekt\u00f3re \u015bwiadczenia pozosta\u0142o tylko kilka dni. Wnioski nale\u017cy sk\u0142ada\u0107 do wskazanych urz\u0119d\u00f3w lub elektronicznie. Wyja\u015bniamy jak to zrobi\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-woda-lala-sie-z-kranu-w-publicznej-toalecie-zalala-sredniowieczne-mury-muzeum-chuliganski-wybryk-6182002?source=rss", "title": "Woda la\u0142a si\u0119 z kranu w publicznej toalecie, zala\u0142a \u015bredniowieczne mury. Muzeum: chuliga\u0144ski wybryk", "date_published": "2022-10-27 10:59:16+00:00", "description": "<img alt=\"Woda la\u0142a si\u0119 z kranu w publicznej toalecie, zala\u0142a \u015bredniowieczne mury. Muzeum: chuliga\u0144ski wybryk  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4em4ss-woda-lala-sie-z-kranu-w-publicznej-toalecie-zalala-sredniowieczne-mury-muzeum-chuliganski-wybryk-6182552/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015bredniowieczne mury podziemnego muzeum w Cz\u0119stochowie (woj. \u015bl\u0105skie) przez prawie dwie godziny wsi\u0105ka\u0142a woda. Gdy pracownicy zauwa\u017cyli zacieki, rzucili si\u0119 do ratowania archeologicznych eksponat\u00f3w. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 uratowali. Wapienne \u015bciany schn\u0105 powoli, nie wiadomo, czy przetrwaj\u0105. Woda la\u0142a si\u0119 z kranu w publicznej toalecie. Jak przekazuje muzeum, z analizy monitoringu wynika, \u017ce odkr\u0119cili j\u0105 dwaj m\u0142odzi ch\u0142opcy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wolczyn-strazacy-i-policjanci-odnalezli-77-latka-ktory-spedzil-w-lesie-piec-dni-bez-jedzenia-i-picia-twarza-do-ziemi-6182289?source=rss", "title": "Pi\u0119\u0107 dni w lesie, bez jedzenia i picia, twarz\u0105 do ziemi. 77-latek przetrwa\u0142, odnale\u017ali go stra\u017cacy i policjanci", "date_published": "2022-10-27 10:40:25+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 dni w lesie, bez jedzenia i picia, twarz\u0105 do ziemi. 77-latek przetrwa\u0142, odnale\u017ali go stra\u017cacy i policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1o5ixr-zaginiony-mezczyzna-odnaleziony-po-pieciu-dniach-6182350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    77-letni grzybiarz zagin\u0105\u0142 w czwartek, odnaleziono go dopiero we wtorek w lesie pomi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Szymonk\u00f3w i Komorzno (woj. opolskie). Przez kilka dni, bez jedzenia i picia, le\u017ca\u0142 zesztywnia\u0142y, wyzi\u0119biony i poraniony w do\u0142ku w zaro\u015blach. Ale prze\u017cy\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-dziewieciolatek-wyszedl-z-domu-szukali-go-bliscy-i-policjanci-chlopiec-pojechal-do-galerii-handlowej-6182454?source=rss", "title": "Dziewi\u0119ciolatek wyszed\u0142 z domu, szukali go bliscy i policjanci. Ch\u0142opiec pojecha\u0142 do galerii handlowej", "date_published": "2022-10-27 10:31:48+00:00", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119ciolatek wyszed\u0142 z domu, szukali go bliscy i policjanci. Ch\u0142opiec pojecha\u0142 do galerii handlowej\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-vskox5-9-latka-zauwazono-na-miejskim-monitoringu-6182442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gorzowskim policjantom uda\u0142o si\u0119 szybko odnale\u017a\u0107 dziewi\u0119ciolatka, kt\u00f3ry we wtorek wieczorem wyszed\u0142 z domu nie informuj\u0105c o tym nikogo. Dzi\u0119ki operatorce kamer monitoringu uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107, \u017ce ch\u0142opiec pojecha\u0142 do galerii handlowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/polski-dlug-nic-strasznego-vs-takiego-dlugu-nigdy-nie-bylo-co-trzeba-wiedziec-6179212?source=rss", "title": "Polski d\u0142ug: \"nic strasznego\" vs. \"takiego d\u0142ugu nigdy nie by\u0142o\". Co trzeba wiedzie\u0107", "date_published": "2022-10-27 10:30:31+00:00", "description": "<img alt=\"Polski d\u0142ug: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-au8ja2-jak-rosnie-polski-dlug-6182133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekonomi\u015bci alarmuj\u0105, \u017ce tak wysokiego d\u0142ugu publicznego jak obecnie Polska jeszcze mia\u0142a. Rz\u0105d uspokaja, \u017ce polskie finanse s\u0105 w dobrej kondycji. Obie strony przywo\u0142uj\u0105 r\u00f3\u017cne wska\u017aniki - ale te najbardziej niepokoj\u0105ce s\u0142upki rosn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pegasus-inwigilacja-w-polsce-wysluchanie-krzysztofa-brejzy-przed-komisja-sledcza-parlamentu-europejskiego-6182346?source=rss", "title": "Wys\u0142uchanie Krzysztofa Brejzy przed komisj\u0105 \u015bledcz\u0105 Parlamentu Europejskiego w sprawie Pegasusa", "date_published": "2022-10-27 10:26:46+00:00", "description": "<img alt=\"Wys\u0142uchanie Krzysztofa Brejzy przed komisj\u0105 \u015bledcz\u0105 Parlamentu Europejskiego w sprawie Pegasusa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aab8zc-wysluchanie-senatora-koalicji-obywatelskiej-krzysztofa-brejzy-przed-komisja-sledcza-parlamentu-europejskiego-6182282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 2015 roku rz\u0105dz\u0105cy pozbywali si\u0119 wszelkich bezpiecznik\u00f3w chroni\u0105cych demokracj\u0119 przed zakusami autorytaryzmu - m\u00f3wi\u0142 w Parlamencie Europejskim senator Koalicji Obywatelskiej Krzysztof Brejza, kt\u00f3ry zosta\u0142 wys\u0142uchany przez komisj\u0119 \u015bledcz\u0105 do spraw wykorzystania Pegasusa i innych program\u00f3w szpieguj\u0105cych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-oskarzenie-o-gwalt-w-siedzibie-parlamentu-wyrok-odroczono-przez-blad-czlonka-lawy-przysieglych-6182278?source=rss", "title": "Oskar\u017cenie o gwa\u0142t w biurze australijskiego ministra. Proces mo\u017ce by\u0107 powt\u00f3rzony", "date_published": "2022-10-27 10:20:55+00:00", "description": "<img alt=\"Oskar\u017cenie o gwa\u0142t w biurze australijskiego ministra. Proces mo\u017ce by\u0107 powt\u00f3rzony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wbmuva-brittany-higgins-i-bruce-lehrmann-6182274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyrok przeciwko by\u0142emu politykowi australijskiej Partii Liberalnej Bruce'owi Lehrmannowi, oskar\u017conemu o gwa\u0142t na swojej partyjnej kole\u017cance Brittany Higgins, zosta\u0142 odroczony. U jednego z cz\u0142onk\u00f3w \u0142awy przysi\u0119g\u0142ej znaleziono literatur\u0119 naukow\u0105 dotycz\u0105c\u0105 napa\u015bci seksualnych. To z\u0142amanie zasady, wed\u0142ug kt\u00f3rej przysi\u0119gli do czasu wydania wyroku musz\u0105 by\u0107 w praktyce odci\u0119ci od \u015bwiata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wlodawa-wtargnal-do-biura-poslanki-pis-moniki-pawlowskiej-mial-grozic-pracownicy-policja-zatrzymala-71-latka-6182284?source=rss", "title": "Wtargn\u0105\u0142 do biura pos\u0142anki PiS, mia\u0142 grozi\u0107 pracownicy. Policja zatrzyma\u0142a 71-latka", "date_published": "2022-10-27 10:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wtargn\u0105\u0142 do biura pos\u0142anki PiS, mia\u0142 grozi\u0107 pracownicy. Policja zatrzyma\u0142a 71-latka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4gpny0-pawlowska-6182366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja wyja\u015bnia spraw\u0119 wtargni\u0119cia 71-letniego m\u0119\u017cczyzny do biura pos\u0142anki Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Moniki Paw\u0142owskiej we W\u0142odawie (Lubelskie). Post\u0119powanie prowadzone jest w sprawie kierowania gr\u00f3\u017ab karalnych, za co grozi do dw\u00f3ch lat pozbawienia wolno\u015bci. Z relacji parlamentarzystki wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna \"grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 jej pracownikowi\". Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna wcze\u015bniej wielokrotnie przychodzi\u0142 do biura i korzysta\u0142 tam z porad prawnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trzaskowski-o-marszu-narodowcow-jezeli-zauwazymy-symbole-faszystowskie-zawnioskujemy-o-rozwiazanie-6182383?source=rss", "title": "\"Je\u017celi zauwa\u017cymy symbole faszystowskie, b\u0119dziemy natychmiast wnioskowa\u0107 o rozwi\u0105zanie\"", "date_published": "2022-10-27 10:19:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qk7gdc-marsz-niepodleglosci-w-2020-roku-5483550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u0119ki orzeczeniu S\u0105du Najwy\u017cszego z ubieg\u0142ego tygodnia marsz narodowc\u00f3w 11 listopada zosta\u0142 wydarzeniem cyklicznym. Jak zapowiedzia\u0142 w czwartek prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski, urz\u0119dnicy ratusza b\u0119d\u0105 \"uwa\u017cnie przygl\u0105da\u0107 si\u0119 temu, co b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o na marszu\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/elon-musk-twitter-miliarder-wchodzi-do-siedziby-twittera-z-umywalka-w-rekach-6182360?source=rss", "title": "Musk z umywalk\u0105 w r\u0119kach. \"Wchodz\u0119 do siedziby Twittera\"", "date_published": "2022-10-27 10:10:53+00:00", "description": "<img alt=\"Musk z umywalk\u0105 w r\u0119kach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whxoeu-musk-tfit-16-6182422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk zobowi\u0105za\u0142 si\u0119 do przej\u0119cie Twittera do pi\u0105tku. W \u015brod\u0119 zjawi\u0142 si\u0119 w siedzibie firmy, co pokaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c na kr\u00f3tkim filmie, kt\u00f3ry opatrzy\u0142 wieloznacznym komentarzem. Co zaskakuje, to fakt, \u017ce na wideo widzimy, jak Musk niesie ze sob\u0105 umywalk\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-90-latka-uwierzyla-ze-wnuk-spowodowal-wypadek-oszustom-oddala-pamiatki-po-rodzicach-ktorzy-walczyli-w-powstaniu-warszawskim-6180504?source=rss", "title": "90-latka uwierzy\u0142a, \u017ce wnuk spowodowa\u0142 wypadek. Oszustom odda\u0142a pami\u0105tki po rodzicach, kt\u00f3rzy walczyli w Powstaniu Warszawskim", "date_published": "2022-10-27 10:10:10+00:00", "description": "<img alt=\"90-latka uwierzy\u0142a, \u017ce wnuk spowodowa\u0142 wypadek. Oszustom odda\u0142a pami\u0105tki po rodzicach, kt\u00f3rzy walczyli w Powstaniu Warszawskim\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-s1hx02-90-latka-uwierzyla-ze-wnuk-spowodowal-wypadek-oszustom-oddala-pamiatki-po-rodzicach-ktorzy-walczyli-w-powstaniu-warszawskim-6182003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    90-letnia mieszkanka Szczecina uwierzy\u0142a, \u017ce jej wnuk spowodowa\u0142 wypadek. Osoba podaj\u0105ca si\u0119 za policjanta przekonywa\u0142a kobiet\u0119, \u017ce mo\u017ce pom\u00f3c wnuczkowi, ale musi przekaza\u0107 pieni\u0105dze. Seniorka spakowa\u0142a kosztowno\u015bci - m.in. pami\u0105tki po rodzicach walcz\u0105cych w Powstaniu Warszawskim - do torby, zanios\u0142a j\u0105 w um\u00f3wione miejsce i przekaza\u0142a osobie podaj\u0105cej si\u0119 za \"kurierk\u0119 s\u0105dow\u0105\". Oszust\u00f3w szuka policja i prywatny detektyw. Za pomoc wyznaczono nagrod\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zmiany-na-wezle-lubelska-dwa-pasy-zamiast-jednego-z-kierunku-lublina-6182054?source=rss", "title": "Wa\u017cna zmiana na wje\u017adzie do Warszawy od strony Lublina", "date_published": "2022-10-27 10:06:47+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cna zmiana na wje\u017adzie do Warszawy od strony Lublina \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8dp7pe-drogowcy-udostepnili-dwa-pasy-ruchu-na-lacznicy-s17-z-s2-6182314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad poinformowa\u0142a o udost\u0119pnieniu drugiego pasa ruchu na \u0142\u0105cznicy tras S17 i S2 od strony Lublina. Drogowcy zapowiadaj\u0105 usprawnienia r\u00f3wnie\u017c w przeciwnym kierunku, a tak\u017ce na w\u0119\u017ale Opacz, gdzie S2 \u0142\u0105czy si\u0119 z tras\u0105 S8.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/senat-atak-hakerski-na-serwery-marszalek-tomasz-grodzki-podal-informacje-w-czasie-obrad-bosacki-jego-czesc-nastapila-z-terytorium-rosji-6182397?source=rss", "title": "Atak hakerski na serwery Senatu. \"Charakter wielokierunkowy, w tym mi\u0119dzy innymi z terenu Federacji Rosyjskiej\"", "date_published": "2022-10-27 09:55:59+00:00", "description": "<img alt=\"Atak hakerski na serwery Senatu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jmd4rd-senatorowie-na-sali-obrad-senatu-w-warszawie-6182697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek dosz\u0142o do ataku hakerskiego na serwery Senatu. Jak przekaza\u0142 tvn24.pl Krzysztof Kwiatkowski z Ko\u0142a Senator\u00f3w Niezale\u017cnych, trwa\u0142 przez oko\u0142o godzin\u0119. Marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki, informuj\u0105c o ataku, zauwa\u017cy\u0142, \u017ce dzie\u0144 wcze\u015bniej izba przyj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 o uznaniu w\u0142adz Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny. \"Atak mia\u0142 charakter wielokierunkowy, w tym mi\u0119dzy innymi z terenu Federacji Rosyjskiej\" - przekaza\u0142o Centrum Informacyjne Senatu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/senat-atak-hakerski-na-serwery-marszalek-tomasz-grodzki-podal-informacje-w-czasie-obrad-6182397?source=rss", "title": "Grodzki: trwa atak hakerski na serwery Senatu", "date_published": "2022-10-27 09:55:59+00:00", "description": "<img alt=\"Grodzki: trwa atak hakerski na serwery Senatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xvxnb4-senat-rp-6182407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa silny atak hakerski na serwery Senatu. Informatycy intensywnie nad tym pracuj\u0105 - poinformowa\u0142 w czwartek marsza\u0142ek Tomasz Grodzki. Zauwa\u017cy\u0142, \u017ce dzie\u0144 wcze\u015bniej izba przyj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 o uznaniu w\u0142adz Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-handel-falszywymi-certyfikatami-szczepien-zarzuty-dla-98-osob-6182354?source=rss", "title": "Do Kalisza po fa\u0142szywe certyfikaty szczepie\u0144 przeciwko COVID-19 przyje\u017cd\u017cali ludzie z ca\u0142ej Polski. Zarzuty dla 98 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-27 09:52:11+00:00", "description": "<img alt=\"Do Kalisza po fa\u0142szywe certyfikaty szczepie\u0144 przeciwko COVID-19 przyje\u017cd\u017cali ludzie z ca\u0142ej Polski. Zarzuty dla 98 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k9b3fi-certyfikat-covid-elzbieta-krzysztof-shutterstock1989457628-5546822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c 98 os\u00f3b us\u0142ysza\u0142o zarzuty w sprawie \u015bledztwa dotycz\u0105cego fa\u0142szywych certyfikat\u00f3w, potwierdzaj\u0105cych rzekome szczepienie przeciwko COVID-19. - To nie koniec sprawy. Wykonywane s\u0105 czynno\u015bci z kolejnymi podejrzanymi - poinformowa\u0142a prokuratura.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/biografia-ksiecia-harryego-podano-date-premiery-wspomnien-6182257?source=rss", "title": "\"NYT\" poda\u0142 dat\u0119 premiery wstrzymanej wcze\u015bniej biografii Harry\u2019ego. Pisze o ryzyku dla ksi\u0119cia", "date_published": "2022-10-27 09:41:45+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7x4cf7-ksiaze-harry-podsumowal-rok-2020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennik \"New York Times\" poda\u0142 dat\u0119 premiery biografii ksi\u0119cia Harry'ego. Pocz\u0105tkowo mia\u0142a si\u0119 ona ukaza\u0107 w ko\u0144cu 2022 roku, jednak ze wzgl\u0119du na \u015bmier\u0107 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II i towarzysz\u0105cy temu okres \u017ca\u0142oby zdecydowano si\u0119 op\u00f3\u017ani\u0107 premier\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rentownosc-obligacji-i-koszty-obslugi-dlugu-rosna-6182201?source=rss", "title": "Rosn\u0105 koszty obs\u0142ugi d\u0142ugu. \"Stracili\u015bmy po prostu zaufanie\"", "date_published": "2022-10-27 09:41:05+00:00", "description": "<img alt=\"Rosn\u0105 koszty obs\u0142ugi d\u0142ugu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uudk27-makler-inwestor-gielda-shutterstock70432912-6182375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Praktycznie od lat 90-tych nie mieli\u015bmy takiego poziomu zad\u0142u\u017cenia, kt\u00f3ry mamy teraz - powiedzia\u0142a w rozmowie z TVN24 dr Anna Czarczy\u0144ska z Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego. Czarny scenariusz, to bankructwo pa\u0144stwa. - Potrzeba nam troch\u0119 wyobra\u017ani, \u017ceby pomy\u015ble\u0107 o tym, co si\u0119 mo\u017ce zdarzy\u0107 za rok, je\u015bli dalej b\u0119dziemy i\u015b\u0107 t\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 - wyja\u015bni\u0142a. Doda\u0142a, \u017ce inwestorzy nie inwestuj\u0105 w kraj, kt\u00f3ry jest niebezpieczny, nieprzewidywalny, nieracjonalny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gromadzice-kierowca-uderzyl-w-kaplice-zginal-na-miejscu-6182308?source=rss", "title": "Kierowca wjecha\u0142 w przydro\u017cn\u0105 kaplic\u0119, zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-10-27 09:38:12+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca wjecha\u0142 w przydro\u017cn\u0105 kaplic\u0119, zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ke9i8f-policjanci-zatrzymali-mezczyzn-podejrzanych-o-posiadanie-znacznych-ilosci-substancji-psychotropowych-zdjecie-ilustracyjne-6149528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0119tokrzyscy policjanci wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci \u015bmierci 30-letniego kierowcy opla, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 po uderzeniu w przydro\u017cn\u0105 kaplic\u0119. M\u0119\u017cczyzna podr\u00f3\u017cowa\u0142 sam.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/kto-bedzie-sprzedawal-wegiel-w-warszawie-odpowiada-rafal-trzaskowski-6182277?source=rss", "title": "Warszawa szykuje si\u0119 do handlu w\u0119glem. Rafa\u0142 Trzaskowski wskaza\u0142 miejska sp\u00f3\u0142k\u0119", "date_published": "2022-10-27 09:30:19+00:00", "description": "<img alt=\"Warszawa szykuje si\u0119 do handlu w\u0119glem. Rafa\u0142 Trzaskowski wskaza\u0142 miejska sp\u00f3\u0142k\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6fzxp7-srednia-cena-wegla-w-warszawie-to-35-tysiaca-zlotych-6157243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi rz\u0105dz\u0105cy dostarcz\u0105 do Warszawy w\u0119giel odpowiedniej jako\u015bci, to my pomo\u017cemy ten w\u0119giel sprzeda\u0107 - zadeklarowa\u0142 w czwartek prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski. I doda\u0142, \u017ce do sprzeda\u017cy w\u0119gla w stolicy szykuje si\u0119 Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Oczyszczania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-wszystkich-swietych-i-zaduszki-2022-prognoza-pogody-na-1-i-2-listopada-6182228?source=rss", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki: przyjdzie och\u0142odzenie", "date_published": "2022-10-27 09:21:30+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki: przyjdzie och\u0142odzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25q9h8-pogoda-na-wszystkich-swietych-6182291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak pogoda czeka nas we Wszystkich \u015awi\u0119tych i w Zaduszki? 1 i 2 listopada niekt\u00f3rzy powinni zabra\u0107 ze sob\u0105 na cmentarz parasole. Je\u015bli chodzi o temperatur\u0119, to w \u015brod\u0119 miejscami b\u0119dzie ona odczuwalnie ni\u017csza ni\u017c we wtorek. Sprawd\u017a najnowsz\u0105 prognoz\u0119 pogody.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/obrowo-jechal-za-szybko-i-dachowal-mandatu-nie-przyjal-6182057?source=rss", "title": "Jecha\u0142 za szybko i dachowa\u0142. Mandatu nie przyj\u0105\u0142", "date_published": "2022-10-27 09:18:27+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 za szybko i dachowa\u0142. Mandatu nie przyj\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6k0gx0-dachowanie-samochodu-osobowego-w-obrowie-6182046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwoje m\u0142odych ludzi podr\u00f3\u017cowa\u0142o samochodem osobowym, kt\u00f3ry dachowa\u0142 w miejscowo\u015bci Obrowo (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie). Jak informuje policja, kierowca nie dostosowa\u0142 pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w panuj\u0105cych na drodze. 25-latek i 23-latka trafili z obra\u017ceniami cia\u0142a do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przewoz-na-aplikacje-komentarze-po-duzej-akcji-policji-aktywistka-i-ekonomista-6182025?source=rss", "title": "Przewozy na aplikacj\u0119 jak taks\u00f3wki \"tylko bez gwarancji bezpiecze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-10-27 09:17:20+00:00", "description": "<img alt=\"Przewozy na aplikacj\u0119 jak taks\u00f3wki \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-54kk86-policjanci-zatrzymali-12-kierowcow-przewozu-osob-6180298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewozy os\u00f3b s\u0105 dok\u0142adnie tym samym, co taks\u00f3wki tylko z obej\u015bciem przepis\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 we \"Wstajesz i wiesz\" Jacek Grzeszak z Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Z kolei aktywistka z Centrum Praw Kobiet opowiada\u0142a o wsp\u00f3\u0142pracy firm przewozowych z organizacjami kobiecymi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowa-zelandia-atak-na-biuro-premier-jacindy-ardern-uzyto-miecza-i-granatu-dymnego-6182174?source=rss", "title": "Z mieczem i granatem dymnym zaatakowano biuro szefowej rz\u0105du. Premier by\u0142a wtedy na Antarktydzie", "date_published": "2022-10-27 09:14:10+00:00", "description": "<img alt=\"Z mieczem i granatem dymnym zaatakowano biuro szefowej rz\u0105du. Premier by\u0142a wtedy na Antarktydzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cv6e8o-premier-jacinda-ardern-4605224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek nad ranem zaatakowane zosta\u0142o biuro premier Nowej Zelandii Jacindy Ardern w Auckland. Ostrym przedmiotem przypominaj\u0105cym miecz rozbito szklane drzwi budynku, po czym do \u015brodka wrzucono granat dymny. Szefowa rz\u0105du nie ucierpia\u0142a w ataku, przebywa\u0142a w tym czasie na Antarktydzie.\u00a0W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano 57-letni\u0105 kobiet\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/sosnowiec-strykow-nie-ustapil-pierwszenstwa-zderzyl-sie-z-motocyklista-jedna-osoba-ranna-6182223?source=rss", "title": "Nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa, zderzy\u0142 si\u0119 z motocyklist\u0105. Jedna osoba ranna", "date_published": "2022-10-27 09:05:27+00:00", "description": "<img alt=\"Nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa, zderzy\u0142 si\u0119 z motocyklist\u0105. Jedna osoba ranna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xksvn1-zderzenie-motocykla-z-samochodem-pod-strykowem-6182204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zderzenie samochodu osobowego z motocyklem w Sosnowcu ko\u0142o Strykowa (woj. \u0142\u00f3dzkie). Motocyklista w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala. Droga - dojazd do autostrady A1 i A2 - by\u0142a zablokowana przez kilka godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-27-pazdziernika-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-10-27 09:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tdswux-2710-covid-dzienny-bilans-6182272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 976 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142y kolejne 22 osoby chore na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-do-czego-dazy-kreml-eksperci-isw-analizuja-slowa-wladimira-putina-6182071?source=rss", "title": "Do czego d\u0105\u017cy Kreml? Eksperci ISW analizuj\u0105 s\u0142owa Putina", "date_published": "2022-10-27 09:00:03+00:00", "description": "<img alt=\"Do czego d\u0105\u017cy Kreml? Eksperci ISW analizuj\u0105 s\u0142owa Putina\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pk8c6a-putin-6181953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Retoryka prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina \u015bwiadczy o tym, \u017ce nie jest on zainteresowany powa\u017cnymi negocjacjami z Ukrain\u0105 - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Wed\u0142ug o\u015brodka rosyjski re\u017cim utrzymuje w dalszym ci\u0105gu maksymalistyczne cele inwazji na Ukrain\u0119, czyli podporz\u0105dkowanie sobie kraju i zmian\u0119 jego w\u0142adz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-omikron-w-polsce-stwierdzono-dwa-przypadki-nowego-subwariantu-przekazal-waldemar-kraska-6182246?source=rss", "title": "Wiceminister zdrowia: w Polsce stwierdzono dwa przypadki nowego subwariantu omikronu", "date_published": "2022-10-27 08:55:54+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceminister zdrowia: w Polsce stwierdzono dwa przypadki nowego subwariantu omikronu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-53095e-pap2020042211i-6182251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe subwarianty BQ.1 i BQ.1.1 omikronu pojawi\u0142 si\u0119 w Europie Zachodniej. W Polsce stwierdzono dwa takie przypadki - poinformowa\u0142 wiceminister zdrowia Waldemar Kraska. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce szczepionki przeciwko wariantowi omikron w du\u017cym procencie zabezpieczaj\u0105 tak\u017ce przed nowymi subwariantami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-minister-finansow-magdalena-rzeczkowska-komentuje-6182241?source=rss", "title": "Putinflacja? \"Nie powiem tego\"", "date_published": "2022-10-27 08:51:31+00:00", "description": "<img alt=\"Putinflacja? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ez1j00-pap202208020ei-6174337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przysz\u0142ego roku inflacja b\u0119dzie podwy\u017cszona. W ko\u0144c\u00f3wce 2023 roku powinni\u015bmy schodzi\u0107, powinno by\u0107 wida\u0107 efekty dzia\u0142a\u0144 Narodowego Banku Polskiego - stwierdzi\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Powiedzia\u0142a te\u017c, \u017ce nie ma plan\u00f3w waloryzacji programu 500 plus.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-kierowca-ciezarowki-nie-wyhamowal-uderzyl-w-dwa-auta-przez-beton-rozlany-na-drodze-6182161?source=rss", "title": "Zgierz. Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki nie wyhamowa\u0142, uderzy\u0142 w dwa auta. Przez beton rozlany na drodze", "date_published": "2022-10-27 08:29:40+00:00", "description": "<img alt=\"Zgierz. Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki nie wyhamowa\u0142, uderzy\u0142 w dwa auta. Przez beton rozlany na drodze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0lyoj-na-jezdnie-wylal-sie-beton-korek-ma-cztery-kilometry-6182145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery kilometry mia\u0142 korek na drodze krajowej nr 91 w Zgierzu (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, dosz\u0142o tam do kolizji dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych i ci\u0119\u017car\u00f3wki. Powodem zdarzenia by\u0142 rozlany na jezdni beton. - Zalega\u0142 na oko\u0142o 200 metrach, wjecha\u0142a w niego ci\u0119\u017car\u00f3wka, kt\u00f3ra nie wyhamowa\u0142a i uderzy\u0142a w dwa samochody osobowe - przekazuje stra\u017c po\u017carna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/z-barykad-do-podziemnego-piekla-azowstalu-wygladalem-jak-zwloki-schudlem-ponad-20-kilo-6179804?source=rss", "title": "Z barykad do podziemnego piek\u0142a Azowstalu. \"Wygl\u0105da\u0142em jak zw\u0142oki. Schud\u0142em ponad 20 kilo\"", "date_published": "2022-10-27 08:25:27+00:00", "description": "<img alt=\"Z barykad do podziemnego piek\u0142a Azowstalu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-13l8zz-gettyimages-1241601035-6179044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ca\u0142y \u015bwiat zobaczy\u0142 ich na zdj\u0119ciach. Wycie\u0144czeni, brudni, z obanda\u017cowanymi ranami, ale uparci, ci\u0105gle niepokonani. Potem kamery nagra\u0142y ich, jak szli do rosyjskiej niewoli - szarpani na punktach kontrolnych, przeszukiwani, popychani. Kiedy odzyskali wolno\u015b\u0107, wygl\u0105dali jak ludzkie widma. Ale wci\u0105\u017c nie stracili ochoty do walki. Wracamy na front - zapowiadaj\u0105 \u017co\u0142nierze pu\u0142ku Azow.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/usa-kolorado-biegacze-blokowaly-wyjscie-z-domu-relacja-mieszkanki-6182121?source=rss", "title": "Biegacze opanowa\u0142y posesje w Kolorado. \"To by\u0142 koszmar\"", "date_published": "2022-10-27 08:20:43+00:00", "description": "<img alt=\"Biegacze opanowa\u0142y posesje w Kolorado. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uyvpce-biegacze-na-posesji-w-hrabstwie-el-paso-w-kolorado-6182185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czuli\u015bmy si\u0119 bezradni - opowiada\u0142a mieszkanka miasta Fountain na po\u0142udniu Kolorado. Podw\u00f3rko domu, w kt\u00f3rym mieszka wraz ze swoim m\u0119\u017cem, opanowa\u0142y biegacze. To charakterystyczne dla po\u0142udniowych stan\u00f3w suche kwiatostany o kulistym kszta\u0142cie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/osoby-wysoko-wrazliwe-jak-je-rozpoznac-i-czym-charakteryzuje-sie-wwo-6181491?source=rss", "title": "Osoby wysoko wra\u017cliwe czuj\u0105 silniej, analizuj\u0105 g\u0142\u0119biej. Pi\u0119\u0107 oznak, po kt\u00f3rych mo\u017cna je rozpozna\u0107", "date_published": "2022-10-27 08:06:20+00:00", "description": "<img alt=\"Osoby wysoko wra\u017cliwe czuj\u0105 silniej, analizuj\u0105 g\u0142\u0119biej. Pi\u0119\u0107 oznak, po kt\u00f3rych mo\u017cna je rozpozna\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26cwat-wysoka-wrazliwosc-nie-jest-choroba-i-nie-wymaga-leczenia-5435636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoby wysoko wra\u017cliwe to takie, kt\u00f3re silniej odczuwaj\u0105 wszelkie bod\u017ace i mocniej prze\u017cywaj\u0105 emocje. Termin ten zosta\u0142 wprowadzony przez lekarzy, nie jest jednak chorob\u0105 i nie wymaga leczenia. Wysoka wra\u017cliwo\u015b\u0107 mo\u017ce mie\u0107 zar\u00f3wno pozytywny, jak i negatywny wp\u0142yw na \u017cycie danej osoby. Jak rozpozna\u0107, \u017ce jest si\u0119 osob\u0105 wysoko wra\u017cliw\u0105?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/mydlniki-krakow-pozar-samochodow-na-parkingu-6182109?source=rss", "title": "Po\u017car w Mydlnikach. P\u0142on\u0119\u0142y samochody na parkingu", "date_published": "2022-10-27 08:04:31+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w Mydlnikach. P\u0142on\u0119\u0142y samochody na parkingu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8qmm9b-k24-pozar-mydlniki-6182114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W krakowskich Mydlnikach dosz\u0142o do po\u017caru pojazd\u00f3w na parkingu warsztatu samochodowego. Ogie\u0144 gasi\u0142y cztery zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej. Nagranie z miejsca zdarzenia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/pikule-s19-trasa-rzeszow-lublin-ciezarowka-uderzyla-w-bariery-nawet-kilkanascie-godzin-utrudnien-po-kolizji-6182045?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w bariery. Nawet kilkana\u015bcie godzin utrudnie\u0144 po kolizji", "date_published": "2022-10-27 07:49:35+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w bariery. Nawet kilkana\u015bcie godzin utrudnie\u0144 po kolizji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-288x8k-ciezarowka-z-chemikaliami-przewrocila-sie-w-okolicach-skoroszyc-5504874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zablokowana jest droga ekspresowa S19 na trasie Rzesz\u00f3w-Lublin. W miejscowo\u015bci Pikule (woj. lubelskie) ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w bariery energoch\u0142onne. Ruch w tym miejscu jest ca\u0142kowicie zablokowany. Jak informuje policja, utrudnienia potrwaj\u0105 co najmniej do po\u0142udnia. Zorganizowane zosta\u0142y objazdy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-nielegalne-komisariaty-policji-w-kilkudziesieciu-krajach-wladze-kanady-i-holandii-wszczynaja-dochodzenia-6181980?source=rss", "title": "Nielegalne \"komisariaty\" chi\u0144skiej policji w kilkudziesi\u0119ciu krajach. W\u0142adze wszczynaj\u0105 dochodzenia", "date_published": "2022-10-27 07:43:30+00:00", "description": "<img alt=\"Nielegalne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3th14e-chinska-dzielnica-w-toronto-6182007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chiny w kilkudziesi\u0119ciu pa\u0144stwach na \u015bwicie stworzy\u0142y sie\u0107 nielegalnych plac\u00f3wek chi\u0144skiej policji, kt\u00f3ra ma zajmowa\u0107 si\u0119 mi\u0119dzy innymi wymuszaniem na przedstawicielach diaspory powrotu do kraju - wynika z raportu organizacji praw cz\u0142owieka Safeguard Defenders. Dochodzenie w sprawie \"komisariat\u00f3w\" wszcz\u0119\u0142a ju\u017c kanadyjska policja federalna oraz w\u0142adze Holandii. - Chiny nigdy nie poinformowa\u0142y rz\u0105du o istnieniu takich podmiot\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 rzecznik holenderskiego MSZ.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-co-druga-firma-zapowiada-wzrost-cen-badanie-6182061?source=rss", "title": "Bez inwestycji, p\u0142ynno\u015bci i zdolno\u015bci kredytowej. Przedsi\u0119biorcy boj\u0105 si\u0119 \"generalnej dro\u017cyzny\"", "date_published": "2022-10-27 07:39:57+00:00", "description": "<img alt=\"Bez inwestycji, p\u0142ynno\u015bci i zdolno\u015bci kredytowej. Przedsi\u0119biorcy boj\u0105 si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-155xys-sklep-budowlany-s-shutterstock1985532-5052270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co druga firma zapowiada, \u017ce podniesie ceny towar\u00f3w lub us\u0142ug. Co trzecia wstrzyma inwestycje - dowiadujemy si\u0119 z badania \"Skaner M\u015aP\", kt\u00f3re przeprowadzono dla Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. G\u0142\u00f3wnie przedsi\u0119biorcy obawiaj\u0105 si\u0119 utraty rentowno\u015bci firmy (38,2 procent) oraz p\u0142ynno\u015bci finansowej (29,4 procent) - wskaza\u0142 prezes BIG InfoMonitor S\u0142awomir Grzelczak.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/smazyno-palil-sie-osrodek-leczenia-uzaleznien-nie-zyje-mezczyzna-ktory-ratowal-sie-skaczac-z-okna-6182070?source=rss", "title": "Pali\u0142 si\u0119 o\u015brodek leczenia uzale\u017cnie\u0144. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry ratowa\u0142 si\u0119 skacz\u0105c z okna", "date_published": "2022-10-27 07:35:06+00:00", "description": "<img alt=\"Pali\u0142 si\u0119 o\u015brodek leczenia uzale\u017cnie\u0144. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry ratowa\u0142 si\u0119 skacz\u0105c z okna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yx0y7w-pozar-w-osrodku-w-smazynie-6182101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy w O\u015brodku Terapii Uzale\u017cnie\u0144 w Sma\u017cynie (woj. pomorskie) dosz\u0142o do po\u017caru. Cztery osoby zosta\u0142y poszkodowane, a jeden m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 po tym jak ratowa\u0142 si\u0119 skacz\u0105c z okna. Z budynku ewakuowano ponad 40 os\u00f3b. Cz\u0119\u015b\u0107 budynku sp\u0142on\u0119\u0142a doszcz\u0119tnie i nie nadaje si\u0119 do u\u017cytku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kwesta-na-starych-powazkach-kiedy-kto-bedzie-zbieral-do-puszki-na-co-ida-pieniadze-6181945?source=rss", "title": "Zbi\u00f3rka na renowacj\u0119 zabytkowych nagrobk\u00f3w. Ponad 300 os\u00f3b b\u0119dzie kwestowa\u0107 na Pow\u0105zkach", "date_published": "2022-10-27 07:23:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zbi\u00f3rka na renowacj\u0119 zabytkowych nagrobk\u00f3w. Ponad 300 os\u00f3b b\u0119dzie kwestowa\u0107 na Pow\u0105zkach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wnyyfz-kwesta-na-powazkach-127473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend na Starych Pow\u0105zkach odb\u0119dzie si\u0119 tradycyjna kwesta. Jak podaj\u0105 organizatorzy, celem na nowy rok jest remont 13 nagrobk\u00f3w z p\u00f3\u0142nocnej strony Alei Katakumbowej. W tym roku do kwestowania zaproszono oko\u0142o 350 os\u00f3b, mi\u0119dzy innymi aktor\u00f3w, dziennikarki, polityk\u00f3w i pisarki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-kanye-west-wyprowadzony-z-budynku-firmy-skechers-w-los-angeles-6182119?source=rss", "title": "Kanye West wyprowadzony z budynku producenta obuwia sportowego. Zjawi\u0142 si\u0119 \"bez zapowiedzi i zaproszenia\"", "date_published": "2022-10-27 07:17:55+00:00", "description": "<img alt=\"Kanye West wyprowadzony z budynku producenta obuwia sportowego. Zjawi\u0142 si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hz4eo9-west-6179953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanye West zosta\u0142 wyprowadzony z siedziby Skechers w Los Angeles w asy\u015bcie dw\u00f3ch przedstawicieli kierownictwa firmy. O incydencie producent obuwia sportowego poinformowa\u0142 w opublikowanym na swojej stronie o\u015bwiadczeniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szef-nato-wzywamy-rosje-do-odnowienia-porozumienia-zbozowego-6181904?source=rss", "title": "Stoltenberg: wzywamy Rosj\u0119 do odnowienia porozumienia zbo\u017cowego", "date_published": "2022-10-27 07:03:31+00:00", "description": "<img alt=\"Stoltenberg: wzywamy Rosj\u0119 do odnowienia porozumienia zbo\u017cowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6rthf-ukraina-apeluje-o-ochrone-czarnomorskiego-korytarza-zbozowego-6162689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg wezwa\u0142 Rosj\u0119 do odnowienia \"umowy zbo\u017cowej\" ONZ, kt\u00f3ra wygasa w listopadzie, oraz do powstrzymania agresji, kt\u00f3ra zamienia du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Morza Czarnego w stref\u0119 wojny. Szef NATO zaznaczy\u0142, \u017ce Morze Czarne ma strategiczne znaczenie dla NATO, dlatego Sojusz zwi\u0119ksza swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 wojskow\u0105 w regionie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-media-parlament-pozwolil-na-mobilizacje-skazanych-za-ciezkie-przestepstwa-6181901?source=rss", "title": "Media: rosyjski parlament pozwoli\u0142 na mobilizacj\u0119 skazanych za ci\u0119\u017ckie przest\u0119pstwa", "date_published": "2022-10-27 06:46:50+00:00", "description": "<img alt=\"Media: rosyjski parlament pozwoli\u0142 na mobilizacj\u0119 skazanych za ci\u0119\u017ckie przest\u0119pstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wj7n6q-mobilizacja-rosyjskie-wojsko-6170320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska Duma Pa\u0144stwowa uchwali\u0142a ustaw\u0119, w kt\u00f3rej zezwala na pob\u00f3r do wojska os\u00f3b skazanych za pope\u0142nienie ci\u0119\u017ckich przest\u0119pstw - podaje niezale\u017cny portal Meduza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-bialy-dom-mozliwe-ze-rosja-pomaga-iranowi-w-tlumieniu-protestow-6181902?source=rss", "title": "Bia\u0142y Dom: mo\u017cliwe, \u017ce Rosja pomaga Iranowi w t\u0142umieniu protest\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 06:43:31+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142y Dom: mo\u017cliwe, \u017ce Rosja pomaga Iranowi w t\u0142umieniu protest\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hzrlhv-forum-0731022863-6181100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie mog\u0105 doradza\u0107 Iranowi w t\u0142umieniu protest\u00f3w - przekaza\u0142a rzeczniczka Bia\u0142ego Domu, informuj\u0105c jednocze\u015bnie, \u017ce USA maj\u0105 informacje w tej sprawie. Jak doda\u0142a, wskazuje to na coraz \u015bci\u015blejsz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 izolowanych re\u017cim\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-wladza-w-rekach-xi-jinpinga-eksperci-analizuja-zjazd-komunistycznej-partii-chin-6181973?source=rss", "title": "Sytuacja w Chinach po zje\u017adzie KPCh. Ekspert: lojalno\u015b\u0107 przy\u0107mi\u0142a kompetencje", "date_published": "2022-10-27 06:43:13+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja w Chinach po zje\u017adzie KPCh. Ekspert: lojalno\u015b\u0107 przy\u0107mi\u0142a kompetencje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m7f3q3-xx-zjazd-kpch-6175015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zasadniczo wszystko b\u0119dzie zale\u017ca\u0142o od pogl\u0105d\u00f3w jednego cz\u0142owieka i prawdopodobnie nie b\u0119dzie nikogo wp\u0142ywowego, kto b\u0119dzie sk\u0142onny powiedzie\u0107 Xi, \u017ce jego polityka nie dzia\u0142a \u2013 oceni\u0142 profesor Anthony Saich z Uniwersytetu Harvarda, odnosz\u0105c si\u0119 do nowego kierownictwa  Komunistycznej Partii Chin (KPCh). Okre\u015bli\u0142 to jako \"zesp\u00f3\u0142 Putina\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kanal-na-mierzei-wislanej-co-z-torem-do-portu-kto-ma-poglebic-stanowisko-ministerstwa-infrastruktury-6181984?source=rss", "title": "Otworzono kana\u0142, cho\u0107 tor do portu jest za p\u0142ytki. Trwa sp\u00f3r mi\u0119dzy Elbl\u0105giem a rz\u0105dem", "date_published": "2022-10-27 06:24:03+00:00", "description": "<img alt=\"Otworzono kana\u0142, cho\u0107 tor do portu jest za p\u0142ytki. Trwa sp\u00f3r mi\u0119dzy Elbl\u0105giem a rz\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jgn84a-17-1440-przekop-otwarcie-0053-6117368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatnie 800 metr\u00f3w toru na rzece Elbl\u0105g przed portem musi zmodernizowa\u0107 Zarz\u0105d Portu Morskiego w Elbl\u0105gu - stwierdzi\u0142 rzecznik prasowy Ministerstwa Infrastruktury Szymon Hupty\u015b. To reakcja na stanowisko samorz\u0105du Elbl\u0105ga, wed\u0142ug kt\u00f3rego tor powinien pog\u0142\u0119bi\u0107 Skarb Pa\u0144stwa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dozywotnie-wiezienie-za-celowe-wjechanie-w-tlum-i-zabicie-szesciu-osob-6181910?source=rss", "title": "Celowo wjecha\u0142 w t\u0142um. Darrell Brooks skazany na do\u017cywotnie wi\u0119zienie", "date_published": "2022-10-27 06:15:14+00:00", "description": "<img alt=\"Celowo wjecha\u0142 w t\u0142um. Darrell Brooks skazany na do\u017cywotnie wi\u0119zienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vh47cj-brooks-reprezentowal-sie-w-sadzie-sam-6181909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Darrell Brooks zosta\u0142 w \u015brod\u0119 uznany za winnego zab\u00f3jstwa sze\u015bciu os\u00f3b i zranienie dziesi\u0105tek innych, kiedy w zesz\u0142ym roku wjecha\u0142 swoim SUV-em w uczestnik\u00f3w parady bo\u017conarodzeniowej pod Milwaukee. Zosta\u0142 skazany na do\u017cywotnie wi\u0119zienie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wjechal-z-premedytacja-w-uczestnikow-parady-darrell-brooks-uznany-za-winnego-6181910?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 z premedytacj\u0105 w uczestnik\u00f3w parady. Darrell Brooks uznany za winnego", "date_published": "2022-10-27 06:15:14+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 z premedytacj\u0105 w uczestnik\u00f3w parady. Darrell Brooks uznany za winnego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8mwy71-darrell-brooks-6182122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Darrell Brooks zosta\u0142 w \u015brod\u0119 uznany za winnego zab\u00f3jstwa sze\u015bciu os\u00f3b i zranienie dziesi\u0105tek innych, kiedy w zesz\u0142ym roku wjecha\u0142 swoim SUV-em w uczestnik\u00f3w parady bo\u017conarodzeniowej pod Milwaukee. Grozi mu do\u017cywotnie wi\u0119zienie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pieniadze-z-kpo-wciaz-nie-trafily-do-polski-adam-bielan-jestem-za-tym-zeby-zakonczyc-spor-z-komisja-europejska-6181965?source=rss", "title": "Polska wci\u0105\u017c bez pieni\u0119dzy z KPO. Adam Bielan: jestem za tym, \u017ceby zako\u0144czy\u0107 sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105", "date_published": "2022-10-27 06:14:58+00:00", "description": "<img alt=\"Polska wci\u0105\u017c bez pieni\u0119dzy z KPO. Adam Bielan: jestem za tym, \u017ceby zako\u0144czy\u0107 sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u018jw-adam-bielan-6181968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Namawiam moich koleg\u00f3w w obozie Zjednoczonej Prawicy na to, \u017ceby jeszcze by\u0107 bardziej elastycznym, chocia\u017c jestem bardzo cz\u0119sto za to krytykowany - powiedzia\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 Adam Bielan, europose\u0142 PiS i prezes Partii Republika\u0144skiej. Komentowa\u0142 brak unijnych \u015brodk\u00f3w z KPO dla Polski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/slowacja-przygotowuje-sie-na-kolejna-fale-uchodzcow-z-ukrainy-6181896?source=rss", "title": "S\u0142owacja przygotowuje si\u0119 na kolejn\u0105 fal\u0119 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-10-27 06:12:37+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142owacja przygotowuje si\u0119 na kolejn\u0105 fal\u0119 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-51w6t8-slowacja-przygotowuje-sie-na-kolejna-fale-uchodzcow-z-ukrainy-6181892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owackie w\u0142adze przygotowuj\u0105 si\u0119 na przyj\u0119cie kolejnej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, do kt\u00f3rej mo\u017ce doj\u015b\u0107 w przypadku nasilenia rosyjskich atak\u00f3w. Od pocz\u0105tku inwazji ponad 880 tysi\u0119cy os\u00f3b uciek\u0142o na S\u0142owacj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/wmo-rekordowe-stezenie-trzech-glownych-gazow-cieplarnianych-dwutlenek-wegla-metan-podtlenek-azotu-6181948?source=rss", "title": "Pobili\u015bmy nowe niechlubne rekordy. \"Musimy przekszta\u0142ci\u0107 ca\u0142y spos\u00f3b \u017cycia. Czas ucieka\"", "date_published": "2022-10-27 06:08:31+00:00", "description": "<img alt=\"Pobili\u015bmy nowe niechlubne rekordy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yda4oe-globalne-ocieplenie-klimat-shutterstock1446142232-6181981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    St\u0119\u017cenie trzech g\u0142\u00f3wnych gaz\u00f3w cieplarnianych w ziemskiej atmosferze osi\u0105gn\u0119\u0142o w zesz\u0142ym roku rekordowe poziomy - przekaza\u0142a \u015awiatowa Organizacja Meteorologiczna (WMO). - Musimy przekszta\u0142ci\u0107 ca\u0142y spos\u00f3b \u017cycia. Czas ucieka - apelowa\u0142 sekretarz generalny agencji ONZ Petteri Taalas.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-sugerowane-przejscie-dla-pieszych-na-chmielnej-6178782?source=rss", "title": "Jest wysepka i wyniesiona jezdnia, ale zebry brak. Na Chmielnej powsta\u0142o przej\u015bcie sugerowane", "date_published": "2022-10-27 05:55:08+00:00", "description": "<img alt=\"Jest wysepka i wyniesiona jezdnia, ale zebry brak. Na Chmielnej powsta\u0142o przej\u015bcie sugerowane\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dmjlyu-przejscie-sugerowane-na-chmielnej-6178820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Chmielnej w Warszawie powsta\u0142a wysepka, wygl\u0105daj\u0105ca jak wyniesione przej\u015bcie dla pieszych. Przechodnie mog\u0105 z niego korzysta\u0107, cho\u0107 formalnie nie jest to tradycyjna zebra. To nowe rozwi\u0105zanie - tak zwane przej\u015bcie sugerowane - kt\u00f3re dopiero od miesi\u0105ca funkcjonuje w polskich przepisach. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w, zmusza ono do wi\u0119kszej czujno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-przekaze-ukrainie-56-milionow-dolarow-pomocy-na-odbudowe-kraju-6181891?source=rss", "title": "Tajwan przeka\u017ce Ukrainie 56 milion\u00f3w dolar\u00f3w pomocy na odbudow\u0119 kraju", "date_published": "2022-10-27 05:53:56+00:00", "description": "<img alt=\"Tajwan przeka\u017ce Ukrainie 56 milion\u00f3w dolar\u00f3w pomocy na odbudow\u0119 kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5setrt-zniszczenia-w-dnieprze-6180401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyplomacja w Tajpei poinformowa\u0142a, \u017ce przeka\u017ce Ukrainie darowizn\u0119 w wysoko\u015bci 56 milion\u00f3w dolar\u00f3w. Pieni\u0105dze zostan\u0105 przeznaczone na odbudow\u0119 kraju. To nie pierwszy raz, kiedy Tajwan przekazuje pomoc materialn\u0105 do Kijowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bellingcat-zidentyfikowano-rosjan-odpowiedzialnych-za-naprowadzanie-rakiet-na-ukrainskie-obiekty-cywilne-6181882?source=rss", "title": "To oni maj\u0105 sta\u0107 za kierowaniem rakiet na ukrai\u0144skie obiekty cywilne. Ustalenia dziennikarzy \u015bledczych", "date_published": "2022-10-27 05:45:33+00:00", "description": "<img alt=\"To oni maj\u0105 sta\u0107 za kierowaniem rakiet na ukrai\u0144skie obiekty cywilne. Ustalenia dziennikarzy \u015bledczych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vjwppz-rosyjscy-wojskowi-inzynierzy-naprowadzajacy-rakiety-na-ukrainskie-obiekty-cywilne-6181875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obraz wojny w Ukrainie to w znacznej mierze zniszczenia wywo\u0142ane przez ataki dron\u00f3w i rakiet na ukrai\u0144skie miasta i infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105. Dziennikarze \u015bledczy cenionej mi\u0119dzynarodowej grupy Bellingcat, portalu The Insider i gazety \"Der Spiegel\"\u00a0dotarli do os\u00f3b, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 za to, dok\u0105d lec\u0105 rosyjskie pociski. Ich naprowadzaniem ma zajmowa\u0107 si\u0119 zesp\u00f3\u0142 oko\u0142o 30 wojskowych in\u017cynier\u00f3w. To przede wszystkim m\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani i kobiety z do\u015bwiadczeniem w sferze IT. Na ich czele stoi pu\u0142kownik odznaczony za prowadzenie dzia\u0142a\u0144 wojennych w Syrii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/foreign-policy-iran-wykorzystuje-ukraine-jako-poligon-dla-swojej-broni-i-zaciesnia-stosunki-z-rosja-6181871?source=rss", "title": "\"Foreign Policy\": Iran wykorzystuje Ukrain\u0119 jako poligon do testowania skuteczno\u015bci swojej broni", "date_published": "2022-10-27 05:42:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6wmh48-iranskie-drony-6153151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iran, dostarczaj\u0105c Rosji drony, kt\u00f3re wykorzystywane s\u0105 przeciw celom wojskowym i cywilnym w Ukrainie, traktuje j\u0105 jako poligon wojskowy - pisze ameryka\u0144ski magazyn \"Foreign Policy\". Jak wskazuj\u0105 analitycy, swoj\u0105 konfrontacj\u0119 z Zachodem przeni\u00f3s\u0142 po raz pierwszy do Europy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/chip-szybszy-niz-caly-internet-jaka-ma-predkosc-gdzie-i-kto-opracowal-6181955?source=rss", "title": "Powsta\u0142 chip szybszy ni\u017c ca\u0142y internet", "date_published": "2022-10-27 05:36:15+00:00", "description": "<img alt=\"Powsta\u0142 chip szybszy ni\u017c ca\u0142y internet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vgm06x-internet-serwer-serwery-s-shutterstock295053809-5115445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u0144sko-szwedzki zesp\u00f3\u0142 opracowa\u0142 chip, kt\u00f3ry przesy\u0142a informacje z pr\u0119dko\u015bci\u0105 prawie 2 miliony gigabit\u00f3w na sekund\u0119 - to dwa razy wi\u0119cej ni\u017c wynosi ca\u0142y internetowy transfer danych. Naukowcy planuj\u0105 ju\u017c budow\u0119 uk\u0142adu o pr\u0119dko\u015bci nawet 50 razy wy\u017cszej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-iranskie-drony-wykorzystywane-przez-rosje-wiekszosc-czlonkow-rady-bezpieczenstwa-onz-chce-sledztwa-6181957?source=rss", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w RB ONZ chce \u015bledztwa ws. wykorzystywania przez Rosj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 05:35:28+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w RB ONZ chce \u015bledztwa ws. wykorzystywania przez Rosj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0lrzj1-atak-drona-kamikadze-na-kijow-6166468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ popar\u0142a w \u015brod\u0119 wszcz\u0119cie \u015bledztwa ekspert\u00f3w pod auspicjami sekretarza generalnego ONZ w sprawie u\u017cycia przez Rosj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w przeciwko ludno\u015bci cywilnej i infrastrukturze Ukrainy. - Rosja i Iran, kt\u00f3re pogwa\u0142ci\u0142y rezolucj\u0119 2231, zosta\u0142y przy\u0142apane na gor\u0105cym uczynku, a teraz Moskwa wymy\u015bla argumenty, poniewa\u017c nie potrafi wyja\u015bni\u0107 swoich dzia\u0142a\u0144 - podkre\u015bli\u0142 zast\u0119pca ambasadora Wielkiej Brytanii przy ONZ James Kariuki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-bron-hipersoniczna-stanu-zjednoczone-przeprowadzily-pomyslnie-testy-dotyczace-broni-hipersonicznej-6181764?source=rss", "title": "USA pracuj\u0105 nad broni\u0105 hipersoniczn\u0105. W ramach test\u00f3w wystrzeli\u0142y rakiet\u0119", "date_published": "2022-10-27 05:22:11+00:00", "description": "<img alt=\"USA pracuj\u0105 nad broni\u0105 hipersoniczn\u0105. W ramach test\u00f3w wystrzeli\u0142y rakiet\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7fo5cr-amerykanskie-testy-broni-hipersonicznej-6181772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 marynarka wojenna i armia USA wystrzeli\u0142y w Wirginii rakiet\u0119, aby przeprowadzi\u0107 eksperymenty s\u0142u\u017c\u0105ce opracowaniu broni hipersonicznej - przekaza\u0142 Pentagon. Doda\u0142, \u017ce testy wypad\u0142y pomy\u015blnie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6181911?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-10-27 05:21:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jhp0cq-planowane-przerwy-w-dostawie-pradu-w-dnieprze-6181884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 246 dni. Rosja b\u0119dzie musia\u0142a odpowiedzie\u0107 za \"barbarzy\u0144skie \u0142amanie praw wojennych\" w Ukrainie - powiedzia\u0142a premier Francji Elisabeth Borne podczas debaty na temat konfliktu we francuskim Senacie. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/suwalki-proces-o-wypadek-kto-kierowal-srebrnym-bmw-gdy-pijani-jechali-po-alkohol-6180128?source=rss", "title": "Kto kierowa\u0142, gdy pijani jechali po alkohol? \"Chc\u0119 wreszcie wiedzie\u0107, przez kt\u00f3rego z nich straci\u0142am syna\"", "date_published": "2022-10-27 05:08:48+00:00", "description": "<img alt=\"Kto kierowa\u0142, gdy pijani jechali po alkohol? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ja6ieg-kto-odpowiada-za-smierc-karola-6180148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy Mateusz m\u00f3g\u0142 wysy\u0142a\u0107 SMS-a do swojej dziewczyny i jednocze\u015bnie kompletnie pijany kierowa\u0107 autem? S\u0105d uzna\u0142, \u017ce to ma\u0142o prawdopodobne. Czy \u015blad DNA Mateusza na poduszce powietrznej pasa\u017cera, \u015bwiadczy o tym, \u017ce kierowa\u0142 Szymon? S\u0105d twierdzi, \u017ce to kluczowy dow\u00f3d. Ale obro\u0144ca Szymona jest przekonany, \u017ce w tej sprawie skazano niewinnego cz\u0142owieka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lgbt-diamonds-awards-ewelina-negowetti-ambasadorem-osob-lbgt-wsrod-nominowanych-piotr-jacon-6181929?source=rss", "title": "LGBT+ Diamonds Awards. Ewelina Negowetti \"ambasadorem os\u00f3b LBGT+\", w\u015br\u00f3d nominowanych Piotr Jaco\u0144", "date_published": "2022-10-27 04:53:17+00:00", "description": "<img alt=\"LGBT+ Diamonds Awards. Ewelina Negowetti \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2m43x3-ewelina-negowetti-6181923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tytu\u0142 ambasadora dostajemy od dzieci w dniu coming outu i od nas zale\u017cy, czy damy rad\u0119, czy nie damy rady - m\u00f3wi\u0142a Ewelina Negowetti, laureatka nagrody LGBT+ Diamonds Awards w kategorii ambasador roku os\u00f3b LGBT+. Wyr\u00f3\u017cnienie wr\u0119czy\u0142 ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski. Nominowany w tej kategorii by\u0142 r\u00f3wnie\u017c dziennikarz TVN24 Piotr Jaco\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lyzka-do-makaronu-practic-produkt-wycofany-z-rynku-migracja-pierwszorzedowych-amin-aromatycznych-6181475?source=rss", "title": "Produkt wycofany z rynku. \"Migracja pierwszorz\u0119dowych amin aromatycznych\"", "date_published": "2022-10-27 04:52:37+00:00", "description": "<img alt=\"Produkt wycofany z rynku. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-8j1x0z-lyzka-do-makaronu-6181492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny (GIS) opublikowa\u0142 ostrze\u017cenie dotycz\u0105ce \u0142y\u017cki do makaronu. Powodem jest migracja pierwszorz\u0119dowych amin aromatycznych - poinformowano w komunikacie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wladze-w-mariupolu-tysiace-nowych-grobow-6181887?source=rss", "title": "W Mariupolu \"tysi\u0105ce\" nowych grob\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 04:43:57+00:00", "description": "<img alt=\"W Mariupolu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lljmdz-groby-na-cmentarzu-w-mariupolu-6181886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lojalna wobec Kijowa mariupolska rada miejska poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce na cmentarzu w okupowanym przez si\u0142y rosyjskie mie\u015bcie pojawi\u0142y si\u0119 tysi\u0105ce nowych grob\u00f3w. We wpisie udost\u0119pniono nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 wiele poch\u00f3wk\u00f3w z krzy\u017cami i tabliczkami z numerami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zachodniopomorskie-bus-wjechal-w-budynek-w-drawsku-pomorskim-6181917?source=rss", "title": "Bus wjecha\u0142 w budynek. Kierowca przewieziony do szpitala", "date_published": "2022-10-27 04:34:58+00:00", "description": "<img alt=\"Bus wjecha\u0142 w budynek. Kierowca przewieziony do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lqvhf0-bus-wjechal-w-budynek-w-drawsku-pomorskim-6181914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Drawsku Pomorskim bus wjecha\u0142 w budynek. Pojazdem marki volkswagen podr\u00f3\u017cowa\u0142y cztery osoby. Trzy z nich odnios\u0142y lekkie obra\u017cenia, a czwarty \u2013 58-letni kierowca zosta\u0142 przetransportowany do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mgly-w-polsce-w-czwartek-2710-gdzie-wydano-ostrzezenia-6181920?source=rss", "title": "Alerty IMGW w po\u0142owie wojew\u00f3dztw", "date_published": "2022-10-27 04:30:45+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW w po\u0142owie wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-37qwk4-mozliwe-sa-mgly-5399599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y wyst\u0119puj\u0105 w wielu miejscach Polski w czwartek o poranku. IMGW ostrzega przed znacznie ograniczon\u0105 widzialno\u015bci\u0105 na terenie o\u015bmiu wojew\u00f3dztw. Niebezpiecznie b\u0119dzie przez najbli\u017cszych kilka godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mgly-w-polsce-widzialnosc-ograniczona-nawet-do-50-metrow-gdzie-wydano-ostrzezenia-6181920?source=rss", "title": "Uwaga! Alerty IMGW wydane prawie w ca\u0142ej Polsce", "date_published": "2022-10-27 04:30:45+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga! Alerty IMGW wydane prawie w ca\u0142ej Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8vrolp-mgly-6182588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y zn\u00f3w b\u0119d\u0105 utrudnieniem dla kierowc\u00f3w. Najbli\u017cszej nocy oraz w pi\u0105tek rano widzialno\u015b\u0107 mo\u017ce spada\u0107 do zaledwie 50 metr\u00f3w. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed g\u0119stymi mg\u0142ami dla wi\u0119kszo\u015bci kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/marzenie-o-dziecku-i-walka-z-nieplodnoscia-program-rzadowy-nie-dziala-pomagaja-samorzady-6181826?source=rss", "title": "Marzenie o dziecku i walka z niep\u0142odno\u015bci\u0105. Program rz\u0105dowy nie dzia\u0142a, pomagaj\u0105 samorz\u0105dy", "date_published": "2022-10-27 04:24:59+00:00", "description": "<img alt=\"Marzenie o dziecku i walka z niep\u0142odno\u015bci\u0105. Program rz\u0105dowy nie dzia\u0142a, pomagaj\u0105 samorz\u0105dy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5kg11g-mikolajewska-6181816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski rz\u0105d nie pomaga w rozwi\u0105zaniu problem\u00f3w os\u00f3b staraj\u0105cych si\u0119 o dziecko. Niep\u0142odno\u015b\u0107 jest chorob\u0105, a in vitro cz\u0119sto jedyn\u0105 szans\u0105 na urodzenie dziecka. Nie ma ju\u017c rz\u0105dowego programu, z ratunkiem przychodz\u0105 niekt\u00f3re samorz\u0105dy. W Warszawie tak jest od sze\u015bciu lat i b\u0119dzie przez kolejne trzy. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/lotwa-statek-z-nawozami-od-marca-przebywa-w-zatoce-ryskiej-6181476?source=rss", "title": "Statek z wartymi kilkana\u015bcie milion\u00f3w dolar\u00f3w nawozami od marca jest w Zatoce Ryskiej", "date_published": "2022-10-27 04:24:17+00:00", "description": "<img alt=\"Statek z wartymi kilkana\u015bcie milion\u00f3w dolar\u00f3w nawozami od marca jest w Zatoce Ryskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hlhapw-shutterstock78407449-6181501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od marca w Zatoce Ryskiej przebywa statek z nawozami o warto\u015bci 17 milion\u00f3w dolar\u00f3w. Jednostka utkn\u0119\u0142a po na\u0142o\u017ceniu sankcji na \u0142adunek, kt\u00f3ry nale\u017cy do firmy zwi\u0105zanej z rosyjskim oligarch\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/sejmowa-komisja-po-czterech-miesiacach-zajela-sie-raportem-rpo-ws-warunkow-w-osrodkach-dla-uchodzcow-6181824?source=rss", "title": "Sejmowa komisja po czterech miesi\u0105cach zaj\u0119\u0142a si\u0119 raportem RPO ws. warunk\u00f3w w o\u015brodkach dla uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 04:16:56+00:00", "description": "<img alt=\"Sejmowa komisja po czterech miesi\u0105cach zaj\u0119\u0142a si\u0119 raportem RPO ws. warunk\u00f3w w o\u015brodkach dla uchod\u017ac\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xb7aly-piestrzynska-6181814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Obywatelskich opublikowa\u0142 raport dotycz\u0105cy warunk\u00f3w w o\u015brodkach dla uchod\u017ac\u00f3w - od dawna m\u00f3wi, \u017ce to miejsca bardziej przypominaj\u0105ce wi\u0119zienia. Raport jest znany ju\u017c od czterech miesi\u0119cy, ale po jego publikacji nie zmieni\u0142o si\u0119 nic. Sejmowa komisja zaj\u0119\u0142a si\u0119 tym dopiero teraz. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-scholz-krytykowany-za-zgode-na-chinska-inwestycje-w-hamburgu-6181900?source=rss", "title": "Kanclerz Niemiec krytykowany za wyra\u017cenie zgody na chi\u0144sk\u0105 inwestycj\u0119 w Hamburgu", "date_published": "2022-10-27 03:35:58+00:00", "description": "<img alt=\"Kanclerz Niemiec krytykowany za wyra\u017cenie zgody na chi\u0144sk\u0105 inwestycj\u0119 w Hamburgu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmhyln-olaf-scholz-6150825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider partii CDU Friedrich Merz wyrazi\u0142 ostry sprzeciw wobec inwestycji chi\u0144skiego przedsi\u0119biorstwa Cosco w terminal w porcie w Hamburgu. \"Kanclerz Olaf Scholz przyznaje chi\u0144skim komunistom dost\u0119p do infrastruktury krytycznej w Niemczech\" - pisze w \u015brod\u0119 portal dziennika \"Bild\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-27-pazdziernika-6181912?source=rss", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w RB ONZ chce \u015bledztwa ws. wykorzystywania przez Rosj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 03:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w RB ONZ chce \u015bledztwa ws. wykorzystywania przez Rosj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0lrzj1-atak-drona-kamikadze-na-kijow-6166468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aroda jest 246. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.\u00a0Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ popar\u0142a w \u015brod\u0119 wszcz\u0119cie \u015bledztwa ekspert\u00f3w pod auspicjami sekretarza generalnego ONZ w sprawie u\u017cycia przez Rosj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w przeciwko ludno\u015bci cywilnej i infrastrukturze Ukrainy - poda\u0142a agencja Ukrinform. Wed\u0142ug Jamesa Kariuki, zast\u0119pcy ambasadora Wielkiej Brytanii przy ONZ Rosja stara si\u0119 odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od swoich zbrodni na terytorium Ukrainy. - Rosja i Iran, kt\u00f3re pogwa\u0142ci\u0142y rezolucj\u0119 2231, zosta\u0142y przy\u0142apane na gor\u0105cym uczynku, a teraz Moskwa wymy\u015bla argumenty, poniewa\u017c nie potrafi wyja\u015bni\u0107 swoich dzia\u0142a\u0144 - podkre\u015bli\u0142. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-2710-czekaja-nas-rozpogodzenia-a-termometry-pokaza-do-20-stopni-6181722?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 27.10. Czekaj\u0105 nas rozpogodzenia, a termometry poka\u017c\u0105 do 20 stopni", "date_published": "2022-10-27 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 27.10. Czekaj\u0105 nas rozpogodzenia, a termometry poka\u017c\u0105 do 20 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dr2c31-mgla-pogoda-6181733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli czwartek 27.10. Chocia\u017c dzie\u0144 zacznie si\u0119 pochmurno, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 kraju spowij\u0105 mg\u0142y, niebo b\u0119dzie si\u0119 przeja\u015bnia\u0107. Czwartek zapowiada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ciep\u0142o.", "favourite": false}]