[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pogrom-na-walorach-Mety-Ale-Dow-Jones-na-plusie-8430339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pogrom na walorach Mety. Ale Dow Jones na plusie", "date_published": "2022-10-27 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/c50be3268b3b54-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa sesja przynios\u0142a pogrom na akcjach dawnego\nFacebooka, co poci\u0105gn\u0119\u0142o w d\u00f3\u0142 da\u0142y Nasdaq.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KPO-w-Hiszpanii-PE-nie-wie-na-co-kraj-wydaje-srodki-8430312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KPO w Hiszpanii. PE nie wie, na co kraj wydaje \u015brodki", "date_published": "2022-10-27 19:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/e55f1eec89050e-948-568-0-87-3872-2323.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szefowa komisji kontroli bud\u017cetowej Parlamentu Europejskiego Monika Hohlmeier ostro skrytykowa\u0142a unijnych komisarzy za powolno\u015b\u0107 w monitorowaniu \u015brodk\u00f3w przekazanych Hiszpanii w ramach Europejskiego Funduszu Odbudowy - poinformowa\u0142 w czwartek dziennik \u201eEl Mundo\u201d. \u201eMusimy wiedzie\u0107, na co wydaje pieni\u0105dze Hiszpania, bo w og\u00f3le nie mamy takiej informacji\u201d - podkre\u015bli\u0142a Hohlmeier.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-samorzady-beda-sprzedawac-wegiel-Ustawa-trafi-do-podpisu-prezydenta-8430306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tak samorz\u0105dy b\u0119d\u0105 sprzedawa\u0107 w\u0119giel. Ustawa trafi do podpisu prezydenta", "date_published": "2022-10-27 19:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/12f714a13c3c67-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 poprawek Senatu do ustawy o dystrybucji w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Maj\u0105 one m.in. u\u0142atwi\u0107 samorz\u0105dom preferencyjn\u0105 sprzeda\u017c w\u0119gla oraz rozstrzygaj\u0105 problem jego zakupu przez gospodarstwa domowe, znajduj\u0105ce si\u0119 pod jednym adresem w odr\u0119bnych lokalach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-zdalna-Malag-zdradza-kiedy-przepisy-wejda-w-zycie-8430298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Praca zdalna. Mal\u0105g zdradza, kiedy przepisy wejd\u0105 w \u017cycie", "date_published": "2022-10-27 18:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/be35bbb70894de-948-568-0-57-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przepisy o pracy zdalnej w formie zmian w Kodeksie Pracy, wejd\u0105 w \u017cycie w przysz\u0142ym roku - poinformowa\u0142a w czwartek minister pracy i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g w Polsat News. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce zako\u0144czy\u0142y si\u0119 ju\u017c prace w podkomisji sejmowej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-zdecydowal-ws-waloryzacji-emerytur-w-2023-r-8430292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm zdecydowa\u0142 ws. waloryzacji emerytur w 2023 r.", "date_published": "2022-10-27 18:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/27652d86f4df28-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 w czwartek nowelizacj\u0119 ustawy w sprawie waloryzacji rent i emerytur. Zgodnie z ni\u0105 od marca 2023 roku emerytury i renty wzrosn\u0105 o co najmniej 250 z\u0142. Minimalne \u015bwiadczenia wynios\u0105 1588,44 z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaklady-Azotowe-Pulawy-wznawiaja-produkcje-melaminy-8430291.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zak\u0142ady Azotowe Pu\u0142awy wznawiaj\u0105 produkcj\u0119 melaminy", "date_published": "2022-10-27 18:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/cf58601fdb8997-945-567-9-225-1913-1148.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Azoty Zak\u0142ady Azotowe Pu\u0142awy wznawiaj\u0105 produkcj\u0119 melaminy poprzez uruchomienie instalacji Melamina III oraz kaprolaktamu - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Muller-Najpierw-zlagodzenie-emocji-politycznych-potem-wniosek-ws-KPO-8430280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u00fcller: Najpierw z\u0142agodzenie emocji politycznych, potem wniosek ws. KPO", "date_published": "2022-10-27 18:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/1aadef2ba9c124-948-568-15-194-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najpierw potrzebne jest z\u0142agodzenie emocji politycznych, by m\u00f3c m\u00f3wi\u0107 o z\u0142o\u017ceniu wniosku do KE ws.KPO. Chcemy by\u0107 przekonani, \u017ce interpretacja realizacji kamieni milowych jest taka sama jak nasza, a nie \u017ce kto\u015b b\u0119dzie te same deklaracje interpretowa\u0142 w inny spos\u00f3b -- m\u00f3wi\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-ziemny-w-czwartek-wieczorem-w-kontraktach-listopadowych-drozeje-8430244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz ziemny w czwartek wieczorem w kontraktach listopadowych dro\u017ceje", "date_published": "2022-10-27 17:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek wieczorem gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach listopadowych zdro\u017ca\u0142 o 4,01 proc., do 108,5 euro za MWh. W kontraktach grudniowych notowania gazu wzros\u0142y o 3,96 proc., do 137,9 euro za MWh.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyzszy-wiek-emerytalny-we-Francji-Macron-Reforma-jest-niezbedna-8430240.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u017cszy wiek emerytalny we Francji. Macron: Reforma jest niezb\u0119dna", "date_published": "2022-10-27 17:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/ff3df7dd800b42-948-567-45-30-955-572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiek emerytalny podnoszony b\u0119dzie stopniowo do 65 lat do 2031 r., wzrost cen energii elektrycznej i gazu dla ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw (M\u015aP) nie b\u0119dzie wi\u0119kszy ni\u017c 15 proc., wprowadzone te\u017c zostan\u0105 mechanizmy amortyzuj\u0105ce wzrost cen \u2013 zapowiedzia\u0142 prezydent Emmanuel Macron w \u015brod\u0119 wieczorem w wywiadzie dla stacji France 2.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-general-zostal-dowodca-misji-szkolenia-ukrainskich-zolnierzy-8430239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski genera\u0142 zosta\u0142 dow\u00f3dc\u0105 misji szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-10-27 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/78068671927b42-945-567-0-0-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski genera\u0142 Piotr Trytek zosta\u0142 w czwartek mianowany dow\u00f3dc\u0105 operacyjnym unijnej misji szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy - potwierdzi\u0142a PAP w swoich \u017ar\u00f3d\u0142ach. Informacj\u0119 t\u0119 jako pierwsza poda\u0142a brukselska korespondentka radia RMF FM.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-brunatny-zastapi-turbiny-wiatrowe-8430234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel brunatny zast\u0105pi turbiny wiatrowe", "date_published": "2022-10-27 17:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/6cebf514bf59e7-948-568-0-28-3800-2279.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na terenie przy kopalni odkrywkowej w\u0119gla brunatnego Garzweiler w Erkelenz na zachodzie Niemiec stoi kilka turbin wiatrowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 musia\u0142y ust\u0105pi\u0107 miejsca pod zwi\u0119kszone wydobycie w\u0119gla.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-za-nowela-znoszaca-tzw-obligo-gieldowe-z-poprawkami-8430204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senat za nowel\u0105 znosz\u0105c\u0105 tzw. obligo gie\u0142dowe z poprawkami", "date_published": "2022-10-27 16:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/fcb593618c5ae7-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat zg\u0142osi\u0142 w czwartek poprawki do ustawy znosz\u0105cej tzw. obligo gie\u0142dowe na energi\u0119. Senatorowie opowiedzieli si\u0119 za ograniczeniem w czasie obowi\u0105zywania nowelizacji znosz\u0105cej obowi\u0105zek sprzeda\u017cy wytworzonej energii elektrycznej na gie\u0142dzie towarowej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZZ-Solidarnosc-wyjdzie-na-ulice-Duda-podal-date-8430191.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" wyjdzie na ulice. Duda poda\u0142 dat\u0119", "date_published": "2022-10-27 16:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/59ded470216b8b-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja jest bardzo trudna, dlatego Zwi\u0105zek Zawodowy \"Solidarno\u015b\u0107\" podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 na komisji krajowej, \u017ce 17 listopada wychodzimy na ulice - powiedzia\u0142 w czwartek w rozmowie z Polskim Radiem 24 szef NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" Piotr Duda.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-popieraja-strategiczne-cele-i-mocarstwowa-pozycje-Rosji-8430188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny popieraj\u0105 \u201estrategiczne cele\u201d i \u201emocarstwow\u0105 pozycj\u0119\u201d Rosji", "date_published": "2022-10-27 16:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/dad9b0de0d174b-948-568-649-150-1117-670.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef chi\u0144skiego MSZ Wang Yi w rozmowie telefonicznej ze swoim rosyjskim odpowiednikiem Siergiejem \u0141awrowem wyrazi\u0142 w czwartek poparcie dla osi\u0105gania przez Rosj\u0119 jej \u201estrategicznych cel\u00f3w rozwojowych\u201d i \u201eumacniania mocarstwowej pozycji\u201d \u2013 wynika z komunikatu chi\u0144skiego resortu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbicie-na-GPW-trwa-dalej-Indeksy-odrabiaja-straty-8430173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odbicie na GPW trwa dalej. Indeksy odrabiaj\u0105 straty", "date_published": "2022-10-27 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szybki ruch w g\u00f3r\u0119 wyprowadzi\u0142 WIG20 ponad 1500 pkt. W czwartek inwestorzy mierzyli si\u0119 z decyzjami z EBC i danymi o PKB z najwi\u0119kszej gospodarki \u015bwiata. \u017badne z nich nie popsu\u0142o dobrego sentymentu, kt\u00f3ry od ko\u0144ca ubieg\u0142ego tygodnia dominuje na rynkach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Intersport-rozwaza-znalezienie-inwestora-lub-emisje-nowych-akcji-w-celu-pozyskania-80-mln-zl-8430138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Intersport rozwa\u017ca znalezienie inwestora lub emisj\u0119 nowych akcji w celu pozyskania 80 mln z\u0142", "date_published": "2022-10-27 15:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/e2f68c7b8987ac-948-568-9-88-3920-2352.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Intersport podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o aktualizacji przegl\u0105du opcji strategicznych z 2021 r. i rozwa\u017ca znalezienie inwestora lub emisj\u0119 nowych akcji w celu pozyskania dodatkowych 80 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Niemiec-transport-gazu-przez-uszkodzony-NS2-jest-obecnie-niemozliwy-8430131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d Niemiec: transport gazu przez uszkodzony NS2 jest obecnie niemo\u017cliwy", "date_published": "2022-10-27 15:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/613246a658b541-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Niemiec - wbrew ocenie Moskwy - nie zak\u0142ada, \u017ce jedna z dw\u00f3ch rur gazoci\u0105gu Nord Stream 2 pozosta\u0142a nienaruszona po wybuchach we wrze\u015bniu. Tymczasem wed\u0142ug Putina w NS2 \"wystarczy tylko odkr\u0119ci\u0107 kurek\", aby pop\u0142yn\u0105\u0142 gaz.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wieslaw-Kozielewicz-zostal-prezesem-Izby-Odpowiedzialnosci-Zawodowej-SN-8430128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wies\u0142aw Kozielewicz zosta\u0142 prezesem Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN", "date_published": "2022-10-27 15:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/f1784793137fc0-948-568-0-35-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 w czwartek Wies\u0142awa Kozielewicza na stanowisko prezesa SN kieruj\u0105cego prac\u0105 Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej. Andrzej Duda podzi\u0119kowa\u0142 Kozielewiczowi za podj\u0119cie si\u0119 tego zadania, podkre\u015bla\u0142 te\u017c, \u017ce jest on s\u0119dzi\u0105 bardzo d\u0142ugo i ma bardzo du\u017ce do\u015bwiadczenie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-za-PGNiG-Kolejne-roszady-w-indeksach-na-GPW-8430057.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto za PGNiG? Kolejne roszady w indeksach na GPW", "date_published": "2022-10-27 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/493694af66afa9-945-560-157-14-2842-1705.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapowied\u017a zawieszenia notowa\u0144 akcji PGNiG zwiastuje rych\u0142e ich wycofanie z obrotu, czego konsekwencj\u0105 b\u0119dzie uzupe\u0142nienie sk\u0142adu WIG20 o now\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119. To z kolei zainicjuje zmiany w ni\u017cszych segmentach rynku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-i-wiceprezes-PGNiG-powolani-do-zarzadu-PKN-Orlen-8430123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes i wiceprezes PGNiG powo\u0142ani do zarz\u0105du PKN Orlen", "date_published": "2022-10-27 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/ef03a8e499406a-948-568-0-0-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Nadzorcza PKN Orlen powo\u0142a\u0142a do zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki Iwon\u0119 Waksmundzk\u0105-Olejniczak oraz Roberta Perkowskiego, z dniem 3 listopada 2022 r. \u2013 poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Salvini-Wlochy-nie-beda-dluzej-tolerowac-nielegalnej-imigracji-8430115.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Salvini: W\u0142ochy nie b\u0119d\u0105 d\u0142u\u017cej tolerowa\u0107 nielegalnej imigracji", "date_published": "2022-10-27 15:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/0421fc70c9154b-948-568-0-32-2584-1550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"W\u0142ochy nie b\u0119d\u0105 d\u0142u\u017cej tolerowa\u0107 biznesu nielegalnej imigracji i niekontrolowanego przybywania statk\u00f3w\" - og\u0142osi\u0142 w czwartek nowy wicepremier, minister infrastruktury Matteo Salvini. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych podkre\u015bli\u0142, \u017ce statki organizacji pozarz\u0105dowych z migrantami na pok\u0142adzie maj\u0105 \"p\u0142yn\u0105\u0107 do swoich kraj\u00f3w\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-Wyniki-za-trzeci-kwartal-dowodza-ze-gospodarka-nabiera-tempa-8430107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden: Wyniki za trzeci kwarta\u0142 dowodz\u0105, \u017ce gospodarka nabiera tempa", "date_published": "2022-10-27 15:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/7550308946dc51-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden oznajmi\u0142 w czwartek w komunikacie, \u017ce wyniki za trzeci kwarta\u0142, w kt\u00f3rym PKB kraju wzr\u00f3s\u0142 o 2,6 proc., dowodz\u0105, i\u017c ameryka\u0144ska gospodarka nabiera tempa. O\u017cywienie przysz\u0142o po dw\u00f3ch kwarta\u0142ach ujemnego wzrostu gospodarczego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krakow-wyemituje-obligacje-Z-pomoca-PKO-BP-8430100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Krak\u00f3w wyemituje obligacje. Z pomoc\u0105 PKO BP", "date_published": "2022-10-27 15:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/b5a49e26bbc430-948-568-0-60-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank PKO BP zorganizuje emisj\u0119 obligacji komunalnych Krakowa na kwot\u0119 678 mln z\u0142. Umow\u0119 w tej sprawie zawarto w czwartek. \u015arodki pozyskane z emisji miasto przeznaczy na sp\u0142at\u0119 wcze\u015bniej zaci\u0105gni\u0119tych zobowi\u0105za\u0144 oraz na finansowanie cz\u0119\u015bci deficytu bud\u017cetu planowanego w br.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senackie-serwery-zaatakowano-m-in-z-Rosji-8430083.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senackie serwery zaatakowano m.in. z Rosji", "date_published": "2022-10-27 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/1246e1e30ffdbe-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Atak hakerski DDoS na senackie serwery mia\u0142 charakter wielokierunkowy, by\u0142 w tym mi\u0119dzy innymi z terenu Federacji Rosyjskiej - poinformowa\u0142o w czwartek Centrum Informacyjne Senatu. Podkre\u015bli\u0142o, \u017ce obecnie serwis internetowy funkcjonuje normalnie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WUG-Sposob-wykonywania-robot-w-Zofiowce-nie-byl-powodem-tragedii-w-kwietniu-br-8430062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WUG: Spos\u00f3b wykonywania rob\u00f3t w Zofi\u00f3wce nie by\u0142 powodem tragedii w kwietniu br.", "date_published": "2022-10-27 14:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/925d2fdcb9e3ee-945-560-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W jastrz\u0119bskiej kopalni Zofi\u00f3wka, gdzie w kwietniu tego roku zgin\u0119\u0142o 10 g\u00f3rnik\u00f3w, prognoza zagro\u017ce\u0144, stosowana profilaktyka i spos\u00f3b wykonywania rob\u00f3t by\u0142y prawid\u0142owe \u2013 uzna\u0142a komisja Wy\u017cszego Urz\u0119du G\u00f3rniczego (WUG), kt\u00f3ra w czwartek zako\u0144czy\u0142a trwaj\u0105ce blisko p\u00f3\u0142 roku prace.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blisko-430-tys-osob-rozpoczelo-I-rok-studiow-w-2022-roku-8430052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Blisko 430 tys. os\u00f3b rozpocz\u0119\u0142o I rok studi\u00f3w w 2022 roku", "date_published": "2022-10-27 14:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/596cec8d7647e8-948-568-8-219-3495-2097.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 430 tys. os\u00f3b zosta\u0142o przyj\u0119tych na I rok studi\u00f3w w roku akademickim 2022/2023. Kandydaci na studia najch\u0119tniej wybierali informatyk\u0119, psychologi\u0119, zarz\u0105dzanie, prawo oraz kierunek lekarski \u2013 przekaza\u0142o w czwartek Ministerstwo Edukacji i Nauki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mularczyk-ma-zostac-pelnomocnikiem-rzadu-ds-reparacji-wojennych-8430044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mularczyk ma zosta\u0107 pe\u0142nomocnikiem rz\u0105du ds. reparacji wojennych", "date_published": "2022-10-27 14:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/270f69b344ed2a-945-560-0-45-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MSZ zawnioskuje o powo\u0142anie Arkadiusza Mularczyka r\u00f3wnie\u017c na stanowisko pe\u0142nomocnika rz\u0105du do spraw odszkodowa\u0144 za szkody wyrz\u0105dzone agresj\u0105 i okupacj\u0105 niemieck\u0105 w latach 1939-1945 - przekaza\u0142 PAP w czwartek rzecznik resortu dyplomacji \u0141ukasz Jasina.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srodki-na-remont-Palacu-Prezydenckiego-i-dodatkowe-pieniadze-dla-Krakowa-Komisja-Finansow-Publicznych-przyjela-projekt-ustawy-okolobudzetowej-8430036.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015arodki na remont Pa\u0142acu Prezydenckiego i dodatkowe pieni\u0105dze dla Krakowa. Komisja Finans\u00f3w Publicznych przyj\u0119\u0142a projekt ustawy oko\u0142obud\u017cetowej", "date_published": "2022-10-27 14:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/8bb7f32304ae48-948-568-0-53-2688-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa Komisja Finans\u00f3w Publicznych przyj\u0119\u0142a w czwartek projekt ustawy oko\u0142obud\u017cetowej. Wprowadzono m.in. poprawk\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zagwarantowania pieni\u0119dzy na remonty w Pa\u0142acu Prezydenckim i Belwederze.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-USA-w-III-kwartale-2022-szybki-szacunek-8429968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA przerwa\u0142y techniczn\u0105 recesj\u0119", "date_published": "2022-10-27 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/d92478763e56a6-948-568-0-93-1492-895.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po dw\u00f3ch kwarta\u0142ach spadku III kwarta\u0142 2022 roku przyni\u00f3s\u0142\nwzrost produktu krajowego brutto Stan\u00f3w\nZjednoczonych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-o-Pegasusie-Brejza-To-Watergate-Kempa-To-absolutna-bzdura-8429994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PE o Pegasusie.  Brejza: To Watergate. Kempa: To absolutna bzdura", "date_published": "2022-10-27 13:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/f665edb7c594fb-945-567-0-148-2030-1218.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senator Krzysztof Brejza (PO) podczas debaty w komisji PE w Brukseli twierdzi\u0142, \u017ce polskie w\u0142adze podczas kampanii wyborczych mia\u0142y nielegalnie wykorzystywa\u0107 Pegasusa do inwigilowania opozycji. \u201eTo polskie Watergate\u201d - przekonywa\u0142. \u201eTo absolutna bzdura. Pan Brejza zapomnia\u0142, kto ich nagrywa\u0142 \u2013 kelnerzy w restauracji Sowa i Przyjaciele\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0142a europos\u0142anka Beata Kempa (PiS).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBC-podnosi-stopy-procentowe-do-najwyzszego-poziomu-od-przeszlo-dekady-8429931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EBC podnosi stopy procentowe do najwy\u017cszego poziomu od przesz\u0142o dekady", "date_published": "2022-10-27 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/c22201fa32fcc7-948-568-0-83-3353-2011.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Europejskiego Banku Centralnego po raz drugi z\n rz\u0119du podnios\u0142y stopy procentowe o 75 pb. i wywindowa\u0142y koszt pieni\u0105dza\n do najwy\u017cszego poziomu od ko\u0144ca 2008 r. Zapowiedzia\u0142y r\u00f3wnie\u017c dalsze \nzacie\u015bnienie polityki pieni\u0119\u017cnej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinczycy-chca-kupic-niemiecka-fabryke-chipow-Berlin-za-sluzby-przeciw-8429978.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chi\u0144czycy chc\u0105 kupi\u0107 niemieck\u0105 fabryk\u0119 chip\u00f3w. Berlin za, s\u0142u\u017cby przeciw", "date_published": "2022-10-27 13:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/770e9279bd34de-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d RFN prawdopodobnie zezwoli na przej\u0119cie produkuj\u0105cej chipy firmy Elmos z Dortmundu przez jej konkurenta Silexa. Tak\u0105 informacj\u0119 dziennik \"Handelsblatt\" uzyska\u0142 z kr\u0119g\u00f3w rz\u0105dowych. Szwedzki nabywca jest sp\u00f3\u0142k\u0105 zale\u017cn\u0105, nale\u017c\u0105c\u0105 w ca\u0142o\u015bci do chi\u0144skiej grupy Sai Microelectronics. S\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa odradzaj\u0105 transakcj\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-chce-jeszcze-nizszych-cen-pradu-8429945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senat chce jeszcze ni\u017cszych cen pr\u0105du", "date_published": "2022-10-27 12:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/7683fbbf0c99b3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat opowiedzia\u0142 si\u0119 w czwartek za ustaw\u0105 o maksymalnych cenach energii, proponuj\u0105c do niej poprawki. W\u015br\u00f3d nich jest obni\u017cenie pu\u0142apu maksymalnych cen pr\u0105du i rozszerzenie kr\u0119gu uprawnionych do skorzystania z tego mechanizmu m.in. o prywatn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia i banki \u017cywno\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moskwa-W-listopadzie-decyzja-o-wyborze-partnera-dla-projektu-jadrowego-8429943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Moskwa: W listopadzie decyzja o wyborze partnera dla projektu j\u0105drowego", "date_published": "2022-10-27 12:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/d94d817412a6d0-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad to b\u0119dzie ten czas, kiedy ta decyzja zostanie podj\u0119ta - poinformowa\u0142a w czwartek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa odpowiadaj\u0105c na pytanie, kiedy nast\u0105pi wyb\u00f3r technologii do budowy elektrowni j\u0105drowej w Polsce.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-debatuje-nad-nowymi-reaktorami-jadrowymi-8429940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja debatuje nad nowymi reaktorami j\u0105drowymi", "date_published": "2022-10-27 12:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/a3cfbfde82c51f-948-568-29-9-3954-2372.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowa Komisja Debaty Publicznej (CNDP) otworzy\u0142a w czwartek debat\u0119 spo\u0142eczn\u0105 na temat budowy sze\u015bciu europejskich reaktor\u00f3w ci\u015bnieniowych typu 2 (EPR2) we Francji, w tym pierwszych dw\u00f3ch w Normandii na p\u00f3\u0142nocy kraju.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnioskowanie-o-paszport-bedzie-jeszcze-prostsze-8429939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wnioskowanie o paszport b\u0119dzie jeszcze prostsze", "date_published": "2022-10-27 12:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/420d33fa47120f-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Usprawniamy funkcjonowanie rejestr\u00f3w centralnych. Odchodzimy od wype\u0142niania wniosku paszportowego odr\u0119cznie. O mo\u017cliwo\u015bci odbioru gotowych dokument\u00f3w urz\u0105d poinformuje smsem lub mailowo, je\u015bli podamy swoje dane kontaktowe. Dzi\u0119ki nowej e-us\u0142udze b\u0119dzie te\u017c mo\u017cna zg\u0142osi\u0107 online utrat\u0119 lub uszkodzenie paszportu \u2013 zapowiadaj\u0105 urz\u0119dnicy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-podziela-sie-gazem-z-sasiadami-Scholz-zdradza-date-8429927.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy podziel\u0105 si\u0119 gazem z s\u0105siadami. Scholz zdradza dat\u0119", "date_published": "2022-10-27 11:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/e2e4aa234041e7-948-568-17-40-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzia\u0142aj\u0105ce w Niemczech terminale LNG rozpoczn\u0105 zaopatrywanie europejskich s\u0105siad\u00f3w w 2023 roku - zapowiedzia\u0142 w czwartek podczas wizyty w Atenach kanclerz Niemiec Olaf Scholz.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-MF-pracuje-nad-kwota-wolna-dla-podatku-od-zyskow-kapitalowych-8429919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: MF pracuje nad kwot\u0105 woln\u0105 dla podatku od zysk\u00f3w kapita\u0142owych", "date_published": "2022-10-27 11:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/d53112b1744a69-948-568-0-122-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w pracuje nad kwot\u0105 woln\u0105 dla podatku od zysk\u00f3w kapita\u0142owych - powiedzia\u0142 w RMF FM wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jachtowa-spolka-coraz-blizej-zejscia-z-gieldy-Na-wykup-akcji-wziela-ogromny-kredyt-8429907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Jachtowa\" sp\u00f3\u0142ka coraz bli\u017cej zej\u015bcia z gie\u0142dy. Na wykup akcji wzi\u0119\u0142a ogromny kredyt", "date_published": "2022-10-27 11:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/be92ac4eeb1302-895-536-105-90-895-536.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dynamicznie zmienia si\u0119 struktura akcjonariatu ZPUE. Sp\u00f3\u0142ka odkupi\u0142a pakiet akcji od funduszu emerytalnego za pieni\u0105dze po\u017cyczone od banku. W przesz\u0142o\u015bci zas\u0142yn\u0119\u0142a leasingiem na luksusowego jachtu. Kurs sp\u00f3\u0142ki ma si\u0119 jednak \u015bwietnie, chocia\u017c jego historia na GPW zapewne wkr\u00f3tce dobiegnie ko\u0144ca.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuski-koncern-paliwowy-TotalEnergies-mial-rekordowy-zysk-netto-6-6-mld-dol-w-III-kwartale-8429888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francuski koncern paliwowy TotalEnergies mia\u0142 rekordowy zysk netto 6,6 mld dol. w III kwartale", "date_published": "2022-10-27 11:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/4e7c1050c82105-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuska grupa paliwowa TotalEnergies og\u0142osi\u0142a w czwartek rekordowy zysk netto w wysoko\u015bci 6,6 mld dol. w III kwartale, tj. o 43 proc. wi\u0119cej ni\u017c w III kwartale 2021 roku. Zysk wypracowano dzi\u0119ki dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zanej z eksploatacj\u0105 i sprzeda\u017c\u0105 gazu LNG.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosla-liczba-prob-wyludzen-kredytow-Rekordzista-chcial-wyludzic-6-mln-zl-8429881.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzros\u0142a liczba pr\u00f3b wy\u0142udze\u0144 kredyt\u00f3w. Rekordzista chcia\u0142 wy\u0142udzi\u0107 6 mln z\u0142", "date_published": "2022-10-27 11:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/284325cde58145-945-560-10-22-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trzecim kwartale 2022 roku wzros\u0142a liczba pr\u00f3b wy\u0142udze\u0144 kredyt\u00f3w na skradzione dokumenty. Bankowcy odnotowali ponad 2 tys. takich zdarze\u0144. \u0141\u0105czna kwota, kt\u00f3r\u0105 pr\u00f3bowano wy\u0142udzi\u0107 by\u0142a jednak ni\u017csza ni\u017c w kwartale poprzedzaj\u0105cym. By\u0142o to nieca\u0142e 48 mln. Rekordzista pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142udzi\u0107 6 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wystrzal-ukrainskich-firm-w-Polsce-Ukrainki-ida-w-uslugi-Ukraincy-w-budowlanke-8429873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wystrza\u0142 ukrai\u0144skich firm w Polsce. Ukrainki stawiaj\u0105 na us\u0142ugi, Ukrai\u0144cy na budownictwo", "date_published": "2022-10-27 10:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/2d833baf096881-948-568-0-88-1976-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 10 tys. firm za\u0142o\u017cyli Ukrai\u0144cy w Polsce w ci\u0105gu pierwszych trzech kwarta\u0142\u00f3w 2022 r. \u2013 wynika z danych Polskiego Instytutu Ekonomicznego. M\u0119\u017cczy\u017ani rozwijaj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 g\u0142\u00f3wnie w budownictwie, kobiety w us\u0142ugach \u2013 najch\u0119tniej zwi\u0105zanych z fryzjerstwem i zabiegami kosmetycznymi.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grodzki-Trwa-silny-atak-hakerski-na-senackie-serwery-8429863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grodzki: Trwa silny atak hakerski na senackie serwery", "date_published": "2022-10-27 10:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/aa3eec9d54463a-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wiem, czy to wynika z naszej wczorajszej uchwa\u0142y o uznaniu w\u0142adz Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny, czy to tylko koincydencja, ale od ok. 40 minut trwa silny atak hakerski na nasze serwery; informatycy intensywnie nad tym pracuj\u0105 - poinformowa\u0142 w czwartek marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moody-s-podniosl-rating-PKN-Orlen-do-A3-z-Baa1-perspektywa-stabilna-8429836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Moody's podni\u00f3s\u0142 rating PKN Orlen do A3 z Baa1, perspektywa stabilna", "date_published": "2022-10-27 10:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/61a7a1e960a031-945-567-105-0-1325-795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Moody's podni\u00f3s\u0142 rating emitenta PKN Orlen do A3 z Baa1, z perspektyw\u0105 stabiln\u0105 - poinformowa\u0142 Moody's w komunikacie prasowym. Jednocze\u015bnie agencja podnios\u0142a do A3 z Baa1 rating dla obligacji Orlenu o warto\u015bci 500 i 750 mln euro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brunatny-tez-sie-nada-Kopalnie-PGE-sprzedaja-go-odbiorcom-instytucjonalnym-8429822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Brunatny te\u017c si\u0119 nada\". Kopalnie PGE  sprzedaj\u0105 go odbiorcom instytucjonalnym", "date_published": "2022-10-27 10:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/8c55260bef3944-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od czwartku 27 pa\u017adziernika br. Kopalnie Be\u0142chat\u00f3w i Tur\u00f3w nale\u017c\u0105ce do sp\u00f3\u0142ki PGE G\u00f3rnictwo i Energetyka Konwencjonalna rozpoczn\u0105 sprzeda\u017c w\u0119gla brunatnego dla odbiorc\u00f3w instytucjonalnych - podano w komunikacie. Zam\u00f3wienia nale\u017cy sk\u0142ada\u0107 telefonicznie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samorzady-maja-dystrybuowac-wegiel-Rzad-podal-z-iloma-gminami-rozmawia-8429814.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Samorz\u0105dy maj\u0105 dystrybuowa\u0107 w\u0119giel. Rz\u0105d poda\u0142, z iloma gminami rozmawia", "date_published": "2022-10-27 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/bbb7882f5f9f5e-948-568-81-129-1838-1103.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze przed procedowaniem ustawy umo\u017cliwiaj\u0105cej dystrybucj\u0119 w\u0119gla przez samorz\u0105dy, zainteresowanie programem wyrazi\u0142o ponad tysi\u0105c samorz\u0105d\u00f3w; obecnie trwaj\u0105 rozmowy z ponad 600 gminami. Program b\u0119dzie w zasadzie powszechny \u2013 oceni\u0142 w czwartek w Sejmie wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/YouTube-na-minusie-Przychody-z-reklam-spadly-8429745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "YouTube na minusie. Coraz wi\u0119kszy kawa\u0142ek tortu dla TikToka", "date_published": "2022-10-27 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/097f0db85b57d0-948-568-0-388-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />YouTube, nale\u017c\u0105cy do konglomeratu Alphabet, odnotowa\u0142 spadek przychod\u00f3w z reklam. To pierwszy spadek przychod\u00f3w z reklam od 2019 r. Ameryka\u0144skiemu gigantowi coraz wi\u0119kszy kawa\u0142ek tortu podkrada TikTok.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pelna-cyfryzacja-recept-staje-sie-faktem-Dane-nie-pozostawiaja-watpliwosci-8429787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pe\u0142na cyfryzacja recept staje si\u0119 faktem. Dane nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-10-27 09:35:00+00:00", "description": "<p>Ju\u017c ponad 96 proc. recept w Polsce to recepty elektroniczne \u2013 poinformowa\u0142o w czwartek Ministerstwo Zdrowia. E-recepty s\u0105 wystawiane od 2019 r., a obowi\u0105zkowe \u2013 od 8 stycznia 2020 roku.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromna-dziura-w-wynikach-Credit-Suisse-Bank-oglasza-ogromne-ciecia-etatow-8429766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ogromna dziura w wynikach Credit Suisse. Bank og\u0142asza ogromne ci\u0119cia etat\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/0c171cb3d7fabd-948-568-140-0-2814-1688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwartalne wyniki Credit Suisse pokaza\u0142y, jak powa\u017cne problemy ma szwajcarski bank. Konsekwencj\u0105 pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji finansowej ma by\u0107 g\u0142\u0119boka restrukturyzacja obejmuj\u0105ca m.in. zwolnienia tysi\u0119cy pracownik\u00f3w i pozyskanie kilku miliard\u00f3w dolar\u00f3w kapita\u0142u.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/6-mld-czeka-Kiedy-Polska-dostanie-unijne-fundusze-dla-energetyki-8429782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "6 mld czeka. Kiedy Polska dostanie unijne fundusze dla energetyki?", "date_published": "2022-10-27 09:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/74c620a92020e1-948-567-0-42-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Energetyka mo\u017ce liczy\u0107 na oko\u0142o 6 mld euro dofinansowania w ramach programu FEnIKS, kt\u00f3ry jest\u00a0 nast\u0119pc\u0105 POIi\u015a. Program jest zatwierdzony, jednak pojawiaj\u0105 si\u0119 sygna\u0142y, \u017ce Komisja mo\u017ce wstrzyma\u0107 p\u0142atno\u015bci z powodu sporu o praworz\u0105dno\u015b\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alior-wlaczyl-nowa-usluge-Pozwoli-oplacac-rachunki-online-8429774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny bank u\u0142atwi op\u0142acanie rachunk\u00f3w. Us\u0142uga na razie b\u0119dzie darmowa", "date_published": "2022-10-27 09:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/d13416ee59545b-948-568-0-162-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny bank uruchamia w swoim systemie narz\u0119dzie u\u0142atwiaj\u0105ce op\u0142acanie rachunk\u00f3w za media. Tym razem jest to Alior Bank, kt\u00f3ry wdro\u017cy\u0142 w aplikacji i bankowo\u015bci internetowej us\u0142ug\u0119 Moje Rachunki. Faktury za czynsz, gaz, pr\u0105d czy internet b\u0119d\u0105 dostarczane bezpo\u015brednio do bankowo\u015bci elektronicznej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-pracujacych-w-gospodarce-narodowej-15-mln-osob-8429768.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "15 mln pracuj\u0105cych Polak\u00f3w. GUS poda\u0142 dane", "date_published": "2022-10-27 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/13353ead51876b-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenie w gospodarce narodowej w 2021 roku wzros\u0142o o 8,7 proc. - poda\u0142 ostateczne dane GUS. Wed\u0142ug wst\u0119pnych danych ros\u0142o ono o 8,4 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-najnizej-od-miesiaca-8429756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frank najta\u0144szy od lipca. Kurs euro najni\u017cej od miesi\u0105ca", "date_published": "2022-10-27 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/971e71db1ebab5-937-562-5-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro znalaz\u0142 si\u0119 poni\u017cej poziomu 4,75 z\u0142 i wy\u0142 najni\u017cszy od\nmiesi\u0105ca. Frank szwajcarski osi\u0105gn\u0105\u0142 notowania po raz ostatni obserwowane w\nlipcu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadle-sukienki-dla-bogobojnych-kobiet-Marie-Zelie-bankrutuje-8429738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Upad\u0142e sukienki dla bogobojnych kobiet. Marie Z\u00e9lie bankrutuje", "date_published": "2022-10-27 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/e0f15242f7c7f9-948-567-0-603-950-569.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez wybitnych dekolt\u00f3w, sukienki i sp\u00f3dnice za kolana, stonowane motywy kwiatowe - to cechy polskiej marki ubra\u0144\u00a0Marie Z\u00e9lie. Po 7 latach dzia\u0142alno\u015bci og\u0142osi\u0142a upad\u0142o\u015b\u0107. Klientki nie otrzyma\u0142y zwrotu pieni\u0119dzy, a ubrania, kt\u00f3re ostatnio szyte by\u0142y w Bangladeszu, nadal czekaj\u0105 w porcie w Gdyni.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-odkrylo-dwa-zloza-gazu-ziemnego-o-lacznym-wolumenie-ok-600-mln-m-szesciennych-8429749.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGNiG odkry\u0142o dwa z\u0142o\u017ca gazu ziemnego o \u0142\u0105cznym wolumenie ok. 600 mln m sze\u015bciennych", "date_published": "2022-10-27 08:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/99628c05b97828-945-560-0-262-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG odkry\u0142o dwa z\u0142o\u017ca gazu ziemnego w powiecie \u015bredzkim i ko\u015bcia\u0144skim w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. \u0141\u0105czny wolumen wynosi ok. 600 mln m sze\u015bciennych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Politico-USA-przyspieszaja-rozmieszczenie-zmodernizowanych-bomb-atomowych-w-Europie-8429750.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Politico: USA przyspieszaj\u0105 rozmieszczenie zmodernizowanych bomb atomowych w Europie", "date_published": "2022-10-27 08:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/3bbd19691ad97d-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone przyspieszy\u0142y rozmieszczenie precyzyjniejszej wersji swojej g\u0142\u00f3wnej bomby atomowej w bazach NATO w Europie z uwagi na gro\u017aby wyg\u0142aszane przez W\u0142adimira Putina - poinformowa\u0142 w czwartek portal Politico.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzeczkowska-Inflacja-bedzie-podwyzszona-przez-wieksza-czesc-2023-r-8429724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzeczkowska: Inflacja b\u0119dzie podwy\u017cszona przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 2023 r.", "date_published": "2022-10-27 07:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/349ee89fe7b017-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przysz\u0142ego roku inflacja pozostanie podwy\u017cszona, ale pod koniec 2023 r. powinna si\u0119 ju\u017c mocniej obni\u017cy\u0107 - powiedzia\u0142a w Radiu Zet minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-najbogatszych-Polek-Dominika-Kulczyk-na-podium-8429702.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dominika Kulczyk i d\u0142ugo, d\u0142ugo nikt. Oto najbogatsze Polki wed\u0142ug rankingu \"Wprost\"", "date_published": "2022-10-27 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/a65ddfc284dbdf-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />50 najzamo\u017cniejszych kobiet w kraju zgromadzi\u0142o w sumie ponad 31 mld z\u0142. To o miliard z\u0142otych wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem i absolutny rekord.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-tez-bedzie-otwarta-krocej-Odczuwalne-braki-kadrowe-i-wysoka-inflacja-w-apelu-zwiazkow-8429695.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biedronka te\u017c b\u0119dzie otwarta kr\u00f3cej? \"Odczuwalne braki kadrowe i wysoka inflacja\" w apelu zwi\u0105zk\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 07:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/4bfe1a781d62a9-948-568-0-200-2964-1778.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowcy Biedronki wys\u0142ali do w\u0142adz sieci list, w kt\u00f3rym apeluj\u0105 o \nskr\u00f3cenie godzin otwarcia sklep\u00f3w - w du\u017cych miastach do 22:00, \nw mniejszych miejscowo\u015bciach do 21:00. Sw\u00f3j postulat argumentuj\u0105 brakami \nkadrowymi oraz wzrostami cen pr\u0105du i wysok\u0105 inflacj\u0105. </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-w-USA-rosna-3-sesje-po-danych-o-rekordowym-eksporcie-surowca-8429685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy w USA rosn\u0105 3. sesj\u0119 po danych o rekordowym eksporcie surowca", "date_published": "2022-10-27 06:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/c372bbda8f3113-948-568-0-82-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 ju\u017c trzeci\u0105 sesj\u0119 z rz\u0119du po danych o rekordowym eksporcie surowca przez USA. R\u00f3wnie\u017c s\u0142abszy dolar zach\u0119ca inwestor\u00f3w do wi\u0119kszych zakup\u00f3w surowc\u00f3w wycenianych w tej walucie - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-szefem-Twittera-Na-razie-tylko-w-opisie-Twitterze-8429680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elon Musk szefem Twittera. Na razie tylko w social mediach", "date_published": "2022-10-27 06:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/6ceb1a5415f8bc-930-557-70-70-930-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk pojawi\u0142 si\u0119 w czwartkowe popo\u0142udnie w siedzibie Twittera z... umywalk\u0105. W swoich wpisach na platformie zasugerowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce doko\u0144czy\u0142 transakcj\u0119 zakupu serwisu przypominaj\u0105c\u0105 bardziej oper\u0119 mydlan\u0105 ni\u017c negocjacje biznesowe. Czy mo\u017ce zn\u00f3w internaut\u00f3w robi \"w konia\"?</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Generalna-drozyzna-Przed-nami-kolejne-podwyzki-cen-towarow-i-uslug-8429641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Generalna dro\u017cyzna\". Przed nami kolejne podwy\u017cki cen towar\u00f3w i us\u0142ug", "date_published": "2022-10-27 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/edff68d3e02bd8-948-568-46-0-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co druga firma deklaruje, \u017ce podniesie ceny swoich towar\u00f3w lub us\u0142ug, a co trzecia wstrzyma inwestycje \u2013 wynika z badania \u201eSkaner M\u015aP\u201d zrealizowanego dla Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-podzieleni-ws-500-Blisko-polowa-uwaza-ze-powinno-byc-tylko-dla-najbardziej-potrzebujacych-8429676.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy podzieleni ws. 500+. Blisko po\u0142owa uwa\u017ca, \u017ce powinno by\u0107 tylko dla najbardziej potrzebuj\u0105cych", "date_published": "2022-10-27 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/fc08330d1134f0-945-560-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />44,2 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce \u015bwiadczenie 500+ trzeba wyp\u0142aca\u0107 tylko najbardziej potrzebuj\u0105cym - wynika z sonda\u017cu IBRiS opublikowanego w czwartek w \"Rzeczpospolitej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-konflikt-rzadu-z-KE-Kryzys-nie-moze-byc-pretekstem-do-zanieczyszczania-powietrza-8429673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny konflikt rz\u0105du z KE? \"Kryzys nie mo\u017ce by\u0107 pretekstem do zanieczyszczania powietrza\"", "date_published": "2022-10-27 06:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/923c6773bd8666-948-568-30-217-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzys energetyczny nie mo\u017ce by\u0107 pretekstem do zanieczyszczania powietrza spalaniem szkodliwych substancji \u2013 m\u00f3wi w czwartkowym wydaniu \"Rz\" unijny komisarz. Zdaniem gazety zwiastuje to kolejny konflikt z polskim rz\u0105dem.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sondaz-Polacy-chca-wiekszej-armii-Niektorzy-nawet-kosztem-dlugow-8429671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sonda\u017c: Polacy chc\u0105 wi\u0119kszej armii. Niekt\u00f3rzy nawet kosztem d\u0142ug\u00f3w", "date_published": "2022-10-27 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/5021e1546a6e7d-948-568-122-71-1800-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cieszymy si\u0119 z tego, \u017ce Wojsko Polskie ma by\u0107 liczniejsze. Ale ju\u017c niekoniecznie chcemy to kredytowa\u0107. Sojusznik jest tylko jeden: USA - wynika z sonda\u017cu United Surveys opublikowanego w czwartek w \"Dzienniku Gazecie Prawnej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zrzutka-pl-bedzie-znana-w-Europie-jako-Toss-a-coin-Ekspansja-zapowiedziana-8429249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zrzutka.pl zaczyna zagraniczn\u0105 ekspansj\u0119. Wybrano ju\u017c now\u0105 nazw\u0119", "date_published": "2022-10-27 05:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/bfb02ba5f3bb84-948-568-34-34-1214-728.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zrzutka.pl rusza na podb\u00f3j zagranicy. Ju\u017c wkr\u00f3tce polska platforma crowdfundingowa zacznie dzia\u0142a\u0107 na zachodzie Europy w wersji angielskiej i pod zmienion\u0105 nazw\u0105. A to tylko pocz\u0105tek zmian, bo firma nie zamierza zaniedbywa\u0107 te\u017c polskiego rynku.\u00a0\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pieniadze-to-nie-wszystko-Oto-jak-sie-motywuje-do-pracy-prezesow-spolek-8429339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pieni\u0105dze to nie wszystko. Oto jak si\u0119 \"motywuje\" do pracy prezes\u00f3w sp\u00f3\u0142ek", "date_published": "2022-10-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/8564a783ac7bef-945-560-740-0-3260-1955.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wynagrodzenie pieni\u0119\u017cne to nie jedyna forma zap\u0142aty, jak\u0105 uzyskuj\u0105 najwa\u017cniejsi pracownicy gie\u0142dowych sp\u00f3\u0142ek. Programy motywacyjne powi\u0105zane z kondycj\u0105 firmy s\u0105 coraz popularniejsz\u0105 form\u0105 doceniania pracy w\u0142o\u017conej na rzecz sp\u00f3\u0142ki, zw\u0142aszcza ze wzgl\u0119du na podatkowy wymiar.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-na-paliwo-na-Wszystkich-Swietych-Sprawdzamy-gdzie-zatankowac-8429134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Promocje na paliwo na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Sprawdzamy, gdzie zatankowa\u0107", "date_published": "2022-10-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/9c1bdcbb6cddc3-948-568-0-0-1978-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przekraczaj\u0105ce 8 z\u0142/litr ceny oleju nap\u0119dowego i 7 z\u0142/litr benzyny bezo\u0142owiowej sp\u0119dzaj\u0105 sen z powiek kierowc\u00f3w. Cho\u0107 nie na tak du\u017c\u0105 skal\u0119 jak podczas wakacji, kierowcy wci\u0105\u017c mog\u0105 korzysta\u0107 z rabat\u00f3w na stacjach paliw. Sprawdzili\u015bmy, co trzeba zrobi\u0107, by p\u0142aci\u0107 mniej za paliwo i na jakie rabaty mo\u017cna liczy\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-hipoteczny-dochod-13-tys-zl-jaka-zdolnosc-kredytowa-Pazdziernik-2022-8429215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zdolno\u015b\u0107 kredytowa szoruje po dnie \u2013 w ka\u017cdym banku jest mniejsza ni\u017c przed miesi\u0105cem", "date_published": "2022-10-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/4844044e5137bb-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chocia\u017c w pa\u017adzierniku stopy procentowe nie uleg\u0142y zmianie,\nzdolno\u015b\u0107 kredytowa i tak nadal si\u0119 kurczy. Z analizy Bankier.pl wynika, \u017ce\nrodzina dysponuj\u0105ca dochodem 13 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie mog\u0142a liczy\u0107 na kwot\u0119\nfinansowania ni\u017csz\u0105 \u015brednio o 16 tys. z\u0142 ni\u017c we wrze\u015bniu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Watpliwy-dostawca-drobiu-dla-Lidla-Wplynela-oficjalna-skarga-8429630.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0105tpliwy dostawca drobiu dla Lidla. Wp\u0142yn\u0119\u0142a oficjalna skarga", "date_published": "2022-10-27 03:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/319d5ba39bec45-945-560-238-259-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pojawi\u0142y si\u0119 powa\u017cne zarzuty wobec fermy drobiu w Emsland w Niemczech, kt\u00f3ra jest dostawc\u0105 dla dyskontu Lidl. Wed\u0142ug obro\u0144c\u00f3w praw zwierz\u0105t stwierdzono tam naruszenia dobrostanu zwierz\u0105t - pisze portal RND. Opublikowane filmy z firmy pokazuj\u0105 kurczaki w bardzo z\u0142ym stanie.</p>", "favourite": false}]