[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/posel-pis-jerzy-bielecki-zrzekl-sie-mandatu-jego-miejsce-ma-zajac-leszek-kowalczyk-6240326?source=rss", "title": "Pose\u0142 PiS Jerzy Bielecki zrzek\u0142 si\u0119 mandatu. Jego miejsce ma zaj\u0105\u0107 Leszek Kowalczyk", "date_published": "2022-11-28 21:41:11+00:00", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 PiS Jerzy Bielecki zrzek\u0142 si\u0119 mandatu. Jego miejsce ma zaj\u0105\u0107 Leszek Kowalczyk \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m3fgpj-jerzy-bielecki-6240443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po z\u0142o\u017ceniu mandatu poselskiego przez pos\u0142a PiS Jerzego Bieleckiego pierwsze\u0144stwo do obj\u0119cia po nim miejsca przys\u0142ugiwa\u0142o wojewodzie lubelskiemu Lechowi Sprawce. Ten og\u0142osi\u0142 jednak, \u017ce nie obejmie mandatu pos\u0142a i pozostanie na swoim stanowisku. Kolejn\u0105 osob\u0105 uprawnion\u0105 do obj\u0119cia mandatu jest radny sejmiku wojew\u00f3dztwa lubelskiego Leszek Kowalczyk.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-strazacy-uwolnili-lisa-ktory-utknal-w-ogrodzeniu-6240168?source=rss", "title": "W\u0142ochy. Lis utkn\u0105\u0142 w ogrodzeniu. Z pomoc\u0105 pospieszyli mu stra\u017cacy", "date_published": "2022-11-28 20:42:04+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142ochy. Lis utkn\u0105\u0142 w ogrodzeniu. Z pomoc\u0105 pospieszyli mu stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9ifsem-wloscy-strazacy-ocalili-lisa-6240143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lis utkn\u0105\u0142 w siatce ogrodzeniowej. Takie nietypowe zg\u0142oszenie dostali stra\u017cacy z w\u0142oskiej prowincji Sassari od mieszka\u0144ca gminy Taniga-Malafede. Zwierz\u0119, pr\u00f3buj\u0105c przedosta\u0107 si\u0119 na drug\u0105 stron\u0119, uwi\u0119z\u0142o i samo nie mog\u0142o si\u0119 wyswobodzi\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-uchwala-rady-ministrow-6240406?source=rss", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Opublikowano uchwa\u0142\u0119 rz\u0105du", "date_published": "2022-11-28 20:36:55+00:00", "description": "<img alt=\"Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Opublikowano uchwa\u0142\u0119 rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie870acbd6be02c38358b4cf076a6918cc-zgoda-uokik-byla-niezbednym-warunkiem-nabycia-udzialow-czterech-podmiotow-w-spolce-celowej-pge-ej1-ktora-ma-zbudowac-pierwsza-w-polsce-elektrownie-jadrowa-3687246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d uznaje za niezb\u0119dne budow\u0119 elektrowni w oparciu o ameryka\u0144sk\u0105 technologi\u0119 reaktor\u00f3w AP1000 - napisano w uchwale w sprawie budowy elektrowni j\u0105drowej w Polsce. Jak podkre\u015blono w uchwale, polski rz\u0105d uznaje, i\u017c \"istotny interes bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa, w tym bezpiecze\u0144stwa energetycznego, wymaga niezw\u0142ocznej budowy w Rzeczypospolitej Polskiej wielkoskalowych elektrowni j\u0105drowych\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/brak-kobiet-w-prezydenckiej-radzie-minister-andrzej-dera-od-razu-zauwazylem-oj-bedzie-niedobrze-6240377?source=rss", "title": "Brak kobiet w prezydenckiej radzie. Andrzej Dera: To niedopatrzenie. Rada b\u0119dzie rozszerzona", "date_published": "2022-11-28 19:52:30+00:00", "description": "<img alt=\"Brak kobiet w prezydenckiej radzie. Andrzej Dera: To niedopatrzenie. Rada b\u0119dzie rozszerzona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-816plx-prezydent-wraz-z-czlonkami-rady-ds-szkolnictwa-wyzszego-nauki-i-innowacji-6232869/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sk\u0142adzie powo\u0142anej przez Andrzeja Dudzie Rady ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji nie ma \u017cadnej kobiety.\u00a0Prezydencki minister Andrzej Dera powiedzia\u0142 w \"Kropce nad i\" w TVN24, \u017ce \"to jest niedopatrzenie\". - W tym ca\u0142ym nat\u0142oku znowu wysz\u0142a sprawa, kt\u00f3ra nie powinna wyj\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142. Zapowiedzia\u0142, \u017ce \"rada b\u0119dzie rozszerzona\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/hornowek-pozar-warsztatu-stolarskiego-ogien-zostal-ugaszony-6240347?source=rss", "title": "Sp\u0142on\u0105\u0142 warsztat przyleg\u0142y do domu jednorodzinnego. \"Stra\u017cacy nie dopu\u015bcili do rozprzestrzenienia si\u0119 po\u017caru\"", "date_published": "2022-11-28 19:38:22+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0105\u0142 warsztat przyleg\u0142y do domu jednorodzinnego. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y2q46u-pozar-warsztatu-w-hornowku-6240354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car rozwin\u0105\u0142 si\u0119 w warsztacie stolarskim przyleg\u0142ym do domu jednorodzinnego w miejscowo\u015bci Horn\u00f3wek, niedaleko Warszawy. Na miejscu trwa\u0142a akcja ga\u015bnicza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/hornowek-pozar-warsztatu-trwa-akcja-strazakow-6240347?source=rss", "title": "Sp\u0142on\u0105\u0142 warsztat przyleg\u0142y do domu jednorodzinnego. Akcja stra\u017cak\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 19:38:22+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0105\u0142 warsztat przyleg\u0142y do domu jednorodzinnego. Akcja stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y2q46u-pozar-warsztatu-w-hornowku-6240354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car rozwin\u0105\u0142 si\u0119 w warsztacie stolarskim przyleg\u0142ym do domu jednorodzinnego w miejscowo\u015bci Horn\u00f3wek, niedaleko Warszawy. Na miejscu trwa akcja ga\u015bnicza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowe-stacje-metra-w-centrum-rozwazaja-budowe-trzeciego-tunelu-6238965?source=rss", "title": "Nowe stacje metra w centrum. Rozwa\u017caj\u0105 budow\u0119 trzeciego tunelu", "date_published": "2022-11-28 18:53:15+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe stacje metra w centrum. Rozwa\u017caj\u0105 budow\u0119 trzeciego tunelu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-j04ioa-plany-nowych-linii-metra-w-warszawie-97804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 prace projektowe nad budow\u0105 dw\u00f3ch dodatkowych stacji na pierwszej linii metra: Plac Konstytucji oraz Muran\u00f3w. Jak zapowiedzia\u0142 prezes Metra Warszawskiego Jerzy Lejk, w\u015br\u00f3d rozwa\u017canych wariant\u00f3w jest budowa dodatkowego tunelu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu podczas budowy nowych przystank\u00f3w mo\u017cna by\u0142oby zachowa\u0107 ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 ruchu poci\u0105g\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/egipt-archeologowie-odkryli-mumie-ze-zlotymi-jezykami-tak-zegnano-zmarlych-6239421?source=rss", "title": "Egipt. Archeologowie odkryli mumie ze z\u0142otymi j\u0119zykami. Tak \u017cegnano zmar\u0142ych", "date_published": "2022-11-28 18:43:56+00:00", "description": "<img alt=\"Egipt. Archeologowie odkryli mumie ze z\u0142otymi j\u0119zykami. Tak \u017cegnano zmar\u0142ych\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gtp100-mumie-ze-zlotymi-jezykami-odkryte-w-egipcie-6239659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Archeolodzy znale\u017ali na terenie wykopalisk w Egipcie kilka staro\u017cytnych mumii, kt\u00f3re w miejscu, w kt\u00f3rym powinny znajdowa\u0107 si\u0119 ich j\u0119zyki, mia\u0142y z\u0142ote monety kszta\u0142tem przypominaj\u0105ce ten organ. Zdaniem ekspert\u00f3w taki obrz\u0105dek mia\u0142 pom\u00f3c zmar\u0142ym porozumie\u0107 si\u0119 z Ozyrysem, bogiem \u015bmierci. Jedno pytanie nie daje jednak badaczom spokoju.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nowe-grocholice-zderzenie-dwoch-samochodow-osobowych-i-ciezarowki-na-s8-utrudnienia-6240254?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych i ci\u0119\u017car\u00f3wki na S8", "date_published": "2022-11-28 18:07:13+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych i ci\u0119\u017car\u00f3wki na S8\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7wd2sj-zderzenie-na-s8-na-wysokosci-nowych-grocholic-6240256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do kolizji dosz\u0142o na drodze S8, na wysoko\u015bci Nowych Grocholic. Kierowca samochodu osobowego najprawodopodobniej nie zauwa\u017cy\u0142 pojazd\u00f3w stoj\u0105cych do skr\u0119tu. Zablokowane s\u0105 dwa pasy S8 w kierunku Warszawy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-2911po-pochmurnej-mglistej-nocy-przyjdzie-szary-i-chlodny-dzien-6240257?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 29.11.\u00a0Po pochmurnej, mglistej nocy przyjdzie szary i ch\u0142odny dzie\u0144", "date_published": "2022-11-28 17:59:41+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 29.11.\u00a0Po pochmurnej, mglistej nocy przyjdzie szary i ch\u0142odny dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ooem9z-mgly-w-nocy-5488463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na wtorek 29.11.\u00a0Kolejne godziny zapowiadaj\u0105 si\u0119 pochmurno, a lokalnie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 mg\u0142y. Zachmurzone niebo b\u0119dzie towarzyszy\u0142o nam tak\u017ce we wtorek. Miejscami mo\u017ce przelotnie popada\u0107 \u015bnieg, za\u015b na termometrach zobaczymy od -1 do 5 stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/systemy-patriot-z-niemiec-dla-polski-premier-mateusz-morawiecki-rozwazymy-przyjecie-zestawow-jesli-niemcy-nie-przekaza-ich-ukrainie-6240228?source=rss", "title": "Morawiecki: rozwa\u017cymy przyj\u0119cie system\u00f3w Patriot, je\u015bli Niemcy nie przeka\u017c\u0105 ich Ukrainie", "date_published": "2022-11-28 17:45:42+00:00", "description": "<img alt=\"Morawiecki: rozwa\u017cymy przyj\u0119cie system\u00f3w Patriot, je\u015bli Niemcy nie przeka\u017c\u0105 ich Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7hvgo7-patriot-6234366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska rozwa\u017cy wariant przyj\u0119cia niemieckich zestaw\u00f3w Patriot, je\u015bli Niemcy nie przeka\u017c\u0105 ich Ukrainie - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142 jednak, \u017ce \"zwracamy uwag\u0119 na to, \u017ce przecie\u017c nikt nie chce pozyskiwa\u0107 sprz\u0119tu po to, by on sta\u0142\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/katar-jak-werbuje-sportowcow-z-innych-krajow-6239134?source=rss", "title": "To transakcja biznesowa: ty zdobywasz medal, my ci p\u0142acimy. Zrobi\u0142e\u015b swoje? Mo\u017cesz odej\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-28 17:29:21+00:00", "description": "<img alt=\"To transakcja biznesowa: ty zdobywasz medal, my ci p\u0142acimy. Zrobi\u0142e\u015b swoje? Mo\u017cesz odej\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g9b44s-gettyimages-1443087853-6240103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ludzi ma\u0142o, zainteresowanie uprawianiem sportu takie sobie, struktury zwi\u0105zk\u00f3w sportowych w powijakach. A zdobywa\u0107 medale si\u0119 chce. Katarczycy najwyra\u017aniej nie nale\u017c\u0105 do najbardziej cierpliwych, bo nad wychowywanie sportowych talent\u00f3w przedk\u0142adaj\u0105 zatrudnianie ju\u017c gotowych mistrz\u00f3w. Sukces potrzebny jest tu i teraz.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-strajk-kobiet-protestuje-przed-domem-jaroslawa-kaczynskiego-dlaczego-6239768?source=rss", "title": "Kobiety z parasolkami przed domem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Protest Strajku Kobiet", "date_published": "2022-11-28 17:28:23+00:00", "description": "<img alt=\"Kobiety z parasolkami przed domem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Protest Strajku Kobiet \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-powmub-protest-na-mickiewicza-6240198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Parasolk\u0105 w Kaczy\u0144skiego\" - to has\u0142o protestu, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 przed domem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Manifestacja jest wyrazem buntu przeciwko m.in. restrykcyjnym przepisom aborcyjnym, \"braku procedur in vitro\",  systemowi \"pa\u0144stwowej kontroli kobiet przez rejestr ci\u0105\u017c i stosowanej antykoncepcji\".\u00a0 Na \u017boliborzu, w pobli\u017cu ulicy Mickiewicza, nie je\u017cd\u017c\u0105 tramwaje, s\u0105 te\u017c utrudnienia dla kierowc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/boss-energy-extra-ostrzezenie-gis-partia-produktu-z-niedozwolona-substancja-6240151?source=rss", "title": "Niedozwolona substancja w suplemencie diety dla m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-11-28 17:10:38+00:00", "description": "<img alt=\"Niedozwolona substancja w suplemencie diety dla m\u0119\u017cczyzn \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lvg0px-shutterstock259742720-6240204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W partii suplementu diety dla m\u0119\u017cczyzn \"BOSS Energy Extra\" wykryto niedozwolone substancje - poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny. Konsumenci nie powinni go spo\u017cywa\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-auto-jechalo-zygzakiem-na-feldze-kierowca-wydmuchal-17-promila-6240135?source=rss", "title": "Jecha\u0142 zygzakiem, na feldze. Wydmucha\u0142 1,7 promila", "date_published": "2022-11-28 17:09:56+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 zygzakiem, na feldze. Wydmucha\u0142 1,7 promila\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7f7e6s-pijany-kierowca-zostal-zatrzymany-zdjecie-ilustracyjne-6240153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uwag\u0119 stra\u017cnik\u00f3w miejskich podczas nocnego patrolu zwr\u00f3ci\u0142o nietypowo poruszaj\u0105ce si\u0119 auto. Kierowca jecha\u0142 zygzakiem i samoch\u00f3d wydawa\u0142 dziwne d\u017awi\u0119ki. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowca by\u0142 pijany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/sztuka-plaza-w-scheveningen-przy-dobrej-pogodzie-van-gogha-6238057?source=rss", "title": "To jeden z najbardziej wyj\u0105tkowych obraz\u00f3w Van Gogha. Kiedy\u015b sprzedano go za mniej ni\u017c dolara", "date_published": "2022-11-28 16:55:11+00:00", "description": "<img alt=\"To jeden z najbardziej wyj\u0105tkowych obraz\u00f3w Van Gogha. Kiedy\u015b sprzedano go za mniej ni\u017c dolara\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x4dg90-plaza-w-scheveningen-przy-dobrej-pogodzie-vincent-van-gogh-6238059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obraz \"Pla\u017ca w Scheveningen przy dobrej pogodzie\" Vincenta Van Gogha zosta\u0142 w ostatnich tygodniach sprzedany w Nowym Jorku za niemal 3 miliony dolar\u00f3w. To jedno z czterdziestu dzie\u0142, kt\u00f3re artysta porzuci\u0142, gdy wyjecha\u0142 z rodzinnego domu. W przesz\u0142o\u015bci kupiono je za mniej ni\u017c jednego dolara.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nie-zyje-wicedyrektorka-muzeum-warszawy-anna-sienkiewicz-rogowska-6240125?source=rss", "title": "\"Nie wyobra\u017camy sobie Muzeum Warszawy bez niej\". Nie \u017cyje wicedyrektorka Anna Sienkiewicz-Rogowska", "date_published": "2022-11-28 16:39:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xt4mlp-anna-sienkiewicz-rogowska-nie-zyje-6240137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzeum Warszawy poinformowa\u0142o w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o \u015bmierci wicedyrektorki tej plac\u00f3wki - Anny Sienkiewicz-Rogowskiej. \"By\u0142a wyj\u0105tkow\u0105 osob\u0105\" - czytamy we wpisie. Mia\u0142a 51 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/morawiecki-zlozyl-hold-banderze-nie-to-fotomontaz-6239774?source=rss", "title": "Mateusz Morawiecki z\u0142o\u017cy\u0142 ho\u0142d Stepanowi Banderze? Nie, to fotomonta\u017c", "date_published": "2022-11-28 16:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mateusz Morawiecki z\u0142o\u017cy\u0142 ho\u0142d Stepanowi Banderze? Nie, to fotomonta\u017c\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a1xaqm-morawiecki-zlozyl-hold-stepanowi-banderze-nie-to-fotomontaz-6239969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym Mateusz Morawiecki mia\u0142 \"sk\u0142ada\u0107 ho\u0142d\" pod pomnikiem Bandery, jest mocno rozpowszechniane w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. To fotomonta\u017c. Wykorzystano w nim prawdziwe zdj\u0119cie premiera, kt\u00f3ry w Kijowie sk\u0142ada\u0142 wi\u0105zank\u0119, ale nie pod pomnikiem Bandery.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/cena-pradu-tarcza-solidarnosciowa-ile-osob-pobralo-wzor-oswiadczenia-6240107?source=rss", "title": "O\u015bwiadczenia na ta\u0144szy pr\u0105d. \"Wz\u00f3r pobrano ju\u017c ponad 100 tysi\u0119cy razy\"", "date_published": "2022-11-28 16:32:24+00:00", "description": "<img alt=\"O\u015bwiadczenia na ta\u0144szy pr\u0105d. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-poland-s-energy-regulator-ure-has-approved-requests-by-power-companies-to-hike-bills-by-around-10-5-13-per-month-in-2020-5018715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 100 tysi\u0119cy razy pobrano ze strony internetowej Taurona wz\u00f3r o\u015bwiadczenia na korzystanie z ceny pr\u0105du ustalonej w ramach rz\u0105dowej tarczy solidarno\u015bciowej. Ma\u0142e i \u015brednie firmy oraz uprawnione instytucje mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 o\u015bwiadczenia do ko\u0144ca listopada.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kamerun-ziemia-osunela-sie-na-uczestnikow-pogrzebu-kilkanascie-osob-zginelo-6238952?source=rss", "title": "Kamerun. Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na uczestnik\u00f3w pogrzebu. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zgin\u0119\u0142o", "date_published": "2022-11-28 16:26:03+00:00", "description": "<img alt=\"Kamerun. Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na uczestnik\u00f3w pogrzebu. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zgin\u0119\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtwees-osuniecie-sie-ziemi-w-kamerunie-6240129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku osuni\u0119cia si\u0119 ziemi w stolicy Kamerunu, Jaunde, zgin\u0119\u0142o co najmniej 14 os\u00f3b - przekaza\u0142 w gubernator regionu. Wszystkie ofiary \u015bmiertelne to uczestnicy pogrzebu. W czasie trwania ceremonii na miejsce to osun\u0119\u0142a si\u0119 ziemia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/cukrzyca-spanie-w-oswietlonym-pokoju-moze-zwiekszyc-ryzyko-zachorowania-6237546?source=rss", "title": "Naukowcy: spanie przy sztucznym \u015bwietle mo\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 ryzyko cukrzycy", "date_published": "2022-11-28 16:25:08+00:00", "description": "<img alt=\"Naukowcy: spanie przy sztucznym \u015bwietle mo\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 ryzyko cukrzycy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wltmch-spanie-w-sztucznie-oswietlonym-pokoju-moze-zwiekszyc-ryzyko-zachorowania-na-cukrzyce-6237562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spanie w pomieszczeniach, do kt\u00f3rych dociera sztuczne \u015bwiat\u0142o, mo\u017ce zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko zachorowania na cukrzyc\u0119 o nawet 28 proc. - alarmuj\u0105 naukowcy na \u0142amach czasopisma \"Diabetologia\". W listopadowym wydaniu magazynu opublikowano wyniki badania przeprowadzonego na grupie niemal 100 tysi\u0119cy doros\u0142ych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-nowa-kachowka-rosyjskie-wojska-zamordowaly-duchownego-wspolnoty-ewangelickiej-i-jego-syna-6239956?source=rss", "title": "Media: rosyjskie wojska zamordowa\u0142y pod Now\u0105 Kachowk\u0105 duchownego i jego syna", "date_published": "2022-11-28 16:10:05+00:00", "description": "<img alt=\"Media: rosyjskie wojska zamordowa\u0142y pod Now\u0105 Kachowk\u0105 duchownego i jego syna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-btl1s1-nowa-kachowka-17112022-6240106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lesie w pobli\u017cu okupowanej przez Rosjan miejscowo\u015bci Nowa Kachowka na po\u0142udniu Ukrainy znaleziono cia\u0142a duchownego miejscowej wsp\u00f3lnoty ewangelickiej i jego 19-letniego syna. Obaj zostali uprowadzeni przed kilkoma dniami przez rosyjskie wojska - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja UNIAN.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-kopertowe-nie-bedzie-sledztwa-w-sprawie-wyborow-kopertowych-komentarze-politykow-6239876?source=rss", "title": "Nie b\u0119dzie \u015bledztwa w sprawie wybor\u00f3w kopertowych. \"Zako\u0144czy\u0107 chocholi taniec i przywr\u00f3ci\u0107 prokuraturze niezale\u017cno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-11-28 15:57:19+00:00", "description": "<img alt=\"Nie b\u0119dzie \u015bledztwa w sprawie wybor\u00f3w kopertowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gdos77-politycy-komentuja-decyzje-prokuratury-6240073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia \u015bledztwa w sprawie tak zwanych wybor\u00f3w kopertowych. Ich organizator, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin m\u00f3wi o \"fa\u0142szywej aferze\" kreowanej przez polityk\u00f3w opozycji, a ci wskazuj\u0105, \u017ce dop\u00f3ki prokuratura nie jest niezale\u017cna, takie decyzje nie powinny nikogo dziwi\u0107. Szef prokuratury, minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro twierdzi z kolei, \u017ce nale\u017ca\u0142oby si\u0119 zastanowi\u0107 nad przedstawieniem w tej sprawie zarzut\u00f3w samorz\u0105dowcom.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/usa-ugryzl-ich-pajak-zapadli-na-powazna-chorobe-autoimmunologiczna-6238632?source=rss", "title": "Ugryz\u0142 ich paj\u0105k, zapadli na powa\u017cn\u0105 chorob\u0119 autoimmunologiczn\u0105", "date_published": "2022-11-28 15:27:31+00:00", "description": "<img alt=\"Ugryz\u0142 ich paj\u0105k, zapadli na powa\u017cn\u0105 chorob\u0119 autoimmunologiczn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tm0tcr-pustelnik-brunatny-loxosceles-reclusa-6238974/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ugryzienie paj\u0105ka - pustelnika brunatnego - wywo\u0142a\u0142o powa\u017cn\u0105 chorob\u0119 autoimmunologiczn\u0105 u dw\u00f3ch os\u00f3b. Jak podali ameryka\u0144scy lekarze, w wyniku dzia\u0142ania jadu uk\u0142ady odporno\u015bciowe pacjent\u00f3w zosta\u0142y ca\u0142kowicie przeprogramowane, a bia\u0142e krwinki zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 przeciwko czerwonym. Naukowcy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce taka gro\u017ana sytuacja zdarza si\u0119 niezwykle rzadko.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-slub-w-supermarkecie-w-casa-grande-w-arizonie-6239742?source=rss", "title": "Pobrali si\u0119 mi\u0119dzy dzia\u0142em w\u0119dliniarskim a przyprawami. \"Marsz weselny pop\u0142yn\u0105\u0142 ze sklepowych g\u0142o\u015bnik\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-28 15:16:56+00:00", "description": "<img alt=\"Pobrali si\u0119 mi\u0119dzy dzia\u0142em w\u0119dliniarskim a przyprawami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nk8wc4-brenda-i-dennis-delgado-pobrali-sie-w-supermarkecie-freys-6239950/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3jka ameryka\u0144skich emeryt\u00f3w - Brenda i Dennis Delgado - postanowi\u0142a si\u0119 pobra\u0107 w lokalnym supermarkecie sieci w mie\u015bcie Casa Grande - informuje portal Arizona News. Para wzi\u0119\u0142a \u015blub w sklepowej alejce, mi\u0119dzy dzia\u0142em w\u0119dliniarskim a przyprawami. W tym samym miejscu zakochani poznali si\u0119 nieco ponad rok wcze\u015bniej. Ona wybiera\u0142a majonez.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czeladz-maja-70-metrowe-mieszkanie-dostali-4275-zlotych-do-zaplaty-za-ogrzewanie-razem-z-czynszem-rachunek-pochlonie-ich-dwie-pensje-6239920?source=rss", "title": "Maj\u0105 70-metrowe mieszkanie, musz\u0105 dop\u0142aci\u0107 ponad cztery tysi\u0105ce z\u0142otych za ogrzewanie", "date_published": "2022-11-28 15:16:16+00:00", "description": "<img alt=\"Maj\u0105 70-metrowe mieszkanie, musz\u0105 dop\u0142aci\u0107 ponad cztery tysi\u0105ce z\u0142otych za ogrzewanie\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-27zlkh-drastyczne-rachunki-za-gaz-w-czeladzi-6239945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bochenkowie odkr\u0119caj\u0105 dwa z siedmiu kaloryfer\u00f3w w mieszkaniu. Ich s\u0105siad Marcin G\u00f3rczy\u0144ski te\u017c chce oszcz\u0119dza\u0107 na ogrzewaniu, ale \u015bciana w pokoju robi wilgotna. Dostali tak wysokie rachunki, \u017ce podejrzewaj\u0105, \u017ce kto\u015b przekr\u0119ci\u0142 liczniki i zastanawiaj\u0105 si\u0119 nad zaci\u0105gni\u0119ciem kredytu na sp\u0142at\u0119. Zarz\u0105dca pociesza, \u017ce mog\u0105 sp\u0142aca\u0107 w ratach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-aresztowany-obraz-jacka-malczewskiego-mial-trafic-do-muzeum-narodowego-transport-zepsul-zly-rozmiar-skrzyni-6239909?source=rss", "title": "\"Aresztowany\" obraz Malczewskiego mieli przewie\u017a\u0107 do Muzeum Narodowego, ale skrzynia by\u0142a za du\u017ca", "date_published": "2022-11-28 15:12:37+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9xmsnl-rzeczywistosc-obraz-jacka-malczewskiego-z-1908-roku-6236747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obraz Jacka Malczewskiego \"Rzeczywisto\u015b\u0107\" mia\u0142 w poniedzia\u0142ek opu\u015bci\u0107 siedzib\u0119 domu aukcyjnego przy Pi\u0119knej. Na zlecenie prokuratury zabezpieczono go, a nast\u0119pnie zlecono przewiezienie do Muzeum Narodowego w Warszawie. Przedstawiciele instytucji zjawili si\u0119 w asy\u015bcie policji, by odebra\u0107 dzie\u0142o. Plany transportu pokrzy\u017cowa\u0142 jednak rozmiar przygotowanej przez nich skrzyni.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/rzeszow-nie-bedzie-koncertow-i-fajerwerkow-miasto-rezygnuje-z-miejskiego-sylwestra-6239700?source=rss", "title": "Rzesz\u00f3w zaciska pasa. Nie b\u0119dzie miejskiego sylwestra i loterii meldunkowej, dekoracje \u015bwi\u0105teczne znikn\u0105 szybciej", "date_published": "2022-11-28 15:01:33+00:00", "description": "<img alt=\"Rzesz\u00f3w zaciska pasa. Nie b\u0119dzie miejskiego sylwestra i loterii meldunkowej, dekoracje \u015bwi\u0105teczne znikn\u0105 szybciej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rk957n-shutterstock548171542-6239765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzesz\u00f3w to kolejne miasto, kt\u00f3re rezygnuje z tegorocznego miejskiego sylwestra. - Pow\u00f3d jest taki sam jak wsz\u0119dzie - ekonomiczny - powiedzia\u0142 nam Artur Gernand z kancelarii prezydenta Rzeszowa Konrada Fijo\u0142ka. Na odwo\u0142aniu imprezy miasto zaoszcz\u0119dzi oko\u0142o 350 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-zakonczyla-siebudowa-srodowiskowego-centrum-zdrowia-psychicznego-dla-dzieci-i-mlodziezy-przystan-6239871?source=rss", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. \"PrzySta\u0144\" gotowa. Nowe centrum pomocy psychicznej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "date_published": "2022-11-28 14:55:56+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-op98nk-przystan-powstala-w-odnowionym-budynku-po-dawnej-poradni-przy-ul-mielczarskiego-6239878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142a si\u0119\u00a0budowa \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy \"PrzySta\u0144\" w \u0141odzi. W o\u015brodku udzielana jest pomoc psychiczna dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Pocz\u0105tkowo mia\u0142 nie\u015b\u0107 pomoc mieszka\u0144com dw\u00f3ch dzielnic - \u015ar\u00f3dmie\u015bcia i Polesia. - W zwi\u0105zku z bardzo du\u017cymi potrzebami, rozszerzono zasi\u0119g naszego dzia\u0142ania na ca\u0142\u0105 \u0141\u00f3d\u017a - przekazuje Anna \u015aremska, dyrektorka Centrum.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-zabojstwo-w-nowych-skalmierzycach-sad-skazal-trzech-mezczyzn-6239891?source=rss", "title": "Uznali, \u017ce ich znajomemu nale\u017cy si\u0119 \"nauczka\". Ci\u0105gn\u0119li go za autem i brutalnie bili, 35-latek zmar\u0142", "date_published": "2022-11-28 14:48:13+00:00", "description": "<img alt=\"Uznali, \u017ce ich znajomemu nale\u017cy si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-73trwf-sad-okregowy-w-kaliszu-5508601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Kaliszu wyda\u0142 wyrok w sprawie trzech m\u0119\u017cczyzn z gminy Nowe Skalmierzyce (woj. wielkopolskie), oskar\u017conych o dokonanie zab\u00f3jstwa 35-latka. Dw\u00f3ch us\u0142ysza\u0142o wyrok 15 lat wi\u0119zienia, trzeci o\u015bmiu lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-pierwsze-dni-grudnia-z-mrozem-i-bez-opadow-6239888?source=rss", "title": "Pogoda na 5 dni. Pierwsze dni grudnia z mrozem i bez opad\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 14:48:08+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. Pierwsze dni grudnia z mrozem i bez opad\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gb2wnh-pogoda-na-5-dni-6239914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach przyniesie nam sporo chmur. Nie s\u0105 prognozowane obfite opady, jedynie miejscami mo\u017ce przelotnie popr\u00f3szy\u0107 \u015bnieg. B\u0119d\u0105 regiony, w kt\u00f3rych temperatura w najcieplejszym momencie dnia nie przekroczy 0 stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-bardziej-elastyczny-limit-na-zakup-surowca-wiceminister-aktywow-panstwowych-karol-rabenda-komentuje-6239873?source=rss", "title": "Bardziej elastyczny limit na zakup w\u0119gla? Wiceminister wyja\u015bnia", "date_published": "2022-11-28 14:39:51+00:00", "description": "<img alt=\"Bardziej elastyczny limit na zakup w\u0119gla? Wiceminister wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sqeoix-1211go-korczu-wegiel-arch-0042-6220860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uelastyczniamy limit zakupu w\u0119gla przez gospodarstwa domowe - przekaza\u0142 wiceszef resortu aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Doda\u0142, \u017ce rozporz\u0105dzenie b\u0119dzie tak zmienione, by Polacy mogli kupi\u0107 na przyk\u0142ad p\u00f3\u0142 tony w tym roku, a 2,5 tony w przysz\u0142ym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bielsk-podlaski-malzenstwo-uslyszalo-ponad-30-zarzutow-chodzi-o-oszustwa-na-ponad-600-tysiecy-zlotych-6239858?source=rss", "title": "Zamawiali towar i nie p\u0142acili. Wzi\u0119li zaliczk\u0119, us\u0142ugi nie wykonali. 30 zarzut\u00f3w oszustwa dla ma\u0142\u017ce\u0144stwa", "date_published": "2022-11-28 14:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"Zamawiali towar i nie p\u0142acili. Wzi\u0119li zaliczk\u0119, us\u0142ugi nie wykonali. 30 zarzut\u00f3w oszustwa dla ma\u0142\u017ce\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r9qz9b-podejrzani-sa-o-oszustwa-na-ponad-600-tysiecy-zlotych-6239854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35-letni m\u0119\u017cczyzna i o dwa lata m\u0142odsza kobieta podejrzani s\u0105 o oszustwa na ponad 600 tysi\u0119cy z\u0142otych. Z ustale\u0144 policjant\u00f3w z Bielska Podlaskiego wynika, \u017ce zamawiali mi\u0119dzy innymi materia\u0142y i urz\u0105dzenia budowlane, za kt\u00f3re nie p\u0142acili. Nie wywi\u0105zali si\u0119 te\u017c z umowy na prace remontowo-budowlane, za kt\u00f3re wzi\u0119li 130 tysi\u0119cy z\u0142otych zaliczki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wybuchl-wulkan-mauna-loa-na-hawajach-to-najwiekszy-aktywny-wulkan-swiata-6239458?source=rss", "title": "Wybuch\u0142 wulkan Mauna Loa na Hawajach. To najwi\u0119kszy aktywny wulkan \u015bwiata", "date_published": "2022-11-28 14:18:05+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch\u0142 wulkan Mauna Loa na Hawajach. To najwi\u0119kszy aktywny wulkan \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u85eqo-krater-manua-loa-zdjecie-pogladowe-6239520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wulkan Mauna Loa na Hawajach, uwa\u017cany za najwi\u0119kszy aktywny wulkan \u015bwiata, obudzi\u0142 si\u0119 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek po prawie 40 latach wzgl\u0119dnego spoczynku. Erupcj\u0119 poprzedzi\u0142a j\u0105 seria trz\u0119sie\u0144 ziemi. Najwa\u017cniejsze ameryka\u0144skie agencje i instytuty geologiczne wyda\u0142y alerty, ale uspokajaj\u0105, \u017ce sytuacja jest pod kontrol\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/laziska-gorne-stary-pies-bez-imienia-lezal-i-umieral-opiekun-uslyszal-zarzut-znecania-sie-nad-zwierzeciem-6239612?source=rss", "title": "\"Na starego psa nie b\u0119dzie marnowa\u0142 pieni\u0119dzy\". Le\u017ca\u0142 i umiera\u0142, nie mia\u0142 nawet imienia", "date_published": "2022-11-28 14:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-50rs12-73-latek-uslyszal-zarzut-znecania-sie-nad-psem-6239634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    73-letni mieszkaniec \u0141azisk G\u00f3rnych us\u0142ysza\u0142 zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad psem. - Pies le\u017ca\u0142 i umiera\u0142. Nie mia\u0142 nawet imienia - m\u00f3wi policjantka i wymienia jego choroby:  nieleczona anemia, infekcja oczu i uszu, zapalenie w\u0105troby, liczne paso\u017cyty. Gdy obro\u0144cy zwierz\u0105t przyszli odebra\u0107 psa w asy\u015bcie policji, ten z os\u0142abienia nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 podnie\u015b\u0107. Niespe\u0142na dwa miesi\u0105ce p\u00f3\u017aniej ju\u017c nie \u017cy\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-nastolatek-oskarzony-o-zabojstwo-w-internecie-prosil-o-pomoc-w-pozbyciu-sie-ciala-6239685?source=rss", "title": "16-latek oskar\u017cony o morderstwo. W Internecie prosi\u0142 o pomoc w pozbyciu si\u0119 cia\u0142a ofiary", "date_published": "2022-11-28 14:11:36+00:00", "description": "<img alt=\"16-latek oskar\u017cony o morderstwo. W Internecie prosi\u0142 o pomoc w pozbyciu si\u0119 cia\u0142a ofiary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s0ktwq-joshua-cooper-6239695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    16-letni Joshua Cooper z ameryka\u0144skiego stanu Pensylwania opublikowa\u0142 w sieci nagranie, na kt\u00f3rym przyzna\u0142 si\u0119 do morderstwa i prosi\u0142 o pomoc w pozbyciu si\u0119 cia\u0142a swojej ofiary - w sobot\u0119 poinformowa\u0142a lokalna policja. Po publikacji nagrania nastolatek zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 i oskar\u017cony o morderstwo. Na proces oczekiwa\u0107 b\u0119dzie w m\u0142odzie\u017cowym o\u015brodku wychowawczym, ma jednak by\u0107 s\u0105dzony jak doros\u0142y.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-prezes-hull-city-oplacil-setkom-kibicow-wakacje-w-turcji-6239565?source=rss", "title": "Klub wys\u0142a\u0142 setki kibic\u00f3w na wakacje. W\u0142a\u015bciciel op\u0142aci\u0142 przeloty, pi\u0119ciogwiazdkowy hotel i wy\u017cywienie", "date_published": "2022-11-28 13:57:54+00:00", "description": "<img alt=\"Klub wys\u0142a\u0142 setki kibic\u00f3w na wakacje. W\u0142a\u015bciciel op\u0142aci\u0142 przeloty, pi\u0119ciogwiazdkowy hotel i wy\u017cywienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x4h6gh-turysci-w-tureckim-kurorcie-antalya-6239817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes brytyjskiego klubu pi\u0142karskiego Hull City op\u0142aci\u0142 zagraniczne wakacje grupie 320 kibic\u00f3w dru\u017cyny - informuje BBC. Wyjazd mo\u017cna by\u0142o wygra\u0107 w ramach zorganizowanej podczas tegorocznych rozgrywek loterii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energia-elektryczna-nowe-taryfy-do-kiedy-ure-ma-czas-na-zatwierdzenie-taryf-operatorow-komentuje-prezes-ure-rafal-gawin-6239804?source=rss", "title": "Kiedy nowe taryfy na energi\u0119 elektryczn\u0105? Prezes URE o terminie", "date_published": "2022-11-28 13:49:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy nowe taryfy na energi\u0119 elektryczn\u0105? Prezes URE o terminie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie6d3fd856c68dcae55e14775422e631d6-akwizytorzy-zawieraja-umowy-sprzedazy-energii-elektrycznej-w-domach-konsumentow-4289627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 17 grudnia 2022 roku Urz\u0105d Regulacji Energetyki (URE) ma czas na zatwierdzenie nowych taryf na energi\u0119 elektryczn\u0105 - przekaza\u0142 prezes URE Rafa\u0142 Gawin.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/andruszkiewicz-rzad-po-psl-zablokowal-budowe-tarczy-antyrakietowej-to-nieprawda-6238600?source=rss", "title": "Andruszkiewicz: rz\u0105d PO-PSL zablokowa\u0142 budow\u0119 tarczy antyrakietowej. To nieprawda", "date_published": "2022-11-28 13:45:24+00:00", "description": "<img alt=\"Andruszkiewicz: rz\u0105d PO-PSL zablokowa\u0142 budow\u0119 tarczy antyrakietowej. To nieprawda\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cxyqdu-adam-andruszkiewicz-minister-w-kprm-6239675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adam Andruszkiewicz, sekretarz stanu w kancelarii premiera, oskar\u017cy\u0142 rz\u0105d PO-PSL o zdrad\u0119 stanu, twierdz\u0105c, \u017ce po sprzeciwie Rosji ten zablokowa\u0142 budow\u0119 tarczy antyrakietowej w Polsce. Tylko \u017ce decyzj\u0119 o rezygnacji z tarczy podj\u0105\u0142 kto inny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lubartow-71-latek-mowil-ze-zabil-zone-a-cialo-wrzucil-do-rzeki-odpowie-za-bezpodstawne-wezwanie-sluzb-6239739?source=rss", "title": "Powiedzia\u0142, \u017ce zabi\u0142 \u017con\u0119, a cia\u0142o wrzuci\u0142 do rzeki. \u015alad\u00f3w zbrodni policjanci nie znale\u017ali", "date_published": "2022-11-28 13:34:34+00:00", "description": "<img alt=\"Powiedzia\u0142, \u017ce zabi\u0142 \u017con\u0119, a cia\u0142o wrzuci\u0142 do rzeki. \u015alad\u00f3w zbrodni policjanci nie znale\u017ali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ugcmd-policjanci-dostali-zgloszenie-ze-doszlo-do-zabojstwa-zdjecie-ilustracyjne-6239566/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    71-letni mieszkaniec Lubartowa (wojew\u00f3dztwo lubelskie) zadzwoni\u0142 na numer alarmowy, informuj\u0105c \u017ce zabi\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119, a cia\u0142o wrzuci\u0142 do rzeki. Zg\u0142oszenie \"postawi\u0142o na nogi\" policjant\u00f3w. Pojechali na miejsce, ale \u017cadnych \u015blad\u00f3w zbrodni nie znale\u017ali. Uda\u0142o im si\u0119 za to skontaktowa\u0107 z \"ofiar\u0105\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ostrawa-czechy-kangur-zgredek-dobby-zbiegl-z-minizoo-szuka-go-policja-6239692?source=rss", "title": "Kangur Zgredek uciek\u0142 z czeskiego minizoo. \"Nie jest agresywny, tylko raczej nie\u015bmia\u0142y\"", "date_published": "2022-11-28 13:25:06+00:00", "description": "<img alt=\"Kangur Zgredek uciek\u0142 z czeskiego minizoo. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-80zymv-czeska-policja-szuka-zgredka-6239720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z czeskiego minizoo w Ostrawie uciek\u0142 kangur o imieniu Dobby - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek miejscowa policja. Zbieg ma dwa lata i oko\u0142o 60 centymetr\u00f3w wzrostu. Funkcjonariusze zaapelowali do ludzi, kt\u00f3rzy dostrzeg\u0105 zwierzaka, by nie pr\u00f3bowali go samodzielnie \u0142apa\u0107, tylko zadzwonili pod numer alarmowy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-odnawialna-wiatraki-mateusz-morawiecki-kompromis-w-sprawie-ustawy-odleglosciowej-w-ciagu-kilku-tygodni-6239696?source=rss", "title": "Tarcia o wiatraki. Morawiecki: kompromis w ci\u0105gu kilku tygodni", "date_published": "2022-11-28 13:20:34+00:00", "description": "<img alt=\"Tarcia o wiatraki. Morawiecki: kompromis w ci\u0105gu kilku tygodni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpbsnl-wiatraki-farma-wiatrowa-energia-shutterstock610574567-6205713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu kilku tygodni zostanie wypracowany kompromis w sprawie odleg\u0142o\u015bci w tak zwanej ustawie 10H - poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Obok kwestii zwi\u0105zanych z praworz\u0105dno\u015bci\u0105, to jeden z \"kamieni milowych\", kt\u00f3rych spe\u0142nienia przez Polsk\u0119 oczekuje Komisja Europejska.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mundial-2022-napiecie-przed-meczem-iran-usa-poszlo-o-flage-6239407?source=rss", "title": "Ro\u015bnie napi\u0119cie przed meczem Iran-USA. Posz\u0142o o flag\u0119", "date_published": "2022-11-28 13:17:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie napi\u0119cie przed meczem Iran-USA. Posz\u0142o o flag\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yw3m81-flaga-iranu-6239763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z post\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pi\u0142karska reprezentacja USA zamie\u015bci\u0142a flag\u0119 Iranu pozbawion\u0105 jej centralnego elementu - god\u0142a Islamskiej Republiki Iranu. Jak podaje agencja informacyjna powi\u0105zana z ira\u0144skim rz\u0105dem, w odpowiedzi na ten gest prawnicy doradzaj\u0105 miejscowej federacji z\u0142o\u017cenie wniosku do FIFA o ukaranie Amerykan\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/janki-pozar-hali-pod-warszawa-kilka-zastepow-strazy-w-akcji-6239609?source=rss", "title": "Po\u017car hali pod Warszaw\u0105. Ewakuowano 300 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-28 13:09:48+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car hali pod Warszaw\u0105. Ewakuowano 300 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kqqitx-pozar-hali-w-jankach-6239737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car wybuch\u0142 w hali przemys\u0142owej w Jankach. Jak informuje stra\u017c po\u017carna, nie ma poszkodowanych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-jaroslaw-kaczynski-o-protescie-kobiet-przed-jego-domem-zawsze-bylem-zwolennikiem-pelnego-uprawnienia-6239689?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski: zawsze by\u0142em zwolennikiem pe\u0142nego r\u00f3wnouprawnienia. Protest? \"Nie b\u0119dzie mnie w domu\"", "date_published": "2022-11-28 13:07:42+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: zawsze by\u0142em zwolennikiem pe\u0142nego r\u00f3wnouprawnienia. Protest? \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vbnrq0-radiowozy-przed-domem-prezesa-kaczynskiego-zdjecie-z-pazdziernika-2020-roku-6239746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Nie rozumiem, dlaczego w rocznic\u0119 uzyskania praw wyborczych przez Polki maj\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 demonstracje pod moim domem. Ja zawsze by\u0142em zwolennikiem pe\u0142nego r\u00f3wnouprawnienia kobiet - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. W poniedzia\u0142ek wieczorem na \u017boliborzu ma si\u0119 odby\u0107 manifestacja Og\u00f3lnopolskiego Strajku Kobiet.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-ceny-gazu-najnowsze-szacunki-6239620?source=rss", "title": "Tyle ma kosztowa\u0107 zamro\u017cenie cen gazu", "date_published": "2022-11-28 12:46:16+00:00", "description": "<img alt=\"Tyle ma kosztowa\u0107 zamro\u017cenie cen gazu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cuvv43-kuchenka-gaz-kuchnia-shutterstock518576872-2605429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynikaj\u0105ce z zamro\u017cenia cen gazu rekompensaty dla niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w paliw gazowych maj\u0105 kosztowa\u0107 oko\u0142o 29 miliard\u00f3w z\u0142otych - zak\u0142ada projekt ustawy, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek opublikowano na stronie Sejmu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/smog-w-polsce-zla-jakosc-powietrza-w-czesci-kraju-6239128?source=rss", "title": "Smog snuje si\u0119 nad Polsk\u0105. W niekt\u00f3rych miejscach jako\u015b\u0107 powietrza jest z\u0142a", "date_published": "2022-11-28 12:31:05+00:00", "description": "<img alt=\"Smog snuje si\u0119 nad Polsk\u0105. W niekt\u00f3rych miejscach jako\u015b\u0107 powietrza jest z\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie6e62d15f29de8610e938c5af852ed013-w-wielu-regionach-oddychamy-smogiem-5195269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakie jest dzi\u015b powietrze w Polsce? Czy zagra\u017ca nam smog? W poniedzia\u0142ek wieczorem w wielu miastach w Polsce jako\u015b\u0107 powietrza jest \u015brednia, a miejscami nawet niezdrowa lub z\u0142a. Dodatkowo, w niechlubnym rankingu du\u017cych miast \u015bwiata o najbardziej zanieczyszczonym powietrzu znalaz\u0142 si\u0119 Wroc\u0142aw.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/smog-w-polsce-wroclaw-w-czolowce-najbardziej-zanieczyszczonych-miast-na-swiecie-6239128?source=rss", "title": "Smog w Polsce. Wroc\u0142aw w czo\u0142\u00f3wce najbardziej zanieczyszczonych miast na \u015bwiecie", "date_published": "2022-11-28 12:31:05+00:00", "description": "<img alt=\"Smog w Polsce. Wroc\u0142aw w czo\u0142\u00f3wce najbardziej zanieczyszczonych miast na \u015bwiecie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zcy78v-smog-w-polsce-6239365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakie jest dzi\u015b powietrze w Polsce? Czy zagra\u017ca nam smog? Wed\u0142ug danych G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Ochrony \u015arodowiska w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu sytuacja zaobserwowana w wi\u0119kszo\u015bci stacji nie jest alarmuj\u0105ca, powietrze jest przewa\u017cnie jako\u015bci \u015bwietnej lub dobrej, czasem \u015bredniej. W pojedynczych miejscowo\u015bciach jego jako\u015b\u0107 jest jednak niezdrowa, a w jednym przypadku z\u0142a. Dodatkowo, w niechlubnym rankingu du\u017cych miast \u015bwiata o najbardziej zanieczyszczonym powietrzu znalaz\u0142 si\u0119 dzi\u015b Wroc\u0142aw.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/zarobki-kraska-o-pensjach-lekarzy-konkurujemy-juz-z-krajami-europy-zachodniej-a-co-pokazuja-dane-6236644?source=rss", "title": "Kraska o pensjach lekarzy: \"konkurujemy ju\u017c z krajami Europy Zachodniej\". A co pokazuj\u0105 dane?", "date_published": "2022-11-28 12:18:33+00:00", "description": "<img alt=\"Kraska o pensjach lekarzy: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m84bpy-kraska-o-pensjach-polskich-lekarzy-6236104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug wiceministra zdrowia Waldemara Kraski \"pensje lekarzy w Polsce s\u0105 ju\u017c na takim poziomie, \u017ce konkurujemy ju\u017c z krajami Europy Zachodniej\". Tymczasem dost\u0119pne dane wcale tego nie potwierdzaj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-melissa-highsmith-odnaleziona-po-51-latach-porwano-ja-gdy-byla-malym-dzieckiem-6239008?source=rss", "title": "Odnale\u017ali swoj\u0105 c\u00f3rk\u0119 po 51 latach. Meliss\u0119 porwano, gdy by\u0142a ma\u0142ym dzieckiem", "date_published": "2022-11-28 12:10:47+00:00", "description": "<img alt=\"Odnale\u017ali swoj\u0105 c\u00f3rk\u0119 po 51 latach. Meliss\u0119 porwano, gdy by\u0142a ma\u0142ym dzieckiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p4ak20-melissa-highsmith-spotkala-sie-z-rodzicami-51-lat-po-porwaniu-6239025/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ponad p\u00f3\u0142 wieku odnaleziono Meliss\u0119 Highsmith, kt\u00f3ra w 1971 roku zosta\u0142a porwana w mie\u015bcie Fort Worth przez w\u0142asn\u0105 opiekunk\u0119 - w niedziel\u0119 poinformowali rodzice Melissy. Kobiet\u0119 uda\u0142o si\u0119 zidentyfikowa\u0107 dzi\u0119ki przeprowadzonym przez rodzic\u00f3w testom genetycznym, Melissa nie by\u0142a bowiem \u015bwiadoma, \u017ce jako ma\u0142e dziecko sta\u0142a si\u0119 ofiar\u0105 porwania. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta nadal mieszka w tym samym mie\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-30-latek-probowal-driftowac-na-parkingu-okazalo-sie-ze-jest-poszukiwany-i-nie-ma-prawa-jazdy-6239392?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 driftowa\u0107 na parkingu. By\u0142 poszukiwany, a \"w poje\u017adzie unosi\u0142a si\u0119 wo\u0144 marihuany\"", "date_published": "2022-11-28 11:52:05+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 driftowa\u0107 na parkingu. By\u0142 poszukiwany, a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-645v2a-probowal-driftowac-na-parkingu-6239423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 30-letniego mieszka\u0144ca Lublina, kt\u00f3ry zwr\u00f3ci\u0142 na siebie uwag\u0119 gdy, na jednym z parking\u00f3w, pr\u00f3bowa\u0142 wprowadzi\u0107 auto w kontrolowany po\u015blizg. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nie ma prawa jazdy i jest poszukiwany\u00a0do odbycia kary kilku miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wlosienica-pijany-kierowca-wjechal-samochodem-na-tory-6239404?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 autem na tory i przejecha\u0142 kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 11:47:49+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 autem na tory i przejecha\u0142 kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-8xmd0r-kierujacy-bmw-byl-nietrzezwy-6239401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca bmw zjecha\u0142 samochodem na tory kolejowe i przejecha\u0142 po nich kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w. Uszkodzi\u0142 w ten spos\u00f3b nie tylko sw\u00f3j pojazd, ale te\u017c elementy infrastruktury.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/jaroslaw-cialo-martwej-kobiety-na-obrzezach-miasta-rodzina-i-policja-szukala-jej-piec-dni-6239369?source=rss", "title": "Przy cmentarzu znale\u017ali cia\u0142o kobiety, zagin\u0119\u0142a kilka dni wcze\u015bniej", "date_published": "2022-11-28 11:45:30+00:00", "description": "<img alt=\"Przy cmentarzu znale\u017ali cia\u0142o kobiety, zagin\u0119\u0142a kilka dni wcze\u015bniej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cr22ej-zwloki-kobiety-zostaly-znalezione-na-obrzezach-jaroslawia-woj-podkarpackie-6239356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia przyczyny i okoliczno\u015bci \u015bmierci 78-letniej mieszkanki Radymna, kt\u00f3rej cia\u0142o zosta\u0142o znalezione na obrze\u017cach Jaros\u0142awia (Podkarpacie). Kobieta by\u0142a poszukiwana od kilku dni. - Nie wykluczamy \u017cadnej wersji wydarze\u0144 - powiedzia\u0142a nam Marta P\u0119tkowska, rzeczniczka prasowa Prokuratury Okr\u0119gowej w Przemy\u015blu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/bob-dylan-odreczny-podpis-artysty-na-ksiazce-wykonany-przez-maszyne-6239228?source=rss", "title": "Bob Dylan przyznaje si\u0119 do b\u0142\u0119du. Jego \"w\u0142asnor\u0119czne\" podpisy wykonywa\u0142a maszyna", "date_published": "2022-11-28 11:33:29+00:00", "description": "<img alt=\"Bob Dylan przyznaje si\u0119 do b\u0142\u0119du. Jego \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-rhqxwv-bob-dylan-4770383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nabywcy egzemplarzy limitowanej edycji nowej ksi\u0105\u017cki Boba Dylana zorientowali si\u0119, \u017ce \"w\u0142asnor\u0119czny\" podpis artysty zosta\u0142 wykonany przez maszyn\u0119. Jedna podpisana w ten spos\u00f3b ksi\u0105\u017cka kosztowa\u0142a a\u017c 599 dolar\u00f3w. Artysta przyzna\u0142, \u017ce takie rozwi\u0105zanie by\u0142o b\u0142\u0119dem, a wydawca przeprosi\u0142 klient\u00f3w i zaproponowa\u0142 im zwrot pieni\u0119dzy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kolbiel-podczas-kontroli-drogowej-przylapali-pijanych-rodzicow-10-latka-policja-kierowca-mial-niemal-dwa-promile-6239340?source=rss", "title": "Zatrzymali audi do kontroli, zastali pijanych rodzic\u00f3w i 10-latka", "date_published": "2022-11-28 11:19:43+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymali audi do kontroli, zastali pijanych rodzic\u00f3w i 10-latka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0kt5le-policjanci-zatrzymali-nietrzezwych-rodzicow-10-latka-6239382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Otwocka drog\u00f3wka zatrzyma\u0142a w nocy nietrze\u017awego kierowc\u0119 audi. Z relacji policjant\u00f3w wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 niemal dwa promile alkoholu w wydychanym powietrzu. Co wi\u0119cej, w tym stanie przewozi\u0142 swoj\u0105 pijan\u0105 \u017con\u0119 i 10-letniego syna. Doro\u015bli sp\u0119dzili noc na komendzie. Odpowiedz\u0105 za nara\u017cenie dziecka na niebezpiecze\u0144stwo.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/odra-ile-osob-jest-zaszczepionych-alarmujacy-raport-who-6237645?source=rss", "title": "WHO: Odra staje si\u0119 zagro\u017ceniem w ka\u017cdym rejonie \u015bwiata", "date_published": "2022-11-28 10:52:44+00:00", "description": "<img alt=\"WHO: Odra staje si\u0119 zagro\u017ceniem w ka\u017cdym rejonie \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-les4hg-odra-jest-wirusowa-choroba-zakazna/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 40 milion\u00f3w dzieci jest obecnie zagro\u017conych zaka\u017ceniem odr\u0105 - alarmuje \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) w ostatnim o\u015bwiadczeniu, wydanym we wsp\u00f3\u0142pracy z ameryka\u0144sk\u0105 agencj\u0105 rz\u0105dow\u0105 CDC. Za zwi\u0119kszone ryzyko wyst\u0105pienia odry ma odpowiada\u0107 pandemia COVID-19.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/legionowo-poscig-zakonczyl-sie-na-torach-kierowca-uciekl-od-wrzesnia-trwaja-jego-poszukiwania-6238995?source=rss", "title": "Po\u015bcig zako\u0144czy\u0142 si\u0119 na torach, kierowca uciek\u0142. Wci\u0105\u017c nie uda\u0142o si\u0119 go namierzy\u0107", "date_published": "2022-11-28 10:52:04+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u015bcig zako\u0144czy\u0142 si\u0119 na torach, kierowca uciek\u0142. Wci\u0105\u017c nie uda\u0142o si\u0119 go namierzy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b0139p-samochod-wyladowal-na-torach-6095990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pr\u00f3ba zatrzymania mercedesa do kontroli zako\u0144czy\u0142a si\u0119 po\u015bcigiem. Kierowca wjecha\u0142 na tory, gdzie porzuci\u0142 rozbite auto i oddali\u0142 si\u0119. Od przesz\u0142o dw\u00f3ch miesi\u0119cy nie wiadomo, kim by\u0142a ta osoba.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/profilaktyka-40-plus-program-ministerstwa-zdrowia-minister-zdrowia-adam-niedzielski-skorzystal-z-programu-6239148?source=rss", "title": "Minister zdrowia Adam Niedzielski skorzysta\u0142 z programu Profilaktyka 40 Plus", "date_published": "2022-11-28 10:20:15+00:00", "description": "<img alt=\"Minister zdrowia Adam Niedzielski skorzysta\u0142 z programu Profilaktyka 40 Plus\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2on5uf-pap2022112307v-6239286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o, \u017ce minister Adam Niedzielski przeszed\u0142 w poniedzia\u0142ek badania w ramach programu Profilaktyka 40 Plus. Resort zach\u0119ca tym samym innych do poddania si\u0119 bezp\u0142atnym badaniom diagnostycznym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-dwie-dziewczynki-poparzone-podczas-pokazu-chemicznego-w-sali-zabaw-6239172?source=rss", "title": "Wypadek w sali zabaw dla dzieci, dwie dziewczynki zosta\u0142y poparzone", "date_published": "2022-11-28 10:08:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek w sali zabaw dla dzieci, dwie dziewczynki zosta\u0142y poparzone \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ms07cu-karetka-potracila-rowerzyste-zdjecie-ilustracyjne-5777070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie dziewi\u0119ciolatki zosta\u0142y poparzone podczas pokazu w centrum zabaw rodzinnych w Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie). Dziewczynki trafi\u0142y do szpitala. Spraw\u0119 wyja\u015bnia policja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-28-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-28 10:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7nt9n4-covid-dzienny-bilans-6239204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 94 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia nie odnotowa\u0142 przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-pies-wpadl-do-rowu-z-woda-pomogli-policjanci-6239220?source=rss", "title": "Zmarzni\u0119t\u0105 wyci\u0105gn\u0119li z rowu, podzielili si\u0119 kanapkami i odnale\u017ali w\u0142a\u015bciciela", "date_published": "2022-11-28 10:03:11+00:00", "description": "<img alt=\"Zmarzni\u0119t\u0105 wyci\u0105gn\u0119li z rowu, podzielili si\u0119 kanapkami i odnale\u017ali w\u0142a\u015bciciela\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-15tuu2-suczka-wpadla-do-rowu-z-woda-6239218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 w\u0142a\u015bciciela suczki, kt\u00f3ra wpad\u0142a do przydro\u017cnego rowu w O\u015bwi\u0119cimiu (woj. ma\u0142opolskie). Zwierz\u0119 nie by\u0142o w stanie o w\u0142asnych si\u0142ach wydosta\u0107 si\u0119 z lodowatej wody. Uratowali j\u0105 policjanci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-warszawa-z-tarczy-antycovidowej-dostali-miliony-piec-osob-zatrzymanych-6239090?source=rss", "title": "Z \"tarczy antycovidowej\" dostali miliony, pi\u0119\u0107 os\u00f3b zatrzymanych", "date_published": "2022-11-28 10:00:19+00:00", "description": "<img alt=\"Z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-833ck2-nielegalnie-uzyskali-miliony-z-tarczy-finansowej-6239079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie) rozpracowali grup\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a wy\u0142udzi\u0107 \u015brodki z pomocy dla firm podczas pandemii. Policjanci i funkcjonariusze Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali pi\u0119ciu mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy i okolic.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-warszawa-z-tarczy-antycovidowej-dostali-miliony-osoby-zatrudniane-rzekomo-w-firmach-nawet-o-tym-nie-wiedzialy-6239090?source=rss", "title": "Z \"tarczy antycovidowej\" dostali miliony. \"Osoby zatrudnione rzekomo w firmach nawet o tym nie wiedzia\u0142y\"", "date_published": "2022-11-28 10:00:19+00:00", "description": "<img alt=\"Z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-833ck2-nielegalnie-uzyskali-miliony-z-tarczy-finansowej-6239079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie) rozpracowali grup\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a wy\u0142udzi\u0107 \u015brodki z pomocy dla firm podczas pandemii. Policjanci i funkcjonariusze Centralnego Biura Antykorupcyjnego pozwoli\u0142y zatrzymali pi\u0119ciu mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy i okolic.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-ochroniarz-drogerii-dzgniety-nozem-zarzuty-i-areszt-dla-zatrzymanego-na-kradziezy-perfum-6238960?source=rss", "title": "Areszt za d\u017agni\u0119cie ochroniarza drogerii. Podejrzany \"zosta\u0142 przy\u0142apany na kradzie\u017cy perfum\"", "date_published": "2022-11-28 09:52:05+00:00", "description": "<img alt=\"Areszt za d\u017agni\u0119cie ochroniarza drogerii. Podejrzany \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-juwt0w-podejrzany-o-dzgniecie-nozem-ochroniarza-drogerii-6239077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna zatrzymany po ataku na ochroniarza jednej z praskich drogerii trafi\u0142 do aresztu. Policja podaje, \u017ce poszkodowany przy\u0142apa\u0142 go na kradzie\u017cy perfum. Gdy chcia\u0142 uniemo\u017cliwi\u0107 ucieczk\u0119, dosz\u0142o do szarpaniny. Wtedy podejrzany d\u017agn\u0105\u0142 go no\u017cem w brzuch.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/brzeziny-wagry-palily-sie-baloty-slomy-strazacy-gasili-pozar-dziesiec-godzin-prawdopodobna-przyczyna-bylo-podpalenie-6239149?source=rss", "title": "P\u0142omienie by\u0142y widoczne z wielu kilometr\u00f3w. Stra\u017cacy z ogniem walczyli dziesi\u0119\u0107 godzin", "date_published": "2022-11-28 09:47:48+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0142omienie by\u0142y widoczne z wielu kilometr\u00f3w. Stra\u017cacy z ogniem walczyli dziesi\u0119\u0107 godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gyjclj-pozar-balotow-slomy-akcja-gasnicza-trwala-dziesiec-godzin-6239135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedem zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej ponad dziesi\u0119\u0107 godzin gasi\u0142o po\u017car balot\u00f3w s\u0142omy w miejscowo\u015bci W\u0105gry pod Brzezinami (\u0141\u00f3dzkie). Wst\u0119pna przyczyna to podpalenie. Dochodzenie w sprawie prowadzi policja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kryzys-energetyczny-kto-zaplaci-za-tanszy-gaz-projekt-ustawy-o-ochronie-odbiorcow-gazu-6238990?source=rss", "title": "Kto zap\u0142aci za ta\u0144szy gaz?", "date_published": "2022-11-28 09:35:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kto zap\u0142aci za ta\u0144szy gaz?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fb5o2c-gaz-kuchenka-palnik-5792469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt ustawy o ochronie odbiorc\u00f3w gazu zak\u0142ada, i\u017c firmy dostarczaj\u0105ce paliwo dostan\u0105 rekompensat\u0119. \"Ale jednocze\u015bnie przedsi\u0119biorstwa oferuj\u0105ce gaz b\u0119d\u0105 wp\u0142aca\u0142y na Fundusz Wyp\u0142aty R\u00f3\u017cnicy Ceny rodzaj op\u0142aty od ponadnormatywnych zysk\u00f3w nazywanej odpisem. W efekcie rekompensaty dla firm za cen\u0119 maksymaln\u0105 w du\u017cej mierze pokrywaj\u0105 one same\"  - czytamy w poniedzia\u0142kowym wydaniu \"Dziennika Gazety Prawnej\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-dwoch-mezczyzn-zginelo-w-kosciele-spadli-z-wysokosci-kilkunastu-metrow-6239098?source=rss", "title": "Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani zgin\u0119li podczas prac w ko\u015bciele", "date_published": "2022-11-28 09:35:04+00:00", "description": "<img alt=\"Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani zgin\u0119li podczas prac w ko\u015bciele\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ssph08-policja-tasma-shutterstock2172961529-6146301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani, w wieku 57 i 67 lat, podczas pracy spadli z poddasza ko\u015bcio\u0142a w Gda\u0144sku. Zgin\u0119li na miejscu, okoliczno\u015bci tragedii wyja\u015bnia prokuratura.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-nagranie-z-posiedzenia-zydowskiej-sily-wycieklo-do-mediow-itamar-ben-gewir-ostrzega-swoja-partie-6238821?source=rss", "title": "Nagranie z posiedzenia \u017bydowskiej Si\u0142y. Lider nacjonalist\u00f3w  Itamar Ben-Gewir ostrzega swoj\u0105 parti\u0119", "date_published": "2022-11-28 09:34:34+00:00", "description": "<img alt=\"Nagranie z posiedzenia \u017bydowskiej Si\u0142y. Lider nacjonalist\u00f3w  Itamar Ben-Gewir ostrzega swoj\u0105 parti\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4hpnxk-itamar-ben-gewir-6215167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelskie radio opublikowa\u0142o w niedziel\u0119 nagranie ze spotkania ultraprawicowego ugrupowania \u017bydowska Si\u0142a. Itamar Ben-Gewir, skrajnie prawicowy izraelski polityk, kt\u00f3ry ma wkr\u00f3tce obj\u0105\u0107 kluczowe stanowisko w nowym rz\u0105dzie Benjamina Netanhaju, ostrzega na nim swoj\u0105 parti\u0119, by nie pr\u00f3bowa\u0142a realizowa\u0107 swojego programu zbyt pochopnie, gdy\u017c mo\u017ce to uderzy\u0107 w ni\u0105 rykoszetem - donosi agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sytuacja-w-chersoniu-ostrzaly-miasta-raport-brytyjskiego-resortu-obrony-6238961?source=rss", "title": "Sytuacja w Chersoniu. Brytyjski resort obrony: mimo wyzwolenia jest ostrzeliwany przez Rosjan", "date_published": "2022-11-28 09:16:23+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja w Chersoniu. Brytyjski resort obrony: mimo wyzwolenia jest ostrzeliwany przez Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w6utuj-zniszczenia-w-obwodzie-chersonskim-zdjecie-z-26-listopada-6238971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cherso\u0144, kt\u00f3ry zosta\u0142 wyzwolony 11 listopada przez si\u0142y ukrai\u0144skie, jest nadal codziennie ostrzeliwany, poniewa\u017c \"pozostaje w zasi\u0119gu wi\u0119kszo\u015bci system\u00f3w artyleryjskich Rosji\" - przekaza\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony w najnowszym raporcie. Jak wyja\u015bni\u0142 resort w komunikacie na podstawie doniesie\u0144 wywiadowczych, miasto ostrzeliwane jest ze \"wschodniego brzegu Dniepru, z ty\u0142\u00f3w nowo skonsolidowanych linii obronnych\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-policja-zatrzymala-32-latka-mial-sprzedawac-klientom-beton-i-przywlaszczac-naleznosci-6238976?source=rss", "title": "Sprzedawa\u0142 beton, pieni\u0105dze zatrzymywa\u0142 dla siebie", "date_published": "2022-11-28 09:14:14+00:00", "description": "<img alt=\"Sprzedawa\u0142 beton, pieni\u0105dze zatrzymywa\u0142 dla siebie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtns14-shutterstock1052812841-6239065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kryminalni zatrzymali 32-letniego mieszka\u0144ca \u0141om\u017cy (woj. podlaskie) podejrzanego o przyw\u0142aszczenie blisko 60 tysi\u0119cy z\u0142otych. Z ustale\u0144 wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna - pracuj\u0105c jako przedstawiciel handlowy - sprzedawa\u0142 klientom beton i nie oddawa\u0142 w\u0142a\u015bcicielowi firmy otrzymywanych pieni\u0119dzy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-szesciolatka-na-rowerku-potracona-przez-samochod-6239049?source=rss", "title": "Sze\u015bciolatka na rowerku potr\u0105cona przez samoch\u00f3d", "date_published": "2022-11-28 09:10:21+00:00", "description": "<img alt=\"Sze\u015bciolatka na rowerku potr\u0105cona przez samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-31qv3y-potracenie-szesciolatki-na-bialolece-6239021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano na Bia\u0142o\u0142\u0119ce, przy osiedlowej ulicy dosz\u0142o do potr\u0105cenia sze\u015bcioletniej dziewczynki. Dziecko zosta\u0142o zabrane do szpitala. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mysiadlo-dziecko-stracilo-przytomnosc-podczas-kapieli-w-lazience-ulatnial-sie-czad-6238935?source=rss", "title": "Dziecko straci\u0142o przytomno\u015b\u0107 podczas k\u0105pieli. W \u0142azience ulatnia\u0142 si\u0119 czad", "date_published": "2022-11-28 07:54:56+00:00", "description": "<img alt=\"Dziecko straci\u0142o przytomno\u015b\u0107 podczas k\u0105pieli. W \u0142azience ulatnia\u0142 si\u0119 czad\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qu6ktp-w-mysiadle-dziecko-zatrulo-sie-czadem-6238908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 wieczorem przy ulicy Topolowej w Mysiadle interweniowa\u0142a stra\u017c po\u017carna. Dwuletnie dziecko zatru\u0142o si\u0119 tlenkiem w\u0119gla.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-cena-pradu-2023-wnioski-o-gwarantowana-cene-do-30-listopada-6238888?source=rss", "title": "Ostatnia szansa na ta\u0144szy pr\u0105d. Zbli\u017ca si\u0119 wa\u017cny termin", "date_published": "2022-11-28 06:58:21+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatnia szansa na ta\u0144szy pr\u0105d. Zbli\u017ca si\u0119 wa\u017cny termin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f9f3ys-gniazdko-wtyczka-s-shutterstock1243461115-4757054/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119, 30 listopada, mija termin z\u0142o\u017cenia o\u015bwiadczenia uprawniaj\u0105cego do korzystania w 2023 roku z energii elektrycznej po cenie 785 z\u0142otych za MWh. Dotyczy to samorz\u0105d\u00f3w, mniejszych firm, podmiot\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kradzieze-aut-duza-akcja-policji-upodobali-sobie-auta-marek-koreanskich-i-japonskich-150-zarzutow-14-zatrzymanych-6236703?source=rss", "title": "Upodobali sobie auta marek korea\u0144skich i japo\u0144skich. 150 zarzut\u00f3w, 14 zatrzymanych", "date_published": "2022-11-28 06:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Upodobali sobie auta marek korea\u0144skich i japo\u0144skich. 150 zarzut\u00f3w, 14 zatrzymanych \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-os2uo6-policjanci-rozbili-grupe-przestepcza-zajmujaca-sie-kradziezami-aut-6238877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 150 zarzut\u00f3w us\u0142ysza\u0142o 14 podejrzanych w sprawie prowadzonej przez policjant\u00f3w sto\u0142ecznej komendy. Dzia\u0142aj\u0105cy w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej m\u0119\u017cczy\u017ani, jak twierdz\u0105 funkcjonariusze, trudnili si\u0119 kradzie\u017cami pojazd\u00f3w zar\u00f3wno w Polsce, jak i innych krajach Unii Europejskiej, a nast\u0119pnie paserstwem pochodz\u0105cych z nich cz\u0119\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/cyberbezpieczenstwo-co-trzeci-polak-uzywa-jednego-hasla-do-logowania-w-kilku-miejscach-6238859?source=rss", "title": "Jedno has\u0142o do logowania w kilku miejscach. Eksperci alarmuj\u0105", "date_published": "2022-11-28 06:27:17+00:00", "description": "<img alt=\"Jedno has\u0142o do logowania w kilku miejscach. Eksperci alarmuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie5f304908c1ef4a765a3f95a948e4d15d-kobieta-padla-ofiara-internetowego-oszusta-4941633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co trzeci badany u\u017cywa jednego has\u0142a do logowania w kilku miejscach - wynika z badania przeprowadzonego dla serwisu ChronPESEL.pl i Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Polacy nie dbaj\u0105 o elementarne zasady bezpiecze\u0144stwa w sieci, mimo \u017ce blisko 60 procent uwa\u017ca, \u017ce dane osobowe przetwarzane przez aplikacje i serwisy internetowe nie s\u0105 bezpieczne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-maly-samolot-pasazerski-mooney-m20j-utknal-w-linii-wysokiego-napiecia-zawisl-nad-ziemia-akcja-ratunkowa-6238842?source=rss", "title": "Samolot utkn\u0105\u0142 w linii wysokiego napi\u0119cia i zawis\u0142 nad ziemi\u0105", "date_published": "2022-11-28 06:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Samolot utkn\u0105\u0142 w linii wysokiego napi\u0119cia i zawis\u0142 nad ziemi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2vxlld-samolot-utknal-w-linii-wysokiego-napiecia-w-stanie-maryland-w-usa-6238839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W stanie Maryland w USA niewielki samolot pasa\u017cerski Mooney M20J utkn\u0105\u0142 mi\u0119dzy instalacjami wysokiego napi\u0119cia. Maszyna zawis\u0142a na wysoko\u015bci oko\u0142o 30 metr\u00f3w nad ziemi\u0105. Jak podaj\u0105 ameryka\u0144skie media, s\u0142u\u017cby pracuj\u0105 nad wydostaniem z maszyny pilota i pasa\u017cerki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mgly-mglisty-poranek-wczesci-kraju-pogoda-w-polsce-widzialnosc-jest-ograniczona-6238851?source=rss", "title": "Poranne mg\u0142y w\u00a0cz\u0119\u015bci kraju. Widzialno\u015b\u0107 jest ograniczona", "date_published": "2022-11-28 06:02:51+00:00", "description": "<img alt=\"Poranne mg\u0142y w\u00a0cz\u0119\u015bci kraju. Widzialno\u015b\u0107 jest ograniczona\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie9103a9187910755fabdcbbe4f227c859-miejscami-jest-mglisto-4479273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y pojawiaj\u0105 si\u0119 w poniedzia\u0142ek rano w cz\u0119\u015bci Polski. Widzialno\u015b\u0107 w niekt\u00f3rych regionach jest ograniczona nawet do 100 metr\u00f3w. Gdzie kierowcy powinni zachowa\u0107 szczeg\u00f3lna ostro\u017cno\u015b\u0107?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/loty-rosyjskich-transportowcow-an-124-ruslan-z-chin-do-rosji-moga-transportowac-ladunki-wojskowe-6238792?source=rss", "title": "Tajemnicze loty rosyjskich transportowc\u00f3w do Chin. Moskwa \"wysy\u0142a samoloty po \u0142adunki wojskowe\"", "date_published": "2022-11-28 05:50:33+00:00", "description": "<img alt=\"Tajemnicze loty rosyjskich transportowc\u00f3w do Chin. Moskwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-al8n3j-rosyjski-transportowy-samolot-an-124-ruslan-6238845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie transportowe samoloty An-124 Rus\u0142an w ci\u0105gu minionego tygodnia co najmniej dziewi\u0119ciokrotnie wylatywa\u0142y z Chin do Rosji, cz\u0119sto z wy\u0142\u0105czonymi transponderami, by uniemo\u017cliwi\u0107 \u015bledzenie - donosi ukrai\u0144ski portal militarny Express-Defence. Jak dodaje, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 mi\u0119dzy innymi na komentarze w chi\u0144skich serwisach spo\u0142eczno\u015bciowych, nasuwa si\u0119 wniosek, \u017ce \"Rosja wysy\u0142a samoloty po \u0142adunki wojskowe\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-dziennikarz-bbc-zatrzymany-i-pobity-przez-policje-relacjonowal-protesty-w-szanghaju-6238837?source=rss", "title": "Dziennikarz BBC zatrzymany i pobity przez chi\u0144sk\u0105 policj\u0119. Relacjonowa\u0142 protesty w Szanghaju", "date_published": "2022-11-28 05:34:26+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarz BBC zatrzymany i pobity przez chi\u0144sk\u0105 policj\u0119. Relacjonowa\u0142 protesty w Szanghaju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nvc321-zatrzymanie-dziennikarza-bbc-przez-chinska-policje-6238836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ska policja zatrzyma\u0142a i pobi\u0142a dziennikarza brytyjskiego nadawcy publicznego BBC, kt\u00f3ry relacjonowa\u0142 protesty przeciwnik\u00f3w restrykcji covidowych w Szanghaju. Po kilku godzinach Ed Lawrence zosta\u0142 wypuszczony.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-28-listopada-2022-6238828?source=rss", "title": "W\u0142adze Ukrainy: tylko 3 procent rosyjskich atak\u00f3w trafi\u0142o w cele wojskowe", "date_published": "2022-11-28 05:28:07+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze Ukrainy: tylko 3 procent rosyjskich atak\u00f3w trafi\u0142o w cele wojskowe \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dfq69b-zniszczony-most-w-chersoniu-6238833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedziela jest 278. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. Tylko 3 procent rosyjskich atak\u00f3w trafi\u0142o w cele wojskowe, powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 Jewhen Jenin, wiceminister spraw wewn\u0119trznych Ukrainy, cytowany przez portal The Kyiv Independent. \"Jak wszyscy terrory\u015bci, Rosjanie celuj\u0105 w obiekty cywilne\" - doda\u0142 wiceminister. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-opady-marznace-gololedz-sliskie-drogi-i-chodniki-6238843?source=rss", "title": "\u015aliskie drogi i chodniki. IMGW ostrzega przed go\u0142oledzi\u0105", "date_published": "2022-11-28 05:23:43+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aliskie drogi i chodniki. IMGW ostrzega przed go\u0142oledzi\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-79mofj-oblodzenie-slisko-lod-szklanka-marznace-opady-6222947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przed marzn\u0105cymi opadami powoduj\u0105cymi go\u0142oled\u017a. Alarmy obowi\u0105zuj\u0105 na terenie czterech wojew\u00f3dztwach. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce da\u0107 si\u0119 we znaki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-egipt-spotkanie-erdogan-sisi-symboliczny-gest-i-zapowiedz-poprawy-stosunkow-6238826?source=rss", "title": "Symboliczny gest i zapowied\u017a poprawy stosunk\u00f3w na linii Turcja-Egipt", "date_published": "2022-11-28 04:54:52+00:00", "description": "<img alt=\"Symboliczny gest i zapowied\u017a poprawy stosunk\u00f3w na linii Turcja-Egipt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qd8sc-recep-tayyip-erdogan-wita-sie-z-prezydentem-egiptu-w-czasie-ceremonii-otwarcia-mistrzostw-swiata-w-katarze-6232040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan powiedzia\u0142, \u017ce proces budowania dobrych relacji z Egiptem rozpocznie si\u0119 od spotkania ministr\u00f3w obu pa\u0144stw. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce od tego momentu rozmowy mi\u0119dzy Ankar\u0105 i Kairem b\u0119d\u0105 si\u0119 rozwija\u0107. Wyrazi\u0142 tak\u017ce otwarto\u015b\u0107 na normalizacj\u0119 stosunk\u00f3w z Syri\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/somalia-atak-na-hotel-w-mogadiszu-zabici-wsrod-rannych-minister-6238787?source=rss", "title": "Atak na hotel w Mogadiszu. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, w\u015br\u00f3d rannych minister", "date_published": "2022-11-28 04:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Atak na hotel w Mogadiszu. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, w\u015br\u00f3d rannych minister\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yigqdq-do-ataku-doszlo-w-mogadiszu-1789036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uzbrojeni napastnicy zaatakowali w niedziel\u0119 hotel w stolicy Somalii, Mogadiszu, po\u0142o\u017cony w pobli\u017cu siedziby prezydenta kraju. Zamachowcy zabili co najmniej dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b, z kt\u00f3rych dwie mia\u0142y podw\u00f3jne, somalijsko-brytyjskie obywatelstwo - poda\u0142a agencja dpa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na miejscow\u0105 policj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-pilkarz-voria-ghafouri-i-dysydent-hossein-ronaghi-zwolnieni-z-wiezienia-6238790?source=rss", "title": "W\u0142adze Iranu zwolni\u0142y z wi\u0119zienia popularnego pi\u0142karza i dysydenta", "date_published": "2022-11-28 04:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze Iranu zwolni\u0142y z wi\u0119zienia popularnego pi\u0142karza i dysydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4jbm3m-voria-ghafouri-6235454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ira\u0144ski dysydent Hossein Ronaghi i by\u0142y reprezentant kraju w pi\u0142ce no\u017cnej Voria Ghafouri, wspieraj\u0105cy spo\u0142eczny protest po zabiciu Mahsy Amini, zostali zwolnieni z wi\u0119zienia za kaucj\u0105 - poinformowa\u0142y pa\u0144stwowe media Iranu. Hossein wed\u0142ug informacji przekazanych przez jego ojca mia\u0142 prowadzi\u0107 w wi\u0119zieniu strajku g\u0142odowy, trwaj\u0105cy 64 dni.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-inwazja-rosji-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-28-listopada-2022-r-6238827?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-28 04:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kle5k3-zniszczony-rosyjski-czolg-w-ukrainie-6238830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 278. dzie\u0144. Sztab ukrai\u0144skiej armii poinformowa\u0142, \u017ce Rosjanie planuj\u0105 uzupe\u0142nienie swoich wojsk, operuj\u0105cych na okupowanych terenach Ukrainy, przez przemieszczenie cz\u0119\u015bci oddzia\u0142\u00f3w z terytorium Bia\u0142orusi. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce w\u0142adze Ukrainy zdaj\u0105 sobie spraw\u0119, \u017ce Rosja przygotowuje nowe ataki rakietowe na Ukrain\u0119. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mecz-belgia-maroko-zamieszki-starcia-z-policja-w-belgii-i-holandii-w-brukseli-rotterdamie-amsterdamie-hadze-6238788?source=rss", "title": "Zamieszki i starcia z policj\u0105 w Belgii i Holandii po meczu Maroko-Belgia", "date_published": "2022-11-28 04:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zamieszki i starcia z policj\u0105 w Belgii i Holandii po meczu Maroko-Belgia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jh9dft-zamieszki-w-holandii-po-zwyciestwie-maroka-w-meczu-z-belgia-na-mundialu-w-katarze-6238809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zamieszek i star\u0107 z si\u0142ami porz\u0105dkowymi dosz\u0142o w stolicy Belgii, Brukseli, oraz trzech miastach Holandii po meczu Maroko-Belgia na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. M\u0142odzie\u017c, g\u0142\u00f3wnie maroka\u0144skiego pochodzenia, niszczy\u0142a sklepy i samochody, atakowa\u0142a tak\u017ce policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy u\u017cyli armatek wodnych i gazu \u0142zawi\u0105cego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-2811-zimny-i-pochmurny-dzien-moze-spasc-snieg-6238770?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 28.11. Zimny i pochmurny dzie\u0144, mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg", "date_published": "2022-11-28 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 28.11. Zimny i pochmurny dzie\u0144, mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wsoqze-na-niebie-pojawi-sie-wiele-chmur-4944091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na poniedzia\u0142ek 28.11. Pocz\u0105tek tygodnia przywita nas pochmurn\u0105 i mglist\u0105 aur\u0105, a miejscami - s\u0142abymi opadami \u015bniegu i \u015bniegu z deszczem. Termometry poka\u017c\u0105 od 0 do 5 stopni Celsjusza. Na dodatek warunki biometeorologiczne oka\u017c\u0105 si\u0119 niekorzystne.", "persistent": false}]