[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-Apple-a-pociagnely-w-dol-indeksy-w-USA-8447510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Akcje Apple\u2019a poci\u0105gn\u0119\u0142y w d\u00f3\u0142 indeksy w USA", "date_published": "2022-11-28 21:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/d4e0db65abc5fc-948-568-105-175-1895-1136.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mocno przecenione akcje Apple\u2019a przyczyni\u0142y si\u0119 do\nponiedzia\u0142kowych spadk\u00f3w na Wall Street.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-wprowadza-podatek-od-nadzwyczajnych-zyskow-8447457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czechy wprowadz\u0105 podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 19:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/e663413f2ab5cb-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Czech Milosz Zeman podpisa\u0142 w poniedzia\u0142ek uchwalon\u0105 przez parlament nowelizacj\u0119 ustaw podatkowych, w my\u015bl kt\u00f3rej firmy energetyczne, naftowe i g\u00f3rnicze oraz banki zostan\u0105 obj\u0119te od 2023 roku podatkiem od nadzwyczajnych zysk\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegierski-MOL-zainwestuje-100-mln-euro-w-2023-roku-w-poszukiwanie-zloz-ropy-i-gazu-w-kraju-8447458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gierski MOL zainwestuje 100 mln euro w 2023 roku w poszukiwanie z\u0142\u00f3\u017c ropy i gazu w kraju", "date_published": "2022-11-28 19:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/213683bd76fcad-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku w\u0119gierski pa\u0144stwowy koncern naftowo-gazowy MOL planuje zainwestowa\u0107 40 mld forint\u00f3w (ok. 100 mln euro) w poszukiwanie ropy i gazu na terenie kraju \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Adam Homonnay, dyrektor sp\u00f3\u0142ki ds. poszukiwa\u0144 i produkcji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-przeprowadzila-probe-importu-energii-elektrycznej-z-Rumunii-8447453.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina przeprowadzi\u0142a pr\u00f3b\u0119 importu energii elektrycznej z Rumunii", "date_published": "2022-11-28 18:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/96bdaa4db05379-948-568-20-280-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina przeprowadzi\u0142a pr\u00f3b\u0119 importu energii elektrycznej z Rumunii - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek pa\u0144stwowa Energetyczna Sp\u00f3\u0142ka Ukrainy (EKU). Pr\u00f3bny przesy\u0142 1 MW energii odby\u0142 si\u0119 rano i po po\u0142udniu 27 listopada i trwa\u0142 \u0142\u0105cznie dwie godziny.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Hawajach-wybuchl-najwiekszy-na-swiecie-aktywny-wulkan-milczal-przez-prawie-40-lat-8447450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na Hawajach wybuch\u0142 najwi\u0119kszy na \u015bwiecie aktywny wulkan, milcza\u0142 przez prawie 40 lat", "date_published": "2022-11-28 18:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/b323bf96ba8500-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Hawajach wybuch\u0142 w poniedzia\u0142ek najwi\u0119kszy na \u015bwiecie aktywny wulkan, Mauna Loa. Erupcja nast\u0105pi\u0142a po raz pierwszy od niemal czterech dekad. Na razie nie zagra\u017ca mieszka\u0144com.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-6-mln-mniej-iPhone-ow-na-rynku-przez-zaklocenia-w-chinskiej-fabryce-8447428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bloomberg: 6 mln mniej iPhone'\u00f3w na rynku przez zak\u0142\u00f3cenia w chi\u0144skiej fabryce", "date_published": "2022-11-28 17:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/571d3c6daefb6c-948-568-0-115-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug przewidywa\u0144 agencji Bloomberg zamieszki w kluczowym zak\u0142adzie produkcyjnym Apple w Zhengzhou w Chinach spowoduj\u0105, \u017ce nie zostanie wyprodukowanych blisko 6 milion\u00f3w urz\u0105dze\u0144 typu iPhone Pro.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Pentagon-rozwaza-wyslanie-na-Ukraine-pociskow-o-zasiegu-150-km-8447410.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Pentagon rozwa\u017ca wys\u0142anie na Ukrain\u0119 pocisk\u00f3w o zasi\u0119gu 150 km", "date_published": "2022-11-28 17:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/948e67353760db-948-568-90-90-1850-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pentagon rozwa\u017ca propozycj\u0119 koncernu Boeing o uruchomieniu produkcji i wys\u0142aniu Ukrainie precyzyjnych pocisk\u00f3w Ground-Launched Small Diameter Bomb (GLSDB) o zasi\u0119gu 150 km - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w przemy\u015ble zbrojeniowym i dokumenty. Pierwsze sztuki mog\u0142yby trafi\u0107 na Ukrain\u0119 na pocz\u0105tku 2023 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-otrzymal-pozew-od-akcjonariusza-PGNiG-o-uchylenie-uchwaly-NWZ-w-sprawie-polaczenia-8447405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen otrzyma\u0142 pozew od akcjonariusza PGNiG o uchylenie uchwa\u0142y NWZ ws. fuzji", "date_published": "2022-11-28 17:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/38e5130fcdbb90-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen otrzyma\u0142 od S\u0105du Okr\u0119gowego w \u0141odzi pozew z\u0142o\u017cony przez akcjonariusza by\u0142ego PGNiG o uchylenie uchwa\u0142y NWZ PGNiG w sprawie po\u0142\u0105czenia obu sp\u00f3\u0142ek wraz z \u017c\u0105daniem ewentualnym o stwierdzenie niewa\u017cno\u015bci tej\u017ce uchwa\u0142y - poda\u0142 p\u0142ocki koncern w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-rozwazy-przyjecie-zestawow-Patriot-jesli-Niemcy-nie-przekaza-ich-Ukrainie-8447380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Polska rozwa\u017cy przyj\u0119cie zestaw\u00f3w Patriot, je\u015bli Niemcy nie przeka\u017c\u0105 ich Ukrainie\"", "date_published": "2022-11-28 16:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/952e732d9ee0a7-948-568-45-0-1875-1124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce Polska rozwa\u017cy wariant przyj\u0119cia niemieckich zestaw\u00f3w Patriot, je\u015bli Niemcy nie przeka\u017c\u0105 ich Ukrainie. Tak, rozwa\u017cymy taki wariant oczywi\u015bcie, ale zwracamy uwag\u0119 na to, \u017ce przecie\u017c nikt nie chce pozyskiwa\u0107 sprz\u0119tu po to, by on sta\u0142 - zaznaczy\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBITDA-grupy-JSW-w-III-kw-2022-r-wyniosla-2-91-mld-zl-wobec-2-62-mld-zl-konsensusu-8447376.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "JSW pokaza\u0142a wyniki za III kw. 2022 roku. Zysk sporo powy\u017cej konsensusu", "date_published": "2022-11-28 16:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/a8ec395bbe6c7b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />EBITDA grupy JSW w III kwartale 2022 r. wynios\u0142a 2,910 mld z\u0142 wobec 2,615 mld z\u0142 konsensusu - wynika z wylicze\u0144 PAP Biznes na podstawie raportu kwartalnego sp\u00f3\u0142ki. Przed rokiem EBITDA wynosi\u0142a 659,2 mln z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Nie-wykluczamy-zniesienia-stanu-zagrozenia-epidemicznego-od-stycznia-8447377.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Nie wykluczamy zniesienia stanu zagro\u017cenia epidemicznego od stycznia", "date_published": "2022-11-28 16:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/d28531c5330d11-948-568-0-0-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wykluczamy zniesienia stanu zagro\u017cenia epidemicznego od stycznia, ale potrzebujemy jeszcze chwili czasu, aby specjali\u015bci nam doradzili, czy to jest ten moment, w kt\u00f3rym mo\u017cemy sobie na to pozwoli\u0107 \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-CD-Projektu-w-III-kw-22-wyniosl-98-7-mln-zl-wobec-95-5-mln-zl-konsensusu-8447367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepszy III kwarta\u0142 w historii CD Projektu. Pom\u00f3g\u0142 \"Cyberpunk 2077\"", "date_published": "2022-11-28 16:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/d4cc6c000c8a19-948-568-0-0-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CD Projekt pokaza\u0142 wyniki za III kwarta\u0142. Jak powiedzia\u0142 Piotr Nielubowicz, wiceprezes ds. finansowych, by\u0142 to najlepszy trzeci kwarta\u0142 w historii sp\u00f3\u0142ki. Najwa\u017cniejszym motorem nap\u0119dowym przychod\u00f3w by\u0142 sukces serialu \"Cyberpunk: Edgerunners\" na Netflixie i powr\u00f3t zainteresowania do gry\u00a0\"Cyberpunk 2077\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewaga-czerwieni-na-WIG20-Cyber-Monday-na-kursie-Allegro-8447348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przewaga czerwieni na WIG20. Cyber Monday na kursie Allegro", "date_published": "2022-11-28 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/33a4c5330ba5c6-948-568-60-105-1350-810.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy tydzie\u0144 na GPW rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 od przewagi spadk\u00f3w w indeksie najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek i umiarkowanych wzrost\u00f3w w ni\u017cszych segmentach rynku. Ksi\u0119gowe odpisy na miliardy z\u0142otych spowodowa\u0142y mocniejsz\u0105 przecen\u0119 akcji Allegro.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Irlandia-naklada-kolejna-kare-na-Facebooka-wynoszaca-setki-milionow-euro-8447317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Irlandia nak\u0142ada kolejn\u0105 kar\u0119 na Facebooka wynosz\u0105c\u0105 setki milion\u00f3w euro", "date_published": "2022-11-28 15:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/2da72c5de953c2-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Irlandzki Komisarz ds. Ochrony Danych (DPC) w poniedzia\u0142ek na\u0142o\u017cy\u0142 265 milion\u00f3w euro grzywny na Facebooka. Kara jest wynikiem dochodzenia, rozpocz\u0119tego w kwietniu 2021 roku po opublikowaniu danych osobowych 533 milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w serwisu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wziela-zywnosc-ze-smietnika-Biedronki-dostala-mandat-Jest-wyrok-sadu-8447312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzi\u0119\u0142a \u017cywno\u015b\u0107 ze \u015bmietnika Biedronki, dosta\u0142a mandat. Jest wyrok s\u0105du", "date_published": "2022-11-28 15:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/99231c23cd8ef4-948-568-0-102-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie by\u0142o wykroczenia i podstawy prawnej do ukarania - oceni\u0142 S\u0105d Rejonowy w Bia\u0142ymstoku i uchyli\u0142 w poniedzia\u0142ek mandat w kwocie 200 z\u0142 wobec m\u0142odej kobiety, kt\u00f3ra wzi\u0119\u0142a niezdatn\u0105 do sprzeda\u017cy, ale zdatn\u0105 do jedzenia \u017cywno\u015b\u0107, z kontenera przy jednym ze sklep\u00f3w sieci dyskont\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policjanci-w-Belgii-mowia-dosc-Protestuja-przeciwko-skierowanej-wobec-nich-przemocy-8447277.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Policjanci w Belgii m\u00f3wi\u0105 \"do\u015b\u0107\". Protestuj\u0105 przeciwko skierowanej wobec nich przemocy", "date_published": "2022-11-28 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/e60648366c2068-948-568-0-35-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />10 tys.  policjant\u00f3w wysz\u0142o we wtorek na ulice w Brukseli w prote\u015bcie przeciwko przemocy wobec policji po zab\u00f3jstwie jednego z funkcjonariuszy w tym miesi\u0105cu. Domagaj\u0105 si\u0119 surowszego podej\u015bcia wobec atak\u00f3w na policjant\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-Chinom-ciezko-bedzie-powstrzymac-wirusa-za-pomoca-strategii-zero-covid-8447274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA: Chinom trudno b\u0119dzie powstrzyma\u0107 wirusa za pomoc\u0105 strategii \"zero covid\"", "date_published": "2022-11-28 14:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/92ad3d299d8bd9-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uwa\u017camy, \u017ce Chinom trudno b\u0119dzie powstrzyma\u0107 koronawirusa za pomoc\u0105 strategii \"zero Covid\", a demonstranci maj\u0105 prawo do pokojowych protest\u00f3w - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego przy Bia\u0142ym Domu Adrienne Watson.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujacy-mundial-wspiera-bukmacherow-STS-podal-najchetniej-obstawiane-mecze-8447254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaskakuj\u0105cy mundial wspiera bukmacher\u00f3w. STS poda\u0142 najch\u0119tniej obstawiane mecze", "date_published": "2022-11-28 14:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/3f02d956120b7c-945-560-0-0-4800-2879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaskakuj\u0105ce wyniki Mistrzostw \u015awiata w Katarze nap\u0119dzaj\u0105 zyski firm oferuj\u0105cych zak\u0142ady sportowe. Na polskiej gie\u0142dzie notowany jest tylko jeden bukmacher, za to najwi\u0119kszy w Polsce. Od miesi\u0105ca kurs jego akcji mocno zyskuje.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyla-rozbudowa-terminalu-Baltic-Hub-w-Gdansku-warta-ok-2-mld-zl-8447249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszy\u0142a rozbudowa terminalu Baltic Hub w Gda\u0144sku warta ok. 2 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-28 14:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/de638c14979fd9-948-568-107-128-1655-993.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 budowa g\u0142\u0119bokowodnego nabrze\u017ca T3 Baltic Hub w Gda\u0144sku. W ramach inwestycji, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 wynosi ok. 2 mld z\u0142, powstanie nabrze\u017ce g\u0142\u0119bokowodne o d\u0142ugo\u015bci 717 m i g\u0142\u0119boko\u015bci 18 m oraz plac o powierzchni 36 ha.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-uelastycznia-limit-zakupu-wegla-przez-gospodarstwa-domowe-8447156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d uelastycznia limit zakupu w\u0119gla przez gospodarstwa domowe", "date_published": "2022-11-28 13:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/3f54b33074774b-948-568-0-299-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uelastyczniamy limit zakupu w\u0119gla przez gospodarstwa domowe - poinformowa\u0142 wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Zmieniamy  rozporz\u0105dzenia tak, \u017ceby Polacy mogli kupi\u0107 np. 0,5 tony w tym roku, a 2,5 tony w przysz\u0142ym, nie zmienia si\u0119 ta wielko\u015b\u0107 3 ton w sezonie grzewczym - wyja\u015bni\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-SimFabric-z-trzycyfrowym-odbiciem-od-dna-8447107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs producenta gier z trzycyfrowym odbiciem od dna. W sp\u00f3\u0142ce du\u017co si\u0119 dzieje", "date_published": "2022-11-28 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/98f1265c8ebf06-945-560-402-0-3097-1858.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od dw\u00f3ch miesi\u0119cy na kursie SimFabric widoczna jest podwy\u017cszona\nzmienno\u015b\u0107 nap\u0119dzana cenotw\u00f3rczymi raportami ze sp\u00f3\u0142ki. Zmiany w\u0142a\u015bcicielskie,\nrekomendacje, raporty sprzeda\u017cowe i nowa emisja, czyli gie\u0142dowy cr\u00e8me de la cr\u00e8me, to tylko historia z ostatnich\ndw\u00f3ch miesi\u0119cy, a przecie\u017c by\u0142 jeszcze sierpniowy debiut na\nrynku g\u0142\u00f3wnym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Kompromis-ws-ustawy-odleglosciowej-wypracowany-zostanie-w-ciagu-kilku-tygodni-8447120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 z KPO jest przygotowywany", "date_published": "2022-11-28 12:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/c15b782db37904-948-568-0-40-1593-956.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu kilku tygodni zostanie wypracowany kompromis w sprawie odleg\u0142o\u015bci w tzw. ustawie 10H - poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-chce-komisji-badajacej-polityke-energetyczna-rzadu-Donalda-Tuska-8447104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS chce komisji badaj\u0105cej polityk\u0119 energetyczn\u0105 rz\u0105du Donalda Tuska", "date_published": "2022-11-28 12:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/0b27c7f3e00e62-948-568-25-34-3419-2051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy przedstawi\u0107 projekt ustawy dotycz\u0105cej powo\u0142ania komisji, kt\u00f3ra zbada\u0142aby polityk\u0119 energetyczn\u0105 prowadzon\u0105 przez rz\u0105d polski w latach 2007-2015 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-wsparcia-dla-firm-energochlonnych-Bedziemy-go-wprowadzac-raczej-bez-formalnej-zgody-KE-8447090.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Program wsparcia dla firm energoch\u0142onnych. \"B\u0119dziemy go wprowadza\u0107 raczej bez formalnej zgody KE\"", "date_published": "2022-11-28 12:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/a0dcf1d080a50e-948-568-77-107-2308-1385.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister rozwoju i technologii wskaza\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce program wsparcia dla firm energoch\u0142onnych b\u0119dzie wprowadzany raczej bez formalnej zgody Komisji Europejskiej. Proces notyfikacji mo\u017ce potrwa\u0107 nawet 2 miesi\u0105ce, a tyle nie mo\u017cemy czeka\u0107 - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przejal-nie-tylko-aktywa-Lotosu-ale-takze-zobowiazania-8447071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen przej\u0105\u0142 zobowi\u0105zania Lotosu. Skarb Pa\u0144stwa chce zwrotu 92,5 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-28 11:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/21b8d8a5c50284-945-560-261-24-2951-1770.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen przej\u0105\u0142 od Lotosu nie tylko aktywa, ale te\u017c zobowi\u0105zania. Wci\u0105\u017c tocz\u0105 si\u0119 post\u0119powania, w kt\u00f3rych Skarb Pa\u0144stwa chce zwrotu 92,5 mln z\u0142, w tym podatku niezap\u0142aconego przez kontrahent\u00f3w Lotosu przy transakcjach zakupu biokomponent\u00f3w - poda\u0142 RMF24 w poniedzia\u0142ek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-Skladki-dla-przedsiebiorcow-Ponad-100-proc-wiecej-w-ciagu-dekady-8446916.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w idzie w g\u00f3r\u0119. Gigantyczny wzrost sk\u0142adek na przestrzeni dekady", "date_published": "2022-11-28 11:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/91dbf34c275da1-948-568-30-0-1719-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ZUS dla przedsi\u0119biorcy idzie w g\u00f3r\u0119. W latach 2016-2026 wzrost wysoko\u015bci sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne przekroczy 109 proc. Osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 zap\u0142ac\u0105 w 2026 r., bez obowi\u0105zkowego ubezpieczenia zdrowotnego, ponad 900 z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c w 2016 r. Ro\u015bnie tak\u017ce sk\u0142adka na ubezpieczenie zdrowotne - zamiast 2,45 proc. przedsi\u0119biorcy na skali podatkowej zap\u0142ac\u0105 9 proc. od dochodu na NFZ.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-zdrowia-wprowadzi-e-skierowania-na-leczenie-i-rehabilitacje-uzdrowiskowe-8447046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort zdrowia wprowadzi e-skierowania na leczenie i rehabilitacj\u0119 uzdrowiskowe", "date_published": "2022-11-28 11:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/db6d25a401e3a0-948-568-0-180-1591-954.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wdro\u017cenie us\u0142ugi e-skierowania i wyeliminowanie papierowych skierowa\u0144 wystawianych przez lekarzy ubezpieczenia zdrowotnego na leczenie uzdrowiskowe albo rehabilitacj\u0119 uzdrowiskow\u0105 przewiduje projekt rozporz\u0105dzenia ministra zdrowia, opublikowany w poniedzia\u0142ek w RCL.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-proc-znizki-na-stacji-Nowa-promocja-dla-kierowcow-8446959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "30 proc. zni\u017cki na stacji. Nowa promocja dla kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/e0f8a54839bbed-948-568-0-88-1976-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca roku mo\u017cna oszcz\u0119dzi\u0107 30 proc. podczas pobytu na stacji. Trzeba tylko spe\u0142ni\u0107 kilka warunk\u00f3w. Promocja ruszy\u0142a na stacjach GreenWay.\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pensje-na-uczelniach-pojda-w-gore-Przed-inflacja-jednak-nie-uciekna-8447034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pensje na uczelniach p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119. Przed inflacj\u0105 jednak nie uciekn\u0105", "date_published": "2022-11-28 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/342c4fb20a4291-948-568-0-151-2250-1349.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podniesienie wysoko\u015bci minimalnego miesi\u0119cznego wynagrodzenia zasadniczego dla profesora w uczelni publicznej z 6410 z\u0142 do 7210 z\u0142 od 1 stycznia 2023 r. zak\u0142ada projekt rozporz\u0105dzenia, kt\u00f3ry opublikowano w poniedzia\u0142ek w Rz\u0105dowym Centrum Legislacji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dahua-Technology-Poland-z-kara-za-utrudnianie-przeszukania-Kontrola-UOKiK-8447025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czo\u0142owy producent sprz\u0119tu do monitoringu ma k\u0142opoty. 700 tys. z\u0142 kary za utrudnianie przeszukania", "date_published": "2022-11-28 10:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/c9eeab340bdf15-948-568-0-66-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w na\u0142o\u017cy\u0142 kar\u0119 700 tys. z\u0142 na firm\u0119 Dahua Technology Poland w zwi\u0105zku z utrudnianiem przeszukania w trakcie post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105cego. Ponadto Prezes UOKiK postawi\u0142 zarzuty sze\u015bciu sp\u00f3\u0142kom i siedmiu menad\u017cerom ze wzgl\u0119du na podejrzenie zmowy cenowej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-wprowadza-usluge-z-zakresu-platnosci-odroczonych-8447016.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP wprowadza us\u0142ug\u0119 z zakresu p\u0142atno\u015bci odroczonych", "date_published": "2022-11-28 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/294294a04cfa27-948-568-0-0-983-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP wprowadza us\u0142ug\u0119 z zakresu p\u0142atno\u015bci odroczonych, jest ona stopniowo udost\u0119pniana klientom - poinformowa\u0142 bank w komunikacie prasowym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sektor-gornictwa-wegla-kamiennego-na-duzym-plusie-Przychody-w-gore-o-ponad-18-mld-zl-8447014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sektor g\u00f3rnictwa w\u0119gla kamiennego na du\u017cym plusie. Przychody w g\u00f3r\u0119 o ponad 18 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-28 10:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/001c342c6fffab-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wynik finansowy netto sektora g\u00f3rnictwa w\u0119gla kamiennego w okresie I-III kw. wyni\u00f3s\u0142 7,34 mld z\u0142 wobec straty 2,28 mld z\u0142 w analogicznym okresie 2021 roku - poda\u0142a Agencja Rozwoju Przemys\u0142u, kt\u00f3ra analizuje rynek w\u0119gla.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-dyplomacji-UE-Putin-probuje-zrobic-z-Ukrainy-otchlan-bez-swiatla-pradu-i-ogrzewania-8446995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef dyplomacji UE: Putin pr\u00f3buje zrobi\u0107 z Ukrainy otch\u0142a\u0144 bez \u015bwiat\u0142a, pr\u0105du i ogrzewania", "date_published": "2022-11-28 09:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/c35f83d415064f-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Putin bombarduje Ukrain\u0119, pr\u00f3buj\u0105c zrobi\u0107 z niej czarn\u0105 otch\u0142a\u0144 bez \u015bwiat\u0142a, elektryczno\u015bci i ciep\u0142a - alarmowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli wysoki przedstawiciel Unii ds. zagranicznych Josep Borrell przed rozpocz\u0119ciem spotkania unijnych ministr\u00f3w odpowiedzialnych w swoich rz\u0105dach za kwestie pomocy rozwojowej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duzy-fiat-125p-skonczyl-55-lat-W-PRL-u-byl-synonimem-luksusu-8446985.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W PRL-u by\u0142 synonimem luksusu. P\u00f3\u017aniej nim gardzono. Du\u017cy fiat sko\u0144czy\u0142 55 lat", "date_published": "2022-11-28 09:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/7e122e7e35b84c-945-560-0-389-3528-2116.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasach PRL synonim luksusu i komfortu, marzenie wszystkich Polak\u00f3w, w okresie rozwoju kapitalizmu pogardzany symbol minionych czas\u00f3w. Du\u017cy Fiat, kant, kredens, czyli po prostu Fiat 125p, 55 lat temu po raz pierwszy wyjecha\u0142 z fabryki na warszawskim \u017beraniu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ponizej-4-70-zl-Dolar-najtanszy-od-lipca-8446973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro poni\u017cej 4,70 z\u0142. Dolar najta\u0144szy od lipca", "date_published": "2022-11-28 09:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/bf0afc2be82fab-948-568-33-1353-1886-1131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro znalaz\u0142 si\u0119\nponi\u017cej 4,70 z\u0142, a notowania dolara powr\u00f3ci\u0142y do poziom\u00f3w z pocz\u0105tku lipca.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-URE-Dostepnosc-wegla-w-cieplownictwie-jest-lepsza-niz-mozna-sie-bylo-spodziewac-8446947.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes URE: Dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119gla w ciep\u0142ownictwie jest lepsza, ni\u017c mo\u017cna si\u0119 by\u0142o spodziewa\u0107", "date_published": "2022-11-28 08:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/a43694c51b4abb-948-568-62-53-3480-2088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119gla w ciep\u0142ownictwie systemowym jest raczej dobra - poinformowa\u0142 Rafa\u0142 Gawin, prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-wyceniana-najnizej-od-2021-r-8446939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w USA wyceniana najni\u017cej od 2021 r.", "date_published": "2022-11-28 08:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/ea10183e9f5e36-948-568-1050-349-2950-1769.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 o ponad 2 proc. i s\u0105 najni\u017cej od XII 2021 r. Inwestor\u00f3w niepokoi sytuacja w Chinach, gdzie dosz\u0142o do demonstracji przeciwko ograniczeniom covidowym - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieli-kupic-30-firm-i-wyludzic-miliony-z-tarcz-antykryzysowych-CBA-zatrzymalo-piec-osob-8446903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mieli kupi\u0107 30 firm i wy\u0142udzi\u0107 miliony z tarcz antykryzysowych. CBA zatrzyma\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-28 06:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/530a53710b4593-945-560-90-69-1011-606.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralne Biuro Antykorupcyjne i policja zatrzyma\u0142y pi\u0119\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re mia\u0142y wy\u0142udzi\u0107 \u015brodki z pomocy dla firm podczas pandemii - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Kupili 30 firm i fa\u0142szuj\u0105c dokumentacj\u0119 uzyskali nienale\u017cne dotacje z rz\u0105dowych tarcz antykryzysowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-zaplaci-za-niska-cene-gazu-Rzad-ma-juz-swoje-typy-8446894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto zap\u0142aci za nisk\u0105 cen\u0119 gazu? Rz\u0105d ma ju\u017c swoje typy", "date_published": "2022-11-28 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/79c81bea766c25-945-560-16-318-3247-1948.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d liczy, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 koszt\u00f3w systemu os\u0142on gazowych wezm\u0105 na siebie firmy, a nie bud\u017cet pa\u0144stwa  - pisze poniedzia\u0142kowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PKN-Orlen-Polska-energetyka-musi-sie-zmienic-Ale-to-powinna-byc-ewolucja-8446878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PKN Orlen: Polska energetyka musi si\u0119 zmieni\u0107. Ale to powinna by\u0107 ewolucja", "date_published": "2022-11-28 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/aced20e288b4d6-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transformacja energetyczna to d\u0142ugotrwa\u0142y proces, kt\u00f3ry musi si\u0119 odbywa\u0107 w spos\u00f3b ewolucyjny. Inwestujemy nie tylko w przemys\u0142 petrochemiczny, lecz tak\u017ce w fotowoltaik\u0119. Planujemy ponadto dalszy dynamiczny rozw\u00f3j morskiej energetyki wiatrowej - podkre\u015bli\u0142 w wywiadzie dla \"GPC\" prezes zarz\u0105du PKN Orlen Daniel Obajtek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-resortu-edukacji-Polska-szkola-jest-przygotowana-na-przyjecie-kolejnej-fali-uchodzcow-8446876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceszef resortu edukacji: Polska szko\u0142a jest przygotowana na przyj\u0119cie kolejnej fali uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/02b4355a8b3e89-948-568-0-168-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska szko\u0142a jest przygotowana na przyj\u0119cie kolejnej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy; w tym momencie mamy w naszych szko\u0142ach 190 tys. dzieci z Ukrainy i jeste\u015bmy gotowi, \u017ceby przyj\u0105\u0107 ich drugie tyle - zaznaczy\u0142 w wywiadzie dla \"Naszego Dziennika\" wiceminister edukacji i nauki Tomasz Rzymkowski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczyciele-notuja-dwa-razy-wieksza-skale-szkod-w-rolnictwie-z-powodu-kataklizmow-8446872.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ubezpieczyciele notuj\u0105 dwa razy wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 szk\u00f3d w rolnictwie z powodu kataklizm\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/649268dc72836c-945-560-0-210-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rok 2022 by\u0142 trudny dla\u00a0rolnik\u00f3w pod wzgl\u0119dem szk\u00f3d wyrz\u0105dzonych przez\u00a0zjawiska pogodowe - silne deszcze czy grad, huragany, burze, spowodowane susz\u0105 po\u017cary. W ich wyniku ucierpia\u0142y uprawy, lasy, budynki,...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogie-polskie-drogi-Budujemy-drozej-ale-w-wyzszym-standardzie-8446869.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogie polskie drogi. Budujemy dro\u017cej, ale w wy\u017cszym standardzie", "date_published": "2022-11-28 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/b06f627a2c2b29-948-568-0-271-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Standard istniej\u0105cych polskich autostrad jest wysoki. Por\u00f3wnuj\u0105c do kraj\u00f3w Europy Zachodniej, mo\u017cemy pochwali\u0107 si\u0119 nowymi technologiami, przede wszystkim w\u00a0kontek\u015bcie ochrony \u015brodowiska - m\u00f3wi...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-hipoteczny-dochod-13-tys-zl-zdolnosc-kredytowa-Listopad-2022-8446762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brak podwy\u017cek st\u00f3p niewiele pom\u00f3g\u0142. Nawet 200 tys. z\u0142 r\u00f3\u017cnicy w zdolno\u015bci kredytowej pomi\u0119dzy bankami", "date_published": "2022-11-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/88967095559c3d-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak podwy\u017cki st\u00f3p procentowych w listopadzie nie zmieni\u0142\nznacz\u0105co sytuacji na rynku hipotek. Sprzeda\u017c pikuje, a problemem numer jeden dla\npotencjalnych kredytobiorc\u00f3w pozostaje dost\u0119pna kwota finansowania. Z analizy\nBankier.pl wynika, \u017ce zr\u00f3\u017cnicowanie w ocenach zdolno\u015bci kredytowej ro\u015bnie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-antylichwiarska-2022-Jakie-zmiany-czekaja-rynek-pozyczek-8446079.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontrowersyjna zmiana w \u201eantylichwie 3.0\u201d. Ekspert: Mo\u017ce zach\u0119ca\u0107 do ofert parabank\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/19188aa1e58ea6-945-560-20-495-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dniu 9 listopada 2022 r. Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 now\u0105 ustaw\u0119 antylichwiarsk\u0105. Pierwsze zmiany dla instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi po\u017cyczkowe wejd\u0105 w \u017cycie w ci\u0105gu 30 dni od og\u0142oszenia tre\u015bci ustawy, tj. jeszcze przed tegorocznymi \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia. Dlatego warto om\u00f3wi\u0107 sobie najwa\u017cniejsze zmiany wprowadzane t\u0105 ustaw\u0105.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samorzady-zmuszone-do-oszczedzania-energii-Mozliwe-gaszenie-swiatla-na-ulicach-i-w-szpitalach-8445976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Samorz\u0105dy zmuszone do oszcz\u0119dzania energii. Mo\u017cliwe gaszenie \u015bwiat\u0142a na ulicach i w szpitalach", "date_published": "2022-11-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/feb175044c3575-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />20 tysi\u0119cy z\u0142otych - taka kara grozi tym samorz\u0105dom, kt\u00f3re w najbli\u017cszym czasie niedostatecznie ogranicz\u0105 zu\u017cycie pr\u0105du. Ich przedstawiciele przekonuj\u0105, \u017ce cho\u0107 s\u0105 gotowi na \u201ezaciskanie energetycznego pasa\u201d, to przepisy nie precyzuj\u0105, gdzie szuka\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci i jaka ma by\u0107 ich skala - donosi serwis Prawo.pl.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chile-Strajk-kierowcow-paralizuje-dostawy-w-najdluzszym-kraju-swiata-8446854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chile. Strajk kierowc\u00f3w parali\u017cuje dostawy w \"najd\u0142u\u017cszym kraju \u015bwiata\"", "date_published": "2022-11-28 03:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/ab5982f34193c4-948-568-0-105-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwaj\u0105cy od tygodnia strajk kierowc\u00f3w TIR-\u00f3w sparali\u017cowa\u0142 dostawy towar\u00f3w w \"najd\u0142u\u017cszym kraju \u015bwiata\", jak okre\u015blaj\u0105 go encyklopedie, w kt\u00f3rym odleg\u0142o\u015b\u0107 od p\u00f3\u0142nocnej granicy z Peru i Boliwi\u0105 do po\u0142udniowego kra\u0144ca Chile \"Drog\u0105 Panameryka\u0144sk\u0105\" wynosi 4 338 kilometr\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-liczba-dzikich-lokatorow-w-Hiszpanii-MSW-podalo-dane-8446853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie liczba dzikich lokator\u00f3w w Hiszpanii. MSW poda\u0142o dane", "date_published": "2022-11-28 02:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/778a8baf3d541e-948-568-0-64-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od czerwca 2021 r. w Hiszpanii zanotowano blisko 10 tys. przypadk\u00f3w nielegalnego zajmowania dom\u00f3w. Najwi\u0119cej dzikich lokator\u00f3w wyst\u0119puje na terenie aglomeracji Madrytu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BBC-chinska-policja-zatrzymala-i-pobila-naszego-dziennikarza-8446851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BBC: chi\u0144ska policja zatrzyma\u0142a i pobi\u0142a naszego dziennikarza", "date_published": "2022-11-28 00:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/a0c7df723ff4e5-945-560-19-139-3959-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska publiczna stacja BBC przekaza\u0142a w niedziel\u0119 wieczorem, \u017ce chi\u0144ska policja zatrzyma\u0142a i pobi\u0142a w jednego z jej dziennikarzy relacjonuj\u0105cych w Szanghaju protesty przeciw restrykcjom covidowym. Po kilku godzinach zosta\u0142 on wypuszczony.</p>", "persistent": false}]