[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29195403,bydgoszcz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bydgoszcz ma plac Praw Kobiet w 104. rocznic\u0119 uzyskania praw wyborczych przez Polki. \"Dosy\u0107 ju\u017c zdzierania garde\u0142\"", "date_published": "2022-11-28 21:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/d7/1b/z29195409M,Plac-Praw-Kobiet-w-Bydgoszczy--28-listopada-2022-r.jpg\" vspace=\"2\" />Plac Praw Kobiet - to nowe miejsce w Bydgoszczy. A dok\u0142adniej nowa nazwa dobrze znanego miejsca, gdzie wielokrotnie spotykali si\u0119 uczestniczki i uczestnicy strajk\u00f3w kobiet. W poniedzia\u0142ek przed budynkiem Bydgoskiego Centrum Finansowego przy ul. Gda\u0144skiej oficjalnie ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 z nazw\u0105 placu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29191350,socha-namawia-do-sprzeciwu-na-pobranie-organow-po-smierci-apel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Socha namawia do sprzeciwu na pobranie organ\u00f3w po \u015bmierci. Apel udost\u0119pni\u0142y setki os\u00f3b. \"Albo kto\u015b \u017cyje, albo nie\"", "date_published": "2022-11-28 20:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/d6/1b/z29191739M,Justyna-Socha--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Dzia\u0142aczka ruch\u00f3w antyszczepionkowych Justyna Socha umie\u015bci\u0142a w ostatnich dniach na Facebooku apel o zg\u0142aszanie si\u0119 do Centralnego Rejestru Sprzeciw\u00f3w. Takie zg\u0142oszenie sprawia, \u017ce po \u015bmierci nasze organy nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 przekazane do przeszczepu. Apel Sochy udost\u0119pni\u0142o w poniedzia\u0142ku ponad 1 tys. os\u00f3b. Eksperci wskazuj\u0105, \u017ce tego typu dzia\u0142ania s\u0105 niezwykle szkodliwe, a im wi\u0119cej os\u00f3b nie zgodzi si\u0119 na przekazanie organ\u00f3w po \u015bmierci, tym mniej \u015bmiertelnie chorych pacjent\u00f3w ma szans\u0119 na prze\u017cycie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29195223,policja-wlepila-mandat-kobiecie-ktora-wziela-zywnosc-ze-smietnika.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Policja wlepi\u0142a mandat kobiecie, kt\u00f3ra wzi\u0119\u0142a \u017cywno\u015b\u0107 ze \u015bmietnika sklepu. S\u0105d uchyli\u0142 t\u0119 decyzj\u0119", "date_published": "2022-11-28 19:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/d7/1b/z29195321M,Sad-w-Bialymstoku-uchylil-mandat-pani-Ewelinie.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d rejonowy w Bia\u0142ymstoku uchyli\u0142 mandat kobiecie, kt\u00f3ra wzi\u0119\u0142a \u017cywno\u015b\u0107 z kontenera przy jednym ze sklep\u00f3w Biedronki. Postanowienie jest prawomocne. - Rzeczy porzucone nie mog\u0105 stanowi\u0107 przedmiotu kradzie\u017cy, a ponadto przedmiot musi mie\u0107 okre\u015blon\u0105 warto\u015b\u0107. Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce odpady s\u0105 rzeczami - m\u00f3wi\u0142 s\u0119dzia Tomasz Pannert.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29194729,wejherowo-podpalil-bude-z-psem-w-srodku-27-latek-trafil-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wejherowo. Podpali\u0142 bud\u0119 z psem w \u015brodku. 27-latek trafi\u0142 na trzy miesi\u0105ce do aresztu", "date_published": "2022-11-28 18:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/d7/1b/z29194791M,27-latek-podpalil-bude-z-zamknietym-w-srodku-psem.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Wejherowa zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry podpali\u0142 bud\u0119 z psem w \u015brodku. 27-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut m.in. zabicia zwierz\u0119cia ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. W sobot\u0119 zosta\u0142 aresztowany na trzy miesiace.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29194532,strajk-kobiet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Strajk Kobiet i szczelny kordon policji przed domem Kaczy\u0144skiego na \u017boliborzu", "date_published": "2022-11-28 17:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/d7/1b/z29194572M,Protest--Parasolka-w-Kaczynskiego--w-Warszawie--28.jpg\" vspace=\"2\" />\"Parasolk\u0105 w Kaczy\u0144skiego\" - to has\u0142o poniedzia\u0142kowej manifestacji Og\u00f3lnopolskiego Strajku Kobiet. Uczestniczki i uczestnicy zebrali si\u0119 przed domem prezesa PiS-u na warszawskim \u017boliborzu. Na miejscu stawi\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c policja.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29193625,zwrot-w-sprawie-kobiety-ktora-mieszkala-z-dwuletnia-corka-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zwrot w sprawie kobiety, kt\u00f3ra mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Prokuratura rezygnuje z aresztu", "date_published": "2022-11-28 14:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/d2/1b/z29174777M,Kobieta-mieszkala-z-corka-w-namiocie-w-Gdansku.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 spraw\u0105 bezdomnej matki, kt\u00f3ra koczowa\u0142a w namiocie z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105, jednak nie z\u0142o\u017cy za\u017calenia na decyzj\u0119 s\u0105du - podaje RMF FM. Wcze\u015bniej s\u0105d nie zgodzi\u0142 si\u0119 na areszt dla kobiety.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29192205,kiedys-zostal-ranny-w-afganistanie-dzis-wspiera-ukraine-ta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy\u015b zosta\u0142 ranny w Afganistanie, teraz wspiera Ukrain\u0119. \"Ta zbi\u00f3rka jest najbli\u017csza mojemu sercu\"", "date_published": "2022-11-28 13:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/d7/1b/z29193303M,Kiedys-zostal-ranny-w-Afganistanie--dzis-wspiera-U.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa (kolejna po m.in. s\u0142ynnej zbi\u00f3rce na bayraktara) du\u017ca zrzutka na pomoc Ukrainie. Celem akcji \"Zbroimy Ukrain\u0119!\" jest zgromadzenie \u015brodk\u00f3w na zakup trzech \u015bmig\u0142owc\u00f3w, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 do ewakuowania rannych ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29192735,obraz-malczewskiego-zabezpieczany-przez-policje-mial-trafic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Obraz Malczewskiego zabezpieczany przez policj\u0119. Mia\u0142 trafi\u0107 na aukcj\u0119, na razie trafi do muzeum", "date_published": "2022-11-28 12:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/d7/1b/z29192907M,Fragment-obrazu--Rzeczywistosc--Jacka-Malczewskieg.jpg\" vspace=\"2\" />Obraz \"Rzeczywisto\u015b\u0107\" Jacka Malczewskiego ma trafi\u0107 w poniedzia\u0142ek tymczasowo do Muzeum Narodowego w Warszawie. W grudniu dzie\u0142o mia\u0142o zosta\u0107 sprzedane, jednak resort kultury uwa\u017ca, \u017ce nale\u017cy sprawdzi\u0107, czy nie by\u0142o przedmiotem przest\u0119pstwa. W\u0142a\u015bciciele domu aukcyjnego przekonuj\u0105 natomiast, \u017ce obraz pochodzi z legalnego \u017ar\u00f3d\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29191905,diecezje-szukaja-ofiar-ksiedza-eugeniusza-surgenta-ogrom-krzywdy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Diecezje szukaj\u0105 ofiar ksi\u0119dza Eugeniusza Surgenta. \"Ogrom krzywdy szokuje i przera\u017ca\"", "date_published": "2022-11-28 10:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/bf/18/z25949728M,Ksiadz---zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kierownik Biura Delegata KEP ds. Ochrony Dzieci i M\u0142odzie\u017cy wyda\u0142 stanowisko dot. publikacji \"Rzeczpospolitej\" na temat zmar\u0142ego w 2008 ks. Eugeniusza Surgenta. Duchowny przez kilkadziesi\u0105t lat wykorzystywa\u0142 nieletnich ch\u0142opc\u00f3w. - Sprawca ju\u017c nie \u017cyje, nie mo\u017cna przeprowadzi\u0107 procesu karnego, ale pokrzywdzeni przez niego do dzi\u015b nosz\u0105 w sobie bolesne skutki jego przest\u0119pstw - podkre\u015bli\u0142 ks. Piotr Studnicki.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29191864,gdansk-tragiczny-wypadek-w-kosciele-pod-dwoma-mezczyznami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gda\u0144sk. Tragiczny wypadek w ko\u015bciele. Pod dwoma m\u0119\u017cczyznami zarwa\u0142o si\u0119 poddasze", "date_published": "2022-11-28 10:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/d6/1b/z29191966M,Kosciol-w-Gdansku-Jelitkowie--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 na terenie jednego z ko\u015bcio\u0142\u00f3w w Jelitkowie, nadmorskiej cz\u0119\u015bci Gda\u0144ska. Pod dwoma m\u0119\u017cczyznami zarwa\u0142o si\u0119 poddasze, spadli z kilkunastu metr\u00f3w. M\u0119\u017cczy\u017ani zgin\u0119li.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29191051,cesarka-czy-porod-naturalny-sondaz-rp-polki-powinny-same.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Cesarka\" czy por\u00f3d naturalny? Czy rz\u0105d powinien ingerowa\u0107 w decyzje Polek? [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-11-28 10:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/d6/1b/z29191659M,Kobieta-w-ciazy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />65,5 proc. Polek i Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce kobiety powinny same wybiera\u0107, czy wol\u0105 rodzi\u0107 drogami natury, czy przez cesarskie ci\u0119cie - wynika z nowego sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\". Tylko 3,6 proc. badanych jest zdania, \u017ce proponowane przez rz\u0105d ograniczenie liczby ci\u0119\u0107 cesarskich sprawi, i\u017c kobiety b\u0119d\u0105 rodzi\u0142y cz\u0119\u015bciej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29191681,parasolka-w-kaczynskiego-strajk-kobiet-zapowiada-protest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Parasolk\u0105 w Kaczy\u0144skiego\". Strajk Kobiet zapowiada protest przed domem prezesa PiS. Nieprzypadkowa data", "date_published": "2022-11-28 10:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/d6/1b/z29191797M,Demonstracja-Strajku-Kobiet--2020-rok-.jpg\" vspace=\"2\" />Og\u00f3lnopolski Strajk Kobiet organizuje w poniedzia\u0142ek seri\u0119 protest\u00f3w w kilku polskich miastach. W Warszawie manifestacja ma si\u0119 odby\u0107 przed domem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Jej has\u0142o to \"Parasolk\u0105 w Kaczy\u0144skiego\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29191024,czy-powinno-sie-konfiskowac-pojazdy-pijanym-kierowcom-polacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czy powinno si\u0119 konfiskowa\u0107 pojazdy pijanym kierowcom? Polacy niemal jednomy\u015blni [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-11-28 09:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/d3/1b/z29178886M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ka\u017cdego roku przybywa w Polsce kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy prowadz\u0105 pod wp\u0142ywem alkoholu. W zwi\u0105zku z tym przepisy po raz kolejny zostan\u0105 zaostrzone. Pijanym kierowcom b\u0119d\u0105 konfiskowane samochody. Okazuje si\u0119, \u017ce a\u017c 65 proc. ankietowanych daje nowelizacji zielone \u015bwiat\u0142o - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla RMF FM i \"Dziennika Gazety Prawnej\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29191193,wyludzali-dotacje-z-tarczy-antykryzysowej-covid-19-moze-chodzic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wy\u0142udzali dotacje z tarczy antykryzysowej COVID-19. Mo\u017ce chodzi\u0107 nawet o 7,5 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-28 08:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/d2/1a/z28126864M,Funkcjonariusze-CBA.jpg\" vspace=\"2\" />Nawet 7,5 mln z\u0142 mog\u0142a wy\u0142udzi\u0107 grupa przest\u0119pcza, kt\u00f3ra sk\u0142ada\u0142a wnioski o dotacje z tarczy antykryzysowej. W sprawie zosta\u0142o zatrzymanych pi\u0119\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re us\u0142ysza\u0142y ju\u017c prokuratorskie zarzuty.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29190952,pogoda-idzie-ochlodzenie-znad-rosji-mozliwy-nawet-dwucyfrowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Ca\u0142odobowy mr\u00f3z, okresami nawet dwucyfrowy. Zbli\u017ca si\u0119 du\u017ce och\u0142odzenie znad Rosji", "date_published": "2022-11-28 07:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/d6/1b/z29191039M,Pogoda--Idzie-ochlodzenie-znad-Rosji--Mozliwy-nawe.jpg\" vspace=\"2\" />Pocz\u0105tek grudnia przyniesie kolejny spadek temperatury. \"W wielu regionach Polski p\u0142ynnie przejdziemy z zaawansowanego termicznego przedzimia do lekkiej zimy termicznej i mr\u00f3z stanie si\u0119 ca\u0142odobowy\" - przewiduj\u0105 synoptycy. Sprawd\u017a prognoz\u0119 pogody na najbli\u017csze dni.", "persistent": false}]