[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-o-tusku-mam-nadzieje-ze-tym-razem-nie-okaze-sie-polit,nId,6439490", "title": "Ziobro o Tusku: Mam nadziej\u0119, \u017ce tym razem nie oka\u017ce si\u0119 polityczn\u0105 fujar\u0105", "date_published": "2022-11-28 14:33:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-o-tusku-mam-nadzieje-ze-tym-razem-nie-okaze-sie-polit,nId,6439490\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro o Tusku: Mam nadziej\u0119, \u017ce tym razem nie oka\u017ce si\u0119 polityczn\u0105 fujar\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-o-tusku-mam-nadzieje-ze-tym-razem-nie-okaze-sie-polit/000GEQ99Q6J9MF91-C321.jpg\" /></a>- Warto si\u0119 dowiedzie\u0107, jakimi kryteriami kierowa\u0142 si\u0119 Donald Tusk, by napycha\u0107 kabz\u0119 panu Putinowi i przemys\u0142owi niemieckiemu - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas konferencji prasowej minister sprawiedliwo\u015bci prokurator generalny Zbigniew Ziobro. Jak podkre\u015bla\u0142, &quot;nale\u017cy przeanalizowa\u0107 zwi\u0105zki polskich polityk\u00f3w z Putinem, Gazpromem oraz promowaniem polityki energetycznej, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0142a interesom Moskwy i Berlina&quot;. Pytany o wniosek opozycji o wotum nieufno\u015bci wobec niego, Ziobro stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;ma nadziej\u0119, \u017ce Donald Tusk nie oka\u017ce si\u0119 tym razem...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-plaga-odrzuconych-wnioskow-o-3-tys-zl-ty-tez-nie-dostaniesz-,nId,6439268", "title": "Plaga odrzuconych wniosk\u00f3w o 3 tys. z\u0142. Ty te\u017c nie dostaniesz dodatku?", "date_published": "2022-11-28 12:06:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-plaga-odrzuconych-wnioskow-o-3-tys-zl-ty-tez-nie-dostaniesz-,nId,6439268\"><img align=\"left\" alt=\"Plaga odrzuconych wniosk\u00f3w o 3 tys. z\u0142. Ty te\u017c nie dostaniesz dodatku?\" src=\"https://i.iplsc.com/plaga-odrzuconych-wnioskow-o-3-tys-zl-ty-tez-nie-dostaniesz/000GDZXJE7UNRXD3-C321.jpg\" /></a>Odrzucony wniosek o dodatek w\u0119glowy to problem, kt\u00f3ry dotyczy prawie 20 proc. os\u00f3b staraj\u0105cych si\u0119 o wyp\u0142at\u0119. Zazwyczaj powodem jest brak deklaracji CEEB lub nie\u015bcis\u0142o\u015bci w dokumentacji. W takiej sytuacji istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 ponownego z\u0142o\u017cenia wniosku, trzeba si\u0119 jednak spieszy\u0107. Termin mija wraz z ko\u0144cem listopada. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]