[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-specjalna-linia-komunikacyjna-miedzy-usa-a-rosja-uzyta,nId,6439910", "title": "\"Specjalna linia komunikacyjna\" mi\u0119dzy USA a Rosj\u0105 u\u017cyta", "date_published": "2022-11-28 22:30:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-specjalna-linia-komunikacyjna-miedzy-usa-a-rosja-uzyta,nId,6439910\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Specjalna linia komunikacyjna&quot; mi\u0119dzy USA a Rosj\u0105 u\u017cyta\" src=\"https://i.iplsc.com/specjalna-linia-komunikacyjna-miedzy-usa-a-rosja-uzyta/000GESCMS2TYFA2J-C321.jpg\" /></a>Po raz pierwszy Stany Zjednoczone i Rosja wykorzysta\u0142y stworzon\u0105 na pocz\u0105tku wojny &quot;specjaln\u0105 lini\u0119 komunikacyjn\u0105&quot;, zwan\u0105 &quot;dekonfliktow\u0105&quot;. Linia \u0142\u0105czy Europejskie Dow\u00f3dztwo Si\u0142 Zbrojnych USA i Sztab Generalny Rosji, a powodem jej uruchomienia mia\u0142y by\u0107 obawy Waszyngtonu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniejszosc-niemiecka-w-polsce-propozycje-solidarnej-polski-s,nId,6439897", "title": "Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka w Polsce: Propozycje Solidarnej Polski szkodz\u0105 uczniom", "date_published": "2022-11-28 21:17:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniejszosc-niemiecka-w-polsce-propozycje-solidarnej-polski-s,nId,6439897\"><img align=\"left\" alt=\"Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka w Polsce: Propozycje Solidarnej Polski szkodz\u0105 uczniom\" src=\"https://i.iplsc.com/mniejszosc-niemiecka-w-polsce-propozycje-solidarnej-polski-s/000GES8DT9UHVW1D-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie Solidarnej Polski chc\u0105 zmian w Kodeksie wyborczym oraz bud\u017cecie na 2023 rok. Obie maj\u0105 dotyczy\u0107 niemieckiej mniejszo\u015bci narodowej. - Propozycje dotycz\u0105ce likwidacji praw mniejszo\u015bci niemieckiej w Polsce wprowadzaj\u0105 opini\u0119 publiczn\u0105 w b\u0142\u0105d i szkodz\u0105 przede wszystkim uczniom - uwa\u017caj\u0105 przedstawiciele Zwi\u0105zku Niemieckich Stowarzysze\u0144 Spo\u0142eczno-Kulturalnych w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-na-zlosc-matce-podpalil-bude-z-psem-w-srodku-zostal-aresztow,nId,6439878", "title": "Na z\u0142o\u015b\u0107 matce podpali\u0142 bud\u0119 z psem w \u015brodku. Zosta\u0142 aresztowany", "date_published": "2022-11-28 20:49:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-na-zlosc-matce-podpalil-bude-z-psem-w-srodku-zostal-aresztow,nId,6439878\"><img align=\"left\" alt=\"Na z\u0142o\u015b\u0107 matce podpali\u0142 bud\u0119 z psem w \u015brodku. Zosta\u0142 aresztowany \" src=\"https://i.iplsc.com/na-zlosc-matce-podpalil-bude-z-psem-w-srodku-zostal-aresztow/000GES1LR2XL8D5L-C321.jpg\" /></a>Pomorska policja zatrzyma\u0142a 27-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry przez dwa tygodnie ukrywa\u0142 si\u0119 po tym, jak ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem zabi\u0142 psa. Po k\u0142\u00f3tni z matk\u0105 mia\u0142 zamkn\u0105\u0107 zwierz\u0119 w budzie, a nast\u0119pnie nakry\u0107 j\u0105 p\u0142acht\u0105, obla\u0107 benzyna i podpali\u0107. Grozi mu pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia. S\u0105d aresztowa\u0142 podejrzanego na trzy miesi\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-pis-zrzekl-sie-mandatu-zastapic-mial-go-wojewoda-ale-i,nId,6439876", "title": "Pose\u0142 PiS zrzek\u0142 si\u0119 mandatu. Zast\u0105pi\u0107 mia\u0142 go wojewoda, ale i on rezygnuje", "date_published": "2022-11-28 20:25:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-pis-zrzekl-sie-mandatu-zastapic-mial-go-wojewoda-ale-i,nId,6439876\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 PiS zrzek\u0142 si\u0119 mandatu. Zast\u0105pi\u0107 mia\u0142 go wojewoda, ale i on rezygnuje\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-pis-zrzekl-sie-mandatu-zastapic-mial-go-wojewoda-ale-i/000GES0URQG1RTTO-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 PiS Jerzy Bielecki zrzek\u0142 si\u0119 mandatu poselskiego. W zwi\u0105zku z tym - zgodnie z wynikami wybor\u00f3w parlamentarnych - jego miejsce powinien zaj\u0105\u0107 obecny wojewoda lubelski Lech Sprawka. Ten jednak r\u00f3wnie\u017c rezygnuje. Powodem ma by\u0107 sytuacja w regionie. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji Bielecki ma otrzyma\u0107 posad\u0119 w sp\u00f3\u0142ce Skarbu Pa\u0144stwa. Wolne miejsce w Sejmie zajmie Leszek Kowalczyk - obecnie radny sejmiku wojew\u00f3dztwa lubelskiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-media-rosja-przerzucila-na-bialorus-uzbrojenie-kt,nId,6439849", "title": "Niezale\u017cne media: Rosja przerzuci\u0142a na Bia\u0142oru\u015b uzbrojenie, kt\u00f3re trafi pod Baranowicze", "date_published": "2022-11-28 19:57:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-media-rosja-przerzucila-na-bialorus-uzbrojenie-kt,nId,6439849\"><img align=\"left\" alt=\"Niezale\u017cne media: Rosja przerzuci\u0142a na Bia\u0142oru\u015b uzbrojenie, kt\u00f3re trafi pod Baranowicze\" src=\"https://i.iplsc.com/niezalezne-media-rosja-przerzucila-na-bialorus-uzbrojenie-kt/000GERVU5H41WGI7-C321.jpg\" /></a>15 rakietowych system\u00f3w przeciwlotniczych Tor-M2 ma trafi\u0107 pod Baranowicze w s\u0105siaduj\u0105cym z Polsk\u0105 obwodzie brzeskim. Transport sprz\u0119tu wojskowego trafi\u0142 na Bia\u0142oru\u015b eszelonami, kt\u00f3re wyruszy\u0142y ze stacji kolejowej Jejsk w\u00a0Kraju Krasnodarskim na po\u0142udniu Rosji - poinformowa\u0142 niezale\u017cny portal Zerkalo.io. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przybywa-okaleczen-i-samobojstw-rosjanie-nie-chca-isc-na-woj,nId,6439854", "title": "Przybywa okalecze\u0144 i samob\u00f3jstw. Rosjanie nie chc\u0105 i\u015b\u0107 na wojn\u0119 z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-11-28 19:53:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przybywa-okaleczen-i-samobojstw-rosjanie-nie-chca-isc-na-woj,nId,6439854\"><img align=\"left\" alt=\"Przybywa okalecze\u0144 i samob\u00f3jstw. Rosjanie nie chc\u0105 i\u015b\u0107 na wojn\u0119 z Ukrain\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/przybywa-okaleczen-i-samobojstw-rosjanie-nie-chca-isc-na-woj/000GERWOLL50M3JF-C321.jpg\" /></a>W Rosji coraz cz\u0119\u015bciej dochodzi do przypadk\u00f3w samookalecze\u0144 i samob\u00f3jstw zwi\u0105zanych z powo\u0142aniem do wojska lub z powodu nacisk\u00f3w na dow\u00f3dc\u00f3w ni\u017cszego szczebla - donosi w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny rosyjski portal theins.ru.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-republika-srodkowoafrykanska-samolot-ostrzelal-baze-wagnerow,nId,6439851", "title": "Republika \u015arodkowoafryka\u0144ska. Samolot ostrzela\u0142 baz\u0119 wagnerowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 19:50:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-republika-srodkowoafrykanska-samolot-ostrzelal-baze-wagnerow,nId,6439851\"><img align=\"left\" alt=\"Republika \u015arodkowoafryka\u0144ska. Samolot ostrzela\u0142 baz\u0119 wagnerowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/republika-srodkowoafrykanska-samolot-ostrzelal-baze-wagnerow/000GERVAU8K9ISJC-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Republiki \u015arodkowoafryka\u0144skiej poinformowa\u0142 o zbombardowaniu fabryki i bazy wojskowej w mie\u015bcie Bossangoa. Ataku mia\u0142 dokona\u0107 samolot, kt\u00f3ry w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek przylecia\u0142 z zagranicy. W bazie przebywali rosyjscy najemnicy z Grupy Wagnera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgijski-policjant-o-chaosie-w-brukseli-te-strefy-sa-od-20-,nId,6439846", "title": "Belgijski policjant o chaosie w Brukseli: Te strefy s\u0105 od 20 lat", "date_published": "2022-11-28 19:40:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgijski-policjant-o-chaosie-w-brukseli-te-strefy-sa-od-20-,nId,6439846\"><img align=\"left\" alt=\"Belgijski policjant o chaosie w Brukseli: Te strefy s\u0105 od 20 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/belgijski-policjant-o-chaosie-w-brukseli-te-strefy-sa-od-20/000GERTSCDWEBDYQ-C321.jpg\" /></a>W stolicy Belgii od ponad 20 lat istniej\u0105 strefy, w kt\u00f3rych lepiej si\u0119 nie pojawia\u0107, ale politycy zawsze temu zaprzeczali - powiedzia\u0142 wiceszef belgijskiego zwi\u0105zku policjant\u00f3w VSOA Vincent Houssin, odnosz\u0105c si\u0119 do zamieszek, kt\u00f3re w niedziel\u0119 wybuch\u0142y w Brukseli po meczu Maroko-Belgia na mundialu. - Politycy uprawiaj\u0105 strusi\u0105 polityk\u0119 chowaj\u0105c g\u0142owy w piasek - zaznaczy\u0142 policjant, apeluj\u0105c o polityk\u0119 &quot;zero tolerancji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-hawajach-wybuchl-najwiekszy-na-swiecie-aktywny-wulkan,nId,6439829", "title": "Na Hawajach wybuch\u0142 najwi\u0119kszy na \u015bwiecie aktywny wulkan", "date_published": "2022-11-28 19:06:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-hawajach-wybuchl-najwiekszy-na-swiecie-aktywny-wulkan,nId,6439829\"><img align=\"left\" alt=\"Na Hawajach wybuch\u0142 najwi\u0119kszy na \u015bwiecie aktywny wulkan\" src=\"https://i.iplsc.com/na-hawajach-wybuchl-najwiekszy-na-swiecie-aktywny-wulkan/000GERNLEO7X4SMT-C321.jpg\" /></a>Na Hawajach wybuch\u0142 w poniedzia\u0142ek najwi\u0119kszy na \u015bwiecie aktywny wulkan, Mauna Loa. Erupcja nast\u0105pi\u0142a po raz pierwszy od niemal czterech dekad. Na razie wulkan nie zagra\u017ca mieszka\u0144com. S\u0142u\u017cby przestrzegaj\u0105 jednak przed niebezpiecznym popio\u0142em i gazem w powietrzu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/deutsche-welle/news-publiczne-protesty-zwiastuja-zmiany-niemcy-analizuja-sytuacj,nId,6439819", "title": "Publiczne protesty zwiastuj\u0105 zmiany? Niemcy analizuj\u0105 sytuacj\u0119 w Chinach", "date_published": "2022-11-28 18:49:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/deutsche-welle/news-publiczne-protesty-zwiastuja-zmiany-niemcy-analizuja-sytuacj,nId,6439819\"><img align=\"left\" alt=\"Publiczne protesty zwiastuj\u0105 zmiany? Niemcy analizuj\u0105 sytuacj\u0119 w Chinach\" src=\"https://i.iplsc.com/publiczne-protesty-zwiastuja-zmiany-niemcy-analizuja-sytuacj/000GERNHRLOM4RFW-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Niemiec pracuje nad now\u0105 strategi\u0105 wobec Chin. Uwzgl\u0119dnia przy tym fakt, \u017ce w pa\u0144stwie komunistycznym po raz pierwszy od dziesi\u0119cioleci dosz\u0142o do wyra\u017anego i publicznego protestu - informuje Deutsche Welle.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-moskwa-porzucila-najemnikow-z-afryki-na-smierc-glodowa,nId,6439803", "title": "Media: Moskwa porzuci\u0142a najemnik\u00f3w z Afryki \"na \u015bmier\u0107 g\u0142odow\u0105\"", "date_published": "2022-11-28 18:15:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-moskwa-porzucila-najemnikow-z-afryki-na-smierc-glodowa,nId,6439803\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Moskwa porzuci\u0142a najemnik\u00f3w z Afryki &quot;na \u015bmier\u0107 g\u0142odow\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-moskwa-porzucila-najemnikow-z-afryki-na-smierc-glodowa/000GERKVC6VUPXK2-C321.jpg\" /></a>Najemnicy z Republiki \u015arodkowoafryka\u0144skiej, wynaj\u0119ci przez Grup\u0119 Wagnera do walki za Rosj\u0119 w Ukrainie, twierdz\u0105, \u017ce zostali porzuceni w Donbasie bez \u017cywno\u015bci i amunicji. Chodzi o oko\u0142o 100 bojownik\u00f3w nazywanych &quot;Black Russians&quot; (&quot;Czarnymi Rosjanami&quot; - red.), kt\u00f3rzy stracili kontakt ze swoimi dow\u00f3dcami, a teraz by prze\u017cy\u0107, okradaj\u0105 Ukrai\u0144c\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-protest-przed-domem-kaczynskiego-lempart-my-nie-odpuscimy,nId,6439790", "title": "Protest przed domem Kaczy\u0144skiego. Lempart: My nie odpu\u015bcimy", "date_published": "2022-11-28 17:35:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-protest-przed-domem-kaczynskiego-lempart-my-nie-odpuscimy,nId,6439790\"><img align=\"left\" alt=\"Protest przed domem Kaczy\u0144skiego. Lempart: My nie odpu\u015bcimy\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-przed-domem-kaczynskiego-lempart-my-nie-odpuscimy/000GER4E0LX07Y9F-C321.jpg\" /></a>Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zebra\u0142o si\u0119 w poniedzia\u0142ek, by protestowa\u0107 przed domem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na warszawskim \u017boliborzu. Akcj\u0119 zorganizowa\u0142 Strajk Kobiet, a zgromadzenie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 od wyst\u0105pienia Marty Lempart, kt\u00f3ra powiedzia\u0142a, \u017ce celem protestu jest &quot;przypomnie\u0107, \u017ce my nie odpu\u015bcimy&quot;. Po godzinie zgromadzenie przed domem lidera PiS zosta\u0142o rozwi\u0105zane przez organizator\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-zniesienie-stanu-zagrozenia-epidemicznego-potrzebujemy-jeszc,nId,6439775", "title": "Zniesienie stanu zagro\u017cenia epidemicznego. \"Potrzebujemy jeszcze chwili\"", "date_published": "2022-11-28 17:18:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-zniesienie-stanu-zagrozenia-epidemicznego-potrzebujemy-jeszc,nId,6439775\"><img align=\"left\" alt=\"Zniesienie stanu zagro\u017cenia epidemicznego. &quot;Potrzebujemy jeszcze chwili&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zniesienie-stanu-zagrozenia-epidemicznego-potrzebujemy-jeszc/000GER4UMM741SV3-C321.jpg\" /></a>Od 16 maja obowi\u0105zuje w Polsce stan zagro\u017cenia epidemicznego. Rz\u0105d rozwa\u017ca jego zniesienie od stycznia. - Potrzebujemy jeszcze chwili, aby specjali\u015bci nam doradzili, czy to jest ten moment, w kt\u00f3rym mo\u017cemy sobie na to pozwoli\u0107 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-24-latka-mieszkala-w-namiocie-z-dzieckiem-prokuratura-zmieni,nId,6439771", "title": "24-latka mieszka\u0142a w namiocie z dzieckiem. Prokuratura zmienia zdanie", "date_published": "2022-11-28 17:17:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-24-latka-mieszkala-w-namiocie-z-dzieckiem-prokuratura-zmieni,nId,6439771\"><img align=\"left\" alt=\"24-latka mieszka\u0142a w namiocie z dzieckiem. Prokuratura zmienia zdanie\" src=\"https://i.iplsc.com/24-latka-mieszkala-w-namiocie-z-dzieckiem-prokuratura-zmieni/000GER604JFKJ1JN-C321.jpg\" /></a>W sprawie 24-latki mieszkaj\u0105cej w lesie z c\u00f3rk\u0105 prokuratura nie b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 za\u017calenia na brak decyzji o jej aresztowaniu. Matka razem z dwuletnim dzieckiem zamieszkiwa\u0142a w namiocie w Gda\u0144sku Zaspie. - Podejrzana zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do miejsca pobytu, kt\u00f3re wskaza\u0142 jej s\u0105d. Tym samym nieaktualna sta\u0142a si\u0119 obawa dotycz\u0105ca ewentualnego ukrycia si\u0119 przez podejrzan\u0105, w zwi\u0105zku z brakiem miejsca sta\u0142ego pobytu - przekaza\u0142a rzeczniczka prasowa Prokuratury Okr\u0119gowej w Gda\u0144sku Gra\u017cyna Wawryniuk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-pis-w-powietrzu-czuc-juz-ten-przykry-zapach,nId,6439690", "title": "Tusk o PiS: W powietrzu czu\u0107 ju\u017c ten przykry zapach", "date_published": "2022-11-28 17:04:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-pis-w-powietrzu-czuc-juz-ten-przykry-zapach,nId,6439690\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk o PiS: W powietrzu czu\u0107 ju\u017c ten przykry zapach\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-o-pis-w-powietrzu-czuc-juz-ten-przykry-zapach/000GEQXE3HAWS8SB-C321.jpg\" /></a>PiS og\u0142osi\u0142 projekt powo\u0142ania komisji weryfikacyjnej w celu zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w na bezpiecze\u0144stwo Polski. Propozycj\u0119 skomentowa\u0142 szef Platformy Obywatelskiej. &quot;Jeszcze co\u015b ukradn\u0105, jeszcze b\u0119d\u0105 k\u0105sa\u0107, ale w powietrzu czu\u0107 ju\u017c ten przykry zapach&quot; - napisa\u0142 Donald Tusk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-mezczyzna-strzelil-do-kioskarza-trwa-oblawa,nId,6439636", "title": "Bielsko-Bia\u0142a: M\u0119\u017cczyzna strzeli\u0142 do kioskarza. Trwa ob\u0142awa", "date_published": "2022-11-28 17:01:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-mezczyzna-strzelil-do-kioskarza-trwa-oblawa,nId,6439636\"><img align=\"left\" alt=\"Bielsko-Bia\u0142a: M\u0119\u017cczyzna strzeli\u0142 do kioskarza. Trwa ob\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/bielsko-biala-mezczyzna-strzelil-do-kioskarza-trwa-oblawa/000FVT3N1S0KXXYX-C321.jpg\" /></a>M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna odda\u0142 dwa strza\u0142y w kierunku sprzedawcy w kiosku, kt\u00f3ry nie chcia\u0142 wyda\u0107 mu zapalniczki za darmo. Policja podejrzewa, \u017ce u\u017cy\u0142 broni hukowej. W Bielsku-Bia\u0142ej trwa ob\u0142awa za sprawc\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-mezczyzna-strzelil-do-kioskarza-zatrzymany-po-,nId,6439636", "title": "Bielsko-Bia\u0142a: M\u0119\u017cczyzna strzeli\u0142 do kioskarza. Zatrzymany po ob\u0142awie", "date_published": "2022-11-28 17:01:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-mezczyzna-strzelil-do-kioskarza-zatrzymany-po-,nId,6439636\"><img align=\"left\" alt=\"Bielsko-Bia\u0142a: M\u0119\u017cczyzna strzeli\u0142 do kioskarza. Zatrzymany po ob\u0142awie\" src=\"https://i.iplsc.com/bielsko-biala-mezczyzna-strzelil-do-kioskarza-zatrzymany-po/000FVT3N1S0KXXYX-C321.jpg\" /></a>M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna odda\u0142 dwa strza\u0142y w kierunku sprzedawcy w kiosku, kt\u00f3ry nie chcia\u0142 wyda\u0107 mu zapalniczki za darmo. Policja podejrzewa, \u017ce u\u017cy\u0142 broni hukowej. Sprawca zosta\u0142 zatrzymany po ob\u0142awie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-zdemolowal-wyposazenie-plebanii-nie-wie-dlaczego,nId,6439597", "title": "Zdemolowa\u0142 wyposa\u017cenie plebanii. Nie wie, dlaczego", "date_published": "2022-11-28 16:41:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-zdemolowal-wyposazenie-plebanii-nie-wie-dlaczego,nId,6439597\"><img align=\"left\" alt=\"Zdemolowa\u0142 wyposa\u017cenie plebanii. Nie wie, dlaczego\" src=\"https://i.iplsc.com/zdemolowal-wyposazenie-plebanii-nie-wie-dlaczego/000GEQQZK9L77GO3-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali 37-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wtargn\u0105\u0142 na plebani\u0119 parafii w Kietrzu (woj. opolskie) i zacz\u0105\u0142 demolowa\u0107 wyposa\u017cenie. Straty wynosz\u0105 co najmniej 50 tys. z\u0142, a sprawcy grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. Agresor nie potrafi\u0142 poda\u0107 motywu swojego post\u0119powania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-potracil-rowerzystke-a-potem-jej-grozil-kara-prace-,nId,6439580", "title": "Holandia: Potr\u0105ci\u0142 rowerzystk\u0119, a potem jej grozi\u0142. Kara: Prace spo\u0142eczne", "date_published": "2022-11-28 16:28:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-potracil-rowerzystke-a-potem-jej-grozil-kara-prace-,nId,6439580\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Potr\u0105ci\u0142 rowerzystk\u0119, a potem jej grozi\u0142. Kara: Prace spo\u0142eczne\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-potracil-rowerzystke-a-potem-jej-grozil-kara-prace/000GEQP9CRU0E1WI-C321.jpg\" /></a>W 2020 roku 17-latek z Culemborg w Holandii potr\u0105ci\u0142 w\u00f3wczas 19-letni\u0105 Lianne. Kobieta jecha\u0142a na rowerze. W wyniku wypadku z\u0142ama\u0142a kr\u0119gos\u0142up i miednic\u0119. Potem nastolatek mia\u0142 grozi\u0107 m\u0142odej kobiecie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. S\u0105d wyda\u0142 wyrok w tej sprawie. 19-letni dzi\u015b m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na 60 godzin prac spo\u0142ecznych i czteromiesi\u0119czny zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobiety-wypadly-z-karuzeli-w-czasie-jazdy-krzyki-i-krew-w-ca,nId,6439512", "title": "Kobiety wypad\u0142y z karuzeli w czasie jazdy. Krzyki i krew w Cardiff", "date_published": "2022-11-28 16:02:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobiety-wypadly-z-karuzeli-w-czasie-jazdy-krzyki-i-krew-w-ca,nId,6439512\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiety wypad\u0142y z karuzeli w czasie jazdy. Krzyki i krew w Cardiff\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-wypadly-z-karuzeli-w-czasie-jazdy-krzyki-i-krew-w-ca/000GEQH5VHQCF4CF-C321.jpg\" /></a>Dramatyczna sytuacja w weso\u0142ym miasteczku w Cardiff w Wielkiej Brytanii. Z karuzeli podczas zabawy spad\u0142y co najmniej dwie osoby. \u015awiadkowie m\u00f3wi\u0105, \u017ce jedna z nich zosta\u0142a uwi\u0119ziona mi\u0119dzy urz\u0105dzeniem, a jego barierk\u0105, druga mia\u0142a straci\u0107 przytomno\u015b\u0107. Poszkodowane kobiety przewieziono do szpitala, incydent jest wyja\u015bniany. - By\u0142o tam pe\u0142no krwi - m\u00f3wi\u0142a dziennikarzom nastolatka, kt\u00f3ra by\u0142a w tym samym czasie na atrakcji ze swoj\u0105 kuzynk\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-aborcja-jest-zbrodnia,nId,6439555", "title": "Papie\u017c: Aborcja jest zbrodni\u0105", "date_published": "2022-11-28 16:01:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-aborcja-jest-zbrodnia,nId,6439555\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c: Aborcja jest zbrodni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-aborcja-jest-zbrodnia/000GEQMX6W2IGRI7-C321.jpg\" /></a>- Czy s\u0142uszne jest wynaj\u0119cie p\u0142atnego zab\u00f3jcy, by rozwi\u0105za\u0107 problem? - pyta\u0142 papie\u017c Franciszek w wywiadzie dla pisma &quot;America&quot;, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce aborcja jest zbrodni\u0105. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 nie mo\u017ce czyni\u0107 z aborcji kwestii &quot;politycznej&quot; i musi zachowa\u0107 podej\u015bcie duszpasterskie. Papie\u017c m\u00f3wi\u0142 te\u017c o nadu\u017cyciach seksualnych w Ko\u015bciele. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do komentarzy, \u017ce niekt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105 go za socjalist\u0119 a nawet komunist\u0119. - Kiedy patrz\u0119 na Ewangeli\u0119 tylko z socjologicznego punktu widzenia, tak, jestem komunist\u0105 i by\u0142 nim te\u017c Jezus - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-nato-nie-mozemy-pozwolic-putinowi-wygrac,nId,6439534", "title": "Szef NATO: Nie mo\u017cemy pozwoli\u0107 Putinowi wygra\u0107", "date_published": "2022-11-28 15:29:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-nato-nie-mozemy-pozwolic-putinowi-wygrac,nId,6439534\"><img align=\"left\" alt=\"Szef NATO: Nie mo\u017cemy pozwoli\u0107 Putinowi wygra\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-nato-nie-mozemy-pozwolic-putinowi-wygrac/000GEQERBY0182N3-C321.jpg\" /></a>- Nie mo\u017cemy pozwoli\u0107 Putinowi wygra\u0107, zach\u0119ci\u0142oby to innych autorytarnych w\u0142adc\u00f3w do u\u017cycia si\u0142y - powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. Jak doda\u0142, &quot;inwestowanie w obronno\u015b\u0107 jest szczeg\u00f3lnie wa\u017cne w czasie, gdy mamy do czynienia z najwi\u0119kszym kryzysem bezpiecze\u0144stwa od pokole\u0144&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-jakimi-kryteriami-kierowal-sie-tusk-by-napychac-kabze,nId,6439490", "title": "Ziobro: Jakimi kryteriami kierowa\u0142 si\u0119 Tusk, by napycha\u0107 kabz\u0119 Putinowi?", "date_published": "2022-11-28 14:33:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-jakimi-kryteriami-kierowal-sie-tusk-by-napychac-kabze,nId,6439490\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: Jakimi kryteriami kierowa\u0142 si\u0119 Tusk, by napycha\u0107 kabz\u0119 Putinowi?\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-jakimi-kryteriami-kierowal-sie-tusk-by-napychac-kabze/000GEQ99Q6J9MF91-C321.jpg\" /></a>- Warto si\u0119 dowiedzie\u0107, jakimi kryteriami kierowa\u0142 si\u0119 Donald Tusk, by napycha\u0107 kabz\u0119 panu Putinowi i przemys\u0142owi niemieckiemu - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas konferencji prasowej minister sprawiedliwo\u015bci prokurator generalny Zbigniew Ziobro. Jak podkre\u015bla\u0142, &quot;nale\u017cy przeanalizowa\u0107 zwi\u0105zki polskich polityk\u00f3w z Putinem, Gazpromem oraz promowaniem polityki energetycznej, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0142a interesom Moskwy i Berlina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-powrot-z-ogladania-meczu-kibic-utopil-sie-w-rowie,nId,6439482", "title": "Tragiczny powr\u00f3t z ogl\u0105dania meczu. Kibic utopi\u0142 si\u0119 w rowie", "date_published": "2022-11-28 14:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-powrot-z-ogladania-meczu-kibic-utopil-sie-w-rowie,nId,6439482\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny powr\u00f3t z ogl\u0105dania meczu. Kibic utopi\u0142 si\u0119 w rowie\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-powrot-z-ogladania-meczu-kibic-utopil-sie-w-rowie/000GEPHZ1BHFSP4H-C321.jpg\" /></a>Na jednym z osiedli w Zamo\u015bciu dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Stra\u017cacy wydobyli z rowu melioracyjnego zw\u0142oki 34-latka. S\u0142u\u017cby zawiadomi\u0142 jego kompan, z kt\u00f3rym tego dnia pili i ogl\u0105dali mecz pi\u0142karski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagie-zdjecia-ksiedza-wieslawa-seksualny-skandal-w-diecezji-,nId,6439267", "title": "Nagie zdj\u0119cia ksi\u0119dza Wies\u0142awa. Seksualny skandal w diecezji kaliskiej", "date_published": "2022-11-28 14:14:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagie-zdjecia-ksiedza-wieslawa-seksualny-skandal-w-diecezji-,nId,6439267\"><img align=\"left\" alt=\"Nagie zdj\u0119cia ksi\u0119dza Wies\u0142awa. Seksualny skandal w diecezji kaliskiej \" src=\"https://i.iplsc.com/nagie-zdjecia-ksiedza-wieslawa-seksualny-skandal-w-diecezji/000GEORY7TGW8C3G-C321.jpg\" /></a>Nagie zdj\u0119cia ksi\u0119dza Wies\u0142awa widzia\u0142o zdecydowanie wi\u0119cej os\u00f3b, ni\u017c chcia\u0142 by\u0142y proboszcz Trzcinicy. - Rozesz\u0142o si\u0119 szeroko, ale niecz\u0119sto  ksi\u0119\u017ca robi\u0105 sobie nagie selfie w lustrze, \u017ceby wys\u0142a\u0107 kochankom - m\u00f3wi\u0105 mieszka\u0144cy wielkopolskiej Trzcinicy. Dzi\u015b ci, kt\u00f3rzy mieli z roznegli\u017cowanymi zdj\u0119ciami duchownego styczno\u015b\u0107, wzywani s\u0105 na policj\u0119. \u015aciga ich ksi\u0105dz, kt\u00f3ry \u017c\u0105da ustalenia, kto rozpowszechni\u0142 jego intymne fotografie. - Wies\u0142aw C. jest takim samym obywatelem RP jak ka\u017cdy inny. To on jest ofiar\u0105. Romans z zam\u0119\u017cn\u0105 kobiet\u0105 nie jest w...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niespokojnie-w-chinach-zalewaja-twittera-zdjeciami-kobiet,nId,6439463", "title": "Niespokojnie w Chinach. Zalewaj\u0105 Twittera zdj\u0119ciami kobiet", "date_published": "2022-11-28 14:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niespokojnie-w-chinach-zalewaja-twittera-zdjeciami-kobiet,nId,6439463\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie w Chinach. Zalewaj\u0105 Twittera zdj\u0119ciami kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-w-chinach-zalewaja-twittera-zdjeciami-kobiet/000GEPEGPQKOPHCA-C321.jpg\" /></a>W Chinach trwaj\u0105 olbrzymie protesty spowodowane restrykcyjn\u0105 polityk\u0105 &quot;zero covid&quot;. Aby je ukry\u0107 w sieci, chi\u0144scy spamerzy zalewaj\u0105 Twittera reklamami kobiet do towarzystwa. Wpisy oznaczane s\u0105 nazwami miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych odbywaj\u0105 si\u0119 protesty. Tego typu dzia\u0142ania obserwowano ju\u017c wcze\u015bniej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nagrania-z-ulicy-w-krakowie-zatrzymywal-taksowki-atakowal-ki,nId,6439457", "title": "Nagrania z ulicy w Krakowie. Zatrzymywa\u0142 taks\u00f3wki, atakowa\u0142 kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 13:53:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nagrania-z-ulicy-w-krakowie-zatrzymywal-taksowki-atakowal-ki,nId,6439457\"><img align=\"left\" alt=\"Nagrania z ulicy w Krakowie. Zatrzymywa\u0142 taks\u00f3wki, atakowa\u0142 kierowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nagrania-z-ulicy-w-krakowie-zatrzymywal-taksowki-atakowal-ki/000GEPJGBBKY72OC-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziele agresywny m\u0119\u017cczyzna zatrzymywa\u0142 samochody jad\u0105ce ulic\u0105 w centrum Krakowa, a nast\u0119pnie otwiera\u0142 drzwi i bi\u0142 kierowc\u00f3w. Agresor zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w, kt\u00f3rym pomogli \u015bwiadkowie zdarzenia. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, gdzie jest na obserwacji. Policja nie przedstawi\u0142a mu jeszcze zarzut\u00f3w. Nagrania z zatrzymania zamie\u015bci\u0142 w sieci krakowski radny \u0141ukasz Wantuch.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-franciszek-dobrze-wiadomo-kogo-potepiam-nie-musze-pod,nId,6439408", "title": "Papie\u017c Franciszek: Dobrze wiadomo, kogo pot\u0119piam. Nie musz\u0119 podawa\u0107 nazwiska", "date_published": "2022-11-28 13:40:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-franciszek-dobrze-wiadomo-kogo-potepiam-nie-musze-pod,nId,6439408\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek: Dobrze wiadomo, kogo pot\u0119piam. Nie musz\u0119 podawa\u0107 nazwiska\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-dobrze-wiadomo-kogo-potepiam-nie-musze-pod/000GEP48UDCL1AF8-C321.jpg\" /></a>- Czasem staram si\u0119 nie precyzowa\u0107, by nie obra\u017ca\u0107, ale raczej generalnie pot\u0119pi\u0107, chocia\u017c dobrze wiadomo, kogo ja pot\u0119piam. Nie jest konieczne, bym podawa\u0142 imi\u0119 i nazwisko - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek w wywiadzie dla pisma &quot;America&quot;, wydawanego przez jezuit\u00f3w w USA. - Oczywi\u015bcie to pa\u0144stwo rosyjskie dokonuje inwazji - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ogien-w-hali-pod-warszawa-ewakuowano-kilkadziesiat-osob,nId,6439428", "title": "Ogie\u0144 w hali pod Warszaw\u0105. Ewakuowano kilkadziesi\u0105t os\u00f3b", "date_published": "2022-11-28 13:35:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ogien-w-hali-pod-warszawa-ewakuowano-kilkadziesiat-osob,nId,6439428\"><img align=\"left\" alt=\"Ogie\u0144 w hali pod Warszaw\u0105. Ewakuowano kilkadziesi\u0105t os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/ogien-w-hali-pod-warszawa-ewakuowano-kilkadziesiat-osob/00079ZCSVBWLBRYI-C321.jpg\" /></a>Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b ewakuowa\u0142a stra\u017c po\u017carna z hali p\u0142on\u0105cej w Soko\u0142owie ko\u0142o Janek niedaleko Warszawy. - Trwa dogaszenie po\u017caru - powiedzia\u0142 oficer prasowy KP PSP Pruszk\u00f3w m\u0142. bryg. Karol Kro\u0107. Brak informacji o ewentualnych ofiarach lub poszkodowanych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaki-morawiecki-wprowadza-kaczynskiego-w-blad-politycy-odpow,nId,6439387", "title": "Jaki: Morawiecki wprowadza Kaczy\u0144skiego w b\u0142\u0105d. Politycy odpowiadaj\u0105", "date_published": "2022-11-28 13:28:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaki-morawiecki-wprowadza-kaczynskiego-w-blad-politycy-odpow,nId,6439387\"><img align=\"left\" alt=\"Jaki: Morawiecki wprowadza Kaczy\u0144skiego w b\u0142\u0105d. Politycy odpowiadaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/jaki-morawiecki-wprowadza-kaczynskiego-w-blad-politycy-odpow/000GEP5BXGH57KBT-C321.jpg\" /></a>- Premier Morawiecki i jego ludzie wprowadzaj\u0105 prezesa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w b\u0142\u0105d w niekt\u00f3rych sprawach - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek europose\u0142 Solidarnej Polski Patryk Jaki. O t\u0119 wypowied\u017a zapytano szefa rz\u0105du i prezesa PiS. - Pan premier mnie nie wprowadza w b\u0142\u0105d - odpowiedzia\u0142 Kaczy\u0144ski.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowe-opoznienia-karetek-lekarze-sugeruja-by-pacjenci-za,nId,6439386", "title": "Rekordowe op\u00f3\u017anienia karetek. Lekarze sugeruj\u0105, by pacjenci zamawiali Ubera", "date_published": "2022-11-28 13:16:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowe-opoznienia-karetek-lekarze-sugeruja-by-pacjenci-za,nId,6439386\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowe op\u00f3\u017anienia karetek. Lekarze sugeruj\u0105, by pacjenci zamawiali Ubera\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowe-opoznienia-karetek-lekarze-sugeruja-by-pacjenci-za/000GEP11EXHMNGDF-C321.jpg\" /></a>Niekt\u00f3rzy lekarze rodzinni w Anglii doradzaj\u0105 swoim pacjentom, kt\u00f3rzy wymagaj\u0105 pilnej opieki szpitalnej, aby ci &quot;zam\u00f3wili Ubera&quot; lub skorzystali z samochodu kogo\u015b z rodziny - donosi &quot;The Guardian&quot;. Wszystko z powodu najwi\u0119kszych w historii op\u00f3\u017anie\u0144 w dzia\u0142aniu pogotowia ratunkowego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapowiadaja-protest-przed-domem-kaczynskiego-prezes-pis-bede,nId,6439376", "title": "Zapowiadaj\u0105 protest przed domem Kaczy\u0144skiego. Prezes PiS: B\u0119d\u0119 w pracy", "date_published": "2022-11-28 12:53:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapowiadaja-protest-przed-domem-kaczynskiego-prezes-pis-bede,nId,6439376\"><img align=\"left\" alt=\"Zapowiadaj\u0105 protest przed domem Kaczy\u0144skiego. Prezes PiS: B\u0119d\u0119 w pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/zapowiadaja-protest-przed-domem-kaczynskiego-prezes-pis-bede/000GEP1DSO13FV40-C321.jpg\" /></a>Na poniedzia\u0142kowy wiecz\u00f3r Og\u00f3lnopolski Strajk Kobiet zapowiedzia\u0142 protest przed domem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. - Nie rozumiem, dlaczego w rocznic\u0119 uzyskania przez Polki praw obywatelskich, maj\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 demonstracje pod moim domem - skomentowa\u0142 t\u0119 decyzj\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieplodnosc-problem-3-milionow-polakow-potrzebujemy-in-vitro,nId,6439269", "title": "Niep\u0142odno\u015b\u0107 - problem 3 milion\u00f3w Polak\u00f3w. Potrzebujemy in vitro?", "date_published": "2022-11-28 12:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieplodnosc-problem-3-milionow-polakow-potrzebujemy-in-vitro,nId,6439269\"><img align=\"left\" alt=\"Niep\u0142odno\u015b\u0107 - problem 3 milion\u00f3w Polak\u00f3w. Potrzebujemy in vitro?\" src=\"https://i.iplsc.com/nieplodnosc-problem-3-milionow-polakow-potrzebujemy-in-vitro/000GEOA38IUQ7TJ6-C321.jpg\" /></a>W Polsce z problemem niep\u0142odno\u015bci zmagaj\u0105 si\u0119 nawet trzy miliony os\u00f3b. Z roku na rok jest gorzej. Tymczasem do debaty publicznej powraca temat in vitro. - Refundowanie procedury sztucznego zap\u0142odnienia przek\u0142ada si\u0119 na wzrost liczby urodze\u0144. W Izraelu co dziesi\u0105te dziecko, kt\u00f3re przychodzi na \u015bwiat, jest pocz\u0119te t\u0105 metod\u0105. W tradycyjnie katolickiej Hiszpanii z in vitro rodzi si\u0119 rocznie siedem-osiem proc. dzieci - m\u00f3wi Interii prezes Polskiego Towarzystwa Medycyny Rozrodu i Embriologii prof. Rafa\u0142 Kurzawa. Jak sytuacja wygl\u0105da w Polsce?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-policja-zakonczyla-sie-dostawa-478-oznakowanych-policyjnych-,nId,6439344", "title": "Policja: Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 dostawa 478 oznakowanych policyjnych motocykli", "date_published": "2022-11-28 12:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-policja-zakonczyla-sie-dostawa-478-oznakowanych-policyjnych-,nId,6439344\"><img align=\"left\" alt=\"Policja: Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 dostawa 478 oznakowanych policyjnych motocykli\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-zakonczyla-sie-dostawa-478-oznakowanych-policyjnych/000GEOT5DPF337P2-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 realizacja zam\u00f3wienia 478 oznakowanych policyjnych motocykli bmw R 1250 RT - poinformowa\u0142 nadkomisarz Robert Opas z Biura Ruchu Drogowego Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Jak wyja\u015bni\u0142, ostatnie 25 odebranych jedno\u015blad\u00f3w trafi\u0142o do Centrum Szkolenia Policji w Legionowie. To najwi\u0119kszy projekt zakupu motocykli w historii policji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cbos-komu-najbardziej-ufaja-polacy-na-podium-duda-holownia-i,nId,6439334", "title": "CBOS: Komu najbardziej ufaj\u0105 Polacy? Na podium Duda, Ho\u0142ownia i Morawiecki", "date_published": "2022-11-28 12:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cbos-komu-najbardziej-ufaja-polacy-na-podium-duda-holownia-i,nId,6439334\"><img align=\"left\" alt=\"CBOS: Komu najbardziej ufaj\u0105 Polacy? Na podium Duda, Ho\u0142ownia i Morawiecki\" src=\"https://i.iplsc.com/cbos-komu-najbardziej-ufaja-polacy-na-podium-duda-holownia-i/000GEOV3NCQPBF9Y-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda, lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia i premier Mateusz Morawiecki to liderzy rankingu zaufania CBOS. Cho\u0107 zaufanie do szefa rz\u0105du wzros\u0142o o 4 pkt. proc. to w  jego ocenach </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kara-dla-niezyjacego-juz-ks-surgenta-niemozliwa-kep-trzeba-p,nId,6439233", "title": "Kara dla nie\u017cyj\u0105cego ju\u017c ks. Surgenta niemo\u017cliwa. KEP: Trzeba pom\u00f3c skrzywdzonym", "date_published": "2022-11-28 12:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kara-dla-niezyjacego-juz-ks-surgenta-niemozliwa-kep-trzeba-p,nId,6439233\"><img align=\"left\" alt=\"Kara dla nie\u017cyj\u0105cego ju\u017c ks. Surgenta niemo\u017cliwa. KEP: Trzeba pom\u00f3c skrzywdzonym\" src=\"https://i.iplsc.com/kara-dla-niezyjacego-juz-ks-surgenta-niemozliwa-kep-trzeba-p/000FY3G4DT40QPEV-C321.jpg\" /></a>Osoby, kt\u00f3re zosta\u0142y skrzywdzone przez ks. Eugeniusza Surgenta s\u0105 proszone o kontakt - przekaza\u0142 kierownik biura delegata KEP ds. ochrony dzieci i m\u0142odzie\u017cy ks. Piotr Studnicki. Zaznaczy\u0142, \u017ce nie mo\u017cna ukara\u0107 nie\u017cyj\u0105cego ju\u017c sprawcy, ale trzeba pom\u00f3c osobom, kt\u00f3re skrzywdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-100-lecie-senatu-rp-andrzej-duda-ta-izba-jest-symbolem-wolne,nId,6439134", "title": "100-lecie Senatu RP. Andrzej Duda: Ta izba jest symbolem wolnej Polski", "date_published": "2022-11-28 12:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-100-lecie-senatu-rp-andrzej-duda-ta-izba-jest-symbolem-wolne,nId,6439134\"><img align=\"left\" alt=\"100-lecie Senatu RP. Andrzej Duda: Ta izba jest symbolem wolnej Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/100-lecie-senatu-rp-andrzej-duda-ta-izba-jest-symbolem-wolne/000GEOZ1QETW3O83-C321.jpg\" /></a>- W \u015bwiadomo\u015bci historycznej Polak\u00f3w Senat utrwali\u0142 si\u0119 jako jedno ze znamion Rzeczpospolitej wolnej, niepodleg\u0142ej, zachowuj\u0105cej ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 swojej to\u017csamo\u015bci kulturowej oraz wolno\u015bci tradycji politycznej - powiedzia\u0142 w Senacie prezydent Andrzej Duda. W poniedzia\u0142ek obchodzona jest setna rocznia pierwszego posiedzenia Senatu. W uroczystym posiedzeniu Izby bior\u0105 udzia\u0142 m.in. prezydent Andrzej Duda, marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek, b. prezydent Bronis\u0142aw Komorowski, a tak\u017ce byli marsza\u0142kowie Senatu i byli premierzy. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-100-lecie-senatu-rp-duda-senat-utrwalil-sie-jako-jedno-ze-zn,nId,6439134", "title": "100-lecie Senatu RP. Duda: Senat utrwali\u0142 si\u0119 jako jedno ze znamion wolnej, niepodleg\u0142ej Polski", "date_published": "2022-11-28 12:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-100-lecie-senatu-rp-duda-senat-utrwalil-sie-jako-jedno-ze-zn,nId,6439134\"><img align=\"left\" alt=\"100-lecie Senatu RP. Duda: Senat utrwali\u0142 si\u0119 jako jedno ze znamion wolnej, niepodleg\u0142ej Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/100-lecie-senatu-rp-duda-senat-utrwalil-sie-jako-jedno-ze-zn/000GEN2XJ0DT449W-C321.jpg\" /></a>- W \u015bwiadomo\u015bci historycznej Polak\u00f3w Senat utrwali\u0142 si\u0119 jako jedno ze znamion Rzeczpospolitej wolnej, niepodleg\u0142ej, zachowuj\u0105cej ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 swojej to\u017csamo\u015bci kulturowej oraz wolno\u015bci tradycji politycznej - powiedzia\u0142 w Senacie prezydent Andrzej Duda. W poniedzia\u0142ek obchodzona jest setna rocznia pierwszego posiedzenia Senatu. W uroczystym posiedzeniu Izby bior\u0105 udzia\u0142 m.in. prezydent Andrzej Duda, marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek, b. prezydent Bronis\u0142aw Komorowski, a tak\u017ce byli marsza\u0142kowie Senatu i byli premierzy. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-odkrywa-karty-ws-komisji-weryfikacyjnej-zbada-rosyjskie-,nId,6439239", "title": "PiS odkrywa karty ws. komisji weryfikacyjnej. Zbada rosyjskie wp\u0142ywy", "date_published": "2022-11-28 12:11:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-odkrywa-karty-ws-komisji-weryfikacyjnej-zbada-rosyjskie-,nId,6439239\"><img align=\"left\" alt=\"PiS odkrywa karty ws. komisji weryfikacyjnej. Zbada rosyjskie wp\u0142ywy\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-odkrywa-karty-ws-komisji-weryfikacyjnej-zbada-rosyjskie/000GEOR1BPN4NYVK-C321.jpg\" /></a>- Ta sprawa sta\u0142a si\u0119 przedmiotem kontrowersji i chcemy, \u017ceby wszystkie problemy by\u0142y wyja\u015bnione. Tu nie chodzi o komisj\u0119 \u015bledcz\u0105, w tym wypadku chodzi o co\u015b co przypomina komisj\u0119, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 reprywatyzacj\u0105 w Warszawie - powiedzia\u0142 prezes PiS w poniedzia\u0142ek podczas wsp\u00f3lnego o\u015bwiadczenia z premierem Mateuszem Morawieckiego w siedzibie partii Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Warszawie. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142, \u017ce powo\u0142ana zostanie komisja weryfikacyjna do zbadania ca\u0142o\u015bci proces\u00f3w i decyzji dotycz\u0105cych bezpiecze\u0144stwa energetycznego...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-wspolne-oswiadczenie-prezesa-pis-i-premiera-ws-komi,nId,6439239", "title": "Warszawa: Wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie prezesa PiS i premiera ws. komisji ds. polityki energetycznej w latach 2007-2015", "date_published": "2022-11-28 12:11:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-wspolne-oswiadczenie-prezesa-pis-i-premiera-ws-komi,nId,6439239\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie prezesa PiS i premiera ws. komisji ds. polityki energetycznej w latach 2007-2015\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-wspolne-oswiadczenie-prezesa-pis-i-premiera-ws-komi/000GEOR1BPN4NYVK-C321.jpg\" /></a>- Ta sprawa sta\u0142a si\u0119 przedmiotem kontrowersji i chcemy, \u017ceby wszystkie problemy by\u0142y wyja\u015bnione. Tu nie chodzi o komisj\u0119 \u015bledcz\u0105, w tym wypadku chodzi o co\u015b co przypomina komisj\u0119, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 reprywatyzacj\u0105 w Warszawie - powiedzia\u0142 prezes PiS w poniedzia\u0142ek podczas wsp\u00f3lnego o\u015bwiadczenia z premierem Mateuszem Morawieckiego w siedzibie partii Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Warszawie. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142, \u017ce powo\u0142ana zostanie komisja weryfikacyjna do zbadania ca\u0142o\u015bci proces\u00f3w i decyzji dotycz\u0105cych bezpiecze\u0144stwa energetycznego...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuriozalna-teza-rosyjskiej-propagandy-polska-by-na-tym-skorz,nId,6439332", "title": "Kuriozalna teza rosyjskiej propagandy. \"Polska by na tym skorzysta\u0142a\"", "date_published": "2022-11-28 12:10:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuriozalna-teza-rosyjskiej-propagandy-polska-by-na-tym-skorz,nId,6439332\"><img align=\"left\" alt=\"Kuriozalna teza rosyjskiej propagandy. &quot;Polska by na tym skorzysta\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kuriozalna-teza-rosyjskiej-propagandy-polska-by-na-tym-skorz/000GEOPUJJ7BXVJ5-C321.jpg\" /></a>Mo\u017cna si\u0119 dogada\u0107 z W\u0119grami, Polakami, Amerykanami, a nawet z pingwinami z Antarktydy, ale nie z Ukrai\u0144cami - m\u00f3wi\u0142 politolog\u00a0Ro\u015bcis\u0142aw Iszczenko w programie\u00a0Siergieja Mardana. Inny z prokremlowskich propagandyst\u00f3w stwierdzi\u0142 z kolei, \u017ce w perspektywie 10-20 lat Rosja &quot;przywr\u00f3ci swoj\u0105 kontrol\u0119&quot; na terytorium takich pa\u0144stw jak m.in. Polska.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-twoj-wniosek-o-3-tys-zl-zostal-odrzucony-oto-co-musisz-zrobi,nId,6439268", "title": "Tw\u00f3j wniosek o 3 tys. z\u0142 zosta\u0142 odrzucony? Oto, co musisz zrobi\u0107", "date_published": "2022-11-28 12:06:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-twoj-wniosek-o-3-tys-zl-zostal-odrzucony-oto-co-musisz-zrobi,nId,6439268\"><img align=\"left\" alt=\"Tw\u00f3j wniosek o 3 tys. z\u0142 zosta\u0142 odrzucony? Oto, co musisz zrobi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/twoj-wniosek-o-3-tys-zl-zostal-odrzucony-oto-co-musisz-zrobi/000GDZXJE7UNRXD3-C321.jpg\" /></a>Odrzucony wniosek o dodatek w\u0119glowy to problem, kt\u00f3ry dotyczy prawie 20 proc. os\u00f3b staraj\u0105cych si\u0119 o wyp\u0142at\u0119. Zazwyczaj powodem jest brak deklaracji CEEB lub nie\u015bcis\u0142o\u015bci w dokumentacji. W takiej sytuacji istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 ponownego z\u0142o\u017cenia wniosku, trzeba si\u0119 jednak spieszy\u0107. Termin mija wraz z ko\u0144cem listopada. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-potracila-szescioletnia-dziewczynke-na-rowerku,nId,6439284", "title": "Warszawa: Potr\u0105ci\u0142a sze\u015bcioletni\u0105 dziewczynk\u0119 na rowerku", "date_published": "2022-11-28 11:41:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-potracila-szescioletnia-dziewczynke-na-rowerku,nId,6439284\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Potr\u0105ci\u0142a sze\u015bcioletni\u0105 dziewczynk\u0119 na rowerku \" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-potracila-szescioletnia-dziewczynke-na-rowerku/000GEOI7A3JFLPRP-C321.jpg\" /></a>Wyje\u017cd\u017caj\u0105ca z podziemnego gara\u017cu kobieta potr\u0105ci\u0142a w poniedzia\u0142ek sze\u015bciolatk\u0119 jad\u0105c\u0105 na rowerku po osiedlowej alejce. Dziecko trafi\u0142o do szpitala. Policja bada okoliczo\u015bci zdarzenia.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-lodowisko-w-odessie-otwarte-mimo-scislego-rezimu-osz,nId,6439207", "title": "Ukraina: Lodowisko w Odessie otwarte. Mimo \u015bcis\u0142ego re\u017cimu oszcz\u0119dno\u015bci energii", "date_published": "2022-11-28 11:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-lodowisko-w-odessie-otwarte-mimo-scislego-rezimu-osz,nId,6439207\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Lodowisko w Odessie otwarte. Mimo \u015bcis\u0142ego re\u017cimu oszcz\u0119dno\u015bci energii\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-lodowisko-w-odessie-otwarte-mimo-scislego-rezimu-osz/000GENMGM04JEG1S-C321.jpg\" /></a>W parku imienia Tarasa Szewczenki w centrum Odessy otwarte zosta\u0142o lodowisko - przekaza\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda. Jak powiadomiono, na \u0142y\u017cwy mo\u017cna przyj\u015b\u0107 mimo ustanowienia \u015bcis\u0142ego re\u017cimu oszcz\u0119dzenia energii elektrycznej. W Ukrainie po rosyjskich atakach na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w wi\u0105\u017c pozostaje bez dost\u0119pu do elektryczno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-okret-rakietowy-na-morzu-czarnym-ukraina-ostrzega,nId,6439228", "title": "Rosyjski okr\u0119t rakietowy na Morzu Czarnym. Ukraina ostrzega", "date_published": "2022-11-28 11:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-okret-rakietowy-na-morzu-czarnym-ukraina-ostrzega,nId,6439228\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski okr\u0119t rakietowy na Morzu Czarnym. Ukraina ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-okret-rakietowy-na-morzu-czarnym-ukraina-ostrzega/000GEO1I4TTNRYHK-C321.jpg\" /></a>Rosyjski okr\u0119t rakietowy wyszed\u0142 na dy\u017cur bojowy na Morzu Czarnym - powiadomi\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka ukrai\u0144skiego dow\u00f3dztwa operacyjnego Po\u0142udnie Natalia Humeniuk.\u00a0Okr\u0119t uzbrojony jest w pociski manewruj\u0105ce Kalibr. Hemeniuk ostrzeg\u0142a o ryzyku atak\u00f3w rakietowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pocwiartowali-cialo-na-22-kawalki-porozrzucali-je-w-calym-mi,nId,6439155", "title": "Po\u0107wiartowali cia\u0142o na 22 kawa\u0142ki. Porozrzucali je w ca\u0142ym mie\u015bcie", "date_published": "2022-11-28 10:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pocwiartowali-cialo-na-22-kawalki-porozrzucali-je-w-calym-mi,nId,6439155\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u0107wiartowali cia\u0142o na 22 kawa\u0142ki. Porozrzucali je w ca\u0142ym mie\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/pocwiartowali-cialo-na-22-kawalki-porozrzucali-je-w-calym-mi/000GENXVOBKX1864-C321.jpg\" /></a>Kobieta i jej syn zostali aresztowani przez policj\u0119 w Delhi za zabicie m\u0119\u017cczyzny w Pandav Nagar. Funkcjonariusze odkryli, \u017ce para po\u0107wiartowa\u0142a cia\u0142o ofiary na 22 kawa\u0142k\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich rozrzucono po mie\u015bcie, inne znaleziono w lod\u00f3wce.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znalezli-sie-w-centrum-ostrzalu-dla-seniorki-zaryzykowali-zy,nId,6439147", "title": "Znale\u017ali si\u0119 w centrum ostrza\u0142u. Dla seniorki zaryzykowali \u017cycie", "date_published": "2022-11-28 10:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znalezli-sie-w-centrum-ostrzalu-dla-seniorki-zaryzykowali-zy,nId,6439147\"><img align=\"left\" alt=\"Znale\u017ali si\u0119 w centrum ostrza\u0142u. Dla seniorki zaryzykowali \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/znalezli-sie-w-centrum-ostrzalu-dla-seniorki-zaryzykowali-zy/000GENRSDG7OU8MF-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, kt\u00f3re przedstawia dramatyczn\u0105 ewakuacj\u0119 starszej kobiety z teren\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 pod ostrza\u0142em rakietowym Rosjan. Wok\u00f3\u0142 uciekaj\u0105cych spadaj\u0105 rakiety, a w pewnym momencie jedna z nich trafia w przestrze\u0144 obok ich samochodu. &quot;Babci&quot; pomogli ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze, a ca\u0142\u0105 ucieczk\u0119 zarejestrowano na wideo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-niecodzienna-sytuacja-przy-bankomacie-dostala-500-zl-mandatu,nId,6439249", "title": "Niecodzienna sytuacja przy bankomacie. Dosta\u0142a 500 z\u0142 mandatu", "date_published": "2022-11-28 10:36:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-niecodzienna-sytuacja-przy-bankomacie-dostala-500-zl-mandatu,nId,6439249\"><img align=\"left\" alt=\"Niecodzienna sytuacja przy bankomacie. Dosta\u0142a 500 z\u0142 mandatu\" src=\"https://i.iplsc.com/niecodzienna-sytuacja-przy-bankomacie-dostala-500-zl-mandatu/000GENZT8SCBJRB8-C321.jpg\" /></a>Niecodzienna sytuacja w Trzemesznie (Wielkopolskie). Kobieta w\u0142o\u017cy\u0142a kart\u0119 do bankomatu, wpisa\u0142a PIN, poda\u0142a kwot\u0119 wyp\u0142aty, schowa\u0142a kart\u0119 i... odesz\u0142a bez pieni\u0119dzy. 100 z\u0142otych przyw\u0142aszczy\u0142a sobie kolejna klientka. Tym samym narazi\u0142a si\u0119 na odpowiedzialno\u015b\u0107 karn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kotula-sklada-wniosek-o-zawieszenie-zarzadu-polskiego-zwiazk,nId,6439125", "title": "Kotula sk\u0142ada wniosek o zawieszenie zarz\u0105du Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego", "date_published": "2022-11-28 10:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kotula-sklada-wniosek-o-zawieszenie-zarzadu-polskiego-zwiazk,nId,6439125\"><img align=\"left\" alt=\"Kotula sk\u0142ada wniosek o zawieszenie zarz\u0105du Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego\" src=\"https://i.iplsc.com/kotula-sklada-wniosek-o-zawieszenie-zarzadu-polskiego-zwiazk/000GEO1RRDKTDEWC-C321.jpg\" /></a>Katarzyna Kotula zaapelowa\u0142a do ministra sportu o skierowanie do s\u0105du wniosku o zawieszenie zarz\u0105du Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego. Jest to pok\u0142osie wcze\u015bniejszych oskar\u017ce\u0144 pos\u0142anki Lewicy wobec szefa PZT Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Kotula opowiedzia\u0142a o przemocy seksualnej, jakiej mia\u0142 dopuszcza\u0107 si\u0119 wobec niej Skrzypczy\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-okret-na-morzu-czarnym-ukraina-ostrzega,nId,6439228", "title": "Rosyjski okr\u0119t na Morzu Czarnym. Ukraina ostrzega", "date_published": "2022-11-28 10:10:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-okret-na-morzu-czarnym-ukraina-ostrzega,nId,6439228\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski okr\u0119t na Morzu Czarnym. Ukraina ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-okret-na-morzu-czarnym-ukraina-ostrzega/000GEO1I4TTNRYHK-C321.jpg\" /></a>Rosyjski okr\u0119t rakietowy wyszed\u0142 na dy\u017cur bojowy na Morzu Czarnym - powiadomi\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka ukrai\u0144skiego dow\u00f3dztwa operacyjnego Po\u0142udnie Natalia Humeniuk.\u00a0Okr\u0119t uzbrojony jest w pociski manewruj\u0105ce Kalibr. Hemeniuk ostrzeg\u0142a o ryzyku atak\u00f3w rakietowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-trzy-karty,nId,6439215", "title": "Trzy karty", "date_published": "2022-11-28 10:00:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-trzy-karty,nId,6439215\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy karty\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-karty/000G86IHUI0IKD5K-C321.jpg\" /></a>Podczas gdy rosyjskie rakiety wci\u0105\u017c spadaj\u0105 na Ukrain\u0119, \u015bwiat czeka na to, co zrobi Putin, kryzys energetyczny nie zwalnia, inflacja szaleje, a rz\u0105d wci\u0105\u017c nie si\u0119gn\u0105\u0142 po europejskie fundusze - rodacy chwilowo pogr\u0105\u017cyli si\u0119 w futbolowych emocjach, a polska polityka po raz kolejny objawi\u0142a sw\u00f3j kieszonkowy wymiar i charakter. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-gloduja-jest-jak-w-oblezonym-leningradzie,nId,6439212", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze g\u0142oduj\u0105. \"Jest jak w obl\u0119\u017conym Leningradzie\"", "date_published": "2022-11-28 09:56:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-gloduja-jest-jak-w-oblezonym-leningradzie,nId,6439212\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze g\u0142oduj\u0105. &quot;Jest jak w obl\u0119\u017conym Leningradzie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-zolnierze-gloduja-jest-jak-w-oblezonym-leningradzie/000GENQV8EDLUK9M-C321.jpg\" /></a>Brak \u017cywno\u015bci, mundur\u00f3w, a nawet broni. Tak wygl\u0105da codzienno\u015b\u0107 rosyjskich \u017co\u0142nierzy wys\u0142anych na lini\u0119 frontu. Ich krewni i przyjaciele s\u0105 zmuszeni do organizowania zbi\u00f3rek, aby ci nie umarli z g\u0142odu. - Jest jak w obl\u0119\u017conym Leningradzie - m\u00f3wi jeden ze zmobilizowanych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-wypadek-podczas-renowacji-kosciola-zginely-dwie-osoby,nId,6439204", "title": "Gda\u0144sk: Wypadek podczas renowacji ko\u015bcio\u0142a. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "date_published": "2022-11-28 09:42:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-wypadek-podczas-renowacji-kosciola-zginely-dwie-osoby,nId,6439204\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Wypadek podczas renowacji ko\u015bcio\u0142a. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-wypadek-podczas-renowacji-kosciola-zginely-dwie-osoby/000GENL4JIYBPM05-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch pracownik\u00f3w spad\u0142o z wysoko\u015bci w trakcie renowacji ko\u015bcio\u0142a w Gda\u0144sku Jelitkowie. M\u0119\u017cczy\u017ani zgin\u0119li na miejscu, mieli 57 i 67 lat. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bni policja i prokuratura.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-malzenstwo-rosjan-zostalo-zatrzymane-mieli-szpiegowa,nId,6439130", "title": "Szwecja: Ma\u0142\u017ce\u0144stwo Rosjan zosta\u0142o zatrzymane. Mieli szpiegowa\u0107 dla Kremla", "date_published": "2022-11-28 08:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-malzenstwo-rosjan-zostalo-zatrzymane-mieli-szpiegowa,nId,6439130\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Ma\u0142\u017ce\u0144stwo Rosjan zosta\u0142o zatrzymane. Mieli szpiegowa\u0107 dla Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-malzenstwo-rosjan-zostalo-zatrzymane-mieli-szpiegowa/000GEND3FSP5LK1J-C321.jpg\" /></a>Siergiej Skworcow i Jelena Kulkowa, ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Rosji zosta\u0142o zatrzymane w Szwecji pod zarzutem szpiegostwa. Jak donosz\u0105 Bellingcat i Insider, para mia\u0142a wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z G\u0142\u00f3wnym Zarz\u0105dem Wywiadowczym Federacji Rosyjskiej. Jak powiadomiono, Rosjanin zosta\u0142 aresztowany, a \u015bledztwo w sprawie pary wszcz\u0119to we wsp\u00f3\u0142pracy z ameryka\u0144skimi w\u0142adzami oraz FBI. - Mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce chodzi o pozyskiwanie technologii dla rosyjskiego przemys\u0142u wojskowego - przekaza\u0142 prokurator. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-od-nadjezdzajacego-metra-dzielily-ich-sekundy-40-latek-w,nId,6439113", "title": "USA: Od nadje\u017cd\u017caj\u0105cego metra dzieli\u0142y ich sekundy. 40-latek wyci\u0105gni\u0119ty w ostatniej chwili", "date_published": "2022-11-28 08:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-od-nadjezdzajacego-metra-dzielily-ich-sekundy-40-latek-w,nId,6439113\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Od nadje\u017cd\u017caj\u0105cego metra dzieli\u0142y ich sekundy. 40-latek wyci\u0105gni\u0119ty w ostatniej chwili\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-od-nadjezdzajacego-metra-dzielily-ich-sekundy-40-latek-w/000GEMTMSB72N4P5-C321.jpg\" /></a>Na chwil\u0119 przed przyjazdem metra na stacji w Nowym Jorku dosz\u0142o do interwencji funkcjonariuszy. Nagranie z kamery policyjnej uchwyci\u0142o ca\u0142\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105 - trzy osoby, w tym dw\u00f3ch policjant\u00f3w usi\u0142owa\u0142o wyci\u0105gn\u0105\u0107 40-latka z tor\u00f3w. Jak przekazano, po zdarzeniu m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ograniczony-dostep-do-niektorych-lekow-ministerstwo-zdrowia-,nId,6439131", "title": "Ograniczony dost\u0119p do niekt\u00f3rych lek\u00f3w. Ministerstwo Zdrowia podj\u0119\u0142o decyzj\u0119", "date_published": "2022-11-28 08:25:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ograniczony-dostep-do-niektorych-lekow-ministerstwo-zdrowia-,nId,6439131\"><img align=\"left\" alt=\"Ograniczony dost\u0119p do niekt\u00f3rych lek\u00f3w. Ministerstwo Zdrowia podj\u0119\u0142o decyzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ograniczony-dostep-do-niektorych-lekow-ministerstwo-zdrowia/0003FDWZNF9X084Y-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia ograniczy dost\u0119p do recept na niekt\u00f3re leki. To odpowied\u017a resortu na narastaj\u0105cy problem z uzale\u017cnieniem od lek\u00f3w z grupy benzodiazepin. Szef resortu zdrowia Adam Niedzielski w ubieg\u0142ym tygodniu zapowiedzia\u0142 wprowadzenie zmian w tym zakresie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ograniczony-dostep-na-niektore-leki-ministerstwo-zdrowia-pod,nId,6439131", "title": "Ograniczony dost\u0119p na niekt\u00f3re leki. Ministerstwo Zdrowia podj\u0119\u0142o decyzj\u0119", "date_published": "2022-11-28 08:25:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ograniczony-dostep-na-niektore-leki-ministerstwo-zdrowia-pod,nId,6439131\"><img align=\"left\" alt=\"Ograniczony dost\u0119p na niekt\u00f3re leki. Ministerstwo Zdrowia podj\u0119\u0142o decyzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ograniczony-dostep-na-niektore-leki-ministerstwo-zdrowia-pod/0003FDWZNF9X084Y-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia ograniczy dost\u0119p do recept na niekt\u00f3re leki. To odpowied\u017a resortu na narastaj\u0105cy problem z uzale\u017cnieniem od lek\u00f3w z grupy benzodiazepin. Szef resortu zdrowia Adam Niedzielski w ubieg\u0142ym tygodniu zapowiedzia\u0142 wprowadzenie zmian w tym zakresie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-zdrowotne-w-rodzinie-giertychow-prosza-o-wsparcie,nId,6439086", "title": "Problemy zdrowotne w rodzinie Giertych\u00f3w. Prosz\u0105 o wsparcie", "date_published": "2022-11-28 08:16:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-zdrowotne-w-rodzinie-giertychow-prosza-o-wsparcie,nId,6439086\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy zdrowotne w rodzinie Giertych\u00f3w. Prosz\u0105 o wsparcie\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-zdrowotne-w-rodzinie-giertychow-prosza-o-wsparcie/000GEMM3DYS2XJVR-C321.jpg\" /></a>Najm\u0142odsza c\u00f3rka Romana Giertycha i jego \u017cony Barbary przejdzie w poniedzia\u0142ek operacj\u0119 serca. Jej matka zamie\u015bci\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wpis, w kt\u00f3rym prosi o wsparcie i modlitw\u0119. Pod jej apelem s\u0142owa wsparcia zamie\u015bcili mi\u0119dzy innymi politycy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-wychudzony-pies-odebrany-wlascicielowi-nie-mial-serc,nId,6439092", "title": "Wroc\u0142aw: Wychudzony pies odebrany w\u0142a\u015bcicielowi. \"Nie mia\u0142 serca u\u015bpi\u0107\"", "date_published": "2022-11-28 08:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-wychudzony-pies-odebrany-wlascicielowi-nie-mial-serc,nId,6439092\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Wychudzony pies odebrany w\u0142a\u015bcicielowi. &quot;Nie mia\u0142 serca u\u015bpi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-wychudzony-pies-odebrany-wlascicielowi-nie-mial-serc/000GEM6ZFJHQCIJ4-C321.jpg\" /></a>Pracownicy wroc\u0142awskiego Towarszystwa Opieki nad Zwierz\u0119tami odebrali w\u0142a\u015bcicielom z powiatu brzeskiego wychudzon\u0105 suczk\u0119 z ranami na g\u0142owie i uszach, w bardzo z\u0142ym stanie psychicznym. Drugi pies w gospodarstwie niedawno zmar\u0142. Jeden z opiekun\u00f3w t\u0142umaczy\u0142, \u017ce lekarz weterynarii zaleci\u0142 eutanazj\u0119, ale &quot;nie mia\u0142 on serca ich u\u015bpi\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nie-zyje-strazak-wojtus-byl-najmlodszym-druhem-osp,nId,6439108", "title": "Nie \u017cyje stra\u017cak Wojtu\u015b. By\u0142 najm\u0142odszym druhem OSP", "date_published": "2022-11-28 07:51:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nie-zyje-strazak-wojtus-byl-najmlodszym-druhem-osp,nId,6439108\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje stra\u017cak Wojtu\u015b. By\u0142 najm\u0142odszym druhem OSP\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-strazak-wojtus-byl-najmlodszym-druhem-osp/000GEMRZ2YMBPN5S-C321.jpg\" /></a>&quot;Opu\u015bci\u0142 nas nasz najm\u0142odszy druh&quot; - poinformowa\u0142a Ochotnicza Stra\u017c Po\u017carna w Grajowie. Wojtu\u015b przez dwa lata chorowa\u0142 na nowotw\u00f3r z\u0142o\u015bliwy. Jego marzeniem by\u0142o zosta\u0107 stra\u017cakiem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-drelow-nie-zyje-dwoch-19-latkow-mieli-zatruc-sie-spalinami,nId,6439106", "title": "Drel\u00f3w: Nie \u017cyje dw\u00f3ch 19-latk\u00f3w. Mieli zatru\u0107 si\u0119 spalinami", "date_published": "2022-11-28 07:49:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-drelow-nie-zyje-dwoch-19-latkow-mieli-zatruc-sie-spalinami,nId,6439106\"><img align=\"left\" alt=\"Drel\u00f3w: Nie \u017cyje dw\u00f3ch 19-latk\u00f3w. Mieli zatru\u0107 si\u0119 spalinami\" src=\"https://i.iplsc.com/drelow-nie-zyje-dwoch-19-latkow-mieli-zatruc-sie-spalinami/000GEMP9N014H30Q-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje dw\u00f3ch 19-latk\u00f3w z gminy Drel\u00f3w (woj. lubelskie). Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce prawdopodobnie zatruli si\u0119 spalinami samochodowymi, gdy znajdowali si\u0119 w gara\u017cu. Policja wyja\u015bnia szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainia-w-koncu-zdemobilizowany-zginal-wspolzalozyciel-mini,nId,6439089", "title": "Ukrainia: \"W ko\u0144cu zdemobilizowany\". Zgin\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel ministerstwa w RL", "date_published": "2022-11-28 07:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainia-w-koncu-zdemobilizowany-zginal-wspolzalozyciel-mini,nId,6439089\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrainia: &quot;W ko\u0144cu zdemobilizowany&quot;. Zgin\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel ministerstwa w RL\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainia-w-koncu-zdemobilizowany-zginal-wspolzalozyciel-mini/000GEM6IU3WCXRYL-C321.jpg\" /></a>Zlikwidowano wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciela separatystycznego Ministerstwa Bezpiecze\u0144stwa Pa\u0144stwowego w tzw. Donieckiej Republice Ludowej (DRL) - powiadomi\u0142a agencja Unian. Siergiej Samoszkin pracowa\u0142 w Zarz\u0105dzie G\u0142\u00f3wnym Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Federacji Rosyjskiej, bra\u0142 udzia\u0142 w &quot;krymskiej wio\u015bnie&quot; i wojnie w Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatek-smiertelnie-postrzelil-dziewczyne-wpadl-przez,nId,6439070", "title": "USA: Nastolatek \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 dziewczyn\u0119. Wpad\u0142 przez Instagrama", "date_published": "2022-11-28 07:14:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatek-smiertelnie-postrzelil-dziewczyne-wpadl-przez,nId,6439070\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nastolatek \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 dziewczyn\u0119. Wpad\u0142 przez Instagrama\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nastolatek-smiertelnie-postrzelil-dziewczyne-wpadl-przez/000GEM52KAQV7DAA-C321.jpg\" /></a>16-latek z Pensylwanii przyzna\u0142 si\u0119 na Instagramie do \u015bmiertelnego postrzelenia. Jak poda\u0142a policja, na nagraniu udost\u0119pnionym kole\u017cance pokaza\u0142 zakrwawione zw\u0142oki.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przykra-niespodzianka-dla-wlascicieli-domow-i-mieszkan-duza-,nId,6434052", "title": "Przykra niespodzianka dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i mieszka\u0144. Du\u017ca podwy\u017cka podatku", "date_published": "2022-11-28 07:07:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przykra-niespodzianka-dla-wlascicieli-domow-i-mieszkan-duza-,nId,6434052\"><img align=\"left\" alt=\"Przykra niespodzianka dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i mieszka\u0144. Du\u017ca podwy\u017cka podatku\" src=\"https://i.iplsc.com/przykra-niespodzianka-dla-wlascicieli-domow-i-mieszkan-duza/000GE7RGEDN70E4B-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142ym roku musimy przygotowa\u0107 si\u0119 na wy\u017cszy podatek od nieruchomo\u015bci. Jego maksymalna stawka corocznie og\u0142aszana jest przez Ministerstwo Finans\u00f3w. Ju\u017c dzi\u015b wiadomo, \u017ce w 2023 r. podatek wzro\u015bnie a\u017c o kilkana\u015bcie procent. To natomiast odbije si\u0119 na kieszeni w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i dzia\u0142ek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wladze-rosyjscy-kolaboranci-uciekaja-opuscili-nowa-k,nId,6439072", "title": "Ukraina. W\u0142adze: Rosyjscy kolaboranci uciekaj\u0105. Opu\u015bcili Now\u0105 Kachowk\u0119", "date_published": "2022-11-28 07:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wladze-rosyjscy-kolaboranci-uciekaja-opuscili-nowa-k,nId,6439072\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. W\u0142adze: Rosyjscy kolaboranci uciekaj\u0105. Opu\u015bcili Now\u0105 Kachowk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wladze-rosyjscy-kolaboranci-uciekaja-opuscili-nowa-k/000GEM8FT57LFB9F-C321.jpg\" /></a>Wszyscy miejscowi kolaboranci, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z rosyjskimi okupantami, opu\u015bcili miasto Nowa Kachowka na po\u0142udniu Ukrainy - powiadomi\u0142 portal Centrum Narodowego Sprzeciwu, prowadzony przez w\u0142adze w Kijowie. Wyja\u015bniono, \u017ce pomocnicy wroga uciekli w obawie przed rych\u0142ym wyzwoleniem miejscowo\u015bci przez ukrai\u0144skie wojska.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kirgistan-ostrzezony-przez-rosje-wkroczenie-na-droge-ukrainy,nId,6439064", "title": "Kirgistan ostrze\u017cony przez Rosj\u0119. \"Wkroczenie na drog\u0119 Ukrainy\"", "date_published": "2022-11-28 06:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kirgistan-ostrzezony-przez-rosje-wkroczenie-na-droge-ukrainy,nId,6439064\"><img align=\"left\" alt=\"Kirgistan ostrze\u017cony przez Rosj\u0119. &quot;Wkroczenie na drog\u0119 Ukrainy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kirgistan-ostrzezony-przez-rosje-wkroczenie-na-droge-ukrainy/00082NBPWK4V5422-C321.jpg\" /></a>Duma Pa\u0144stwowa Federacji Rosyjskiej ostrzeg\u0142a Kirgistan przed &quot;wkroczeniem na drog\u0119 Ukrainy\u201d, je\u015bli w\u0142adze zaczn\u0105 zmienia\u0107 rosyjskie nazwy ulic i dzielnic stolicy, Biszkeku - przekaza\u0142a agencja Ukrinform, cytuj\u0105c radio &quot;Moscow Speaks&quot;. - To niew\u0105tpliwie wp\u0142ynie na prawa Rosjan w Kirgistanie - powiedzia\u0142a Wiceprzewodnicz\u0105ca Mi\u0119dzynarodowego Komitetu ni\u017cszej izby rosyjskiego parlamentu Swiet\u0142ana \u017burowa. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-mimo-ocieplenia-trzeba-uwazac-imgw-wydal-ost,nId,6439052", "title": "Prognoza pogody: Mimo ocieplenia trzeba uwa\u017ca\u0107. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia", "date_published": "2022-11-28 06:03:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-mimo-ocieplenia-trzeba-uwazac-imgw-wydal-ost,nId,6439052\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza pogody: Mimo ocieplenia trzeba uwa\u017ca\u0107. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-pogody-mimo-ocieplenia-trzeba-uwazac-imgw-wydal-ost/000GEM22NF5FSO3B-C321.jpg\" /></a>Obecnie Polska znajduje si\u0119 na skraju wy\u017cu znad Rosji, w powietrzu polarnym morskim, nieco ch\u0142odniejszym na wschodzie kraju, a cieplejszym na zachodzie. Na pocz\u0105tek tygodnia synoptycy prognozuj\u0105 popraw\u0119 pogody. Mimo ocieplenia, trzeba uwa\u017ca\u0107. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed opadami marzn\u0105cymi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlosi-maja-sposoby-na-mniejsze-rachunki-kopytka-zamiast-fryt,nId,6439061", "title": "W\u0142osi maj\u0105 sposoby na mniejsze rachunki. \"Kopytka zamiast frytek\"", "date_published": "2022-11-28 05:56:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlosi-maja-sposoby-na-mniejsze-rachunki-kopytka-zamiast-fryt,nId,6439061\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142osi maj\u0105 sposoby na mniejsze rachunki. &quot;Kopytka zamiast frytek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wlosi-maja-sposoby-na-mniejsze-rachunki-kopytka-zamiast-fryt/000GEM1NQ7VUMIRB-C321.jpg\" /></a>Zamiast w\u0142\u0105czania frytkownicy, lepiej zrobi\u0107 domowe kopytka - radz\u0105 w\u0142oskie media. To reakcja na rosn\u0105ce rachunki za pr\u0105d i gaz. W\u015br\u00f3d dora\u017anych sposob\u00f3w na mniejsze wydatki jest te\u017c m.in. ograniczenie z korzystania z czajnika elektrycznego oraz cz\u0119ste usuwanie szronu z lod\u00f3wki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-dziennikarz-bbc-pobity-przez-chinska-police-nadawca-wydal-os,nId,6439055", "title": "Dziennikarz BBC pobity przez chi\u0144sk\u0105 polic\u0119. Nadawca wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-11-28 05:27:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-dziennikarz-bbc-pobity-przez-chinska-police-nadawca-wydal-os,nId,6439055\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikarz BBC pobity przez chi\u0144sk\u0105 polic\u0119. Nadawca wyda\u0142 o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarz-bbc-pobity-przez-chinska-police-nadawca-wydal-os/000GEM0O2IFLOPG8-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz BBC Ed Lawrence relacjonuj\u0105cy protesty przeciw polityce &quot;zero COVID&quot; w Szanghaju zosta\u0142 pobity przez chi\u0144sk\u0105 policj\u0119, a nast\u0119pnie zatrzymany na kilka godzin. Brytyjski nadawca wyda\u0142 o\u015bwiadczenie, z kolei dziennikarz przekaza\u0142, \u017ce podobny los mia\u0142 spotka\u0107 korespondenta ze Szwajcarii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samolot-zaplatal-sie-w-linie-wysokiego-napiecia-i-zawisl,nId,6439049", "title": "USA: Samolot zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w linie wysokiego napi\u0119cia i zawis\u0142 30 m nad ziemi\u0105", "date_published": "2022-11-28 05:15:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samolot-zaplatal-sie-w-linie-wysokiego-napiecia-i-zawisl,nId,6439049\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Samolot zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w linie wysokiego napi\u0119cia i zawis\u0142 30 m nad ziemi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-samolot-zaplatal-sie-w-linie-wysokiego-napiecia-i-zawisl/000GEM029E7VTI2P-C321.jpg\" /></a>W Gaithersburgu niespe\u0142na 50 km na p\u00f3\u0142noc od Waszyngtonu jednosilnikowy samolot Mooney M20J zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w linie wysokiego napi\u0119cia. Jak przekazano, samolot nie zosta\u0142 uszkodzony. Na pok\u0142adzie znajdowa\u0142y si\u0119 dwie osoby: 65-letni pilot oraz 66-letnia pasa\u017cerka. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-278-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3445,akt,280535", "title": "Wojna w Ukrainie. 278. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-28 04:35:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-278-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3445,akt,280535\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 278. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-278-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBXXZF0PIIYCS-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-278-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3445,akt,280634", "title": "Wojna w Ukrainie. 278. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-28 04:35:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-278-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3445,akt,280634\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 278. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-278-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBXXZF0PIIYCS-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-278-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3445,akt,280750", "title": "Wojna w Ukrainie. 278. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-28 04:35:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-278-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3445,akt,280750\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 278. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-278-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBXXZF0PIIYCS-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]