[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8598433,sankcje-wobec-rosji-podniosly-koszty-na-rynku-tankowcow-co-moze-napedzac-inflacje.html", "title": "Sankcje wobec Rosji podnios\u0142y koszty na rynku tankowc\u00f3w, co mo\u017ce nap\u0119dza\u0107 inflacj\u0119", "date_published": "2022-11-28 21:03:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ahWktkuTURBXy9iNzhhYWNkOS0wMzU2LTQyYTQtOGZkZS1lZTQyNGYyZjRmZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sankcje wobec Rosji podnios\u0142y koszty na rynku tankowc\u00f3w, a kolejna runda restrykcji jeszcze je powi\u0119kszy, gdy 5 grudnia wejdzie w \u017cycie zakaz UE dotycz\u0105cy importu rosyjskiej ropy. Rosn\u0105ce koszty transportu surowca mog\u0105 jeszcze bardziej nap\u0119dza\u0107 inflacj\u0119 - pisze w poniedzia\u0142ek agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8598273,izrael-i-usa-przeprowadza-wspolne-cwiczenia-symulujace-atak-na-iranskie-obiekty-nuklearne.html", "title": "Izrael i USA przeprowadz\u0105 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia symuluj\u0105ce atak na ira\u0144skie obiekty nuklearne", "date_published": "2022-11-28 19:56:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-uktkuTURBXy9hMTRlNWUxYy0zMWFkLTQ4ZTQtYWQ4My0yNTlmNzc5MTI0ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u0142\u0105czone si\u0142y wojskowe Izraela i USA przeprowadz\u0105 od wtorku do czwartku \u0107wiczenia symuluj\u0105ce atak na obiekty, w kt\u00f3rych Iran pracuje nad wytworzeniem broni j\u0105drowej - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Jerusalem Post.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8598265,niezalezne-media-rosja-przerzucila-na-bialorus-uzbrojenie-ktore-trafi-pod-baranowicze.html", "title": "Niezale\u017cne media: Rosja przerzuci\u0142a na Bia\u0142oru\u015b uzbrojenie, kt\u00f3re trafi pod Baranowicze", "date_published": "2022-11-28 19:54:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja przerzuci\u0142a na Bia\u0142oru\u015b transport sprz\u0119tu wojskowego - w tym 15 rakietowych system\u00f3w przeciwlotniczych Tor-M2 - kt\u00f3ry docelowo trafi pod Baranowicze - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny portal Zerkalo.io. Baranowicze le\u017c\u0105 w s\u0105siaduj\u0105cym z Polsk\u0105 obwodzie brzeskim.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8598145,departament-stanu-usa-rosja-jednostronnie-przelozyla-spotkanie-ws-kontroli-zbrojen.html", "title": "Departament Stanu USA: Rosja jednostronnie prze\u0142o\u017cy\u0142a spotkanie ws. kontroli zbroje\u0144", "date_published": "2022-11-28 18:54:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja nagle i bez podania przyczyny prze\u0142o\u017cy\u0142a planowane na wtorek rozmowy Dwustronnej Komisji Konsultacyjnej dotycz\u0105ce inspekcji zbroje\u0144 w ramach traktatu Nowy START - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Departament Stanu USA. Mia\u0142o to by\u0107 pierwsze takie spotkanie od ponad roku i doprowadzi\u0107 do wznowienia inspekcji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8598140,bloomberg-ile-iphoneow-beda-nas-kosztowaly-chinskie-protesty.html", "title": "Bloomberg: Ile iPhone'\u00f3w b\u0119d\u0105 nas kosztowa\u0142y chi\u0144skie protesty?", "date_published": "2022-11-28 18:51:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FevktkuTURBXy84MGM3MzM4Yi05MzQ3LTQwOGUtYTdjMS0wYzA0NTdmYjVlOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug przewidywa\u0144 agencji Bloomberg zamieszki w kluczowym zak\u0142adzie produkcyjnym Apple w Zhengzhou w Chinach spowoduj\u0105, \u017ce nie zostanie wyprodukowanych blisko 6 milion\u00f3w urz\u0105dze\u0144 typu iPhone Pro.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598137,ponad-63-mld-zl-zysku-grupy-jsw-po-trzech-kwartalach-2022-roku.html", "title": "Ponad 6,3 mld z\u0142 zysku Grupy JSW po trzech kwarta\u0142ach 2022 roku", "date_published": "2022-11-28 18:48:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VnIktkuTURBXy9iMTE5NjgwYS04NmZkLTRjMzMtYTlkZC1iOWQ4YmJjYjQ5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 6,36 mld z\u0142 zysku netto wypracowa\u0142a w trzech kwarta\u0142ach tego roku Grupa Kapita\u0142owa Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej (JSW), wobec 62,7 mln z\u0142 straty w por\u00f3wnywalnym okresie rok wcze\u015bniej. Przychody Grupy przekroczy\u0142y 16 mld z\u0142, wobec ponad 6,7 mld z\u0142 przed rokiem - wynika z informacji JSW.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8597989,wig20-spadl-o-15-proc-szczyt-juz-byl-lub-wkrotce-wystapi.html", "title": "WIG20 spad\u0142 o 1,5 proc. Szczyt ju\u017c by\u0142 lub wkr\u00f3tce wyst\u0105pi", "date_published": "2022-11-28 17:35:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z7oktkuTURBXy81ZGI4NjhkYi0wMmUyLTQ2Y2MtYjE1Ni03NDZjMGU5ZGI5ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142ek przyni\u00f3s\u0142 ponad 1,5 proc. spadek WIG20, kt\u00f3remu towarzyszy\u0142o umacnianie z\u0142otego - powiedzia\u0142 PAP Biznes dyrektor departamentu analiz i doradztwa Noble Securities, Sobies\u0142aw Koz\u0142owski. Jego zdaniem na wielu sp\u00f3\u0142kach wida\u0107 ju\u017c realizacj\u0119 zysk\u00f3w, a \u015brednioterminowy szczyt rynku mia\u0142 ju\u017c miejsce lub wkr\u00f3tce wyst\u0105pi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8597987,reuters-pentagon-rozwaza-wyslanie-na-ukraine-pociskow-o-zasiegu-150-km.html", "title": "Reuters: Pentagon rozwa\u017ca wys\u0142anie na Ukrain\u0119 pocisk\u00f3w o zasi\u0119gu 150 km", "date_published": "2022-11-28 17:33:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nU1ktkuTURBXy8xODg3YTk4OC0yNDU3LTQ0OTQtYWExNy0yOWEzZWE0MDIzMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon rozwa\u017ca propozycj\u0119 koncernu Boeing o uruchomieniu produkcji i wys\u0142aniu Ukrainie precyzyjnych pocisk\u00f3w Ground-Launched Small Diameter Bomb (GLSDB) o zasi\u0119gu 150 km - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w przemy\u015ble zbrojeniowym i dokumenty. Pierwsze sztuki mog\u0142yby trafi\u0107 na Ukrain\u0119 na pocz\u0105tku 2023 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8597977,premier-rozwazymy-przyjecie-zestawow-patriot-jesli-niemcy-nie-przekaza-ich-ukrainie.html", "title": "Premier: Rozwa\u017cymy przyj\u0119cie zestaw\u00f3w Patriot, je\u015bli Niemcy nie przeka\u017c\u0105 ich Ukrainie", "date_published": "2022-11-28 16:58:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_dktkuTURBXy9lMjY0ODRkYy00OGY3LTQ0ZDMtYjQ0Mi1hOGUzZTk3OWRjZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce Polska rozwa\u017cy wariant przyj\u0119cia niemieckich zestaw\u00f3w Patriot, je\u015bli Niemcy nie przeka\u017c\u0105 ich Ukrainie. Tak, rozwa\u017cymy taki wariant oczywi\u015bcie, ale zwracamy uwag\u0119 na to, \u017ce przecie\u017c nikt nie chce pozyskiwa\u0107 sprz\u0119tu po to, by on sta\u0142 - zaznaczy\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8597933,europejski-bank-inwestycyjny-i-kijow-podpisaly-wazny-list-intencyjny.html", "title": "Europejski Bank Inwestycyjny i Kij\u00f3w podpisa\u0142y wa\u017cny list intencyjny", "date_published": "2022-11-28 16:38:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sIvktkuTURBXy9kMmZjZTQ0Yy0wYTA2LTQwODQtOGVkNS1iNTVlODZjN2VlMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejski Bank Inwestycyjny i miasto Kij\u00f3w podpisa\u0142y w poniedzia\u0142ek w Brukseli list intencyjny w sprawie odbudowy i modernizacji infrastruktury transportowej miasta.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8597924,facebook-musi-zaplacic-w-irlandii-265-mln-euro-grzywny-za-naruszenie-prywatnosci-uzytkownikow.html", "title": "Facebook musi zap\u0142aci\u0107 w Irlandii 265 mln euro grzywny za naruszenie prywatno\u015bci u\u017cytkownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 16:12:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/62JktkuTURBXy9kZTViZmEzNy01ZTIyLTRkMGMtOGFkMS02OWU2Y2FlNjg3MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Irlandzki Komisarz ds. Ochrony Danych (DPC) w poniedzia\u0142ek na\u0142o\u017cy\u0142 265 milion\u00f3w euro grzywny na Facebooka. Kara jest wynikiem dochodzenia, rozpocz\u0119tego w kwietniu 2021 roku po opublikowaniu danych osobowych 533 milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w serwisu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8597881,pkp-cargo-zgodzilo-sie-na-umowe-z-pkp-plk-warta-6836-mln-zl-brutto.html", "title": "PKP Cargo zgodzi\u0142o si\u0119 na umow\u0119 z PKP PLK wart\u0105 683,6 mln z\u0142 brutto", "date_published": "2022-11-28 15:21:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVoktkuTURBXy9jYjliNjlmOS03MzIyLTRiMzYtODI1Yi0wNjgyZmQyZGVkMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada nadzorcza PKP Cargo zgodzi\u0142a si\u0119 na zawarcie umowy z PKP PLK dotycz\u0105cej udost\u0119pnienia infrastruktury kolejowej w rozk\u0142adzie jazdy 2022/2023 - poinformowa\u0142 przewo\u017anik w poniedzia\u0142ek. Dodano, \u017ce szacowana warto\u015b\u0107 umowy to \u0142\u0105cznie 555,8 mln z\u0142 netto, tj. 683,6 mln z\u0142 brutto.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8597853,wiceminister-klimatu-minimalne-zapasy-paliw-a-praca-systemu-elektroenergetycznego-bez-przerw.html", "title": "Wiceminister klimatu: Minimalne zapasy paliw a praca systemu elektroenergetycznego bez przerw", "date_published": "2022-11-28 14:17:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tOnktkuTURBXy85M2ViYjE1NC0yNzg0LTRjMzYtOGFmYS05Y2VhNmZiMWY2YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minimalne zapasy paliw maj\u0105 zapewni\u0107 prac\u0119 systemu elektroenergetycznego bez przerw - zaznaczy\u0142a wiceminister klimatu Anna \u0141ukaszewska - Trzeciakowska. Doda\u0142, \u017ce ca\u0142a Europa mierzy si\u0119 w tej chwili z niedoborami energii. My chcemy, \u017ceby polski system elektroenergetyczny by\u0142 przygotowany.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8597817,komisja-ds-badania-wplywow-rosyjskich-ma-skladac-sie-z-9-czlonkow-wybranych-przez-sejm.html", "title": "Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich ma sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 9 cz\u0142onk\u00f3w wybranych przez Sejm", "date_published": "2022-11-28 13:41:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bZnktkuTURBXy82MDAxYWIxMi0yM2RmLTQ1OTItOTZlMy03MzJkMDAwMDk2NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwowa Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne RP w latach 2007-2022 b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z 9 cz\u0142onk\u00f3w powo\u0142ywanych i odwo\u0142ywanych przez Sejm RP - poinformowa\u0142 PiS na Twitterze.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8597797,strategia-sescom-zaklada-ze-akwizycje-dodadza-min-150-mln-zl-przychodow-w-2025-r.html", "title": "Strategia Sescom zak\u0142ada, \u017ce akwizycje dodadz\u0105 min. 150 mln z\u0142 przychod\u00f3w w 2025 r.", "date_published": "2022-11-28 13:27:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaktualizowana strategia Sescom zak\u0142ada m.in. ekspansj\u0119 zagraniczn\u0105, przede wszystkim w najwi\u0119kszych krajach zachodniej Europy, i przewiduje, \u017ce w 2025 r. \u0142\u0105czne przychody uzyskane przez podmioty z akwizycji dodadz\u0105 min. 150 mln z\u0142, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8597795,strategia-sescom-zaklada-35-mln-zl-oczyszcz-ebitda-z-facility-management-w-robr-202425.html", "title": "Strategia Sescom zak\u0142ada 35 mln z\u0142 oczyszcz. EBITDA z Facility Management w r.obr. 2024/25", "date_published": "2022-11-28 13:25:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaktualizowana strategia Sescom zak\u0142ada, \u017ce do 2030 r. sp\u00f3\u0142ka stanie si\u0119 dostawc\u0105 Technicznego Facility Management &quot;pierwszego wyboru&quot; dla mi\u0119dzynarodowych sieci RETAIL na g\u0142\u00f3wnych rynkach europejskich, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. W roku obrotowym 2024/2025 planowane jest uzyskanie &quot;oczyszczonej&quot; rentowno\u015bci EBITDA w wysoko\u015bci 35 mln z\u0142 w ramach segmentu us\u0142ug FM (\u0142\u0105cznie ze sp\u00f3\u0142kami pozyskanymi w akwizycjach, bez w\u0142\u0105czania sp\u00f3\u0142ek spin off).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8597783,morawiecki-o-kpo-wniosek-o-platnosc-jest-przygotowywany.html", "title": "Morawiecki o KPO: Wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 jest przygotowywany", "date_published": "2022-11-28 13:05:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZiHktkuTURBXy84YTYwNGY3Ny02YmVmLTRjZDctOGM2Yi0yOGRlYmJiN2U0ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 z KPO jest przygotowywany, wi\u0105\u017ce si\u0119 z doprecyzowaniem zmian we wska\u017anikach, o kt\u00f3rych m\u00f3wili\u015bmy, a w\u015br\u00f3d nich jest ustawa 10H \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8597754,media-rosyjscy-rezerwisci-w-ukrainie-nie-maja-nawet-chleba.html", "title": "Media: Rosyjscy rezerwi\u015bci w Ukrainie nie maj\u0105 nawet chleba", "date_published": "2022-11-28 12:41:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxSktkuTURBXy80OWQ3YzY0OS1kMjVkLTQ2OWUtODAxOS0zZmZjNDg2MmMyYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjscy rezerwi\u015bci wys\u0142ani na front na Ukrain\u0119 nie maj\u0105 tam nawet chleba, dlatego s\u0105 zmuszeni gotowa\u0107 kukurydz\u0119, kt\u00f3r\u0105 znale\u017ali na polach - powiadomi\u0142y rodziny wojskowych w rozmowie z niezale\u017cnymi mediami. Ich relacje przytoczy\u0142o w poniedzia\u0142ek Radio Swoboda.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8597749,komisja-badajaca-polityke-energetyczna-rzadu-w-latach-2007-2015.html", "title": "Powstanie komisja badaj\u0105ca polityk\u0119 energetyczn\u0105 rz\u0105du w latach 2007-2015? Jest zapowied\u017a prezesa PiS", "date_published": "2022-11-28 12:38:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFvktkuTURBXy9jYTA2OTg0ZC1kMDViLTQyZjktOGQ5Ny05YWRmYTZlZmVkZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy przedstawi\u0107 projekt ustawy dotycz\u0105cej powo\u0142ania komisji, kt\u00f3ra zbada\u0142aby polityk\u0119 energetyczn\u0105 prowadzon\u0105 przez rz\u0105d polski w latach 2007-2015 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8597731,wzrost-pkb-inflacja-stopy-procentowe-citi-handlowy-podal-najnowsze-prognozy.html", "title": "Wzrost PKB, inflacja, stopy procentowe. Citi Handlowy poda\u0142 najnowsze prognozy", "date_published": "2022-11-28 12:12:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost PKB spowolni do 2% r/r w IV kw. br., a w ca\u0142ym roku 2022 r. PKB mo\u017ce by\u0107 zbli\u017cony do 5%, prognozuje Bank Handlowy. Bank zak\u0142ada w bazowym scenariuszu utrzymanie przez Rad\u0119 Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) stabilnych st\u00f3p procentowych do ko\u0144ca 2023 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8597713,dekpol-mial-2248-mln-zl-zysku-netto-2144-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Dekpol mia\u0142 22,48 mln z\u0142 zysku netto, 21,44 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-28 12:07:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dekpol odnotowa\u0142 22,48 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 24,79 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8597710,serinus-mial-337-mln-usd-zysku-netto-1142-mln-usd-zysku-ebitda-w-i-iii-kw-2022-r.html", "title": "Serinus mia\u0142 3,37 mln USD zysku netto, 11,42 mln USD zysku EBITDA w I-III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-28 12:06:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDwktkuTURBXy81ODMyOGIzNi1mMDk0LTQ1M2ItYjg5Yy0wMmU2NTVmYmU4ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Serinus odnotowa\u0142 3,37 mln USD skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w I-III kw. 2022 r. wobec 0,84 mln USD zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8597706,3r-games-mialo-032-mln-zl-zysku-netto-043-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-iii-kw-2022-r.html", "title": "3R Games mia\u0142o 0,32 mln z\u0142 zysku netto, 0,43 mln z\u0142 zysku EBITDA w I-III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-28 12:04:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />3R Games odnotowa\u0142o 0,32 mln z\u0142 jednostkowego zysku netto w I-III kw. 2022 r. wobec 0,65 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8597704,poltreg-mial-053-mln-zl-straty-netto-141-mln-zl-straty-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "PolTREG mia\u0142 0,53 mln z\u0142 straty netto, 1,41 mln z\u0142 straty EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-28 12:03:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PolTREG odnotowa\u0142 0,53 mln z\u0142 jednostkowej straty netto w III kw. 2022 r. wobec 0,92 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8597701,creotech-mial-224-mln-zl-straty-netto-243-mln-zl-straty-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Creotech mia\u0142 2,24 mln z\u0142 straty netto, 2,43 mln z\u0142 straty EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-28 12:02:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Creotech odnotowa\u0142 2,24 mln z\u0142 jednostkowej straty netto w III kw. 2022 r. wobec 0,63 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8597688,fuzja-orlen-lotos-orlen-przejal-tez-zobowiazania.html", "title": "Orlen przej\u0105\u0142 od Lotosu nie tylko aktywa, ale te\u017c zobowi\u0105zania", "date_published": "2022-11-28 11:52:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orlen przej\u0105\u0142 od Lotosu nie tylko aktywa, ale te\u017c zobowi\u0105zania. Wci\u0105\u017c tocz\u0105 si\u0119 post\u0119powania, w kt\u00f3rych Skarb Pa\u0144stwa chce zwrotu 92,5 mln z\u0142, w tym podatku niezap\u0142aconego przez kontrahent\u00f3w Lotosu przy transakcjach zakupu biokomponent\u00f3w - poda\u0142 RMF24 w poniedzia\u0142ek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8597654,zerowy-vat-na-gaz-a-inflacja-cpi.html", "title": "Jak zniesienie zerowej stawki VAT na gaz podbije inflacj\u0119? Nowe szacunki", "date_published": "2022-11-28 11:27:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0ZktkuTURBXy80NjViOTVkYS1lNTFjLTQ1YmEtOGZlYi0xNmQxYzNlZWMzMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />niesienie 0% stawki VAT na gaz podwy\u017cszy inflacj\u0119 konsumenck\u0105 CPI o ok. 0,5 pkt proc. na pocz\u0105tku 2023 r., prognozuj\u0105 ekonomi\u015bci Banku Pekao.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8597644,sondaz-zaufania-cbos-politycy.html", "title": "Kt\u00f3rym politykom ufamy najbardziej? Nowy sonda\u017c CBOS", "date_published": "2022-11-28 11:20:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda, lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia i premier Mateusz Morawiecki to liderzy rankingu zaufania - wynika z sonda\u017cu CBOS. Najwi\u0119ksz\u0105 nieufno\u015b\u0107 ankietowani wyra\u017caj\u0105 wobec szefa PO Donalda Tuska, ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry i prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8597637,profesor-wynagrodzenie-pensja-minimalna.html", "title": "O ile wzro\u015bnie pensja minimalna profesor\u00f3w? Opublikowano projekt rozporz\u0105dzenia", "date_published": "2022-11-28 11:14:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ioYktkuTURBXy84NjA2YWQyNy0zZWViLTQ0ZjktOTAwNS0wYjZmOTk1ZjhkNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podniesienie wysoko\u015bci minimalnego miesi\u0119cznego wynagrodzenia zasadniczego dla profesora w uczelni publicznej z 6410 z\u0142 do 7210 z\u0142 od 1 stycznia 2023 r. zak\u0142ada projekt rozporz\u0105dzenia, kt\u00f3ry opublikowano w poniedzia\u0142ek w Rz\u0105dowym Centrum Legislacji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8597630,koniec-zagranicznych-subsydiow-na-unijnym-rynku--rada-ue-zatwierdzila-przepisy.html", "title": "Koniec zagranicznych subsydi\u00f3w na unijnym rynku ? Rada UE zatwierdzi\u0142a przepisy", "date_published": "2022-11-28 11:07:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada UE (pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie) zatwierdzi\u0142a w poniedzia\u0142ek rozporz\u0105dzenie o subsydiach zagranicznych, zak\u0142\u00f3caj\u0105cych rynek wewn\u0119trzny. Ma ono zaradzi\u0107 zak\u0142\u00f3ceniom, wynikaj\u0105cym z subsydi\u00f3w, kt\u00f3re pa\u0144stwa trzecie przyznaj\u0105 firmom dzia\u0142aj\u0105cym na rynku UE.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8597620,patrioty-niemcy-ukraina-wiceszef-mon.html", "title": "Wiceszef MON: Ukrai\u0144cy s\u0105 w stanie nauczy\u0107 si\u0119 obs\u0142ugi Patriot\u00f3w w bardzo kr\u00f3tkim czasie", "date_published": "2022-11-28 11:00:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jpyktkuTURBXy81YTk2ZjhlYy02MGVkLTRkNTgtYWM3NS0yMzJlMjRhMmZlNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144cy s\u0105 w stanie nauczy\u0107 si\u0119 obs\u0142ugi Patriot\u00f3w w bardzo kr\u00f3tkim czasie; to kwestia do dw\u00f3ch miesi\u0119cy. Pi\u0142eczka jest teraz po stronie Niemiec, czekamy na ruch z ich strony - powiedzia\u0142 wiceszef MON Wojciech Skurkiewicz.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8597616,minister-buda-mozna-renegocjowac-cale-kpo.html", "title": "Minister Buda: Mo\u017cna renegocjowa\u0107 ca\u0142e KPO", "date_published": "2022-11-28 10:55:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mo\u017cna renegocjowa\u0107 ca\u0142e KPO - stwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Wskaza\u0142, \u017ce nie s\u0142ysza\u0142, by Polska podejmowa\u0142a pr\u00f3b\u0119 renegocjacji kamieni milowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8597579,ukraina-kijow-wylaczenia-pradu.html", "title": "Wy\u0142\u0105czenia pr\u0105du w Kijowie mog\u0105 potrwa\u0107 nawet do wiosny", "date_published": "2022-11-28 10:23:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a20ktkuTURBXy9mZDJmZjI3OC01MzZkLTRkNDgtODZiZi1kZDJkY2MxMmY1ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracujemy nad tym, by jak najszybciej przeciwdzia\u0142a\u0107 skutkom rosyjskich atak\u00f3w na nasz\u0105 infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 i przywraca\u0107 dostawy elektryczno\u015bci, ale musimy by\u0107 przygotowani na to, \u017ce awaryjne wy\u0142\u0105czenia pr\u0105du w Kijowie mog\u0105 potrwa\u0107 nawet do wiosny - powiadomi\u0142 w poniedzia\u0142ek mer ukrai\u0144skiej stolicy Witalij Kliczko.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8597545,borrell-putin-chce-zrobic-z-ukrainy-otchlan-bez-swiatla.html", "title": "Borrell: Putin chce zrobi\u0107 z Ukrainy otch\u0142a\u0144 bez \u015bwiat\u0142a, pr\u0105du i ogrzewania", "date_published": "2022-11-28 10:06:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyqktkuTURBXy9jMTA2MmQ2Ny0xYzI0LTQzNmEtYmJiOS02NGFjZmQxODliYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Putin bombarduje Ukrain\u0119, pr\u00f3buj\u0105c zrobi\u0107 z niej czarn\u0105 otch\u0142a\u0144 bez \u015bwiat\u0142a, elektryczno\u015bci i ciep\u0142a - alarmowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli wysoki przedstawiciel Unii ds. zagranicznych Josep Borrell przed rozpocz\u0119ciem spotkania unijnych ministr\u00f3w odpowiedzialnych w swoich rz\u0105dach za kwestie pomocy rozwojowej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8597541,chiny-masowe-protest-rekord-zakazen-covid-19.html", "title": "Masowe protesty w Chinach przeciw restrykcjom. Pad\u0142 rekord zaka\u017ce\u0144 Covid-19", "date_published": "2022-11-28 10:00:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h92ktkuTURBXy9mZjdlNTc1Zi1kYTZkLTQ5MDEtODdkNy03MGIwODYzOGY5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142u\u017cby medyczne Chin kontynentalnych zg\u0142osi\u0142y w poniedzia\u0142ek rekordowy bilans ponad 40 tys. nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. W weekend w wielu miastach kraju mieszka\u0144cy protestowali przeciwko utrzymywanym przez w\u0142adze surowym restrykcjom i lockdownom.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8059446,koronawirus-szczepienia-w-polsce-ile-osob-przyjelo-szczepionke-aktualne-dane.html", "title": "Ile os\u00f3b w Polsce przyj\u0119\u0142o szczepionk\u0119 przeciw koronawirusowi? [DANE Z 28.11.2022]", "date_published": "2022-11-28 09:48:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U9SktkuTURBXy9jMmEyNmVkYi00MDg1LTQ2ZmMtOTU5OS0wMzVhODcxMzhhZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program szczepie\u0144 przeciw koranawirusowi SARS-CoV-2 daje nadziej\u0119 na powr\u00f3t do normalno\u015bci. Aby wygaszenie epidemii sta\u0142o si\u0119 realne, pr\u00f3g odporno\u015bci zbiorowej musi osi\u0105gn\u0105\u0107 warto\u015b\u0107 oko\u0142o 70 proc. Oznacza to, \u017ce w przypadku Polski odporno\u015b\u0107 na koronawrusa powinno mie\u0107 przynajmniej 26,8 mln os\u00f3b. Jak wygl\u0105da to aktualnie?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8116074,stan-pandemii-powiaty-wojewodztwa-polska-dane.html", "title": "W tych powiatach sytuacja pandemiczna jest najlepsza. Stan pandemii koronawirusa w Polsce [MAPA]", "date_published": "2022-11-28 09:47:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g5dktkuTURBXy83YWFiNGE5Yy1jMTBhLTQzM2UtYTJmMy02MTBmN2M1YzdiZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas poprzedniej fali pandemii Covid-19 zbiera\u0142 r\u00f3\u017cne \u017cniwo w poszczeg\u00f3lnych regionach. Obecnie kolejna fala pandemii przyspiesza. Sytuacja jest jeszcze na tyle dobra, \u017ce rz\u0105d nadal nie og\u0142asza stanu epidemii w Polsce. Od 16 maja obowi\u0105zuje stan zagro\u017cenia epidemicznego. Sprawd\u017a, w kt\u00f3rych powiatach sytuacja pandemiczna jest najgorsza, a w kt\u00f3rych mo\u017cna czu\u0107 si\u0119 bezpieczniej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8597540,jak-szybko-rosja-odbuduje-potencjal-militarny-niepokojacy-komentarz-estonskiego-mon.html", "title": "Jak szybko Rosja odbuduje potencja\u0142 militarny? Niepokoj\u0105cy komentarz esto\u0144skiego MON", "date_published": "2022-11-28 09:46:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwaj\u0105ca od ponad dziewi\u0119ciu miesi\u0119cy wojna nie os\u0142abi\u0142a znacz\u0105co potencja\u0142u militarnego Rosji, jej si\u0142y zbrojne odbuduj\u0105 si\u0119 &quot;raczej pr\u0119dzej ni\u017c p\u00f3\u017aniej&quot; i osi\u0105gn\u0105 poziom sprzed agresji przeciwko Ukrainie lub wr\u0119cz go przewy\u017csz\u0105 - ostrzeg\u0142 minister obrony Estonii Hanno Pevkur.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/7998146,lockdown-w-polsce-narodowa-kwarantanna-liczba-zakazen-na-100-tys-mieszkancow.html", "title": "Decyzje rz\u0105du o obostrzeniach kontra dane o sytuacji epidemicznej w Polsce [PROGI BEZPIECZE\u0143STWA - 28.11.2022]", "date_published": "2022-11-28 09:41:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xK2ktkuTURBXy8xNjY2YjY2ZC1iYzAyLTRhMzgtYjg2Yi1kNDI4Y2M2NGFkZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b tygodniowa \u015brednia zaka\u017ce\u0144 jest na poziome poni\u017cej 760 przypadk\u00f3w dziennie, co oznacza, \u017ce statystycznie w ca\u0142ej Polsce pandemia jest pod kontrol\u0105", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1461198,koronawirus-w-polsce-przyrost-zakazen-koronawirusem-w-polsce-aktualny-wykres.html", "title": "Przyrost zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Polsce [AKTUALNY WYKRES]", "date_published": "2022-11-28 09:37:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qjgktkuTURBXy8wOWU4NWM4Mi1mNTQzLTQ3YzktYmEwYi1kOGVlZDNhZjkzOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyrost liczby nowych przypadk\u00f3w zaka\u017ce\u0144 i ozdrowie\u0144 w Polsce, poziom \u015bmiertelno\u015bci na Covid-19, suma wykonywanych test\u00f3w na koronawirusa - te i wiele innych danych o pandemii prezentujemy na naszych interaktywnych grafikach. Oto dzienny raport o koronawirusie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1460548,koronawirus-w-polsce-liczba-zakazonych-mapa-najnowsze-dane-wojewodztwa-miasta-powiaty.html", "title": "Koronawirus w Polsce [AKTUALNA MAPA ZAKA\u017bE\u0143]", "date_published": "2022-11-28 09:36:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2WRktkuTURBXy9lMzZlMWM3Ni1jMzUzLTRmOTctODdmNC0wZDhhYWNkYjFiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pocz\u0105tku pandemii zdiagnozowano w Polsce ju\u017c 6 351 408 przypadk\u00f3w zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, a zgon\u00f3w - 118 306", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-liczba-zarazonych-najnowszy-bilans.html", "title": "Koronawirus w Polsce: 94 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 28.11]", "date_published": "2022-11-28 09:33:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 94 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 19 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w poniedzia\u0142ek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 1,9 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 17 listopada do 23 listopada) by\u0142o o 0,8 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1460364,koronawirus-na-swiecie-mapa-liczba-zakazonych-bilans-mapa.html", "title": "Koronawirus na \u015bwiecie [AKTUALNA MAPA ZAKA\u017bE\u0143]", "date_published": "2022-11-28 09:07:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7gUktkuTURBXy9hYWI0OTliZi03MTQwLTQ4NDItYmJkZi1kMjY4OTdiNDFkMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych potwierdzono infekcj\u0119 wirusem SARS-CoV-2 przekroczy\u0142a na \u015bwiecie 646,2 mln.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8597498,koszt-rekompensat-zw-z-zamrozeniem-cen-gazu-wyniesie-ok-29-mld-zl.html", "title": "Koszt rekompensat zw. z zamro\u017ceniem cen gazu wyniesie ok. 29 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-28 09:07:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DCkktkuTURBXy81MzgxZmU4OC1iYzU1LTQyNjItODUxMi01YmYyZDY3NTY1NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszt rekompensat z tytu\u0142u stosowania ceny maksymalnej oraz stawek dystrybucji paliw gazowych dla niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w paliw gazowych wyniesie w ok. 29 mld z\u0142 - zak\u0142ada projekt ustawy o zamro\u017ceniu cen gazu na 2023 r., kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek opublikowano na stronie Sejmu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8134684,pandemia-covid-19-polska-na-tle-swiata.html", "title": "Covid-19 na \u015bwiecie. Jak Polska wypada na tle innych pa\u0144stw? [MAPA, STATYSTYKI]", "date_published": "2022-11-28 09:06:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4QQktkuTURBXy81NDQxODVhNC0wNTcwLTQ2MmMtODg4Yi0wNzE4ZGVmMjAyZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprawdzamy, jak wygl\u0105da stan pandemii na \u015bwiecie i jak na tle innych pa\u0144stw prezentuj\u0105 si\u0119 statystyki zachorowa\u0144 i zgon\u00f3w na Covid-19 w Polsce.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/7773927,stan-pandemii-koronawirus-swiat-gdzie-mozna-podrozowac-ranking-panstw-strefy-zagrozenia.html", "title": "Mapa pandemii na \u015bwiecie. W\u00a0Polsce \u0142\u0105czna liczba zaka\u017conych w ci\u0105gu 14 dni jest na poziomie ponad 5 tys. nowych przypadk\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 09:04:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVwktkuTURBXy9lMTcxZGFmMy0zMzA5LTQ3MTctODQ0Ny0zZGU0NTAzNWNhYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od czasu og\u0142oszenia pandemii koronawirusa liczba nowych potwierdzonych przypadk\u00f3w zaka\u017cenia Covid-19 na \u015bwiecie ci\u0105gle ro\u015bnie, cho\u0107 tempo tego wzrostu wyra\u017anie zmala\u0142o. Dzi\u0119ki akcji szczepie\u0144 w niekt\u00f3rych regionach \u015bwiata sytuacja pandemiczna ulega\u0142a poprawie, jednak kolejna fala pandemii rozwia\u0142a marzenia o powrocie do normalno\u015bci. W Polsce \u0142\u0105czna liczba zaka\u017conych w ci\u0105gu ostatnich 14 dni wynosi\u0142a ponad 5 tys. Dzi\u015b dwutygodniowa liczba nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem by\u0142a na poziomie 5003 przypadk\u00f3w. Sprawd\u017a, kt\u00f3re kraje najlepiej radz\u0105 sobie z pandemi\u0105, a kt\u00f3re wymagaj\u0105 podj\u0119cia pilnych dzia\u0142a\u0144 i gdzie w tym zestawieniu plasuje si\u0119 obecnie Polska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8597496,ambasador-polski-przy-nato-przekazanie-patriotow-to-kwestia-umowy-berlina-i-kijowa.html", "title": "Ambasador Polski przy NATO: Przekazanie Patriot\u00f3w to kwestia umowy Berlina i Kijowa", "date_published": "2022-11-28 09:01:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pf-ktkuTURBXy9iMzI4NjkwMC0xNDY3LTRlM2EtYjA5NS04Nzg5ZjIwNGRjOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119sto s\u0142yszeli\u015bmy w ostatnich miesi\u0105cach z Berlina, \u017ce s\u0105 jakie\u015b umowy w NATO, \u017ce np. nie wolno przekazywa\u0107 Ukrainie ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu czy czo\u0142g\u00f3w - to absolutna nieprawda, takich um\u00f3w nie ma; przekazanie Patriot\u00f3w to kwestia umowy Berlina i Kijowa - powiedzia\u0142 ambasador RP przy NATO Tomasz Szatkowski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8597493,44-proc-polakow-przekonanych-ze-ich-poziom-zycia-na-emeryturze-sie-pogorszy.html", "title": "44 proc. Polak\u00f3w przekonanych, \u017ce ich poziom \u017cycia na emeryturze si\u0119 pogorszy", "date_published": "2022-11-28 08:54:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qB-ktkuTURBXy9jMzAzZjdhNC1mYjE4LTQ2MDYtYjIwNy1lNjA0MmM5YTBlZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My\u015bl\u0105c o emeryturze, Polacy zdecydowanie cz\u0119\u015bciej odczuwaj\u0105 l\u0119k (42%) ni\u017c nadziej\u0119 (23%), wynika z badania przeprowadzonego na zlecenie ING Banku \u015al\u0105skiego. W\u015br\u00f3d bol\u0105czek Polak\u00f3w zwi\u0105zanych z emerytur\u0105 dominuje obawa, \u017ce \u015bwiadczenie emerytalne nie zagwarantuje im godnego \u017cycia - 44% badanych jest wr\u0119cz przekonane, \u017ce poziom ich \u017cycia ulegnie pogorszeniu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8597490,ceny-mieszkan-pojda-w-gore-nowa-prognoza.html", "title": "Ceny mieszka\u0144 p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119. Nowa prognoza", "date_published": "2022-11-28 08:46:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ywktkuTURBXy85MTg3YzRiOS02ZjcyLTRkZjktYWY3ZC05MzU3MTM0Y2Y4OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny nieruchomo\u015bci na rynku pierwotnym w 7 g\u0142\u00f3wnych miastach wzrosn\u0105 o 2,2% r/r w 2023 r., a nast\u0119pnie o 5,5% w 2024 r. oraz o 8,4% w 2025 r., prognozuj\u0105 analitycy Credit Agricole Bank Polska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8597465,ceny-ropy-74-dol-za-barylke.html", "title": "74 dol. za bary\u0142k\u0119. Ropa naftowa tanieje", "date_published": "2022-11-28 08:22:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano ropa Brent tanieje o 2,82 proc. do 81,27 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119, a cena ameryka\u0144skiej ropy WTI spada o 2,69 proc. do 74,23 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8597197,ropa-gaz-unia-europejska-limity.html", "title": "Bezz\u0119bne limity surowcowe. Zgody i tak brak", "date_published": "2022-11-28 08:17:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />KE opracowuje now\u0105 koncepcj\u0119 ograniczania cen gazu po fiasku ubieg\u0142otygodniowych rozm\u00f3w ministr\u00f3w energii. Trwaj\u0105 te\u017c trudne rozmowy o limitach dla rosyjskiej ropy. Czas w obu kwestiach goni.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8597450,usa-samolot-wypadek-linie-wysokiego-napiecia.html", "title": "Samolot utkn\u0105\u0142 w liniach wysokiego napi\u0119cia. 90 tys. os\u00f3b bez pr\u0105du", "date_published": "2022-11-28 08:05:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxqktkuTURBXy8zYzIwYzJhMi1iNjQxLTRmYzItYjNmOC1jMWZjOGZiYTNmYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W odleg\u0142o\u015bci niespe\u0142na 50 km na p\u00f3\u0142noc od Waszyngtonu jednosilnikowy samolot Mooney M20J zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 w linie wysokiego napi\u0119cia. Pilota i jedn\u0105 osob\u0119 na pok\u0142adzie usi\u0142uj\u0105 wyswobodzi\u0107 ekipy ratownicze.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8597453,dabrowski-z-rpp-pauza-w-podwyzkach-stop-procentowych-potrwa-jeszcze-jakis-czas.html", "title": "Kiedy kolejne podwy\u017cki st\u00f3p procentowych? D\u0105browski z RPP: Pauza potrwa jeszcze jaki\u015b czas", "date_published": "2022-11-28 08:03:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mo\u017cna uzna\u0107, \u017ce Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) definitywnie zako\u0144czy\u0142a cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, ale na razie wszystko wskazuje na to, \u017ce ta przerwa b\u0119dzie trwa\u0142a jeszcze przez jaki\u015b czas, ocenia cz\u0142onek RPP Ireneusz D\u0105browski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8597444,hasla-polacy-ryzyko-dane.html", "title": "Co trzeci Polak u\u017cywa jednego has\u0142a do logowania w kilku miejscach [BADANIE]", "date_published": "2022-11-28 07:58:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNRktkuTURBXy9hMGFkYzgxMi1mNjc5LTRkMGItYjEzMS0yNTkyMWM3YTQzYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mimo, \u017ce blisko 60 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce ich dane osobowe przetwarzane przez aplikacje i serwisy internetowe nie s\u0105 bezpieczne, to co trzeci badany u\u017cywa jednego has\u0142a do logowania w kilku miejscach - wynika z badania przeprowadzonego dla serwisu ChronPESEL.pl i Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8597439,chile-strajk-kierowcow-gabriel-boric.html", "title": "Strajk kierowc\u00f3w w Chile. Rz\u0105d straszy surowymi karami", "date_published": "2022-11-28 07:57:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VY5ktkuTURBXy81NmViMGMyOC1kZGQwLTQwNGYtOTJlZC04OTk0MWFlMWRiOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwaj\u0105cy od tygodnia strajk kierowc\u00f3w TIR-\u00f3w sparali\u017cowa\u0142 dostawy towar\u00f3w w &quot;najd\u0142u\u017cszym kraju \u015bwiata&quot;, jak okre\u015blaj\u0105 go encyklopedie, w kt\u00f3rym odleg\u0142o\u015b\u0107 od p\u00f3\u0142nocnej granicy z Peru i Boliwi\u0105 do po\u0142udniowego kra\u0144ca Chile &quot;Drog\u0105 Panameryka\u0144sk\u0105&quot; wynosi 4 338 kilometr\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8597437,wlochy-oszczedzanie-gazu-pradu-metody.html", "title": "W\u0142oski spos\u00f3b na oszcz\u0119dzanie pr\u0105du i gazu? \"Warto gotowa\u0107 kopytka, unika\u0107 robienia frytek\"", "date_published": "2022-11-28 07:54:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqfktkuTURBXy8zYTMyMWIzOC1kMDBmLTRmOWEtYTIyMy1jMmU5NDNlYmQ1MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy chce si\u0119 oszcz\u0119dzi\u0107 na rachunkach za pr\u0105d i gaz, warto gotowa\u0107 kopytka, unika\u0107 robienia frytek we frytkownicy i ograniczy\u0107 korzystanie z czajnika elektrycznego - takie rady publikowane s\u0105 w mediach we W\u0142oszech.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8597443,oswiadczenia-uprawniajace-do-tanszego-pradu-30-listopada-mija-termin-skladania.html", "title": "O\u015bwiadczenia uprawniaj\u0105ce do ta\u0144szego pr\u0105du. 30 listopada mija termin sk\u0142adania", "date_published": "2022-11-28 07:49:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7BktkuTURBXy85ZmZhNmFiNC01NTMwLTQxOTAtOTk2ZC0yZDgyOWMzM2FlZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119, 30 listopada, mija termin z\u0142o\u017cenia o\u015bwiadczenia uprawniaj\u0105cego do korzystania w 2023 r. z energii elektrycznej po cenie 785 z\u0142 za MWh. Dotyczy to samorz\u0105d\u00f3w, mniejszych firm, podmiot\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8597432,hiszpania-mieszkalnictwo-dzicy-lokatorzy.html", "title": "Plaga dzikich lokator\u00f3w w Hiszpanii", "date_published": "2022-11-28 07:48:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_UAktkuTURBXy9iYzMxNjBjNS03OWYxLTQ3NGItYjdkMC05MGMwMTZmNGQ2NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od czerwca 2021 r. w Hiszpanii zanotowano blisko 10 tys. przypadk\u00f3w nielegalnego zajmowania dom\u00f3w. Najwi\u0119cej dzikich lokator\u00f3w wyst\u0119puje na terenie aglomeracji Madrytu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8597428,chiny-wielka-brytania-szanghaj-dziennikarz-pobity.html", "title": "Chi\u0144ska policja pobi\u0142a brytyjskiego dziennikarza", "date_published": "2022-11-28 07:41:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HF0ktkuTURBXy9hNGM2OWQzMy1jY2RmLTQ4YTEtODFiNy1kM2MzMDFjYTE0NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjska publiczna stacja BBC przekaza\u0142a w niedziel\u0119 wieczorem, \u017ce chi\u0144ska policja zatrzyma\u0142a i pobi\u0142a w jednego z jej dziennikarzy relacjonuj\u0105cych w Szanghaju protesty przeciw restrykcjom covidowym. Po kilku godzinach zosta\u0142 on wypuszczony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8597232,karol-rabenda-wywiad-wegiel-energetyka.html", "title": "Rabenda: W\u0119gla nie zabraknie [WYWIAD]", "date_published": "2022-11-28 07:36:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZCktkuTURBXy9lZjVkOGM2Yi0yYzEyLTQ0ZjktYTU4Mi0xZGMzOGMxMmRmOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Surowiec, kt\u00f3ry niedawno na sk\u0142adach kosztowa\u0142 3\u20134 tys. z\u0142, teraz jest po 2,5 tys. Najwa\u017cniejsze pytanie dotyczy tego, czy firmy s\u0105 w stanie trwale przestawi\u0107 si\u0119 na inne kierunki importu ni\u017c Rosja - uwa\u017ca Karol Rabenda, wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8597135,edukacja-nowe-profesje-ksiazka-film-gospodarka-odpadami.html", "title": "Rynek pracy potrzebuje ekspert\u00f3w od odpad\u00f3w, ksi\u0105\u017cek i film\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 07:36:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7mFktkuTURBXy9hNGUxMjZiYy0zN2U2LTRjMmYtOTQxMS0yNDc3OGI5MTBmODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Animator rynku ksi\u0105\u017cki, administrator produkcji filmowej i telewizyjnej, technik gospodarki odpadami \u2013 m.in. o takie profesje zostanie uzupe\u0142niona oferta kszta\u0142cenia zawodowego. Zmiany zawiera projekt nowelizacji rozporz\u0105dzenia ministra edukacji i nauki w sprawie og\u00f3lnych cel\u00f3w i zada\u0144 kszta\u0142cenia w zawodach szkolnictwa bran\u017cowego oraz klasyfikacji zawod\u00f3w szkolnictwa bran\u017cowego, kt\u00f3re jest w trakcie konsultacji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8597115,dps-opieka-osoba-niesamodzielna-uproszczony-tryb.html", "title": "Ulga dla opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych. Dzi\u0119ki uproszczonemu trybowi wespr\u0105 ich DPS-y", "date_published": "2022-11-28 07:35:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zoRktkuTURBXy80ZjRiNzkxZS0zOTNhLTRkMjItYmFiNi0xYzFkZWRlYjdmOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kr\u00f3tki pobyt bez zb\u0119dnych formalno\u015bci \u2013 opiekunowie osoby niesamodzielnej b\u0119d\u0105 mogli umie\u015bci\u0107 j\u0105 na kilka dni lub godzin w domu pomocy spo\u0142ecznej, korzystaj\u0105c z uproszczonego trybu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8597424,nowa-fala-uchodzcow-kaminski-jestesmy-gotowi-na-rozne-scenariusze.html", "title": "Do Polski dotrze nowa fala uchod\u017ac\u00f3w? Szef MSWiA: Jeste\u015bmy gotowi na r\u00f3\u017cne scenariusze", "date_published": "2022-11-28 07:34:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vqktkuTURBXy8yMjdiNjM0OS1jMjIwLTRjMWMtOWE5Zi00YTQxMTY2ZWVmNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa fala uchod\u017ac\u00f3w mo\u017ce dotrze\u0107 do Polski m.in. z powodu problem\u00f3w energetycznych na Ukrainie czy eskalacji dzia\u0142a\u0144 zbrojnych. Pomimo tej sytuacji nie odnotowali\u015bmy zwi\u0119kszonego ruchu na przej\u015bciach granicznych - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla Polska Metropolia Warszawska szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8597422,somalia-mogadiszu-asz-szabab-atak-na-hotel.html", "title": "Ataku na hotel w Mogadiszu. Nie \u017cyje 10 os\u00f3b, ranny minister", "date_published": "2022-11-28 07:33:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vmgktkuTURBXy9lMWMyNWMzNi1jNmZiLTQ0MDYtOWIxNi0wMzNjMjQ0MDg1YTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uzbrojeni napastnicy zaatakowali w niedziel\u0119 hotel w stolicy Somalii, Mogadiszu, po\u0142o\u017cony w pobli\u017cu siedziby prezydenta kraju, i zabili co najmniej dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b, z kt\u00f3rych dwie mia\u0142y podw\u00f3jne, somalijsko-brytyjskie obywatelstwo - poda\u0142a agencja dpa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na miejscow\u0105 policj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8597420,ukrainskie-dziela-sztuki-wywiezione-do-madrytu.html", "title": "Ukrai\u0144skie dzie\u0142a sztuki zosta\u0142y potajemnie wywiezione do Madrytu", "date_published": "2022-11-28 07:31:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sIvktkuTURBXy9kMmZjZTQ0Yy0wYTA2LTQwODQtOGVkNS1iNTVlODZjN2VlMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 50 ukrai\u0144skich dzie\u0142 sztuki zosta\u0142o potajemnie przetransportowanych samochodami ci\u0119\u017carowymi z bombardowanego Kijowa do stolicy Hiszpanii Madrytu, gdzie zostan\u0105 zaprezentowane na wystawie w muzeum Thyssen pt. \u201eW oku huraganu. Awangarda na Ukrainie 1900-1930\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8597407,rosja-ukraina-wojna-obiekty-cywilne.html", "title": "Rosjanie celuj\u0105 w obiekty cywilne. Tylko 3 proc. atak\u00f3w trafi\u0142o w cele wojskowe", "date_published": "2022-11-28 07:25:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MwkktkuTURBXy8yMzk0ZmEwOS0wNzNlLTQwNWQtYjc0MC1jN2RhNmJlZGIxNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko 3 proc. rosyjskich atak\u00f3w trafi\u0142o w cele wojskowe, powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 Jewhen Jenin, wiceminister spraw wewn\u0119trznych Ukrainy, cytowany przez portal The Kyiv Independent.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8597402,izrael-maseczki-niewidzialna-maseczka-nauka.html", "title": "Niewidzialna maska antywirusowa opracowana przez naukowc\u00f3w z Izraela", "date_published": "2022-11-28 07:21:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FSPktkuTURBXy8yMmVkNTkzMi0xYzRiLTRiYmQtYmUzMy1lMTZhNjBiNWQ5ZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z Technion-Israel Institute of Technology w Hajfie opracowali niewidzialn\u0105 mask\u0119, kt\u00f3ra chroni u\u017cytkownik\u00f3w przed przenoszeniem Covid, MERS, grypy i innych wirus\u00f3w, poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 The JerusalemPost.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8597408,isw-wojska-rosyjskie-przygotowuja-obrone-tras-na-krym.html", "title": "ISW: Wojska rosyjskie przygotowuj\u0105 obron\u0119 tras na Krym", "date_published": "2022-11-28 07:19:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska rosyjskie na lewym brzegu Dniepru licz\u0105 si\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 sforsowania rzeki przez si\u0142y ukrai\u0144skie i kontrofensywy w tym regionie. Wed\u0142ug ISW Rosjanie zamierzaj\u0105 si\u0119 skupi\u0107 na obronie swoich linii komunikacji na po\u0142udniu Ukrainy, w tym z Zaporo\u017ca na Krym \u2013 ocenia o\u015brodek ISW.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8597396,wlochy-rolnictwo-zywnosc-wojna-w-ukrainie.html", "title": "W\u0142osi boj\u0105 si\u0119 brak\u00f3w \u017cywno\u015bci. Rolnicy chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 uprawy o milion hektar\u00f3w", "date_published": "2022-11-28 07:09:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQ0ktkuTURBXy83NmY4YmM5MC1lMGZkLTRkYjUtOWJkYS0xNzg2NjNhZTg1YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142oscy rolnicy s\u0105 gotowi zwi\u0119kszy\u0107 uprawy o jeden milion hektar\u00f3w, by zapewni\u0107 krajowi suwerenno\u015b\u0107 \u017cywno\u015bciow\u0105. D\u0105\u017cenie do niej jest jednym z cel\u00f3w nowego rz\u0105du Giorgii Meloni, w kt\u00f3rym utworzone zosta\u0142o Ministerstwo Rolnictwa i ds. Suwerenno\u015bci \u017bywno\u015bciowej.", "persistent": false}]