[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29087431,wandale-podpalili-dab-cysters-drzewo-ma-ok-500-lat-brak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wandale podpalili d\u0105b Cysters. Drzewo ma ok. 500 lat. \"Brak s\u0142\u00f3w na takie dzia\u0142anie\"", "date_published": "2022-10-29 21:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/bd/1b/z29087457M,Nieznani-sprawcy-podpalili-dab-Cysters.jpg\" vspace=\"2\" />Nieznani sprawcy podpali\u0142 w sobot\u0119 d\u0105b Cysters, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w Rudach (woj. \u015bl\u0105skie) - poinformowa\u0142a w Regionalna Dyrekcja Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Katowicach. Drzewo ma oko\u0142o 500 lat.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29087129,prokuratura-jednak-przeslucha-kaje-godek-sad-odmowa-wszczecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prokuratura jednak przes\u0142ucha Kaj\u0119 Godek? S\u0105d: Odmowa wszcz\u0119cia post\u0119powania przedwczesna", "date_published": "2022-10-29 19:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/b7/1b/z29061159M,Kaja-Godek.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d nakaza\u0142 prokuraturze przeprowadzenie czynno\u015bci sprawdzaj\u0105cych w zwi\u0105zku z zawiadomieniem dotycz\u0105cym m.in. Kai Godek - wynika z postanowienia, kt\u00f3re publikuje O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych. Chodzi o homofobiczny projekt ustawy, kt\u00f3ry w ubieg\u0142ym roku trafi\u0142 do Sejmu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29071532,nawet-wujek-sam-czuje-oddech-koreanczykow-w-rok-stali-sie-kluczowym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Korea\u0144czycy obiecuj\u0105 wys\u0142a\u0107 bro\u0144 szybko i na dobrych warunkach. Brzmi podejrzanie? I s\u0142usznie", "date_published": "2022-10-29 12:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/bb/1b/z29077565M,Koreanskie-czolgi-K2-podczas-cwiczen--takie-jak-ku.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie co trzecia z\u0142ot\u00f3wka przeznaczona na zakupy broni dla polskiego wojska pow\u0119druje do firm z Korei Po\u0142udniowej. Cho\u0107 jeszcze p\u00f3\u0142 roku temu trudno by\u0142o si\u0119 tego spodziewa\u0107. Korea\u0144czycy odnie\u015bli w Polsce osza\u0142amiaj\u0105cy sukces, ze szkod\u0105 dla naszego przemys\u0142u, kt\u00f3ry musia\u0142 odda\u0107 im cz\u0119\u015b\u0107 tortu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085522,bagier-szuka-domu-ktos-postanowil-pozbawic-go-zycia-urzadzajac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bagier szuka domu. \"Kto\u015b postanowi\u0142 pozbawi\u0107 go \u017cycia, urz\u0105dzaj\u0105c sobie z niego \u017cyw\u0105 tarcz\u0119\"", "date_published": "2022-10-29 10:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/bc/1b/z29085652M,Bagier-szuka-nowego-domu.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeszcze nigdy nie widzieli\u015bmy tak podziurawionego \u015brutem zwierz\u0119cia - napisali obro\u0144cy praw zwierz\u0105t, kt\u00f3rzy zaj\u0119li si\u0119 poranionym psem. Bagier dochodzi do siebie i szuka nowego domu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085645,wielkopolska-ksiadz-oskarzany-o-pedofilie-przywrocony-do-pracy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Ksi\u0105dz oskar\u017cany o pedofili\u0119 przywr\u00f3cony do pracy. B\u0119dzie \"opiekunem i doradc\u0105 duchowym\"", "date_published": "2022-10-29 10:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/69/1b/z28745487M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Diecezja kaliska przywr\u00f3ci\u0142a do pracy duchownego, kt\u00f3ry by\u0142 podejrzany ws. molestowania ministrant\u00f3w. Ksi\u0105dz zosta\u0142 w\u0142a\u015bnie opiekunem i doradc\u0105 duchowym w ruchu \u015awiat\u0142o-\u017bycie. Wszystko za spraw\u0105 tego, \u017ce prokuratura umorzy\u0142a spraw\u0119. Wed\u0142ug polskiego prawa uleg\u0142a ona przedawnieniu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085644,25-latek-ukradl-tramwaj-z-zajezdni-przejechal-nim-z-katowic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "25-latek ukrad\u0142 tramwaj z zajezdni. Przejecha\u0142 nim z Katowic do Chorzowa, po drodze zabiera\u0142 pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 10:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/fa/cf/z13630170M,Zajezdnia-tramwajowa-w-Zawodziu.jpg\" vspace=\"2\" />25-letni m\u0119\u017cczyzna dosta\u0142 si\u0119 w nocy na teren zajezdni w Katowicach-Zawodziu i ukrad\u0142 z niej tramwaj. Zdo\u0142a\u0142 nim dojecha\u0107 do Chorzowa, po drodze zabieraj\u0105c pasa\u017cer\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085367,czarzasty-o-zartach-kaczynskiego-lgbt-ludzie-traca-zycie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czarzasty o \u017cartach Kaczy\u0144skiego z LGBT+: \"Obrzydliwe hue hue\". Zalewska: \"Lewica hejtuje prezesa\"", "date_published": "2022-10-29 09:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/b6/1b/z29058073M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Przemyslu.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142odzimierz Czarzasty podczas spotkania w programie \"6. Dzie\u0144 Tygodnia\" m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"\u017carty\" prezesa PiS z os\u00f3b LGBT+ mog\u0105 kosztowa\u0107 ludzkie \u017cycie. Zareagowa\u0142a Anna Zalewska, kt\u00f3ra stwierdzi\u0142a, \u017ce opozycja wobec prezesa PiS szerzy \"hejt, nienawi\u015b\u0107 i pogard\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085320,sanok-ratownicy-przywiezli-na-sor-duszace-sie-dziecko-lekarz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sanok. Ratownicy przywie\u017ali na SOR dusz\u0105ce si\u0119 dziecko, lekarz ich zwyzywa\u0142. Otrzyma\u0142 kolejny wyrok", "date_published": "2022-10-29 09:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/fc/1a/z28298268M,Lekarz.jpg\" vspace=\"2\" />Lekarz ze szpitala w Sanoku us\u0142ysza\u0142 wyrok w sprawie zniewa\u017cenia ratownik\u00f3w medycznych. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ju\u017c wcze\u015bniej skazany za nieudzielenie pomocy osobie po pr\u00f3bie samob\u00f3jczej.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085458,zmiana-czasu-na-zimowy-juz-tej-nocy-bedziemy-spac-o-godzine.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zmiana czasu na zimowy ju\u017c tej nocy. B\u0119dziemy spa\u0107 o godzin\u0119 d\u0142u\u017cej - lekarze uwa\u017caj\u0105, \u017ce to z\u0142y pomys\u0142", "date_published": "2022-10-29 09:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/bc/1b/z29085511M,Zmiana-czasu---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z soboty na niedziel\u0119 zacznie obowi\u0105zywa\u0107 czas zimowy. W zwi\u0105zku z tym nale\u017cy cofn\u0105\u0107 wskaz\u00f3wki zegara z godziny trzeciej na drug\u0105. Lekarze radz\u0105, jak poradzi\u0107 sobie ze zmian\u0105 czasu - jak si\u0119 okazuje, d\u0142u\u017cszy sen nie jest wcale takim dobrym pomys\u0142em.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085273,poznan-prokuratura-ujawnila-wyniki-sekcji-zwlok-niemowlecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Prokuratura ujawni\u0142a wyniki sekcji zw\u0142ok niemowl\u0119cia. Powt\u00f3rzy\u0142 si\u0119 scenariusz sprzed roku", "date_published": "2022-10-29 07:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/79/1b/z28807980M,Spiace-niemowle--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie przyczyn \u015bmierci dwumiesi\u0119cznego ch\u0142opca w gminie Kotlin. - Z tych wst\u0119pnych ustale\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y poczynione przez bieg\u0142ych, nie wynika, aby stwierdzili oni obra\u017cenia mog\u0105ce wskazywa\u0107 na udzia\u0142 os\u00f3b trzecich - przekaza\u0142 prokurator Maciej Meler.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085249,garwolin-zabojstwo-4-5-letniego-leona-znajomi-o-19-letniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Garwolin. Zab\u00f3jstwo 4,5-letniego Leona. Znajomi o 19-letniej matce: Nie ukrywa\u0142a, \u017ce bierze narkotyki", "date_published": "2022-10-29 07:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/b9/1b/z29073082M,Tereny-na-pograniczu-wsi-Gorki-i-Ruda-Talubska-na-.jpg\" vspace=\"2\" />Na jaw wychodz\u0105 kolejne informacje w sprawie \u015bmierci 4,5-letniego Leona, kt\u00f3rego cia\u0142o zosta\u0142o zakopane w lesie w G\u00f3rkach niedaleko Garwolina. O 19-letniej matce dziecka wypowiedzieli si\u0119 jej znajomi. Z ich relacji wynika, \u017ce Karolina W. i jej partner \"pr\u00f3bowali sobie u\u0142o\u017cy\u0107 \u017cycie na nowo\".", "favourite": false}]