[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-znow-objely-lockdownem-ponad-200-mln-osob-Winne-nowe-warianty-COVID-19-8431271.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny zn\u00f3w obj\u0119\u0142y lockdownem ponad 200 mln os\u00f3b. Winne: nowe warianty COVID-19", "date_published": "2022-10-29 18:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/73f8bc7a925313-948-568-10-70-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />210 milion\u00f3w ludzi zosta\u0142o obj\u0119tych lockdownem w 28 chi\u0144skich miastach z powodu dw\u00f3ch nowych \"wysoce zara\u017aliwych\" wariant\u00f3w wirusa Covid-19 - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 australijski portal news.com.au.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-oglosila-wyjscie-z-inicjatywy-zbozowej-Ukrainskie-wladze-to-agonia-zbrodniarzy-8431254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja og\u0142osi\u0142a wyj\u015bcie z inicjatywy zbo\u017cowej. Ukrai\u0144skie w\u0142adze: to agonia zbrodniarzy", "date_published": "2022-10-29 16:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/13bbab92e0bffc-948-568-0-62-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie ministerstwo obrony og\u0142osi\u0142o w sobot\u0119, \u017ce Rosja opuszcza tzw. inicjatyw\u0119 zbo\u017cow\u0105 dotycz\u0105c\u0105 transportu \u017cywno\u015bci z ukrai\u0144skich port\u00f3w. Andrij Jermak, szef biura prezydenta Ukrainy, skomentowa\u0142, \u017ce na Kremlu trwa \"agonia zbrodniarzy\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-zamrozila-dotychczas-aktywa-90-Rosjan-przekraczajace-17-mld-euro-8431253.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE zamrozi\u0142a dotychczas aktywa 90 Rosjan przekraczaj\u0105ce 17 mld euro", "date_published": "2022-10-29 16:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/3848de6ba82fe2-948-568-0-95-3190-1913.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UE zamrozi\u0142a dotychczas aktywa 90 Rosjan w \u0142\u0105cznej kwocie przekraczaj\u0105cej 17 mld euro \u2013 poinformowa\u0142 unijny komisarz ds. sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders. W przypadku skonfiskowania pieni\u0119dzy zdobytych w wyniku przest\u0119pstwa, mo\u017cliwe b\u0119dzie przekazanie ich do funduszu odbudowy Ukrainy \u2013 informuje w sobot\u0119 portal ZDF.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ocaleni-i-krewni-ofiar-masakry-z-II-wojny-swiatowej-zadaja-118-mln-euro-od-Niemcow-8431250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ocaleni i krewni ofiar  masakry z II wojny \u015bwiatowej \u017c\u0105daj\u0105 118 mln euro od Niemc\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 16:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/97a3c3ebf4dd6b-948-568-0-161-2482-1489.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />92 ocala\u0142ych z niemieckiej masakry ludno\u015bci w Toskanii i krewnych zabitych \u017c\u0105da \u0142\u0105cznie odszkodowa\u0144 w wysoko\u015bci 118 milion\u00f3w euro - poda\u0142 w sobot\u0119 florencki dziennik \u201eLa Nazione\u201d. Je\u015bli wygraj\u0105 spraw\u0119, mog\u0105 otrzyma\u0107 pieni\u0105dze ze specjalnego funduszu utworzonego przez poprzedni rz\u0105d W\u0142och ze \u015brodk\u00f3w krajowego planu odbudowy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-oskarza-Wielka-Brytanie-o-uszkodzenie-Nord-Stream-8431249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja oskar\u017ca Wielk\u0105 Brytani\u0119 o uszkodzenie Nord Stream", "date_published": "2022-10-29 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/18410c29c7ca5c-948-568-0-2-1146-687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielka Brytania odrzuci\u0142a w sobot\u0119 rosyjskie twierdzenia, jakoby to jej marynarka wojenna by\u0142a odpowiedzialna za uszkodzenia gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream 1 i 2, nazywaj\u0105c to \"zmy\u015blon\u0105 histori\u0105 na ogromn\u0105 skal\u0119\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-kontra-brytyjska-rodzina-krolewska-Czy-krol-Karol-wykupi-syna-ze-szponow-serwisu-8421648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix kontra brytyjska rodzina kr\u00f3lewska. Czy kr\u00f3l Karol wykupi syna ze szpon\u00f3w serwisu?", "date_published": "2022-10-29 15:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/f2bb0f80c1bb0b-948-568-0-55-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Im g\u0142o\u015bniej, tym lepiej. Netflix najwyra\u017aniej lubi, gdy si\u0119 o nim pisze - niewa\u017cne czy dobrze, czy \u017ale. Sp\u00f3r wok\u00f3\u0142 najnowszego sezonu \"The Crown\", w kt\u00f3rym pokazuj\u0105 m.in. \u015bmier\u0107 ksi\u0119\u017cnej Diany, jest na szali z kontrowersyjnym reality show z ksi\u0119ciem Harrym i Meghan Markle. W tle natomiast miliony dolar\u00f3w przelewaj\u0105 si\u0119 z konta na konto.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Korpusu-Straznikow-Rewolucji-ostrzega-Iranczykow-dzisiaj-jest-ostatni-dzien-zamieszek-8431239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef Korpusu Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji ostrzega Ira\u0144czyk\u00f3w: dzisiaj jest ostatni dzie\u0144 zamieszek", "date_published": "2022-10-29 14:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/51c5c3b26d655f-948-568-0-187-4174-2504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef Korpusu Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej, genera\u0142 Hosejn Salami ostrzeg\u0142 protestuj\u0105cych po \u015bmierci Mahsy Amini, \u017ce sobota b\u0119dzie ostatnim dniem, w kt\u00f3rym wyszli na ulice - poinformowa\u0142a agencja Reutera.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szlapka-Od-dzisiaj-wszystko-co-do-konca-roku-zarobia-Polacy-juz-zzarla-inflacja-8431205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sz\u0142apka: Od dzisiaj wszystko, co do ko\u0144ca roku zarobi\u0105 Polacy, ju\u017c z\u017car\u0142a inflacja", "date_published": "2022-10-29 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/2ca8c10a308962-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />29 pa\u017adziernika jest Dniem Niewoli Inflacyjnej; od dzisiaj wszystko, co zarobi\u0105 Polacy do ko\u0144ca roku, ju\u017c z\u017car\u0142a inflacja \u2013 m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 na konferencji prasowej w Poznaniu szef Nowoczesnej, pose\u0142 KO Adam Sz\u0142apka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyty-na-mieszkania-wyzsza-emerytura-i-ulgi-podatkowe-dla-pracujacych-Program-PSL-uczciwy-dla-Polski-8431198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kredyty na mieszkania, wy\u017csza emerytura i ulgi podatkowe dla pracuj\u0105cych. Program PSL \"uczciwy dla Polski\"", "date_published": "2022-10-29 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/8367a8466680f1-948-569-38-0-1676-1006.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PSL rozpoczyna zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w pod projektem ustawy, gwarantuj\u0105cej seniorom prawo dziedziczenia emerytury po wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conku, dost\u0119pne kredyty na mieszkanie dla m\u0142odych oraz preferencje podatkowe dla pracuj\u0105cych. To uczciwy plan dla Polski \u2013 oceni\u0142 lider partii W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wojewodowie-prezesi-spolek-Premier-codziennie-pracujemy-by-zabezpieczyc-dostawy-wegla-8431196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d, wojewodowie, prezesi sp\u00f3\u0142ek. Premier: codziennie pracujemy, by zabezpieczy\u0107 dostawy w\u0119gla", "date_published": "2022-10-29 11:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/f3cde29cd54427-948-568-0-5-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministrowie, wojewodowie i prezesi sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa codziennie pracuj\u0105 nad tym, by zabezpieczy\u0107 dostawy w\u0119gla, ciep\u0142o i energi\u0119 dla polskich rodzin - zapewni\u0142 w sobot\u0119 po spotkaniu rz\u0105dowego Komitetu W\u0119glowego premier Mateusz Morawiecki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srednia-cena-OC-w-pazdzierniku-wzrosla-do-501-zl-8431189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "OC dro\u017ceje. To mo\u017ce by\u0107 pocz\u0105tek lawiny podwy\u017cek", "date_published": "2022-10-29 11:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/1ad788526f0d4b-945-567-0-103-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To mo\u017ce by\u0107 pocz\u0105tek lawinowych wzrost\u00f3w cen polis OC. W pa\u017adzierniku, po wielu miesi\u0105cach spadk\u00f3w, \u015brednia cena obowi\u0105zkowego ubezpieczenia pojazdu wzros\u0142a i wynosi 501 z\u0142 wobec 499 z\u0142 we wrze\u015bniu \u2013 wynika z  raportu RMF FM i Rankomat pl, opublikowanego w sobot\u0119 na RMF24 pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukradl-tramwaj-w-Katowicach-i-wozil-nim-pasazerow-8431187.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrad\u0142 tramwaj w Katowicach i wozi\u0142 nim pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/d0ae37a36d654f-948-568-0-50-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0119\u017cczyzna ukrad\u0142 w sobot\u0119 w nocy tramwaj z zajezdni w Katowicach \u2013 Zawodziu i dojecha\u0142 nim do Chorzowa, zabieraj\u0105c po drodze pasa\u017cer\u00f3w. Zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 \u2013 poinformowa\u0142 w sobot\u0119 rzecznik Tramwaj\u00f3w \u015al\u0105skich Andrzej Zowada.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-ukrainskiego-wywiadu-operacja-wyzwolenia-Chersonia-potrwa-do-konca-listopada-8431186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: operacja wyzwolenia Chersonia potrwa do ko\u0144ca listopada", "date_published": "2022-10-29 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/8c1dfc3db261be-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Kyry\u0142o Budanow oceni\u0142, \u017ce operacja wyzwolenia okupowanego przez Rosjan Chersonia b\u0119dzie trwa\u0142a do ko\u0144ca listopada. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce w mie\u015bcie znajduj\u0105 si\u0119 \"najlepiej przygotowane i zdolne do walki rosyjskie oddzia\u0142y\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-bawelny-w-bawelnie-UOKiK-skontrolowal-sprzedawane-skarpety-wyniki-pozostawiaja-sporo-do-zyczenia-8430521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile bawe\u0142ny w bawe\u0142nie? UOKiK skontrolowa\u0142 sprzedawane skarpety, wyniki pozostawiaj\u0105 sporo do \u017cyczenia", "date_published": "2022-10-29 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/d2b7722617628a-948-568-0-264-4592-2755.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inspekcja Handlowa sprawdzi\u0142a jako\u015b\u0107 i oznakowanie 566 partii rajstop i skarpetek; 91 partii (16 proc.) zosta\u0142o zakwestionowanych. Najcz\u0119\u015bciej zastrze\u017cenia zg\u0142aszano w kwestii produkt\u00f3w z importu, a najrzadziej krajowych - poinformowa\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marihuana-po-niemiecku-Polska-branza-moze-tylko-pomarzyc-8430747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Marihuana po niemiecku. Polska bran\u017ca mo\u017ce tylko pomarzy\u0107", "date_published": "2022-10-29 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/f9553445ecf9ab-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecki rz\u0105d przyj\u0105\u0142 za\u0142o\u017cenia ustawy legalizuj\u0105cej dost\u0119p do marihuany. \u015awiatowy rynek ro\u015bnie zar\u00f3wno dotycz\u0105cy medycznego jak i tzw. rekreacyjnego u\u017cycia. W Polsce jest kilka sp\u00f3\u0142ek, kt\u00f3re w tej bran\u017cy staraj\u0105 si\u0119 by\u0107 pionierami, licz\u0105c na kawa\u0142ek ogromnego tortu, kiedy temat depenalizacji uda si\u0119 przeg\u0142osowa\u0107 w Sejmie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadla-liczba-kradzionych-aut-w-Niemczech-Wciaz-najwiecej-ginie-ich-w-Berlinie-8428206.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spad\u0142a liczba kradzionych aut w Niemczech. Wci\u0105\u017c najwi\u0119cej ginie ich w Berlinie", "date_published": "2022-10-29 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/54ed293b3bf97a-948-568-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Berlin nadal jest najbardziej atrakcyjnym miastem dla\n z\u0142odziei samochod\u00f3w. W ubieg\u0142ym roku zgin\u0119\u0142o tam dziesi\u0119ciokrotnie \nwi\u0119cej aut ni\u017c \u015brednio w ca\u0142ych Niemczech \u2013 wynika z raportu Zwi\u0105zku \nNiemieckich Stowarzysze\u0144 Ubezpieczeniowych (GDV), dotycz\u0105cego kradzie\u017cy \npojazd\u00f3w silnikowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Big-Boy-czyli-99-poziomow-apartamentow-i-pokoi-hotelowych-tuz-nad-morzem-8429803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Big Boy, czyli 99 poziom\u00f3w apartament\u00f3w i pokoi hotelowych tu\u017c nad morzem", "date_published": "2022-10-29 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/ddd3d71dade0e9-948-568-0-64-2585-1550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z 200 metr\u00f3w zmala\u0142 do 99, ale i tak b\u0119dzie g\u00f3rowa\u0142 na wybrze\u017cu. \"The Big Boy\" w Tr\u00f3jmie\u015bcie po ponad 600 dniach procedowania otrzyma\u0142 pozwolenie na budow\u0119. To wie\u0144czy 15 - letni plan powstania ba\u0142tyckiego drapacza chmur.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Odprawy-dla-rzadow-Johnsona-i-Truss-moga-przekroczyc-700-tys-funtow-8429928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Odprawy dla rz\u0105d\u00f3w Johnsona i Truss mog\u0105 przekroczy\u0107 700 tys. funt\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/a3a1df670a670b-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 709 tys. funt\u00f3w mog\u0105 kosztowa\u0107 odprawy dla by\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105d\u00f3w Borisa Johnsona i Liz Truss, przy czym 32 osoby mog\u0105 dosta\u0107 wi\u0119ksz\u0105 kwot\u0119, ni\u017c zarobi\u0142y, pe\u0142ni\u0105c stanowiska ministerialne - wyliczy\u0142a stacja Sky News.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-Polakow-jest-zagrozona-wykluczeniem-finansowym-8428408.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w jest zagro\u017cona wykluczeniem finansowym", "date_published": "2022-10-29 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/2b0f17a871e149-948-568-8-0-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w deklaruje, \u017ce ich sytuacja finansowa pogorszy\u0142a si\u0119, 80 proc. zauwa\u017ca wzrost op\u0142at i zobowi\u0105za\u0144, co sz\u00f3sty ma problemy z ich sp\u0142at\u0105, co trzeci respondent planuje wzi\u0105\u0107 kredyt lub po\u017cyczk\u0119 na bie\u017c\u0105ce wydatki, a 22 proc. spo\u015br\u00f3d nich planuje wyda\u0107 uzyskane \u015brodki na zakup opa\u0142u \u2013 m\u00f3wi\u0105 autorzy raportu \u201eDlaczego Polakom grozi wykluczenie finansowe\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-bojowych-nietoperzy-po-zakazone-komary-Rosja-mnozy-fake-newsy-8431140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Od \"bojowych nietoperzy\" po \"zaka\u017cone komary\". Rosja mno\u017cy fake newsy", "date_published": "2022-10-29 07:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/200ffabda480a0-948-568-50-110-1950-1169.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowsze \"oskar\u017cenie\" Rosji \u2013 Stany Zjednoczone opatentowa\u0142y drona, kt\u00f3ry mo\u017ce \"rozpyla\u0107 zara\u017cone komary\" na \u017co\u0142nierzy przeciwnika. Wcze\u015bniej Moskwa rozpowszechnia\u0142a ju\u017c doniesienia m.in. o zara\u017conych bojowych nietoperzach i migruj\u0105cych ptakach, a w ostatnim czasie propaganda szerzy fake newsy o \"brudnej bombie\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatkowa-oplata-od-placenia-karta-kredytowa-weszla-w-zycie-w-Kanadzie-8428937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dodatkowa op\u0142ata od p\u0142acenia kart\u0105 kredytow\u0105 wesz\u0142a w \u017cycie w Kanadzie", "date_published": "2022-10-29 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/2924518a8966cb-945-560-17-70-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanadyjscy sprzedawcy mog\u0105 odt\u0105d pobiera\u0107 dodatkow\u0105 op\u0142at\u0119 od klient\u00f3w p\u0142ac\u0105cych kart\u0105 kredytow\u0105. W pa\u017adzierniku wesz\u0142o w \u017cycie rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re pozwala przerzuci\u0107 na klient\u00f3w op\u0142at\u0119 pobieran\u0105 od sprzedawcy przez wydawc\u0119 karty kredytowej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-dlugi-weekend-listopadowy-Polacy-planuja-wyjazdy-w-gory-8428551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W d\u0142ugi weekend listopadowy Polacy planuj\u0105 wyjazdy w g\u00f3ry", "date_published": "2022-10-29 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/17c636e706d554-948-568-0-53-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W d\u0142ugi listopadowy weekend co trzeci turysta planuje wyjazd dwuosobowy. Najpopularniejsze s\u0105 miejscowo\u015bci po\u0142o\u017cone w g\u00f3rach - wynika z informacji portalu Nocowanie.pl. Jak dodano, widoczne jest odnowione zainteresowanie wypoczynkiem w Bieszczadach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-ozywienie-w-swiatowej-motoryzacji-poprawia-wyniki-polskiego-eksportu-8431121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: o\u017cywienie w \u015bwiatowej motoryzacji poprawia wyniki polskiego eksportu", "date_published": "2022-10-29 06:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/ee5bc0b66e4445-948-568-109-79-1873-1124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O\u017cywienie w \u015bwiatowym przemy\u015ble motoryzacyjnym zacz\u0119\u0142o przek\u0142ada\u0107 si\u0119 na coraz lepsze wyniki polskiego eksportu wyrob\u00f3w tej bran\u017cy - wskazali analitycy PIE. Warto\u015b\u0107 polskiego eksportu tych produkt\u00f3w w pierwszych 8 miesi\u0105cach br. wynios\u0142a 25,4 mld euro - dodali.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-przesiedli-sie-do-komunikacji-miejskiej-Znaczacy-wzrost-pasazerow-8431119.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy przesiedli si\u0119 do komunikacji miejskiej. Znacz\u0105cy wzrost pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 06:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/79bfbb019a476b-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba pasa\u017cer\u00f3w og\u00f3\u0142em przewiezionych \u015brodkami komunikacji publicznej w okresie stycze\u0144\u2013wrzesie\u0144 tego roku wzros\u0142a w skali roku niemal o po\u0142ow\u0119, bo o 48,2 proc. - wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. W analogicznym okresie ubieg\u0142ego roku zanotowano spadek liczby przewoz\u00f3w o 3,6 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grypa-i-COVID-19-Wirusolog-na-przelomie-roku-czeka-nas-kumulacja-infekcji-8431116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grypa i COVID-19. Wirusolog: na prze\u0142omie roku czeka nas kumulacja infekcji", "date_published": "2022-10-29 06:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/9e7b6243604616-948-568-0-70-1752-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejna fala koronawirusa spodziewana jest na prze\u0142omie roku. Jak dodamy do tego zachorowania na gryp\u0119 i RSV, to czeka nas w tym czasie kumulacja \u2013 powiedzia\u0142a PAP wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska, dodaj\u0105c, \u017ce koinfekcje stanowi\u0105 oko\u0142o 10\u201330 proc. wszystkich wirusowych infekcji dr\u00f3g oddechowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozsze-utrzymanie-drog-GDDKiA-waloryzuje-okolo-polowy-umow-8431111.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017csze utrzymanie dr\u00f3g. GDDKiA waloryzuje oko\u0142o po\u0142owy um\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 06:02:00+00:00", "description": "<p>Do Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad wp\u0142yn\u0119\u0142y wnioski na waloryzacj\u0119 oko\u0142o po\u0142owy um\u00f3w dotycz\u0105cych bie\u017c\u0105cego utrzymania dr\u00f3g krajowych - poinformowa\u0142 PAP rzecznik GDDKiA Szymon Piechowiak.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSL-ma-oferte-programowa-dla-ludzi-ciezko-pracujacych-m-in-podatkowa-8431109.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PSL ma ofert\u0119 programow\u0105 \"dla ludzi ci\u0119\u017cko pracuj\u0105cych\" m.in. podatkow\u0105", "date_published": "2022-10-29 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/f4974d5298353b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas sobotniej Rady Naczelnej PSL prezes partii W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz przedstawi ofert\u0119 programow\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie skierowana do ludzi ci\u0119\u017cko pracuj\u0105cych - zapowiedzia\u0142 w rozmowie z PAP wiceprezes Stronnictwa Dariusz Klimczak. Doda\u0142, \u017ce pakiet tych propozycji b\u0119dzie wi\u0105za\u0142 si\u0119 m.in. z podatkami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-przejmuja-niemieckie-firmy-Glownie-technologiczne-Bild-Scholz-to-lobbysta-Pekinu-8431108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny przejmuj\u0105 niemieckie firmy. G\u0142\u00f3wnie technologiczne. Bild: Scholz to lobbysta Pekinu", "date_published": "2022-10-29 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/fc91c5459b3297-948-568-0-27-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu maj\u0105 udzia\u0142y w niemieckich firmach w znacznie wi\u0119kszym stopniu, ni\u017c ludzie zdaj\u0105 sobie spraw\u0119 \u2013 opisuje \u201eBild\u201d. Chi\u0144czycy posiadaj\u0105 udzia\u0142y m.in. w Mercedes-Benz, ich zainteresowaniem ciesz\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie przedsi\u0119biorstwa z bran\u017c technologii, elektroniki, mechaniki czy farmacji.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-pomysl-PKW-na-okregi-wyborcze-Mniej-poslow-z-prowincji-8431106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy pomys\u0142 PKW na okr\u0119gi wyborcze. \"Mniej pos\u0142\u00f3w z prowincji\"", "date_published": "2022-10-29 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/8c768813f1e261-945-560-4-77-1697-1018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c 11 okr\u0119g\u00f3w wyborczych straci swych pos\u0142\u00f3w w Sejmie, a zyskaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie du\u017ce miasta. Tak wynika ze zmian zaproponowanych przez Sylwestra Marciniaka, przewodnicz\u0105cego Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej - czytamy w weekendowym wydaniu \"Faktu\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-bez-naszej-interwencji-za-prad-Polacy-zaplaciliby-200-proc-wiecej-8431100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d: bez naszej interwencji za pr\u0105d Polacy zap\u0142aciliby 200 proc. wi\u0119cej", "date_published": "2022-10-29 05:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/b152d40cdc1721-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez interwencji rz\u0105du m.in. w sprawie ustalenia maksymalnych cen pr\u0105du, obywatele zap\u0142aciliby za energi\u0119 nawet 200 proc. wi\u0119cej - podkre\u015bli\u0142a wiceminister klimatu i \u015brodowiska Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska. Doda\u0142a, \u017ce resort chce te\u017c w 2023 r. zawiesi\u0107 op\u0142at\u0119 OZE doliczan\u0105 do ka\u017cdego rachunku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopoty-PKP-Intercity-przez-zmiane-czasu-Pociagi-bedzie-miec-godzinny-postoj-8431090.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "K\u0142opoty PKP Intercity przez zmian\u0119 czasu. Poci\u0105gi b\u0119dzie mie\u0107 godzinny post\u00f3j", "date_published": "2022-10-29 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/0ecb4e204d0d0a-948-568-101-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nocy z soboty na niedziel\u0119 13 poci\u0105g\u00f3w PKP Intercity w zatrzyma si\u0119 na oko\u0142o godzinny post\u00f3j na najbli\u017cszej stacji przed wyruszeniem w dalsz\u0105 tras\u0119 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Przewo\u017anik zapowiada te\u017c dodatkowe miejsca w poci\u0105gach na Wszystkich \u015awi\u0119tych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Balon-w-koncu-peknie-Korekta-cen-mieszkan-czy-moze-powtorzyc-sie-bessa-z-2008-roku-8424131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Balon w ko\u0144cu p\u0119knie? Korekta cen mieszka\u0144 \u2013 czy mo\u017ce powt\u00f3rzy\u0107 si\u0119 bessa z 2008 roku?", "date_published": "2022-10-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/e2fe3092e47644-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski wsp\u00f3\u0142czesny rynek mieszkaniowy ma ju\u017c za sob\u0105 okres bessy i powi\u0105zanej z nim g\u0142\u0119bokiej korekty cenowej. Mowa o latach 2008 - 2010, gdy rozp\u0119dzon\u0105 sprzeda\u017c mieszka\u0144 czeka\u0142o ostre hamowanie po\u0142\u0105czone ze spadkiem warto\u015bci nieruchomo\u015bci. Mieszkania w najwi\u0119kszych o\u015brodkach stania\u0142y wtedy o kilkadziesi\u0105t procent. Eksperci portalu GetHome.pl sprawdzaj\u0105, czy obecnie taki scenariusz jest r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Recesja-na-horyzoncie-rzad-kontra-banki-i-frankowe-klopoty-8430431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Recesja na horyzoncie, rz\u0105d kontra banki i frankowe k\u0142opoty", "date_published": "2022-10-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/e9cccb2d1afad9-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed nami d\u0142ugi weekend, ale zanim zaczniemy odpoczywa\u0107, warto wr\u00f3ci\u0107 \npami\u0119ci\u0105 do ko\u0144cz\u0105cego si\u0119 tygodnia, bo w ostatnich dniach dzia\u0142o si\u0119 \nniema\u0142o.</p>", "favourite": false}]