[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-w-chinach-ponad-200-milionow-ludzi-objetych-lockdownem-z-powodu-dwoch-nowych-wariantow-koronawirusa-6186031?source=rss", "title": "Ponad 200 milion\u00f3w ludzi w lockdownie w Chinach. Powodem dwa nowe warianty koronawirusa", "date_published": "2022-10-29 20:59:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 200 milion\u00f3w ludzi w lockdownie w Chinach. Powodem dwa nowe warianty koronawirusa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s01xn2-chiny-covid-19-koronawirus-6186047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141\u0105cznie 210 milion\u00f3w ludzi zosta\u0142o obj\u0119tych lockdownem w 28 miastach w Chinach - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 australijski portal news.com.au. Powodem s\u0105 dwa nowe \"wysoce zara\u017aliwe\" warianty koronawirusa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-pozar-w-domu-seniora-trzy-osoby-podtruly-sie-dymem-6186012?source=rss", "title": "Po\u017car w domu seniora, trzy osoby podtru\u0142y si\u0119 dymem", "date_published": "2022-10-29 20:04:19+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w domu seniora, trzy osoby podtru\u0142y si\u0119 dymem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-36rujh-pozar-w-domu-seniora-w-gdansku-6186010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car w domu seniora wybuch\u0142 w sobot\u0119 wieczorem przy ulicy Kalinowej w Gda\u0144sku. Walczy\u0142o z nim 11 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. - Trzy osoby podtru\u0142y si\u0119 dymem, jedna zosta\u0142a przewieziona do szpitala - przekaza\u0142 m\u0142odszy brygadier Jacek Jak\u00f3bczyk z gda\u0144skiej komendy stra\u017cy po\u017carnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wenezuela-zalane-osiedle-w-miescie-la-guaira-ulewy-i-powodzie-6186023?source=rss", "title": "Po ulewach rzeka wyst\u0105pi\u0142a z brzeg\u00f3w, woda zala\u0142a osiedle", "date_published": "2022-10-29 19:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Po ulewach rzeka wyst\u0105pi\u0142a z brzeg\u00f3w, woda zala\u0142a osiedle\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u2zwzy-wenezuela-6186029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obfite opady deszczu powoduj\u0105ce powodzie i osuni\u0119cia ziemi n\u0119kaj\u0105 Wenezuel\u0119. Do gwa\u0142townych powodzi dosz\u0142o w pi\u0105tek w rejonie miasta La Guaira w g\u00f3rzystym stanie Vargas na p\u00f3\u0142nocy kraju. Pod wod\u0105 znalaz\u0142o si\u0119 wiele ulic.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wenezuela-zalane-osiedle-w-miescie-macuto-ulewy-i-powodzie-6186023?source=rss", "title": "Po ulewach rzeka wyst\u0105pi\u0142a z brzeg\u00f3w, woda zala\u0142a osiedle", "date_published": "2022-10-29 19:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Po ulewach rzeka wyst\u0105pi\u0142a z brzeg\u00f3w, woda zala\u0142a osiedle\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u2zwzy-wenezuela-6186029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obfite opady deszczu n\u0119kaj\u0105 Wenezuel\u0119. Do gwa\u0142townych powodzi dosz\u0142o w pi\u0105tek w rejonie miasta Macuto w g\u00f3rzystym stanie Vargas na p\u00f3\u0142nocy kraju. Pod wod\u0105 znalaz\u0142o si\u0119 wiele ulic.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-jednostka-specjalna-chort-zastepca-szefa-sztabu-grupy-wagnera-poslany-do-piekla-6185944?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska jednostka specjalna: zast\u0119pca szefa sztabu Grupy Wagnera wys\u0142any do piek\u0142a", "date_published": "2022-10-29 19:17:25+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska jednostka specjalna: zast\u0119pca szefa sztabu Grupy Wagnera wys\u0142any do piek\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jnhk8s-czlonek-oddzialu-specjalnego-chort-6185988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ska jednostka specjalna \"Chort\" poinformowa\u0142a, \u017ce zlikwidowa\u0142a zast\u0119pc\u0119 szefa sztabu prywatnej rosyjskiej firmy wojskowej, nazywanej Grup\u0105 Wagnera. W komunikacie podano, \u017ce w walce \"wys\u0142a\u0142o ca\u0142\u0105 grup\u0119 wroga do piek\u0142a\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-los-angeles-puma-weszla-na-drzewo-w-poblizu-szkoly-potem-nie-dala-sie-zlapac-przez-kilka-godzin-6185974?source=rss", "title": "Puma wesz\u0142a na drzewo w pobli\u017cu szko\u0142y, potem nie da\u0142a si\u0119 z\u0142apa\u0107 przez kilka godzin", "date_published": "2022-10-29 19:14:51+00:00", "description": "<img alt=\"Puma wesz\u0142a na drzewo w pobli\u017cu szko\u0142y, potem nie da\u0142a si\u0119 z\u0142apa\u0107 przez kilka godzin\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-iaifk9-zwierze-nie-dalo-sie-zlapac-przez-kilka-godzin-6185996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Puma ukrywa\u0142a si\u0119 w koronach drzew w pobli\u017cu jednej ze szk\u00f3\u0142 podstawowych w Los Angeles w Kalifornii. Uda\u0142o si\u0119 j\u0105 schwyta\u0107 dopiero po kilku godzinach. Zwierz\u0119 zosta\u0142o bezpiecznie przetransportowane do swojego naturalnego \u015brodowiska. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koncern-z-usa-zbuduje-elektrownie-atomowa-w-polsce-eksperci-o-szansach-i-zagrozeniach-dla-polski-6185968?source=rss", "title": "\"Trzymam kciuki za wybudowanie tej elektrowni do 2033 roku\"", "date_published": "2022-10-29 18:36:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7fypaz-wiech-i-steinhoff-w-faktach-po-faktach-6185973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To dobry dzie\u0144 dla Polski. Mam nadziej\u0119, \u017ce my Polacy zapiszemy si\u0119 w historii inwestycji w energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105 pod wzgl\u0119dem szybko\u015bci realizacji - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" by\u0142y minister gospodarki Janusz Steinhoff. Jakub Wiech z serwisu Energetyka24 stwierdzi\u0142, \u017ce budowa elektrowni j\u0105drowej to przedsi\u0119wzi\u0119cie szalenie kompleksowe, kt\u00f3re wymaga r\u00f3wnoleg\u0142ych dzia\u0142a\u0144 na r\u00f3\u017cnych p\u0142aszczyznach. - To przedsi\u0119wzi\u0119cie musi by\u0107 czym\u015b ponadpartyjnym - zaznaczy\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/arkadiusz-mularczyk-mianowany-sekretarzem-stanu-w-ministerstwie-spraw-zagranicznych-6184681?source=rss", "title": "Arkadiusz Mularczyk mianowany sekretarzem stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych", "date_published": "2022-10-29 17:56:44+00:00", "description": "<img alt=\"Arkadiusz Mularczyk mianowany sekretarzem stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sn1996-arkadiusz-mularczyk-6184688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arkadiusz Mularczyk zosta\u0142 mianowany sekretarzem stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych resort dyplomacji. Wcze\u015bniej rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller zapowiada\u0142, \u017ce w ramach nowej funkcji Mularczyk b\u0119dzie zajmowa\u0142 si\u0119 kwestiami europejskimi i relacjami z Niemcami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-3010-noc-z-deszczem-i-mglami-w-dzien-sporo-slonca-6185924?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 30.10. Noc z deszczem i mg\u0142ami, w dzie\u0144 sporo s\u0142o\u0144ca", "date_published": "2022-10-29 17:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 30.10. Noc z deszczem i mg\u0142ami, w dzie\u0144 sporo s\u0142o\u0144ca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-88h5hs-pogodnie-slonecznie-6185940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Niedziela 30.10 b\u0119dzie kolejnym ciep\u0142ym dniem. Temperatura na Dolnym \u015al\u0105sku si\u0119gnie nawet 23 stopni Celsjusza. Mieszka\u0144cy po\u0142udniowych region\u00f3w b\u0119d\u0105 mogli cieszy\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c najwi\u0119ksz\u0105 ilo\u015bci\u0105 s\u0142o\u0144ca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krym-eksplozje-w-sewastopolu-rosja-wycofuje-sie-z-umowy-dot-eksportu-ukrainskiego-zboza-6185878?source=rss", "title": "Rosja oskar\u017ca Ukrain\u0119 o \"akt terrorystyczny\" i wycofuje si\u0119 z kluczowej umowy. \"To szanta\u017c\"", "date_published": "2022-10-29 16:09:52+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja oskar\u017ca Ukrain\u0119 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6rthf-ukraina-apeluje-o-ochrone-czarnomorskiego-korytarza-zbozowego-6162689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po rzekomych ukrai\u0144skich atakach na rosyjskie okr\u0119ty na Krymie, Rosja zawiesza udzia\u0142 w umowie, na mocy kt\u00f3rej odblokowano eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez porty czarnomorskie - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 rosyjskie ministerstwo obrony, cytowane przez agencj\u0119 TASS. W sobot\u0119 rano w Sewastopolu, kt\u00f3ry jest baz\u0105 rosyjskiej Floty Czarnomorskiej, s\u0142ycha\u0107 by\u0142o eksplozje.\u00a0Szef kancelarii prezydenta Ukrainy Andrij Jermak oskar\u017cy\u0142 jednak Rosj\u0119 o \"szanta\u017c\" i \"upozorowanie atak\u00f3w terrorystycznych\" na swoim w\u0142asnym terytorium.\u00a0G\u0142os w sprawie zabra\u0142o tak\u017ce ONZ.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/pulawy-stracil-silnik-i-prawo-jazdy-bedzie-tlumaczyl-sie-przed-sadem-6185871?source=rss", "title": "Straci\u0142 silnik i prawo jazdy. B\u0119dzie t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 przed s\u0105dem", "date_published": "2022-10-29 16:06:11+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 silnik i prawo jazdy. B\u0119dzie t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sdbww4-wypadek-na-ulicy-slowackiego-w-pulawach-6185872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby w szpitalu, uszkodzony znak drogowy i latarnia oraz zniszczony samoch\u00f3d, z kt\u00f3rego wypad\u0142 silnik - tak zako\u0144czy\u0142a si\u0119 nocna przeja\u017cd\u017cka 30-latka w Pu\u0142awach (woj. lubelskie). - Wst\u0119pne badanie wykaza\u0142o, \u017ce kierowca by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu - przekazuje policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-maine-losie-masowo-gina-przez-kleszcze-biolog-widzimy-jedyne-skuteczne-rozwiazanie-6185170?source=rss", "title": "\u0141osie masowo gin\u0105 przez kleszcze. Biolog: widzimy jedyne skuteczne rozwi\u0105zanie", "date_published": "2022-10-29 16:03:10+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141osie masowo gin\u0105 przez kleszcze. Biolog: widzimy jedyne skuteczne rozwi\u0105zanie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xlaqk4-kleszcze-zagrazaja-populacji-losi-w-maine-6185862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3tsze zimy zagra\u017caj\u0105 \u0142osiom \u017cyj\u0105cym w lasach Maine, charakterystycznym zwierz\u0119tom dla tego ameryka\u0144skiego stanu. W ubieg\u0142ym roku kleszcze, kt\u00f3rych rozwojowi sprzyjaj\u0105 cieplejsze warunki pogodowe, zabi\u0142y prawie 90 procent ciel\u0105t. - Jeste\u015bmy w trudnej sytuacji, poniewa\u017c jedynym skutecznym rozwi\u0105zaniem, jakie widzimy, jest eksperymentalna redukcja populacji na ma\u0142ym obszarze - powiedzia\u0142 biolog Lee Kantar z Departamentu Rybo\u0142\u00f3wstwa \u015ar\u00f3dl\u0105dowego i Dzikiej Przyrody w Maine.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-seul-halloween-dziesiatki-zmarlych-po-imprezie-ponad-100-osob-rannych-6185854?source=rss", "title": "59 os\u00f3b nie \u017cyje, 150 rannych. Dramat w czasie imprezy halloweenowej", "date_published": "2022-10-29 15:39:13+00:00", "description": "<img alt=\"59 os\u00f3b nie \u017cyje, 150 rannych. Dramat w czasie imprezy halloweenowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwz1mj-seul-itaewon-6185887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u017c 59 os\u00f3b zmar\u0142o, a 150 zosta\u0142o rannych po tym, jak w Seulu w czasie imprezy halloweenowej dosz\u0142o do wybuchu paniki. Wcze\u015bniejsze informacje s\u0142u\u017cb w Korei Po\u0142udniowej m\u00f3wi\u0142y o oko\u0142o 100 osobach rannych i poszkodowanych. Media pisz\u0105 o nag\u0142ym pop\u0142ochu, jaki wybuch\u0142 w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w zabawy. Jego przyczyny nie s\u0105 znane.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-seul-halloween-ponad-100-ofiar-smiertelnych-paniki-ponad-100-osob-rannych-6185854?source=rss", "title": "Nie \u017cyje 120 os\u00f3b, niemal tyle samo rannych. Dramat w czasie imprezy halloweenowej", "date_published": "2022-10-29 15:39:13+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje 120 os\u00f3b, niemal tyle samo rannych. Dramat w czasie imprezy halloweenowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jfaqhh-seul-korea-poludniowa-tragedia-na-imprezie-halloweenowej-6185953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u017c 120 os\u00f3b zmar\u0142o, a 100 zosta\u0142o rannych po tym, jak w Seulu w czasie imprezy halloweenowej dosz\u0142o do wybuchu paniki. S\u0142u\u017cby zastrzegaj\u0105 jednak, \u017ce liczba ofiar \u015bmiertelnych mo\u017ce jeszcze wzrosn\u0105\u0107. Media pisz\u0105 o nag\u0142ym pop\u0142ochu, jaki wybuch\u0142 w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w zabawy. Jego przyczyny nie s\u0105 znane.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-seul-halloween-dziesiatki-poszkodowanych-w-czasie-imprezy-6185854?source=rss", "title": "Ratuj\u0105 dziesi\u0105tki ludzi. Dramat w czasie imprezy halloweenowej", "date_published": "2022-10-29 15:39:13+00:00", "description": "<img alt=\"Ratuj\u0105 dziesi\u0105tki ludzi. Dramat w czasie imprezy halloweenowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwz1mj-seul-itaewon-6185887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zosta\u0142o poszkodowanych w Seulu w czasie imprezy halloweenowej w centrum miasta. U oko\u0142o 50 dosz\u0142o do zatrzymania akcji serca - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 stra\u017c po\u017carna w Korei Po\u0142udniowej. Media pisz\u0105 o nag\u0142ym pop\u0142ochu, jaki wybuch\u0142 w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w zabawy. Jego przyczyny nie s\u0105 znane.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/swierklany-przypalila-obiad-zostala-zatrzymana-34-latka-trafila-do-wiezienia-6185856?source=rss", "title": "\u015awierklany. Przypali\u0142a obiad, zosta\u0142a zatrzymana. 34-latka trafi\u0142a do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-29 15:36:21+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awierklany. Przypali\u0142a obiad, zosta\u0142a zatrzymana. 34-latka trafi\u0142a do wi\u0119zienia\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2rxug3-przypalila-obiad-trafila-do-wiezienia-6185853/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-latka zapomnia\u0142a o patelni zostawionej na kuchence i zasn\u0119\u0142a. Kto\u015b zauwa\u017cy\u0142 wydobywaj\u0105cy si\u0119 z mieszkania dym i powiadomi\u0142 policj\u0119. Po ugaszeniu po\u017caru okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta by\u0142a poszukiwana do odbycia pozosta\u0142ej kary pozbawienia wolno\u015bci. Poszukiwany by\u0142 te\u017c jej 40-letni partner. - Wpadli przez spalony obiad - informuje policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bodaczow-kosz-urwal-sie-z-dzwigu-i-runal-z-kilkunastu-metrow-na-ziemie-jedna-osoba-nie-zyje-6185812?source=rss", "title": "Kosz urwa\u0142 si\u0119 z d\u017awigu i run\u0105\u0142 na ziemi\u0119. W \u015brodku by\u0142o dw\u00f3ch pracownik\u00f3w, jeden z nich nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-10-29 14:48:42+00:00", "description": "<img alt=\"Kosz urwa\u0142 si\u0119 z d\u017awigu i run\u0105\u0142 na ziemi\u0119. W \u015brodku by\u0142o dw\u00f3ch pracownik\u00f3w, jeden z nich nie prze\u017cy\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k09tom-kosz-dzwigu-urwal-sie-i-z-15-metrow-runal-na-ziemie-6185841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja, prokuratura i Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy wyja\u015bniaj\u0105, jak dosz\u0142o do wypadku podczas prac dekarskich w miejscowo\u015bci Bodacz\u00f3w (woj. lubelskie). Z nieznanych przyczyn kosz, w kt\u00f3rym by\u0142o dw\u00f3ch pracownik\u00f3w, urwa\u0142 si\u0119 i run\u0105\u0142 - z wysoko\u015bci 15 metr\u00f3w - na ziemi\u0119. Jeden z m\u0119\u017cczyzn nie prze\u017cy\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-wszystkich-swietych-2022-prognoza-pogody-na-weekend-i-1-listopada-6185791?source=rss", "title": "W niedziel\u0119 nawet 23 stopnie, och\u0142odzenie zacznie si\u0119 we Wszystkich \u015awi\u0119tych", "date_published": "2022-10-29 14:18:18+00:00", "description": "<img alt=\"W niedziel\u0119 nawet 23 stopnie, och\u0142odzenie zacznie si\u0119 we Wszystkich \u015awi\u0119tych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mq7cht-meteo-vent-6185821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda zacznie zmienia\u0107 si\u0119 we Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki. Przyjdzie och\u0142odzenie, a 2 listopada przez Polsk\u0119 przejdzie front atmosferyczny. Opad\u00f3w deszczu powinni spodziewa\u0107 si\u0119 przede wszystkim mieszka\u0144cy zachodnich i p\u00f3\u0142nocnych region\u00f3w. Na razie do naszego kraju nap\u0142ywa powietrze z po\u0142udnia Europy. Pa\u017adziernik w cz\u0119\u015bci kraju zako\u0144czy si\u0119 ponad 20 stopniami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/pleszew-jechali-z-dzieckiem-do-szpitala-wypadli-z-drogi-policja-kierowca-chcial-uniknac-potracenia-pieszej-6185775?source=rss", "title": "Jechali z dzieckiem do szpitala, wypadli z drogi. Policja: kierowca chcia\u0142 unikn\u0105\u0107 potr\u0105cenia pieszej", "date_published": "2022-10-29 14:11:15+00:00", "description": "<img alt=\"Jechali z dzieckiem do szpitala, wypadli z drogi. Policja: kierowca chcia\u0142 unikn\u0105\u0107 potr\u0105cenia pieszej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-02dh07-wypadek-w-pleszewie-w-woj-wielkopolskim-6185790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta, m\u0119\u017cczyzna i dwuletnie dziecko byli w drodze do szpitala, gdy na drodze pojawi\u0142a si\u0119 piesza. Kierowca gwa\u0142townie zahamowa\u0142, wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w ogrodzenie i budynek. Jak informuje policja, dziecko wypad\u0142o z auta. Trzy osoby trafi\u0142y do szpitala. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-straznicy-rewolucji-ostrzegaja-protestujacych-po-smierci-kurdyjki-mahsy-amini-dzis-ostatni-dzien-6185714?source=rss", "title": "Ira\u0144skie si\u0142y militarne ostrzegaj\u0105 protestuj\u0105cych. \"Dzi\u015b jest ostatni dzie\u0144 zamieszek\"", "date_published": "2022-10-29 14:10:42+00:00", "description": "<img alt=\"Ira\u0144skie si\u0142y militarne ostrzegaj\u0105 protestuj\u0105cych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1wno40-zolnierze-korpusu-straznikow-rewolucji-islamskiej-6161024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dow\u00f3dca Korpusu Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej genera\u0142 Hossein Salami zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 do uczestnik\u00f3w antyrz\u0105dowych protest\u00f3w w Iranie. Przestrzeg\u0142, \u017ce b\u0119dzie to ostatni dzie\u0144 \"zamieszek\". Mo\u017ce to oznacza\u0107, \u017ce si\u0142y bezpiecze\u0144stwa zintensyfikuj\u0105 represje przeciwko demonstrantom - poda\u0142a agencja Reuters.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-sluzby-przestrzegaja-protestujacych-po-smierci-kurdyjki-mahsy-amini-6185714?source=rss", "title": "Ira\u0144skie si\u0142y militarne przestrzega protestuj\u0105cych. \"Nie wychod\u017acie na ulice. Dzi\u015b jest ostatni dzie\u0144 zamieszek\"", "date_published": "2022-10-29 14:10:42+00:00", "description": "<img alt=\"Ira\u0144skie si\u0142y militarne przestrzega protestuj\u0105cych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gk4b1p-protesty-w-iranie-6163051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dow\u00f3dca Korpusu Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej genera\u0142 Hossein Salami zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 do uczestnik\u00f3w antyrz\u0105dowych protest\u00f3w w Iranie. Przestrzeg\u0142, \u017ce b\u0119dzie to ostatni dzie\u0144 \"zamieszek\". Mo\u017ce to oznacza\u0107, \u017ce si\u0142y bezpiecze\u0144stwa zintensyfikuj\u0105 represje przeciwko demonstrantom - poda\u0142a agencja Reuters.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/zmiana-czasu-na-zimowy-2022-pociagi-w-nocy-zatrzymaja-sie-naokolo-godzine-komunikat-pkp-plk-i-pkp-intercity-6185789?source=rss", "title": "Poci\u0105gi w nocy zatrzymaj\u0105 si\u0119 na\u00a0oko\u0142o godzin\u0119. \"Specjalny rozk\u0142ad jazdy\"", "date_published": "2022-10-29 14:03:23+00:00", "description": "<img alt=\"Poci\u0105gi w nocy zatrzymaj\u0105 si\u0119 na\u00a0oko\u0142o godzin\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4km57o-pociag-stacja-kolejowa-zmiana-czasu-4730272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiana czasu z letniego na zimowy nast\u0105pi w nocy z soboty na niedziel\u0119. W zwi\u0105zku z tym\u00a0poci\u0105gi, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 w podr\u00f3\u017cy, zatrzymaj\u0105 si\u0119 na oko\u0142o 60 minut - poinformowa\u0142 zarz\u0105dca kolejowej infrastruktury PKP Polskie Linie Kolejowe. Na li\u015bcie jest mi\u0119dzy innymi 13 poci\u0105g\u00f3w PKP Intercity.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/kaczynski-polska-miala-byc-niemiecka-i-rosyjska-strefa-wplywow-6183747?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski: Polska mia\u0142a by\u0107 podzielona na stref\u0119 wp\u0142yw\u00f3w Niemiec i Rosji. Historycy: absurd", "date_published": "2022-10-29 13:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: Polska mia\u0142a by\u0107 podzielona na stref\u0119 wp\u0142yw\u00f3w Niemiec i Rosji. Historycy: absurd\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4l5ecb-jaroslaw-kaczynski-w-radomiu-6185814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS stwierdzi\u0142, \u017ce na pocz\u0105tku lat 90. by\u0142y pomys\u0142y, by Polska sta\u0142a si\u0119 pa\u0144stwem federalnym, podzielnym na strefy wp\u0142yw\u00f3w - niemieck\u0105 i rosyjsk\u0105. Historycy stanowczo temu zaprzeczaj\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szef-mon-mariusz-blaszczak-w-suwalkach-nie-dopuscimy-by-najmniejszy-skrawek-naszej-ziemi-byl-okupowany-przez-wroga-6185809?source=rss", "title": "Szef MON: nie dopu\u015bcimy, by najmniejszy skrawek naszej ziemi by\u0142 okupowany przez wroga", "date_published": "2022-10-29 13:47:04+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MON: nie dopu\u015bcimy, by najmniejszy skrawek naszej ziemi by\u0142 okupowany przez wroga\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mfvddy-szef-mon-mariusz-blaszczak-w-bazie-14-suwalskiego-pulku-przeciwpancernego-6185797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier i minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 w Suwa\u0142kach, \u017ce polskie w\u0142adze nie dopuszcz\u0105, by najmniejszy skrawek Rzeczypospolitej Polskiej by\u0142 okupowany przez wroga. Doda\u0142, \u017ce do 14. Pu\u0142ku Przeciwpancernego w Suwa\u0142kach trafi\u0105 wkr\u00f3tce nowoczesne niszczyciele czo\u0142g\u00f3w Ottokar Brzoza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-termin-zostanie-uruchomiona-elektrownia-jadrowa-w-polsce-daniel-czyzewski-o-terminie-6185713?source=rss", "title": "Kiedy ruszy elektrownia j\u0105drowa w Polsce? Ekspert wskaza\u0142 \"bardziej realny termin\"", "date_published": "2022-10-29 13:28:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy ruszy elektrownia j\u0105drowa w Polsce? Ekspert wskaza\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciecb3eb2555bd54f091bb793d2cbe0b86c-elektrownia-jadrowa-w-polsce-powstaly-modele-finansowo-biznesowe-4444617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy reaktor elektrowni j\u0105drowej w Polsce ma zacz\u0105\u0107 pracowa\u0107 w 2033 roku. Tak wynika z rz\u0105dowych plan\u00f3w. - W przypadku rozpocz\u0119cia budowy w 2026 roku, 2033 rok jest w\u0142a\u015bciwie nierealny - komentowa\u0142 na antenie TVN24 Daniel Czy\u017cewski z bran\u017cowego portalu energetyka24.com. - S\u0105dz\u0119, \u017ce raczej druga po\u0142owa przysz\u0142ej dekady to jest bardziej realny termin rozpocz\u0119cia prac przez pierwsz\u0105 polsk\u0105 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105 - doda\u0142 ekspert.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-mobbing-i-molestowanie-seksualne-wobec-kobiet-sluzacych-w-marynarce-wojennej-wszczeto-sledztwo-6185737?source=rss", "title": "Mobbing i molestowanie seksualne wobec kobiet s\u0142u\u017c\u0105cych w brytyjskiej marynarce wojennej. Wszcz\u0119to \u015bledztwo w tej sprawie", "date_published": "2022-10-29 13:09:37+00:00", "description": "<img alt=\"Mobbing i molestowanie seksualne wobec kobiet s\u0142u\u017c\u0105cych w brytyjskiej marynarce wojennej. Wszcz\u0119to \u015bledztwo w tej sprawie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e62xor-okret-podwodny-vanguard-na-ktorym-sluzyla-sophie-brook-6185760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mobbing i molestowanie seksualne wobec kobiet s\u0142u\u017c\u0105cych na brytyjskich okr\u0119tach podwodnych. Zjawisko to ma miejsce za wiedz\u0105 dow\u00f3dc\u00f3w - ujawni\u0142 w sobot\u0119 dziennik \"Daily Mail\". W reakcji na te informacje dow\u00f3dztwo Royal Navy wszcz\u0119\u0142o \u015bledztwo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/64-latek-zginal-pod-sierpcem-dziesieciu-nietrzezwych-kierowcow-s-tolicy-policjanci-o-sytuacji-na-drogach-w-dlugi-weekend-6185700?source=rss", "title": "64-latek zgin\u0105\u0142 w czo\u0142owym zderzeniu. Policjanci o sytuacji na drogach", "date_published": "2022-10-29 13:04:38+00:00", "description": "<img alt=\"64-latek zgin\u0105\u0142 w czo\u0142owym zderzeniu. Policjanci o sytuacji na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kbezch-zderzenie-w-miejscowosci-jozefina-6184987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden \u015bmiertelny wypadek, trzy osoby ranne. Policja poda\u0142a pierwsze statystyki dotycz\u0105ce sytuacji na drogach w \u015bwi\u0105teczny weekend.\u00a0Sto\u0142eczni funkcjonariusze zatrzymali ju\u017c 10 pijanych kierowc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/mazowsze-dlugi-weekend-na-drogach-smiertelny-wypadek-pod-sierpcem-nietrzezwi-liczba-kolizji-6185700?source=rss", "title": "64-latek zgin\u0105\u0142 w czo\u0142owym zderzeniu. Policjanci o sytuacji na drogach", "date_published": "2022-10-29 13:04:38+00:00", "description": "<img alt=\"64-latek zgin\u0105\u0142 w czo\u0142owym zderzeniu. Policjanci o sytuacji na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kbezch-zderzenie-w-miejscowosci-jozefina-6184987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden \u015bmiertelny wypadek, trzy osoby ranne. Policja poda\u0142a pierwsze statystyki dotycz\u0105ce sytuacji na drogach w \u015bwi\u0105teczny weekend.\u00a0Sto\u0142eczni funkcjonariusze zatrzymali ju\u017c 10 pijanych kierowc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/koszalin-jechal-po-chodniku-kiedy-inny-kierowca-zatrabil-na-niego-wysiadl-z-auta-i-domagal-sie-przeprosin-nagranie-6185739?source=rss", "title": "Jecha\u0142 po chodniku, kiedy inny kierowca zatr\u0105bi\u0142 na niego, wysiad\u0142 z auta. \"Co\u015b ci nie pasuje, \u017ce sobie po chodniczku je\u017cd\u017c\u0119?\"", "date_published": "2022-10-29 12:57:19+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 po chodniku, kiedy inny kierowca zatr\u0105bi\u0142 na niego, wysiad\u0142 z auta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-abvg2x-kierowca-jechal-po-chodniku-kiedy-inny-mezczyzna-zatrabil-na-niego-zatrzymal-auto-6185748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca jecha\u0142 po chodniku i \u015bcie\u017cce rowerowej. W pewnym momencie, kiedy zje\u017cd\u017ca\u0142 ju\u017c na ulic\u0119, inny m\u0119\u017cczyzna zacz\u0105\u0142 na niego tr\u0105bi\u0107. Ten zatrzyma\u0142 auto i wysiad\u0142. - Co\u015b ci nie pasuje, \u017ce sobie po chodniczku je\u017cd\u017c\u0119? - s\u0142ycha\u0107 na udost\u0119pnionym w sieci nagraniu. Jak wida\u0107 i s\u0142ycha\u0107 na filmie, m\u0119\u017cczyzna by\u0142 agresywny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/przemysl-cialo-mezczyzny-w-mieszkaniu-policja-wyjasnia-okolicznosci-zdarzenia-6185745?source=rss", "title": "Zaniepokojeni s\u0105siedzi wezwali policj\u0119. W mieszkaniu znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-10-29 12:41:08+00:00", "description": "<img alt=\"Zaniepokojeni s\u0105siedzi wezwali policj\u0119. W mieszkaniu znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ssph08-policja-tasma-shutterstock2172961529-6146301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od jakiego\u015b czasu nie widzieli swojego s\u0105siada i nie mieli z m\u0119\u017cczyzn\u0105 kontaktu, niepokoi\u0142 ich te\u017c nieprzyjemny zapach, kt\u00f3ry by\u0142o czu\u0107 na klatce schodowej. O sprawie powiadomili policj\u0119. W mieszkaniu w Przemy\u015blu (woj. podkarpackie) znaleziono cia\u0142o oko\u0142o 60-letniego m\u0119\u017cczyzny. S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105, co si\u0119 sta\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-w-polsce-sprzedaz-wegla-przez-samorzady-rzecznik-rzadu-piotr-mueller-komentuje-6185741?source=rss", "title": "Sprzeda\u017c w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Rzecznik rz\u0105du o mo\u017cliwych \"czasowych niedoborach\"", "date_published": "2022-10-29 12:33:18+00:00", "description": "<img alt=\"Sprzeda\u017c w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Rzecznik rz\u0105du o mo\u017cliwych \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-zj5byy-wegiel-sklad-wegla-w-porcie-gdanskim-eksploatacja-sa-6176795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Redystrybucja w\u0119gla przez samorz\u0105dy ruszy w przysz\u0142ym tygodniu - zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. Jak m\u00f3wi\u0142, zainteresowanie jest wysokie. Rzecznik zastrzega\u0142, \u017ce istniej\u0105 przy tym \"pewne ryzyka logistyczne\". - W niekt\u00f3rych miejscach kraju mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 czasowe niedobory zwi\u0105zane z tym, \u017ce ten \u0142a\u0144cuch logistyczny jest skomplikowany i musi by\u0107 na bie\u017c\u0105co uzupe\u0142niany z polskich port\u00f3w - t\u0142umaczy\u0142 Mueller.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-krym-eksplozje-w-sewastopolu-doniesienia-o-uszkodzeniu-fregaty-admiral-makarow-6185689?source=rss", "title": "Eksplozje w Sewastopolu. Doniesienia o zniszczeniu rosyjskiej fregaty Admira\u0142 Makarow", "date_published": "2022-10-29 12:25:44+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozje w Sewastopolu. Doniesienia o zniszczeniu rosyjskiej fregaty Admira\u0142 Makarow\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mll7s-eksplozje-w-sewastopolu-6185726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie w\u0142adze poinformowa\u0142y, \u017ce w okolicach Sewastopola na anektowanym przez Rosj\u0119 Krymie dosz\u0142o w sobot\u0119 na ranem do ataku przy u\u017cyciu dron\u00f3w. Szef lokalnych w\u0142adz przekaza\u0142, \u017ce si\u0142y rosyjskie odpar\u0142y uderzenie. Strona ukrai\u0144ska nie przyznaje si\u0119 do ataku. Jednocze\u015bnie przedstawiciele w\u0142adz w Kijowie donosz\u0105 o eksplozjach na kilku rosyjskich okr\u0119tach, w tym na fregacie Admira\u0142 Makarow.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-lokalizacja-piotr-mueller-rzecznik-rzadu-komentuje-6185716?source=rss", "title": "Rzecznik rz\u0105du o lokalizacji elektrowni j\u0105drowej w Polsce", "date_published": "2022-10-29 12:20:53+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik rz\u0105du o lokalizacji elektrowni j\u0105drowej w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7q7r1-29-1325-kprm-konfa-0019-6185724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elektrownia j\u0105drowa powstanie w wojew\u00f3dztwie pomorskim - powiedzia\u0142 Piotr Mueller, rzecznik rz\u0105du. - Pozostajemy przy pierwotnej, pierwszej lokalizacji - doda\u0142. Dok\u0142adna lokalizacja nie jest jeszcze znana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zoliborz-nekany-za-rzekomy-dlug-zarzuty-za-uporczywe-nekaniei-wymuszenie-rozbojnicze-6185399?source=rss", "title": "W trzy miesi\u0105ce \"d\u0142ug\" ur\u00f3s\u0142 z 20 do 390 tysi\u0119cy. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 pobity, zatrzymano trzy osoby", "date_published": "2022-10-29 12:08:41+00:00", "description": "<img alt=\"W trzy miesi\u0105ce \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-il3ox2-policjant-z-zatrzymanym-6185398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017boliborscy policjanci zatrzymali trzech podejrzanych o wymuszenie rozb\u00f3jnicze. Jego ofiar\u0105 by\u0142 mieszkaniec, od kt\u00f3rego m\u0119\u017cczy\u017ani chcieli zwrotu rzekomego d\u0142ugo, kt\u00f3ry szybko r\u00f3s\u0142.  Poszkodowany zosta\u0142 pobity w podziemnym gara\u017cu, o czym poinformowa\u0142 policj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kleczany-12-latek-wysiadl-z-busa-przebiegal-na-druga-strone-ulicy-potracil-go-samochod-dziecko-nie-zyje-6185719?source=rss", "title": "12-latek wysiad\u0142 z busa, przebiega\u0142 na drug\u0105 stron\u0119 ulicy. Potr\u0105ci\u0142 go samoch\u00f3d, dziecko nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-29 12:03:54+00:00", "description": "<img alt=\"12-latek wysiad\u0142 z busa, przebiega\u0142 na drug\u0105 stron\u0119 ulicy. Potr\u0105ci\u0142 go samoch\u00f3d, dziecko nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-zqvtjb-nie-zyje-12-latek-6185708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek samochodowy w miejscowo\u015bci Kl\u0119czany (woj. ma\u0142opolskie). Jak informuje policja, 12-latek przebiega\u0142 przez jezdni\u0119, gdy uderzy\u0142 w niego kierowca samochodu osobowego. Dziecko trafi\u0142o do szpitala. Jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/zmiana-czasu-na-zimowy-2022-przed-nami-dluga-noc-jak-sie-do-niej-przygotowac-jak-radzic-sobie-ze-zmiana-czasu-ekspert-radzi-6185628?source=rss", "title": "Przed nami d\u0142uga noc. Jak sobie radzi\u0107 ze zmian\u0105 czasu?", "date_published": "2022-10-29 12:00:12+00:00", "description": "<img alt=\"Przed nami d\u0142uga noc. Jak sobie radzi\u0107 ze zmian\u0105 czasu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y18tt7-przed-nami-dluga-noc-6185704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z soboty na niedziel\u0119 nast\u0105pi zmiana czasu. Oznacza to, \u017ce b\u0119dziemy mogli pospa\u0107 o godzin\u0119 d\u0142u\u017cej. Jednak taka zmiana wcale dobrze nie wp\u0142ywa na nasze samopoczucie. Doktor Micha\u0142 Skalski m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24 jak radzi\u0107 sobie z bezsenno\u015bci\u0105 w tym trudnym dla niekt\u00f3rych os\u00f3b czasie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/krasnik-pracowal-w-ogrodku-wykopal-zelazny-przedmiot-przypomina-grot-wloczni-6176249?source=rss", "title": "Pracowa\u0142 w ogr\u00f3dku, wykopa\u0142 \"\u017celazny przedmiot\". \"Przypomina grot w\u0142\u00f3czni\"", "date_published": "2022-10-29 11:31:50+00:00", "description": "<img alt=\"Pracowa\u0142 w ogr\u00f3dku, wykopa\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r8gvxj-artefakt-zostal-odkryty-podczas-prac-w-ogrodku-6176255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017belazny przedmiot przypominaj\u0105cy grot w\u0142\u00f3czni - na takie znalezisko natkn\u0105\u0142 si\u0119 mieszkaniec Kra\u015bnika (woj. lubelskie) podczas prac w ogr\u00f3dku. Poinformowany o sprawie spo\u0142eczny opiekun zabytk\u00f3w przekaza\u0142 odkrycie s\u0142u\u017cbom konserwatorskim. Teraz przedmiot ma by\u0107 przebadany.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/port-gdynia-s6-droga-czerwona-gddkia-podpisala-umowe-na-prace-przygotowawcze-6185433?source=rss", "title": "Kolejny krok w kierunku budowy Drogi Czerwonej. Jest umowa", "date_published": "2022-10-29 11:13:58+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny krok w kierunku budowy Drogi Czerwonej. Jest umowa\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-nnyutb-droga-czerwona-6185455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) podpisa\u0142a umow\u0119 na prace przygotowawcze dla Drogi Czerwonej, kt\u00f3ra zapewni bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie portu w Gdyni z drog\u0105 ekspresow\u0105 S6. \"To kolejny krok w kierunku realizacji tej trasy\" - wskazali drogowcy. Budowa nowej drogi krajowej, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 9 kilometr\u00f3w, ma zosta\u0107 podzielona na trzy odcinki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wreczyca-wielka-borowe-zjechal-na-pobocze-i-uderzyl-w-drzewo-20-latek-trafil-do-szpitala-jego-matka-i-14-letnia-siostra-zginely-6185635?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 na pobocze i uderzy\u0142 w drzewo. 20-latek trafi\u0142 do szpitala, jego matka i 14-letnia siostra zgin\u0119\u0142y", "date_published": "2022-10-29 10:54:28+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 na pobocze i uderzy\u0142 w drzewo. 20-latek trafi\u0142 do szpitala, jego matka i 14-letnia siostra zgin\u0119\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m4jce5-w-wypadku-zginely-matka-i-corka-6185675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    20-latek, z nieznanych przyczyn, zjecha\u0142 na pobocze i uderzy\u0142 w drzewo. W wypadku w okolicy Wr\u0119czycy Wielkiej (woj. \u015bl\u0105skie) zgin\u0119\u0142y jego 39-letnia matka i 14-letnia siostra. Sam kierowca w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala. Dok\u0142adne okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/muczne-powstala-sciezka-turystyczna-dla-niedowidzacych-osob-pierwsza-taka-w-bieszczadach-6185451?source=rss", "title": "W Mucznym powsta\u0142a \u015bcie\u017cka turystyczna dla niedowidz\u0105cych os\u00f3b. Pierwsza w Bieszczadach", "date_published": "2022-10-29 10:46:42+00:00", "description": "<img alt=\"W Mucznym powsta\u0142a \u015bcie\u017cka turystyczna dla niedowidz\u0105cych os\u00f3b. Pierwsza w Bieszczadach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zph9n1-sciezka-wyposazona-zostala-w-wypukle-tablice-informacyjne-i-mapki-dzieki-ktorym-osoby-niedowidzace-rowniez-moga-z-nich-korzystac-6185452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Mucznym w Bieszczadach powsta\u0142a \u015bcie\u017cka turystyczna dla niewidz\u0105cych i niedowidz\u0105cych os\u00f3b. Prowadzi do wie\u017cy widokowej na szczycie g\u00f3ry Jeleniowaty. Na trasie zamontowany zosta\u0142 specjalny system, kt\u00f3ry pomaga osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wzroku zwiedza\u0107 okolic\u0119 i pozna\u0107 jej histori\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/chotylow-na-drodze-byla-mgla-pieszy-bez-odblaskow-wszedl-wprost-pod-nadjezdzajace-auto-27-latek-nie-zyje-6185589?source=rss", "title": "Na drodze by\u0142a mg\u0142a. Pieszy bez odblask\u00f3w \"wszed\u0142 wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105ce auto\", 27-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-29 10:39:45+00:00", "description": "<img alt=\"Na drodze by\u0142a mg\u0142a. Pieszy bez odblask\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07nz7u-do-wypadku-doszlo-w-miejscowosci-chotylow-lubelskie-6185590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia 27-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci Choty\u0142\u00f3w (Lubelskie) zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d osobowy. Policja informuje, \u017ce do wypadku dosz\u0142o na nieo\u015bwietlonym odcinku drogi i apeluje do kierowc\u00f3w o rozwag\u0119, a do pieszych o noszenie odblask\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/naukowcy-stworzyli-zywe-naczynia-krwionosne-wygladaja-i-dzialaja-jak-prawdziwe-6185541?source=rss", "title": "Naukowcy stworzyli \"\u017cywe\" naczynia krwiono\u015bne. \"Wygl\u0105daj\u0105 i dzia\u0142aj\u0105 jak prawdziwe\"", "date_published": "2022-10-29 10:25:33+00:00", "description": "<img alt=\"Naukowcy stworzyli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t39dum-tak-wygladaja-naczynia-krwionosne-na-nodze-6185585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w stworzy\u0142 materia\u0142, kt\u00f3ry na\u015bladuje budow\u0119 \u015bcian prawdziwych naczy\u0144 krwiono\u015bnych - poinformowano na \u0142amach czasopisma naukowego \"Advanced Materials\". Zdaniem specjalist\u00f3w, takie naczynia mog\u0142yby odmieni\u0107 wiele zabieg\u00f3w chirurgicznych na przyk\u0142ad u dzieci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-gdzie-powstanie-co-wiemy-do-tej-pory-6185473?source=rss", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Co wiemy do tej pory", "date_published": "2022-10-29 09:50:11+00:00", "description": "<img alt=\"Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Co wiemy do tej pory\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fzqps2-w-tym-miejscu-ma-zostac-wybudowana-elektrownia-6185572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska wykona\u0142a pierwszy krok w kierunku budowy pierwszej elektrowni j\u0105drowej w Polsce. Partnerem strategicznym b\u0119dzie ameryka\u0144ski Westinghouse. Tak\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Gdzie i kiedy powstanie pierwsza elektrownia j\u0105drowa w Polsce? Poni\u017cej piszemy o tym, co wiemy do tej pory.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/michal-ma-13-lat-i-cierpi-na-rzadka-chorobe-do-refundacji-sie-nie-kwalifikuje-trwa-zbiorka-na-leczenie-chlopca-ktory-ma-chloniaka-burkitta-6185516?source=rss", "title": "Micha\u0142 ma 13 lat i cierpi na rzadk\u0105 chorob\u0119. Do refundacji si\u0119 nie kwalifikuje, trwa zbi\u00f3rka", "date_published": "2022-10-29 09:45:28+00:00", "description": "<img alt=\"Micha\u0142 ma 13 lat i cierpi na rzadk\u0105 chorob\u0119. Do refundacji si\u0119 nie kwalifikuje, trwa zbi\u00f3rka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1no5jw-michal-podyma-6185562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    13-letni Micha\u0142 ma ch\u0142oniaka Burkitta. To, co z pocz\u0105tku wygl\u0105da\u0142o na zwyk\u0142\u0105 gryp\u0119 jelitow\u0105 lub zapalenie wyrostka okaza\u0142o si\u0119 rzadk\u0105 chorob\u0105, kt\u00f3rej leczenie kosztuje krocie. Rodzina ch\u0142opca zbiera pieni\u0105dze na terapi\u0119, kt\u00f3ra w przypadku 13-latka nie jest refundowana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-atomowe-grozby-rosji-anna-maria-dyner-analityczka-pism-o-mozliwosci-uzycia-broni-jadrowej-6185505?source=rss", "title": "Analityczka PISM Anna Maria Dyner o mo\u017cliwo\u015bci u\u017cycia przez Rosj\u0119 broni j\u0105drowej: to nie jest \u0142atwy proces", "date_published": "2022-10-29 09:45:07+00:00", "description": "<img alt=\"Analityczka PISM Anna Maria Dyner o mo\u017cliwo\u015bci u\u017cycia przez Rosj\u0119 broni j\u0105drowej: to nie jest \u0142atwy proces\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dz5iup-proba-rosyjskiego-pocisku-balistycznego-rs-24-jars-6185498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na logik\u0119 Rosjanie nie powinni przeprowadzi\u0107 ataku j\u0105drowego na Ukrain\u0119, natomiast na logik\u0119 do pe\u0142noskalowego konfliktu w og\u00f3le nie powinno by\u0142o doj\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 Anna Maria Dyner, analityczka do spraw Bia\u0142orusi i polityki bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych. Zaznaczy\u0142a, \u017ce \"na razie nie obserwujemy \u017cadnych symptom\u00f3w, \u017ceby Rosja szykowa\u0142a si\u0119 do u\u017cycia taktycznej broni\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-korek-na-wylotowce-na-lublin-6185421?source=rss", "title": "Du\u017cy korek na S2, na zje\u017adzie w kierunku Lublina", "date_published": "2022-10-29 09:37:40+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017cy korek na S2, na zje\u017adzie w kierunku Lublina\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ftzzrx-korek-na-trasie-w-strone-lublina-6185441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatory tworz\u0105 si\u0119 na trasach wylotowych z Warszawy. Jak opisuje nasz reporter, najd\u0142u\u017cej trzeba poczeka\u0107 na zje\u017adzie w kierunku Lublina.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-29-pazdziernika-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-10-29 09:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mxhtnm-2910-covid-dzienny-bilans-6185478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 806 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o 17 os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasa-kosmiczny-teleskop-jamesa-webba-filary-stworzenianiczym-upiorne-duchy-nowe-zdjecie-6185407?source=rss", "title": "Filary Stworzenia\u00a0niczym upiorne duchy. Uchwyci\u0142 je ponownie teleskop Jamesa Webba", "date_published": "2022-10-29 09:29:42+00:00", "description": "<img alt=\"Filary Stworzenia\u00a0niczym upiorne duchy. Uchwyci\u0142 je ponownie teleskop Jamesa Webba\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ridawk-filary-stworzeniaw-obiektywie-teleskopu-jamesa-webba-6185436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba uchwyci\u0142 po raz kolejny na zdj\u0119ciu fragment Mg\u0142awicy Orze\u0142 (M16), zwanej\u00a0Filarami Stworzenia, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci 6500 lat \u015bwietlnych od nas. Tym razem fotografia wykonana zosta\u0142a w \u015bredniej podczerwieni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polska-akcja-humanitarna-europejska-nagroda-obywatelska-dla-projektu-wolontariusze-bez-granic-6185484?source=rss", "title": "Europejska Nagroda Obywatelska dla projektu \"Wolontariusze bez granic\"", "date_published": "2022-10-29 09:24:20+00:00", "description": "<img alt=\"Europejska Nagroda Obywatelska dla projektu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3vrh3a-ceremonia-wreczenia-medalu-europejskiej-nagrody-obywatelskiej-6185490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt \"Wolontariusze bez granic\" zosta\u0142 polskim laureatem Europejskiej Nagrody Obywatelskiej. W tym roku wp\u0142yn\u0119\u0142o 300 zg\u0142osze\u0144 z ca\u0142ego \u015bwiata, z czego wy\u0142oniono 30 laureat\u00f3w. \"Parlament Europejski co roku przyznaje Europejsk\u0105 Nagrod\u0119 Obywatelsk\u0105 inicjatywom, kt\u00f3re rozwijaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w Europie i promuj\u0105 wsp\u00f3lne warto\u015bci zapisane w Karcie Praw Podstawowych\" - przekaza\u0142o biuro Parlamentu Europejskiego w Polsce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-rosyjska-propaganda-ma-nowy-przekaz-zarazone-komary-brudna-bomba-bojowe-nietoperze-6185397?source=rss", "title": "Rosyjska propaganda. Najpierw \"bojowe nietoperze i ptaki\", potem \"brudna bomba\", teraz \"rozpylanie zara\u017conych komar\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-29 09:20:33+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjska propaganda. Najpierw \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9hqsvg-komary-laboratorium-shutterstock6284306001-6185406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska propaganda pos\u0142uguje si\u0119 kolejnymi, niepopartymi \u017cadnymi dowodami \"oskar\u017ceniami\" w kontek\u015bcie agresji na Ukrain\u0119. Najnowsze z nich m\u00f3wi, \u017ce USA mia\u0142yby opatentowa\u0107 drona, kt\u00f3ry mo\u017ce \"rozpyla\u0107 zara\u017cone komary\" na \u017co\u0142nierzy przeciwnika. Wcze\u015bniej Moskwa rozpowszechnia\u0142a doniesienia mi\u0119dzy innymi o rozsiewaj\u0105cych gro\u017ane drobnoustroje bojowych nietoperzach i ptakach, a w ostatnim czasie propaganda u\u017cywa przekazu o rzekomym przygotowywaniu przez Ukrai\u0144c\u00f3w prowokacji za pomoc\u0105 \"brudnej bomby\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fotowoltaika-2022-dodatek-elektryczny-a-gospodarstwa-z-mikroinstalacjami-ministerstwo-klimatu-i-srodowiska-wyjasnia-6156159?source=rss", "title": "Dodatek elektryczny a gospodarstwa z mikroinstalacjami. Ministerstwo wyja\u015bnia", "date_published": "2022-10-29 08:59:24+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatek elektryczny a gospodarstwa z mikroinstalacjami. Ministerstwo wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cnceim-panele-shutterstock2063564954-6156355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dodatek elektryczny ma przys\u0142ugiwa\u0107 oko\u0142o 800 tysi\u0105com gospodarstw domowych. Pieni\u0105dze nie trafi\u0105 do gospodarstw, kt\u00f3re maj\u0105 instalacje fotowoltaiczne. \"Gospodarstwa domowe, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 prosumentami potrzebuj\u0105 mniejszej ochrony przed wzrostem cen energii elektrycznej\" - oceni\u0142o Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska w odpowiedzi przes\u0142anej TVN24 Biznes.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-chorzow-ukradl-tramwaj-z-zajezdni-by-zatrzymac-samozwanczego-motorniczego-musieli-wylaczyc-prad-w-trakcji-6185495?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 tramwaj z zajezdni w Katowicach. \"Samozwa\u0144czego motorniczego\" zatrzymali w Chorzowie", "date_published": "2022-10-29 08:58:13+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 tramwaj z zajezdni w Katowicach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dhpvhp-tramwaj-katowice-shutterstock416237962-6185500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tramwaj zosta\u0142 skradziony z zajezdni na terenie Katowic. Jak informuje policja, \"samozwa\u0144czy motorniczy\" zosta\u0142 zatrzymany przed godzin\u0105 1 w Chorzowie. Konieczne by\u0142o wy\u0142\u0105czenie pr\u0105du w trakcji, by uniemo\u017cliwi\u0107 poruszanie si\u0119 skradzionego pojazdu. 25-latek nie posiada uprawnie\u0144 do prowadzenia tramwaj\u00f3w. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 o zdarzeniu otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-drogowcy-szykuja-sie-do-rozszerzenia-strefy-platnego-parkowania-na-mokotowie-6183734?source=rss", "title": "Drogowcy szykuj\u0105 si\u0119 do rozszerzenia strefy p\u0142atnego parkowania na Mokotowie", "date_published": "2022-10-29 08:35:42+00:00", "description": "<img alt=\"Drogowcy szykuj\u0105 si\u0119 do rozszerzenia strefy p\u0142atnego parkowania na Mokotowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-apb0jb-strefa-platnego-parkowania-niestrzezonego-5091511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozszerzona Strefa P\u0142atnego Parkowania Niestrze\u017conego obejmie 85 ulic na Mokotowie - zapowiada Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich i prezentuje szczeg\u00f3\u0142y zmian. Nowa organizacja ruchu zacznie obowi\u0105zywa\u0107 od stycznia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-ukrainska-armia-o-likwidacji-okolo-300-zolnierzy-rosyjskich-6185335?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska armia: zlikwidowali\u015bmy oko\u0142o 300 \u017co\u0142nierzy wroga", "date_published": "2022-10-29 08:19:13+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska armia: zlikwidowali\u015bmy oko\u0142o 300 \u017co\u0142nierzy wroga\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lo57pk-sily-ukrainskie-pod-bachmutem-6185273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sztab generalny armii Ukrainy poinformowa\u0142 w sobot\u0119 o \"likwidacji\" oko\u0142o 300 rosyjskich \u017co\u0142nierzy pod Majorskiem w obwodzie donieckim. Si\u0142y ukrai\u0144skie dokona\u0142y tego w wyniku przeprowadzenia precyzyjnego ostrza\u0142u pozycji wroga. Jak poinformowano r\u00f3wnie\u017c, w obwodzie cherso\u0144skim trwa natomiast rosyjska \"ewakuacja\" polegaj\u0105ca mi\u0119dzy innymi na wywo\u017ceniu sprz\u0119tu medycznego ze szpitali.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wszystkich-swietych-2022-jak-dojechac-na-cmentarze-zmiany-organizacji-ruchu-w-polskich-miastach-6184044?source=rss", "title": "Jak dojecha\u0107 na cmentarze we Wszystkich \u015awi\u0119tych? Zmiany organizacji ruchu, dodatkowe linie cmentarne", "date_published": "2022-10-29 08:10:02+00:00", "description": "<img alt=\"Jak dojecha\u0107 na cmentarze we Wszystkich \u015awi\u0119tych? Zmiany organizacji ruchu, dodatkowe linie cmentarne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s50iu2-cmentarz-komunalny-polnocny-w-warszawie-6184783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkich \u015awi\u0119tych przypada w tym roku we wtorek. Wiele os\u00f3b planuje wybra\u0107 si\u0119 na cmentarze ju\u017c w weekend - 29 i 30 pa\u017adziernika. Jak najszybciej i najtaniej dojecha\u0107 na groby? W najwi\u0119kszych miastach uruchomione zostan\u0105 specjalne cmentarne linie autobusowe i tramwajowe. Zmienione zostan\u0105 tak\u017ce rozk\u0142ady zwyk\u0142ych po\u0142\u0105cze\u0144. W okolicach wielu polskich cmentarzy zmieni si\u0119 organizacja ruchu. Cz\u0119\u015b\u0107 ulic w rejonie nekropolii b\u0119dzie zamkni\u0119tych dla samochod\u00f3w lub przekszta\u0142conych w parkingi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zawody-dynia-cx-gdzie-kiedy-jaki-rower-zapisy-6185362?source=rss", "title": "Po b\u0142ocie na cienkich oponach. B\u0119d\u0105 walczy\u0107 o puchar Dyni", "date_published": "2022-10-29 08:08:38+00:00", "description": "<img alt=\"Po b\u0142ocie na cienkich oponach. B\u0119d\u0105 walczy\u0107 o puchar Dyni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lev5d9-rowerowy-puchar-dyni-6185378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 w O\u015brodku Wawelska b\u0119d\u0105 rywalizowa\u0107 rowerzy\u015bci. Zaplanowano kolarskie zawody prze\u0142ajowe \u2013\u00a0Dynia\u00a0CX.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/lotnisko-w-modlinie-nie-tylko-ryanair-od-poniedzialku-nowy-przewoznik-air-moldova-6185368?source=rss", "title": "Nie tylko Ryanair. B\u0119dzie nowy przewo\u017anik na podwarszawskim lotnisku", "date_published": "2022-10-29 08:07:59+00:00", "description": "<img alt=\"Nie tylko Ryanair. B\u0119dzie nowy przewo\u017anik na podwarszawskim lotnisku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8g5faj-kiszyniow-moldawia-lotnisko-airbus-a320-artarta-shutterstock212172235-6185418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszy poniedzia\u0142ek na lotnisku w Modlinie pojawi si\u0119 nowa linia lotnicza - Air Moldova. Mo\u0142dawski przewo\u017anik b\u0119dzie realizowa\u0142 po\u0142\u0105czenia z podwarszawskiego portu z i do Kiszyniowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-jak-dojechac-cmentarz-miejski-cmentarz-farny-cmentarz-proroka-eliasza-6183946?source=rss", "title": "Bia\u0142ystok. Jak dojecha\u0107 na cmentarze, zmiany w kursowaniu komunikacji miejskiej", "date_published": "2022-10-29 08:04:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142ystok. Jak dojecha\u0107 na cmentarze, zmiany w kursowaniu komunikacji miejskiej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ab0ktb-miasto-wprowadza-zmiany-organizacji-ruchu-oraz-rozklady-kursowania-autobusow-w-okolicach-nekropolii-zdjecie-ilustracyjne-6184153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dniach 31 pa\u017adziernika i 1 listopada zmieni si\u0119 w Bia\u0142ymstoku organizacja ruchu wok\u00f3\u0142 nekropolii oraz rozk\u0142ady kursowania autobus\u00f3w. Zostan\u0105 uruchomione specjalne, dodatkowe linie autobusowe, a 1 listopada przejazdy Bia\u0142ostock\u0105 Komunikacj\u0105 Miejsk\u0105 b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne. Kierowcy powinni za\u015b zwr\u00f3ci\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 na wprowadzone zmiany i oznakowania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-podkowa-lesna-wkd-zmiana-rozkladu-komunikacja-zastepcza-6185334?source=rss", "title": "Warszawska Kolej Dojazdowa w listopadzie zmieni rozk\u0142ad. Jeden przystanek zamkni\u0119ty", "date_published": "2022-10-29 08:01:40+00:00", "description": "<img alt=\"Warszawska Kolej Dojazdowa w listopadzie zmieni rozk\u0142ad. Jeden przystanek zamkni\u0119ty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-g64jw2-zmiany-w-rozkladzie-wkd-5759915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z pocz\u0105tkiem listopada zmieni si\u0119 rozk\u0142ad Warszawskiej Kolei Dojazdowej. Zamkni\u0119ty do odwo\u0142ania b\u0119dzie przystanek Podkowa Le\u015bna Zachodnia. Utrudnienia s\u0105 zwi\u0105zane z budow\u0105 drugiego toru na odcinku Grodzisk Mazowiecki Rado\u0144ska - Podkowa Le\u015bna G\u0142\u00f3wna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-radna-irpienia-nataliia-izdebska-staram-sie-ogarnac-ale-czasem-nie-daje-rady-6185404?source=rss", "title": "Radna Irpienia: staram si\u0119 ogarn\u0105\u0107, ale czasem nie daj\u0119 rady", "date_published": "2022-10-29 07:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Radna Irpienia: staram si\u0119 ogarn\u0105\u0107, ale czasem nie daj\u0119 rady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mlf9tq-nataliia-izdebska-6185370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U\u015bmiechamy si\u0119, \u017cyjemy dalej, staramy si\u0119 nawet obchodzi\u0107 urodziny dzieci, ale kiedy wiesz, \u017ce tutaj mieszka\u0142 znajomy, kt\u00f3rego ju\u017c nie ma, to nie mo\u017cesz \u017cy\u0107, jakby nic si\u0119 nie dzia\u0142o - m\u00f3wi\u0142a w \"Jeden na jeden\" w TVN24 Nataliia Izdebska, radna ukrai\u0144skiego Irpienia. - Jest trudno, ale przetrwamy - doda\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/asteroida-2022-rm4-minie-ziemie-porusza-sie-z-predkoscia-prawie-85-tysiecy-kilometrow-na-godzine-6177728?source=rss", "title": "Gigantyczna asteroida zbli\u017cy si\u0119 do Ziemi za kilka dni", "date_published": "2022-10-29 07:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Gigantyczna asteroida zbli\u017cy si\u0119 do Ziemi za kilka dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zr2bbb-asteroida-5633987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Asteroida o nazwie 2022 RM4 zbli\u017cy si\u0119 do Ziemi w przysz\u0142ym tygodniu. Jak szacuj\u0105 naukowcy z NASA, jej \u015brednica ma od 300 do 740 metr\u00f3w. Obiekt porusza si\u0119 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 prawie 85 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-jak-dojechac-na-centralny-cmentarz-komunalny-cmentarz-komunalny-nr-2-cmentarz-przy-ul-wybickiego-cmentarz-sw-jakuba-sw-jerzego-sw-antoniego-przy-ul-poznanskiej-przy-ul-turystycznej-i-przy-ul-wloclawskiej-6180451?source=rss", "title": "Jak dojecha\u0107 na cmentarze w Toruniu? B\u0119d\u0105 dodatkowe autobusy, zmieni si\u0119 organizacja ruchu", "date_published": "2022-10-29 07:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jak dojecha\u0107 na cmentarze w Toruniu? B\u0119d\u0105 dodatkowe autobusy, zmieni si\u0119 organizacja ruchu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5f228n-znicze-cmentarz-6178346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okresie Wszystkich \u015awi\u0119tych w Toruniu b\u0119dzie inaczej funkcjonowa\u0142a komunikacja miejska. Od 29 pa\u017adziernika uruchomione b\u0119d\u0105 dodatkowe kursy autobus\u00f3w. W okolicach cmentarzy nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 drogowych utrudnie\u0144. Zmiany b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 do 2 listopada.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-slynna-panda-tuan-tuan-miala-ocieplic-relacje-miedzy-chinami-a-tajwanem-potrzebuje-leczenia-6185241?source=rss", "title": "Panda Tuan Tuan mia\u0142a ociepli\u0107 relacje mi\u0119dzy Chinami a Tajwanem. Potrzebuje pomocy", "date_published": "2022-10-29 07:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Panda Tuan Tuan mia\u0142a ociepli\u0107 relacje mi\u0119dzy Chinami a Tajwanem. Potrzebuje pomocy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6a4ivl-slynna-panda-tuan-tuan-6185238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mimo narastaj\u0105cego konfliktu Tajpej z Pekinem ogr\u00f3d zoologiczny w stolicy Tajwanu zaprosi\u0142 chi\u0144skich weterynarzy, by zaj\u0119li si\u0119 pand\u0105 Tuan Tuan, kt\u00f3r\u0105 chi\u0144skie w\u0142adze podarowa\u0142y wyspie, gdy relacje mi\u0119dzy oboma pa\u0144stwami by\u0142y mniej napi\u0119te - poda\u0142a AFP. Tajpej poinformowa\u0142o, \u017ce s\u0105 ju\u017c przygotowywane wizy dla chi\u0144skich go\u015bci. - S\u0105dz\u0119, \u017ce to b\u0119dzie bardzo znacz\u0105ca wizyta - powiedzia\u0142a lokalnej prasie szefowa ogrodu Eve Wang.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-jak-dojechac-na-cmentarz-lostowicki-i-cmentarz-centralny-srebrzysko-gdynia-jak-dojechac-na-cmentarz-na-witominie-przy-ul-spokojnej-cmentarz-marynarki-wojennej-sopot-jak-dojechac-na-cmentarze-6182010?source=rss", "title": "Tr\u00f3jmiasto. Jak dojecha\u0107 na cmentarze w okresie Wszystkich \u015awi\u0119tych? Zmiany w organizacji ruchu", "date_published": "2022-10-29 07:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Tr\u00f3jmiasto. Jak dojecha\u0107 na cmentarze w okresie Wszystkich \u015awi\u0119tych? Zmiany w organizacji ruchu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3y8byx-znicz-znicze-grob-groby-shutterstock2048519006-6172873/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbli\u017ca si\u0119 dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych. W tym czasie okolice cmentarzy w ca\u0142ym kraju staj\u0105 si\u0119 zat\u0142oczone, ulice dwukierunkowe zmieniaj\u0105 si\u0119 w jednokierunkowe, a autobusy je\u017cd\u017c\u0105 inn\u0105 tras\u0105. Wszystko po to, by \u0142atwiej by\u0142o odwiedzi\u0107 groby bliskich. Sprawd\u017a, jak dotrze\u0107 na nekropolie w Gda\u0144sku, Gdyni i Sopocie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-jak-dojechac-na-cmentarz-osobowicki-grabiszynski-sw-ducha-przy-bardzkiej-6178792?source=rss", "title": "Zmiany organizacji ruchu, dodatkowe linie, wzmo\u017cone dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb. Wroc\u0142aw gotowy na Wszystkich \u015awi\u0119tych", "date_published": "2022-10-29 07:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany organizacji ruchu, dodatkowe linie, wzmo\u017cone dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb. Wroc\u0142aw gotowy na Wszystkich \u015awi\u0119tych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i8tl51-wszystkich-swietych-2022-jak-dojechac-na-cmentarze-6184493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119\u0107 specjalnych linii tramwajowych i siedem autobusowych. Zmiany organizacji ruchu w obr\u0119bie cmentarzy i wzmo\u017cone dzia\u0142ania stra\u017cy miejskiej i policji. Wszystkich \u015awi\u0119tych dopiero we wtorek, ale wiele os\u00f3b odwiedzi groby bliskich ju\u017c przed\u015bwi\u0105teczny weekend. - Wroc\u0142aw jest odpowiednio przygotowany, by zapewni\u0107 mieszka\u0144com komfortowe i bezpieczne warunki dotarcia do lokalnych nekropolii - zapewnia magistrat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-jak-dojechac-na-cmentarz-wilkowyja-i-pobitno-6184311?source=rss", "title": "Rzesz\u00f3w. Dodatkowe autobusy na cmentarze, sporo zmian dla kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 07:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rzesz\u00f3w. Dodatkowe autobusy na cmentarze, sporo zmian dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1os0g-1-listopada-nastapi-zmiana-organizacji-ruchu-przy-rzeszowskich-cmentarzach-wilkowyja-i-pobitno-6184472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    1 listopada w godzinach od 6 do 22 w obr\u0119bie rzeszowskich cmentarzy Wilkowyja i Pobitno nast\u0105pi zmiana organizacji ruchu. Tego dnia miasto uruchomi 10 dodatkowych linii autobus\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dowozi\u0142y mieszka\u0144c\u00f3w na cmentarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-281022-liczby-z-ostatniego-losowania-6185048?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 28 pa\u017adziernika 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-10-29 07:10:19+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 28 pa\u017adziernika 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot po raz kolejny nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W Polsce odnotowano wygran\u0105 drugiego stopnia w wysoko\u015bci ponad 5 milion\u00f3w z\u0142otych. Kumulacja ro\u015bnie do 570 milion\u00f3w z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gdansk-sad-oddalil-powodztwo-przeciw-dziennikarzom-superwizjera-za-reportaz-kibol-naziol-bandyta-6185319?source=rss", "title": "S\u0105d oddali\u0142 pow\u00f3dztwo przeciw dziennikarzom \"Superwizjera\" za reporta\u017c \"Kibol, naziol, bandyta\"", "date_published": "2022-10-29 07:05:47+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d oddali\u0142 pow\u00f3dztwo przeciw dziennikarzom \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecieca253376bf346af4b6037c5c296aeff4-naziol-kibol-bandyta-olgierd-l-szef-gangow-z-trojmiasta-w-reportazu-superwizjera-4987390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarze \"Superwizjera\" TVN nie naruszyli d\u00f3br osobistych Olgierda L., by\u0142ego gda\u0144skiego skinheada, karanego mi\u0119dzy innymi za udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej - zdecydowa\u0142 s\u0105d w Gda\u0144sku, oddalaj\u0105c pow\u00f3dztwo przeciw reporterom w zwi\u0105zku z emisj\u0105 reporta\u017cu \"Kibol, naziol, bandyta\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-burza-nalgae-uderzyla-powodzie-i-osuwiska-co-najmniej-45-ofiar-smiertelnych-6185296?source=rss", "title": "Burza tropikalna Nalgae uderzy\u0142a w Filipiny. W powodziach i osuwiska zgin\u0119\u0142o kilkadziesi\u0105t os\u00f3b", "date_published": "2022-10-29 07:03:23+00:00", "description": "<img alt=\"Burza tropikalna Nalgae uderzy\u0142a w Filipiny. W powodziach i osuwiska zgin\u0119\u0142o kilkadziesi\u0105t os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-s6ps6f-powodzie-i-osuniecia-ziemi-na-filiinach-6185345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza tropikalna Nalgae uderzy\u0142a w Filipiny. W chwili dotarcia do l\u0105du towarzyszy\u0142 jej wiatr wiej\u0105cy z pr\u0119dko\u015bci\u0105 95 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. \u017bywio\u0142 wywo\u0142a\u0142 powodzie i osuni\u0119cia ziemi, w kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142o 45 os\u00f3b - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 krajowa agencja ds. kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/bielmo-co-wiedzial-jan-pawel-ii-fragment-ksiazki-marcina-gutowskiego-o-przestepstwach-seksualnych-w-kosciele-katolickim-6182398?source=rss", "title": "\"Bielmo. Co wiedzia\u0142 Jan Pawe\u0142 II\". Fragment ksi\u0105\u017cki Marcin Gutowskiego", "date_published": "2022-10-29 07:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n26o2k-bielmo-6176802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Bielmo. Co wiedzia\u0142 Jan Pawe\u0142 II\" to najnowsza ksi\u0105\u017cka reportera redakcji \"Czarno na bia\u0142ym\" TVN24 Marcina Gutowskiego, w kt\u00f3rej rozwija niekt\u00f3re w\u0105tki cyklu reporta\u017cy \"Bielmo\", ods\u0142aniaj\u0105cego mechanizmy tuszowania przest\u0119pstw seksualnych oraz ukrywania ich sprawc\u00f3w przez Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki. - W ksi\u0105\u017cce szukam odpowiedzi na pytanie o zakres wiedzy papie\u017ca i o to, co z ni\u0105 zrobi\u0142 - m\u00f3wi Gutowski w rozmowie z tvn24.pl. Jako jedyni publikujemy fragment rozdzia\u0142u tej ksi\u0105\u017cki \"SUBITO\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-jak-dojechac-na-cmentarz-prokocim-rakowicki-podgorski-w-grebalowie-na-pradniku-czerwonym-batowicki-i-salwatorze-6184517?source=rss", "title": "Zmienione rozk\u0142ady komunikacji miejskiej, zamkni\u0119te ulice i setki policjant\u00f3w przy krakowskich cmentarzach", "date_published": "2022-10-29 07:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zmienione rozk\u0142ady komunikacji miejskiej, zamkni\u0119te ulice i setki policjant\u00f3w przy krakowskich cmentarzach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25q9h8-pogoda-na-wszystkich-swietych-6182291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak dojecha\u0107 na cmentarze w Krakowie? Wszystkich \u015awi\u0119tych w 2022 roku przypada we wtorek, jednak zmiany w organizacji ruchu przy cmentarzach maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 ju\u017c od soboty. Mi\u0119dzy innymi ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwe korki w\u0142adze miasta sugeruj\u0105, aby odwiedzaj\u0105cy groby korzystali z komunikacji miejskiej, kt\u00f3ra od soboty do \u015brody b\u0119dzie kursowa\u0107 wed\u0142ug specjalnego rozk\u0142adu jazdy. Wyjad\u0105 te\u017c dodatkowe pojazdy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-jak-dojechac-na-cmentarz-na-piaskach-w-cedzynie-i-przy-sciegiennego-6183928?source=rss", "title": "Jak dojecha\u0107 na cmentarze w Kielcach? B\u0119d\u0105 dodatkowe autobusy", "date_published": "2022-10-29 06:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jak dojecha\u0107 na cmentarze w Kielcach? B\u0119d\u0105 dodatkowe autobusy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oqztvw-wszystkich-swietych-coraz-blizej-4712683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dojazd do cmentarzy w Kielcach w dniu Wszystkich \u015awi\u0119tych b\u0119dzie u\u0142atwiony. Pojedzie 10 dodatkowych linii autobusowych, a cztery inne b\u0119d\u0105 kursowa\u0107 cz\u0119\u015bciej. Policja zapowiedzia\u0142a te\u017c zmiany w organizacji ruchu w rejonie nekropolii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiana-czasu-na-zimowy-2022-w-nocy-z-soboty-na-niedziele-zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy-6185301?source=rss", "title": "Po\u015bpimy o godzin\u0119 d\u0142u\u017cej. W nocy zmiana czasu", "date_published": "2022-10-29 06:54:30+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u015bpimy o godzin\u0119 d\u0142u\u017cej. W nocy zmiana czasu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iabczu-zmiana-czasu-na-letni-2021-kiedy-przestawiamy-zegarki-z-czasu-zimowego-5042274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiana czasu z letniego na zimowy nast\u0105pi w nocy z soboty na niedziel\u0119. O godzinie 3.00 nale\u017cy przestawi\u0107 wskaz\u00f3wki zegara na godzin\u0119 2.00. Oznacza to, \u017ce b\u0119dziemy mogli pospa\u0107 o godzin\u0119 d\u0142u\u017cej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-tajwan-zmiany-w-chinskiej-armii-tajwanski-minister-obrony-komentuje-6185290?source=rss", "title": "Zmiany w chi\u0144skiej armii. Tajwa\u0144ski minister obrony komentuje", "date_published": "2022-10-29 06:44:31+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w chi\u0144skiej armii. Tajwa\u0144ski minister obrony komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecief6c7c254fa85a82e9f8d0c5f127d3b07-coraz-silniejsza-chinska-armia-budzi-obawy-sasiadow-i-usa-4652609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ska Armia Ludowo-Wyzwole\u0144cza (ALW) po przetasowaniach w jej kierownictwie i podporz\u0105dkowaniu dow\u00f3dztwa prezydentowi Xi Jinpingowi mo\u017ce skupi\u0107 si\u0119 w wi\u0119kszym stopniu na Tajwanie - oceni\u0142 tajwa\u0144ski minister obrony Cziu Kuo-czeng. Ministerstwo obrony w Tajpej zapowiada reorganizacj\u0119, by przygotowa\u0107 si\u0119 na wzmo\u017con\u0105 presj\u0119 ze strony Pekinu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-elon-musk-przejal-twittera-donald-trump-wlasciciel-serwisu-truth-social-komentuje-6185248?source=rss", "title": "Trump komentuje przej\u0119cie Twittera przez Muska", "date_published": "2022-10-29 06:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trump komentuje przej\u0119cie Twittera przez Muska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-52emdt-donald-trump-5520677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Trump powiedzia\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce planuje dalej korzysta\u0107 z w\u0142asnej platformy medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych Truth Social, pomimo przej\u0119cia Twittera przez Elona Muska. Miliarder, nowy w\u0142a\u015bciciel serwisu spo\u0142eczno\u015bciowego obieca\u0142 przywr\u00f3ci\u0107 zawieszone konto by\u0142ego prezydenta USA na Twitterze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kosowo-spor-o-tablice-rejestracyjne-z-serbia-wladze-opozniaja-wprowadzenie-przepisow-6185281?source=rss", "title": "Sp\u00f3r o tablice rejestracyjne. Kosowo robi krok w ty\u0142", "date_published": "2022-10-29 06:12:37+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u00f3r o tablice rejestracyjne. Kosowo robi krok w ty\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-th0ws0-spor-o-tablice-rejestracyjne-miedzy-serbia-i-kosowem-6185279/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kosowo op\u00f3\u017ani wej\u015bcie w \u017cycie przepis\u00f3w, kt\u00f3re przewiduj\u0105 konfiskat\u0119 samochod\u00f3w nale\u017c\u0105cych do etnicznych Serb\u00f3w, odmawiaj\u0105cych wymiany tablic rejestracyjnych na nowe, wydawane przez instytucje kosowskie. Decyzj\u0119 poprzedzi\u0142a krytyka ze strony pa\u0144stw zachodnich, kt\u00f3re ostrzega\u0142y przed mo\u017cliwym zaostrzeniem napi\u0119\u0107 na tle etnicznym.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/norwegia-sad-aresztowal-na-cztery-tygodnie-mezczyzne-podejrzanego-o-szpiegostwo-dla-rosji-6185237?source=rss", "title": "Norweski s\u0105d aresztowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o szpiegostwo na rzecz Rosji", "date_published": "2022-10-29 06:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Norweski s\u0105d aresztowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o szpiegostwo na rzecz Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nvwhag-norweskie-sluzby-aresztowaly-w-tromsoe-mezczyzne-podejrzanego-o-szpiegostwo-dla-rosji-6185236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna podejrzany o szpiegostwo na rzecz Rosji sp\u0119dzi w areszcie cztery tygodnie - zdecydowa\u0142 s\u0105d w Oslo. M\u0119\u017cczyzna nie przyzna\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w, utrzymywa\u0142, \u017ce jest obywatelem Brazylii. Za dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105 oraz zbieranie tajnych informacji gro\u017c\u0105 mu trzy lata pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/grzyby-chronione-w-polsce-za-zbieranie-tych-gatunkow-dostaniesz-mandat-sa-pod-scisla-ochrona-6184297?source=rss", "title": "Te grzyby \u0142atwo pomyli\u0107 z jadalnymi. Je\u015bli je zbierzesz, zap\u0142acisz tysi\u0105ce z\u0142otych kary", "date_published": "2022-10-29 05:31:52+00:00", "description": "<img alt=\"Te grzyby \u0142atwo pomyli\u0107 z jadalnymi. Je\u015bli je zbierzesz, zap\u0142acisz tysi\u0105ce z\u0142otych kary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmrin0-masloborowik-krolewski-6184413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grzyby chronione w Polsce bardzo cz\u0119sto mog\u0105 wydawa\u0107 si\u0119 podobne do znanych i cenionych gatunk\u00f3w. Nale\u017cy jednak pami\u0119ta\u0107, \u017ce ich zbieranie wi\u0105\u017ce si\u0119 z powa\u017cnymi karami finansowymi. Oto grzyby, za kt\u00f3rych zbieranie mo\u017cemy s\u0142ono zap\u0142aci\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-gwaltowne-protesty-the-economist-poczatek-konca-islamskiego-rezimu-ajatollahow-6185140?source=rss", "title": "Gwa\u0142towne protesty w Iranie. Brytyjski tygodnik o \"pocz\u0105tku ko\u0144ca islamskiego re\u017cimu\"", "date_published": "2022-10-29 05:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towne protesty w Iranie. Brytyjski tygodnik o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qonywx-krwawi-kochankowie-mezczyzna-trzyma-plakat-ze-zdjeciem-wladimira-putina-i-alego-chameneia-na-protescie-w-kijowie-6184782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ira\u0144ski re\u017cim ajatollah\u00f3w przechodzi najwi\u0119kszy kryzys w swojej historii. Tygodnie protest\u00f3w, kt\u00f3re wybuch\u0142y po \u015bmierci Iranki Mahsy Amini sprawi\u0142y, \u017ce Islamska Republika Iranu zadr\u017ca\u0142a w posadach. Czy mo\u017ce upa\u015b\u0107? \"Pocz\u0105tek ko\u0144ca islamskiego re\u017cimu musi ju\u017c by\u0107 w zasi\u0119gu wzroku\" - ocenia \"The Economist\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bliski-wschod-wyslannik-onz-tor-wennesland-rosnace-napiecia-i-przemoc-na-zachodnim-brzegu-6185245?source=rss", "title": "Wys\u0142annik ONZ: rosn\u0105ce napi\u0119cia i przemoc na Zachodnim Brzegu", "date_published": "2022-10-29 05:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wys\u0142annik ONZ: rosn\u0105ce napi\u0119cia i przemoc na Zachodnim Brzegu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jlk0px-rosna-napiecia-i-przemoc-na-zachodnim-brzegu-6185242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wys\u0142annik ONZ do spraw Bliskiego Wschodu Tor Wennesland zaalarmowa\u0142 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa ONZ o \"intensywno\u015bci przemocy na Zachodnim Brzegu Jordanu\", gdzie \"rozpacz i gniew ponownie eskaluj\u0105\" - poda\u0142a agencja AFP. Tylko w pi\u0105tek dw\u00f3ch Palesty\u0144czyk\u00f3w zosta\u0142o zabitych przez si\u0142y izraelskie w Nablusie, mie\u015bcie na p\u00f3\u0142nocy Zachodniego Brzegu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/peru-silne-trzesienie-ziemi-u-wybrzezy-6185260?source=rss", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi u wybrze\u017cy Peru", "date_published": "2022-10-29 04:46:10+00:00", "description": "<img alt=\"Silne trz\u0119sienie ziemi u wybrze\u017cy Peru\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9otwhh-lokalizacja-trzesienia-ziemi-6185267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi nawiedzi\u0142o w pi\u0105tek \u015brodkowe wybrze\u017ce Peru - poinformowa\u0142o Europejskie \u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne (EMSC). Mia\u0142o magnitud\u0119 5,9. Nie ma informacji o ofiarach lub zniszczeniach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/chora-na-raka-agnieszka-glowacka-walczy-o-zdrowie-zbiera-pieniadze-na-droga-nierefundowana-immunoterapie-6185189?source=rss", "title": "Walczy o zdrowie, zbiera pieni\u0105dze na kosztown\u0105 immunoterapi\u0119. Ponad 15 tysi\u0119cy z\u0142otych za jedn\u0105 dawk\u0119", "date_published": "2022-10-29 04:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Walczy o zdrowie, zbiera pieni\u0105dze na kosztown\u0105 immunoterapi\u0119. Ponad 15 tysi\u0119cy z\u0142otych za jedn\u0105 dawk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mdafip-agnieszka-glowacka-zbiera-srodki-na-kosztowna-immunoterapie-6185188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rak piersi jest najcz\u0119stszym nowotworem u kobiet i drug\u0105 przyczyn\u0105 zgon\u00f3w w\u015br\u00f3d pa\u0144 dotkni\u0119tych nowotworami. Profilaktyka jest kluczem do wczesnego wyleczenia. Bada\u0107 si\u0119 trzeba i warto, ale s\u0105 te\u017c historie bardziej skomplikowane - w przypadku pani Agnieszki dopiero biopsja wykaza\u0142a, \u017ce jest ci\u0119\u017cko chora. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/nowy-rok-w-cieniu-inflacji-i-drozyzny-6185166?source=rss", "title": "Nowy Rok w cieniu inflacji i dro\u017cyzny", "date_published": "2022-10-29 04:34:47+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy Rok w cieniu inflacji i dro\u017cyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-572ime-shutterstock341515742-6185162/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wielu miastach - mi\u0119dzy innymi w Warszawie - nie b\u0119dzie zabaw sylwestrowych. Nie b\u0119dzie koncert\u00f3w, ani \u015bwietlnych iluminacji. Stolica nie jest jedyna - takie decyzje podj\u0119to te\u017c w Gda\u0144sku, Bia\u0142ymstoku, Poznaniu, Wroc\u0142awiu, Lublinie, Opolu i Sanoku. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/kiedy-zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy-w-2022-roku-przestawiamy-zegarki-o-godzine-6185159?source=rss", "title": "Zmiana czasu w nocy z soboty na niedziel\u0119", "date_published": "2022-10-29 04:32:23+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana czasu w nocy z soboty na niedziel\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dcur86okxq-2810n360xr-pis-dnz-zalewski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z soboty na niedziel\u0119 \u015bpimy godzin\u0119 d\u0142u\u017cej. Wcze\u015bniej b\u0119dzie robi\u0107 si\u0119 ciemno. Cztery lata temu Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 rezolucj\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a zerwa\u0107 ze zmian\u0105 czasu raz na zawsze. Wed\u0142ug za\u0142o\u017ce\u0144 2021 rok mia\u0142 by\u0107 ostatnim rokiem zmian. Prawo trzeba jednak dostosowa\u0107 na poziomie krajowym. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/zatrucie-grzybami-grozny-dla-zdrowia-muchomor-czerwony-konieczny-przeszczep-watroby-6185172?source=rss", "title": "Zatrucie grzybami i interwencja s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-10-29 04:29:41+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrucie grzybami i interwencja s\u0142u\u017cb\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjeciec236c0b2cccafaa4cdc45d71fdfd4185-muchomor-czerwony-5233655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szpital, wojsko, stra\u017c graniczna postawione na r\u00f3wne nogi. W akcji uczestniczy\u0142 sztab ludzi - wszystko, \u017ceby uratowa\u0107 \u017cycie pacjentki, kt\u00f3ra zjad\u0142a muchomora sromotnikowego. Kobieta trafi\u0142a rano do szpitala. Wieczorem tego samego dnia, ju\u017c by\u0142a po przeszczepie w\u0105troby. W sezonie na grzybobranie to historia ku przestrodze. Szczeg\u00f3lnie, \u017ce w internecie zacz\u0119li pojawia\u0107 si\u0119 ludzie promuj\u0105cy jedzenie truj\u0105cych grzyb\u00f3w. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-maz-nancy-pelosi-paul-zaatakowany-w-domu-joe-biden-komentuje-nikczemny-atak-6185252?source=rss", "title": "Joe Biden: atak na m\u0119\u017ca Nancy Pelosi by\u0142 nikczemny", "date_published": "2022-10-29 04:14:32+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden: atak na m\u0119\u017ca Nancy Pelosi by\u0142 nikczemny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cu0iob-joe-biden-6185254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Atak na m\u0119\u017ca przewodnicz\u0105cej Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi by\u0142 nikczemny - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezydent USA Joe Biden. Doda\u0142, \u017ce ka\u017cdy powinien sprzeciwi\u0107 si\u0119 aktom przemocy w polityce. 82-letni Paul Pelosi, kt\u00f3ry dozna\u0142 p\u0119kni\u0119cia czaszki oraz obra\u017ce\u0144 prawego ramienia i r\u0105k, zosta\u0142 poddany operacji i stan jego poprawia si\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-28-pazdziernika-6185250?source=rss", "title": "Eksperci ISW: si\u0142y rosyjskie nie robi\u0105 znacz\u0105cych post\u0119p\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 03:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: si\u0142y rosyjskie nie robi\u0105 znacz\u0105cych post\u0119p\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzk1hf-ukrainscy-zolnierze-w-obwodzie-charkowskim-25102022-6180445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 248. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.\u00a0\"Rosyjskie s\u0142u\u017cby informacyjne w celu poprawienia morale i osobistej pozycji Prigo\u017cyna promuj\u0105 narracj\u0119, \u017ce rosyjskie si\u0142y poczyni\u0142y znaczne post\u0119py w miejscowo\u015bci Bachmut\" - poinformowali eksperci Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. \"Si\u0142y rosyjskie nie robi\u0105 znacz\u0105cych post\u0119p\u00f3w wok\u00f3\u0142 miejscowo\u015bci Bachmut, obwodu donieckiego ani nigdzie indziej wzd\u0142u\u017c linii frontu na Ukrainie\" - dodano. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-29-pazdziernika-6185250?source=rss", "title": "Kolejna wymiana wi\u0119\u017ani\u00f3w. Marynarze z Wyspy W\u0119\u017cy i obro\u0144cy Azowstalu wracaj\u0105 do dom\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 03:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna wymiana wi\u0119\u017ani\u00f3w. Marynarze z Wyspy W\u0119\u017cy i obro\u0144cy Azowstalu wracaj\u0105 do dom\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jqv8qb-kolejna-wymiana-wiezniow-z-rosja-52-ukraincow-wraca-do-domow-6185831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota jest 248. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. W ramach kolejnej wymiany je\u0144c\u00f3w ze stron\u0105 rosyjsk\u0105 52 Ukrai\u0144c\u00f3w wraca do dom\u00f3w - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 Andrij Jermak, szef biura prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Jermak przekaza\u0142, \u017ce w\u015br\u00f3d uwolnionych s\u0105 oficerowie, medycy, sier\u017canci, \u017co\u0142nierze. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-usa-chca-zaklocac-dostawy-broni-dronow-z-iranu-do-rosji-6185217?source=rss", "title": "USA chc\u0105 zak\u0142\u00f3ca\u0107 dostawy broni z Iranu do Rosji", "date_published": "2022-10-29 03:43:00+00:00", "description": "<img alt=\"USA chc\u0105 zak\u0142\u00f3ca\u0107 dostawy broni z Iranu do Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgg8t5-iranski-dron-shahed-136-6167015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dostawy dron\u00f3w z Iranu do Rosji i innych kraj\u00f3w b\u0119d\u0105 utrudniane i zak\u0142\u00f3cane przez Stany Zjednoczone - zapowiedzia\u0142 rzecznik Departamentu Stanu USA Ned Price. Jak zaznaczy\u0142, chodzi te\u017c o narz\u0119dzia wykraczaj\u0105ce poza sankcje i restrykcje ekonomiczne. Departament obrony USA og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek zatwierdzenie kolejnego pakietu uzbrojenia dla Ukrainy o warto\u015bci 275 milion\u00f3w dolar\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-antyrzadowa-demonstracja-w-pradze-kilkadziesiat-tysiecy-ludzi-na-ulicach-przeciwko-rzadowi-petra-fiali-6185229?source=rss", "title": "Antyrz\u0105dowa demonstracja w Pradze. Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy ludzi na ulicach", "date_published": "2022-10-29 03:35:42+00:00", "description": "<img alt=\"Antyrz\u0105dowa demonstracja w Pradze. Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy ludzi na ulicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9zl7c4-demonstracja-przeciwko-rzadowi-petra-fiali-6185226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy os\u00f3b protestowa\u0142o w centrum Pragi przeciwko rz\u0105dowi Petra Fiali. Na m\u00f3wnicy na Placu Wac\u0142awa pojawi\u0142 si\u0119 po raz pierwszy na podobnym zgromadzeniu by\u0142y premier socjaldemokratycznego rz\u0105du Jirzi Paroubek, kt\u00f3ry skrytykowa\u0142 wypowiedzi polityk\u00f3w koalicji rz\u0105dz\u0105cej wobec demonstrant\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-bialorus-przekazala-rosji-tysiace-ton-amunicji-czolgi-i-sprzet-wojskowy-niezalezne-media-6185220?source=rss", "title": "Niezale\u017cne media: Bia\u0142oru\u015b przekaza\u0142a Rosji tysi\u0105ce ton amunicji, czo\u0142gi i sprz\u0119t wojskowy", "date_published": "2022-10-29 03:30:34+00:00", "description": "<img alt=\"Niezale\u017cne media: Bia\u0142oru\u015b przekaza\u0142a Rosji tysi\u0105ce ton amunicji, czo\u0142gi i sprz\u0119t wojskowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77ilq0-bialoruskie-czolgi-t-72-6164758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze w Mi\u0144sku przekaza\u0142y Rosji od pocz\u0105tku inwazji na Ukrain\u0119 ponad 65 tysi\u0119cy ton amunicji, czyli prawie dwa tysi\u0105ce wagon\u00f3w - poda\u0142 w pi\u0105tek projekt Bie\u0142aruski Hajun sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z niezale\u017cnych publicyst\u00f3w monitoruj\u0105cych ruchy wojsk. Ich zdaniem Bia\u0142oru\u015b przekazuje Rosji r\u00f3wnie\u017c czo\u0142gi i inny sprz\u0119t wojskowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-29-pazdziernika-2022-r-6185249?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-10-29 03:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ipic3-ukrainskie-wojsko-w-okregu-donieckim-6183408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 248 dni. U\u017cyjemy wszystkich narz\u0119dzi w naszej dyspozycji, by utrudnia\u0107 i zak\u0142\u00f3ca\u0107 dostawy dron\u00f3w z Iranu do Rosji i innych kraj\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 rzecznik Departamentu Stanu Ned Price. Jak zaznaczy\u0142, chodzi te\u017c o narz\u0119dzia wykraczaj\u0105ce poza sankcje i restrykcje ekonomiczne. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/hiszpania-adam-michnik-otrzymal-nagrode-ksiezniczki-asturii-czyli-hiszpanskiego-nobla-6185225?source=rss", "title": "Adam Michnik odebra\u0142 Nagrod\u0119 Ksi\u0119\u017cniczki Asturii", "date_published": "2022-10-29 03:18:35+00:00", "description": "<img alt=\"Adam Michnik odebra\u0142 Nagrod\u0119 Ksi\u0119\u017cniczki Asturii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qt8mb-adam-michnik-odebral-nagrode-ksiezniczki-asturii-6185224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Hiszpa\u0144ski Nobel\", czyli Nagroda Ksi\u0119\u017cniczki Asturii dla Polaka. Laureatem w kategorii Komunikacji i Nauk Humanistycznych za rok 2022 zosta\u0142 redaktor naczelny \"Gazety Wyborczej\" Adam Michnik. Nagrodzono jego zaanga\u017cowanie w dziennikarstwo oraz wp\u0142yw na odbudow\u0119 i ochron\u0119 demokracji w Polsce. - Z onie\u015bmieleniem i wzruszeniem wyra\u017cam podzi\u0119kowanie jurorom tej niezwyk\u0142ej nagrody - powiedzia\u0142 Michnik.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-2910-cieplo-ale-w-niektorych-regionach-porywiscie-powieje-6185094?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 29.10. Ciep\u0142o, ale w niekt\u00f3rych regionach porywi\u015bcie powieje", "date_published": "2022-10-29 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 29.10. Ciep\u0142o, ale w niekt\u00f3rych regionach porywi\u015bcie powieje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gbwv9p-cieplo-pogodnie-slonecznie-6185125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W sobot\u0119 29.10 deszcz mo\u017ce popada\u0107 s\u0142abo jedynie na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie kraju. W niekt\u00f3rych regionach wiatr mocno si\u0119 rozp\u0119dzi. Termometry w najcieplejszej chwili dnia wska\u017c\u0105 od 14 do 21 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]