[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-komentuje-decyzje-rosji-jest-oburzajaca,nId,6378713", "title": "Joe Biden komentuje decyzj\u0119 Rosji. \"Jest oburzaj\u0105ca\"", "date_published": "2022-10-29 21:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-komentuje-decyzje-rosji-jest-oburzajaca,nId,6378713\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden komentuje decyzj\u0119 Rosji. &quot;Jest oburzaj\u0105ca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-komentuje-decyzje-rosji-jest-oburzajaca/000A2QTP2393N05M-C321.jpg\" /></a>- Decyzja Rosji o zawieszeniu udzia\u0142u w umowie zbo\u017cowej z Ukrain\u0105, sporz\u0105dzonej za po\u015brednictwem ONZ, jest oburzaj\u0105ca - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 prezydent USA Joe Biden, cytowany przez agencj\u0119 Reutera. Ruch Kremla skomentowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c prezydent Ukrainy. - Moskwa zacz\u0119\u0142a \u015bwiadomie zaostrza\u0107 kryzys \u017cywno\u015bciowy ju\u017c we wrze\u015bniu - stwierdzi\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-paniki-w-seulu-jasina-nie-ma-informacji-o-poszkodowan,nId,6378706", "title": "Wybuch paniki w Seulu. Jasina: Nie ma informacji o poszkodowanych Polakach", "date_published": "2022-10-29 20:30:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-paniki-w-seulu-jasina-nie-ma-informacji-o-poszkodowan,nId,6378706\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch paniki w Seulu. Jasina: Nie ma informacji o poszkodowanych Polakach\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-paniki-w-seulu-jasina-nie-ma-informacji-o-poszkodowan/000G9R6G5V0BM741-C321.jpg\" /></a>Jak dot\u0105d nie ma informacji o Polakach, kt\u00f3rzy ucierpieli lub mogliby ucierpie\u0107 w wyniku wybuchu paniki w Seulu - przekaza\u0142 w sobot\u0119 wieczorem rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina. Zapewni\u0142, \u017ce resort monitoruje sytuacj\u0119 na miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiezien-guantanamo-uwolniony-po-18-latach-poszedl-do-mcdonal,nId,6378701", "title": "Wi\u0119zie\u0144 Guantanamo uwolniony po 18 latach. Poszed\u0142 do McDonalda", "date_published": "2022-10-29 20:20:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiezien-guantanamo-uwolniony-po-18-latach-poszedl-do-mcdonal,nId,6378701\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119zie\u0144 Guantanamo uwolniony po 18 latach. Poszed\u0142 do McDonalda\" src=\"https://i.iplsc.com/wiezien-guantanamo-uwolniony-po-18-latach-poszedl-do-mcdonal/000G9R6H3QERO3GY-C321.jpg\" /></a>75-letni Pakista\u0144czyk Saifullah Paracha zosta\u0142 wypuszczony z ameryka\u0144skiego wi\u0119zienia wojskowego Guantanamo na Kubie, gdzie by\u0142 przetrzymywany przez 18 lat, chocia\u017c nie postawiono mu zarzut\u00f3w. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 Pentagon, a tak\u017ce prawnik Parachy, kt\u00f3ry u\u015bci\u015bli\u0142, \u017ce po powrocie do ojczystego kraju by\u0142y wi\u0119zie\u0144 poszed\u0142 do restauracji McDonald's.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-traca-wazna-bron-atak-rosyjskich-dronow,nId,6378696", "title": "Ukrai\u0144cy trac\u0105 wa\u017cn\u0105 bro\u0144. Atak rosyjskich dron\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 19:47:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-traca-wazna-bron-atak-rosyjskich-dronow,nId,6378696\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy trac\u0105 wa\u017cn\u0105 bro\u0144. Atak rosyjskich dron\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-traca-wazna-bron-atak-rosyjskich-dronow/000G9R2L2KR4B6YB-C321.jpg\" /></a>System ochrony powietrznej i haubice stracili Ukrai\u0144cy pr\u00f3buj\u0105cy odbi\u0107 tereny okupowane przez Rosjan na po\u0142udniu kraju. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z nalotu dron\u00f3w kamikaze, nas\u0142anych przez Kreml.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorusin-dostal-darmowy-nocleg-w-caracas-za-nienawisc-do-l,nId,6378688", "title": "Bia\u0142orusin dosta\u0142 darmowy nocleg w Caracas. Za \"nienawi\u015b\u0107 do \u0141ukaszenki\"", "date_published": "2022-10-29 19:39:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorusin-dostal-darmowy-nocleg-w-caracas-za-nienawisc-do-l,nId,6378688\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142orusin dosta\u0142 darmowy nocleg w Caracas. Za &quot;nienawi\u015b\u0107 do \u0141ukaszenki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorusin-dostal-darmowy-nocleg-w-caracas-za-nienawisc-do-l/000G9R1R6KC293QF-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski podr\u00f3\u017cnik zwiedzaj\u0105cy Ameryk\u0119 Po\u0142udniow\u0105 dosta\u0142 nocleg w Caracas, stolicy Wenezueli, dzi\u0119ki swojej nienawi\u015bci do \u0141ukaszenki - poinformowa\u0142 bia\u0142oruski portal Nasza Niwa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dab-cysters-podpalony-przez-wandali-kompletnie-bezmyslne-oso,nId,6378692", "title": "D\u0105b \"Cysters\" podpalony przez wandali. \"Kompletnie bezmy\u015blne osoby\"", "date_published": "2022-10-29 19:23:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dab-cysters-podpalony-przez-wandali-kompletnie-bezmyslne-oso,nId,6378692\"><img align=\"left\" alt=\"D\u0105b &quot;Cysters&quot; podpalony przez wandali. &quot;Kompletnie bezmy\u015blne osoby&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dab-cysters-podpalony-przez-wandali-kompletnie-bezmyslne-oso/000G9QZYJGMS49VQ-C321.jpg\" /></a>Ok. 500-letni d\u0105b szypu\u0142kowy &quot;Cysters&quot; w Rudach (woj. \u015bl\u0105skie) zosta\u0142 podpalony przez nieznanych sprawc\u00f3w. Ogie\u0144 uda\u0142o si\u0119 ugasi\u0107, a le\u015bnicy oceniaj\u0105 stan zabytkowego drzewa. &quot;Mog\u0142y si\u0119 dopu\u015bci\u0107 tego tylko kompletnie bezmy\u015blne osoby&quot; - komentuje Regionalna Dyrekcja Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Katowicach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-z-usmiechem-wymachiwal-maczeta-probowal-wlamac-sie,nId,6378658", "title": "Australia: Z u\u015bmiechem wymachiwa\u0142 maczet\u0105. Pr\u00f3bowa\u0142 w\u0142ama\u0107 si\u0119 do auta", "date_published": "2022-10-29 17:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-z-usmiechem-wymachiwal-maczeta-probowal-wlamac-sie,nId,6378658\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Z u\u015bmiechem wymachiwa\u0142 maczet\u0105. Pr\u00f3bowa\u0142 w\u0142ama\u0107 si\u0119 do auta\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-z-usmiechem-wymachiwal-maczeta-probowal-wlamac-sie/000G9QNLNKVR7OT2-C321.jpg\" /></a>Kierowca sta\u0142 w korku w Queensland w Australii, gdy w pewnym momencie szyb\u0119 zapuka\u0142 nieznajomy m\u0119\u017cczyzna. U\u015bmiecha\u0142 si\u0119, a w r\u0119ku trzyma\u0142 maczet\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najdluzszy-pasazerski-pociag-swiata-dlugi-na-dwa-kilometry,nId,6378666", "title": "Najd\u0142u\u017cszy pasa\u017cerski poci\u0105g \u015bwiata. D\u0142ugi na dwa kilometry", "date_published": "2022-10-29 17:29:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najdluzszy-pasazerski-pociag-swiata-dlugi-na-dwa-kilometry,nId,6378666\"><img align=\"left\" alt=\"Najd\u0142u\u017cszy pasa\u017cerski poci\u0105g \u015bwiata. D\u0142ugi na dwa kilometry\" src=\"https://i.iplsc.com/najdluzszy-pasazerski-pociag-swiata-dlugi-na-dwa-kilometry/000G9QO32N4KJ0G9-C321.jpg\" /></a>Szwajcarskie Koleje Retyckie pobi\u0142y rekord Guinnessa w d\u0142ugo\u015bci pasa\u017cerskiego poci\u0105gu. Mia\u0142 100 wagon\u00f3w i w oko\u0142o godzin\u0119 pokona\u0142 tras\u0119 z niemal 50 tunelami i ponad 20 mostami. Na pok\u0142adzie dwukilometrowego sk\u0142adu znalaz\u0142o si\u0119 siedmiu maszynist\u00f3w. Media opisuj\u0105, \u017ce podczas niecodziennego przejazdu nie wszystko posz\u0142o zgodnie z planem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najdluzszy-pasazerski-pociag-swiata-wagony-ciagnely-sie-na-d,nId,6378666", "title": "Najd\u0142u\u017cszy pasa\u017cerski poci\u0105g \u015bwiata. Wagony ci\u0105gn\u0119\u0142y si\u0119 na dwa kilometry", "date_published": "2022-10-29 17:29:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najdluzszy-pasazerski-pociag-swiata-wagony-ciagnely-sie-na-d,nId,6378666\"><img align=\"left\" alt=\"Najd\u0142u\u017cszy pasa\u017cerski poci\u0105g \u015bwiata. Wagony ci\u0105gn\u0119\u0142y si\u0119 na dwa kilometry\" src=\"https://i.iplsc.com/najdluzszy-pasazerski-pociag-swiata-wagony-ciagnely-sie-na-d/000G9QO32N4KJ0G9-C321.jpg\" /></a>Szwajcarskie Koleje Retyckie pobi\u0142y rekord Guinnessa w d\u0142ugo\u015bci pasa\u017cerskiego poci\u0105gu. Mia\u0142 100 wagon\u00f3w i w oko\u0142o godzin\u0119 pokona\u0142 tras\u0119 z niemal 50 tunelami i ponad 20 mostami. Na pok\u0142adzie dwukilometrowego sk\u0142adu znalaz\u0142o si\u0119 siedmiu maszynist\u00f3w. Media opisuj\u0105, \u017ce podczas niecodziennego przejazdu nie wszystko posz\u0142o zgodnie z planem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-krytykowal-generala-aleksander-lapin-zostal-z,nId,6378660", "title": "Ramzan Kadyrow krytykowa\u0142 genera\u0142a. Aleksander \u0141apin zosta\u0142 zwolniony", "date_published": "2022-10-29 17:10:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-krytykowal-generala-aleksander-lapin-zostal-z,nId,6378660\"><img align=\"left\" alt=\"Ramzan Kadyrow krytykowa\u0142 genera\u0142a. Aleksander \u0141apin zosta\u0142 zwolniony\" src=\"https://i.iplsc.com/ramzan-kadyrow-krytykowal-generala-aleksander-lapin-zostal-z/000G9QLQLGH57LGI-C321.jpg\" /></a>Zwolniono dow\u00f3dc\u0119 rosyjskiego Centralnego Okr\u0119gu Wojskowego, gen. Aleksandra \u0141apina - pisze w sobot\u0119 Radio Swoboda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie media. Dow\u00f3dca by\u0142 krytykowany przez lidera Czeczenii Ramzana Kadyrowa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-polityk-lewicy-zastrzelony-po-sprzeczce-o-wyborach,nId,6378657", "title": "Brazylia: Polityk lewicy zastrzelony po sprzeczce o wyborach", "date_published": "2022-10-29 17:01:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-polityk-lewicy-zastrzelony-po-sprzeczce-o-wyborach,nId,6378657\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Polityk lewicy zastrzelony po sprzeczce o wyborach\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-polityk-lewicy-zastrzelony-po-sprzeczce-o-wyborach/000G9QNGPPHA03H4-C321.jpg\" /></a>Fina\u0142 kampanii przed drug\u0105 tur\u0105 wybor\u00f3w prezydenckich w Brazylii stoi pod znakiem remisu technicznego w sonda\u017cach oraz naznaczony jest mow\u0105 nienawi\u015bci i przemoc\u0105. W stanie Sao Paulo zgin\u0105\u0142 polityk Partii Pracuj\u0105cych (PT), kt\u00f3rej przewodzi ubiegaj\u0105cy o trzeci\u0105 kadencj\u0119 by\u0142y prezydent Luiz Inacio Lula da Silva.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-paniki-w-seulu-uczestnicy-imprezy-reanimowani-na-ulic,nId,6378641", "title": "Wybuch paniki w Seulu. Uczestnicy imprezy reanimowani na ulicy", "date_published": "2022-10-29 16:23:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-paniki-w-seulu-uczestnicy-imprezy-reanimowani-na-ulic,nId,6378641\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch paniki w Seulu. Uczestnicy imprezy reanimowani na ulicy\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-paniki-w-seulu-uczestnicy-imprezy-reanimowani-na-ulic/000G9QI5VUPXMDYO-C321.jpg\" /></a>Halloweenowi imprezowicze bawi\u0105cy si\u0119 w Seulu, stolicy Korei Po\u0142udniowej, st\u0142oczyli si\u0119 w w\u0105skiej uliczce, bo us\u0142yszeli, \u017ce nieopodal mo\u017cna spotka\u0107 kogo\u015b s\u0142ynnego. W t\u0142umie wybuch\u0142a panika - ludzie wzajemnie si\u0119 tratowali, przez co akcja serca zatrzyma\u0142a si\u0119 u co najmniej 50 os\u00f3b. Wiadomo te\u017c o stu rannych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-paniki-w-seulu-wielu-zabitych-i-rannych,nId,6378641", "title": "Wybuch paniki w Seulu. Wielu zabitych i rannych", "date_published": "2022-10-29 16:23:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-paniki-w-seulu-wielu-zabitych-i-rannych,nId,6378641\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch paniki w Seulu. Wielu zabitych i rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-paniki-w-seulu-wielu-zabitych-i-rannych/000G9QI5VUPXMDYO-C321.jpg\" /></a>Halloweenowi imprezowicze bawi\u0105cy si\u0119 w Seulu, stolicy Korei Po\u0142udniowej, st\u0142oczyli si\u0119 w w\u0105skiej uliczce, bo us\u0142yszeli, \u017ce nieopodal mo\u017cna spotka\u0107 kogo\u015b s\u0142ynnego. W t\u0142umie wybuch\u0142a panika - ludzie wzajemnie si\u0119 tratowali, przez co akcja serca zatrzyma\u0142a si\u0119 u co najmniej 50 os\u00f3b. Lokalne w\u0142adze oficjalnie poinformowa\u0142y o 59 zabitych i ponad 150 rannych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ue-wladimir-putin-moze-stanac-przed-miedzynarodowym-trybunal,nId,6378624", "title": "UE: W\u0142adimir Putin mo\u017ce stan\u0105\u0107 przed mi\u0119dzynarodowym trybuna\u0142em", "date_published": "2022-10-29 15:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ue-wladimir-putin-moze-stanac-przed-miedzynarodowym-trybunal,nId,6378624\"><img align=\"left\" alt=\"UE: W\u0142adimir Putin mo\u017ce stan\u0105\u0107 przed mi\u0119dzynarodowym trybuna\u0142em\" src=\"https://i.iplsc.com/ue-wladimir-putin-moze-stanac-przed-miedzynarodowym-trybunal/000G9QC71COF491B-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin mo\u017ce stan\u0105\u0107 przed mi\u0119dzynarodowym trybuna\u0142em za wojn\u0119 w Ukrainie - uwa\u017ca komisarz UE ds. sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders. Dodaje te\u017c, \u017ce pierwsze mi\u0119dzynarodowe procesy o zbrodnie wojenne przeciwko rosyjskim sprawcom rozpoczn\u0105 si\u0119 jeszcze w tym roku. W opinii Reyndersa zamro\u017cone przez Zach\u00f3d aktywa rosyjskiego pa\u0144stwa i oligarch\u00f3w mog\u0105 pom\u00f3c w odbudowie Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zawiesza-udzial-w-umowie-zbozowej,nId,6378629", "title": "Rosja zawiesza udzia\u0142 w umowie zbo\u017cowej", "date_published": "2022-10-29 15:21:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zawiesza-udzial-w-umowie-zbozowej,nId,6378629\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja zawiesza udzia\u0142 w umowie zbo\u017cowej\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zawiesza-udzial-w-umowie-zbozowej/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Rosja zawiesza udzia\u0142 w &quot;umowie zbo\u017cowej&quot; po sobotnim ataku na okr\u0119ty Floty Czarnomorskiej - przekaza\u0142a kontrolowana przez Kreml agencja RIA Nowosti.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zawiesza-udzial-w-umowie-zbozowej-jest-odpowiedz-ukrai,nId,6378629", "title": "Rosja zawiesza udzia\u0142 w umowie zbo\u017cowej. Jest odpowied\u017a Ukrainy", "date_published": "2022-10-29 15:21:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zawiesza-udzial-w-umowie-zbozowej-jest-odpowiedz-ukrai,nId,6378629\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja zawiesza udzia\u0142 w umowie zbo\u017cowej. Jest odpowied\u017a Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zawiesza-udzial-w-umowie-zbozowej-jest-odpowiedz-ukrai/000FXO7EVAOKWR8R-C321.jpg\" /></a>Rosja zawiesza udzia\u0142 w porozumieniu zbo\u017cowym po sobotnim ataku na okr\u0119ty Floty Czarnomorskiej - przekaza\u0142a kontrolowana przez Kreml agencja RIA Nowosti. W odpowiedzi w\u0142adze Ukrainy oskar\u017cy\u0142y Kreml o szanta\u017c, a zdarzenie w sewastopolskim porcie nazwa\u0142y &quot;atakiem terrorystycznym Moskwy na terytorium, kt\u00f3re sama kontroluje&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-niemal-40-lat-w-wiezieniu-skazany-za-zabojstwo-ktorego-n,nId,6378621", "title": "USA: Niemal 40 lat w wi\u0119zieniu. Skazany za zab\u00f3jstwo, kt\u00f3rego nie pope\u0142ni\u0142", "date_published": "2022-10-29 14:49:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-niemal-40-lat-w-wiezieniu-skazany-za-zabojstwo-ktorego-n,nId,6378621\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Niemal 40 lat w wi\u0119zieniu. Skazany za zab\u00f3jstwo, kt\u00f3rego nie pope\u0142ni\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-niemal-40-lat-w-wiezieniu-skazany-za-zabojstwo-ktorego-n/000G9QC56XAJX3MX-C321.jpg\" /></a>Maurice Hastings przez dziesi\u0105tki lat pr\u00f3bowa\u0142 udowodni\u0107, \u017ce nie gwa\u0142ci\u0142 i zamordowa\u0142 kobiety, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono w baga\u017cniku auta. \u015aledczy odrzucali wnioski Amerykanina o zbadanie DNA nasienia. Gdy po prawie 40 latach na jaw wysz\u0142o, i\u017c sprawc\u0105 by\u0142 kto inny, prokurator o\u015bwiadczy\u0142: &quot;Wymiar sprawiedliwo\u015bci nie jest doskona\u0142y&quot;. Jak zapewnia sam Hastings, po dekadach sp\u0119dzonych za kratkami zamierza cieszy\u0107 si\u0119 \u017cyciem, &quot;dop\u00f3ki je ma&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wypadek-w-bodaczowie-59-latek-zmarl-po-tym-jak-spadl-kosz-z-,nId,6378615", "title": "Wypadek w Bodaczowie. 59-latek zmar\u0142 po tym, jak spad\u0142 kosz z pracownikami", "date_published": "2022-10-29 14:37:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wypadek-w-bodaczowie-59-latek-zmarl-po-tym-jak-spadl-kosz-z-,nId,6378615\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w Bodaczowie. 59-latek zmar\u0142 po tym, jak spad\u0142 kosz z pracownikami\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-bodaczowie-59-latek-zmarl-po-tym-jak-spadl-kosz-z/000G9Q9DSO15LK2K-C321.jpg\" /></a>Podczas prac dekarskich w Bodaczowie (woj. lubelskie) podno\u015bnik koszowy spad\u0142 z dwoma pracownikami z wysoko\u015bci ok. 15 metr\u00f3w. 59-letni obywatel Ukrainy zgin\u0105\u0142 na miejscu. Jego 48-letni kolega zosta\u0142 przetransportowany do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-raport-rosjanie-umieraja-srednio-po-kilkunastu-dniach-od-mob,nId,6378575", "title": "Raport: Rosjanie umieraj\u0105 \u015brednio po kilkunastu dniach od mobilizacji", "date_published": "2022-10-29 13:56:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-raport-rosjanie-umieraja-srednio-po-kilkunastu-dniach-od-mob,nId,6378575\"><img align=\"left\" alt=\"Raport: Rosjanie umieraj\u0105 \u015brednio po kilkunastu dniach od mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/raport-rosjanie-umieraja-srednio-po-kilkunastu-dniach-od-mob/000G9Q5QF7PYRWBR-C321.jpg\" /></a>Zmobilizowany rosyjski \u017co\u0142nierz umiera \u015brednio w ci\u0105gu 12 dni od mobilizacji i po ok. czterech dniach od wys\u0142ania na front - wyliczy\u0142 ukrai\u0144ski projekt InformNapalm. \u015aredni\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia wyliczono na podstawie dost\u0119pnych danych. Zak\u0142adaj\u0105c, \u017ce Kreml ukrywa wi\u0119kszo\u015b\u0107 strat, mo\u017ce oznacza\u0107 to rzeczywisty &quot;wynik&quot; jest jeszcze ni\u017cszy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-na-okretach-podwodnych-media-donosza-o-napastowaniu-,nId,6378550", "title": "Skandal na okr\u0119tach podwodnych. Media donosz\u0105 o napastowaniu kobiet", "date_published": "2022-10-29 13:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-na-okretach-podwodnych-media-donosza-o-napastowaniu-,nId,6378550\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal na okr\u0119tach podwodnych. Media donosz\u0105 o napastowaniu kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-na-okretach-podwodnych-media-donosza-o-napastowaniu/000G9PF03KOPJJ4W-C321.jpg\" /></a>&quot;Daily Mail&quot; ujawni\u0142, jak traktowane s\u0105 kobiety s\u0142u\u017c\u0105ce na brytyjskich okr\u0119tach podwodnych - s\u0105 ofiarami mobbingu oraz molestowania. Sophie Brook w rozmowie z gazet\u0105 przekaza\u0142a, do jakich skandalicznych zachowa\u0144 dopuszczali si\u0119 inni oficerowie z Royal Navy. Po opublikowaniu informacji, dow\u00f3dztwo wszcz\u0119\u0142o \u015bledztwo. Jak zaznaczy\u0142 admira\u0142 Ben Kay, ka\u017cdy winny b\u0119dzie ukarany. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-redystrybucja-wegla-przez-samorzady-ma-ruszyc-w-przyszlym-ty,nId,6378542", "title": "Redystrybucja w\u0119gla przez samorz\u0105dy ma ruszy\u0107 w przysz\u0142ym tygodniu", "date_published": "2022-10-29 12:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-redystrybucja-wegla-przez-samorzady-ma-ruszyc-w-przyszlym-ty,nId,6378542\"><img align=\"left\" alt=\"Redystrybucja w\u0119gla przez samorz\u0105dy ma ruszy\u0107 w przysz\u0142ym tygodniu\" src=\"https://i.iplsc.com/redystrybucja-wegla-przez-samorzady-ma-ruszyc-w-przyszlym-ty/000G4P1RVK9ME3B8-C321.jpg\" /></a>- Ustalane s\u0105 miejsca przywozu w\u0119gla. Proces redystrybucji w praktyce rozpocznie si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu - przekaza\u0142 w sobot\u0119 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Gmina b\u0119dzie sprzedawa\u0107 w\u0119giel mieszka\u0144com w cenie nie wy\u017cszej ni\u017c 2 tys. z\u0142 za ton\u0119. Jak zapewni\u0142 rzecznik rz\u0105du, surowca wystarczy na ca\u0142y sezon. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-od-kilku-tygodni-wiecej-osob-wyjezdza-z-ukrainy,nId,6378532", "title": "Od kilku tygodni wi\u0119cej os\u00f3b wyje\u017cd\u017ca z Ukrainy", "date_published": "2022-10-29 11:59:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-od-kilku-tygodni-wiecej-osob-wyjezdza-z-ukrainy,nId,6378532\"><img align=\"left\" alt=\"Od kilku tygodni wi\u0119cej os\u00f3b wyje\u017cd\u017ca z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/od-kilku-tygodni-wiecej-osob-wyjezdza-z-ukrainy/000G9PAN0M5V2KR4-C321.jpg\" /></a>Jak przekazuje agencja Interfax-Ukraina, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane stra\u017cy granicznej, w ci\u0105gu trzech tygodni wzros\u0142a r\u00f3\u017cnica pomi\u0119dzy liczb\u0105 os\u00f3b wyje\u017cd\u017caj\u0105cych z Ukrainy a liczb\u0105 obywateli wje\u017cd\u017caj\u0105cych do kraju. Powodem by\u0142y masowe ataki si\u0142 rosyjskich na infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 i obiekty cywilne.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-odebrano-mozliwosc-skladania-skarg-prywatnych-do-on,nId,6378527", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Odebrano mo\u017cliwo\u015b\u0107 sk\u0142adania skarg prywatnych do ONZ w zwi\u0105zku z \u0142amaniem praw cz\u0142owieka", "date_published": "2022-10-29 11:43:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-odebrano-mozliwosc-skladania-skarg-prywatnych-do-on,nId,6378527\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Odebrano mo\u017cliwo\u015b\u0107 sk\u0142adania skarg prywatnych do ONZ w zwi\u0105zku z \u0142amaniem praw cz\u0142owieka\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-odebrano-mozliwosc-skladania-skarg-prywatnych-do-on/000G9PB84EOAE6LJ-C321.jpg\" /></a>Obywatele Bia\u0142orusi nie b\u0119d\u0105 mogli sk\u0142ada\u0107 skarg prywatnych do ONZ w zwi\u0105zku z \u0142amaniem praw cz\u0142owieka. W\u0142adze kraju wypowiedzia\u0142y obowi\u0105zywanie protoko\u0142u fakultatywnego Mi\u0119dzynarodowego Paktu Praw Obywatelskich i Politycznych ONZ. Protok\u00f3\u0142 zacz\u0105\u0142 obowi\u0105zywa\u0107 od 1976 roku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krym-wybuchy-w-sewastopolu-rosjanie-oskarzyli-o-atak-dronami,nId,6378506", "title": "Krym: Wybuchy w Sewastopolu. Rosjanie oskar\u017cyli o atak dronami", "date_published": "2022-10-29 11:28:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krym-wybuchy-w-sewastopolu-rosjanie-oskarzyli-o-atak-dronami,nId,6378506\"><img align=\"left\" alt=\"Krym: Wybuchy w Sewastopolu. Rosjanie oskar\u017cyli o atak dronami\" src=\"https://i.iplsc.com/krym-wybuchy-w-sewastopolu-rosjanie-oskarzyli-o-atak-dronami/000G9P6IBTAXTC7Y-C321.jpg\" /></a>Nad ranem w okupowanym Sewastopolu na Krymie dosz\u0142o do eksplozji. Wed\u0142ug prorosyjskich w\u0142adz miasta w Sewatopolu dosz\u0142o do &quot;ataku dronami&quot;. Ukrai\u0144skie dow\u00f3dztwo operacyjne &quot;Po\u0142udnie&quot; oceni\u0142o, \u017ce do eksplozji mog\u0142o doj\u015b\u0107 na skutek nieudanego startu rakiety obrony przeciwlotniczej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-czy-donald-tusk-ktory-polityk-bardziej-dz,nId,6378516", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski czy Donald Tusk: Kt\u00f3ry polityk bardziej dzieli Polak\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 11:13:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-czy-donald-tusk-ktory-polityk-bardziej-dz,nId,6378516\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski czy Donald Tusk: Kt\u00f3ry polityk bardziej dzieli Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-czy-donald-tusk-ktory-polityk-bardziej-dz/000G9P9M74W8HRFU-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski dzieli Polak\u00f3w bardziej ni\u017c Donald Tusk - wynika z najnowszego sonda\u017cu. Uwa\u017ca tak 40,5 proc. respondent\u00f3w. Szefa PO wskaza\u0142o 20,7 proc. ankietowanych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-plan-ukarania-wegier-moze-zakonczyc-sie-f,nId,6378511", "title": "Niemiecki dziennik: Plan ukarania W\u0119gier mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 si\u0119 fiaskiem", "date_published": "2022-10-29 10:56:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-plan-ukarania-wegier-moze-zakonczyc-sie-f,nId,6378511\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki dziennik: Plan ukarania W\u0119gier mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 si\u0119 fiaskiem\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-dziennik-plan-ukarania-wegier-moze-zakonczyc-sie-f/00077HREB8658PWH-C321.jpg\" /></a>Decyzja w sprawie ukarania premiera W\u0119gier Viktora Orbana za korupcj\u0119 ma zapa\u015b\u0107 w grudniu tego roku. Pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak g\u0142osy, \u017ce plan mo\u017ce si\u0119 nie powie\u015b\u0107. Jak pisz\u0105 autorzy tekstu opublikowanego na \u0142amach &quot;Der Spiegel&quot;, &quot;nie widz\u0119 wymaganej kwalifikowanej wi\u0119kszo\u015bci kraj\u00f3w UE dla ukarania W\u0119gier&quot;. Orban mo\u017ce unikn\u0105\u0107 kary, a to by\u0142oby kompromitacj\u0105 dla Brukseli. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-czerwiensk-pozar-w-piwnicy-jednego-z-blokow-ewakuowano-40-mi,nId,6378494", "title": "Czerwie\u0144sk: Po\u017car w piwnicy jednego z blok\u00f3w. Ewakuowano 40 mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-10-29 10:18:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-czerwiensk-pozar-w-piwnicy-jednego-z-blokow-ewakuowano-40-mi,nId,6378494\"><img align=\"left\" alt=\"Czerwie\u0144sk: Po\u017car w piwnicy jednego z blok\u00f3w. Ewakuowano 40 mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/czerwiensk-pozar-w-piwnicy-jednego-z-blokow-ewakuowano-40-mi/000G9P3VYQRN18Y9-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 rano dosz\u0142o do po\u017caru w piwnicy bloku w Czerwie\u0144sku (woj. lubuskie), w kt\u00f3rej nielegalnie pomieszkiwa\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Oficer prasowy Komendy Miejskiej PSP w Zielonej G\u00f3rze Arkadiusz Kaniak poinformowa\u0142, \u017ce z budynku ewakuowano oko\u0142o 40 mieszka\u0144c\u00f3w. Z powodu podtrucia dymem, na obserwacj\u0119 do szpitala trafi\u0142a starsza kobieta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wzrost-zakazen-subwariantami-omikronu-do-niemiec-dotarl-cerb,nId,6378457", "title": "Wzrost zaka\u017ce\u0144 subwariantami Omikronu. Do Niemiec dotar\u0142 \"Cerber\"", "date_published": "2022-10-29 09:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wzrost-zakazen-subwariantami-omikronu-do-niemiec-dotarl-cerb,nId,6378457\"><img align=\"left\" alt=\"Wzrost zaka\u017ce\u0144 subwariantami Omikronu. Do Niemiec dotar\u0142 &quot;Cerber&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wzrost-zakazen-subwariantami-omikronu-do-niemiec-dotarl-cerb/000E7YUD334EN4MR-C321.jpg\" /></a>Nowe subwarianty Omikronu szybko rozprzestrzeniaj\u0105 si\u0119 w Niemczech i wkr\u00f3tce mog\u0105 zacz\u0105\u0107 dominowa\u0107. G\u0142\u00f3wny problem polega na tym, \u017ce mog\u0105 one, sprytniej ni\u017c poprzednie, omin\u0105\u0107 nasz\u0105 obron\u0119 immunologiczn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rozbito-oddzial-wagnerowcow-wsrod-nich-zast,nId,6378483", "title": "Wojna w Ukrainie. Rozbito oddzia\u0142 wagnerowc\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich zast\u0119pca dow\u00f3dcy", "date_published": "2022-10-29 09:28:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rozbito-oddzial-wagnerowcow-wsrod-nich-zast,nId,6378483\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Rozbito oddzia\u0142 wagnerowc\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich zast\u0119pca dow\u00f3dcy\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-rozbito-oddzial-wagnerowcow-wsrod-nich-zast/000G9P0A4JHQ91G8-C321.jpg\" /></a>\u017bo\u0142nierze ukrai\u0144skiego oddzia\u0142u Chort rozbili w walce jednostk\u0119 nale\u017c\u0105c\u0105 do grupy Wagnera. &quot;W\u015br\u00f3d 200 wagnerowc\u00f3w zidentyfikowano zast\u0119pc\u0119 dow\u00f3dcy sztabu&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 Chort we wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Kilka dni temu przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Andrij Jusow stwierdzi\u0142, \u017ce grupa najemnik\u00f3w wykorzystywana jest jako &quot;mi\u0119so armatnie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-radna-pis-z-zarzutami-korupcyjnymi-oskarzana-o-mobbing,nId,6376733", "title": "Radna PiS z zarzutami korupcyjnymi oskar\u017cana o mobbing", "date_published": "2022-10-29 08:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-radna-pis-z-zarzutami-korupcyjnymi-oskarzana-o-mobbing,nId,6376733\"><img align=\"left\" alt=\"Radna PiS z zarzutami korupcyjnymi oskar\u017cana o mobbing\" src=\"https://i.iplsc.com/radna-pis-z-zarzutami-korupcyjnymi-oskarzana-o-mobbing/000G9M7UUY9FFRN0-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c Marta Mordarska jest wojew\u00f3dzk\u0105 radn\u0105 PiS i szefow\u0105 Oddzia\u0142u Ma\u0142opolskiego PFRON, przed S\u0105dem Rejonowym Krak\u00f3w-\u015ar\u00f3dmie\u015bcie w Krakowie toczy si\u0119 jej proces dotycz\u0105cy wr\u0119czenia \u0142ap\u00f3wki w kwocie 3 mln z\u0142. Jak ustali\u0142a Interia, to nie koniec k\u0142opot\u00f3w przedstawicielki samorz\u0105du, bo w wakacje podw\u0142adni oskar\u017cyli j\u0105 o mobbing. - Zaprzeczam, jakobym post\u0119powa\u0142a wobec pracownik\u00f3w niezgodnie z prawem, b\u0105d\u017a dobrymi obyczajami - powiedzia\u0142a nam radna.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przyspieszyli-wycofywanie-sie-z-chersonia-pokazano-,nId,6378449", "title": "Rosjanie przyspieszyli wycofywanie si\u0119 z Chersonia. Pokazano zdj\u0119cia", "date_published": "2022-10-29 08:20:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przyspieszyli-wycofywanie-sie-z-chersonia-pokazano-,nId,6378449\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przyspieszyli wycofywanie si\u0119 z Chersonia. Pokazano zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przyspieszyli-wycofywanie-sie-z-chersonia-pokazano/000G9OSWX2G6FQDO-C321.jpg\" /></a>Zdj\u0119cia satelitarne potwierdzaj\u0105, \u017ce Rosjanie wycofali sprz\u0119t wojskowy z lotniska w obwodzie cherso\u0144skim. Wed\u0142ug aktualizacji wywiadowczej brytyjskiego ministerstwa obrony, pojawiaj\u0105 si\u0119 sygna\u0142y, \u017ce Rosja zamierza przyspieszy\u0107 dzia\u0142ania wycofanie si\u0119 z tego obwodu. W p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego trwa ukrai\u0144ska kontrofensywa. Ukraina pr\u00f3buje odbi\u0107 region, kt\u00f3rego wi\u0119kszo\u015b\u0107, wraz z g\u0142\u00f3wnym miastem - Chersoniem, Rosjanie zaj\u0119li w pierwszych dniach wojny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-tragiczny-wypadek-samochodem-podrozowala-rodzina-mat,nId,6378458", "title": "\u015al\u0105skie: Tragiczny wypadek. Samochodem podr\u00f3\u017cowa\u0142a rodzina, matka i siostra nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-10-29 08:10:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-tragiczny-wypadek-samochodem-podrozowala-rodzina-mat,nId,6378458\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105skie: Tragiczny wypadek. Samochodem podr\u00f3\u017cowa\u0142a rodzina, matka i siostra nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/slaskie-tragiczny-wypadek-samochodem-podrozowala-rodzina-mat/000G9OU7FTW4RJHR-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek wieczorem dosz\u0142o do tragicznego w skutkach wypadku drogowego na drodze mi\u0119dzy Wr\u0119czyc\u0105 Wielk\u0105 a miejscowo\u015bci\u0105 Borowe  (woj. \u015bl\u0105skie). Kieruj\u0105cy samochodem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142a rodzina zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. W wyniku zdarzenia 39-letnia kobieta i jej 14-letnia c\u00f3rka zmar\u0142y. Stan 20-letniego kierowcy jest ci\u0119\u017cki. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szerzy-fake-newsy-to-jest-rzeczywistosc-zakladu-psychi,nId,6378446", "title": "Rosja szerzy fake newsy. \"To jest rzeczywisto\u015b\u0107 zak\u0142adu psychiatrycznego\"", "date_published": "2022-10-29 07:36:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szerzy-fake-newsy-to-jest-rzeczywistosc-zakladu-psychi,nId,6378446\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja szerzy fake newsy. &quot;To jest rzeczywisto\u015b\u0107 zak\u0142adu psychiatrycznego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szerzy-fake-newsy-to-jest-rzeczywistosc-zakladu-psychi/000G3JPTT0IKCYWO-C321.jpg\" /></a>Szerzenie fake news\u00f3w przez Rosj\u0119 nie ustaje. Ich najnowsze &quot;oskar\u017cenie&quot; uderza w Stany Zjednoczone - Federacja Rosyjska uwa\u017ca, \u017ce USA opatentowa\u0142y drona, kt\u00f3ry mo\u017ce &quot;rozpyla\u0107 zara\u017cone komary&quot; na okupant\u00f3w. - Rosja wysuwa pod adresem Ukrainy absurdalne, bezpodstawne zarzuty od miesi\u0119cy - stwierdzi\u0142 ukrai\u0144ski analityk O\u0142eh \u017bdanow. Ostatnio pojawi\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nieprawdziwe informacje o &quot;brudnej bombie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-infekcje-drog-oddechowych-wirusolog-mowi-o-nadchodzacej-kumu,nId,6378433", "title": "Infekcje dr\u00f3g oddechowych. Wirusolog m\u00f3wi o nadchodz\u0105cej \"kumulacji\"", "date_published": "2022-10-29 06:48:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-infekcje-drog-oddechowych-wirusolog-mowi-o-nadchodzacej-kumu,nId,6378433\"><img align=\"left\" alt=\"Infekcje dr\u00f3g oddechowych. Wirusolog m\u00f3wi o nadchodz\u0105cej &quot;kumulacji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/infekcje-drog-oddechowych-wirusolog-mowi-o-nadchodzacej-kumu/00050L1X8UOVECJP-C321.jpg\" /></a>Kolejna fala koronawirusa spodziewana jest na prze\u0142omie roku. Jak dodamy do tego zachorowania na gryp\u0119 i RSV, to czeka nas w tym czasie kumulacja - stwierdzi\u0142a wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska. Jak doda\u0142a: - Chodzi nie tylko o to, aby przeciwdzia\u0142a\u0107 skutkom infekcji wirusowych, ale tak\u017ce o to, aby zmniejszy\u0107 ryzyko koinfekcji, czyli jednoczesnego zaka\u017cenia r\u00f3\u017cnymi wirusami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wyprobowalam-plastry-oczyszczajace-na-stopy-juz-wiem-czy-to-,nId,6372006", "title": "Wypr\u00f3bowa\u0142am plastry oczyszczaj\u0105ce na stopy. Ju\u017c wiem, czy to \u015bciema", "date_published": "2022-10-29 06:44:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wyprobowalam-plastry-oczyszczajace-na-stopy-juz-wiem-czy-to-,nId,6372006\"><img align=\"left\" alt=\"Wypr\u00f3bowa\u0142am plastry oczyszczaj\u0105ce na stopy. Ju\u017c wiem, czy to \u015bciema\" src=\"https://i.iplsc.com/wyprobowalam-plastry-oczyszczajace-na-stopy-juz-wiem-czy-to/000G9DJJGLOM2F0N-C321.jpg\" /></a>Detoksykacja organizmu! Oczy\u015b\u0107 swoje cia\u0142o z toksyn! - takie has\u0142a skutecznie potrafi\u0105 wzbudzi\u0107 nasz niepok\u00f3j. Sugeruj\u0105 bowiem, \u017ce jeste\u015bmy przesi\u0105kni\u0119ci nieokre\u015blonymi, truj\u0105cymi substancjami, kt\u00f3rych mo\u017cna - a nawet wr\u0119cz nale\u017ca\u0142oby - si\u0119 pozby\u0107. A przecie\u017c nikt o zdrowych zmys\u0142ach nie chce mie\u0107 zanieczyszczonego organizmu. Ten sprytny trik wykorzystuj\u0105 ch\u0119tnie marketingowcy, reklamuj\u0105c w ten spos\u00f3b &quot;detoksykuj\u0105ce&quot; napoje, maseczki na twarz, diety, jak r\u00f3wnie\u017c... plastry na stopy. Postanowi\u0142am sprawdzi\u0107, czy s\u0142ynne oczyszczaj\u0105ce lepy...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-300-rosyjskich-zolnierzy-zlikwidowano-w-obwodzie-don,nId,6378422", "title": "Ukraina: 300 rosyjskich \u017co\u0142nierzy \"zlikwidowano\" w obwodzie donieckim", "date_published": "2022-10-29 06:17:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-300-rosyjskich-zolnierzy-zlikwidowano-w-obwodzie-don,nId,6378422\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: 300 rosyjskich \u017co\u0142nierzy &quot;zlikwidowano&quot; w obwodzie donieckim\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-300-rosyjskich-zolnierzy-zlikwidowano-w-obwodzie-don/000G9OMDD28Y72PD-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Ukrai\u0144skie zlikwidowa\u0142y ok. 300 rosyjskich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy szykowali si\u0119 do ataku - powiadomi\u0142 w sobot\u0119 sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. W porannej aktualizacji przekazano, \u017ce Rosjanie w obwodzie cherso\u0144skim wywo\u017c\u0105 sprz\u0119t i lekarstwa, a lekarzom, kt\u00f3rzy nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na ewakuacj\u0119, nie pozwalaj\u0105 wchodzi\u0107 do szpitali.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-jeszcze-dlugich-weekendow-zostalo-do-konca-roku-kiedy-na,nId,6369399", "title": "Ile jeszcze d\u0142ugich weekend\u00f3w zosta\u0142o do ko\u0144ca roku? Kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? Odpowiadamy", "date_published": "2022-10-29 06:06:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-jeszcze-dlugich-weekendow-zostalo-do-konca-roku-kiedy-na,nId,6369399\"><img align=\"left\" alt=\"Ile jeszcze d\u0142ugich weekend\u00f3w zosta\u0142o do ko\u0144ca roku? Kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? Odpowiadamy\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-jeszcze-dlugich-weekendow-zostalo-do-konca-roku-kiedy-na/00069ND1VD7X5TRD-C321.jpg\" /></a>1 listopada w 2022 roku wypada we wtorek. Dzi\u0119ki temu wystarczy jeden dzie\u0144 urlopu, by mie\u0107 a\u017c cztery dni wolnego. Czy do ko\u0144ca roku b\u0119d\u0105 jeszcze takie d\u0142ugie weekendy? Jak zaplanowa\u0107 urlop na ko\u0144c\u00f3wk\u0119 2022 roku? Sprawd\u017a, kiedy dni wolne od pracy sprawi\u0105, \u017ce weekendowy odpoczynek b\u0119dzie mo\u017cna przed\u0142u\u017cy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-wszystkich-swietych-takich-prognoz-nie-bylo-od-30-,nId,6378426", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Takich prognoz nie by\u0142o od 30 lat", "date_published": "2022-10-29 06:05:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-wszystkich-swietych-takich-prognoz-nie-bylo-od-30-,nId,6378426\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Takich prognoz nie by\u0142o od 30 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-wszystkich-swietych-takich-prognoz-nie-bylo-od-30/000G8JGAS58Q4A3N-C321.jpg\" /></a>Zapowiada si\u0119 najcieplejszy od 30 lat 1 listopada. Termometry poka\u017c\u0105 nawet 21 st. Celsjusza - m\u00f3wi rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski. Jak dodaje, pogoda b\u0119dzie sprzyja\u0142a porannym wizytom na cmentarzach. Sprzyjaj\u0105ca aura ma panowa\u0107 nad Polsk\u0105 przez ca\u0142y d\u0142ugi weekend. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ataki-na-biura-poselskie-rzecznik-po-potepialismy-i-bedziemy,nId,6378417", "title": "Ataki na biura poselskie. Rzecznik PO: Pot\u0119piali\u015bmy i b\u0119dziemy pot\u0119pia\u0107 wszelk\u0105 przemoc i agresj\u0119", "date_published": "2022-10-29 05:49:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ataki-na-biura-poselskie-rzecznik-po-potepialismy-i-bedziemy,nId,6378417\"><img align=\"left\" alt=\"Ataki na biura poselskie. Rzecznik PO: Pot\u0119piali\u015bmy i b\u0119dziemy pot\u0119pia\u0107 wszelk\u0105 przemoc i agresj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ataki-na-biura-poselskie-rzecznik-po-potepialismy-i-bedziemy/000G9OMJ448THW4T-C321.jpg\" /></a>- W ostatnich latach bardzo cz\u0119sto zwracamy uwag\u0119 na narastanie przemocy s\u0142ownej, a niekiedy wr\u0119cz fizycznej w \u017cyciu publicznym. Wynika to przede wszystkim ze stylu sprawowania w\u0142adzy przez parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105, dla kt\u00f3rej agresja jest manifestacj\u0105 si\u0142y - powiedzia\u0142 rzecznik PO Jan Grabiec, komentuj\u0105c ataki na biura poselskie pos\u0142\u00f3w PiS. Jak doda\u0142, w PO &quot;pot\u0119piali\u015bmy i b\u0119dziemy pot\u0119pia\u0107 wszelk\u0105 przemoc i agresj\u0119&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kontrofensywa-rosjan-w-rejonach-bachmutu-isw-ocenia-prawdziw,nId,6378419", "title": "Kontrofensywa Rosjan w rejonach Bachmutu. ISW ocenia prawdziwo\u015b\u0107 doniesie\u0144", "date_published": "2022-10-29 05:38:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kontrofensywa-rosjan-w-rejonach-bachmutu-isw-ocenia-prawdziw,nId,6378419\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrofensywa Rosjan w rejonach Bachmutu. ISW ocenia prawdziwo\u015b\u0107 doniesie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrofensywa-rosjan-w-rejonach-bachmutu-isw-ocenia-prawdziw/000G9OJJTFQEQMUE-C321.jpg\" /></a>Armia rosyjska m\u00f3wi o post\u0119pach w rejonie Bachmutu w obwodzie donieckim po to, aby stworzy\u0107 wra\u017cenie sukcesu - w rzeczywisto\u015bci nie odnotowuj\u0105 tam znacz\u0105cych post\u0119p\u00f3w - wynika z raportu Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Wed\u0142ug autor\u00f3w, &quot;rosyjska operacja informacyjna&quot; mo\u017ce mie\u0107 na celu poprawienie morale. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-czyscic-nagrobki-z-granitu-kamieniarze-podpowiadaja-kilk,nId,6371774", "title": "Jak czy\u015bci\u0107 nagrobki z granitu? Kamieniarze podpowiadaj\u0105 kilka najwa\u017cniejszych zasad", "date_published": "2022-10-29 05:18:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-czyscic-nagrobki-z-granitu-kamieniarze-podpowiadaja-kilk,nId,6371774\"><img align=\"left\" alt=\"Jak czy\u015bci\u0107 nagrobki z granitu? Kamieniarze podpowiadaj\u0105 kilka najwa\u017cniejszych zasad\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-czyscic-nagrobki-z-granitu-kamieniarze-podpowiadaja-kilk/000G96B2CU9R5CDU-C321.jpg\" /></a>Nagrobki z granitu wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 trwa\u0142o\u015bci\u0105 i nisk\u0105 nasi\u0105kliwo\u015bci\u0105, dzi\u0119ki kt\u00f3rej nie ulegaj\u0105 zniszczeniu pod wp\u0142ywem czyszczenia. Aby pomnik dobrze prezentowa\u0142 si\u0119 w dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych wystarczy zastosowa\u0107 si\u0119 do kilku prostych zasad, zgodnie z kt\u00f3rymi kamieniarze zalecaj\u0105 my\u0107 p\u0142yty granitowe. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-jego-ucieczka-przeszla-do-historii-kim-byl-ambasador-romuald,nId,6373891", "title": "Jego ucieczka przesz\u0142a do historii. Kim by\u0142 ambasador Romuald Spasowski?", "date_published": "2022-10-29 05:00:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-jego-ucieczka-przeszla-do-historii-kim-byl-ambasador-romuald,nId,6373891\"><img align=\"left\" alt=\"Jego ucieczka przesz\u0142a do historii. Kim by\u0142 ambasador Romuald Spasowski?\" src=\"https://i.iplsc.com/jego-ucieczka-przeszla-do-historii-kim-byl-ambasador-romuald/000G9CLDAE37SGTQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Jest mi pan d\u0142u\u017cny trzy noce&quot; - powiedzia\u0142 do Spasowskiego prezydent Ronald Reagan podczas spotkania w Bia\u0142ym Domu w 1987 r. &quot;Bo tyle bez przerwy czyta\u0142em pana ksi\u0105\u017ck\u0119 i nie mog\u0142em jej od\u0142o\u017cy\u0107, dop\u00f3ki nie sko\u0144czy\u0142em&quot; - wyja\u015bni\u0142. Kim by\u0142 Romuald Spasowski, by\u0142y ambasador PRL w Argentynie, Indiach i Stanach Zjednoczonych, kt\u00f3ry w grudniu 1981 r. po wybuchu stanu wojennego zdecydowa\u0142 si\u0119 prosi\u0107 o azyl w Waszyngtonie, za co zosta\u0142 zaocznie skazany na kar\u0119 \u015bmierci w Polsce? Bohater czy koniunkturalista? Na to pytanie odpowiada konsul Mariusz...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-czasu-juz-dzis-jak-pojada-autobusy-tramwaje-i-pociagi,nId,6376709", "title": "Zmiana czasu ju\u017c dzi\u015b. Jak pojad\u0105 autobusy, tramwaje i poci\u0105gi?", "date_published": "2022-10-29 04:32:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-czasu-juz-dzis-jak-pojada-autobusy-tramwaje-i-pociagi,nId,6376709\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana czasu ju\u017c dzi\u015b. Jak pojad\u0105 autobusy, tramwaje i poci\u0105gi?\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-czasu-juz-dzis-jak-pojada-autobusy-tramwaje-i-pociagi/000EQ0F3QFYJRA6Y-C321.jpg\" /></a>Koniec pa\u017adziernika nie tylko zwiastuje zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 zim\u0119, ale r\u00f3wnie\u017c kolejny raz konieczno\u015b\u0107 przestawienia zegar\u00f3w z czasu letniego na czas zimowy. Sprawd\u017a, jaki wp\u0142yw ma zmiana czasu na podr\u00f3\u017cnych w komunikacji zbiorowej, zar\u00f3wno miejskiej, kolejowej, jak i lotniczej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290600", "title": "Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-29 04:00:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290600\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9OFCK51QO5OY-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290630", "title": "Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-29 04:00:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290630\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9OFCK51QO5OY-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290650", "title": "Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-29 04:00:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290650\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9OFCK51QO5OY-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290737", "title": "Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-29 04:00:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290737\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9OFCK51QO5OY-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290753", "title": "Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-29 04:00:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3261,akt,290753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 248. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-248-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9OFCK51QO5OY-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]