[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cwierc-miliona-przedwczesnych-zgonow-smog-zabija-w-europie,nId,6431925", "title": "\u0106wier\u0107 miliona przedwczesnych zgon\u00f3w. Smog zabija w Europie", "date_published": "2022-11-24 18:41:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cwierc-miliona-przedwczesnych-zgonow-smog-zabija-w-europie,nId,6431925\"><img align=\"left\" alt=\"\u0106wier\u0107 miliona przedwczesnych zgon\u00f3w. Smog zabija w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/cwierc-miliona-przedwczesnych-zgonow-smog-zabija-w-europie/000FQK2V2H8QYNF4-C321.jpg\" /></a>Przedwcze\u015bnie z powodu zanieczyszczenia powietrza umiera ka\u017cdego roku blisko \u0107wier\u0107 miliona mieszka\u0144c\u00f3w Unii Europejskiej. Liczba takich zgon\u00f3w wzros\u0142a - wynika z przedstawionego w czwartek raportu Europejskiej Agencji \u015arodowiska. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-urzednik-starostwa-w-lubartowie-pracowal-pod-wplywem-marihua,nId,6431622", "title": "Urz\u0119dnik starostwa w Lubartowie pracowa\u0142 pod wp\u0142ywem marihuany", "date_published": "2022-11-24 14:56:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-urzednik-starostwa-w-lubartowie-pracowal-pod-wplywem-marihua,nId,6431622\"><img align=\"left\" alt=\"Urz\u0119dnik starostwa w Lubartowie pracowa\u0142 pod wp\u0142ywem marihuany \" src=\"https://i.iplsc.com/urzednik-starostwa-w-lubartowie-pracowal-pod-wplywem-marihua/000GE1LM42227R9Y-C321.jpg\" /></a>46-letni pracownik starostwa w Lubartowie (woj. lubelskie) mia\u0142 by\u0107 w pracy pod wp\u0142ywem \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych. Policja zatrzyma\u0142a go za posiadanie marihuany. Jak poda\u0142o Radio Zet, zatrzymanym jest miejski radny, Krzysztof \u017b., wybrany z komitetu wyborczego PiS. Starosta lubartowski potwierdzi\u0142, \u017ce takie zdarzenie mia\u0142o miejsce.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zlozyla-wniosek-o-3-tys-zl-nie-dostala-ani-zlotowki-odpowied,nId,6431392", "title": "Z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o 3 tys. z\u0142. Nie dosta\u0142a ani z\u0142ot\u00f3wki. Odpowied\u017a urz\u0119du zaskakuje", "date_published": "2022-11-24 13:33:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zlozyla-wniosek-o-3-tys-zl-nie-dostala-ani-zlotowki-odpowied,nId,6431392\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o 3 tys. z\u0142. Nie dosta\u0142a ani z\u0142ot\u00f3wki. Odpowied\u017a urz\u0119du zaskakuje\" src=\"https://i.iplsc.com/zlozyla-wniosek-o-3-tys-zl-nie-dostala-ani-zlotowki-odpowied/000GE0D4E8WWTHW6-C321.jpg\" /></a>Agnieszka z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o dodatek w\u0119glowy pod koniec sierpnia. Do dzi\u015b go nie otrzyma\u0142a. - Temperatura jest minusowa, potrzebny jest opa\u0142 - m\u00f3wi nam kobieta. Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska zapewnia, \u017ce gminy wyp\u0142acaj\u0105 dodatek w\u0119glowy w terminie do dw\u00f3ch miesi\u0119cy od dnia z\u0142o\u017cenia wniosku o jego wyp\u0142at\u0119. W przypadku Agnieszki oczekiwanie trwa ju\u017c niemal trzy miesi\u0105ce. Miejscowy MOPS potwierdza: &quot;Z uwagi na brak \u015brodk\u00f3w finansowych nie zosta\u0142a zrealizowana wyp\u0142ata&quot;. Kolejne pieni\u0105dze na dodatki w\u0119glowe maj\u0105 zosta\u0107 przekazane do MOPS w...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-wprowadza-wazne-zmiany-nowe-zasady-juz-od-15-grudnia,nId,6429348", "title": "Rz\u0105d wprowadza wa\u017cne zmiany. Nowe zasady ju\u017c od 15 grudnia", "date_published": "2022-11-24 12:06:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-wprowadza-wazne-zmiany-nowe-zasady-juz-od-15-grudnia,nId,6429348\"><img align=\"left\" alt=\"Rz\u0105d wprowadza wa\u017cne zmiany. Nowe zasady ju\u017c od 15 grudnia\" src=\"https://i.iplsc.com/rzad-wprowadza-wazne-zmiany-nowe-zasady-juz-od-15-grudnia/000GDTFM7PXJ0E1W-C321.jpg\" /></a>M\u00f3j Pr\u0105d 5.0 to ju\u017c kolejna edycja rz\u0105dowego programu dotacji do paneli fotowoltaicznych. Obejmuje on nie tylko mikroinstalacje (PV), ale tak\u017ce systemy magazynowania energii i ciep\u0142a. Z dofinansowania mog\u0105 skorzysta\u0107 miliony Polak\u00f3w, jednak wcze\u015bniej musz\u0105 spe\u0142ni\u0107 okre\u015blone warunki i z\u0142o\u017cy\u0107 specjalny wniosek. Kto mo\u017ce skorzysta\u0107 z dofinansowania i jak\u0105 kwot\u0119 mo\u017cna otrzyma\u0107 w ramach nowej edycji programu M\u00f3j Pr\u0105d?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]