[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-iwan-fedorow-sily-ukrainskie-zemscily-sie-za-atak-ro,nId,6432011", "title": "Ukraina: Iwan Fedorow: Si\u0142y ukrai\u0144skie zem\u015bci\u0142y si\u0119 za atak Rosjan na szpital", "date_published": "2022-11-24 22:34:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-iwan-fedorow-sily-ukrainskie-zemscily-sie-za-atak-ro,nId,6432011\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Iwan Fedorow: Si\u0142y ukrai\u0144skie zem\u015bci\u0142y si\u0119 za atak Rosjan na szpital\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-iwan-fedorow-sily-ukrainskie-zemscily-sie-za-atak-ro/000GE3TPSO3CII2R-C321.jpg\" /></a>Mer Melitopola Iwan Fedorow przekaza\u0142, \u017ce Si\u0142y Zbrojne Ukrainy zem\u015bci\u0142y si\u0119 za atak Rosjan na szpital po\u0142o\u017cniczy w Wilnia\u0144sku. W nocy z wtorku na \u015brod\u0119, w wyniku ostrza\u0142u si\u0142 rosyjskich w szpitalu zmar\u0142 noworodek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dunska-telewizja-pokazala-zniszczenia-nord-stream-2-ekspert-,nId,6432001", "title": "Du\u0144ska telewizja pokaza\u0142a zniszczenia Nord Stream 2. Ekspert m\u00f3wi o skoordynowanym sabota\u017cu", "date_published": "2022-11-24 21:27:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dunska-telewizja-pokazala-zniszczenia-nord-stream-2-ekspert-,nId,6432001\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u0144ska telewizja pokaza\u0142a zniszczenia Nord Stream 2. Ekspert m\u00f3wi o skoordynowanym sabota\u017cu \" src=\"https://i.iplsc.com/dunska-telewizja-pokazala-zniszczenia-nord-stream-2-ekspert/000GE3JNL4UX4QDN-C321.jpg\" /></a>Du\u0144ska telewizja TV2 pokaza\u0142a pierwsze podwodne zdj\u0119cia z miejsca, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do uszkodzenia gazoci\u0105gu Nord Stream 2.  - Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce mamy do czynienia ze skoordynowanym sabota\u017cem - oceni\u0142 analityk wojskowy Jens Wenzel Kristoffersen. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-doradca-prezydenta-ukrainy-wladimir-putin-walczy-o-z,nId,6431995", "title": "Ukraina: Doradca prezydenta Ukrainy: W\u0142adimir Putin walczy o \u017cycie", "date_published": "2022-11-24 21:19:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-doradca-prezydenta-ukrainy-wladimir-putin-walczy-o-z,nId,6431995\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Doradca prezydenta Ukrainy: W\u0142adimir Putin walczy o \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-doradca-prezydenta-ukrainy-wladimir-putin-walczy-o-z/000GE3HLY5V1HCAE-C321.jpg\" /></a>Wyzwolenie Chersonia wywo\u0142a\u0142o panik\u0119 na Kremlu - przekaza\u0142 O\u0142eksij Arestowicz, doradca prezydenta Ukrainy w rozmowie z &quot;The Times&quot;. Jak doda\u0142, W\u0142adimir Putin &quot;walczy o \u017cycie&quot;. - Je\u015bli przegra wojn\u0119, przynajmniej w \u015bwiadomo\u015bci Rosjan, oznacza to koniec. Koniec jego jako postaci politycznej - powiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ratowala-mloda-dziewczyne-jayme-nie-wiedziala-ze-to-jej-cork,nId,6431991", "title": "Ratowa\u0142a m\u0142od\u0105 dziewczyn\u0119. Jayme nie wiedzia\u0142a, \u017ce to jej c\u00f3rka", "date_published": "2022-11-24 20:55:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ratowala-mloda-dziewczyne-jayme-nie-wiedziala-ze-to-jej-cork,nId,6431991\"><img align=\"left\" alt=\"Ratowa\u0142a m\u0142od\u0105 dziewczyn\u0119. Jayme nie wiedzia\u0142a, \u017ce to jej c\u00f3rka\" src=\"https://i.iplsc.com/ratowala-mloda-dziewczyne-jayme-nie-wiedziala-ze-to-jej-cork/000GE3G42WE7WY4O-C321.jpg\" /></a>Dziewczyna by\u0142a w krytycznym stanie. Kiedy dosz\u0142o do wypadku, pocz\u0105tkowo stra\u017cacy nie mogli wydosta\u0107 jej z wraku samochodu. Ratowniczka medyczna podtrzymywa\u0142a j\u0105 przy \u017cyciu. Nie pozna\u0142a m\u0142odej dziewczyny. P\u00f3\u017aniej dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce ratowa\u0142a w\u0142asn\u0105 c\u00f3rk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzielski-zacheca-do-korzystania-z-programu-treningowego-n,nId,6431988", "title": "Niedzielski zach\u0119ca do korzystania z programu treningowego NFZ \"8 tygodni do zdrowia\"", "date_published": "2022-11-24 20:39:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzielski-zacheca-do-korzystania-z-programu-treningowego-n,nId,6431988\"><img align=\"left\" alt=\"Niedzielski zach\u0119ca do korzystania z programu treningowego NFZ &quot;8 tygodni do zdrowia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzielski-zacheca-do-korzystania-z-programu-treningowego-n/000GE3DWV2O98FEP-C321.jpg\" /></a>Minister zdrowia namawia, by poprawi\u0107 kondycj\u0119 z programem NFZ, kt\u00f3ry jest dost\u0119pny w aplikacji mojeIKP. Przewidziany na osiem tygodni program treningowy ma m.in. budowa\u0107 motywacj\u0119, u\u015bwiadamia\u0107 korzy\u015bci z aktywno\u015bci fizycznej, dawa\u0107 konkretne wskaz\u00f3wki i zach\u0119ca\u0107 do zdrowych nawyk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dokument-o-wojnie-z-nato-w-ukrainie-w-rosyjskiej-armii-potrz,nId,6431985", "title": "Dokument o \"wojnie z NATO w Ukrainie\" w rosyjskiej armii. \"Potrzeba 5 mln \u017co\u0142nierzy\"", "date_published": "2022-11-24 20:24:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dokument-o-wojnie-z-nato-w-ukrainie-w-rosyjskiej-armii-potrz,nId,6431985\"><img align=\"left\" alt=\"Dokument o &quot;wojnie z NATO w Ukrainie&quot; w rosyjskiej armii. &quot;Potrzeba 5 mln \u017co\u0142nierzy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dokument-o-wojnie-z-nato-w-ukrainie-w-rosyjskiej-armii-potrz/000ERLXHW9IQA89M-C321.jpg\" /></a>W rosyjskiej armii propagowany jest dokument o nazwie &quot;Wnioski z wojny z NATO w Ukrainie&quot; - przekazuje gen. O\u0142eksij Hromow, przedstawiciel ukrai\u0144skiego sztabu generalnego, cytowany przez portal Ukrai\u0144ska Prawda. Mowa w nim o potrzebie udzia\u0142u 5 mln \u017co\u0142nierzy w rosyjskich si\u0142ach zbrojnych w celu wygrania &quot;wojny z NATO w Ukrainie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cbos-badani-o-starcie-opozycji-w-wyborach-29-proc-za-jednym-,nId,6431950", "title": "CBOS: Badani o starcie opozycji w wyborach. 29 proc. za jednym wsp\u00f3lnym blokiem", "date_published": "2022-11-24 19:50:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cbos-badani-o-starcie-opozycji-w-wyborach-29-proc-za-jednym-,nId,6431950\"><img align=\"left\" alt=\"CBOS: Badani o starcie opozycji w wyborach. 29 proc. za jednym wsp\u00f3lnym blokiem\" src=\"https://i.iplsc.com/cbos-badani-o-starcie-opozycji-w-wyborach-29-proc-za-jednym/000FEO6VJ6C6TNRV-C321.jpg\" /></a>29 proc. badanych popiera jeden wsp\u00f3lny blok opozycyjny, za startem opozycji podzielonej na dwa bloki jest natomiast 15 proc. pytanych - wynika z sonda\u017cu CBOS. 5 proc. popiera utworzenie trzech lub wi\u0119cej blok\u00f3w, a 27 proc. badanych przekonanych jest o tym, \u017ce ka\u017cde ugrupowanie opozycyjne powinno startowa\u0107 osobno.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaatakowaly-bylego-partnera-nozem-spedza-miesiace-w-wiezieni,nId,6431942", "title": "Zaatakowa\u0142y by\u0142ego partnera no\u017cem. Sp\u0119dz\u0105 miesi\u0105ce w wi\u0119zieniu", "date_published": "2022-11-24 19:37:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaatakowaly-bylego-partnera-nozem-spedza-miesiace-w-wiezieni,nId,6431942\"><img align=\"left\" alt=\"Zaatakowa\u0142y by\u0142ego partnera no\u017cem. Sp\u0119dz\u0105 miesi\u0105ce w wi\u0119zieniu\" src=\"https://i.iplsc.com/zaatakowaly-bylego-partnera-nozem-spedza-miesiace-w-wiezieni/000GE30CAHLK3N2B-C321.jpg\" /></a>Dwie kobiety &quot;przypadkowo&quot; spotka\u0142y si\u0119 przed szpitalem w Gateshead. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej obie spotka\u0142y swojego by\u0142ego partnera. Wywi\u0105za\u0142a si\u0119 k\u0142\u00f3tnia i razem zaatakowa\u0142y m\u0119\u017cczyzn\u0119 no\u017cem. S\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce obie panie trafi\u0105 za kratki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wystawa-z-portretami-nagich-kobiet-uznana-za-obrazliwa-i-usu,nId,6431928", "title": "Wystawa z portretami nagich kobiet uznana za obra\u017aliw\u0105 i usuni\u0119ta z miejskiego ratusza", "date_published": "2022-11-24 19:29:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wystawa-z-portretami-nagich-kobiet-uznana-za-obrazliwa-i-usu,nId,6431928\"><img align=\"left\" alt=\"Wystawa z portretami nagich kobiet uznana za obra\u017aliw\u0105 i usuni\u0119ta z miejskiego ratusza\" src=\"https://i.iplsc.com/wystawa-z-portretami-nagich-kobiet-uznana-za-obrazliwa-i-usu/000GE30PMHJ9OM4O-C321.jpg\" /></a>Urz\u0119dnicy z Purmerend w zachodniej Holandii postanowili usun\u0105\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 wystawionych w ratuszu dzie\u0142 Jeroena Hermkensa. Prace zosta\u0142y uznane za obra\u017aliwe, bo by\u0142y na nich pokazane kobiece piersi. Artysta uzna\u0142 t\u0119 decyzj\u0119 za absurdaln\u0105 i na znak protestu usun\u0105\u0142 ca\u0142\u0105 wystaw\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paszporty-wydane-przez-rosje-w-okupowanych-regionach-ukrainy,nId,6431934", "title": "Paszporty wydane przez Rosj\u0119 w okupowanych regionach Ukrainy i Gruzji nieakceptowane", "date_published": "2022-11-24 19:14:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paszporty-wydane-przez-rosje-w-okupowanych-regionach-ukrainy,nId,6431934\"><img align=\"left\" alt=\"Paszporty wydane przez Rosj\u0119 w okupowanych regionach Ukrainy i Gruzji nieakceptowane\" src=\"https://i.iplsc.com/paszporty-wydane-przez-rosje-w-okupowanych-regionach-ukrainy/000G49RNF38VOVC1-C321.jpg\" /></a>Jest decyzja w sprawie paszport\u00f3w i innych dokument\u00f3w podr\u00f3\u017cy wydanych przez Rosj\u0119 w okupowanych przez ni\u0105 regionach Ukrainy i tzw. terytoriach separatystycznych Gruzji. Parlament Europejski 531 g\u0142osami &quot;za&quot;, przy 7 - &quot;przeciw&quot; i 34 wstrzymuj\u0105cych si\u0119 zatwierdzi\u0142 porozumienie z Rad\u0105, aby ich nie uznawa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-obcial-polakowi-palce-maczeta-poszlo-o-koty,nId,6431922", "title": "Polak obci\u0105\u0142 Polakowi palce maczet\u0105. Posz\u0142o o koty", "date_published": "2022-11-24 18:54:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-obcial-polakowi-palce-maczeta-poszlo-o-koty,nId,6431922\"><img align=\"left\" alt=\"Polak obci\u0105\u0142 Polakowi palce maczet\u0105. Posz\u0142o o koty\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-obcial-polakowi-palce-maczeta-poszlo-o-koty/000BP1D940OHB5RH-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia - taki wyrok us\u0142ysza\u0142 Polak, kt\u00f3ry pod koniec lipca tego roku zaatakowa\u0142 swojego rodaka w mie\u015bcie Almelo we wschodniej Holandii. 37-latek o pseudonimie &quot;Koza&quot; zosta\u0142 skazany za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa - wymierzy\u0142 w swojego znajomego cios za pomoc\u0105 maczety. W wyniku ataku ofiara straci\u0142a dwa palce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladzom-firmy-motor-sicz-zarekwirowano-starozytne-ozdoby-i-k,nId,6431886", "title": "W\u0142adzom firmy Motor Sicz zarekwirowano staro\u017cytne ozdoby i kolekcjonerskie samochody", "date_published": "2022-11-24 18:43:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladzom-firmy-motor-sicz-zarekwirowano-starozytne-ozdoby-i-k,nId,6431886\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adzom firmy Motor Sicz zarekwirowano staro\u017cytne ozdoby i kolekcjonerskie samochody\" src=\"https://i.iplsc.com/wladzom-firmy-motor-sicz-zarekwirowano-starozytne-ozdoby-i-k/000GE2MLLE7UP225-C321.jpg\" /></a>W\u0142adzom firmy Motor Sicz, producenta silnik\u00f3w lotniczych, zarekwirowano cenne staro\u017cytne ozdoby i kolekcjonerskie samochody osobowe - przekaza\u0142a prokuratura generalna Ukrainy. Ozdoby mia\u0142y nale\u017ce\u0107 do zamieszkuj\u0105cych te tereny w staro\u017cytno\u015bci Scyt\u00f3w. Jak poinformowano, szefowie firmy podejrzani s\u0105 o kolaboracj\u0119 z Rosj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-po-prostu-zniknal-lawina-porwala-narciarza-wszystko-uwieczni,nId,6431906", "title": "Po prostu znikn\u0105\u0142. Lawina porwa\u0142a narciarza, wszystko uwieczni\u0142a kamera", "date_published": "2022-11-24 18:05:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-po-prostu-zniknal-lawina-porwala-narciarza-wszystko-uwieczni,nId,6431906\"><img align=\"left\" alt=\"Po prostu znikn\u0105\u0142. Lawina porwa\u0142a narciarza, wszystko uwieczni\u0142a kamera\" src=\"https://i.iplsc.com/po-prostu-zniknal-lawina-porwala-narciarza-wszystko-uwieczni/000GE2N4TUUOVD6R-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna podje\u017cd\u017ca do \u015bnie\u017cnej kraw\u0119dzi i chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej znika. Lawina porywa go w przepa\u015b\u0107. Rosyjskie media opisuj\u0105 spraw\u0119 nagrania, na kt\u00f3rym zarejestrowano wypadek. Narciarz prze\u017cy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabila-noworodka-i-wyrzucila-do-smietnika-w-monchengladbach-,nId,6431718", "title": "Zabi\u0142a noworodka i wyrzuci\u0142a do \u015bmietnika w M\u00f6nchengladbach. To Polka", "date_published": "2022-11-24 17:29:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabila-noworodka-i-wyrzucila-do-smietnika-w-monchengladbach-,nId,6431718\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142a noworodka i wyrzuci\u0142a do \u015bmietnika w M\u00f6nchengladbach. To Polka\" src=\"https://i.iplsc.com/zabila-noworodka-i-wyrzucila-do-smietnika-w-monchengladbach/0009V9ZICSV51RSP-C321.jpg\" /></a>W M\u00f6nchengladbach w zachodnich Niemczech dosz\u0142o do zab\u00f3jstwa nowo narodzonego dziecka. Cia\u0142o noworodka odnaleziono w marcu w publicznym koszu na \u015bmieci. W czwartek, podczas procesu, 24-letnia matka dziewczynki przyzna\u0142a si\u0119 do winy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fogiel-o-chelstowskim-czasami-ci-slabsi-decyduja-sie-zmienic,nId,6431873", "title": "Fogiel o Che\u0142stowskim: Czasami ci s\u0142absi decyduj\u0105 si\u0119 zmieni\u0107 swoj\u0105 drog\u0119", "date_published": "2022-11-24 17:28:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fogiel-o-chelstowskim-czasami-ci-slabsi-decyduja-sie-zmienic,nId,6431873\"><img align=\"left\" alt=\"Fogiel o Che\u0142stowskim: Czasami ci s\u0142absi decyduj\u0105 si\u0119 zmieni\u0107 swoj\u0105 drog\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/fogiel-o-chelstowskim-czasami-ci-slabsi-decyduja-sie-zmienic/000GE2HNLJX1F0QR-C321.jpg\" /></a>- To jest zawsze czynnik ludzki, kt\u00f3ry czasami zawodzi, czasami ci s\u0142absi decyduj\u0105 si\u0119 zmieni\u0107 swoj\u0105 drog\u0119. Przykro nam z tego powodu, jeste\u015bmy rozczarowani, zw\u0142aszcza dlatego, \u017ce zosta\u0142o to zrealizowane w tak ma\u0142o elegancki spos\u00f3b - tak Rados\u0142aw Fogiel skomentowa\u0142 odej\u015bcie z PiS marsza\u0142ka wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego Jakuba Che\u0142stowskiego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-biden-to-nie-jest-czas-na-opuszczenie-ukrainy,nId,6431869", "title": "Biden: To nie jest czas na opuszczenie Ukrainy", "date_published": "2022-11-24 17:23:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-biden-to-nie-jest-czas-na-opuszczenie-ukrainy,nId,6431869\"><img align=\"left\" alt=\"Biden: To nie jest czas na opuszczenie Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-to-nie-jest-czas-na-opuszczenie-ukrainy/000GE2IJRN2CHFPB-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden, pytany czy Izba Reprezentant\u00f3w z republika\u0144sk\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 b\u0119dzie kontynuowa\u0107 pomoc dla Ukrainy, odpar\u0142: - To nie jest czas, by opuszcza\u0107 Ukrain\u0119. Absolutnie nie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anna-moskwa-o-maksymalnej-cenie-gazu-wymusimy-glosowanie,nId,6431868", "title": "Anna Moskwa o maksymalnej cenie gazu: Wymusimy g\u0142osowanie", "date_published": "2022-11-24 17:12:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anna-moskwa-o-maksymalnej-cenie-gazu-wymusimy-glosowanie,nId,6431868\"><img align=\"left\" alt=\"Anna Moskwa o maksymalnej cenie gazu: Wymusimy g\u0142osowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/anna-moskwa-o-maksymalnej-cenie-gazu-wymusimy-glosowanie/000E7YRB0S1QLTDE-C321.jpg\" /></a>Minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa przekaza\u0142a, \u017ce Polska wymusi g\u0142osowanie ws. maksymalnej ceny gazu. Polska w walce o zmiany nie jest osamotniona. Z propozycji Komisji Europejskiej maj\u0105 nie by\u0107 zadowolone mi\u0119dzy innymi Hiszpania, W\u0119gry, W\u0142ochy i Litwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-49-osob-skazano-na-smierc-za-lincz-na-nieslusznie-oskarzonym,nId,6431687", "title": "49 os\u00f3b skazano na \u015bmier\u0107 za lincz na nies\u0142usznie oskar\u017conym o podpalenie", "date_published": "2022-11-24 16:59:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-49-osob-skazano-na-smierc-za-lincz-na-nieslusznie-oskarzonym,nId,6431687\"><img align=\"left\" alt=\"49 os\u00f3b skazano na \u015bmier\u0107 za lincz na nies\u0142usznie oskar\u017conym o podpalenie\" src=\"https://i.iplsc.com/49-osob-skazano-na-smierc-za-lincz-na-nieslusznie-oskarzonym/000GE275JY9D3A9D-C321.jpg\" /></a>Algierski wymiar sprawiedliwo\u015bci skaza\u0142 na \u015bmier\u0107 49 os\u00f3b za okrutny lincz w regionie Kabylia. Skazani pobili i spalili \u017cywcem m\u0119\u017cczyzn\u0119 nies\u0142usznie podejrzewanego o spowodowanie po\u017car\u00f3w. Wyroki zostan\u0105 prawdopodobnie zamienione na kar\u0119 do\u017cywotniego wi\u0119zienia - podaje AFP. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-apel-ukrainy-do-bialorusinow-ostrzegaja-i-przypominaja-czarn,nId,6431715", "title": "Apel Ukrainy do Bia\u0142orusin\u00f3w. Ostrzegaj\u0105 i przypominaj\u0105 Czarnobyl", "date_published": "2022-11-24 16:54:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-apel-ukrainy-do-bialorusinow-ostrzegaja-i-przypominaja-czarn,nId,6431715\"><img align=\"left\" alt=\"Apel Ukrainy do Bia\u0142orusin\u00f3w. Ostrzegaj\u0105 i przypominaj\u0105 Czarnobyl\" src=\"https://i.iplsc.com/apel-ukrainy-do-bialorusinow-ostrzegaja-i-przypominaja-czarn/000GE2652U3V8FH5-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy ostrzegaj\u0105 obywateli Bia\u0142orusi przed rosyjskimi prowokacjami. Jak przekazali, celem mo\u017ce by\u0107 Elektrownia Atomowa w Ostrowcu. W specjalnie przygotowanym materiale wideo przypominaj\u0105 skutki awarii w Czarnobylu w 1986 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecka-minister-obrony-przeciw-wyslaniu-systemow-patriot-,nId,6431672", "title": "Niemiecka minister obrony przeciw wys\u0142aniu system\u00f3w Patriot do Ukrainy. \"Do u\u017cytku na terytorium NATO\"", "date_published": "2022-11-24 16:06:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecka-minister-obrony-przeciw-wyslaniu-systemow-patriot-,nId,6431672\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka minister obrony przeciw wys\u0142aniu system\u00f3w Patriot do Ukrainy. &quot;Do u\u017cytku na terytorium NATO&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-minister-obrony-przeciw-wyslaniu-systemow-patriot/000GE202O127W1BJ-C321.jpg\" /></a>Christine Lambrecht, niemiecka minister obrony, sprzeciwi\u0142a si\u0119 polskiej propozycji wys\u0142ania oferowanych Polsce zestaw\u00f3w obrony przeciwlotniczej Patriot do Ukrainy. Jak argumentowa\u0142a, s\u0105 one przeznaczone s\u0105 do u\u017cytku na terytorium NATO.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sylwia-spurek-walczy-z-mowa-nienawisci-widzielismy-jej-spot,nId,6431667", "title": "Sylwia Spurek walczy z mow\u0105 nienawi\u015bci. Widzieli\u015bmy jej spot", "date_published": "2022-11-24 16:06:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sylwia-spurek-walczy-z-mowa-nienawisci-widzielismy-jej-spot,nId,6431667\"><img align=\"left\" alt=\"Sylwia Spurek walczy z mow\u0105 nienawi\u015bci. Widzieli\u015bmy jej spot\" src=\"https://i.iplsc.com/sylwia-spurek-walczy-z-mowa-nienawisci-widzielismy-jej-spot/000GE1X6LNGEN3FW-C321.jpg\" /></a>&quot;\u017be te\u017c ciebie mamusia nie wyskroba\u0142a, o ile\u017c ten \u015bwiat by\u0142by pi\u0119kniejszy&quot; - to jeden z cytat\u00f3w, kt\u00f3re Sylwia Spurek publikuje w swoim spocie. W ramach akcji 16 Dni Przeciwko Przemocy wobec Kobiet chce walczy\u0107 z mow\u0105 nienawi\u015bci i przemoc\u0105 ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107. Widzieli\u015bmy nagranie europos\u0142anki, w kt\u00f3rym zamie\u015bci\u0142a komentarze swoich hejter\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-poinformowala-rosje-ze-naloty-w-polnocnej-syrii-beda-,nId,6431655", "title": "Turcja poinformowa\u0142a Rosj\u0119, \u017ce naloty w p\u00f3\u0142nocnej Syrii b\u0119d\u0105 kontynuowane", "date_published": "2022-11-24 15:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-poinformowala-rosje-ze-naloty-w-polnocnej-syrii-beda-,nId,6431655\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja poinformowa\u0142a Rosj\u0119, \u017ce naloty w p\u00f3\u0142nocnej Syrii b\u0119d\u0105 kontynuowane \" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-poinformowala-rosje-ze-naloty-w-polnocnej-syrii-beda/000GE1QE0QPBJOVD-C321.jpg\" /></a>Turecki minister obrony Hulusi Akar o\u015bwiadczy\u0142 swojemu rosyjskiemu odpowiednikowi Siergiejowi Szojgu, \u017ce Turcja b\u0119dzie nadal odpowiada\u0107 na zagro\u017cenia z p\u00f3\u0142nocnej Syrii. Wcze\u015bniej Moskwa zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Ankary o powstrzymanie ofensywy wojskowej na syryjskich terenach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-strzelanina-w-miescie-krymsk-sa-ofiary,nId,6431658", "title": "Rosja: Strzelanina w mie\u015bcie Krymsk. S\u0105 ofiary", "date_published": "2022-11-24 15:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-strzelanina-w-miescie-krymsk-sa-ofiary,nId,6431658\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Strzelanina w mie\u015bcie Krymsk. S\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-strzelanina-w-miescie-krymsk-sa-ofiary/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby zgin\u0119\u0142y w strzelaninie w pobli\u017cu centrum handlowego w mie\u015bcie Krymsk w Kraju Krasnodarskim w Rosji - przekaza\u0142a agencja Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-o-propozycji-koalicjanta-w-sprawie-weta-w-brukseli-d,nId,6431650", "title": "Premier o propozycji koalicjanta w sprawie weta w Brukseli: Dalece nieprzemy\u015blane", "date_published": "2022-11-24 15:28:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-o-propozycji-koalicjanta-w-sprawie-weta-w-brukseli-d,nId,6431650\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o propozycji koalicjanta w sprawie weta w Brukseli: Dalece nieprzemy\u015blane\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-propozycji-koalicjanta-w-sprawie-weta-w-brukseli-d/000GE1QYGO3CILHK-C321.jpg\" /></a>Politycy Solidarnej Polski chcieliby zastosowania weta przez PiS w rozmowach z Komisj\u0105 Europejsk\u0105. - Na poziomie UE s\u0105 teraz dyskutowane i g\u0142osowane wszystkie pakiety sankcyjne i r\u00f3\u017cnego rodzaju pomoc dla Ukrainy. Je\u017celi kto\u015b proponuje zablokowanie tego typu pakiet\u00f3w, to s\u0105 to propozycje dalece nieprzemy\u015blane - powiedzia\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki, odnosz\u0105c si\u0119 do propozycji koalicjanta. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-ws-finlandii-i-szwecji-w-nato-morawiecki-przekonal-o,nId,6431625", "title": "Prze\u0142om ws. Finlandii i Szwecji w NATO. Morawiecki przekona\u0142 Obrana", "date_published": "2022-11-24 15:00:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-ws-finlandii-i-szwecji-w-nato-morawiecki-przekonal-o,nId,6431625\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om ws. Finlandii i Szwecji w NATO. Morawiecki przekona\u0142 Obrana\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-ws-finlandii-i-szwecji-w-nato-morawiecki-przekonal-o/000GE1MB4H2U3V66-C321.jpg\" /></a>- Zwr\u00f3ci\u0142em si\u0119 do pana premiera Viktora Orbana o jak najszybsz\u0105 ratyfikacj\u0119 mo\u017cliwo\u015bci przyst\u0105pienia Finlandii i Szwecji do NATO - powiedzia\u0142 w czwartek Mateusz Morawiecki. Polski premier przekaza\u0142, \u017ce &quot;uzyska\u0142 obietnic\u0119&quot; od szefa w\u0119gierskiego rz\u0105du. Wskaza\u0142 te\u017c, kiedy ma doj\u015b\u0107 do ratyfikacji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-bochenek-nowym-rzecznikiem-pis,nId,6431607", "title": "Rafa\u0142 Bochenek nowym rzecznikiem PiS", "date_published": "2022-11-24 14:44:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-bochenek-nowym-rzecznikiem-pis,nId,6431607\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 Bochenek nowym rzecznikiem PiS \" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-bochenek-nowym-rzecznikiem-pis/000FILRZARYJVQ37-C321.jpg\" /></a>Nowym rzecznikiem PiS zostanie pose\u0142 Rafa\u0142 Bochenek - poinformowa\u0142 w czwartek dotychczasowy rzecznik partii Rados\u0142aw Fogiel. Fogiel poinformowa\u0142 w ubieg\u0142y pi\u0105tek w Polsat News, \u017ce w zwi\u0105zku z tym, \u017ce zosta\u0142 przewodnicz\u0105cym sejmowej komisji spraw zagranicznych, b\u0119dzie powoli przekazywa\u0142 &quot;pa\u0142eczk\u0119 rzecznikowania&quot;, by m\u00f3c wykonywa\u0107 obowi\u0105zki komisyjne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-skad-pranksterzy-mieli-telefon-dudy-szrot-wskazuje-na-rosyjs,nId,6431591", "title": "Sk\u0105d pranksterzy mieli telefon Dudy? Szrot wskazuje na rosyjskie s\u0142u\u017cby", "date_published": "2022-11-24 14:32:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-skad-pranksterzy-mieli-telefon-dudy-szrot-wskazuje-na-rosyjs,nId,6431591\"><img align=\"left\" alt=\"Sk\u0105d pranksterzy mieli telefon Dudy? Szrot wskazuje na rosyjskie s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/skad-pranksterzy-mieli-telefon-dudy-szrot-wskazuje-na-rosyjs/000GE0W68EBDWGMS-C321.jpg\" /></a>Pranksterzy podszyli si\u0119 pod prezydenta Francji i telefonicznie rozmawiali z najwa\u017cniejsz\u0105 osob\u0105 w pa\u0144stwie o eksplozji w Przewodowie. W Kancelarii Prezydenta zostan\u0105 wyci\u0105gni\u0119te konsekwencje. Pytanie, kto stoi za fa\u0142szywym telefonem do Andrzeja Dudy? Szef gabinetu prezydenta wskazuje na rosyjskie s\u0142u\u017cby. - Odpowiedzi szuka\u0142bym na \u0141ubiance - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Pawe\u0142 Szrot.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bohaterski-czyn-11-latka-wyniosl-dwuletnia-siostre-z-pozaru,nId,6431560", "title": "Bohaterski czyn 11-latka. Wyni\u00f3s\u0142 dwuletni\u0105 siostr\u0119 z po\u017caru", "date_published": "2022-11-24 14:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bohaterski-czyn-11-latka-wyniosl-dwuletnia-siostre-z-pozaru,nId,6431560\"><img align=\"left\" alt=\"Bohaterski czyn 11-latka. Wyni\u00f3s\u0142 dwuletni\u0105 siostr\u0119 z po\u017caru \" src=\"https://i.iplsc.com/bohaterski-czyn-11-latka-wyniosl-dwuletnia-siostre-z-pozaru/000GE0UIFDLXUJ68-C321.jpg\" /></a>11-letni ch\u0142opiec z Maryland w USA dokona\u0142 bohaterskiego czynu. Wbieg\u0142 wprost do p\u0142on\u0105cego budynku, by uratowa\u0107 dwuletni\u0105 siostr\u0119. Brawurowa akcja zako\u0144czy\u0142a si\u0119 szcz\u0119\u015bliwie, cho\u0107 zupe\u0142nie si\u0119 na to nie zapowiada\u0142o.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-iranie-zginelo-ponad-300-demonstrantow-aresztowano-14-tys-,nId,6431551", "title": "W Iranie zgin\u0119\u0142o ponad 300 demonstrant\u00f3w. Aresztowano 14 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-11-24 13:50:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-iranie-zginelo-ponad-300-demonstrantow-aresztowano-14-tys-,nId,6431551\"><img align=\"left\" alt=\"W Iranie zgin\u0119\u0142o ponad 300 demonstrant\u00f3w. Aresztowano 14 tys. os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/w-iranie-zginelo-ponad-300-demonstrantow-aresztowano-14-tys/000GE0N70RTW2JI2-C321.jpg\" /></a>W protestach trwaj\u0105cych w Iranie od po\u0142owy wrze\u015bnia jak dot\u0105d zabito ponad 300 demonstrant\u00f3w, w tym ponad 40 dzieci, a oko\u0142o 14 tysi\u0119cy os\u00f3b aresztowano - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek Wysoki Komisarz ONZ ds. Praw Cz\u0142owieka Volker Tuerk. - \u017badne spo\u0142ecze\u0144stwo nie mo\u017ce skostnie\u0107 ani zwapnie\u0107, tak jakby mia\u0142o pozosta\u0107 w pojedynczym punkcie w czasie. Pr\u00f3ba doprowadzenia do tego, wbrew woli ludzi, jest daremna - podkre\u015bli\u0142. Wiceminister spraw zagranicznych Iranu Ali Bagheri Kani przekaza\u0142, \u017ce podczas protest\u00f3w zgin\u0119\u0142o te\u017c 50 policjant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-zwiazku-tenisowego-rezygnuje-to-jednak-nie-koniec-spr,nId,6431550", "title": "Prezes zwi\u0105zku tenisowego rezygnuje. To jednak nie koniec sprawy", "date_published": "2022-11-24 13:48:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-zwiazku-tenisowego-rezygnuje-to-jednak-nie-koniec-spr,nId,6431550\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes zwi\u0105zku tenisowego rezygnuje. To jednak nie koniec sprawy\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-zwiazku-tenisowego-rezygnuje-to-jednak-nie-koniec-spr/000GE0NRAE4CG7P1-C321.jpg\" /></a>Po posiedzeniu zarz\u0105du Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego poinformowano, \u017ce z funkcji prezesa zrezygnowa\u0142 Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski. PZT powo\u0142uje specjaln\u0105 komisj\u0119, by wyja\u015bni\u0107 doniesienia o stosowaniu przemocy fizycznej i psychicznej przez by\u0142ego ju\u017c prezesa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-od-ponad-dwoch-miesiecy-nie-dostala-dodatku-weglowego-urzad-,nId,6431392", "title": "Od ponad dw\u00f3ch miesi\u0119cy nie dosta\u0142a dodatku w\u0119glowego. Urz\u0105d: Brak \u015brodk\u00f3w", "date_published": "2022-11-24 13:33:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-od-ponad-dwoch-miesiecy-nie-dostala-dodatku-weglowego-urzad-,nId,6431392\"><img align=\"left\" alt=\"Od ponad dw\u00f3ch miesi\u0119cy nie dosta\u0142a dodatku w\u0119glowego. Urz\u0105d: Brak \u015brodk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/od-ponad-dwoch-miesiecy-nie-dostala-dodatku-weglowego-urzad/000GE0D4E8WWTHW6-C321.jpg\" /></a>Agnieszka z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o dodatek w\u0119glowy pod koniec sierpnia. Do dzi\u015b go nie otrzyma\u0142a. - Temperatura jest minusowa, potrzebny jest opa\u0142 - m\u00f3wi nam kobieta. Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska zapewnia, \u017ce gminy wyp\u0142acaj\u0105 dodatek w\u0119glowy w terminie do dw\u00f3ch miesi\u0119cy od dnia z\u0142o\u017cenia wniosku o jego wyp\u0142at\u0119. W przypadku Agnieszki oczekiwanie trwa ju\u017c niemal trzy miesi\u0105ce. Miejscowy MOPS potwierdza: &quot;Z uwagi na brak \u015brodk\u00f3w finansowych nie zosta\u0142a zrealizowana wyp\u0142ata&quot;. Kolejne pieni\u0105dze na dodatki w\u0119glowe maj\u0105 zosta\u0107 przekazane do MOPS w...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-trwa-kontrola-kierowcow-przewozu-osob-w-warszawie-setki-mand,nId,6431518", "title": "Trwa kontrola kierowc\u00f3w przewozu os\u00f3b w Warszawie. Setki mandat\u00f3w, dziesi\u0105tki fa\u0142szywych praw jazdy", "date_published": "2022-11-24 13:29:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-trwa-kontrola-kierowcow-przewozu-osob-w-warszawie-setki-mand,nId,6431518\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa kontrola kierowc\u00f3w przewozu os\u00f3b w Warszawie. Setki mandat\u00f3w, dziesi\u0105tki fa\u0142szywych praw jazdy\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-kontrola-kierowcow-przewozu-osob-w-warszawie-setki-mand/000GE0SYBQO98D82-C321.jpg\" /></a>Kolejne dzia\u0142ania policjant\u00f3w ze sto\u0142ecznej drog\u00f3wki w kwestii kontroli kierowc\u00f3w. Tym razem ukierunkowane s\u0105 one na bezpiecze\u0144stwo w przewozach os\u00f3b - informuje rzecznik Komendy Sto\u0142ecznej Policji nadkom. Sylwester Marczak. Do tej pory zatrzymano 56 fa\u0142szywych praw jazdy. By\u0142y tak\u017ce przypadki deportacji os\u00f3b przebywaj\u0105cych na terenie kraju nielegalnie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostateczna-kara-dla-bylego-senatora-jozefa-piniora-w-sprawie,nId,6431515", "title": "Ostateczna kara dla by\u0142ego senatora J\u00f3zefa Piniora w sprawie korupcyjnej", "date_published": "2022-11-24 13:27:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostateczna-kara-dla-bylego-senatora-jozefa-piniora-w-sprawie,nId,6431515\"><img align=\"left\" alt=\"Ostateczna kara dla by\u0142ego senatora J\u00f3zefa Piniora w sprawie korupcyjnej\" src=\"https://i.iplsc.com/ostateczna-kara-dla-bylego-senatora-jozefa-piniora-w-sprawie/000GDKBFVLCWK3TS-C321.jpg\" /></a>- Skazany mia\u0142 rzetelny proces - stwierdzi\u0142a s\u0119dzia S\u0105du Najwy\u017cszego, kt\u00f3ry oddali\u0142 w czwartek kasacj\u0119 od wyroku dla by\u0142ego senatora J\u00f3zefa Piniora w sprawie korupcji. Z\u0142o\u017cy\u0142a j\u0105 obrona by\u0142ego opozycjonisty. Ostateczna kara to 1,5 roku wi\u0119zienia. Polityk mia\u0142 uzyska\u0107 korzy\u015bci maj\u0105tkowe na co najmniej 40 tys. z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbogatsza-polka-w-katarze-zdradza-kulisy-zycia-w-tym-kraju,nId,6431335", "title": "Najbogatsza Polka w Katarze zdradza kulisy \u017cycia w tym kraju. \"Jest inaczej, ni\u017c m\u00f3wi\u0105 media\"", "date_published": "2022-11-24 13:21:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbogatsza-polka-w-katarze-zdradza-kulisy-zycia-w-tym-kraju,nId,6431335\"><img align=\"left\" alt=\"Najbogatsza Polka w Katarze zdradza kulisy \u017cycia w tym kraju. &quot;Jest inaczej, ni\u017c m\u00f3wi\u0105 media&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/najbogatsza-polka-w-katarze-zdradza-kulisy-zycia-w-tym-kraju/000GE0FWKAQT0JPV-C321.jpg\" /></a>- Przylecia\u0142am do Kataru w 2007 roku. To by\u0142 wtedy kraj znacznie bardziej konserwatywny ni\u017c dzi\u015b. Jestem Polk\u0105, feministk\u0105, wykszta\u0142con\u0105 w Stanach Zjednoczonych kobiet\u0105. &quot;Jezu, co ja tu b\u0119d\u0119 robi\u0142a?&quot; - to by\u0142a moja pierwsza my\u015bl po wyl\u0105dowaniu w Dosze. Ale poradzi\u0142am sobie i osi\u0105gn\u0119\u0142am sukces - m\u00f3wi Interii Katarzyna Dmoch, polska businesswoman, kt\u00f3ra od 15 lat mieszka w Katarze. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-straca-miliardy-euro-komisja-europejska-uznala-ze-nie-,nId,6431497", "title": "W\u0119gry strac\u0105 miliardy euro? Komisja Europejska uzna\u0142a, \u017ce nie wywi\u0105za\u0142y si\u0119 ze zobowi\u0105za\u0144", "date_published": "2022-11-24 13:21:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-straca-miliardy-euro-komisja-europejska-uznala-ze-nie-,nId,6431497\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry strac\u0105 miliardy euro? Komisja Europejska uzna\u0142a, \u017ce nie wywi\u0105za\u0142y si\u0119 ze zobowi\u0105za\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-straca-miliardy-euro-komisja-europejska-uznala-ze-nie/000FUP3INVFJEETW-C321.jpg\" /></a>Mimo wprowadzenia przez rz\u0105d Viktora Orbana wielu wymaganych przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 zmian w prawie, ta stwierdzi\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce Budapeszt nie wywi\u0105za\u0142 si\u0119 z przyj\u0119tych zobowi\u0105za\u0144. Celem mia\u0142o by\u0107 odblokowanie miliard\u00f3w euro unijnych \u015brodk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zniknelo-200-kg-skonfiskowanej-marihuany-policja-zjadly-ja-s,nId,6431496", "title": "Znikn\u0119\u0142o 200 kg skonfiskowanej marihuany. Policja: Zjad\u0142y j\u0105 szczury", "date_published": "2022-11-24 13:11:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zniknelo-200-kg-skonfiskowanej-marihuany-policja-zjadly-ja-s,nId,6431496\"><img align=\"left\" alt=\"Znikn\u0119\u0142o 200 kg skonfiskowanej marihuany. Policja: Zjad\u0142y j\u0105 szczury\" src=\"https://i.iplsc.com/zniknelo-200-kg-skonfiskowanej-marihuany-policja-zjadly-ja-s/000GE0EALQVAR2XL-C321.jpg\" /></a>Indyjski s\u0105d bada nietypow\u0105 spraw\u0119. Z komisariatu policji znikn\u0119\u0142a skonfiskowana marihuana. Mowa o 200 kg narkotyku, a policjanci obwiniaj\u0105... szczury. Wcze\u015bniej szczury oskar\u017cono r\u00f3wnie\u017c o zniszczenie karton\u00f3w z przechwyconym alkoholem. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce to nie szczury zawini\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-ewakuacja-w-szkole-w-budynku-wybuchl-pozar,nId,6431488", "title": "Opolskie: Ewakuacja w szkole. W budynku wybuch\u0142 po\u017car", "date_published": "2022-11-24 13:07:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-ewakuacja-w-szkole-w-budynku-wybuchl-pozar,nId,6431488\"><img align=\"left\" alt=\"Opolskie: Ewakuacja w szkole. W budynku wybuch\u0142 po\u017car\" src=\"https://i.iplsc.com/opolskie-ewakuacja-w-szkole-w-budynku-wybuchl-pozar/000GE0EJMKY6YE0W-C321.jpg\" /></a>W wyniku po\u017caru w kot\u0142owni szko\u0142y w G\u0142og\u00f3wku ewakuowano 60 os\u00f3b. Jak powiedzia\u0142 dy\u017curny KW PSP w Opolu, nikt nie zosta\u0142 ranny. Jak wyja\u015bni\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 rzecznik KP PSP w Prudniku st. bryg. Tomasz Prota\u015b &quot;spaleniu uleg\u0142y znajduj\u0105ce si\u0119 w kot\u0142owni meble, okopcona zosta\u0142a te\u017c przylegaj\u0105ca do pomieszczenia klatka schodowa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nawet-15-tys-bialoruskich-zolnierzy-gotowych-do-walki-w-ukra,nId,6431483", "title": "Nawet 15 tys. bia\u0142oruskich \u017co\u0142nierzy gotowych do walki w Ukrainie", "date_published": "2022-11-24 13:02:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nawet-15-tys-bialoruskich-zolnierzy-gotowych-do-walki-w-ukra,nId,6431483\"><img align=\"left\" alt=\"Nawet 15 tys. bia\u0142oruskich \u017co\u0142nierzy gotowych do walki w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/nawet-15-tys-bialoruskich-zolnierzy-gotowych-do-walki-w-ukra/000GE0ARHUVSFPDN-C321.jpg\" /></a>Ok. 10-15 tys. bia\u0142oruskich \u017co\u0142nierzy jest gotowych do udzia\u0142u w wojnie Rosji przeciwko Ukrainie - poinformowa\u0142 w czwartek gen. O\u0142eksij Hromow, przedstawiciel sztabu generalnego ukrai\u0144skiej armii. W jego ocenie, jednym z czynnik\u00f3w, kt\u00f3ry zach\u0119ca do udzia\u0142u w tzw. &quot;operacji specjalnej&quot; jest atrakcyjny \u017co\u0142d.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siostra-kim-dzong-una-atakuje-wladze-korei-pld-wierny-pies-i,nId,6431433", "title": "Siostra Kim Dzong Una atakuje w\u0142adze Korei P\u0142d. \"Wierny pies\" i \"idiota\"", "date_published": "2022-11-24 12:54:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siostra-kim-dzong-una-atakuje-wladze-korei-pld-wierny-pies-i,nId,6431433\"><img align=\"left\" alt=\"Siostra Kim Dzong Una atakuje w\u0142adze Korei P\u0142d. &quot;Wierny pies&quot; i &quot;idiota&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/siostra-kim-dzong-una-atakuje-wladze-korei-pld-wierny-pies-i/000GE0A210YRYKY7-C321.jpg\" /></a>Siostra przyw\u00f3dcy Korei P\u0142n. Kim Dzong Una w swoim o\u015bwiadczeniu pot\u0119pi\u0142a rz\u0105d Korei Po\u0142udniowej za plany zaostrzenia sankcji przeciwko jej krajowi. Mi\u0119dzy innymi okre\u015bli\u0142a Seul jako &quot;wiernego psa&quot; Waszyngtonu, a prezydenta Jun Suk Jeola nazwa\u0142a &quot;idiot\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-gora-18-latek-okradl-ukrainska-rodzine-i-spalil-wszystkie-je,nId,6431435", "title": "G\u00f3ra: 18-latek okrad\u0142 ukrai\u0144sk\u0105 rodzin\u0119 i spali\u0142 wszystkie jej dokumenty", "date_published": "2022-11-24 12:48:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-gora-18-latek-okradl-ukrainska-rodzine-i-spalil-wszystkie-je,nId,6431435\"><img align=\"left\" alt=\"G\u00f3ra: 18-latek okrad\u0142 ukrai\u0144sk\u0105 rodzin\u0119 i spali\u0142 wszystkie jej dokumenty\" src=\"https://i.iplsc.com/gora-18-latek-okradl-ukrainska-rodzine-i-spalil-wszystkie-je/000GE05Y5KFH6DDQ-C321.jpg\" /></a>18-latek okrad\u0142 Ukraink\u0119 i jej dw\u00f3ch syn\u00f3w, a nast\u0119pnie spali\u0142 dokumentacj\u0119, by zatrze\u0107 \u015blady kradzie\u017cy - przekaza\u0142a policja z G\u00f3ry na Dolnym \u015al\u0105sku. W skradzionej torbie znajdowa\u0142o si\u0119 ponda dwa tysi\u0105ce dolar\u00f3w i 200 euro, a tak\u017ce paszporty i dokumentacja onkologiczna jednego z syn\u00f3w kobiety. Po zatrzymaniu nastolatka okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest on dobrze znany g\u00f3rowskim funkcjonariuszom z wcze\u015bniejszych konflikt\u00f3w z prawem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-500-plus-dzis-jest-warte-368-zl-nowy-raport-o-swiadczeniu,nId,6431432", "title": "500 plus dzi\u015b jest warte... 368 z\u0142. Nowy raport o \u015bwiadczeniu", "date_published": "2022-11-24 12:41:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-500-plus-dzis-jest-warte-368-zl-nowy-raport-o-swiadczeniu,nId,6431432\"><img align=\"left\" alt=\"500 plus dzi\u015b jest warte... 368 z\u0142. Nowy raport o \u015bwiadczeniu\" src=\"https://i.iplsc.com/500-plus-dzis-jest-warte-368-zl-nowy-raport-o-swiadczeniu/000GE0390M5UVTH0-C321.jpg\" /></a>Jeszcze rok temu warto\u015b\u0107 \u015bwiadczenia 500 plus skorygowana o inflacj\u0119 wynosi\u0142a 433 z\u0142, a dzi\u015b ju\u017c tylko 368 z\u0142 - wyliczy\u0142 Instytut Finans\u00f3w, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 raport dotycz\u0105cy samego \u015bwiadczenia i mo\u017cliwej jego waloryzacji. Raport odpowiada na pytanie, kt\u00f3rzy Polacy oczekuj\u0105 podniesienia 500 plus.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemieckie-media-apeluja-do-scholza-pozwalamy-by-ukraincy-za,nId,6431405", "title": "Niemieckie media apeluj\u0105 do Scholza: Pozwalamy, by Ukrai\u0144cy zamarzali", "date_published": "2022-11-24 12:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemieckie-media-apeluja-do-scholza-pozwalamy-by-ukraincy-za,nId,6431405\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media apeluj\u0105 do Scholza: Pozwalamy, by Ukrai\u0144cy zamarzali\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-apeluja-do-scholza-pozwalamy-by-ukraincy-za/000FDPCQLOM2H9VM-C321.jpg\" /></a>Putin chce, \u017ceby Ukrai\u0144cy zamarzli na \u015bmier\u0107 - a my, przez brak pomocy, na to pozwalamy! - alarmuje niemiecka gazeta &quot;Bild&quot;. Korespondent dziennika podkre\u015bla, \u017ce po \u015brodowych atakach w Kijowie brakuje elektryczno\u015bci i wody, a ludzie - niczym w trakcie II wojny \u015bwiatowej - stoj\u0105 w zimnie, by nabra\u0107 wod\u0119 ze studni. &quot;Kanclerz Scholz powinien zareagowa\u0107 na perfidne ataki armii rosyjskiej i dostarczy\u0107 systemy obrony powietrznej (...) Niezrozumia\u0142e jest, dlaczego s\u0105 one oferowane Polsce, a nie Ukrainie&quot; - apeluje &quot;Bild&quot; do szefa niemieckiego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-armenii-nie-podpisal-deklaracji-na-szczycie-z-rosja-,nId,6431427", "title": "Premier Armenii nie podpisa\u0142 deklaracji na szczycie z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105", "date_published": "2022-11-24 12:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-armenii-nie-podpisal-deklaracji-na-szczycie-z-rosja-,nId,6431427\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Armenii nie podpisa\u0142 deklaracji na szczycie z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-armenii-nie-podpisal-deklaracji-na-szczycie-z-rosja/000GE01NVTGRJD98-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin upu\u015bci\u0142 pi\u00f3ro, Alaksandr \u0141ukaszenka by\u0142 wyra\u017anie w szoku - taka by\u0142a reakcja prezydent\u00f3w Rosji i Bia\u0142orusi na decyzj\u0119 premiera Armenii Nikola Paszyniana, kt\u00f3ry odm\u00f3wi\u0142 podpisania deklaracji po szczycie Organizacji Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym. Doradca ukrai\u0144skiego MSW Anton Heraszczenko umie\u015bci\u0142 na Twitterze wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107 ca\u0142e zaj\u015bcie. Wed\u0142ug polityka oznacza to de facto &quot;rozpad OBUZ&quot;</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-mowi-nie-bulgarii-i-rumunii-ich-wejscie-do-schengen-,nId,6431388", "title": "Austria m\u00f3wi \"nie\" Bu\u0142garii i Rumunii. \"Ich wej\u015bcie do Schengen to ryzyko\"", "date_published": "2022-11-24 12:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-mowi-nie-bulgarii-i-rumunii-ich-wejscie-do-schengen-,nId,6431388\"><img align=\"left\" alt=\"Austria m\u00f3wi &quot;nie&quot; Bu\u0142garii i Rumunii. &quot;Ich wej\u015bcie do Schengen to ryzyko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/austria-mowi-nie-bulgarii-i-rumunii-ich-wejscie-do-schengen/000GDZWCIQ7SDJK7-C321.jpg\" /></a>- Popieramy wej\u015bcie Chorwacji do strefy Schengen, ale nie wyra\u017camy zgody na do\u0142\u0105czenie do niej Bu\u0142garii i Rumunii - zadeklarowa\u0142 w \u015brod\u0119 kanclerz Austrii Karl Nehammer podczas swojego pobytu w Zagrzebiu. Swoje stanowisko Wiede\u0144 argumentuje ryzykiem wzrostu nielegalnej migracji z Turcji, przez kraje ba\u0142ka\u0144skie, do Austrii. Z tez\u0105 kanclerza stanowczo nie zgadza si\u0119 rumu\u0144ski prezydent Klaus Iohannis.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kluczowe-zmiany-w-waznym-programie-nowe-zasady-juz-od-15-gru,nId,6429348", "title": "Kluczowe zmiany w wa\u017cnym programie. Nowe zasady ju\u017c od 15 grudnia", "date_published": "2022-11-24 12:06:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kluczowe-zmiany-w-waznym-programie-nowe-zasady-juz-od-15-gru,nId,6429348\"><img align=\"left\" alt=\"Kluczowe zmiany w wa\u017cnym programie. Nowe zasady ju\u017c od 15 grudnia\" src=\"https://i.iplsc.com/kluczowe-zmiany-w-waznym-programie-nowe-zasady-juz-od-15-gru/000GDTFM7PXJ0E1W-C321.jpg\" /></a>M\u00f3j Pr\u0105d 5.0 to ju\u017c kolejna edycja rz\u0105dowego programu dotacji do paneli fotowoltaicznych. Obejmuje on nie tylko mikroinstalacje (PV), ale tak\u017ce systemy magazynowania energii i ciep\u0142a. Z dofinansowania mog\u0105 skorzysta\u0107 miliony Polak\u00f3w, jednak wcze\u015bniej musz\u0105 spe\u0142ni\u0107 okre\u015blone warunki i z\u0142o\u017cy\u0107 specjalny wniosek. Kto mo\u017ce skorzysta\u0107 z dofinansowania i jak\u0105 kwot\u0119 mo\u017cna otrzyma\u0107 w ramach nowej edycji programu M\u00f3j Pr\u0105d?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-podpalil-piwnice-i-elewacje-w-bloku-byl-chory-pod-respirator,nId,6431341", "title": "Podpali\u0142 piwnic\u0119 i elewacj\u0119. W bloku by\u0142 chory pod respiratorem", "date_published": "2022-11-24 12:06:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-podpalil-piwnice-i-elewacje-w-bloku-byl-chory-pod-respirator,nId,6431341\"><img align=\"left\" alt=\"Podpali\u0142 piwnic\u0119 i elewacj\u0119. W bloku by\u0142 chory pod respiratorem \" src=\"https://i.iplsc.com/podpalil-piwnice-i-elewacje-w-bloku-byl-chory-pod-respirator/000GDZPV0282LTC8-C321.jpg\" /></a>Areszt dla m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry podpalaj\u0105c kom\u00f3rk\u0119 lokatorsk\u0105 doprowadzi\u0142 do po\u017caru elewacji budynku w Warszawie przy ul. Broniewskiego. Ogie\u0144, trawi\u0105cy \u015bcian\u0119 bloku, spowodowa\u0142 z kolei awari\u0119 pr\u0105du. W tym samym czasie w jednym z mieszka\u0144 p\u0142on\u0105cego budynku znajdowa\u0142 si\u0119 pod\u0142\u0105czony do respiratora cz\u0142owiek. 28-letni podpalacz zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 kilka godzin po podpaleniu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limit-cenowy-na-rosyjska-rope-zrodla-polska-zablokowala-prop,nId,6431383", "title": "Limit cenowy na rosyjsk\u0105 rop\u0119. \u0179r\u00f3d\u0142a: Polska zablokowa\u0142a propozycj\u0119 KE", "date_published": "2022-11-24 12:06:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limit-cenowy-na-rosyjska-rope-zrodla-polska-zablokowala-prop,nId,6431383\"><img align=\"left\" alt=\"Limit cenowy na rosyjsk\u0105 rop\u0119. \u0179r\u00f3d\u0142a: Polska zablokowa\u0142a propozycj\u0119 KE\" src=\"https://i.iplsc.com/limit-cenowy-na-rosyjska-rope-zrodla-polska-zablokowala-prop/000GDZZUYXS7LE80-C321.jpg\" /></a>Polska zablokowa\u0142a propozycj\u0119 Komisji Europejskiej na limit cenowy na rosyjska rop\u0119 na poziomie 65 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119 - przekaza\u0142y unijne \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne w Brukseli. - Je\u015bli mamy uderzy\u0107 Rosjan po kieszeni to musi by\u0107 to realistyczne \u2013 m\u00f3wi unijny dyplomata, zaznaczaj\u0105c, \u017ce proponowana kwota powinna by\u0107 ni\u017csza. Rozmowy w tej sprawie maj\u0105 by\u0107 kontynuowane w Brukseli. - Chodzi o to aby zmniejszy\u0107 rosyjskie przychody, a nie zachowa\u0107 na tym samym poziomie - wyja\u015bni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tasma-nagle-sie-uruchomila-24-latka-zginela-w-straszliwy-spo,nId,6431386", "title": "Ta\u015bma nagle si\u0119 uruchomi\u0142a. 24-latka zgin\u0119\u0142a w straszliwy spos\u00f3b", "date_published": "2022-11-24 11:38:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tasma-nagle-sie-uruchomila-24-latka-zginela-w-straszliwy-spo,nId,6431386\"><img align=\"left\" alt=\"Ta\u015bma nagle si\u0119 uruchomi\u0142a. 24-latka zgin\u0119\u0142a w straszliwy spos\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/tasma-nagle-sie-uruchomila-24-latka-zginela-w-straszliwy-spo/000GDZXZR2XL77DB-C321.jpg\" /></a>Wypadek w jednej z brazylijskich fabryk przyku\u0142 uwag\u0119 medi\u00f3w. Okoliczno\u015bci zdarzenia s\u0105 wyj\u0105tkowo makabryczne. 24-letnia pracownica zak\u0142adu zosta\u0142a porwana przez ta\u015bm\u0119, kt\u00f3ra z nieznanych przyczyn nagle si\u0119 uruchomi\u0142a. Kobieta zosta\u0142a zmia\u017cd\u017cona przez przemys\u0142owy rozdrabniacz do ziemniak\u00f3w - czytamy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwie-osoby-smiertelnie-zatruly-sie-czadem-straz-pozarna-prze,nId,6431310", "title": "Dwie osoby \u015bmiertelnie zatru\u0142y si\u0119 czadem. Stra\u017c po\u017carna przestrzega", "date_published": "2022-11-24 11:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwie-osoby-smiertelnie-zatruly-sie-czadem-straz-pozarna-prze,nId,6431310\"><img align=\"left\" alt=\"Dwie osoby \u015bmiertelnie zatru\u0142y si\u0119 czadem. Stra\u017c po\u017carna przestrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/dwie-osoby-smiertelnie-zatruly-sie-czadem-straz-pozarna-prze/000GDZS2TB5QBE0S-C321.jpg\" /></a>45-letnia kobieta z Le\u017cajska (woj. podkarpackie) i 63-letni m\u0119\u017cczyzna z Podgrodzia (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zatruli si\u0119 \u015bmiertelnie czadem w swoich mieszkaniach w \u015brod\u0119 - poinformowa\u0142 rzecznik Komendy G\u0142\u00f3wnej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej bryg. Karol Kierzkowski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemowienie-tuska-zaklocone-aktywistka-wyszla-na-scene-z-tr,nId,6431373", "title": "Przem\u00f3wienie Tuska zak\u0142\u00f3cone. Aktywistka wysz\u0142a na scen\u0119 z transparentem", "date_published": "2022-11-24 11:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemowienie-tuska-zaklocone-aktywistka-wyszla-na-scene-z-tr,nId,6431373\"><img align=\"left\" alt=\"Przem\u00f3wienie Tuska zak\u0142\u00f3cone. Aktywistka wysz\u0142a na scen\u0119 z transparentem\" src=\"https://i.iplsc.com/przemowienie-tuska-zaklocone-aktywistka-wyszla-na-scene-z-tr/000GDZTFS0PHC84W-C321.jpg\" /></a>Podczas przem\u00f3wienia lidera PO Donalda Tuska w trakcie kongresu programowego partii na scen\u0119 wysz\u0142a aktywistka. Trzyma\u0142a w r\u0119kach transparent z napisem &quot;gaz ziemny to bro\u0144 dyktator\u00f3w&quot;. Polityk powstrzyma\u0142 ochron\u0119 i pozwoli\u0142 jej sta\u0107 obok niego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autorzy/news-pawel-kukiz-ma-nowa-posade-w-muzeum,nId,6429340", "title": "Pawe\u0142 Kukiz ma now\u0105 posad\u0119 w... muzeum", "date_published": "2022-11-24 11:26:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autorzy/news-pawel-kukiz-ma-nowa-posade-w-muzeum,nId,6429340\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz ma now\u0105 posad\u0119 w... muzeum \" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-ma-nowa-posade-w-muzeum/000GDZ8O1COCNCQM-C321.jpg\" /></a>Wicepremier i minister kultury Piotr Gli\u0144ski zdecydowa\u0142, \u017ce od 22 listopada Pawe\u0142 Kukiz ma now\u0105 posad\u0119. Zosta\u0142 jednym z cz\u0142onk\u00f3w Rady Muzeum przy Muzeum Piast\u00f3w \u015al\u0105skich w Brzegu. - Moja obecno\u015b\u0107 w radzie to inicjatywa dyrektora muzeum - powiedzia\u0142 Interii szef Kukiz'15. - Rada ma w zasadzie symboliczny wymiar: wspomaga dyrektora, opiniuje - m\u00f3wi nam dr Dariusz Byczkowski, szef plac\u00f3wki. I podkre\u015bla, \u017ce Kukiz w radzie nie zarabia ani z\u0142ot\u00f3wki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-johnny-depp-znow-wcieli-sie-w-role-kapitana-jacka-sparrowa,nId,6431250", "title": "Johnny Depp zn\u00f3w wcieli si\u0119 w rol\u0119 kapitana Jacka Sparrowa", "date_published": "2022-11-24 11:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-johnny-depp-znow-wcieli-sie-w-role-kapitana-jacka-sparrowa,nId,6431250\"><img align=\"left\" alt=\"Johnny Depp zn\u00f3w wcieli si\u0119 w rol\u0119 kapitana Jacka Sparrowa\" src=\"https://i.iplsc.com/johnny-depp-znow-wcieli-sie-w-role-kapitana-jacka-sparrowa/000GDZKWQ6Q6OWK3-C321.jpg\" /></a>Johnny Depp ponownie chwyci za butelk\u0119 rumu i szabl\u0119 - aktor wr\u00f3ci do superprodukcji &quot;Piraci z Karaib\u00f3w&quot;, ponownie wcielaj\u0105c si\u0119 w posta\u0107 kapitana Jacka Sparrowa. The Sun podaje, \u017ce pr\u00f3bna sesj\u0119 zdj\u0119ciow\u0105 do nowej cz\u0119\u015bci zatytu\u0142owanej &quot;Dzie\u0144 na morzu&quot; zaplanowano na luty 2023 roku. B\u0119dzie to sz\u00f3sta ods\u0142ona uniwersum, kt\u00f3re na wielkim ekranie zadebiutowa\u0142o w 2003 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-delegacje-ukrainy-i-rosji-spotkaly-sie-w-abu-zabi,nId,6431239", "title": "Media: Delegacje Ukrainy i Rosji spotka\u0142y si\u0119 w Abu Zabi", "date_published": "2022-11-24 10:47:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-delegacje-ukrainy-i-rosji-spotkaly-sie-w-abu-zabi,nId,6431239\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Delegacje Ukrainy i Rosji spotka\u0142y si\u0119 w Abu Zabi\" src=\"https://i.iplsc.com/media-delegacje-ukrainy-i-rosji-spotkaly-sie-w-abu-zabi/000EOC981OBIML5Y-C321.jpg\" /></a>W stolicy Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich, Abu Zabi, spotkali si\u0119 reprezentanci Rosji i Ukrainy. Jak podaje agencja Reutera przedstawiciele mieli omawia\u0107 kwestie wymiany je\u0144c\u00f3w oraz wznowienia eksportu rosyjskiego amoniaku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tkwil-pod-woda-160-lat-we-wnetrzu-statku-odnaleziono-prawdzi,nId,6431331", "title": "Tkwi\u0142 pod wod\u0105 160 lat. We wn\u0119trzu statku odnaleziono prawdziwe skarby", "date_published": "2022-11-24 10:44:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tkwil-pod-woda-160-lat-we-wnetrzu-statku-odnaleziono-prawdzi,nId,6431331\"><img align=\"left\" alt=\"Tkwi\u0142 pod wod\u0105 160 lat. We wn\u0119trzu statku odnaleziono prawdziwe skarby\" src=\"https://i.iplsc.com/tkwil-pod-woda-160-lat-we-wnetrzu-statku-odnaleziono-prawdzi/000GDZO7HV2N2BHF-C321.jpg\" /></a>Odkrycie 160-letniego wraku na dnie rzeki Jangcy, p\u00f3\u017aniej kilka lat przygotowa\u0144 do ekspedycji i wreszcie zachwycaj\u0105cy fina\u0142. Chi\u0144ska agencja informacyjna pokaza\u0142a nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, co wydobyto z wraku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kobieta-odnaleziona-na-terenie-kopalni-policja-prosi-o-pomoc,nId,6431229", "title": "Kobieta odnaleziona na terenie kopalni. Policja prosi o pomoc w identyfikacji", "date_published": "2022-11-24 10:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kobieta-odnaleziona-na-terenie-kopalni-policja-prosi-o-pomoc,nId,6431229\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta odnaleziona na terenie kopalni. Policja prosi o pomoc w identyfikacji\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-odnaleziona-na-terenie-kopalni-policja-prosi-o-pomoc/000GDZ8YQ7UMK3N1-C321.jpg\" /></a>Policja prosi o pomoc w identyfikacji kobiety, odnalezionej na terenie kopalni w Tomis\u0142awicach (woj. wielkopolskie). Jej wizerunek opublikowano na stronie internetowej komendy w Koninie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bossowie-pruszkowa-w-areszcie-zarzuty-zwiazane-z-grupa-przes,nId,6431213", "title": "\"Bossowie Pruszkowa\" w areszcie. Zarzuty zwi\u0105zane z grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105", "date_published": "2022-11-24 10:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bossowie-pruszkowa-w-areszcie-zarzuty-zwiazane-z-grupa-przes,nId,6431213\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bossowie Pruszkowa&quot; w areszcie. Zarzuty zwi\u0105zane z grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/bossowie-pruszkowa-w-areszcie-zarzuty-zwiazane-z-grupa-przes/000GDRBHWTCAF8X0-C321.jpg\" /></a>Zapad\u0142a decyzja o trzymiesi\u0119cznym areszcie dla dawnych &quot;Boss\u00f3w Pruszkowa&quot;: Andrzeja Z. ps. S\u0142owika, Leszka D. ps. Wa\u0144ka i Janusza P. ps. Parasol. W latach 90. mafia pruszkowska stanowi\u0142a - obok mafii wo\u0142omi\u0144skiej - najwi\u0119ksz\u0105 zorganizowan\u0105 grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105 w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-doplat-do-gazu-na-wniosek-masz-tylko-kilka-dni-potem-,nId,6429175", "title": "Koniec dop\u0142at do gazu. Na wniosek masz tylko kilka dni. Potem pieni\u0105dze przepadn\u0105", "date_published": "2022-11-24 10:14:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-doplat-do-gazu-na-wniosek-masz-tylko-kilka-dni-potem-,nId,6429175\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec dop\u0142at do gazu. Na wniosek masz tylko kilka dni. Potem pieni\u0105dze przepadn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-doplat-do-gazu-na-wniosek-masz-tylko-kilka-dni-potem/000GDZEGVWWTEIGR-C321.jpg\" /></a>Za kilka dni ko\u0144czy si\u0119 termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w o dop\u0142aty do gazu LPG. To jednorazowe wsparcie w wysoko\u015bci kilkuset z\u0142otych. Jednocze\u015bnie rz\u0105d zapowiada nowy system dop\u0142at do gazu ziemnego oraz zamro\u017cenie cen w przysz\u0142ym roku. Przy planowanych rozwi\u0105zaniach mo\u017ce jednak obowi\u0105zywa\u0107 kryterium dochodowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-edward-miszczak-nowym-dyrektorem-programowym-telewizji-polsa,nId,6431278", "title": "Edward Miszczak nowym Dyrektorem Programowym Telewizji Polsat", "date_published": "2022-11-24 09:59:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-edward-miszczak-nowym-dyrektorem-programowym-telewizji-polsa,nId,6431278\"><img align=\"left\" alt=\"Edward Miszczak nowym Dyrektorem Programowym Telewizji Polsat\" src=\"https://i.iplsc.com/edward-miszczak-nowym-dyrektorem-programowym-telewizji-polsa/000GDZE8OXMBPLXY-C321.jpg\" /></a>Edward Miszczak obejmie stanowisko Dyrektora Programowego Telewizji Polsat w styczniu 2023 r. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zelenski-rosja-nie-powinna-byc-czlonkiem-obwe,nId,6431263", "title": "Ze\u0142enski: Rosja nie powinna by\u0107 cz\u0142onkiem OBWE", "date_published": "2022-11-24 09:49:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zelenski-rosja-nie-powinna-byc-czlonkiem-obwe,nId,6431263\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Rosja nie powinna by\u0107 cz\u0142onkiem OBWE\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-rosja-nie-powinna-byc-czlonkiem-obwe/000ETO0PTAWS9VOT-C321.jpg\" /></a>Dlaczego pa\u0144stwo terrorysta, nawet po dziewi\u0119ciu miesi\u0105cach ci\u0105g\u0142ych zbrodni, nadal pozostaje cz\u0142onkiem waszego zgromadzenia - pyta\u0142 prezydent Ukrainy, odnosz\u0105c si\u0119 do cz\u0142onkostwa Rosji w Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zachowanie-turystki-wprawilo-tlum-w-oslupienie-zareagowali-r,nId,6431262", "title": "Zachowanie turystki wprawi\u0142o t\u0142um w os\u0142upienie. Zareagowali r\u0119koczynami", "date_published": "2022-11-24 09:49:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zachowanie-turystki-wprawilo-tlum-w-oslupienie-zareagowali-r,nId,6431262\"><img align=\"left\" alt=\"Zachowanie turystki wprawi\u0142o t\u0142um w os\u0142upienie. Zareagowali r\u0119koczynami\" src=\"https://i.iplsc.com/zachowanie-turystki-wprawilo-tlum-w-oslupienie-zareagowali-r/000GDZEK9MCUAVLB-C321.jpg\" /></a>Wesz\u0142a na staro\u017cytn\u0105 piramid\u0119 Maj\u00f3w i zacz\u0119\u0142a ta\u0144czy\u0107 - tak w skr\u00f3cie mo\u017cna przedstawi\u0107 scen\u0119, kt\u00f3ra zszokowa\u0142a turyst\u00f3w, a p\u00f3\u017aniej internaut\u00f3w. Kobiet\u0119 sprowadzono z piramidy, a t\u0142um wygwizda\u0142 j\u0105 i obla\u0142 wod\u0105. Dosz\u0142o nawet do r\u0119koczyn\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-zaskoczyla-kierowcow-powazne-utrudnienia-i-wypadki,nId,6431208", "title": "Zima zaskoczy\u0142a kierowc\u00f3w. Powa\u017cne utrudnienia i wypadki", "date_published": "2022-11-24 09:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-zaskoczyla-kierowcow-powazne-utrudnienia-i-wypadki,nId,6431208\"><img align=\"left\" alt=\"Zima zaskoczy\u0142a kierowc\u00f3w. Powa\u017cne utrudnienia i wypadki\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-zaskoczyla-kierowcow-powazne-utrudnienia-i-wypadki/000GDYZJE5LIRB9D-C321.jpg\" /></a>Atak zimy dotkn\u0105\u0142 przede wszystkich kierowc\u00f3w. IMGW wyda\u0142 alerty o intensywnych opadach \u015bniegu dla po\u0142udniowo-wschodniej i centralnej cz\u0119\u015bci kraju. Utrudnienia wyst\u0119puj\u0105 m.in. na trasach lubelskiej komunikacji miejskiej, kt\u00f3ra przez nieprzystosowane do warunk\u00f3w pogodowych samochody osobowe i ci\u0119\u017carowe notuje do 30 minut op\u00f3\u017anienia. Policja apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107 na drogach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anna-moskwa-o-propozycji-komisji-europejskiej-w-sprawie-cen-,nId,6431227", "title": "Anna Moskwa o propozycji Komisji Europejskiej w sprawie cen gazu: To \u017cart", "date_published": "2022-11-24 09:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anna-moskwa-o-propozycji-komisji-europejskiej-w-sprawie-cen-,nId,6431227\"><img align=\"left\" alt=\"Anna Moskwa o propozycji Komisji Europejskiej w sprawie cen gazu: To \u017cart\" src=\"https://i.iplsc.com/anna-moskwa-o-propozycji-komisji-europejskiej-w-sprawie-cen/000FXHCIYQSSNS5B-C321.jpg\" /></a>&quot;\u017bart&quot; - tak propozycj\u0119 Komisji Europejskiej dotycz\u0105c\u0105 tymczasowego ograniczenia ceny na gaz w okre\u015blonych transakcjach nazwa\u0142a polska minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa przed rozpocz\u0119ciem spotkania unijnych szef\u00f3w resort\u00f3w odpowiedzialnych za kwestie energetyki. Doda\u0142a, \u017ce &quot;dzisiaj kolejny sprawdzian, czy Komisja Europejska b\u0119dzie sta\u0142a po stronie wi\u0119kszo\u015bci pa\u0144stw europejskich i po stronie obywateli, kt\u00f3rzy ju\u017c do\u015bwiadczaj\u0105 zimy czy jednak ci\u0105gle b\u0119dzie prowadzi\u0142a ukryte negocjacje z Niemcami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kurier-znaleziony-martwy-w-samochodzie-pracowal-przez-7-dni-,nId,6431170", "title": "Kurier znaleziony martwy w samochodzie. Pracowa\u0142 przez 7 dni w tygodniu", "date_published": "2022-11-24 09:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kurier-znaleziony-martwy-w-samochodzie-pracowal-przez-7-dni-,nId,6431170\"><img align=\"left\" alt=\"Kurier znaleziony martwy w samochodzie. Pracowa\u0142 przez 7 dni w tygodniu\" src=\"https://i.iplsc.com/kurier-znaleziony-martwy-w-samochodzie-pracowal-przez-7-dni/000GDZ769PRRLOM5-C321.jpg\" /></a>Warren Norton, 49-letni pracownik firmy kurierskiej DPD zosta\u0142 znaleziony martwy w swoim s\u0142u\u017cbowym poje\u017adzie w brytyjskim Dartford. W ostatnim czasie m\u0119\u017cczyzna pracowa\u0142 przez siedem dni w tygodniu, po czterna\u015bcie godzin dziennie przed tzw. Black Friday.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uslyszeli-rozdzierajacy-krzyk-po-chwili-zauwazyli-ze-doszlo-,nId,6431219", "title": "Us\u0142yszeli rozdzieraj\u0105cy krzyk. Po chwili zauwa\u017cyli, \u017ce dosz\u0142o do tragedii", "date_published": "2022-11-24 09:03:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uslyszeli-rozdzierajacy-krzyk-po-chwili-zauwazyli-ze-doszlo-,nId,6431219\"><img align=\"left\" alt=\"Us\u0142yszeli rozdzieraj\u0105cy krzyk. Po chwili zauwa\u017cyli, \u017ce dosz\u0142o do tragedii\" src=\"https://i.iplsc.com/uslyszeli-rozdzierajacy-krzyk-po-chwili-zauwazyli-ze-doszlo/000GDZ3HF4A3NXS6-C321.jpg\" /></a>W\u0119dr\u00f3wka po Dolomitach zako\u0144czy\u0142a si\u0119 dla 26-letniej W\u0142oszki tragedi\u0105. Kobieta run\u0119\u0142a w przepa\u015b\u0107, a towarzysz\u0105cy jej znajomi us\u0142yszeli jedynie rozdzieraj\u0105cy krzyk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mazowieckie-bus-zderzyl-sie-z-ciezarowka-jedna-osoba-nie-zyj,nId,6431186", "title": "Mazowieckie: Bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-24 08:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mazowieckie-bus-zderzyl-sie-z-ciezarowka-jedna-osoba-nie-zyj,nId,6431186\"><img align=\"left\" alt=\"Mazowieckie: Bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/mazowieckie-bus-zderzyl-sie-z-ciezarowka-jedna-osoba-nie-zyj/000GDYUP8E82JMIN-C321.jpg\" /></a>50-letnia pasa\u017cerka busa nie prze\u017cy\u0142a wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek na drodze wojew\u00f3dzkiej 731 w Brankowie (woj. mazowieckie). Jak informowa\u0142a nadkom. Agnieszka W\u00f3jcik, przewo\u017c\u0105cy osiem os\u00f3b Ford Transit zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017carowym volvo. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-ekshumacja-dwoch-cial-krakowskie-archiwum-x-blisk,nId,6431197", "title": "Ma\u0142opolska: Ekshumacja dw\u00f3ch cia\u0142. Krakowskie Archiwum X blisko prze\u0142omu", "date_published": "2022-11-24 08:48:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-ekshumacja-dwoch-cial-krakowskie-archiwum-x-blisk,nId,6431197\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolska: Ekshumacja dw\u00f3ch cia\u0142. Krakowskie Archiwum X blisko prze\u0142omu\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolska-ekshumacja-dwoch-cial-krakowskie-archiwum-x-blisk/000GDYY7O26P28X1-C321.jpg\" /></a>W czwartek w Woli M\u0119drzychowskiej dojdzie do ekshumacji dw\u00f3ch cia\u0142. Ma to zwi\u0105zek z brutalnym zab\u00f3jstwem dw\u00f3ch kobiet - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Spraw\u0105 niedawno zaj\u0119\u0142o si\u0119 krakowskie Archiwum X.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zglosil-ze-ukradziono-mu-walizke-ze-zlotem-znalezli-w-niej-c,nId,6431156", "title": "Zg\u0142osi\u0142, \u017ce ukradziono mu walizk\u0119 ze z\u0142otem. Znale\u017ali w niej co\u015b innego", "date_published": "2022-11-24 08:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zglosil-ze-ukradziono-mu-walizke-ze-zlotem-znalezli-w-niej-c,nId,6431156\"><img align=\"left\" alt=\"Zg\u0142osi\u0142, \u017ce ukradziono mu walizk\u0119 ze z\u0142otem. Znale\u017ali w niej co\u015b innego\" src=\"https://i.iplsc.com/zglosil-ze-ukradziono-mu-walizke-ze-zlotem-znalezli-w-niej-c/000GDYPQ78K8D6SH-C321.jpg\" /></a>Trzech m\u0119\u017cczyzn us\u0142ysza\u0142o zarzuty po tym, jak jeden z nich zg\u0142osi\u0142 policjantom, \u017ce jego kolega zabra\u0142 mu walizk\u0119 ze z\u0142otem po dziadku, wcze\u015bniej u\u017cywaj\u0105c wobec niego paralizatora. Historia opisana przez 27-latka od razu wzbudzi\u0142a podejrzenia funkcjonariuszy, okaza\u0142o si\u0119 bowiem, \u017ce w walizce zamiast cennego kruszcu znajdowa\u0142o si\u0119 10 kilogram\u00f3w marihuany. Narkotyki by\u0142y te\u017c w mieszkaniu m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-fatalna-polityka-niemiec-uzaleznila-nas-od-rosji,nId,6431177", "title": "Premier: Fatalna polityka Niemiec uzale\u017cni\u0142a nas od Rosji", "date_published": "2022-11-24 08:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-fatalna-polityka-niemiec-uzaleznila-nas-od-rosji,nId,6431177\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Fatalna polityka Niemiec uzale\u017cni\u0142a nas od Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-fatalna-polityka-niemiec-uzaleznila-nas-od-rosji/000GDYV9B2CLWSB4-C321.jpg\" /></a>- Fatalna polityka Niemiec pozwoli\u0142a Rosji na uzale\u017cnienie nas od jej energii - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Na konferencji prasowej pyta\u0142 o polityk\u0119 energetyczn\u0105 Platformy Obywatelskiej: - Dlaczego za swoich rz\u0105d\u00f3w zarzucili projekt gazoci\u0105gu ba\u0142tyckiego? Dlaczego chcieli podpisa\u0107 umow\u0119 z Gazpromem do 2045 roku? - wymienia\u0142. Jego zdaniem PO tak dba\u0142o o bezpiecze\u0144stwo energetyczne Polski, jak &quot;lis dba o kury w kurniku&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-monika-olejnik-podziekowala-niemieckim-pilkarzom-danke-deuts,nId,6431144", "title": "Monika Olejnik podzi\u0119kowa\u0142a niemieckim pi\u0142karzom. \"Danke Deutschland\"", "date_published": "2022-11-24 08:13:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-monika-olejnik-podziekowala-niemieckim-pilkarzom-danke-deuts,nId,6431144\"><img align=\"left\" alt=\"Monika Olejnik podzi\u0119kowa\u0142a niemieckim pi\u0142karzom. &quot;Danke Deutschland&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/monika-olejnik-podziekowala-niemieckim-pilkarzom-danke-deuts/000GDYN6H9TGTQ7T-C321.jpg\" /></a>- Danke Deutschland - powiedzia\u0142a na antenie TVN24 prowadz\u0105ca program &quot;Kropka nad i&quot; Monika Olejnik, dzi\u0119kuj\u0105c pi\u0142karskiej reprezentacji Niemiec za ich protest przeciwko dzia\u0142aniom FIFA w Katarze, jaki zainicjowali przed \u015brodowym, przegranym meczem z reprezentacj\u0105 Japonii. - Dzi\u015b przegrali z Japo\u0144czykami, ale wygrali poza boiskiem - stwierdzi\u0142a dziennikarka, zas\u0142aniaj\u0105c sobie usta d\u0142oni\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tysiace-gornikow-utknelo-pod-ziemia-to-efekt-rosyjskich-ostr,nId,6431126", "title": "Tysi\u0105ce g\u00f3rnik\u00f3w utkn\u0119\u0142o pod ziemi\u0105. To efekt rosyjskich ostrza\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-11-24 07:54:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tysiace-gornikow-utknelo-pod-ziemia-to-efekt-rosyjskich-ostr,nId,6431126\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce g\u00f3rnik\u00f3w utkn\u0119\u0142o pod ziemi\u0105. To efekt rosyjskich ostrza\u0142\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-gornikow-utknelo-pod-ziemia-to-efekt-rosyjskich-ostr/000GDYILBUEG31YR-C321.jpg\" /></a>Uda\u0142o si\u0119 wydoby\u0107 na powierzchni\u0119 ok. trzy tysi\u0105ce ukrai\u0144skich g\u00f3rnik\u00f3w. Wcze\u015bniej utkn\u0119li pod ziemi\u0105 po rosyjskich ostrza\u0142ach na terytorium Ukrainy - poinformowa\u0142 Wa\u0142entyn Rezniczenko, szef w\u0142adz obwodu dniepropietrowskiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swoje-wybili-zajeli-sie-polskimi-lasy-panstwowe-odpowiedzial,nId,6431155", "title": "\"Swoje wybili, zaj\u0119li si\u0119 polskimi\". Lasy Pa\u0144stwowe odpowiedzia\u0142y Niemcom", "date_published": "2022-11-24 07:53:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swoje-wybili-zajeli-sie-polskimi-lasy-panstwowe-odpowiedzial,nId,6431155\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Swoje wybili, zaj\u0119li si\u0119 polskimi&quot;. Lasy Pa\u0144stwowe odpowiedzia\u0142y Niemcom\" src=\"https://i.iplsc.com/swoje-wybili-zajeli-sie-polskimi-lasy-panstwowe-odpowiedzial/000GDYOUV1E0RXD0-C321.jpg\" /></a>&quot;Czarny PR&quot;, &quot;Niemcy swoje nied\u017awiedzie wybili, teraz zaj\u0119li si\u0119 polskimi&quot; - pisz\u0105 na swojej stronie Lasy Pa\u0144stwowe w odpowiedzi na artyku\u0142, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w niemieckim &quot;Tagesspiegel&quot;. Przed paroma dniami w niemieckim dzienniku opublikowano tekst alarmuj\u0105cy o masowej wycince drzew w Bieszczadach i negatywnych skutkach, jakie taki proceder mo\u017ce wywo\u0142a\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-70-proc-kijowa-wciaz-bez-pradu-mer-stolicy-ukrainy-ostrzega,nId,6431128", "title": "70 proc. Kijowa wci\u0105\u017c bez pr\u0105du. Mer stolicy Ukrainy ostrzega", "date_published": "2022-11-24 07:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-70-proc-kijowa-wciaz-bez-pradu-mer-stolicy-ukrainy-ostrzega,nId,6431128\"><img align=\"left\" alt=\"70 proc. Kijowa wci\u0105\u017c bez pr\u0105du. Mer stolicy Ukrainy ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/70-proc-kijowa-wciaz-bez-pradu-mer-stolicy-ukrainy-ostrzega/000EN1X5NKTI1OCO-C321.jpg\" /></a>- 70 proc. stolicy wci\u0105\u017c pozostaje bez pr\u0105du. Od tego, czy uda si\u0119 go przywr\u00f3ci\u0107, zale\u017cy stabilno\u015b\u0107 system\u00f3w energetycznych ca\u0142ej Ukrainy - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek mer Kijowa, Witalij Kliczko. Mieszka\u0144cy ponad tysi\u0105ca miejscowo\u015bci w obwodzie kijowskim mierz\u0105 si\u0119 obecnie z brakiem dostaw energii.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpacie-czolowe-zderzenie-dwoch-ciezarowek-dwie-osoby-w-,nId,6431123", "title": "Podkarpacie: Czo\u0142owe zderzenie dw\u00f3ch ci\u0119\u017car\u00f3wek. Dwie osoby w szpitalu", "date_published": "2022-11-24 07:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpacie-czolowe-zderzenie-dwoch-ciezarowek-dwie-osoby-w-,nId,6431123\"><img align=\"left\" alt=\"Podkarpacie: Czo\u0142owe zderzenie dw\u00f3ch ci\u0119\u017car\u00f3wek. Dwie osoby w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/podkarpacie-czolowe-zderzenie-dwoch-ciezarowek-dwie-osoby-w/000GDYCANYWNM3KN-C321.jpg\" /></a>Dwa samochody ci\u0119\u017carowe zderzy\u0142y si\u0119 na DK19 w miejscowo\u015bci Lipowica (woj. podkarpackie), na skutek wypadku jeden z pojazd\u00f3w zacz\u0105\u0142 si\u0119 pali\u0107 - kierowca by\u0142 uwi\u0119ziony w kabinie. Jako pierwsi na miejscu pojawili si\u0119 funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej, kt\u00f3rzy w tym czasie &quot;realizowali zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem nielegalnej migracji&quot;. Mundurowi pomogli m\u0119\u017cczy\u017anie wydosta\u0107 si\u0119 z auta.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-personel-lotniska-znalazl-zywego-kota-w-jednej-z-walizek,nId,6431094", "title": "USA. Personel lotniska znalaz\u0142 \u017cywego kota w jednej z walizek", "date_published": "2022-11-24 07:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-personel-lotniska-znalazl-zywego-kota-w-jednej-z-walizek,nId,6431094\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Personel lotniska znalaz\u0142 \u017cywego kota w jednej z walizek\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-personel-lotniska-znalazl-zywego-kota-w-jednej-z-walizek/000GDYBPFPA9FFTU-C321.jpg\" /></a>Pracownicy lotniska JFK w Nowym Jorku wykryli nietypow\u0105 zawarto\u015b\u0107 jednej z walizek podczas kontroli baga\u017cowej. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w \u015brodku znajdowa\u0142 si\u0119 \u017cywy kot.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-wiecej-zachorowan-na-grype-kraska-podal-dane-ministers,nId,6431100", "title": "Coraz wi\u0119cej zachorowa\u0144 na gryp\u0119. Kraska poda\u0142 dane ministerstwa", "date_published": "2022-11-24 07:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-wiecej-zachorowan-na-grype-kraska-podal-dane-ministers,nId,6431100\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz wi\u0119cej zachorowa\u0144 na gryp\u0119. Kraska poda\u0142 dane ministerstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-wiecej-zachorowan-na-grype-kraska-podal-dane-ministers/000BZL7I1282KOPK-C321.jpg\" /></a>Aktualnie notujemy ok. 100 tys. zachorowa\u0144 na gryp\u0119 tygodniowo - poinformowa\u0142 wiceminister zdrowia Waldemar Kraska. Jak podkre\u015bli\u0142 wiceszef resortu, poprzednie sezony by\u0142y \u0142agodniejsze, poniewa\u017c przestrzegano zasad, jak dystansu i dezynfekcji. Wiceminister przypomnia\u0142 r\u00f3wnie\u017c o mo\u017cliwo\u015bci szczepie\u0144 na grup. &quot;Do tej pory skorzysta\u0142o z nich 553 tys. Polak\u00f3w&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-byly-minister-wstapil-do-wojska-w-chersoniu-nie-kryl,nId,6431102", "title": "Ukraina. By\u0142y minister wst\u0105pi\u0142 do wojska. W Chersoniu nie kry\u0142 wzruszenia", "date_published": "2022-11-24 07:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-byly-minister-wstapil-do-wojska-w-chersoniu-nie-kryl,nId,6431102\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. By\u0142y minister wst\u0105pi\u0142 do wojska. W Chersoniu nie kry\u0142 wzruszenia\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-byly-minister-wstapil-do-wojska-w-chersoniu-nie-kryl/000GDYCRNM5X9FES-C321.jpg\" /></a>Wcze\u015bniej by\u0142y minister kultury Ukrainy, teraz \u017co\u0142nierz si\u0142 zbrojnych tego kraju. Jewhen Nyszczuk wkroczy\u0142 do wyzwolonego Chersonia z broni\u0105 w r\u0119ku. - Pierwszym miejscem, do kt\u00f3rego si\u0119 udam, jest teatr - powiedzia\u0142, nie kryj\u0105c wzruszenia. Wyja\u015bni\u0142 te\u017c dlaczego - jego zdaniem - wyzwolenie tego miasta by\u0142o wa\u017cne tak\u017ce dla Polski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostrzezenia-przed-sniegiem-dla-polski-posypywarki-na-ulicach,nId,6431087", "title": "Ostrze\u017cenia przed \u015bniegiem dla Polski. Posypywarki na ulicach stolicy", "date_published": "2022-11-24 06:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostrzezenia-przed-sniegiem-dla-polski-posypywarki-na-ulicach,nId,6431087\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrze\u017cenia przed \u015bniegiem dla Polski. Posypywarki na ulicach stolicy\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrzezenia-przed-sniegiem-dla-polski-posypywarki-na-ulicach/000E2RAQVQ0T6B5Q-C321.jpg\" /></a>\u015anieg, marzn\u0105ce opady, go\u0142oled\u017a i mg\u0142a - to warunki panuj\u0105ce w wielu regionach Polski. W czwartkowy poranek trudna sytuacja przede wszystkim na wschodzie i po\u0142udniu kraju, a tak\u017ce na p\u00f3\u0142nocy. W ci\u0105gu dnia na \u015bcianie wschodniej nadal b\u0119dzie pada\u0107 \u015bnieg, za\u015b na zachodzie deszcz. Podobne warunki utrzymaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w pi\u0105tek. Wed\u0142ug synoptyka Instytutu utrzymywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie podzia\u0142 &quot;na ciep\u0142y zach\u00f3d i zimny wsch\u00f3d&quot; kraju.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gut-mostowy-wydluzenie-wakacji-na-trzy-miesiace-warte-rozwaz,nId,6431081", "title": "Gut-Mostowy: Wyd\u0142u\u017cenie wakacji na trzy miesi\u0105ce warte rozwa\u017cenia", "date_published": "2022-11-24 06:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gut-mostowy-wydluzenie-wakacji-na-trzy-miesiace-warte-rozwaz,nId,6431081\"><img align=\"left\" alt=\"Gut-Mostowy: Wyd\u0142u\u017cenie wakacji na trzy miesi\u0105ce warte rozwa\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/gut-mostowy-wydluzenie-wakacji-na-trzy-miesiace-warte-rozwaz/000CHBY0AWQ0T2V9-C321.jpg\" /></a>Stowarzyszenia Gmin G\u00f3rskich RP zaproponowa\u0142y roz\u0142o\u017cenie wakacyjnych turnus\u00f3w na trzy miesi\u0105ce. To pomys\u0142 warty rozwa\u017cenia i dyskusji, ale wymaga\u0142by korelacji kilku resort\u00f3w - powiedzia\u0142 wiceminister sportu i turystyki Andrzej Gut-Mostowy. Ide\u0119 mocno popiera bran\u017ca turystyczna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-rosyjskie-ataki-na-infrastrukture-cywilna-w-ukrainie-,nId,6431076", "title": "Macron: Rosyjskie ataki na infrastruktur\u0119 cywiln\u0105 w Ukrainie to zbrodnie wojenne", "date_published": "2022-11-24 05:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-rosyjskie-ataki-na-infrastrukture-cywilna-w-ukrainie-,nId,6431076\"><img align=\"left\" alt=\"Macron: Rosyjskie ataki na infrastruktur\u0119 cywiln\u0105 w Ukrainie to zbrodnie wojenne\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-rosyjskie-ataki-na-infrastrukture-cywilna-w-ukrainie/000GDY363V8GNVHT-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie ataki rakietowe na cywiln\u0105 infrastruktur\u0119 w Ukrainie to zbrodnie wojenne, kt\u00f3re nie mog\u0105 pozosta\u0107 bez kary - powiedzia\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron. Zapowiedzia\u0142, \u017ce w najbli\u017cszych dniach odb\u0119dzie telefoniczn\u0105 rozmow\u0119 z W\u0142adimirem Putinem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-najwieksza-liczba-zakazen-koronawirusem-w-tym-roku-w-chinach,nId,6431077", "title": "Najwi\u0119ksza liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym roku w Chinach", "date_published": "2022-11-24 05:21:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-najwieksza-liczba-zakazen-koronawirusem-w-tym-roku-w-chinach,nId,6431077\"><img align=\"left\" alt=\"Najwi\u0119ksza liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym roku w Chinach\" src=\"https://i.iplsc.com/najwieksza-liczba-zakazen-koronawirusem-w-tym-roku-w-chinach/000GDY2X9VNNBL1D-C321.jpg\" /></a>Mimo polityki &quot;zero COVID&quot; i najsurowszych restrykcji na \u015bwiecie, w Chinach zarejestrowano najwy\u017csz\u0105 w tym roku dobow\u0105 liczb\u0119 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Z 31 444 nowych przypadk\u00f3w ponad 27 tys. to zaka\u017cenia bezobjawowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3426,akt,240534", "title": "Wojna w Ukrainie. 274. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-24 04:34:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3426,akt,240534\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 274. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDY12MKY4O5OX-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3426,akt,240641", "title": "Wojna w Ukrainie. 274. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-24 04:34:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3426,akt,240641\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 274. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDY12MKY4O5OX-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3426,akt,240742", "title": "Wojna w Ukrainie. 274. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-24 04:34:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3426,akt,240742\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 274. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDY12MKY4O5OX-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3426,akt,240827", "title": "Wojna w Ukrainie. 274. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-24 04:34:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3426,akt,240827\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 274. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-274-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDY12MKY4O5OX-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]