[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Europejski-zatwierdzil-18-mld-euro-pozyczki-dla-Ukrainy-w-2023-roku-8445721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Parlament Europejski zatwierdzi\u0142 18 mld euro po\u017cyczki dla Ukrainy w 2023 roku", "date_published": "2022-11-24 18:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/65f6a52c484da2-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek pos\u0142owie do PE zatwierdzili 18 mld euro po\u017cyczki dla Ukrainy w czasie trwania wojny wywo\u0142anej przez Rosj\u0119. Rozporz\u0105dzenie zosta\u0142o przyj\u0119te 507 g\u0142osami, przeciwko by\u0142o 38 europarlamentarzyst\u00f3w, a 26 wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotnisko-w-Berlinie-musialo-wstrzymac-loty-z-powodu-protestu-aktywistow-ekologicznych-8445707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lotnisko w Berlinie musia\u0142o wstrzyma\u0107 loty z powodu protestu aktywist\u00f3w ekologicznych", "date_published": "2022-11-24 17:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/1161af7a1ff4c3-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lotnisko Berlin Brandenburg poinformowa\u0142o w czwartek, \u017ce zamkn\u0119\u0142o na ok. dwie godziny wszystkie pasy startowe z powodu nieuprawnionego wst\u0119pu na nie kilku os\u00f3b. Grupa ekologiczna \"Letzte Generation\" (Ostatnia Generacja) potwierdzi\u0142a, \u017ce jej aktywi\u015bci przykleili si\u0119 do asfaltu na terenie portu lotniczego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Ciech-podnosi-prognoze-EBITDA-i-przychodow-na-2022-rok-8445692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Ciech podnosi prognoz\u0119 EBITDA i przychod\u00f3w na 2022 rok", "date_published": "2022-11-24 17:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a2d1785f5b419d-945-560-0-50-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Ciech podnios\u0142a prognoz\u0119 znormalizowanej EBITDA na 2022 rok do przedzia\u0142u 950-990 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Prognoza skonsolidowanych przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy zosta\u0142a podniesiona do przedzia\u0142u 5.250-5.450 mln z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rafal-Sura-objal-nadzor-nad-dwoma-kolejnymi-departamentami-NBP-8445685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rafa\u0142 Sura obj\u0105\u0142 nadz\u00f3r nad dwoma kolejnymi departamentami NBP", "date_published": "2022-11-24 17:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/abe00f05bd4f89-948-568-66-0-1031-618.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0142onek zarz\u0105du NBP Rafa\u0142 Sura obj\u0105\u0142 nadz\u00f3r nad dwoma kolejnymi departamentami NBP - Centrum Pieni\u0105dza oraz Informatyki i Telekomunikacji, a \u0142\u0105cznie nadzoruje obecnie pi\u0119\u0107 departament\u00f3w - wynika ze zaktualizowanego schematu organizacyjnego NBP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energetyki-z-logo-Orlenu-Koncern-chce-zlecic-produkcje-napojow-8445658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Energetyki z logo Orlenu? Koncern chce zleci\u0107 produkcj\u0119 napoj\u00f3w", "date_published": "2022-11-24 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/e2d51538e155d6-945-567-1309-103-2788-1673.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen og\u0142osi\u0142 post\u0119powanie dotycz\u0105ce wyboru producenta napoj\u00f3w energetycznych pod mark\u0105 w\u0142asn\u0105 nale\u017c\u0105c\u0105 do koncernu - Orlen, kt\u00f3re wesz\u0142yby do oferty sprzeda\u017cy w jego punktach detalicznych. Jak poinformowano w og\u0142oszeniu, oferty mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 do 5 grudnia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-z-maksymalnymi-cenami-gazu-Kraje-czlonkowskie-wyznaczyly-nowy-deadline-8445646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co dalej z maksymalnymi cenami gazu? \"Kraje cz\u0142onkowskie wyznaczy\u0142y nowy deadline\"", "date_published": "2022-11-24 16:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/80658c2c0c7854-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kraje UE zadeklarowa\u0142y, \u017ce do 13 grudnia b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 nad dokumentem ws. maksymalnej ceny gazu; to jest nowy deadline - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 w Brukseli minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zielono-na-WIG20-Indeks-rosl-najmocniej-w-Europie-8445626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zielono na WIG20. Indeks r\u00f3s\u0142 najmocniej w Europie", "date_published": "2022-11-24 16:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/16fd0ca3cefbc4-948-568-427-222-3131-1879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod nieobecno\u015b\u0107 inwestor\u00f3w z Wall Street i mniejszej zmienno\u015bci na rynkach bazowych, najbardziej rosn\u0105cym indeksem w Europie okaza\u0142 si\u0119 WIG20. Przy stabilnej postawie z\u0142otego w portfelu najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek dominowa\u0142a ziele\u0144 i mocne wzrosty Allegro oraz PZU.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwiekszy-zaklad-metalurgiczny-Ukrainy-wstrzymuje-wytapianie-stali-Powodem-przerwy-w-dostawach-pradu-8445620.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119kszy zak\u0142ad metalurgiczny Ukrainy wstrzymuje wytapianie stali. Powodem przerwy w dostawach pr\u0105du", "date_published": "2022-11-24 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/72eced47987262-945-560-7-15-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Huta ArcelorMittal w Krzywym Rogu, najwi\u0119kszy zak\u0142ad metalurgiczny Ukrainy, poinformowa\u0142a w czwartek, \u017ce wstrzyma\u0142a wytapianie stali i produkcj\u0119 wyrob\u00f3w walcowanych ze wzgl\u0119du na ograniczenia w dostawach pr\u0105du.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-odrzucaja-polska-propozycje-wyslania-Patriotow-na-Ukraine-8445604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy odrzucaj\u0105 polsk\u0105 propozycj\u0119 wys\u0142ania patriot\u00f3w na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-24 15:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/e523644eabbd35-948-568-0-26-1754-1052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecka minister obrony Christine Lambrecht o\u015bwiadczy\u0142a w czwartek, \u017ce oferowane Polsce zestawy obrony przeciwlotniczej Patriot przeznaczone s\u0105 do u\u017cytku na terytorium NATO. Sprzeciwi\u0142a si\u0119 tym samym polskiej propozycji wys\u0142ania tego systemu na Ukrain\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-planuje-przedluzyc-programy-pomocy-dla-firm-ktore-ucierpialy-z-powodu-wojny-w-Ukrainie-8445592.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyd\u0142u\u017cenie program\u00f3w i wy\u017csze kwoty wsparcia. Tak rz\u0105d zamierza pom\u00f3c firmom w zwi\u0105zku z wojn\u0105 w Ukrainie", "date_published": "2022-11-24 15:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/1729c49bc4810f-945-567-0-0-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Programy pomocowe dla firm, kt\u00f3re ucierpia\u0142y z powodu wojny na Ukrainie, maj\u0105 by\u0107 przed\u0142u\u017cone o rok, do 31 grudnia 2023 r. - przewiduj\u0105 projekty rozporz\u0105dze\u0144 zamieszczone na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji. Zwi\u0119kszona ma by\u0107 te\u017c maksymalna warto\u015b\u0107 pomocy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-chce-by-przedsiebiorcy-nadal-nie-placili-podatku-od-umorzonej-przez-PFR-pomocy-8445552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MF chce, by przedsi\u0119biorcy nadal nie p\u0142acili podatku od umorzonej przez PFR pomocy", "date_published": "2022-11-24 15:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/416dcf6a276acd-948-568-0-81-2701-1620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w chce do ko\u0144ca 2023 r. wyd\u0142u\u017cy\u0107 okres, w kt\u00f3rym nie b\u0119dzie pobierany podatek od pomocy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w umorzonej przez PFR \u2013 wynika z projektu rozporz\u0105dzenia MF.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podczas-wystapienia-Tuska-na-scene-weszla-aktywistka-klimatyczna-Zareagowala-ochrona-8445548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podczas wyst\u0105pienia Tuska na scen\u0119 wesz\u0142a aktywistka klimatyczna. Zareagowa\u0142a ochrona", "date_published": "2022-11-24 14:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/b7a6be90103eaa-895-536-105-25-895-536.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zielona, bezpieczna i czysta Polska to wystarczaj\u0105cy pow\u00f3d, \u017ceby p\u00f3j\u015b\u0107 do wybor\u00f3w jako zjednoczona opozycja - podkre\u015bli\u0142 w czwartek lider PO Donald Tusk. Ochrona \u015brodowiska to jest interes dla pa\u0144stwa polskiego, polskich rodzin, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekord-sprzed-brexitu-pobity-Saldo-migracji-w-Wielkiej-Brytanii-najwyzsze-od-II-wojny-swiatowej-8445529.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Saldo migracji w Wielkiej Brytanii najwy\u017csze od II wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2022-11-24 14:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/fe77ab250b06ae-948-568-199-1004-3316-1990.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu roku do czerwca 2022 do Wielkiej Brytanii przyby\u0142o ok. 1,1 mln migrant\u00f3w z zamiarem d\u0142u\u017cszego pobytu, a wyjecha\u0142o z niej ok. 560 tys. os\u00f3b - wynika ze wst\u0119pnych danych brytyjskiego urz\u0105du statystycznego ONS og\u0142oszonych w czwartek. Saldo migracji wynios\u0142o ok. 504 tys. os\u00f3b i by\u0142o najwy\u017csze od czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej - komentuje stacja Sky News.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znamy-nazwisko-nowego-rzecznika-PiS-Fogiel-rezygnuje-z-funkcji-8445527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Znamy nazwisko nowego rzecznika PiS. Fogiel rezygnuje z funkcji", "date_published": "2022-11-24 14:42:00+00:00", "description": "<p>Pose\u0142 Rafa\u0142 Bochenek zostanie nowym rzecznikiem PiS - poinformowa\u0142 w czwartek dotychczasowy rzecznik partii Rados\u0142aw Fogiel.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Losy-podatku-liniowego-w-krajach-czlonkowskich-Unii-Europejskiej-8445315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Losy podatku liniowego w krajach cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej", "date_published": "2022-11-24 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/eb70ac07f96f39-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do ogl\u0105dania transmisji z 175. seminarium mBank-CASE. Jako g\u0142\u00f3wny go\u015b\u0107 wyst\u0105pi Krassen Stanchev, profesor Uniwersytetu Sofijskiego (Bu\u0142garia) i g\u0142\u00f3wny autor koncepcji reform rynkowych w Bu\u0142garii (1990\u20131991), a komentarz do wyst\u0105pienia wyg\u0142osi Pawe\u0142 Wojciechowski \u2013 dyrektor w Whiteshield (Londyn) i profesor Wszechnicy Polskiej Szkole Wy\u017cszej w Warszawie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proces-Jozefa-Piniora-Obrona-zaskarzyla-wyrok-Teraz-sprawe-zakonczyl-Sad-Najwyzszy-8445436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Proces J\u00f3zefa Piniora. Obrona zaskar\u017cy\u0142a wyrok. Teraz spraw\u0119 zako\u0144czy\u0142 S\u0105d Najwy\u017cszy", "date_published": "2022-11-24 13:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/6294dfee85df1f-945-560-0-0-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostateczna jest ju\u017c kara 1,5 roku wi\u0119zienia dla b. senatora J\u00f3zefa Piniora w sprawie korupcji. Kwota korzy\u015bci maj\u0105tkowych w sprawie mia\u0142a wynie\u015b\u0107 co najmniej 40 tys. z\u0142. W czwartek S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacj\u0119 z\u0142o\u017con\u0105 przez obron\u0119 Piniora.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanton-Setki-osob-bez-dachu-nad-glowa-z-powodu-lockdownu-Nie-wpuszczono-ich-do-mieszkan-8445422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanton. Setki os\u00f3b bez dachu nad g\u0142ow\u0105 z powodu lockdownu. Nie wpuszczono ich do mieszka\u0144", "date_published": "2022-11-24 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/80d01fddf88025-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Setki os\u00f3b zosta\u0142y bez dachu nad g\u0142ow\u0105 w Kantonie na po\u0142udniu Chin, bo po kwarantannie nie wpuszczono ich do mieszka\u0144 w borykaj\u0105cej si\u0119 z lockdownami covidowymi dzielnicy Haizhu \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \u201eSouth China Morning Post\u201d, cytuj\u0105c \u017ar\u00f3d\u0142a w dzielnicy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-wkrecony-przez-rosyjskiego-prankstera-Kancelaria-wyciagniemy-personalne-konsekwencje-8445413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent \"wkr\u0119cony\" przez rosyjskiego prankstera. Kancelaria: wyci\u0105gniemy personalne konsekwencje", "date_published": "2022-11-24 12:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/8a1570967dd049-948-568-35-79-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wewn\u0119trzne post\u0119powanie w KPRP wszcz\u0119te po rozmowie Andrzeja Dudy z rosyjskim pranksterem, kt\u00f3ry podawa\u0142 si\u0119 za Emmanuela Macrona, wykaza\u0142o, \u017ce instrukcja ws. po\u0142\u0105cze\u0144 z zagranicznymi partnerami w tej sytuacji nie by\u0142a zastosowana. Zostan\u0105 wyci\u0105gni\u0119te konsekwencje personalne - m\u00f3wi wp.pl szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enerhoatom-po-raz-pierwszy-w-historii-nie-dzialaja-wszystkie-elektrownie-jadrowe-w-Ukrainie-8445371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enerhoatom: po raz pierwszy w historii nie dzia\u0142aj\u0105 wszystkie elektrownie j\u0105drowe w Ukrainie", "date_published": "2022-11-24 12:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/7599dab4fa36b1-948-568-30-255-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy w 40-letniej historii ukrai\u0144skiej energetyki j\u0105drowej wy\u0142\u0105czone zosta\u0142y wszystkie bloki energetyczne elektrowni atomowych w kraju - poinformowa\u0142 koncern atomowy Enerhoatom.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-Energia-Odnawialna-chce-wybudowac-na-Pomorzu-instalacje-fotowoltaiczne-o-mocy-ponad-100-MW-8445364.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE Energia Odnawialna wybuduje na Pomorzu instalacje fotowoltaiczne o mocy ponad 100 MW. Podano dok\u0142adn\u0105 lokalizacj\u0119", "date_published": "2022-11-24 12:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/f37924be78a1d7-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE Energia Odnawialna zamierza uruchomi\u0107 na Pomorzu kolejne inwestycje z sektora energetyki odnawialnej. W ci\u0105gu kilku najbli\u017cszych lat mog\u0105 powsta\u0107 instalacje fotowoltaiczne o mocy ponad 100 MW - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-obniza-stopy-procentowe-listopad-2022-8445313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turcy \u015bci\u0119li stopy procentowe do jednocyfrowego poziomu. Monetarne harakiri trwa", "date_published": "2022-11-24 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/c88521652a4eef-948-568-0-84-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tym razem \u015bwiat nie by\u0142 zaskoczony szalon\u0105 decyzj\u0105 banku\ncentralnego Turcji. Kolejna mocna obni\u017cka st\u00f3p procentowych przy inflacji\nsi\u0119gaj\u0105cej 80% jest przejawem monetarnego harakiri.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Votum-spodziewa-sie-ze-IV-kwartal-bedzie-najlepszym-kwartalem-w-historii-grupy-8445332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frankowcy w s\u0105dach. Votum spodziewa si\u0119, \u017ce IV kwarta\u0142 b\u0119dzie najlepszy w historii grupy", "date_published": "2022-11-24 11:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/db1895bc0c41bf-945-560-0-219-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Votum ocenia, \u017ce IV kwarta\u0142 2022 roku b\u0119dzie najlepszym kwarta\u0142em w historii grupy. Sp\u00f3\u0142ka liczy, \u017ce 2023 rok przyniesie du\u017cy wzrost prawomocnych orzecze\u0144 s\u0105dowych w sprawach frankowych - poinformowa\u0142 prezes Votum Bart\u0142omiej Krupa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Europa-musi-pilnie-rozpoczac-produkcje-polprzewodnikow-8445325.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Europa musi pilnie rozpocz\u0105\u0107 produkcj\u0119 p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w", "date_published": "2022-11-24 11:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/0e7d4bd681e3ea-948-568-115-0-1808-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144skie restrykcje ogranicz\u0105 lub uniemo\u017cliwi\u0105 produkcj\u0119 najbardziej zaawansowanych p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w w Chinach. Tworzy to szans\u0119 dla Europy, ale by osi\u0105gn\u0105\u0107 za\u0142o\u017cony cel i samowystarczalno\u015b\u0107, musi dzia\u0142a\u0107 szybko i kompleksowo \u2013 wynika z raportu firmy doradczej Kearney.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zablokowala-propozycje-KE-na-limit-cenowy-na-rosyjska-rope-8445303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska zablokowa\u0142a propozycj\u0119 KE na limit cenowy na rosyjska rop\u0119", "date_published": "2022-11-24 11:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/0c971f9d9b18cc-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska zablokowa\u0142a propozycj\u0119 Komisji Europejskiej na limit cenowy na rosyjska rop\u0119 na poziomie 65 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119 - przekaza\u0142y PAP unijne \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne w Brukseli. \u201eJe\u015bli mamy uderzy\u0107 Rosjan po kieszeni, to musi by\u0107 to realistyczne\u201d \u2013 m\u00f3wi unijny dyplomata, zaznaczaj\u0105c, \u017ce proponowana kwota powinna by\u0107 ni\u017csza. Rozmowy w tej sprawie maj\u0105 by\u0107 kontynuowane w Brukseli.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-pozyczyla-823-mld-rubli-To-najwieksza-emisja-obligacji-8445178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja po\u017cyczy\u0142a 823 mld rubli. To najwi\u0119ksza emisja obligacji", "date_published": "2022-11-24 10:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/74e47fd4bc6756-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja w ci\u0105gu jednego dnia wyemitowa\u0142a obligacje, \n\"po\u017cyczaj\u0105c\" w ten spos\u00f3b 823 mld rubli (co daje oko\u0142o 13,6 mld \ndolar\u00f3w). To do tej pory najwi\u0119ksza kwota, jak\u0105 Kreml zebra\u0142 za jednym \nrazem w czasie wojny w Ukrainie. I zapewne tam zostan\u0105 te pieni\u0105dze \n\"wysadzone w powietrze\". </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-slowackiego-banku-centralnego-z-zarzutami-dotyczacymi-korupcji-8445296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef s\u0142owackiego banku centralnego z zarzutami dotycz\u0105cymi korupcji", "date_published": "2022-11-24 10:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/17dcaee406e92f-948-568-0-75-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policja postawi\u0142a w czwartek zarzuty korupcyjne prezesowi Narodowego Banku S\u0142owacji Peterowi Ka\u017aimirowi. Zarzuty dotycz\u0105 okresu, gdy by\u0142 on ministrem finans\u00f3w w rz\u0105dach premiera Roberta Fico i Petera Pellegrniego. Post\u0119powanie w tej sprawie ju\u017c raz zosta\u0142o przerwane przez prokuratora generalnego Marosza \u017bilink\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-Tauron-Wydobycie-Skarbowi-Panstwa-jest-data-Zwiazkowcy-chca-10-tys-zl-w-zwiazku-ze-zmianami-8445274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c Tauron Wydobycie Skarbowi Pa\u0144stwa - jest data. Zwi\u0105zkowcy chc\u0105 10 tys. z\u0142 w zwi\u0105zku ze zmianami", "date_published": "2022-11-24 10:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/da6feccbb6930d-948-568-57-0-1715-1029.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c sp\u00f3\u0142ki Tauron Wydobycie na rzecz Skarbu Pa\u0144stwa powinna nast\u0105pi\u0107 na prze\u0142omie roku - oceni\u0142 w czwartek prezes Grupy Tauron Pawe\u0142 Szczeszek. Zadeklarowa\u0142, \u017ce transakcja b\u0119dzie przeprowadzona \"w atmosferze porozumienia spo\u0142ecznego\". Trwaj\u0105 w tej sprawie rozmowy ze zwi\u0105zkowcami.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Z-cala-pewnoscia-rok-2023-to-bedzie-rok-nizszej-inflacji-niz-w-2022-8445258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 rok 2023 to b\u0119dzie rok ni\u017cszej inflacji ni\u017c w 2022", "date_published": "2022-11-24 10:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/c16d51654575cd-948-568-0-95-3820-2291.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Efekt wp\u0142ywu \u015brodk\u00f3w z KPO odczuwalny b\u0119dzie w \ngospodarce i bud\u017cecie pa\u0144stwa w latach 2024-2025 - powiedzia\u0142 w czwartek\n wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d czeka na powr\u00f3t tzw. \nprotoko\u0142u ustale\u0144 operacyjnych z KE, by przygotowywa\u0107 pierwszy wniosek o\n p\u0142atno\u015b\u0107.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytury-w-gore-Prezydent-podpisal-nowelizacje-ustawy-8445222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytury w g\u00f3r\u0119. Prezydent podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy", "date_published": "2022-11-24 09:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/5321e4c232910e-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od marca 2023 roku emerytury i renty wzrosn\u0105 o co najmniej 250 z\u0142. Minimalne \u015bwiadczenia wynios\u0105 1588,44 z\u0142 - przewiduje to nowelizacja ustawy o emeryturach i rentach z Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych, podpisana przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najgoretsza-spolka-na-GPW-pokazala-wyniki-Sunex-z-najlepszym-kwartalem-w-historii-8445202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najgor\u0119tsza sp\u00f3\u0142ka na GPW pokaza\u0142a wyniki. Sunex z najlepszym kwarta\u0142em w historii", "date_published": "2022-11-24 09:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/6002bf98f2266b-945-560-25-56-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli najgor\u0119tsz\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 na gie\u0142dzie w danym roku jest ta,\nkt\u00f3ra daje najwi\u0119ksz\u0105 stop\u0119 zwrotu inwestorom, to na GPW lider mo\u017ce by\u0107 tylko\njeden. Trzycyfrowe zwy\u017cki cen akcji to nie przypadek, bo Sunex si\u0119 rozwija i\npokazuje dynamiczny wzrost zysk\u00f3w w III kwartale.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-podnosi-stopy-procentowe-listopad-2022-8445217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwedzi zn\u00f3w mocno podnosz\u0105 stopy procentowe", "date_published": "2022-11-24 09:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/d77879c68ec671-948-568-0-220-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Riksbank zdecydowa\u0142 si\u0119 na drug\u0105 z rz\u0119du zdecydowan\u0105\npodwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych. Nie zmienia to faktu, \u017ce koszt kredytu w\nnajstarszym banku centralnym \u015bwiata wci\u0105\u017c pozostaje \u015bmiesznie niski, zw\u0142aszcza\nw zestawieniu z przesz\u0142o 10-procentow\u0105 inflacj\u0105.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywe-faktury-z-logo-PGG-Oszusci-podszywaja-sie-pod-spolke-i-sprzedaja-wegiel-8445215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fa\u0142szywe faktury z logo PGG. Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod sp\u00f3\u0142k\u0119 i \"sprzedaj\u0105\" w\u0119giel", "date_published": "2022-11-24 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/93988dac8f3e56-948-568-0-67-1698-1019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do Polskiej Grupy G\u00f3rniczej (PGG) \u2013 najwi\u0119kszego krajowego dostawcy w\u0119gla opa\u0142owego \u2013 docieraj\u0105 fa\u0142szywe faktury, na kt\u00f3rych bezprawnie wykorzystano logo sp\u00f3\u0142ki. Firma ponownie ostrzega klient\u00f3w swojego sklepu internetowego przed oszustwami przy sprzeda\u017cy w\u0119gla w internecie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-4-70-zl-8445201.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro blisko 4,70 z\u0142. Dolar przetestowa\u0142 wsparcie", "date_published": "2022-11-24 09:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/76c8f8dd2ad1a1-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro pozosta\u0142 w pobli\u017cu 4,70 z\u0142. Za to na skutek globalnego\nos\u0142abienia dolara notowania ameryka\u0144skiej waluty na polskim rynku spad\u0142y w\nokolice 4,50 z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Pracuj-spodziewa-sie-spowolnienia-aktywnosci-pracodawcow-w-IV-kw-8445164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracodawcy b\u0119d\u0105 rzadziej zatrudnia\u0107. \"Sytuacja gospodarcza jest wymagaj\u0105ca\"", "date_published": "2022-11-24 08:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/1fb08714c58cc7-937-562-62-5-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Pracuj spodziewa si\u0119 spowolnienia aktywno\u015bci pracodawc\u00f3w w czwartym kwartale. Liczba projekt\u00f3w rekrutacyjnych mo\u017ce by\u0107 ni\u017csza o kilkana\u015bcie procent w por\u00f3wnaniu z trzecim kwarta\u0142em, tak\u017ce z uwagi na ni\u017csz\u0105 liczb\u0119 dni roboczych - poinformowali przedstawiciele sp\u00f3\u0142ki podczas czwartkowej wideokonferencji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-Traktujemy-propozycje-KE-ws-ceny-maksymalnej-na-gaz-jako-zart-8445156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: Traktujemy propozycj\u0119 KE ws. ceny maksymalnej na gaz jako \u017cart", "date_published": "2022-11-24 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/80658c2c0c7854-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"\u017bart\" - tak propozycj\u0119 Komisji Europejskiej dotycz\u0105c\u0105 tymczasowego ograniczenia ceny na gaz w okre\u015blonych transakcjach nazwa\u0142a w czwartek polska minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa przed rozpocz\u0119ciem spotkania unijnych szef\u00f3w resort\u00f3w odpowiedzialnych za kwestie energetyki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-blad-techniczny-Tak-chinska-fabryka-iPhone-ow-skomentowala-starcia-8445114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"To b\u0142\u0105d techniczny\". Tak chi\u0144ska fabryka iPhone'\u00f3w skomentowa\u0142a starcia", "date_published": "2022-11-24 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/53e2c6118d87bf-906-544-0-0-906-544.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ski dostawca Apple'a Foxconn przeprosi\u0142 za \"b\u0142\u0105d \ntechniczny\", kt\u00f3ry spowodowa\u0142 op\u00f3\u017anienia p\u0142atno\u015bci wynagrodze\u0144 dla \npracownik\u00f3w. Sta\u0142o si\u0119 to dzie\u0144 po tym, jak jego fabryk\u0105 wstrz\u0105sn\u0119\u0142a \nfala burzliwych protest\u00f3w. \n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wszczal-postepowania-przeciwko-Orange-Polska-P4-i-T-Mobile-Polska-ws-klauzul-inflacyjnych-8445134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119ksze op\u0142aty za telefon? UOKiK wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 klauzule inflacyjne w Orange Polska, P4 i T-Mobile Polska", "date_published": "2022-11-24 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/a3f314887864b6-948-568-0-0-3167-1900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105ce w sprawie Orange Polska, P4 i  T- Mobile Polska. Urz\u0105d weryfikuje zapisy uprawniaj\u0105ce do zmian wysoko\u015bci op\u0142at za us\u0142ugi telekomunikacyjne w umowach na czas oznaczony - poda\u0142 UOKiK w komunikacie prasowym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CI-Games-mial-w-III-kw-3-9-mln-zl-straty-netto-8445125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CI Games pokaza\u0142o strat\u0119 za III kw. Sp\u00f3\u0142ka rozwa\u017ca wprowadzenie akcji na gie\u0142d\u0119 w Londynie", "date_published": "2022-11-24 07:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/ccc3e25e452372-948-568-244-0-1432-859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa CI Games wypracowa\u0142a w III kwartale 2022 r. 10,8 mln z\u0142 przychod\u00f3w, EBITDA wynios\u0142a w tym okresie -3,1 mln z\u0142, a strata netto si\u0119gn\u0119\u0142a 3,9 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/50-mln-funtow-wyparowalo-z-200-tys-kont-Miedzynarodowe-oszustwo-bankowe-8445084.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "50 mln funt\u00f3w wyparowa\u0142o z 200 tys. kont. Mi\u0119dzynarodowe oszustwo bankowe", "date_published": "2022-11-24 07:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/cd63f928d6d1bf-948-568-0-0-1368-820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To najwi\u0119ksze oszustwo w historii Wielkiej Brytanii. Ponad 50 mln funt\u00f3w znikn\u0119\u0142o z oko\u0142o 200 tys. kont. Ich w\u0142a\u015bciciele padli ofiarami og\u00f3lno\u015bwiatowego przekr\u0119tu, polegaj\u0105cego na podszywanie si\u0119 pod bank.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-PZU-w-III-kw-22-wyniosl-660-mln-zl-wobec-konsensusu-583-mln-zl-8445098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk PZU w III kw. 2022 roku sporo wy\u017cszy od oczekiwa\u0144", "date_published": "2022-11-24 06:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/fc9a5b4b87be5a-948-568-209-0-3593-2156.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto przypisany w\u0142a\u015bcicielom jednostki \ndominuj\u0105cej grupy PZU w trzecim kwartale 2022 roku spad\u0142 do 660 mln z\u0142 z\n 739 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Zysk okaza\u0142 si\u0119 13\n proc. powy\u017cej oczekiwa\u0144 rynku, kt\u00f3ry spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce wyniesie on 583\n mln z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziura-w-kasie-ZUS-Ida-gorsze-czasy-8445072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dziura w kasie ZUS. Id\u0105 gorsze czasy", "date_published": "2022-11-24 06:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/a257fedd98b48c-948-568-0-24-1191-714.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c dzi\u015b mo\u017ce dop\u0142aca\u0107 w kolejnych latach bud\u017cet pa\u0144stwa do Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych \u2013 wynika z najnowszej prognozy analityk\u00f3w ZUS, o kt\u00f3rej pisze czwartkowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedawali-chinski-doping-w-internecie-Chcieli-zarobic-ponad-5-mln-zl-8445063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzedawali chi\u0144ski doping w internecie. Chcieli zarobi\u0107 ponad 5 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-24 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/a2ffa53f74e0dd-948-568-0-47-948-568.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci CB\u015aP na polecenie gliwickiej prokuratury zatrzymali siedem os\u00f3b podejrzanych o udzia\u0142 w gangu zajmuj\u0105cym si\u0119 m.in. sprzeda\u017c\u0105 w internecie steryd\u00f3w wartych ponad 5,4 mln z\u0142. \u015aledczych wspomogli eksperci z Polskiej Agencji Antydopingowej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-nadal-w-modzie-Setki-miliardow-zlotych-wstrzymanych-splat-8445062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wakacje kredytowe nadal w modzie. Setki miliard\u00f3w z\u0142otych wstrzymanych sp\u0142at", "date_published": "2022-11-24 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/214e8a7878ad87-948-568-0-112-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d wprowadzi\u0142 wakacje kredytowe, \u017ceby odci\u0105\u017cy\u0107 \nportfele Polak\u00f3w z powodu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych i wci\u0105\u017c rosn\u0105cej \ninflacji. Z tej pomocy kredytobiorcy mog\u0105 korzysta\u0107 od sierpnia. Teraz \nBIK poda\u0142 najnowsze dane dotycz\u0105ce liczby rachunk\u00f3w obj\u0119tych \nmechanizmem.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Recykling-smieci-Samorzady-placa-kary-za-nieosiaganie-zalozonych-poziomow-8445046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Recykling \u015bmieci. Samorz\u0105dy p\u0142ac\u0105 kary za nieosi\u0105ganie za\u0142o\u017conych poziom\u00f3w", "date_published": "2022-11-24 05:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/bd34eb7a0419df-948-568-0-134-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105 du\u017ce rozbie\u017cno\u015bci w efektywno\u015bci gospodarowania odpadami komunalnymi w gminach. Osi\u0105gni\u0119cie wymaganych poziom\u00f3w recyklingu mo\u017ce w najbli\u017cszych latach stanowi\u0107 nie lada wyzwanie - pisze czwartkowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-byla-ciemna-noc-w-Ukrainie-po-rosyjskim-ataku-rakietowym-To-co-robi-Rosja-jest-zbrodnia-przeciwko-ludzkosci-8445044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To by\u0142a ciemna noc w Ukrainie po rosyjskim ataku rakietowym. \"To, co robi Rosja, jest zbrodni\u0105 przeciwko ludzko\u015bci\"", "date_published": "2022-11-24 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/96bdaa4db05379-948-568-20-280-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minionej doby rosyjska armia przeprowadzi\u0142a przeciwko Ukrainie 78 atak\u00f3w rakietowych i 23 ataki lotnicze oraz ponad 70 ostrza\u0142\u00f3w miejscowo\u015bci i ukrai\u0144skich pozycji z wykorzystaniem wieloprowadnicowych wyrzutni rakietowych - informuje w czwartek sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragiczne-wyniki-sprzedazy-hipotek-Zalamanie-sie-poglebia-8444959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tragiczne wyniki sprzeda\u017cy hipotek. Za\u0142amanie si\u0119 pog\u0142\u0119bia", "date_published": "2022-11-24 05:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/0c675eddf559c0-948-568-0-0-2000-1200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wida\u0107 ko\u0144ca katastrofy na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych. Z\ndanych Biura Informacji Kredytowej wynika, \u017ce w pa\u017adzierniku sprzeda\u017c by\u0142a a\u017c o\n74,5 proc. ni\u017csza ni\u017c rok wcze\u015bniej. Kiepsko sprzedawa\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c kredyty\nkonsumpcyjne, gdzie jedynym wyj\u0105tkiem pozosta\u0142y produkty ratalne.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-Nastroje-konsumenckie-moga-sie-pogarszac-hamuja-bowiem-podwyzki-plac-8445030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomista: Nastroje konsumenckie mog\u0105 si\u0119 pogarsza\u0107, hamuj\u0105 bowiem podwy\u017cki p\u0142ac", "date_published": "2022-11-24 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/ea3d0b0af8870c-948-568-84-23-2598-1559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca zimy nastroje konsumenckie mog\u0105 si\u0119 jeszcze pogarsza\u0107, hamuj\u0105 bowiem podwy\u017cki p\u0142ac, rosn\u0105 te\u017c obawy dotycz\u0105ce przysz\u0142ych zwolnie\u0144 - powiedzia\u0142 PAP dyrektor departamentu analiz ekonomicznych Santander Bank Polska Piotr Bielski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-mieszkan-listopad-2022-Raport-Bankier-pl-8444363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperzy zacz\u0119li spuszcza\u0107 z tonu. Te mieszkania tania\u0142y najbardziej", "date_published": "2022-11-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/89de2944a42951-948-568-0-164-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku, inaczej ni\u017c we wrze\u015bniu, to w og\u0142oszeniach sprzeda\u017cy nowych mieszka\u0144 \u0142atwiej mo\u017cna by\u0142o znale\u017a\u0107 obni\u017cki \u015brednich cen ofertowych \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. Na rynku wt\u00f3rnym, po wrze\u015bniowych masowych przecenach, \u015brednie stawki ofertowe ustabilizowa\u0142y si\u0119.\n\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pulapki-Black-Friday-Porady-dla-kupujacych-8444520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ty to mysz. Black Friday to pu\u0142apka. 10 prostych zasad, jak nie da\u0107 si\u0119 z\u0142apa\u0107", "date_published": "2022-11-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/632efeb83feebd-948-567-10-45-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad tradycyjnie kojarzy si\u0119 nam z \u201ezakupowymi \u015bwi\u0119tami\u201d. To w\u00f3wczas startuj\u0105 takie promocje jak \u201eBlack Week\u201d, \u201eBlack Friday\u201d czy \u201eCyber Monday\u201d. W szale\u0144stwie zakup\u00f3w \u0142atwo si\u0119 jednak zatraci\u0107 i wpa\u015b\u0107 w pu\u0142apk\u0119. Czy to w\u0142asnego roztargnienia, czy w sid\u0142a przest\u0119pc\u00f3w. Podpowiadamy, na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, wybieraj\u0105c si\u0119 na e-zakupy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zero-covid-nie-pomaga-Chiny-z-najwieksza-liczba-zakazen-w-tym-roku-8445024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Zero covid\" nie pomaga? Chiny z najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 zaka\u017ce\u0144 w tym roku", "date_published": "2022-11-24 04:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/73f8bc7a925313-948-568-10-70-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo ostrych restrykcji w Chinach zarejestrowano najwy\u017csz\u0105 w tym roku dobow\u0105 liczb\u0119 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. S\u0142u\u017cby medyczne poinformowa\u0142y w czwartek o  31 444 nowych przypadkach Covid-19 w ca\u0142ym kraju.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-Brazylii-Sad-odrzucil-skarge-Bolsonaro-kwestionujaca-wyniki-8445022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybory w Brazylii. S\u0105d odrzuci\u0142 skarg\u0119 Bolsonaro kwestionuj\u0105c\u0105 wyniki", "date_published": "2022-11-24 04:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/612fede8a52576-945-560-11-315-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017cszy S\u0105d Wyborczy Brazylii odrzuci\u0142 w \u015brod\u0119 skarg\u0119 partii prezydenta Jaira Bolsonaro kwestionuj\u0105c\u0105 wyniki przegranej przez niego nieznacznie pa\u017adziernikowej drugiej tury wybor\u00f3w prezydenckich.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-rzadu-Szkocji-Znajdziemy-inna-droge-do-niepodleglosci-8445011.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa rz\u0105du Szkocji: Znajdziemy inn\u0105 drog\u0119 do niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-24 00:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/11cdf36b158337-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szkocja znajdzie inn\u0105 drog\u0119 do niepodleg\u0142o\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142a w \u015brod\u0119 wieczorem szefowa szkockiego rz\u0105du Nicola Sturgeon po tym, jak brytyjski S\u0105d Najwy\u017cszy orzek\u0142, \u017ce nowe referendum niepodleg\u0142o\u015bciowe nie mo\u017ce zosta\u0107 rozpisane bez zgody rz\u0105du w Londynie.</p>", "persistent": false}]