[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29180842,zakonczyly-sie-poszukiwania-ciala-jacka-jaworka-falszywy-alarm.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 poszukiwania cia\u0142a Jacka Jaworka. Fa\u0142szywy alarm ws. znalezionych ko\u015bci", "date_published": "2022-11-24 19:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/d2/1b/z29173331M,Sluzby-poszukuja-ciala-Jacka-Jaworka.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zako\u0144czy\u0142a poszukiwania cia\u0142a Jacka Jaworka, kt\u00f3ry podejrzewany jest o morderstwo trzech os\u00f3b. Funkcjonariusze przeczesali ponad 3 tys. ha. Znaleziono ko\u015bci, ale - jak si\u0119 okaza\u0142o - nie by\u0142y to ludzkie szcz\u0105tki. Jednocze\u015bnie m\u0119\u017cczyzna wci\u0105\u017c jest poszukiwany listem go\u0144czym oraz na podstawie Europejskiego Nakazu Aresztowania.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29179447,podpowiadamy-dudzie-8-polskich-profesorek-ktore-moglyby-byc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podpowiadamy Dudzie: Oto osiem profesorek, kt\u00f3re mog\u0142yby by\u0107 w radzie ds. nauki. Cho\u0107 to kobiety", "date_published": "2022-11-24 19:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/d3/1b/z29179479M,Andrzej-Duda-i-kobiety-w-Radzie-ds--Szkolnictwa-Wy.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent RP powo\u0142a\u0142 nowe cia\u0142o: Rad\u0119 ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji. - To rada, kt\u00f3ra ma patrze\u0107 w przysz\u0142o\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142 Andrzej Duda podczas jej pierwszego posiedzenia. Co ciekawe, w przysz\u0142o\u015b\u0107 patrze\u0107 b\u0119dzie szesnastu m\u0119\u017cczyzn, za to ani jedna kobieta.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29180613,skrzypczynski-zrezygnowal-z-funkcji-prezesa-pzt-jednak-wciaz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "PZT nie og\u0142osi\u0142 wszystkiego o Skrzypczy\u0144skim. Wci\u0105\u017c jest cz\u0142onkiem tenisowego zarz\u0105du", "date_published": "2022-11-24 18:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/be/1b/z29089899M,Miroslaw-Skrzypczynski--po-prawej-.jpg\" vspace=\"2\" />Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski przesta\u0142 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego. Ale - jak ujawni\u0142 Onet - wcale nie rozsta\u0142 si\u0119 z PZT i pozostaje wci\u0105\u017c cz\u0142onkiem tenisowego zwi\u0105zku. - Je\u015bli [specjalna komisja] uzna, \u017ce nie mo\u017ce on sprawowa\u0107 tej funkcji, przestanie by\u0107 cz\u0142onkiem zarz\u0105du - powiedzia\u0142 portalowi nowy prezes zwi\u0105zku.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29180453,lubartow-palil-marihuane-w-toalecie-starostwa-zostal-zatrzymany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubart\u00f3w. Pali\u0142 marihuan\u0119 w toalecie starostwa, zosta\u0142 zatrzymany. Nieoficjalnie: To radny PiS", "date_published": "2022-11-24 16:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/47/1b/z28603256M,Toaleta---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Radny z Lubartowa, zosta\u0142 zatrzymany za posiadanie narkotyk\u00f3w. Jak nieoficjalnie dowiedzia\u0142o si\u0119 Radio ZET, chodzi o Krzysztofa \u017b., radnego wybranego z komitetu wyborczego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29179824,monika-strzepka-juz-nie-jest-dyrektorka-teatru-dramatycznego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Monika Strz\u0119pka ju\u017c nie jest dyrektork\u0105 Teatru Dramatycznego. Odwo\u0142a\u0142 j\u0105 Konstanty Radziwi\u0142\u0142", "date_published": "2022-11-24 16:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/e7/15/z22969005M,Monika-Strzepka.jpg\" vspace=\"2\" />Wojewoda mazowiecki Konstanty Radziwi\u0142\u0142 odwo\u0142a\u0142 Monik\u0119 Strz\u0119pk\u0119 z funkcji dyrektorki Teatru Dramatycznego w Warszawie. Jak ustali\u0142a Gazeta.pl, przy odwo\u0142ywaniu Strz\u0119pki powo\u0142ano si\u0119 na jej dzia\u0142anie \"w sprzeczno\u015bci z lini\u0105 programow\u0105\" teatru. Dyrektork\u0119 wybrano w drodze konkursu na pocz\u0105tku roku.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29179959,chodzila-po-kopalni-nie-pamietala-jak-sie-nazywa-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chodzi\u0142a po kopalni, nie pami\u0119ta\u0142a, jak si\u0119 nazywa. Policja ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 tajemniczej kobiety", "date_published": "2022-11-24 15:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/9e/1b/z28962198M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policji uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 kobiety, kt\u00f3r\u0105 odnaleziono na terenie Kopalni W\u0119gla Brunatnego Konin w Tomis\u0142awicach. - To 30-letnia mieszkanka powiatu tureckiego. Zosta\u0142a rozpoznana przez rodzin\u0119, dzi\u0119ki komunikatom zamieszczonym w mediach. Jest chora, od d\u0142u\u017cszego czasu si\u0119 leczy - przekaza\u0142 stacji TVN24 Sebastian Wi\u015bniewski, rzecznik prasowy koni\u0144skiej policji.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29179685,slowik-wanka-i-parasol-z-zarzutami-byli-bossowie-gangu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"S\u0142owik\", \"Wa\u0144ka\" i \"Parasol\" w areszcie. Sprawa by\u0142ych boss\u00f3w \"Pruszkowa\" \"ma charakter rozwojowy\"", "date_published": "2022-11-24 14:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/4f/1b/z28636538M,Mezczyzna-w-kajdankach--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzuty udzia\u0142u w gangu i handlu narkotykami na du\u017c\u0105 skal\u0119 postawi\u0142a prokuratura by\u0142ym szefom gangu pruszkowskiego. W \u015brod\u0119 CB\u015aP zatrzyma\u0142o mi\u0119dzy innymi Andrzeja Z. pseudonim \"S\u0142owik\", Leszka D. pseudonim \"Wa\u0144ka\" oraz Janusza P. pseudonim \"Parasol\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29179305,wtargniecie-na-scene-podczas-wystapienia-donalda-tuska-obraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Incydent podczas przemowy Tuska. Aktywistka wesz\u0142a na scen\u0119, on zruga\u0142 ochron\u0119. \"Prosz\u0119 zostawi\u0107!\" [WIDEO]", "date_published": "2022-11-24 14:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/d3/1b/z29179863M,Wtargniecie-na-scene-podczas-wystapienia-Donalda-T.jpg\" vspace=\"2\" />24 listopada w Warszawie odby\u0142a si\u0119 konwencja programowa Platformy Obywatelskiej, kt\u00f3ra po\u015bwi\u0119cona by\u0142a energetyce, ochronie \u015brodowiska i klimatowi. Podczas wyst\u0105pienia Donalda Tuska na scen\u0119 nieoczekiwanie wesz\u0142a aktywistka z transparentem. - Prosz\u0119 zostawi\u0107, prosz\u0119 zostawi\u0107 - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 Tusk do ochrony, kt\u00f3ra pr\u00f3bowa\u0142a uniemo\u017cliwi\u0107 kobiecie zostanie na scenie. - Mo\u017ce pani podej\u015b\u0107 bli\u017cej - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29179449,andrzej-duda-wkrecony-przez-rosyjskich-pranksterow-jest-zapowiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Andrzej Duda wkr\u0119cony przez rosyjskich prankster\u00f3w. Jest zapowied\u017a konsekwencji personalnych", "date_published": "2022-11-24 13:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/d1/1b/z29168487M,Andrzej-Duda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot w rozmowie z Wirtualn\u0105 Polsk\u0105 zapowiedzia\u0142 konsekwencje personalne wobec pracownik\u00f3w kancelarii, kt\u00f3re po\u0142\u0105czy\u0142y Andrzeja Dud\u0119 z rosyjskimi pranksterami. Nie poinformowano, wobec kogo b\u0119d\u0105 wyci\u0105gni\u0119te konsekwencje oraz jaki b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter. - To s\u0105 sprawy kadrowe pracownik\u00f3w, w tym os\u00f3b na stanowiskach kierowniczych w Kancelarii Prezydenta, wi\u0119c nie chc\u0119 m\u00f3wi\u0107 o nazwiskach i formie kar, kt\u00f3re dotkn\u0105 te osoby - t\u0142umaczy\u0142 Szrot.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29178228,partia-i-prezes-wazniejsze-od-wszystkiego-wymienili-bezpieczenstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "PiS odrzuca niemieckie Patrioty. Uro\u015bnie partyjne samozadowolenie, spadnie poczucie bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-11-24 12:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/d3/1b/z29178358M,Radar-AN-MPQ-53-niemieckiego-systemu-Patriot--Jest.jpg\" vspace=\"2\" />PiS odrzuci\u0142 ofert\u0119 Niemc\u00f3w, kt\u00f3rzy proponowali wzmocni\u0107 obron\u0119 Polski i przys\u0142a\u0107 tutaj swoje systemy Patriot. Cho\u0107 najpierw j\u0105 przyj\u0119to. Zwrotu dokonano pod p\u0142aszczykiem dbania o Ukrai\u0144c\u00f3w, cho\u0107 tak naprawd\u0119 to poz\u00f3r, bo kontrpropozycja PiS jest nierealna. Trzymanie partyjnej linii zosta\u0142o postawione nad bezpiecze\u0144stwem Polak\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29178781,tomislawice-na-terenie-kopalni-blakala-sie-kobieta-nie-pamieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tomis\u0142awice: na terenie kopalni b\u0142\u0105ka\u0142a si\u0119 kobieta. Nie pami\u0119ta, jak si\u0119 nazywa. Policja prosi o pomoc", "date_published": "2022-11-24 11:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/d3/1b/z29178885M,Czy-rozpoznajesz-te-kobiete-.jpg\" vspace=\"2\" />Koni\u0144ska policja usi\u0142uje ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 m\u0142odej kobiety, kt\u00f3r\u0105 odnaleziono na terenie Kopalni W\u0119gla Brunatnego Konin w Tomis\u0142awicach. Kobieta nie pami\u0119ta, jak si\u0119 nazywa i gdzie mieszka.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29177606,mazowieckie-wypadek-na-drodze-wojewodzkiej-bus-wpadl-w-poslizg.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mazowieckie. Bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jedna osoba nie \u017cyje, siedem w szpitalu", "date_published": "2022-11-24 09:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/d3/1b/z29177989M,Wypadek-na-drodze-wojewodzkiej-numer-731.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Brank\u00f3w pod Gr\u00f3jcem w woj. mazowieckim na drodze wojew\u00f3dzkiej numer 731 bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyje 50-letnia kobieta. Do szpitali trafi\u0142o siedem os\u00f3b. Na drogach panuj\u0105 trudne warunki - pada \u015bnieg i deszcz ze \u015bniegiem, prognozowane s\u0105 tak\u017ce opady marzn\u0105ce.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29168271,klerycy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zapa\u015b\u0107 w seminariach, odej\u015bcia ksi\u0119\u017cy. \"Gdy by\u0142em wikarym, pozytywne rzeczy w \u017cyciu zanika\u0142y\"", "date_published": "2022-11-24 09:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/d3/1b/z29176044M,Klerycy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Seminaria duchowne s\u0105 w zapa\u015bci. Nawet je\u015bli pr\u00f3g kt\u00f3rego\u015b przekroczy pi\u0119ciu lub dziesi\u0119ciu kandydat\u00f3w, to statystycznie po\u0142owa z nich odpadnie przed \u015bwi\u0119ceniami. Z kap\u0142a\u0144stwem po\u017cegna\u0142 si\u0119 na przyk\u0142ad Maciek z Bia\u0142egostoku. - Nie by\u0142em przekonany, \u017ce chc\u0119 by\u0107 ksi\u0119dzem. Wst\u0105pi\u0142em do seminarium, \u017ceby sobie uporz\u0105dkowa\u0107 \u017cycie - m\u00f3wi. Klerykiem by\u0142 trzy lata. Marcin Adamiec, by\u0142y ksi\u0105dz, wspomina, \u017ce razem z nim do opolskiego seminarium wst\u0105pi\u0142o 36 m\u0119\u017cczyzn. W kolejnych latach si\u0119 wykruszali. - Z 37 ksi\u0119\u017cmi do dzisiaj jest 12 os\u00f3b - opowiada.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29175431,krwawa-laznia-w-gasawie-mordowali-nie-szczedzac-bezbronnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krwawa \u0142a\u017ania w G\u0105sawie. \"Mordowali, nie szcz\u0119dz\u0105c bezbronnych i nagich\"", "date_published": "2022-11-24 09:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/d3/1b/z29176043M,Jan-Matejko--Smierc-Leszka-Bialego.jpg\" vspace=\"2\" />Drugi tydzie\u0144 obrad, napi\u0119ta sytuacja mi\u0119dzy ksi\u0105\u017c\u0119tami i tylko chwila wytchnienia. Poranek 24 listopada 1227 roku by\u0142 dla ksi\u0119cia Leszka Bia\u0142ego ostatnim. Napastnicy dopadli go, kiedy za\u017cywa\u0142 k\u0105pieli. Zdo\u0142a\u0142 z niej uciec, dosi\u0105\u015b\u0107 konia i pop\u0119dzi\u0107 przed siebie - lecz go dopadli i zabili. Jego \u015bmier\u0107 zmieni\u0142a Polsk\u0119 Piast\u00f3w na lata, a tajemnica zamachu nie zosta\u0142a do ko\u0144ca wyja\u015bniona do dzi\u015b.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29177183,wakacje-beda-trwac-trzy-miesiace-gorskie-gminy-wskazuja-korzysci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wakacje b\u0119d\u0105 trwa\u0107 trzy miesi\u0105ce? G\u00f3rskie gminy wskazuj\u0105 korzy\u015bci dla turyst\u00f3w", "date_published": "2022-11-24 08:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/72/1b/z28780573M,Wakacje--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Letnie wakacje mia\u0142yby zosta\u0107 wyd\u0142u\u017cone do trzech miesi\u0119cy i podzielone na kilka turnus\u00f3w - tak, jak ferie zimowe. Pomys\u0142 przedstawi\u0142y Stowarzyszenia Gmin G\u00f3rskich RP, a popiera go Tatrza\u0144ska Izba Gospodarcza, kt\u00f3ra prognozuje zmniejszenie sezonowego t\u0142oku w popularnych miejscowo\u015bciach, korzy\u015bci dla biznes\u00f3w i ni\u017csze ceny dla turyst\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29177154,palac-prezydencki-bedzie-otwarty-dla-zwiedzajacych-kiedy-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pa\u0142ac Prezydencki b\u0119dzie otwarty dla zwiedzaj\u0105cych. Kiedy b\u0119dzie mo\u017cna wej\u015b\u0107 do \u015brodka?", "date_published": "2022-11-24 08:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/d3/1b/z29177292M,Palac-Prezydenckich-27-listopada-bedzie-otwarty-dl.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 Pa\u0142ac Prezydencki zostanie otwarty dla zwiedzaj\u0105cych. Opr\u00f3cz historycznych wn\u0119trz Pa\u0142acu go\u015bcie b\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017c obejrze\u0107 najnowsz\u0105 wystaw\u0119 przygotowan\u0105 z okazji Roku Romantyzmu Polskiego. W\u015br\u00f3d artyst\u00f3w m.in. Matejko, Brandt, czy Grottger.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29177123,pogoda-snieg-marznace-opady-deszczu-i-gesta-mgla-w-wielu-regionach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Alerty IMGW: \u015anieg, marzn\u0105ce opady deszczu i g\u0119sta mg\u0142a w wielu regionach", "date_published": "2022-11-24 07:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/d3/1b/z29177173M,Pogoda--Snieg--marznace-opady-deszczu-i-gesta-mgla.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek 24 listopada rano na zachodnie Polski wyst\u0105pi g\u0119sta mg\u0142a, a na p\u00f3\u0142nocy marzn\u0105ce opady deszczu. Przez ca\u0142y dzie\u0144 w centralno-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce mocno sypa\u0107 \u015bnieg. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29176535,pogoda-na-boze-narodzenie-2022-czy-jest-szansa-na-biale-swieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na Bo\u017ce Narodzenie 2022. Czy jest szansa na bia\u0142e \u015bwi\u0119ta w tym roku?", "date_published": "2022-11-24 05:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/d3/1b/z29176934M,Jarmark-Swiateczny-w-Bydgoszczy-Zdjecie-ilustracyj.jpg\" vspace=\"2\" />Do Bo\u017cego Narodzenia jeszcze miesi\u0105c, jednak magi\u0119 \u015bwi\u0105t czu\u0107 ju\u017c na ka\u017cdym kroku. Planujemy wigilijne potrawy, zastanawiamy si\u0119 czym obdarowa\u0107 bliskich i jak udekorowa\u0107 dom. Coraz cz\u0119\u015bciej te\u017c zastanawiamy si\u0119, czy jest szansa na bia\u0142e \u015bwi\u0119ta. Co m\u00f3wi\u0105 synoptycy?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29176378,walbrzych-krzysztof-rutkowski-chce-odbic-odebranego-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sp\u00f3r o 24-letniego kucyka. Krzysztof Rutkowski chce go przej\u0105\u0107. Na jego konferencj\u0119 wkroczy\u0142a policja", "date_published": "2022-11-24 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/d3/1b/z29176949M,Krzysztof-Rutkowski-oraz-jego-ochrona.jpg\" vspace=\"2\" />23 listopada Krzysztof Rutkowski prowadzi\u0142 konferencj\u0119 przed Starostwem Powiatowym w Wa\u0142brzychu, dotycz\u0105c\u0105 przej\u0119cia przez DIOZ 24-letniego kucyka szetlandzkiego. Zwierz\u0119ciem zajmowa\u0142a si\u0119 Sylwestra W., przewodnicz\u0105ca rady powiatu wa\u0142brzyskiego. Podczas interwencji schorowane zwierz\u0119 le\u017ca\u0142o na dworze i mia\u0142o problem z poruszaniem si\u0119 o w\u0142asnych si\u0142ach.", "persistent": false}]