[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wojewodztwo-slaskie-otworzylo-biuro-regionalne-w-abu-zabi-6235506?source=rss", "title": "\u015al\u0105skie otwiera biuro w\u00a0Abu\u00a0Zabi. \"Atut korzystny dla biznesu\"", "date_published": "2022-11-24 20:36:44+00:00", "description": "<img alt=\"\u015al\u0105skie otwiera biuro w\u00a0Abu\u00a0Zabi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d96gy5-abu-dhabi-shutterstock1322065340-6235505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie otworzy\u0142o w czwartek swoje biuro regionalne w Abu Zabi w Zjednoczonych Emiratach Arabskich \u2013 wynika z facebookowych wpis\u00f3w na profilu urz\u0119du marsza\u0142kowskiego tego regionu. - To atut, kt\u00f3ry z pewno\u015bci\u0105 b\u0119dzie korzystny dla biznesu - przekonywa\u0142 marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego Jakub Che\u0142stowski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/portugalia-wysoka-fala-zabila-pracownika-portu-w-sines-na-zachodzie-kraju-6235485?source=rss", "title": "Wysoka fala zabi\u0142a pracownika portu", "date_published": "2022-11-24 20:16:24+00:00", "description": "<img alt=\"Wysoka fala zabi\u0142a pracownika portu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5ubcc9-sines-6235495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wskutek nag\u0142ego uderzenia wysokiej fali oceanicznej jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a druga zosta\u0142a ranna w porcie w Sines na zachodnim wybrze\u017cu Portugalii. Obaj poszkodowani to pracownicy portu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wojewoda-uniewaznil-wybor-dyrektorki-teatru-dramatycznego-6235422?source=rss", "title": "Wojewoda uniewa\u017cni\u0142 wyb\u00f3r dyrektorki Teatru Dramatycznego. Ratusz: to pr\u00f3ba cenzury", "date_published": "2022-11-24 20:16:01+00:00", "description": "<img alt=\"Wojewoda uniewa\u017cni\u0142 wyb\u00f3r dyrektorki Teatru Dramatycznego. Ratusz: to pr\u00f3ba cenzury\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9hob17-teatr-dramatyczny-w-warszawie-5568755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojewoda mazowiecki kwestionuje wyb\u00f3r Moniki Strz\u0119pki na stanowisko dyrektorki Teatru Dramatycznego. Jego zdaniem zamierza ona zmieni\u0107 go w \"feministyczn\u0105 instytucj\u0119 kultury\" i promowa\u0107 repertuar \"o konotacjach ideologii lewicowej\", rzekomo sprzeczny z tradycj\u0105 tej sceny. W\u0142adze stolicy odpowiadaj\u0105 \"to pr\u00f3ba cenzury\" i zapowiadaj\u0105, \u017ce decyzj\u0119 wojewody zaskar\u017c\u0105 w s\u0105dzie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/technologia-polprzewodniki-eksperci-europa-musi-pilnie-rozpoczac-produkcje-6235472?source=rss", "title": "Nowoczesna technologia, globalny wy\u015bcig. \"W\u0142a\u015bnie teraz mo\u017cemy traci\u0107 rynki zbytu\"", "date_published": "2022-11-24 20:02:08+00:00", "description": "<img alt=\"Nowoczesna technologia, globalny wy\u015bcig. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-llxvkt-chip-shutterstock684989755-5453506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europa mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 znacz\u0105cym producentem p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w  \u2013 wynika z raportu firmy doradczej Kearney. Szans\u0119 dla Starego Kontynentu stworzy\u0142y ameryka\u0144skie restrykcje, kt\u00f3re ogranicz\u0105 lub uniemo\u017cliwi\u0105 produkcj\u0119 najbardziej zaawansowanych p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w w Chinach. Konkurencja jednak nie \u015bpi, trzeba wi\u0119c dzia\u0142a\u0107 szybko i kompleksowo.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/tychy-wojewodztwo-slaskie-samorzad-rozpoczyna-program-dofinansowania-in-vitro-6235258?source=rss", "title": "Kolejne miasto zdecydowa\u0142o si\u0119 na dofinansowanie procedur in vitro", "date_published": "2022-11-24 16:54:23+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne miasto zdecydowa\u0142o si\u0119 na dofinansowanie procedur in vitro\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-r2pfwd-radni-zwiekszyli-budzet-na-program-in-vitro-w-latach-2023-25-zdj-ilustracyjne-6162322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miejscy radni w Tychach przyj\u0119li uchwa\u0142\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej 25 par rocznie b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 z miejskiego programu dofinansowania in vitro. Na realizacj\u0119 programu miasto przeznaczy 750 tysi\u0119cy z\u0142otych. To kolejny w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim samorz\u0105d, kt\u00f3ry postanowi\u0142 wdro\u017cy\u0107 tego typu wsparcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-12-letnia-maja-spadla-ze-scianki-wspinaczkowej-zostala-wybudzona-ze-spiaczki-jej-stan-sie-poprawia-6234839?source=rss", "title": "12-letnia Maja spad\u0142a ze \u015bcianki wspinaczkowej. Zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki, jej stan si\u0119 poprawia", "date_published": "2022-11-24 13:41:12+00:00", "description": "<img alt=\"12-letnia Maja spad\u0142a ze \u015bcianki wspinaczkowej. Zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki, jej stan si\u0119 poprawia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tr9sm0-12-latka-w-ciezkim-stanie-przebywa-w-wielkopolskim-centrum-pediatrii-w-poznaniu-6226925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12-latka, kt\u00f3ra spad\u0142a ze \u015bcianki wspinaczkowej w parku rozrywki w Poznaniu, zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki farmakologicznej. - Maja wybudzi\u0142a si\u0119 wczoraj. Jest z ni\u0105 logiczny kontakt, jest wydolna kr\u0105\u017ceniowo-oddechowo, rozmawia. u\u015bmiecha si\u0119. Czuje si\u0119 dobrze - poinformowa\u0142a Urszula \u0141aszy\u0144ska, rzeczniczka prasowa Specjalistycznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej\u00a0nad Matk\u0105 i Dzieckiem\u00a0w Poznaniu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/prawie-240-tysiecy-osob-zmarlo-przedwczesnie-z-powodu-zanieczyszczenia-powietrza-6234401?source=rss", "title": "Prawie 240 tysi\u0119cy os\u00f3b zmar\u0142o przedwcze\u015bnie. Za spraw\u0105 \"najwi\u0119kszego zagro\u017cenia \u015brodowiskowego w Europie\"", "date_published": "2022-11-24 09:53:25+00:00", "description": "<img alt=\"Prawie 240 tysi\u0119cy os\u00f3b zmar\u0142o przedwcze\u015bnie. Za spraw\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y70kfx-korek-smog-6083260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zanieczyszczenie drobnymi cz\u0105steczkami spowodowa\u0142o w 2020 roku w Unii Europejskiej 238 tysi\u0119cy przedwczesnych zgon\u00f3w \u2013 wynika z raportu Europejskiej Agencji \u015arodowiska (EEA). Unijna agencja podkre\u015bla, \u017ce zanieczyszczenie powietrza pozostaje najwi\u0119kszym \u015brodowiskowym zagro\u017ceniem dla zdrowia Europejczyk\u00f3w.", "persistent": false}]