[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemowienie-polityka-pis-wywolalo-emocje-wstyd-kontra-dosko,nId,6429000", "title": "Przem\u00f3wienie polityka PiS wywo\u0142a\u0142o emocje. \"Wstyd\" kontra \"doskonale\"", "date_published": "2022-11-23 09:18:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemowienie-polityka-pis-wywolalo-emocje-wstyd-kontra-dosko,nId,6429000\"><img align=\"left\" alt=\"Przem\u00f3wienie polityka PiS wywo\u0142a\u0142o emocje. &quot;Wstyd&quot; kontra &quot;doskonale&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przemowienie-polityka-pis-wywolalo-emocje-wstyd-kontra-dosko/000DFB1E757K7C6T-C321.jpg\" /></a>- Parlament Europejski odwraca si\u0119 plecami do milion\u00f3w ludzi i s\u0142u\u017cy interesom jednej orientacji politycznej. Sta\u0142 si\u0119 narz\u0119dziem lewicy do narzucania przez ni\u0105 swojego monopolu - m\u00f3wi\u0142 podczas debaty w Parlamencie Europejskim prof. Ryszard Legutko. Wyst\u0105pienie wzbudzi\u0142o wiele emocji. Polityka PiS krytykuje opozycja. &quot;Wstyd przed ca\u0142\u0105 Europ\u0105&quot; - przekonuje europose\u0142 PO Bartosz Ar\u0142ukowicz. &quot;\u015awietne wyst\u0105pienie (...) Doskonale i trafnie opisuj\u0105ce obecny stan demokracji w UE&quot; - uwa\u017ca inny z polityk\u00f3w PiS, europose\u0142 Tomasz Por\u0119ba. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-grupy-zaplaca-mniej-za-prad-jestes-w-jednej-z-nich,nId,6426982", "title": "Te grupy zap\u0142ac\u0105 mniej za pr\u0105d. Jeste\u015b w jednej z nich?", "date_published": "2022-11-23 06:13:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-grupy-zaplaca-mniej-za-prad-jestes-w-jednej-z-nich,nId,6426982\"><img align=\"left\" alt=\"Te grupy zap\u0142ac\u0105 mniej za pr\u0105d. Jeste\u015b w jednej z nich?\" src=\"https://i.iplsc.com/te-grupy-zaplaca-mniej-za-prad-jestes-w-jednej-z-nich/000GDQMYTH1M3KK5-C321.jpg\" /></a>Wysoka inflacja oraz kryzys energetyczny to powa\u017cne problemy, kt\u00f3re negatywnie wp\u0142ywaj\u0105 na bud\u017cet domowy Polak\u00f3w. Jednym ze sposob\u00f3w na popraw\u0119 ich sytuacji ma by\u0107 zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Gospodarstwa domowe, kt\u00f3rych zu\u017cycie energii w 2023 r. nie przekroczy 2000 kWh, b\u0119d\u0105 mia\u0142y zagwarantowan\u0105 aktualn\u0105 jednostkow\u0105 cen\u0119 pr\u0105d. Dodatkowo cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b mo\u017ce skorzysta\u0107 z wy\u017cszych limit\u00f3w. Kto nale\u017cy do tej grupy i jakie warunki musi spe\u0142ni\u0107? Czy wymagane jest z\u0142o\u017cenie wniosku?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]