[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/padl-rekord-sprawnosci-krzemowych-ogniw-slonecznych", "title": "Pad\u0142 rekord sprawno\u015bci krzemowych ogniw s\u0142onecznych", "date_published": "2022-11-23 20:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/solar-panels-944009_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/solar-panels-944009_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>LONGi Green Energy Technology to chi\u0144ski producent modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych. Niedawno firma ta pochwali\u0142a si\u0119 imponuj\u0105cym wyczynem. Chodzi o rekord sprawno\u015bci krzemowych ogniw s\u0142onecznych. Dok\u0142adniej rzecz ujmuj\u0105c, mamy na my\u015bli wydajno\u015b\u0107 w zakresie konwersji mocy. Dzi\u0119ki ostatnim post\u0119pom wska\u017anik ten wyni\u00f3s\u0142 26,81%, co mo\u017ce nie wydawa\u0107 si\u0119 szczeg\u00f3lnie imponuj\u0105cym rezultatem, lecz w rzeczywisto\u015bci jest prawdziwym wyczynem. [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/najstarsza-mrowka-bursztyn", "title": "Najstarsza mr\u00f3wka odnaleziona w ba\u0142tyckim bursztynie. Nie uwierzycie, jak d\u0142ugo przetrwa\u0142a i co sta\u0142o si\u0119 z jej gatunkiem", "date_published": "2022-11-23 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najstarsza mr\u00f3wka\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"925\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Najstarsza-mrowka-odnaleziona-w-baltyckim-bursztynie.-Nie-uwierzycie-jak-dlugo-przetrwala-i-co-stalo-sie-z-jej-gatunkiem-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Najstarsza-mrowka-odnaleziona-w-baltyckim-bursztynie.-Nie-uwierzycie-jak-dlugo-przetrwala-i-co-stalo-sie-z-jej-gatunkiem-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Nierealna wr\u0119cz si\u0142a, brak p\u0142uc i uszu, obecno\u015b\u0107 dw\u00f3ch \u017co\u0142\u0105dk\u00f3w i historia si\u0119gaj\u0105ca czas\u00f3w dinozaur\u00f3w (oko\u0142o 130 milion\u00f3w lat wstecz). Tak oto mo\u017cna w skr\u00f3cie opisa\u0107 wyj\u0105tkowo\u015b\u0107 mr\u00f3wek, kt\u00f3rych obecnie na \u015bwiecie ma znajdowa\u0107 si\u0119 a\u017c 20 biliard\u00f3w (wedle szacunk\u00f3w) i kt\u00f3re wcisn\u0105 si\u0119 praktycznie wsz\u0119dzie. Je\u015bli nie dzi\u015b, to jutro, bo najstarsza mr\u00f3wka odnaleziona [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/geralt-na-nowej-generacji-konsol-prezentuje-sie-niesamowicie-cd-projekt-red-pokazal-jak-wyglada-next-gen-patch-do-wiedzmina-3", "title": "Geralt na nowej generacji konsol prezentuje si\u0119 niesamowicie. CD Projekt RED pokaza\u0142, jak wygl\u0105da next gen patch do Wied\u017amina 3", "date_published": "2022-11-23 17:34:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/next-gen-patrz-do-wiedzmina-3-main.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/next-gen-patrz-do-wiedzmina-3-main.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wied\u017amin 3: Dziki Gon to bez w\u0105tpienia jedna z najwa\u017cniejszych gier wideo ostatniej dekady, a dla polskiej bran\u017cy gamedevu kamie\u0144 milowy, kt\u00f3ry na dobre zaznaczy\u0142 obecno\u015b\u0107 naszego kraju na mapie najwa\u017cniejszych miejsc, gdzie wykluwa si\u0119 cyfrowa rozrywka. Next gen patch do Wied\u017amina 3 sprawi, \u017ce jej kult od\u017cyje na nowo. Dziki Gon jest jedn\u0105 z [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/toyota-corolla-5-generacja-napedu-nowy-interfejs-jazda-testowa", "title": "Toyota Corolla w ko\u0144cu po\u017cegna\u0142a si\u0119 z ekranami z ubieg\u0142ego stulecia. Pi\u0105ta generacja ocieka nowoczesno\u015bci\u0105", "date_published": "2022-11-23 17:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1067\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/toyota-corolla-hybryda-5-generacji-02.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/toyota-corolla-hybryda-5-generacji-02.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Toyota Corolla doczeka\u0142a si\u0119 5. generacji nap\u0119du hybrydowego. Wraz z nim dostajemy od\u015bwie\u017cone wn\u0119trze i w ko\u0144cu Corolla wygl\u0105da jak auto na miar\u0119 2023 roku. 25 lat hybryd Toyoty &#8211; zacz\u0119\u0142o si\u0119 od Priusa Toyoty nie trzeba nikomu specjalnie poleca\u0107 \u2013 ich wyniki sprzeda\u017cowe m\u00f3wi\u0105 same za siebie. W ci\u0105gu 25 lat obecno\u015bci na rynku [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/honor-magic-vs-premiera-specyfikacja-cena", "title": "Lekki, stylowy, do tego z rysikiem. Oto sk\u0142adany Honor Magic Vs", "date_published": "2022-11-23 16:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"517\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/honor-magic-vs-premiera-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/honor-magic-vs-premiera-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Podczas dzisiejszego wydarzenia Honor zaprezentowa\u0142 d\u0142ugo wyczekiwany sk\u0142adany smartfon Honor Magic Vs. Drugi tego typu model w ofercie producenta jest l\u017cejszy, cie\u0144szy i jeszcze lepszy od poprzednika. Przyjrzyjmy si\u0119 bli\u017cej jego specyfikacji. Najnowszy sk\u0142adak w ofercie producenta nie jest nast\u0119pc\u0105 Magic V, a jego ulepszeniem. Nie ma wi\u0119c co oczekiwa\u0107 wielkich rewolucji. Na pok\u0142adzie znalaz\u0142o [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/tiktok-rodo-komisja-europejska-postepowania", "title": "TikTok: dzia\u0142amy zgodnie z RODO. Komisja Europejska: potrzymaj mi regulamin", "date_published": "2022-11-23 15:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/tiktok.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/tiktok.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej, Ursula von der Leyen oficjalnie potwierdza: TikTok jest obecnie pod lup\u0105 unijnych regulator\u00f3w. Wobec serwisu toczy si\u0119 kilka post\u0119powa\u0144 wyja\u015bniaj\u0105cych. Dotycz\u0105 g\u0142\u00f3wnie obaw zg\u0142aszanych w czerwcu tego roku przez cz\u0142onk\u00f3w Parlamentu Europejskiego, kt\u00f3re dotycz\u0105 przekazywania danych o obywatelach UE do Chin. Wychodzi na to, \u017ce KE nie daje wiary zapewnieniom przedstawicieli popularnej [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/volte-w-roamingu-wylaczenie-3g", "title": "Jedziesz za granic\u0119? Bez telefonu z VoLTE mo\u017cesz mie\u0107 problem", "date_published": "2022-11-23 14:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1067\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/10/huawei-nova-10-pro-50.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/10/huawei-nova-10-pro-50.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Na ca\u0142ym \u015bwiecie trwa wygaszanie sieci 3G. To mo\u017ce by\u0107 spory problem, bo je\u015bli nie posiadamy telefonu obs\u0142uguj\u0105cego rozmowy w sieci LTE mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107, \u017ce za granic\u0105 nie b\u0119dziemy mogli wykonywa\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144. Za granic\u0105 bez VoLTE mo\u017cesz nie porozmawia\u0107 Problem jednego z klient\u00f3w sieci Play opisuje Urszula Zieli\u0144ska na \u0142amach Rzeczpospolitej. Dosz\u0142o w niej [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/niczym-wschod-ziemi-czyli-wyjatkowe-zdjecie-z-pierwszego-przelotu-statku-kosmicznego-orion-na-ksiezyc", "title": "Niczym wsch\u00f3d Ziemi, czyli wyj\u0105tkowe zdj\u0119cie z pierwszego przelotu statku kosmicznego Orion na Ksi\u0119\u017cyc", "date_published": "2022-11-23 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"przelotu statku kosmicznego Orion na Ksi\u0119\u017cyc, wsch\u00f3d Ziemi\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"960\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Niczym-wschod-Ziemi-czyli-wyjatkowe-zdjecie-z-pierwszego-przelotu-statku-kosmicznego-Orion-na-Ksiezyc.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Niczym-wschod-Ziemi-czyli-wyjatkowe-zdjecie-z-pierwszego-przelotu-statku-kosmicznego-Orion-na-Ksiezyc.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jak zapewne wiecie, misja Artemis 1 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 16 listopada i jak dot\u0105d wszystko przebiega zgodnie z planem. Na potwierdzenie tego otrzymali\u015bmy wyj\u0105tkowe uj\u0119cia z pierwszego przelotu statku kosmicznego Orion na Ksi\u0119\u017cyc, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 zw\u0142aszcza jeden wyj\u0105tkowy moment. Orion uwieczni\u0142 wsch\u00f3d Ziemi na Ksi\u0119\u017cycu W poniedzia\u0142ek 21 listopada statek kosmiczny Orion, czyli g\u0142\u00f3wny [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/uklady-logiczne-grafen-zamiast-krzemu", "title": "Grafen zamiast krzemu. Chiny chc\u0105 dziesi\u0119ciokrotnie pot\u0119\u017cniejszych procesor\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 13:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"grafenowe-nanowstazki\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/grafenowe-nanowstazki-badania.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/grafenowe-nanowstazki-badania.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>O wyj\u0105tkowo\u015bci grafenu przekonujemy si\u0119 z ka\u017cdym kolejnym wynalazkiem, kt\u00f3ry powstaje z jego udzia\u0142em. Jednak o tym, jak wielki p\u00f3\u0142przewodnikowy potencja\u0142 drzemie w tym materiale, wiemy ju\u017c od ponad dekady i pomimo tego nadal na rynku nie znajdziemy uk\u0142ad\u00f3w logicznych z grafenem zamiast krzemu. Chiny chc\u0105 to zmieni\u0107. Tak przynajmniej wynika z dyskusji Era krzemu [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/nowe-procesory-intela-raptor-lake-2", "title": "Nowe procesory Intela nadchodz\u0105. W ko\u0144cu co\u015b do komputer\u00f3w nie za miliony", "date_published": "2022-11-23 12:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1000\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/Test-Intel-Core-i5-12400F-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1333\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/Test-Intel-Core-i5-12400F-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Chocia\u017c targi CES 2023 b\u0119d\u0105 sta\u0107 g\u0142\u00f3wnie mobilnymi podzespo\u0142ami, firmy produkuj\u0105ce osprz\u0119t komputerowy szykuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c produkty powsta\u0142e z my\u015bl\u0105 o sprz\u0119tach stacjonarnych. W\u015br\u00f3d tych podzespo\u0142\u00f3w znajd\u0105 si\u0119 nowe procesory Intela, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0105 ofert\u0119 13. generacji Core, wprowadzaj\u0105c przy okazji ta\u0144sze p\u0142yty g\u0142\u00f3wne z chipsetem B760. Rodzina Intel Core 13. generacji rozszerzy si\u0119 ju\u017c w styczniu. [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/chinskie-procesory-loongson-intel-amd", "title": "Chi\u0144czycy rzucaj\u0105 r\u0119kawic\u0119 Intelowi i AMD. Procesory Loongson obiecuj\u0105 wydajno\u015b\u0107 Ryzen\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 11:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144skie procesory Loongson\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1082\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Chinskie-procesory-Loongson-o-racjonalnej-wydajnosci-nadchodza.-Intel-i-AMD-moga-sie-czego-bac-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Chinskie-procesory-Loongson-o-racjonalnej-wydajnosci-nadchodza.-Intel-i-AMD-moga-sie-czego-bac-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>&#8220;Nie powalaj\u0105 wydajno\u015bci\u0105, ale za to s\u0105 niedost\u0119pne&#8221; &#8211; tak w skr\u00f3cie mo\u017cna opisa\u0107 chi\u0144skie procesory wszelkiego typu, kt\u00f3re regularnie wpadaj\u0105 w \u015bwiat\u0142o dzienne w dniu premier i zapowiedzi, a potem s\u0142uch o nich ginie. Sukcesem jest moment, w kt\u00f3rym to jaki\u015b CPU lub GPU po oficjalnej premierze rzeczywi\u015bcie znajdzie si\u0119 na rynku, ale zwykle [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/snapdragon-8-gen-2-test-wydajnosc", "title": "Snapdragon 8 Gen 2 pokaza\u0142 pazur. Samsung ze swoim Exynosikiem mo\u017ce si\u0119 schowa\u0107", "date_published": "2022-11-23 10:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"495\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/qualcomm-snapdragon-8-gen-2-premiera-4.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"996\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/qualcomm-snapdragon-8-gen-2-premiera-4.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ju\u017c informowali\u015bmy o tym, dlaczego Qualcomm zawojuje \u015bwiat swoim najnowszym SoC Snapdragon 8 Gen 2, a teraz widzimy tego przejawy. Test tego uk\u0142adu w benchmarkach rzuci\u0142 bowiem g\u0142\u0119boki cie\u0144 na by\u0107 mo\u017ce najwi\u0119ksze rozczarowanie 2022 roku &#8211; Exynosa 2200 od Samsunga &#8211; rozk\u0142adaj\u0105c go na \u0142opatki. Wydajno\u015b\u0107 uk\u0142adu Snapdragon 8 Gen 2 jest obiecuj\u0105ca Przypomnijmy, [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/ogniwach-slonecznych-za-cicho-organiczne", "title": "Przezroczyste, gi\u0119tkie i prostsze w budowie. Organiczne ogniwa fotowoltaiczne musz\u0105 wyj\u015b\u0107 z cienia", "date_published": "2022-11-23 10:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/solar-cells-191688_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/solar-cells-191688_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Panele s\u0142oneczne mog\u0105 by\u0107 zbudowane nie tylko z modu\u0142\u00f3w krzemowych czy krzemowo-perowskitowych. Istnieje tak\u017ce taki rodzaj ogniw fotowoltaicznych, kt\u00f3re zbudowane s\u0105 ze zwi\u0105zk\u00f3w organicznych, w tym z w\u0119gla. Badacze znale\u017ali spos\u00f3b, jak zwi\u0119kszy\u0107 ich wydajno\u015b\u0107 i wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cywotno\u015b\u0107. Organiczne ogniwa fotowoltaiczne s\u0105 zbudowane ze zwi\u0105zk\u00f3w organicznych, w tym z w\u0119gla. Ich struktura bazuje na p\u00f3\u0142przewodnikach [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/chiny-foxconn-lockdown-iphone", "title": "Produkcja iPhone&#8217;a przypomina prac\u0119 niewolnicz\u0105. Pracownicy chi\u0144skich fabryk wszcz\u0119li bunt", "date_published": "2022-11-23 08:45:08+00:00", "description": "<img alt=\"iPhone 13 Pro\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"933\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/08/iPhone-13-Pro-0001-Plus.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/08/iPhone-13-Pro-0001-Plus.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Tw\u00f3j nowy iPhone jest okupiony prac\u0105 niewolnicz\u0105. Tym razem nie m\u00f3wimy jednak o przymusowej pracy Ujgur\u00f3w, lecz pracownikach fabryki Foxconn, kt\u00f3rzy w\u0142a\u015bnie wzniecili bunt przeciwko coraz to bardziej srogim restrykcjom. Polityka COVID-Zero w Chinach doprowadzi\u0142a w tym roku do co najmniej trzykrotnego parali\u017cu globalnego \u0142a\u0144cucha dostaw, a szczeg\u00f3lnie poszkodowany przez rygorystyczne procedury jest w\u0142a\u015bnie Apple. [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/kosmiczny-teleskop-hubblea-narodziny-gwiazdy", "title": "Kosmiczny Teleskop Hubble&#8217;a znowu w akcji. Zaobserwowa\u0142 co\u015b, co stanie si\u0119 gwiazd\u0105", "date_published": "2022-11-23 08:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"867\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/05/czlowiek-kosmos-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1300\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/05/czlowiek-kosmos-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Bez wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015bci, jakimi dysponuje Kosmiczne Teleskop Jamesa Webba, jego starszy kolega &#8211; Kosmiczny Teleskop Hubble&#8217;a &#8211; zawsze b\u0119dzie imponowa\u0142 swoj\u0105 d\u0142ugowieczno\u015bci\u0105. Tym razem zaobserwowa\u0142 narodziny gwiazdy. A to nie byle osi\u0105gni\u0119cie, je\u015bli wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119 fakt, i\u017c jego misja rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 ponad trzydzie\u015bci lat temu, w 1990 roku. Na przestrzeni kolejnych dziesi\u0119cioleci teleskop [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/mysliwski-dron-turcji-kizilelma", "title": "My\u015bliwski dron Turcji na nowych zdj\u0119ciach. Testy wyj\u0105tkowego bezza\u0142ogowca trwaj\u0105", "date_published": "2022-11-23 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"My\u015bliwski dron Turcji na nowych zdj\u0119ciach\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/Turecki-bezzalogowy-mysliwiec-MIUS-na-nowych-zdjeciach.-Co-wiemy-o-pierwszym-UCAV-od-Baykar-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1401\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/Turecki-bezzalogowy-mysliwiec-MIUS-na-nowych-zdjeciach.-Co-wiemy-o-pierwszym-UCAV-od-Baykar-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Turecki dron bojowy Kizilelma to z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 nie ewenement na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Musimy pami\u0119ta\u0107, \u017ce drony bojowe tego typu nie s\u0105 niczym nowym (patrz ameryka\u0144ski Predator), ale Bayraktar Kizilelma nie b\u0119dzie jakim\u015b tam dronem. Ten my\u015bliwski dron Turcji ma wyr\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 przede wszystkim mo\u017cliwo\u015bciami tradycyjnych samolot\u00f3w odrzutowych, a przy tym wysok\u0105 manewrowo\u015bci\u0105 i nisk\u0105 [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/kurczaca-sie-atmosfera-ziemi-dwutlenek-wegla", "title": "Atmosfera Ziemi ma problem, a jego sprawcami jeste\u015bmy my sami", "date_published": "2022-11-23 03:24:40+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"731\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/10/ziemia-ruch-obrotowy.png\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1300\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/10/ziemia-ruch-obrotowy.png\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Atmosfera naszej planety, przynajmniej w g\u00f3rnych warstwach, coraz bardziej si\u0119 kurczy. Jest to spowodowane emisjami, kt\u00f3re w du\u017cej mierze przypadaj\u0105 na konto ludzko\u015bci. Problem tkwi bowiem w produkcji dwutlenku w\u0119gla &#8211; w tym ludzko\u015b\u0107 jest niestety \u015bwietna, a emisje tego gazu maj\u0105 szereg konsekwencji dla funkcjonowania ca\u0142ej planety. W tym przypadku, jak wyja\u015bniaj\u0105 autorzy publikacji [&#8230;]</p>", "persistent": false}]