[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ostatnie-chwile-na-wymiane-kopciuchow-apel-organizacji-i-wladz-stolicy-6233167?source=rss", "title": "W stolicy do wymiany zosta\u0142o prawie 6 tysi\u0119cy kopciuch\u00f3w. \"Pierwszego stycznia te kot\u0142y staj\u0105 si\u0119 nielegalne\"", "date_published": "2022-11-23 20:44:55+00:00", "description": "<img alt=\"W stolicy do wymiany zosta\u0142o prawie 6 tysi\u0119cy kopciuch\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kgute7-mazowsze-liczy-kopciuchy-4759598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele Polskiego Alarmu Smogowego i w\u0142adz Warszawy apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w, by jak najszybciej pozbyli si\u0119 przestarza\u0142ych piec\u00f3w - zosta\u0142o ich w stolicy mniej ni\u017c 6 tysi\u0119cy. Najwi\u0119cej w Wawrze. Likwidacja tzw. kopciuch\u00f3w na Mazowszu ma zosta\u0107 przeprowadzona do ko\u0144ca roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wojciech-hann-zostal-odwolany-z-funkcji-prezesa-banku-ochrony-srodowiska-bos-6233888?source=rss", "title": "Wojciech Hann odwo\u0142any z funkcji prezesa BO\u015a", "date_published": "2022-11-23 20:00:49+00:00", "description": "<img alt=\"Wojciech Hann odwo\u0142any z funkcji prezesa BO\u015a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-49uc5a-pap2022102707r-6233887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojciech Hann zosta\u0142 odwo\u0142any z funkcji prezesa Banku Ochrony \u015arodowiska (BO\u015a) - poda\u0142 bank w komunikacie. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce obowi\u0105zki prezesa b\u0119dzie czasowo pe\u0142ni\u0142 cz\u0142onek Rady Nadzorczej banku Emil \u015al\u0105zak.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kadencja-samorzadow-przedluzona-wybory-wiosna-2024-roku-krzysztof-smiszek-i-barbara-nowacka-komentuja-6233824?source=rss", "title": "Wybory samorz\u0105dowe przesuni\u0119te, politycy komentuj\u0105. \"Po prostu przegrywaj\u0105 i nie chc\u0105 mie\u0107 pora\u017cki\"", "date_published": "2022-11-23 19:53:43+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory samorz\u0105dowe przesuni\u0119te, politycy komentuj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dh8716-23-2000-kropka-cl-0040-6233856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PiS bardzo si\u0119 boi pora\u017cki w wyborach samorz\u0105dowych - oceni\u0142a w \"Kropce nad i\" Barbara Nowacka (KO) komentuj\u0105c podpisanie przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 w\u0142adz samorz\u0105dowych. Krzysztof \u015amiszek (Lewica) uzna\u0142, \u017ce \"kto\u015b, kto kombinuje przy ordynacji wyborczej czy przy terminach wybor\u00f3w na rok czy p\u00f3\u0142tora przed tymi wyborami, po prostu jest tch\u00f3rzem\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katowice-sejmik-wojewodztwa-slaskiego-zmiany-w-politycznym-ukladzie-sil-gabriela-morawska-stanecka-i-monika-rosa-komentuja-6233809?source=rss", "title": "PiS traci w\u0142adz\u0119 na \u015al\u0105sku. \"Ucieczka z ton\u0105cego statku\"", "date_published": "2022-11-23 19:50:48+00:00", "description": "<img alt=\"PiS traci w\u0142adz\u0119 na \u015al\u0105sku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37i1fc-fpf-6233865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Monika Rosa z Koalicji Obywatelskiej, komentuj\u0105c w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 utrat\u0119 przez PiS w\u0142adzy w sejmiku wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, stwierdzi\u0142a, \u017ce dokona\u0142a si\u0119 zmiana zgodna z decyzj\u0105 wyborc\u00f3w z tego regionu z 2018 roku. Gabriela Morawska-Stanecka, wicemarsza\u0142kini Senatu z ko\u0142a PPS oceni\u0142a, \u017ce to \"ucieczka z ton\u0105cego statku\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/systemy-patriot-dla-polski-mariusz-blaszczak-zwrocilem-sie-do-niemcow-by-trafily-na-ukraine-6233868?source=rss", "title": "B\u0142aszczak: zwr\u00f3ci\u0142em si\u0119 do Niemc\u00f3w, by proponowane nam Patrioty trafi\u0142y na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-23 19:40:52+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak: zwr\u00f3ci\u0142em si\u0119 do Niemc\u00f3w, by proponowane nam Patrioty trafi\u0142y na Ukrain\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-p3jtb1-patriot-5723114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Mariusz B\u0142aszczak zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do strony niemieckiej, by \"proponowane Polsce baterie Patriot zosta\u0142y przekazane Ukrainie\". To - doda\u0142 - \"pozwoli uchroni\u0107 Ukrain\u0119 przed kolejnymi ofiarami i blackoutem\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-zabladzil-w-drodze-na-rysy-musial-wezwac-pomoc-6233851?source=rss", "title": "Tatry. Zab\u0142\u0105dzi\u0142 w drodze na Rysy. Musia\u0142 wezwa\u0107 pomoc", "date_published": "2022-11-23 19:23:18+00:00", "description": "<img alt=\"Tatry. Zab\u0142\u0105dzi\u0142 w drodze na Rysy. Musia\u0142 wezwa\u0107 pomoc\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xitpug-turysta-zabladzil-w-drodze-na-rysy-6233860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tatrza\u0144skie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe interweniowa\u0142o po wezwaniu turysty, kt\u00f3ry wybra\u0142 si\u0119 samotnie na Rysy i po drodze zagubi\u0142. M\u0119\u017cczyzna zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce zboczy\u0142 z trasy dopiero na s\u0105siednim szczycie Ni\u017cnie Rysy. Z uwagi na pogod\u0119, ratownicy nie dotarli na miejsce za pomoc\u0105 helikoptera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gospodarka-prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-o-finansach-publicznych-6233849?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski: powstrzymali\u015bmy wielki rabunek finans\u00f3w publicznych", "date_published": "2022-11-23 19:16:55+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: powstrzymali\u015bmy wielki rabunek finans\u00f3w publicznych\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bi4vkk-prezes-prawa-i-sprawiedliwosci-jaroslaw-kaczynski-6228844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasza strona niepor\u00f3wnanie \u0142atwiej daje sobie rad\u0119 z sytuacj\u0105 finans\u00f3w publicznych - powiedzia\u0142 w Tomaszowie Mazowieckim prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci (PiS) Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142 te\u017c: - Powstrzymali\u015bmy wielki rabunek finans\u00f3w publicznych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/hemgenix-firmy-csl-behring-najdrozszy-lek-na-swiecie-lek-na-hemofilie-b-zatwierdzony-przez-fda-6233811?source=rss", "title": "Najdro\u017cszy lek na \u015bwiecie zatwierdzony przez ameryka\u0144skiego regulatora", "date_published": "2022-11-23 18:51:18+00:00", "description": "<img alt=\"Najdro\u017cszy lek na \u015bwiecie zatwierdzony przez ameryka\u0144skiego regulatora\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x57h1s-leki-laboratorium-shutterstock1726134715-6233810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski regulator (FDA) zatwierdzi\u0142 terapi\u0119 genow\u0105 przeciw hemofilii B firmy CSL Behring. Chodzi o jednorazow\u0105 infuzj\u0119, kt\u00f3ra uwalnia pacjent\u00f3w od regularnego leczenia, a kosztuje 3,5 miliona dolar\u00f3w za dawk\u0119, co czyni j\u0105 najdro\u017cszym lekiem na \u015bwiecie - poda\u0142a agencja Bloomberg.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-nastolatka-potracona-na-przejsciu-na-pradze-dziewczyna-upadla-na-maske-i-przejechala-na-niej-kilka-metrow-6233805?source=rss", "title": "Stra\u017c miejska przepu\u015bci\u0142a nastolatk\u0119 na pasach, kierowca z naprzeciwka ju\u017c nie", "date_published": "2022-11-23 18:51:09+00:00", "description": "<img alt=\"Stra\u017c miejska przepu\u015bci\u0142a nastolatk\u0119 na pasach, kierowca z naprzeciwka ju\u017c nie\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-6ycmmi-przejscie-dla-pieszych-6074641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatka zosta\u0142a potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych na Pradze Po\u0142udnie. \u015awiadkami wypadku byli stra\u017cnicy miejscy, kt\u00f3rzy zatrzymali si\u0119, by ust\u0105pi\u0107 dziewczynie pierwsze\u0144stwa. Jak relacjonuj\u0105, w\u00f3wczas w piesz\u0105 uderzy\u0142 kierowca, jad\u0105cy z naprzeciwka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybuch-w-przewodowie-rodziny-ofiar-otrzymaja-wsparcie-przyznane-przez-premiera-mateusza-morawieckiego-6233574?source=rss", "title": "Rodziny ofiar z Przewodowa otrzymaj\u0105 wsparcie od premiera - informuje wojewoda. Trwaj\u0105 prace nad pomoc\u0105 od ZUS", "date_published": "2022-11-23 18:38:14+00:00", "description": "<img alt=\"Rodziny ofiar z Przewodowa otrzymaj\u0105 wsparcie od premiera - informuje wojewoda. Trwaj\u0105 prace nad pomoc\u0105 od ZUS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smti06-przewodow-uroczystosci-pogrzebowe-62-letniego-kierownika-magazynu-jednej-z-dwoch-ofiar-eksplozji-6227560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodziny ofiar wybuchu rakiety w Przewodowie otrzymaj\u0105 wsparcie przyznane przez premiera Mateusza Morawieckiego. Poinformowa\u0142 o tym w \u015brod\u0119 wojewoda lubelski Lech Sprawka. Doda\u0142, \u017ce na prze\u0142omie bie\u017c\u0105cego i nast\u0119pnego tygodnia poinformuje w imieniu szefa rz\u0105du bliskich ofiar o szczeg\u00f3\u0142ach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-2411-snieg-bedzie-padac-i-w-nocy-i-w-ciagu-dnia-6233780?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 24.11. \u015anieg b\u0119dzie pada\u0107 i w nocy, i w ci\u0105gu dnia", "date_published": "2022-11-23 18:33:28+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 24.11. \u015anieg b\u0119dzie pada\u0107 i w nocy, i w ci\u0105gu dnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ztl1u8-popada-snieg-6233814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Pogoda w najbli\u017cszych godzinach przyniesie nam opady \u015bniegu. W nocy na termometrach zobaczymy minimum od -5 do 2 stopni Celsjusza. W czwartek uwa\u017cajcie na drogach - b\u0119dzie bardzo \u015blisko.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holodomor-wielki-glod-na-ukrainie-joe-biden-prezydent-usa-byl-celowo-wywolany-przez-jozefa-stalina-6233721?source=rss", "title": "Joe Biden: Wielki G\u0142\u00f3d w Ukrainie by\u0142 celowo wywo\u0142any przez Stalina", "date_published": "2022-11-23 18:08:55+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden: Wielki G\u0142\u00f3d w Ukrainie by\u0142 celowo wywo\u0142any przez Stalina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kev2ky-joe-biden-6213899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce radziecki przyw\u00f3dca J\u00f3zef Stalin celowo wywo\u0142a\u0142 kl\u0119sk\u0119 g\u0142odu, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y miliony niewinnych Ukrai\u0144c\u00f3w. Napisa\u0142 tak w o\u015bwiadczeniu upami\u0119tniaj\u0105cym Ho\u0142odomor, czyli Wielki G\u0142\u00f3d na Ukrainie w latach 30. Nawi\u0105za\u0142 te\u017c przy tym do obecnej agresji Rosji na ten kraj.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wstrzas-w-kopalni-janina-az-zatrzeslo-mi-w-domu-6233762?source=rss", "title": "Wstrz\u0105s w kopalni Janina. \"A\u017c zatrz\u0119s\u0142o mi w domu\"", "date_published": "2022-11-23 17:57:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wstrz\u0105s w kopalni Janina. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vqy64j-zaklad-gorniczy-janina-w-libiazu-6233796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wstrz\u0105s w kopalni Janina w Libi\u0105\u017cu (Ma\u0142opolska). - Zak\u0142ad g\u00f3rniczy i my dostajemy zg\u0142oszenia o wstrz\u0105sie od mieszka\u0144c\u00f3w Chrzanowa, \u017barek i Libi\u0105\u017ca - przekaza\u0142 dyspozytor Wy\u017cszego Urz\u0119du G\u00f3rniczego. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 o wstrz\u0105sie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-najechanie-na-trasie-s2-jedno-z-aut-wpadlo-na-bariery-energochlonne-6233779?source=rss", "title": "Po zderzeniu na S2 jedno z aut wpad\u0142o na bariery energoch\u0142onne", "date_published": "2022-11-23 17:49:59+00:00", "description": "<img alt=\"Po zderzeniu na S2 jedno z aut wpad\u0142o na bariery energoch\u0142onne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4cejeq-najechanie-na-poludniowej-obwodnicy-warszawy-6233777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego uderzy\u0142 w ty\u0142 innego auta na Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy. W wyniku zderzenia jeden z pojazd\u00f3w wpad\u0142 w bariery energoch\u0142onne. Policja podaje, \u017ce nikt nie zosta\u0142 poszkodowany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-szesciolatek-spedzil-dwie-doby-pod-gruzami-po-trzesieniu-ziemi-na-wyspie-jawa-6233731?source=rss", "title": "Sp\u0119dzi\u0142 dwie doby pod gruzami. Sze\u015bciolatek prze\u017cy\u0142, ale straci\u0142 rodzic\u00f3w i babci\u0119", "date_published": "2022-11-23 17:47:30+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u0119dzi\u0142 dwie doby pod gruzami. Sze\u015bciolatek prze\u017cy\u0142, ale straci\u0142 rodzic\u00f3w i babci\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-km0sam-szesciolatek-uratowany-z-gruzowiska-6233763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015bciolatek sp\u0119dzi\u0142 ponad dwie doby pod gruzami zawalonego budynku w wyniku trz\u0119sienia ziemi na indonezyjskiej wyspie Jawa - poinformowa\u0142y w \u015brod\u0119 miejscowe s\u0142u\u017cby.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przesadzaja-drzewa-z-placu-europejskiego-metasekwoje-i-cyprysniki-przeniosa-do-wolskich-parkow-6233711?source=rss", "title": "Zn\u00f3w przesadzaj\u0105 drzewa z placu Europejskiego. Metasekwoje i cypry\u015bniki trafi\u0105 do wolskich park\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 17:24:40+00:00", "description": "<img alt=\"Zn\u00f3w przesadzaj\u0105 drzewa z placu Europejskiego. Metasekwoje i cypry\u015bniki trafi\u0105 do wolskich park\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n15e33-przesadzanie-metasekwoi-z-placu-europejskiego-6233707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na placu Europejskim rusza akcja przesadzania ro\u015blin. Do dw\u00f3ch wolskich park\u00f3w trafi w sumie 17 du\u017cych drzew i ponad sto metr\u00f3w kwadratowych krzew\u00f3w. Dzia\u0142ania maj\u0105 zwi\u0105zek z budow\u0105 wie\u017cowca The Bridge. Po jego uko\u0144czeniu inwestor b\u0119dzie zobowi\u0105zany do posadzenia ponad stu nowych drzew na terenie dzielnicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-polska-ambasador-marek-magierowski-zalezy-nam-na-zwiekszeniu-liczby-amerykanskich-zolnierzy-w-polsce-6233719?source=rss", "title": "Ambasador Polski w USA Marek Magierowski: zale\u017cy nam na zwi\u0119kszeniu liczby ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Polsce", "date_published": "2022-11-23 17:21:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador Polski w USA Marek Magierowski: zale\u017cy nam na zwi\u0119kszeniu liczby ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ospep8-23-1710-wrona-magierowski-0011-6233717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, jakie ogromne znaczenie, je\u015bli chodzi o odstraszanie, ma fizyczna obecno\u015b\u0107 \u017co\u0142nierzy ameryka\u0144skich na terytoriom tego czy innego kraju NATO - m\u00f3wi\u0142 polski ambasador w USA Marek Magierowski w rozmowie z korespondentem \"Fakt\u00f3w\" TVN Marcinem Wron\u0105. Dyplomata przypomnia\u0142, \u017ce w Polsce zosta\u0142o utworzone sta\u0142e dow\u00f3dztwo V korpusu armii Stan\u00f3w Zjednoczonych, ale oceni\u0142, \u017ce \"to nam oczywi\u015bcie nie wystarczy\". - Chcieliby\u015bmy, aby tych \u017co\u0142nierzy by\u0142o jak najwi\u0119cej - oznajmi\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/swieta-bozego-narodzenia-2022-wstepna-prognoza-pogody-czy-zrobi-sie-zimowo-opowiadal-prezenter-tomasz-wasilewski-6233705?source=rss", "title": "Do \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia jeszcze miesi\u0105c. Jak\u0105 pogod\u0119 wida\u0107 w obecnych prognozach?", "date_published": "2022-11-23 17:18:04+00:00", "description": "<img alt=\"Do \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia jeszcze miesi\u0105c. Jak\u0105 pogod\u0119 wida\u0107 w obecnych prognozach?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0dqgit-pierwsze-prognozy-na-swieta-bozego-narodzenia-6233730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognozy pogody na najbli\u017csze dni uciesz\u0105 mi\u0142o\u015bnik\u00f3w zimy. Jak opowiada\u0142 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski, do kraju zmierza strefa z opadami, dzi\u0119ki kt\u00f3rym w niekt\u00f3rych miejscach krajobraz mo\u017ce si\u0119 zabieli\u0107. Prezenter poda\u0142 tak\u017ce pierwsze, bardzo wst\u0119pne, przewidywania dotycz\u0105ce pogody na \u015bwi\u0119ta. Jaka mo\u017ce by\u0107 pogoda w Bo\u017ce Narodzenie?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/blockchain-billon-dostarczy-technologie-dla-ke-komentuje-wojciech-kostrzewa-prezes-billon-group-6233667?source=rss", "title": "KE wybra\u0142a polsko-brytyjsk\u0105 firm\u0119. \"Konkurowali\u015bmy z 75 innymi firmami\"", "date_published": "2022-11-23 17:16:56+00:00", "description": "<img alt=\"KE wybra\u0142a polsko-brytyjsk\u0105 firm\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xze9yw-23-1730-dns-cln-0011-6233728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polsko-brytyjska firma Billon zosta\u0142a wybrana przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 na dostawc\u0119 technologii blockchain. - To jest wielki sukces, bo my jako polska firma dali\u015bmy rad\u0119 zdoby\u0107 tak presti\u017cowe zlecenie - podkre\u015bli\u0142 na antenie TVN24 BiS prezes Billon Group Wojciech Kostrzewa. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce Billon b\u0119dzie\u00a0\"jedn\u0105 z trzech firm, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 budowa\u0142y infrastruktur\u0119 opart\u0105 na architekturze blockchainowej dla Unii Europejskiej\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-memy-po-meczu-niemcy-japonia-pilka-nozna-6233611?source=rss", "title": "\"No jak tam somsiedzie?\". Polscy internauci reaguj\u0105 na niespodziewan\u0105 pora\u017ck\u0119 Niemc\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 16:56:22+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oxj8sp-memy-po-meczu-niemcy-japonia-6233701/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W swoim pierwszym meczu na mundialu w Katarze Niemcy niespodziewanie przegrali z Japoni\u0105. Polscy internauci szybko zareagowali na pora\u017ck\u0119 naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne memy na temat meczu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-krajowym-planie-odbudowy-unii-europejskiej-zbigniewie-ziobrze-propozycji-niemiec-6233497?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: pieni\u0105dze z Unii Europejskiej by nam si\u0119 przyda\u0142y", "date_published": "2022-11-23 16:49:24+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: pieni\u0105dze z Unii Europejskiej by nam si\u0119 przyda\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-z23apg-jaroslaw-kaczynski-6233337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w rozmowie z Polsk\u0105 Agencj\u0105 Prasow\u0105 oceni\u0142, \u017ce \u015brodki z Krajowego Planu Odbudowy \"niew\u0105tpliwie by si\u0119 przyda\u0142y dla podtrzymania szybkiego rozwoju Polski\", chocia\u017c jego zdaniem nasz kraj \"rozwija si\u0119 tylko w niewielkiej mierze dzi\u0119ki \u015brodkom europejskim\". Polityk doda\u0142, \u017ce \"je\u015bli mieliby\u015bmy absolutn\u0105 pewno\u015b\u0107, \u017ce pieni\u0105dze z KPO i z bud\u017cetu g\u0142\u00f3wnego do nas pop\u0142yn\u0105 i \u017ce nie b\u0119d\u0105 ju\u017c p\u00f3\u017aniej kwestionowane, to rozwa\u017cyliby\u015bmy pewne posuni\u0119cia, granic\u0105 jednak jest nasza konstytucja, kt\u00f3rej nie mo\u017cemy z\u0142ama\u0107\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-ulatwienia-w-pracy-dla-kobiet-przechodzacych-menopauze-6233501?source=rss", "title": "U\u0142atwienia w pracy dla kobiet przechodz\u0105cych menopauz\u0119. \"To nie stan zdrowia, to etap \u017cycia\"", "date_published": "2022-11-23 16:45:06+00:00", "description": "<img alt=\"U\u0142atwienia w pracy dla kobiet przechodz\u0105cych menopauz\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0othxo-pielegniarka-1768389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobiety zatrudnione w brytyjskiej s\u0142u\u017cbie zdrowia, kt\u00f3re przechodz\u0105 menopauz\u0119, b\u0119d\u0105 mog\u0142y pracowa\u0107 zdalnie, bardziej elastycznie i otrzymywa\u0107 l\u017cejsze zadania. Nowe wytyczne od National Health Service (NHS) maj\u0105 na celu wsparcie kobiet w pracy i zatrzymanie ich w zawodzie. Obecnie 6 na 10 pracownic NHS uwa\u017ca, \u017ce menopauza utrudnia im wykonywanie obowi\u0105zk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/brazylia-protesty-przeciwko-sfalszowanym-wyborom-nie-na-tych-filmach-6231969?source=rss", "title": "Protesty w Brazylii \"przeciwko sfa\u0142szowanym wyborom\"? Nie na tych filmach", "date_published": "2022-11-23 16:27:58+00:00", "description": "<img alt=\"Protesty w Brazylii \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-abmm71-protesty-w-brazylii-te-filmy-nie-pokazuja-aktualnych-wydarzen-6231963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Internauci informuj\u0105 o masowych protestach w Brazylii organizowanych przez zwolennik\u00f3w prezydenta Bolsonaro - a dowodem maj\u0105 by\u0107 publikowane w postach zdj\u0119cia i filmy. Wbrew opisom nie przedstawiaj\u0105 jednak aktualnych wydarze\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-na-stacjach-benzynowych-listopad-2022-6233627?source=rss", "title": "Ceny na stacjach paliw. \"Tankowanie jest ta\u0144sze ni\u017c przed tygodniem\"", "date_published": "2022-11-23 16:26:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ceny na stacjach paliw. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ede1n1-tankowanie-stacja-shutterstock2063966330-6092037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Paliwa taniej\u0105, a najbardziej olej nap\u0119dowy. Jego cena spad\u0142a o pi\u0119\u0107 groszy na litrze. O trzy grosze mniej ni\u017c tydzie\u0144 temu kierowcy zap\u0142ac\u0105 za benzyn\u0119 Pb95 i autogaz - poda\u0142 portal e-petrol.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/viktor-orban-w-szaliku-z-granicami-wielkich-wegier-piecioro-sasiadow-krytykuje-po-meczu-z-grecja-6233580?source=rss", "title": "Pi\u0119cioro s\u0105siad\u00f3w krytykuje Viktora Orbana. \"Widzieli\u015bmy w 1939 roku, dok\u0105d prowadz\u0105 takie sentymenty i idee\"", "date_published": "2022-11-23 16:25:31+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119cioro s\u0105siad\u00f3w krytykuje Viktora Orbana. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g8dh1u-3165456086767729173084781623958980530261392n-0001-6231906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina, Rumunia, Chorwacja, S\u0142owacja i Austria skrytykowa\u0142y premiera W\u0119gier Viktora Orbana, kt\u00f3ry na mecz pi\u0142karski przyszed\u0142 w kibicowskim szaliku przedstawiaj\u0105cym granice \"Wielkich W\u0119gier\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-postawil-na-argentyne-przegral-160-tys-dolarow-6233235?source=rss", "title": "Postawi\u0142 na zwyci\u0119stwo Argentyny, przegra\u0142 160 tys. dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 16:16:49+00:00", "description": "<img alt=\"Postawi\u0142 na zwyci\u0119stwo Argentyny, przegra\u0142 160 tys. dolar\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tn8nfy-katar-2022-mecz-argentyna-arabia-saudyjska-6233666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sensacyjna pora\u017cka Argentyny z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 mog\u0142a zepsu\u0107 plany wielu obstawiaj\u0105cym zak\u0142ady bukmacherskie na \u015bwiecie, ale jednego gracza musia\u0142a zabole\u0107 szczeg\u00f3lnie. Australijski bukmacher poinformowa\u0142, \u017ce jeden z graczy na zwyci\u0119stwo Argenty\u0144czyk\u00f3w postawi\u0142 a\u017c 160 tysi\u0119cy lokalnych dolar\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/slawosz-uznanski-polak-wsrod-nowych-astronautow-esa-europejska-agencja-kosmiczna-6233572?source=rss", "title": "Polak S\u0142awosz Uzna\u0144ski w Rezerwie Astronaut\u00f3w ESA", "date_published": "2022-11-23 15:59:55+00:00", "description": "<img alt=\"Polak S\u0142awosz Uzna\u0144ski w Rezerwie Astronaut\u00f3w ESA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-85g4li-slawosz-uznanski-6233617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejska Agencja Kosmiczna (ESA) og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 w Pary\u017cu wyniki rekrutacji na stanowiska astronaut\u00f3w. Wybrano sze\u015b\u0107 os\u00f3b oraz 11 rezerwist\u00f3w. W\u015br\u00f3d tej drugiej grupy znalaz\u0142 si\u0119 Polak S\u0142awosz Uzna\u0144ski. - To z pewno\u015bci\u0105 jeden z najwa\u017cniejszych dni w moim \u017cyciu, ale te\u017c wyj\u0105tkowy moment dla polskiej nauki i polskiego udzia\u0142u w eksploracji kosmosu - powiedzia\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/slawosz-uznanski-polak-wsrod-nowych-astronautow-esa-europejska-agencja-kosmiczna-6233572?source=rss", "title": "Polak S\u0142awosz Uzna\u0144ski w Rezerwie Astronaut\u00f3w ESA", "date_published": "2022-11-23 15:59:55+00:00", "description": "<img alt=\"Polak S\u0142awosz Uzna\u0144ski w Rezerwie Astronaut\u00f3w ESA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-85g4li-slawosz-uznanski-6233617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejska Agencja Kosmiczna (ESA) og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 w Pary\u017cu wyniki rekrutacji na stanowiska astronaut\u00f3w. Wybrano sze\u015b\u0107 os\u00f3b oraz 11 rezerwist\u00f3w. W\u015br\u00f3d tej drugiej grupy znalaz\u0142 si\u0119 Polak S\u0142awosz Uzna\u0144ski. - To z pewno\u015bci\u0105 jeden z najwa\u017cniejszych dni w moim \u017cyciu, ale te\u017c wyj\u0105tkowy moment dla polskiej nauki i polskiego udzia\u0142u w eksploracji kosmosu - powiedzia\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nieruchomosci-spada-liczba-rozpoczetych-budow-mieszkan-6233562?source=rss", "title": "\"Kolejne z\u0142e informacje na temat liczby mieszka\u0144\". Spada liczba rozpocz\u0119tych bud\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 15:57:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie62bbd27a792e9abfced8b428118afa23-deweloperzy-buduja-coraz-wiecej-mieszkan-4257922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u017adziernik przyni\u00f3s\u0142 kolejne z\u0142e informacje na temat liczby mieszka\u0144, kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119li deweloperzy. Gorzej jest te\u017c z wydawanymi pozwoleniami na budow\u0119 \u2013 ocenia Bartosz Turek, analityk HRE Investments. Jego zdaniem popyt na mieszkania mo\u017ce rosn\u0105\u0107, je\u015bli Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej pozostanie wstrzemi\u0119\u017aliwa w podnoszeniu st\u00f3p procentowych, banki b\u0119d\u0105 aktywnie zabiega\u0107 o klient\u00f3w, utrzyma si\u0119 wyra\u017any wzrost wynagrodze\u0144, a stawki za wynajem b\u0119d\u0105 dynamicznie rosn\u0105\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolizja-na-poludniowej-obwodnicy-warszawy-auto-wypadlo-na-nasyp-miala-zepchnac-je-ciezarowka-6233490?source=rss", "title": "Auto na nasypie Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy. Z jezdni mia\u0142a zepchn\u0105\u0107 je ci\u0119\u017car\u00f3wka", "date_published": "2022-11-23 15:41:11+00:00", "description": "<img alt=\"Auto na nasypie Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy. Z jezdni mia\u0142a zepchn\u0105\u0107 je ci\u0119\u017car\u00f3wka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-467yxf-auto-wypadlo-z-jezdni-na-poludniowej-obwodnicy-warszawy-6233527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z jezdni i zatrzyma\u0142 si\u0119 na nasypie Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy. Z nieoficjalnych ustale\u0144 naszego reportera wynika, \u017ce auto zosta\u0142o zepchni\u0119te przez ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/trzesienie-ziemi-w-indonezji-ciala-dzieci-wyciagane-spod-zawalonych-szkol-rosnie-liczba-ofiar-smiertelnych-kataklizmu-na-wyspie-jawa-6233326?source=rss", "title": "Tylko w tej szkole \u017cycie straci\u0142o 20 uczni\u00f3w. \"Chcia\u0142am im pom\u00f3c, ale nie mog\u0142am\"", "date_published": "2022-11-23 15:40:15+00:00", "description": "<img alt=\"Tylko w tej szkole \u017cycie straci\u0142o 20 uczni\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h7qbd2-zniszczona-szkola-podstawowa-w-miescie-cianjur-6233390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spod gruz\u00f3w budynk\u00f3w zawalonych po poniedzia\u0142kowym trz\u0119sieniu ziemi na Jawie w Indonezji wyci\u0105gane s\u0105 kolejne cia\u0142a. W\u015br\u00f3d ofiar jest wiele dzieci, kt\u00f3re by\u0142y w szko\u0142ach, kiedy wydarzy\u0142a si\u0119 tragedia. W jednej z podstaw\u00f3wek zgin\u0119\u0142o 20 uczni\u00f3w. Rodzice nie kryj\u0105 rozpaczy po stracie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/abramsy-polskie-zalogi-pierwszy-raz-strzelaly-w-kraju-z-tych-czolgow-poinformowalo-dowodztwo-generalne-rodzajow-sil-zbrojnych-6233347?source=rss", "title": "Polskie za\u0142ogi pierwszy raz strzela\u0142y w kraju z czo\u0142g\u00f3w Abrams", "date_published": "2022-11-23 15:37:25+00:00", "description": "<img alt=\"Polskie za\u0142ogi pierwszy raz strzela\u0142y w kraju z czo\u0142g\u00f3w Abrams\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c08hap-strzelecki-chrzest-bojowy-abramsow-na-polskiej-ziemi-6233440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dow\u00f3dztwo Generalne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych poinformowa\u0142o, \u017ce polskie za\u0142ogi pierwszy raz strzela\u0142y w kraju z czo\u0142g\u00f3w Abrams. Wojskowi napisali o \"strzeleckim chrzcie bojowym\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/53-aukcja-pride-of-poland-kowr-transakcja-sprzedazy-czterech-koni-z-aukcji-w-janowie-nie-doszla-do-skutku-6233522?source=rss", "title": "Co z ko\u0144mi z aukcji w Janowie? \"Transakcja nie dosz\u0142a do skutku\"", "date_published": "2022-11-23 15:18:05+00:00", "description": "<img alt=\"Co z ko\u0144mi z aukcji w Janowie? \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-xbvppj-klacz-euzona-sprzedana-za-220-tysiecy-euro-na-aukcji-pride-of-poland-6069679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transakcja sprzeda\u017cy wylicytowanych w Janowie Podlaskim na aukcji \"Pride of Poland\" czterech koni arabskich nie dosz\u0142a do skutku - poda\u0142 Krajowy O\u015brodek Wsparcia Rolnictwa. Wyja\u015bni\u0142 przy tym, \u017ce powodem jest to, i\u017c kupiec nie zap\u0142aci\u0142 za konie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/rzeszow-i-krakow-strzykawki-z-napisem-witaj-w-swiecie-aids-w-klubach-to-fake-news-6231110?source=rss", "title": "Strzykawki z AIDS w rzeszowskim i krakowskim klubie? Fake news z legend\u0105 w tle", "date_published": "2022-11-23 15:16:12+00:00", "description": "<img alt=\"Strzykawki z AIDS w rzeszowskim i krakowskim klubie? Fake news z legend\u0105 w tle\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixc57k-fake-news-o-strzykawkach-w-klubach-w-rzeszowie-i-krakowie-6231582/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W klubach w Rzeszowie i Krakowie kobiety mia\u0142y zosta\u0107 uk\u0142ute strzykawkami, na kt\u00f3rych by\u0142 napis \"witaj w \u015bwiecie AIDS\" - informuj\u0105 internauci. Oba kluby zaprzeczaj\u0105, policja nie mia\u0142a takich zg\u0142osze\u0144, w mediach nie ma \u015bladu takich zdarze\u0144. Jak sprawdzili\u015bmy, podobne opowie\u015bci kr\u0105\u017cy\u0142y w innych krajach od wielu lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-pobity-do-nieprzytomnosci-mezczyzna-lezal-przy-drodze-nie-pamieta-co-sie-stalo-zarzuty-dla-jednej-osoby-6232629?source=rss", "title": "Pobity do nieprzytomno\u015bci 59-latek le\u017ca\u0142 przy drodze. Nie pami\u0119ta, co si\u0119 sta\u0142o. Jedna osoba us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "date_published": "2022-11-23 15:15:12+00:00", "description": "<img alt=\"Pobity do nieprzytomno\u015bci 59-latek le\u017ca\u0142 przy drodze. Nie pami\u0119ta, co si\u0119 sta\u0142o. Jedna osoba us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6n1pnc-policja-6201031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci pobicia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Lublinie. Nieprzytomny 59-latek zosta\u0142 znaleziony przez przypadkowych \u015bwiadk\u00f3w przy swoim samochodzie przy jednej z miejscowych dr\u00f3g. Na miejscu policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzut uszkodzenia cia\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/u-jednych-mroz-u-drugich-nawet-7-stopni-sprawdz-prognoze-pogody-na-piec-dni-6233408?source=rss", "title": "U jednych mr\u00f3z, u drugich nawet 7 stopni. Sprawd\u017a prognoz\u0119 pogody na pi\u0119\u0107 dni", "date_published": "2022-11-23 15:11:41+00:00", "description": "<img alt=\"U jednych mr\u00f3z, u drugich nawet 7 stopni. Sprawd\u017a prognoz\u0119 pogody na pi\u0119\u0107 dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kymuy9-spadnie-ponad-10-centymetrow-sniegu-6233484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach przyniesie nam zachmurzenie oraz opady wszelkiego typu. Miejscami mocniej sypnie \u015bniegiem. W cz\u0119\u015bci kraju chwyci mr\u00f3z.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/kreczki-pod-ozarowem-mazowieckim-brudno-woda-bakterie-coli-wyjasnienia-sanepidu-6229855?source=rss", "title": "\u017b\u00f3\u0142ta i m\u0119tna woda w kranach. \"Od tygodnia pijemy de facto \u015bcieki\"", "date_published": "2022-11-23 15:05:37+00:00", "description": "<img alt=\"\u017b\u00f3\u0142ta i m\u0119tna woda w kranach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8myo32-woda-w-miejscowosci-kreczki-6230242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142e samopoczucie, b\u00f3le brzucha, biegunka - na takie dolegliwo\u015bci skar\u017cyli si\u0119 mieszka\u0144cy Kr\u0119czek pod O\u017carowem Mazowieckim, po wypiciu wody z kran\u00f3w. Jak twierdz\u0105, \u015bmierdz\u0105ca wod\u0119 maj\u0105 od kilkunastu dni. Sanepid potwierdzi\u0142 problem dopiero po kilku dniach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-pracy-ile-pracujemy-szara-strefa-na-rynku-pracy-sie-zmniejsza-6233450?source=rss", "title": "Wyniki badania rynku pracy. Szara strefa si\u0119 kurczy", "date_published": "2022-11-23 15:02:15+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki badania rynku pracy. Szara strefa si\u0119 kurczy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie71995471fb9682cfa16a56e3529b4b8e-spor-o-place-minimalna-podwyzka-zwiekszy-bezrobocie-4622353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy pracowali w 2021 roku \u015brednio 43,3 godziny tygodniowo - wynika z badania w ramach Bilansu Kapita\u0142u Ludzkiego 2022/2021. Osoby z wykszta\u0142ceniem podstawowym pracuj\u0105 najwi\u0119cej - 46 godzin tygodniowo. Dodano, \u017ce uleg\u0142a zmianie szara strefa, bo w\u015br\u00f3d zatrudnionych formalnie zmniejszy\u0142 si\u0119 odsetek przyznaj\u0105cych, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 wynagrodzenia odbieraj\u0105 \"pod sto\u0142em\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opole-autostrada-a4-ojciec-wiozl-trojke-dzieci-zginal-on-i-12-letnia-corka-ustalenia-sledczych-zarzuty-dla-kierowcy-ciezarowki-6232751?source=rss", "title": "Ojciec wi\u00f3z\u0142 tr\u00f3jk\u0119 dzieci, zgin\u0105\u0142 on i 12-letnia c\u00f3rka. Prokuratura: kierowca tira najecha\u0142 na ty\u0142 samochodu", "date_published": "2022-11-23 14:59:33+00:00", "description": "<img alt=\"Ojciec wi\u00f3z\u0142 tr\u00f3jk\u0119 dzieci, zgin\u0105\u0142 on i 12-letnia c\u00f3rka. Prokuratura: kierowca tira najecha\u0142 na ty\u0142 samochodu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qdgjp-tragiczny-wypadek-na-opolskim-odcinku-autostrady-a4-6232719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug ustale\u0144 policji i prokuratury, osobowy ford - kt\u00f3rym jecha\u0142a czteroosobowa rodzina - zosta\u0142 zgnieciony z obu stron przez ci\u0119\u017car\u00f3wki. W tragicznym wypadku na autostradzie A4 zgin\u0105\u0142 52-letni ojciec i jego 12-letnia c\u00f3rka. Pozosta\u0142a dw\u00f3jka dzieci jest w szpitalu w ci\u0119\u017ckim stanie. Prokuratura zarzuca jednemu z kierowc\u00f3w niezachowanie nale\u017cytej ostro\u017cno\u015bci na drodze i najechanie na ty\u0142 forda.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/templewo-armatohaubica-zahaczyla-o-drzewo-strazacy-musieli-je-sciac-6233460?source=rss", "title": "Armatohaubica zahaczy\u0142a o drzewo. Stra\u017cacy musieli je \u015bci\u0105\u0107", "date_published": "2022-11-23 14:48:32+00:00", "description": "<img alt=\"Armatohaubica zahaczy\u0142a o drzewo. Stra\u017cacy musieli je \u015bci\u0105\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-z3igh0-uszkodzone-drzewo-6233455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do nietypowej interwencji wyjechali we wtorek stra\u017cacy z Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Templewie (woj. lubuskie). Wezwano ich do przydro\u017cnego drzewa, o kt\u00f3re zahaczy\u0142 przeje\u017cd\u017caj\u0105cy pojazd wojskowy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-dwie-osoby-zatrzymane-pod-zarzutem-szpiegostwa-media-to-rosyjskie-malzenstwo-6233290?source=rss", "title": "Szwecja. Brawurowa akcja policji, dwie osoby zatrzymane pod zarzutem szpiegostwa. Media: to rosyjskie ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "date_published": "2022-11-23 14:47:35+00:00", "description": "<img alt=\"Szwecja. Brawurowa akcja policji, dwie osoby zatrzymane pod zarzutem szpiegostwa. Media: to rosyjskie ma\u0142\u017ce\u0144stwo\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-gryxl6-szwedzka-policja-zatrzymala-rosyjskie-malzenstwo-pod-zarzutem-szpiegostwa-6233344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szwedzka policja zatrzyma\u0142a w Sztokholmie dwie osoby podejrzane o szpiegostwo na rzecz obcego pa\u0144stwa. Dziennik \"Expressen\" poda\u0142, \u017ce chodzi o rosyjskie ma\u0142\u017ce\u0144stwo, prowadz\u0105ce w Szwecji dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Oboje zaprzeczaj\u0105, jakoby prowadzili dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wadowice-ukradl-z-restauracji-puszke-z-datkami-czesc-pieniedzy-wydal-na-alkohol-6233385?source=rss", "title": "Z restauracji znikn\u0119\u0142a puszka z datkami. \"Za cz\u0119\u015b\u0107 pieni\u0119dzy 42-latek zakupi\u0142 alkohol\"", "date_published": "2022-11-23 14:41:58+00:00", "description": "<img alt=\"Z restauracji znikn\u0119\u0142a puszka z datkami. \" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-t5o53g-zabezpieczone-w-woreczkach-pieniadze-w-banknotach-i-bilonie-6233360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Wadowic (woj. ma\u0142opolskie) ukrad\u0142 z restauracji puszk\u0119 z datkami na chorego ch\u0142opca. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w, cz\u0119\u015b\u0107 pieni\u0119dzy uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jerzy-polomski-spoczal-w-alei-zasluzonych-ostatnie-pozegnanie-artysty-na-powazkach-6233401?source=rss", "title": "Jerzy Po\u0142omski spocz\u0105\u0142 w Alei Zas\u0142u\u017conych na Pow\u0105zkach", "date_published": "2022-11-23 14:32:23+00:00", "description": "<img alt=\"Jerzy Po\u0142omski spocz\u0105\u0142 w Alei Zas\u0142u\u017conych na Pow\u0105zkach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-a4zrx1-pogrzeb-jerzego-polomskiego-6233433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jerzy Po\u0142omski, piosenkarz i aktor spocz\u0105\u0142 na Pow\u0105zkach. Cia\u0142o artysty zosta\u0142o z\u0142o\u017cone w \u015brod\u0119 w grobie rodzinnym w Alei Zas\u0142u\u017conych. \"By\u0142 wielkim gwiazdorem polskiej estrady, a jego przeboje na trwa\u0142e zapisa\u0142y si\u0119 w pami\u0119ci wielu pokole\u0144 Polek i Polak\u00f3w\" - napisa\u0142 prezydent Andrzej Duda w li\u015bcie odczytanym podczas uroczysto\u015bci pogrzebowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/malaszewicze-splonela-sala-kinowa-w-budynku-dawnego-domu-kultury-policja-14-latek-sprawca-pozaru-6233236?source=rss", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142a sala kinowa w budynku dawnego domu kultury. Policja: 14-latek sprawc\u0105 po\u017caru", "date_published": "2022-11-23 14:29:45+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0119\u0142a sala kinowa w budynku dawnego domu kultury. Policja: 14-latek sprawc\u0105 po\u017caru\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7234gl-w-wyniku-pozaru-splonela-sala-kinowa-w-dawnym-domu-kultury-6233238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Rodzinny zajmie si\u0119 14-latkiem, kt\u00f3ry wed\u0142ug ustale\u0144 policjant\u00f3w z Terespola (woj. lubelskie) stoi za podpaleniem sali kinowej w dawnym domu kultury w Ma\u0142aszewiczach. Straty spowodowane po\u017carem oszacowane zosta\u0142y na 50 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-podatki-reuters-rzad-planuje-oplate-od-nieoczekiwanych-zyskow-spolek-naftowych-gazowych-i-weglowych-6233417?source=rss", "title": "Reuters: niemiecki rz\u0105d planuje podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek energetycznych", "date_published": "2022-11-23 14:28:52+00:00", "description": "<img alt=\"Reuters: niemiecki rz\u0105d planuje podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek energetycznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-444oog-berlin-niemcy-6087831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Berlin planuje wprowadzi\u0107 op\u0142at\u0119 w wysoko\u015bci 33 procent nadzwyczajnych zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek naftowych, w\u0119glowych i gazowych - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w niemieckim resorcie finans\u00f3w. Ma to da\u0107 bud\u017cetowi od jednego do trzech miliard\u00f3w euro.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-opublikowala-film-na-temat-covid-19-mowila-o-szczypawkach-i-apelowala-zeby-nie-bac-sie-wirusa-lekarka-zawieszona-6233190?source=rss", "title": "Opublikowa\u0142a film na temat COVID-19, m\u00f3wi\u0142a o \"szczypawkach\" i apelowa\u0142a, \u017ceby \"nie ba\u0107 si\u0119 wirusa\". Lekarka zawieszona", "date_published": "2022-11-23 14:14:33+00:00", "description": "<img alt=\"Opublikowa\u0142a film na temat COVID-19, m\u00f3wi\u0142a o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ykmetk-szczepienia-6233204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pediatra, kt\u00f3ra w grudniu 2021 roku opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie na temat COVID-19 zosta\u0142a decyzj\u0105 s\u0105du lekarskiego zawieszona w prawach wykonywania zawodu. Lekarka o szczepionkach m\u00f3wi\u0142a \"szczypawki\" i przekonywa\u0142a, \u017ce s\u0105 one niebezpieczne. \"Nie b\u00f3jcie si\u0119 wirusa\" - apelowa\u0142a. Decyzja s\u0105du nie jest prawomocna.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-eksplozje-w-roznych-regionach-kraju-ofiary-smiertelne-w-kijowie-problemy-z-elektrycznoscia-w-calym-kraju-6233280?source=rss", "title": "Eksplozje w r\u00f3\u017cnych regionach Ukrainy. Ofiary \u015bmiertelne w Kijowie, we Lwowie nie ma wody i ogrzewania", "date_published": "2022-11-23 14:12:07+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozje w r\u00f3\u017cnych regionach Ukrainy. Ofiary \u015bmiertelne w Kijowie, we Lwowie nie ma wody i ogrzewania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-duvo19-jedna-z-rakiet-trafila-w-wielopietrowy-budynek-mieszkalny-w-obwodzie-kijowskim-6233293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby zgin\u0119\u0142y w Kijowie w wyniku ostrza\u0142u prowadzonego przez wojska rosyjskie w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu, a sze\u015b\u0107 os\u00f3b jest rannych - poinformowa\u0142y w\u0142adze miasta. Doniesienia o ostrza\u0142ach nap\u0142ywaj\u0105 z innych region\u00f3w Ukrainy. W ca\u0142ej Ukrainie, z wyj\u0105tkiem okupowanego Krymu, og\u0142oszono w \u015brod\u0119 alarm przeciwlotniczy. Mer Lwowa Andrij Sadowy poinformowa\u0142, \u017ce w mie\u015bcie nie ma wody i ogrzewania. Problemy z elektryczno\u015bci\u0105 s\u0105 w ca\u0142ym kraju.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-eksplozje-w-roznych-regionach-kraju-msw-informuje-o-liczbie-ofiar-i-rannych-6233280?source=rss", "title": "Eksplozje w r\u00f3\u017cnych regionach Ukrainy. Wzros\u0142a liczba zabitych i rannych", "date_published": "2022-11-23 14:12:07+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozje w r\u00f3\u017cnych regionach Ukrainy. Wzros\u0142a liczba zabitych i rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zalb3p-skutki-rosyjskiego-ostrzalu-w-wyszogrodzie-w-obwodzie-kijowskim-w-ukrainie-23112022-6233828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W r\u00f3\u017cnych regionach Ukrainy dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do licznych atak\u00f3w rakietowych ze strony Rosji. Liczba ofiar \u015bmiertelnych wzros\u0142a do 10, rannych zosta\u0142o oko\u0142o 50 os\u00f3b - poinformowa\u0142 szef MSW Ukrainy Denys Monastyrski. Problemy z elektryczno\u015bci\u0105 s\u0105 w ca\u0142ym kraju, w wielu regionach wstrzymano dostawy wody.\u00a0Na \u015brodowy wiecz\u00f3r zwo\u0142ano posiedzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rzucal-obelgi-w-strone-ksiecia-podczas-pogrzebu-elzbiety-ii-nie-stanie-przed-sadem-6233295?source=rss", "title": "Rzuca\u0142 obelgi w stron\u0119 ksi\u0119cia podczas pogrzebu El\u017cbiety II, nie stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2022-11-23 14:09:58+00:00", "description": "<img alt=\"Rzuca\u0142 obelgi w stron\u0119 ksi\u0119cia podczas pogrzebu El\u017cbiety II, nie stanie przed s\u0105dem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uzjhxz-ksiaze-andrzej-podczas-uroczystosci-zalobnych-po-smierci-krolowej-elzbiety-ii-6115148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zosta\u0142 oskar\u017cony o naruszenie spokoju podczas przej\u015bcia konduktu pogrzebowego El\u017cbiety II w Edynburgu, nie stanie przed s\u0105dem. W czasie gdy 12 wrze\u015bnia ksi\u0105\u017c\u0119 Andrzej wraz z innymi \u017ca\u0142obnikami pod\u0105\u017ca\u0142 za trumn\u0105, mia\u0142 on wykrzykiwa\u0107 w jego stron\u0119 obra\u017aliwe has\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mundial-2022-iranscy-pilkarze-nie-zaspiewali-hymnu-moga-ich-czekac-represje-6233175?source=rss", "title": "Ira\u0144scy pi\u0142karze nie \u015bpiewali, w kraju mog\u0105 ich czeka\u0107 represje. \"Nie pozwolimy nikomu zniewa\u017ca\u0107 hymnu\"", "date_published": "2022-11-23 14:05:07+00:00", "description": "<img alt=\"Ira\u0144scy pi\u0142karze nie \u015bpiewali, w kraju mog\u0105 ich czeka\u0107 represje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-44b2y8-pilkarze-iranu-przed-meczem-z-anglia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ira\u0144scy pi\u0142karze mog\u0105 mie\u0107 problem po powrocie do kraju z mundialu w Katarze. Przed meczem z Angli\u0105 nie za\u015bpiewali narodowego hymnu, co - jak pisze brytyjski \"Guardian\" - nie spodoba\u0142o si\u0119 w\u0142adzom w Teheranie. Je\u015bli pi\u0142karze post\u0105pi\u0105 podobnie w kolejnych spotkaniach, mo\u017cliwe, \u017ce b\u0119d\u0105 czeka\u0107 ich represje.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/olkusz-mial-budowac-drewniane-domy-trafil-do-aresztu-policja-wyludzil-25-mln-zlotych-6232898?source=rss", "title": "Mia\u0142 budowa\u0107 drewniane domy. Policja: zamiast tego wy\u0142udzi\u0142 2,5 mln z\u0142otych. Przedsi\u0119biorca w areszcie", "date_published": "2022-11-23 14:00:22+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 budowa\u0107 drewniane domy. Policja: zamiast tego wy\u0142udzi\u0142 2,5 mln z\u0142otych. Przedsi\u0119biorca w areszcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jth7we-drewniany-dom-domy-z-drewna-budowa-6232877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50-letni przedsi\u0119biorca us\u0142ysza\u0142 11 zarzut\u00f3w oszustwa. Jak ustali\u0142a policja, podejrzany zawiera\u0142 umowy na budow\u0119 drewnianych dom\u00f3w, a nast\u0119pnie porzuca\u0142 ka\u017cdy z nich na pierwszym etapie prac budowlanych. W ten spos\u00f3b mia\u0142 wy\u0142udzi\u0107 blisko 2,5 mln z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-uderzyl-w-zaparkowane-auta-uszkodzonych-piec-samochodow-6233251?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 z ulicy i uderzy\u0142 w zaparkowane auta. Uszkodzonych pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 13:57:39+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z ulicy i uderzy\u0142 w zaparkowane auta. Uszkodzonych pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hm2mr4-zderzenie-na-sadybie-6233243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Sadybie kieruj\u0105cy zjecha\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w zaparkowane samochody. Policja pracuje na miejscu. - Kierowca by\u0142 trze\u017awy. Zosta\u0142 zabrany do szpitala. Nikt inny nie ucierpia\u0142 w tym zdarzeniu - podkre\u015bli\u0142 Rafa\u0142 Markiewicz z zespo\u0142u prasowego Komendy Sto\u0142ecznej Policji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/esposende-braga-portugalia-ziemia-zawalila-sie-na-dom-zginelo-mlode-malzenstwo-6233307?source=rss", "title": "Zwa\u0142y ziemi zsun\u0119\u0142y si\u0119 na dom. Zgin\u0119\u0142o m\u0142ode ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "date_published": "2022-11-23 13:53:14+00:00", "description": "<img alt=\"Zwa\u0142y ziemi zsun\u0119\u0142y si\u0119 na dom. Zgin\u0119\u0142o m\u0142ode ma\u0142\u017ce\u0144stwo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zgehrn-do-wypadku-doszlo-w-okolicach-miasta-braga-6233366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142nocno-zachodnie regiony Portugalii do\u015bwiadczy\u0142y ostatnio intensywnych opad\u00f3w deszczu. Poniewa\u017c grunt sta\u0142 si\u0119 zbyt mocno nas\u0105czony wod\u0105, w \u015brod\u0119 w okolicach miasta Braga zesz\u0142o osuwisko. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-podpisal-ustawe-o-przedluzeniu-kadencji-samorzadow-komentarze-politykow-6233217?source=rss", "title": "Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o przed\u0142u\u017ceniu kadencji samorz\u0105du. Komentarze polityk\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 13:51:37+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o przed\u0142u\u017ceniu kadencji samorz\u0105du. Komentarze polityk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xtipi-czarzasty-kazdy-kto-zmienia-zasady-gry-przed-gra-najwazniejsza-jest-tchorzem-6233255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent podpisa\u0142 we wtorek ustaw\u0119 wyd\u0142u\u017caj\u0105c\u0105 kadencj\u0119 w\u0142adz samorz\u0105dowych do 30 kwietnia 2024 roku. Oznacza to przesuni\u0119cie terminu ich wybor\u00f3w. Wed\u0142ug PiS, kt\u00f3rego politycy zainicjowali zmiany, celem jest unikni\u0119cie problem\u00f3w logistycznych zwi\u0105zanych z na\u0142o\u017ceniem si\u0119 dat wybor\u00f3w samorz\u0105dowych i parlamentarnych. Opozycja zarzuca obozowi rz\u0105dz\u0105cemu tch\u00f3rzostwo i uwa\u017ca, \u017ce chodzi o takie manipulowanie terminami, by sprzyja\u0142o to Zjednoczonej Prawicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-kierowca-byl-pijany-w-jego-organizmie-wykryto-narkotyki-nie-zyje-19-letnia-pasazerka-6233139?source=rss", "title": "Gdynia. Kierowca by\u0142 pijany, w jego organizmie wykryto narkotyki. Nie \u017cyje 19-letnia pasa\u017cerka", "date_published": "2022-11-23 13:47:50+00:00", "description": "<img alt=\"Gdynia. Kierowca by\u0142 pijany, w jego organizmie wykryto narkotyki. Nie \u017cyje 19-letnia pasa\u017cerka\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-3t8a7i-po-narkotykach-i-alkoholu-wsiadl-za-kierownice-nie-zyje-19-letnia-pasazerka-6233218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wypadku w Gdyni zgin\u0119\u0142a 19-latka, a dwie inne kobiety zosta\u0142y ranne. Kierowca bmw zosta\u0142 przebadany na obecno\u015b\u0107 alkoholu i\u00a0narkotyk\u00f3w. Oba testy da\u0142y wyniki pozytywne. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ju\u017c wcze\u015bniej odebrano mu prawo jazdy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/krepa-kaszubska-wykopali-schron-na-wypadek-zagrozenia-nieswiadomie-zniszczyli-sredniowieczny-zabytek-6232908?source=rss", "title": "Wykopali schron \"na wypadek zagro\u017cenia\". Nie\u015bwiadomie zniszczyli \u015bredniowieczny zabytek", "date_published": "2022-11-23 13:41:02+00:00", "description": "<img alt=\"Wykopali schron \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wrgkni-25-latek-i-27-latek-wykopali-schron-przy-zabytkowej-budowie-6232865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 27 i 25 lat chcieli wybudowa\u0107 bunkier \"na wypadek zagro\u017cenia\". Zrobili wykop, ale nie\u015bwiadomie zniszczyli przy tym zabytek z okresu wczesnego \u015bredniowiecza. Je\u015bli us\u0142ysz\u0105 zarzuty, mo\u017ce grozi\u0107 im do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ukraine-w-moskwie-ruszyla-produkcja-samochodow-moskwicz-w-dawnej-fabryce-renault-6233297?source=rss", "title": "Moskwicz zamiast Renault. Ruszy\u0142a produkcja aut znanej z czas\u00f3w radzieckich marki", "date_published": "2022-11-23 13:39:47+00:00", "description": "<img alt=\"Moskwicz zamiast Renault. Ruszy\u0142a produkcja aut znanej z czas\u00f3w radzieckich marki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6qjdto-shutterstock2157222059-6233298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja wznowi\u0142a produkcj\u0119 samochod\u00f3w marki Moskwicz - to znana jeszcze z czas\u00f3w radzieckich marka. Auta produkowane s\u0105 w moskiewskiej fabryce, kt\u00f3ra wcze\u015bniej nale\u017ca\u0142a do francuskiego koncernu motoryzacyjnego Renault - poda\u0142 Reuters.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ruda-slaska-parkujac-wieczorem-uderzyl-w-inne-auto-rano-zglosil-sie-na-policje-mandat-6-tysiecy-zlotych-6232963?source=rss", "title": "Parkuj\u0105c wieczorem, uderzy\u0142 w inne auto. Rano zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. Mandat: sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych", "date_published": "2022-11-23 13:34:51+00:00", "description": "<img alt=\"Parkuj\u0105c wieczorem, uderzy\u0142 w inne auto. Rano zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. Mandat: sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p5ptgo-policja-wyjasnia-okolicznosci-tragedii-zdjecie-ilustracyjne-6230152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po uszkodzeniu zaparkowanego samochodu w Rudzie \u015al\u0105skiej sprawca znikn\u0105\u0142, ale zgubi\u0142 tablic\u0119 rejestracyjn\u0105. Policjanci szybko znale\u017ali auto, kt\u00f3re bra\u0142o udzia\u0142 w kolizji. Zapukali do mieszkania w\u0142a\u015bciciela, nie otworzy\u0142 drzwi. Nast\u0119pnego dnia sam si\u0119 do nich zg\u0142osi\u0142. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce ba\u0142 si\u0119 podwy\u017cszenia sk\u0142adek na OC za spowodowanie kolizji, dlatego uciek\u0142. Za oba wykroczenia m\u00f3g\u0142by dosta\u0107 nawet 10 tysi\u0119cy z\u0142otych mandatu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-w-katarze-2022-kim-jest-herve-renard-trener-arabii-saudyjskiej-ma-polskie-korzenie-6232989?source=rss", "title": "Babcia by\u0142a Polk\u0105, partnerka \u015bwi\u0119towa\u0142a sukcesy z innym trenerem. Kim jest \"pogromca Argentyny\" Herve Renard?", "date_published": "2022-11-23 13:33:36+00:00", "description": "<img alt=\"Babcia by\u0142a Polk\u0105, partnerka \u015bwi\u0119towa\u0142a sukcesy z innym trenerem. Kim jest \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-orceya-herve-renard-z-partnerka-6233308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arabia Saudyjska pokona\u0142a Argentyn\u0119 i zosta\u0142a liderem \"polskiej\" grupy na mundialu w Katarze. Ojcem sukcesu Saudyjczyk\u00f3w jest francuski trener Herve Renard. Sobotni mecz z Polsk\u0105 b\u0119dzie mia\u0142 dla niego szczeg\u00f3lne znaczenie. Kilka miesi\u0119cy temu Renard wyzna\u0142, \u017ce jego babcia pochodzi\u0142a z Poznania.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/mandaty-2022-mniej-mandatow-wieksze-wplywy-przez-10-miesiecy-dwa-razy-wiecej-pieniedzy-z-mandatow-niz-w-zeszlym-roku-6233053?source=rss", "title": "Mniej mandat\u00f3w, wi\u0119ksze wp\u0142ywy. Przez 10 miesi\u0119cy dwa razy wi\u0119cej pieni\u0119dzy z mandat\u00f3w ni\u017c w zesz\u0142ym roku", "date_published": "2022-11-23 13:25:34+00:00", "description": "<img alt=\"Mniej mandat\u00f3w, wi\u0119ksze wp\u0142ywy. Przez 10 miesi\u0119cy dwa razy wi\u0119cej pieni\u0119dzy z mandat\u00f3w ni\u017c w zesz\u0142ym roku\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-28xqck-rekordowy-2022-rok-pod-katem-mandatow-6233184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-latek z Konina (Wielkopolska) za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci oraz niesprawny technicznie pojazd musi zap\u0142aci\u0107 sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych mandatu. Jest jednym z wielu kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy za swoje przewinienia b\u0119d\u0105 musieli wp\u0142aci\u0107 pieni\u0105dze na konto Urz\u0119du Skarbowego w Opolu, gdzie sp\u0142ywaj\u0105 \u015brodki za mandaty i grzywny z ca\u0142ej Polski. Jak si\u0119 okazuje, za okres od stycznia do pa\u017adziernika bud\u017cet na nowych mandatach zarobi ponad 1,2 mld z\u0142otych. Niemal dwa razy wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. I to mimo tego, \u017ce ukaranych kierowc\u00f3w jest znacznie mniej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-recepty-na-owoce-i-warzywa-nowy-program-dofinansowania-zdrowej-zywnosci-6232694?source=rss", "title": "Warzywa i owoce \"na recept\u0119\". Wielka Brytania testuje nowy program", "date_published": "2022-11-23 13:21:57+00:00", "description": "<img alt=\"Warzywa i owoce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25aeg3-warzywa-owoce-bazar-uk-tupungato-shutterstock750919045-5731308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez 12 miesi\u0119cy mieszka\u0144cy dw\u00f3ch londy\u0144skich dzielnic otrzymaj\u0105 dofinansowanie do zakupu \u015bwie\u017cych warzyw i owoc\u00f3w. Celem programu jest poprawa stanu zdrowia dzieci i doros\u0142ych. O nowej inicjatywie informuje portal The Independent.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/parlament-europejski-uznal-rosje-za-panstwo-sponsorujace-terroryzm-przyjal-rezolucje-6233147?source=rss", "title": "Parlament Europejski uzna\u0142 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm", "date_published": "2022-11-23 12:52:43+00:00", "description": "<img alt=\"Parlament Europejski uzna\u0142 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hu3xpl-pe-6233162/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Parlament Europejski w \u015brod\u0119 przyj\u0105\u0142 rezolucj\u0119 uznaj\u0105c\u0105 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm. Europos\u0142owie wyrazili tak\u017ce poparcie dla niepodleg\u0142o\u015bci Ukrainy. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce przyjmuje z zadowoleniem decyzj\u0119 PE. \"Rosj\u0119 nale\u017cy izolowa\u0107 na wszystkich szczeblach i poci\u0105gn\u0105\u0107 do odpowiedzialno\u015bci, aby po\u0142o\u017cy\u0107 kres jej wieloletniej polityce terroryzmu na Ukrainie i na \u015bwiecie\" - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/produkcja-budowlano-montazowa-dane-gus-za-pazdziernik-2022-6232958?source=rss", "title": "\"By\u0107 mo\u017ce ju\u017c w listopadzie, a najp\u00f3\u017aniej w grudniu sektor wejdzie w faz\u0119 recesji\"", "date_published": "2022-11-23 12:52:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uc5dfj-rynek-pracy-otworzy-sie-na-bialorusinow-4299017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Produkcja budowlano-monta\u017cowa w pa\u017adzierniku w uj\u0119ciu rocznym wzros\u0142a o 3,9 procent, a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem wzros\u0142a o 4 procent - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). Zdaniem analityk\u00f3w Banku Pocztowego to ostatni taki wzrost, a w listopadzie, najp\u00f3\u017aniej w grudniu tego roku sektor wejdzie w faz\u0119 recesji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/referendum-ws-niepodleglosci-szkocji-jest-orzeczenie-brytyjskiego-sadu-najwyzszego-6233031?source=rss", "title": "Brytyjski S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142 w sprawie referendum niepodleg\u0142o\u015bciowego w Szkocji", "date_published": "2022-11-23 12:43:35+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142 w sprawie referendum niepodleg\u0142o\u015bciowego w Szkocji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xq9fdn-protest-zwolennikow-niepodleglosci-szkocji-w-glasgow-listopad-2019-roku-6233080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Szkocji nie mog\u0105 przeprowadzi\u0107 nowego referendum niepodleg\u0142o\u015bciowego bez zgody rz\u0105du w Londynie - orzek\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski S\u0105d Najwy\u017cszy. Szefowa szkockiego rz\u0105du Nicola Sturgeon chcia\u0142a, aby nowe referendum odby\u0142o si\u0119 19 pa\u017adziernika 2023 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-slowik-wanka-parasol-i-inni-cbsp-zatrzymalo-szefow-puszkowa-6233100?source=rss", "title": "\"S\u0142owik\", \"Wa\u0144ka\" i \"Parasol\". CB\u015aP zatrzyma\u0142o dawnych szef\u00f3w \"Pruszkowa\"", "date_published": "2022-11-23 12:42:14+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zt3tk5-jednym-z-zatrzymanych-jest-andrzej-z-ps-slowik-1934388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji pod nadzorem mazowieckiej Prokuratury Krajowej wykonywali czynno\u015bci, w wyniku kt\u00f3rych zatrzymano ponad 20 os\u00f3b\" - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Centralne Biuro \u015aledcze Policji. W\u015br\u00f3d zatrzymanych s\u0105 cz\u0142onkowie zarz\u0105du tzw. starej grupy pruszkowskiej, m.in. Andrzej Z. \"S\u0142owik\", Janusz P. \"Parasol\" i Leszek D. \"Wa\u0144ka\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mecz-polska-meksyk-lewandowski-przeprasza-szczesny-smolasty-dowbor-pazura-delag-i-inni-komentuja-6232929?source=rss", "title": "\"Wyluzuj Mistrzu! Gramy dalej!\". Przyjaciele i kibice \u015bl\u0105 Robertowi Lewandowskiemu wyrazy wsparcia", "date_published": "2022-11-23 12:41:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vei982-polacy-mogli-wygrac-ale-nie-strzelili-karnego/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wczorajszym meczu naszej reprezentacji z Meksykiem na Roberta Lewandowskiego spad\u0142a fala krytyki ze strony niekt\u00f3rych kibic\u00f3w. W 58. minucie meczu, podczas rzutu karnego, nie wykorzysta\u0142 szansy do zdobycia gola. Sam pi\u0142karz przeprosi\u0142 za to za po\u015brednictwem portalu spo\u0142eczno\u015bciowego. Zar\u00f3wno pod zamieszczonym przez niego postem, jak i w innych mediach dosta\u0142 wiele wsparcia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mundial-2022-polska-meksyk-lewandowski-przeprasza-szczesny-smolasty-dowbor-pazura-delag-i-inni-komentuja-6232929?source=rss", "title": "\"Wyluzuj Mistrzu! Gramy dalej!\". Przyjaciele i kibice \u015bl\u0105 Robertowi Lewandowskiemu wyrazy wsparcia", "date_published": "2022-11-23 12:41:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vei982-polacy-mogli-wygrac-ale-nie-strzelili-karnego/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wczorajszym meczu naszej reprezentacji z Meksykiem na Roberta Lewandowskiego spad\u0142a fala krytyki ze strony niekt\u00f3rych kibic\u00f3w. W 58. minucie meczu, podczas rzutu karnego, nie wykorzysta\u0142 szansy do zdobycia gola. Sam pi\u0142karz przeprosi\u0142 za to za po\u015brednictwem portalu spo\u0142eczno\u015bciowego. Zar\u00f3wno pod zamieszczonym przez niego postem, jak i w innych mediach dosta\u0142 wiele wsparcia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/badanie-teksty-piosenek-o-milosci-a-podejscie-do-zwiazkow-6232084?source=rss", "title": "Naukowcy: teksty ulubionych piosenek o mi\u0142o\u015bci wiele m\u00f3wi\u0105 o zwi\u0105zkach. \"Zwracajcie na nie uwag\u0119\"", "date_published": "2022-11-23 12:38:04+00:00", "description": "<img alt=\"Naukowcy: teksty ulubionych piosenek o mi\u0142o\u015bci wiele m\u00f3wi\u0105 o zwi\u0105zkach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie9842bbdb4e115cd6a28fc3ee29900c9d-o-swoim-spotkaniu-z-adele-w-tvn24-mowili-polscy-fani-4141729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Teksty piosenek o mi\u0142o\u015bci maj\u0105 znaczenie - twierdz\u0105 autorzy badania opisanego w ostatnich dniach przez \"The Telegraph\". Grupa naukowc\u00f3w z Uniwersytetu w Toronto sprawdzi\u0142a zale\u017cno\u015b\u0107 mi\u0119dzy ulubionymi piosenkami o mi\u0142o\u015bci, a podej\u015bciem do zwi\u0105zk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lezajsk-cialo-45-letniej-kobiety-w-lazience-obok-piecyk-gazowy-straz-pozarna-to-on-mogl-byc-zrodlem-czadu-6233132?source=rss", "title": "Cia\u0142o 45-letniej kobiety w \u0142azience, obok piecyk gazowy. Stra\u017c po\u017carna: to on m\u00f3g\u0142 by\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142em czadu", "date_published": "2022-11-23 12:30:18+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o 45-letniej kobiety w \u0142azience, obok piecyk gazowy. Stra\u017c po\u017carna: to on m\u00f3g\u0142 by\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142em czadu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hc078x-do-pozaru-doszlo-w-miejscowosci-pelkinie-na-podkarpaciu-zdjecie-ilustracyjne-6222774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z mieszka\u0144 w Le\u017cajsku (woj. podkarpackie) znaleziono cia\u0142o 45-letniej kobiety. Le\u017ca\u0142a w \u0142azience, w kt\u00f3rej by\u0142 gazowy piecyk do podgrzewania wody. - To on m\u00f3g\u0142 by\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142em toksycznego czadu - informuje stra\u017c po\u017carna. I apeluje o montowanie czujek tlenku w\u0119gla.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/magdalena-rzeczkowska-minister-finansow-budzet-panstwa-i-realizacja-programow-pomocowych-6233058?source=rss", "title": "Rz\u0105d szuka oszcz\u0119dno\u015bci. \"Na du\u017ce projekty spo\u0142eczne przestrzeni nie ma\"", "date_published": "2022-11-23 12:22:54+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d szuka oszcz\u0119dno\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y7tmvl-ludzie-ulica-polska-500-plus-5634849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na du\u017ce projekty spo\u0142eczne przestrzeni nie ma - powiedzia\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska, podkre\u015blaj\u0105c jednocze\u015bnie, \u017ce programy spo\u0142eczne, kt\u00f3re ju\u017c  funkcjonuj\u0105, zostan\u0105 utrzymane. Doda\u0142a, \u017ce ostatnie lata to okres wyj\u0105tkowych wyzwa\u0144 dla gospodarki - pandemia, wojna na Ukrainie, kryzys energetyczny. - Ale w tym trudnym okresie musimy tak\u017ce szuka\u0107 szans - zaznaczy\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-pis-przejmuje-prage-polnoc-platforma-stracila-wladze-kto-nowym-burmistrzem-dzielnicy-6232689?source=rss", "title": "Platforma Obywatelska straci\u0142a w\u0142adz\u0119 na Pradze P\u00f3\u0142noc. Nowy burmistrz z Polskiej Fundacji Narodowej", "date_published": "2022-11-23 12:22:40+00:00", "description": "<img alt=\"Platforma Obywatelska straci\u0142a w\u0142adz\u0119 na Pradze P\u00f3\u0142noc. Nowy burmistrz z Polskiej Fundacji Narodowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4qal1b-burmistrz-pragi-polnoc-jacek-jezewski-i-jego-zastepcy-dariusz-kacprzak-oraz-jacek-wachowicz-6232653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koalicja Obywatelska straci\u0142a w\u0142adz\u0119 w dzielnicy Praga-P\u00f3\u0142noc. Dotychczasowy koalicjant - klub Kocham Prag\u0119 zmieni\u0142 front i stworzy\u0142 koalicj\u0119 z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105. Nowym burmistrzem zosta\u0142 dzia\u0142acz PiS z Bielan Jacek Je\u017cewski, zatrudniony w Polskiej Fundacji Narodowej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/projekt-nowelizacji-ustawy-o-przeciwdzialaniu-przemocy-w-rodzinie-przyjety-przez-rzad-jakie-zmiany-zawiera-6232883?source=rss", "title": "Projekt nowelizacji ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie przyj\u0119ty przez rz\u0105d. Jakie zmiany zawiera?", "date_published": "2022-11-23 12:21:09+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt nowelizacji ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie przyj\u0119ty przez rz\u0105d. Jakie zmiany zawiera?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-11qgxm-pap202103182ep-6232896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek projekt nowelizacji ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie. Zmieni\u0107 ma si\u0119 mi\u0119dzy innymi definicja przemocy domowej, kt\u00f3ra ma obj\u0105\u0107 tak\u017ce przemoc ekonomiczn\u0105 oraz cyfrow\u0105 - informuje Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. Nowe obowi\u0105zki w zakresie walki z przemoc\u0105 domow\u0105 maj\u0105 spa\u015b\u0107 tak\u017ce na samorz\u0105dy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-glosowanie-nad-strefa-czystego-transportu-6233087?source=rss", "title": "Krak\u00f3w tylko dla \"czystych\" samochod\u00f3w. Radni zag\u0142osuj\u0105 nad uchwa\u0142\u0105", "date_published": "2022-11-23 12:17:30+00:00", "description": "<img alt=\"Krak\u00f3w tylko dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmg5hl-bedzie-strefa-czystego-transportu-w-krakowie-6121838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowscy radni w \u015brod\u0119 zag\u0142osuj\u0105 nad uchwa\u0142\u0105 o Strefie Czystego Transportu. Oznacza ona, \u017ce do miasta b\u0119d\u0105 mog\u0142y wjecha\u0107 tylko samochody spe\u0142niaj\u0105ce normy emisji spalin. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w urz\u0119dnik\u00f3w, usunie to z ulic miasta jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 pojazd\u00f3w i poprawi jako\u015b\u0107 powietrza o po\u0142ow\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-strefa-czystego-transportu-uchwala-przyjeta-wiele-samochodow-od-2024-nie-wjedzie-do-miasta-6233087?source=rss", "title": "Strefa Czystego Transportu w Krakowie. Uchwa\u0142a przyj\u0119ta, \"tysi\u0105ce rodzin b\u0119dzie musia\u0142o wymieni\u0107 samochody\"", "date_published": "2022-11-23 12:17:30+00:00", "description": "<img alt=\"Strefa Czystego Transportu w Krakowie. Uchwa\u0142a przyj\u0119ta, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k6i78l-bedzie-strefa-czystego-transportu-w-krakowie-6121838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowscy radni przyj\u0119li uchwa\u0142\u0119 o Strefie Czystego Transportu. Do miasta b\u0119d\u0105 mog\u0142y wjecha\u0107 tylko samochody spe\u0142niaj\u0105ce normy emisji spalin. W dw\u00f3ch etapach mi\u0119dzy 2024 a 2026 rokiem dost\u0119pu do miasta b\u0119d\u0105 pozbawiani kierowcy kolejnych, najstarszych, samochod\u00f3w. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w urz\u0119dnik\u00f3w, strefa pozwoli usun\u0105\u0107 z ulic jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 pojazd\u00f3w i poprawi jako\u015b\u0107 powietrza o po\u0142ow\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-zywy-kot-w-walizce-zaskakujace-odkrycie-podczas-kontroli-bezpieczenstwa-na-lotnisku-6232842?source=rss", "title": "\u017bywy kot w walizce. Zaskakuj\u0105ce odkrycie podczas kontroli bezpiecze\u0144stwa na lotnisku", "date_published": "2022-11-23 12:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u017bywy kot w walizce. Zaskakuj\u0105ce odkrycie podczas kontroli bezpiecze\u0144stwa na lotnisku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-498h1m-kot-w-bagazu-na-lotnisku-6232878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy lotniska JFK w Nowym Jorku podczas kontroli bezpiecze\u0144stwa znale\u017ali \u017cywego kota ukrytego w baga\u017cu podr\u0119cznym. Ameryka\u0144ska Administracja Bezpiecze\u0144stwa Transportu (TSA) m\u00f3wi o \"historycznym znalezisku\". Transport zwierz\u0105t w baga\u017cu podr\u0119cznym jest zakazany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-mieszkala-z-dwuletnia-corka-w-namiocie-wychlodzone-dziecko-trafilo-do-szpitala-kobieta-uslyszala-zarzuty-6232964?source=rss", "title": "Mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Wych\u0142odzone dziecko trafi\u0142o do szpitala, kobieta us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "date_published": "2022-11-23 12:03:21+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Wych\u0142odzone dziecko trafi\u0142o do szpitala, kobieta us\u0142ysza\u0142a zarzuty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cawhgo-24-letnia-matka-dwulatki-zostala-zatrzymana-i-doprowadzona-do-policyjnego-aresztu-6231094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-latka, kt\u00f3ra razem z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 mieszka\u0142a w namiocie w Gda\u0144sku, us\u0142ysza\u0142a zarzuty. Dziewczynka z ostrym zapaleniem gard\u0142a i nosa trafi\u0142a do szpitala. Jak przekaza\u0142a prokuratura, kobieta twierdzi, \u017ce prawid\u0142owo zajmowa\u0142a si\u0119 dzieckiem. Grozi jej teraz do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. Prokuratura skierowa\u0142a te\u017c wniosek tymczasowe aresztowanie 24-latki. Jej c\u00f3rka trafi do rodziny zast\u0119pczej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/smog-patriotycznie-trzyma-sie-granic-o-co-chodzi-z-ta-mapa-6231646?source=rss", "title": "Smog \"patriotycznie trzyma si\u0119 granic\"? O co chodzi z t\u0105 map\u0105", "date_published": "2022-11-23 11:59:52+00:00", "description": "<img alt=\"Smog \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j9zjye-internauci-sie-dziwia-ze-smog-pozostaje-w-granicach-polski-6231998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentuj\u0105c popularn\u0105 w internecie map\u0119 pokazuj\u0105c\u0105 wysokie st\u0119\u017cenia smogu w Polsce, internauci dziwi\u0105 si\u0119, \u017ce w Niemczech smogu nie ma - \u017ce jakoby nie przekracza on granicy naszego pa\u0144stwa. Dlatego wielu nie wierzy w to, co mapa pokazuje. Ale niestety pokazuje prawd\u0119. Wyja\u015bniamy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-powolal-rade-ds-szkolnictwa-wyzszego-nauki-i-innowacji-w-jej-skladzie-nie-ma-kobiet-komentarze-6232892?source=rss", "title": "Prezydent powo\u0142a\u0142 Rad\u0119 ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji. Nie ma w niej kobiet. \"To zaskoczenie cho\u0107by z powodu prostej statystyki\"", "date_published": "2022-11-23 11:59:33+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent powo\u0142a\u0142 Rad\u0119 ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji. Nie ma w niej kobiet. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wkh0hb-prezydent-wraz-z-czlonkami-rady-ds-szkolnictwa-wyzszego-nauki-i-innowacji-6232869/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 18-osobow\u0105 Rad\u0119 do spraw Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji, kt\u00f3ra, jak powiedzia\u0142, \"ma patrze\u0107 w przysz\u0142o\u015b\u0107\". W jej sk\u0142adzie nie ma kobiet, co wywo\u0142a\u0142o komentarze. - Kiedy pierwszy raz zobaczy\u0142am to zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym stoj\u0105 sami m\u0119\u017cczy\u017ani, by\u0142am wstrz\u0105\u015bni\u0119ta i zniesmaczona - powiedzia\u0142a TVN24 Joanna Gzyra-Iskandar z fundacji Centrum Praw Kobiet. \"Nauka uprawiana w Polsce jest kobiet\u0105. Tylko nadal nie wszyscy to dostrzegaj\u0105\" - komentowa\u0142 profesor Maciej Duszczyk z Uniwersytetu Warszawskiego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-pijany-policjant-rozbil-nieoznakowany-radiowoz-maja-go-wydalic-ze-sluzby-6232912?source=rss", "title": "Policjant \"kierowa\u0142 w stanie nietrze\u017awo\u015bci\", rozbi\u0142 nieoznakowany radiow\u00f3z. Maj\u0105 go wydali\u0107 ze s\u0142u\u017cby", "date_published": "2022-11-23 11:51:58+00:00", "description": "<img alt=\"Policjant \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6n1pnc-policja-6201031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca by\u0142 pijany, samoch\u00f3d wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w barierki. Policja go zatrzyma\u0142a. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest wieloletnim antyterroryst\u0105, a samoch\u00f3d to nieoznakowany radiow\u00f3z. \"Wdro\u017cona zosta\u0142a procedura wydalenia funkcjonariusza ze s\u0142u\u017cby\" - przekaza\u0142a policja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nagi-spacerowal-po-centrum-z-przyczepy-kempingowej-wyszedl-przez-dach-6232988?source=rss", "title": "Z przyczepy kempingowej wyszed\u0142 przez dach. Nagi spacerowa\u0142 po centrum", "date_published": "2022-11-23 11:40:48+00:00", "description": "<img alt=\"Z przyczepy kempingowej wyszed\u0142 przez dach. Nagi spacerowa\u0142 po centrum \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-knv2tx-straz-miejska-zatrzymala-nagiego-mezczyzne-6233039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Temperatura na zewn\u0105trz raczej nie sk\u0142ania do opalania, jednak pewien 31-letni m\u0119\u017cczyzna wybra\u0142 si\u0119 na spacer w centrum stolicy \u2013 w stroju biblijnego Adama\" - poinformowa\u0142a stra\u017c miejska. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez jej funkcjonariuszy. Odpowie nie tylko za publiczne obna\u017canie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/augustow-nadlesnictwo-wycielo-stuletnie-miejskie-sosny-urzednicy-zawiadomili-policje-trudno-mowic-o-jakichs-konsekwencjach-6232748?source=rss", "title": "Nadle\u015bnictwo wyci\u0119\u0142o stuletnie miejskie sosny. Urz\u0119dnicy zawiadomili policj\u0119, \"trudno m\u00f3wi\u0107 o jakich\u015b konsekwencjach\"", "date_published": "2022-11-23 11:38:29+00:00", "description": "<img alt=\"Nadle\u015bnictwo wyci\u0119\u0142o stuletnie miejskie sosny. Urz\u0119dnicy zawiadomili policj\u0119, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g65a24-nadlesnictwo-wycielo-drzewa-bez-zgody-miasta-6232983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Augustowie (woj. podlaskie) dosz\u0142o do wyr\u0119bu czterech blisko stuletnich sosen. Jak podkre\u015bla samorz\u0105d, miasto nie wyda\u0142o zgody na wycink\u0119 - rosn\u0105cych na terenie miejskim - drzew. Le\u015bnicy t\u0142umacz\u0105, \u017ce pracownik nadle\u015bnictwa dokona\u0142 b\u0142\u0119dnego pomiaru. Ale jednocze\u015bnie podkre\u015blaj\u0105, \u017ce sosny zagra\u017ca\u0142y bezpiecze\u0144stwu. - Trudno m\u00f3wi\u0107 w tym przypadku o jakich\u015b konsekwencjach - m\u00f3wi rzecznik Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Bia\u0142ymstoku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/targowek-zatrzymali-go-na-chodeckiej-mial-przy-sobie-amfetamine-w-mieszkaniu-magazyn-papierosow-6232686?source=rss", "title": "Spacerowa\u0142 pobudzony z amfetamin\u0105 w kieszeni. Z policjantami pojecha\u0142 do mieszkania, a tam kontrabanda", "date_published": "2022-11-23 11:23:53+00:00", "description": "<img alt=\"Spacerowa\u0142 pobudzony z amfetamin\u0105 w kieszeni. Z policjantami pojecha\u0142 do mieszkania, a tam kontrabanda\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8zfyk1-nielegalne-papierosy-zabezpieczone-przez-policje-6232711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    7600 sztuk papieros\u00f3w, 50 pe\u0142nych paczek i 900 pustych zawiera\u0142 domowy sk\u0142adzik 43-latka, kt\u00f3rego zatrzymali policjanci z Targ\u00f3wka. Wpad\u0142, gdy przechadza\u0142 si\u0119 ulicami dzielnicy, mia\u0142 przy sobie amfetamin\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-powiedzial-ze-corka-miala-wypadek-wplacila-kaucje-policja-szuka-mezczyzny-ktory-odebral-pieniadze-nagranie-6232917?source=rss", "title": "Powiedzia\u0142, \u017ce c\u00f3rka mia\u0142a wypadek, wp\u0142aci\u0142a \"kaucj\u0119\". Policja szuka m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry odebra\u0142 pieni\u0105dze", "date_published": "2022-11-23 11:15:32+00:00", "description": "<img alt=\"Powiedzia\u0142, \u017ce c\u00f3rka mia\u0142a wypadek, wp\u0142aci\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-l9uqoq-poszukiwany-mezczyzna-6232902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zielonog\u00f3rska policja poszukuje m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry odebra\u0142 pieni\u0105dze od kobiety oszukanej metod\u0105 \"na policjanta\". - Oszust informowa\u0142 pokrzywdzon\u0105 o wypadku c\u00f3rki i konieczno\u015bci wp\u0142acenia \"kaucji\" \u017ceby c\u00f3rka nie mia\u0142a k\u0142opot\u00f3w - opisuj\u0105 funkcjonariusze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/blockchain-billon-group-dostarczy-technologie-dla-komisji-europejskiej-6232674?source=rss", "title": "Polsko-brytyjska sp\u00f3\u0142ka wybrana przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105. Dostarczy technologi\u0119 blockchain", "date_published": "2022-11-23 11:15:27+00:00", "description": "<img alt=\"Polsko-brytyjska sp\u00f3\u0142ka wybrana przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105. Dostarczy technologi\u0119 blockchain\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cesw8x-komputer-laptop-5786682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polsko-brytyjska firma Billon zosta\u0142a wybrana przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 na jednego z trzech dostawc\u00f3w technologii blockchain w ramach procesu EU Blockchain Pre-Commercial Procurement (PCP). Rozwi\u0105zanie stworzone przez zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w i in\u017cynier\u00f3w IT z firmy Billon b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0107 ewolucj\u0119 europejskiej infrastruktury us\u0142ug blockchainowych (EBSI) - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/lubsko-najpierw-bylo-zabojstwo-potem-pozar-lukasz-p-skazany-na-dozywocie-prawomocny-wyrok-6232972?source=rss", "title": "Przyjechali gasi\u0107 po\u017car, znale\u017ali cia\u0142o kobiety. Jej m\u0105\u017c pr\u00f3bowa\u0142 zatrze\u0107 \u015blady, us\u0142ysza\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-23 11:07:18+00:00", "description": "<img alt=\"Przyjechali gasi\u0107 po\u017car, znale\u017ali cia\u0142o kobiety. Jej m\u0105\u017c pr\u00f3bowa\u0142 zatrze\u0107 \u015blady, us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie587fce8c016bd832c5a49a7fa454e4be-ogien-pojawil-sie-w-mieszkaniu-na-poddaszu-4962015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141ukasz P. pod\u0142o\u017cy\u0142 ogie\u0144, by zatrze\u0107 \u015blady zab\u00f3jstwa - orzek\u0142 S\u0105d Apelacyjny w Poznaniu. Do  morderstwa w Lubsku (woj. lubuskie) i po\u017caru dosz\u0142o w pa\u017adzierniku 2019 roku. Po trzech latach oskar\u017cony us\u0142ysza\u0142 prawomocny wyrok. Zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-ostrzelali-szpital-polozniczy-na-zaporozu-wladze-zabili-niemowle-6232942?source=rss", "title": "Rosjanie ostrzelali szpital po\u0142o\u017cniczy na Zaporo\u017cu. W\u0142adze: zabili niemowl\u0119", "date_published": "2022-11-23 11:02:57+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie ostrzelali szpital po\u0142o\u017cniczy na Zaporo\u017cu. W\u0142adze: zabili niemowl\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3xh83-ukraina-6232923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojska rosyjskie ostrzela\u0142y w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 oddzia\u0142 po\u0142o\u017cniczy szpitala w Wilnia\u0144sku w obwodzie zaporoskim na po\u0142udniu Ukrainy. W ataku zgin\u0119\u0142o niemowl\u0119, a jedna kobieta zosta\u0142a ranna - poinformowa\u0142y miejscowe w\u0142adze. Minionej doby w rosyjskich ostrza\u0142ach ukrai\u0144skich miast i wsi zgin\u0119\u0142o siedem os\u00f3b, a 23 zosta\u0142y ranne - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Kyry\u0142o Tymoszenko, wiceszef biura prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/znamy-sklad-atmosfery-odleglej-planety-wasp-39-b-wykorzystano-kosmiczny-teleskop-jamesa-webba-6232754?source=rss", "title": "Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba zajrza\u0142 w atmosfer\u0119 odleg\u0142ej planety. Co w niej znalaz\u0142?", "date_published": "2022-11-23 10:56:11+00:00", "description": "<img alt=\"Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba zajrza\u0142 w atmosfer\u0119 odleg\u0142ej planety. Co w niej znalaz\u0142?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nwo20b-wasp-39-b-wizja-artysty-6232799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    WASP-39 b to pierwsza planeta pozas\u0142oneczna, kt\u00f3rej sk\u0142ad atmosfery uda\u0142o si\u0119 oznaczy\u0107. Dokona\u0142y tego instrumenty pomiarowe zamontowane na Kosmicznym Teleskopie Jamesa Webba. Naukowcy maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci systemy te pozwol\u0105 nam lepiej pozna\u0107 procesy zachodz\u0105ce w odleg\u0142ych uk\u0142adach planetarnych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/elk-do-sklepu-przyszli-z-dziecmi-stare-buty-zostawili-wyszli-w-nowych-rodzenstwo-z-zarzutami-6232792?source=rss", "title": "Do sklepu przyszli z dzie\u0107mi. Stare buty zostawili, wyszli w nowych. \"Wykorzystali t\u0142ok i chwilow\u0105 nieuwag\u0119\"", "date_published": "2022-11-23 10:52:26+00:00", "description": "<img alt=\"Do sklepu przyszli z dzie\u0107mi. Stare buty zostawili, wyszli w nowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptlc9q-policja-rodzenstwo-zamienilo-stare-buty-na-nowe-i-wyszlo-ze-sklepu-6232782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodze\u0144stwo - 28-letnia kobieta i 32-letni m\u0119\u017cczyzna - wraz z dw\u00f3jk\u0105 dzieci wysz\u0142o ze sklepu obuwniczego w E\u0142ku (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) w butach, za kt\u00f3re nie zap\u0142acili. W kartonach - jak informuje policja - zostawili swoje stare. Zostali zatrzymani i us\u0142yszeli zarzuty.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/chorzow-rodzinna-firma-poligraficzna-produkowala-falszywe-50-zlotowe-banknoty-trzy-osoby-zatrzymane-grozi-im-po-25-lat-wiezienia-6232676?source=rss", "title": "Rodzinna \"firma poligraficzna\" produkowa\u0142a 50-z\u0142otowe banknoty. Grozi im po 25 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-23 10:38:08+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzinna \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-tjflna-wytwornia-falszywych-pieniedzy-w-chorzowie-6232832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekspedienci sklep\u00f3w zorientowali si\u0119, \u017ce kto\u015b zap\u0142aci\u0142 im podrobionymi banknotami dopiero przy zliczaniu dziennego utargu. W obiegu by\u0142o kilka fa\u0142szywek, ka\u017cda o nominale 50 z\u0142otych. Wszystkie mia\u0142y podobn\u0105 szat\u0119 graficzn\u0105 i zosta\u0142y wydane w tym samym rejonie Chorzowa (woj. \u015bl\u0105skie). Dlatego policjanci \u0142atwo namierzyli wytw\u00f3rni\u0119. Zastali tam 49-letni\u0105 kobiet\u0119, jej 18-letniego syna i 43-letniego partnera, kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 \"m\u00f3zgiem operacji\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-rozmawial-z-falszywym-macronem-swiatowe-media-o-kolejnej-prowokacji-rosyjskich-oszustow-6232521?source=rss", "title": "\u015awiatowe media o rozmowie Andrzeja Dudy z  fa\u0142szywym \"Macronem\"", "date_published": "2022-11-23 10:26:29+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awiatowe media o rozmowie Andrzeja Dudy z  fa\u0142szywym \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4q4fch-duda-6232566/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa prezydenta Andrzeja Dudy z osob\u0105 podszywaj\u0105c\u0105 si\u0119 pod prezydenta Francji Emmanuela Macrona nie usz\u0142a uwadze zagranicznych medi\u00f3w. W swoich relacjach skupiaj\u0105 si\u0119 na kontek\u015bcie po\u0142\u0105czenia telefonicznego, przypominaj\u0105 te\u017c wcze\u015bniejsze prowokacje rosyjskich youtuber\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polska-laureatka-medycznego-oscara-nie-ma-gdzie-operowac-6232208?source=rss", "title": "Polska laureatka \"medycznego Oscara\" nie ma gdzie operowa\u0107", "date_published": "2022-11-23 10:15:49+00:00", "description": "<img alt=\"Polska laureatka \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-t3buy3-profesor-marzena-debska-odebrala-medycznego-oskara-6232228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska perinatolog doktor habilitowana Marzena D\u0119bska zosta\u0142a wyr\u00f3\u017cniona \"Oscarem medycyny p\u0142odowej\" \u2013 nagrod\u0105 niemieckiej Holm Schneider Foundation for Prenatal Therapy przyznawan\u0105 za wybitne osi\u0105gni\u0119cia w tej dziedzinie. Lekarka stworzy\u0142a trzeci o\u015brodek na \u015bwiecie, w kt\u00f3rym operowane s\u0105 wady serca u p\u0142odu. Niemiecka fundacja doceni\u0142a nie tylko doskona\u0142e wyniki operacji, ale tak\u017ce znacznie mniejsz\u0105 ni\u017c w innych o\u015brodkach liczb\u0119 powik\u0142a\u0144. K\u0142opot w tym, \u017ce po odej\u015bciu z Uniwersyteckiego Centrum Zdrowia Kobiety i Noworodka w Warszawie profesor D\u0119bska nie ma gdzie operowa\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/konkurs-na-pamietniki-inflacyjne-napisz-i-wygraj-5-tysiecy-zlotych-6223184?source=rss", "title": "Kochany pami\u0119tniczku, wczoraj zn\u00f3w spotka\u0142am inflacj\u0119. Napisz i wygraj 5 tysi\u0119cy z\u0142otych", "date_published": "2022-11-23 10:14:36+00:00", "description": "<img alt=\"Kochany pami\u0119tniczku, wczoraj zn\u00f3w spotka\u0142am inflacj\u0119. Napisz i wygraj 5 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-spr4mo-shutterstock2136267065-6223080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142a oczy wielkie jak strach. I wielu w tych dniach m\u00f3wi\u0142o tylko o niej, cho\u0107 niekt\u00f3rzy nie nazywali jej po imieniu. Ze z\u0142o\u015bci czy z niezrozumienia? Nie do ko\u0144ca wiadomo, a s\u0105 tacy, kt\u00f3rzy bardzo chcieliby si\u0119 tego dowiedzie\u0107 i s\u0105 w stanie za odpowiedzi zap\u0142aci\u0107. To badacze ze Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej w Warszawie oraz z Instytutu Filozofii i Socjologii PAN.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kara-smierci-w-usa-19-latka-chce-byc-przy-egzekucji-ojca-mezczyzna-zostal-skazany-za-zabojstwo-6232246?source=rss", "title": "19-latka ubiega si\u0119 o pozwolenie na obecno\u015b\u0107 przy egzekucji ojca. Nie zezwala na to prawo", "date_published": "2022-11-23 10:13:24+00:00", "description": "<img alt=\"19-latka ubiega si\u0119 o pozwolenie na obecno\u015b\u0107 przy egzekucji ojca. Nie zezwala na to prawo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie13a634f03a66f94e27311e052725fb2d-kara-smierci-w-usa-budzi-kontrowersje-z-wielu-powodow-material-magazynu-24-godziny-z-21-02-2017-r-4531984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Khorry Ramey mia\u0142a dwa lata kiedy jej ojciec, Kevin Johnson, trafi\u0142 do wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo funkcjonariusza policji. Teraz 19-latka prowadzi starania, by m\u00f3c by\u0107 przy jego egzekucji. Tymczasem prawo stanu Missouri dopuszcza udzia\u0142 w nich osoby powy\u017cej 21. roku \u017cycia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/fundusz-rzadowe-ponad-200-milionow-zlotych-dla-kol-gospodyn-wiejskich-6222528?source=rss", "title": "Ponad 200 milion\u00f3w z\u0142otych dla k\u00f3\u0142 gospody\u0144 wiejskich. \"Po\u017cyteczny ruch spo\u0142eczny\"", "date_published": "2022-11-23 10:12:30+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 200 milion\u00f3w z\u0142otych dla k\u00f3\u0142 gospody\u0144 wiejskich. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqxch3-jaroslaw-kaczynski-zapowiada-podwojenie-wsparcia-dla-kol-gospodyn-wiejskich-6222155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    70 milion\u00f3w z\u0142otych rz\u0105dowego wsparcia zaplanowano w przysz\u0142ym roku dla k\u00f3\u0142 gospody\u0144 wiejskich. A Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142, \u017ce kwota mo\u017ce zosta\u0107 podwojona. Sprawdzili\u015bmy, ile wynosi\u0142y dotacje dla tych k\u00f3\u0142 od uchwalenia specjalnej ustawy w 2018 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-23-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-23 10:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9o54h8-covid-dzienny-bilans-6232821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 449 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia odnotowa\u0142 10 zgon\u00f3w os\u00f3b chorych na COVID-19. Ministerstwo Zdrowia przekaza\u0142o tak\u017ce, \u017ce w okresie od 17 do 23 listopada badania potwierdzi\u0142y 2384 zaka\u017cenia. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/nowe-skalmierzyce-pomazal-farba-lawki-wszystko-nagraly-kamery-policja-prosi-o-pomoc-6232747?source=rss", "title": "Pomaza\u0142 farb\u0105 \u0142awki, wszystko nagra\u0142y kamery. Szuka go policja", "date_published": "2022-11-23 10:07:19+00:00", "description": "<img alt=\"Pomaza\u0142 farb\u0105 \u0142awki, wszystko nagra\u0142y kamery. Szuka go policja\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-xfq0zd-poszukiwany-mezczyzna-6232698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Nowych Skalmierzyc (Wielkopolska) poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny podejrzewanego o uszkodzenie jednej z wiat na terenie miejscowego parku. Jego wizerunek nagra\u0142y kamery monitoringu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-karetki-i-samochodu-osobowego-na-woloskiej-6232831?source=rss", "title": "Zderzenie karetki i samochodu osobowego. Dwa pasy Wo\u0142oskiej zablokowane", "date_published": "2022-11-23 10:01:28+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie karetki i samochodu osobowego. Dwa pasy Wo\u0142oskiej zablokowane\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oknpqv-zderzenie-samochodu-osobowego-i-karetki-na-woloskiej-6232833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy karetki pogotowia i samochodu osobowego zderzyli si\u0119 na Mokotowie. Zablokowane s\u0105 dwa pasy ruchu ulicy Wo\u0142oskiej w kierunku centrum.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/la-nina-a-pogoda-w-europie-przewidywania-naukowcow-na-zime-jaka-bedzie-zima-w-europie-6232525?source=rss", "title": "Zapowiada si\u0119 trzecia La Ni\u00f1a z rz\u0119du. Jak zjawisko wp\u0142ynie na zim\u0119 w Europie?", "date_published": "2022-11-23 09:50:22+00:00", "description": "<img alt=\"Zapowiada si\u0119 trzecia La Ni\u00f1a z rz\u0119du. Jak zjawisko wp\u0142ynie na zim\u0119 w Europie?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-06q7zo-zimowa-pogoda-5572921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    La Ni\u00f1a mo\u017ce przynie\u015b\u0107 Europie nietypow\u0105 zim\u0119 - wskazuj\u0105 najnowsze badania. Naukowcy z Chin przyjrzeli si\u0119 wp\u0142ywowi tego zjawiska na pogod\u0119 nad Europ\u0105 i Azj\u0105, analizuj\u0105c modele klimatyczne i dane historyczne. Jak si\u0119 okaza\u0142o, dzia\u0142anie anomalii mo\u017ce zosta\u0107 os\u0142abione przez jeden wa\u017cny czynnik.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-bransk-bil-piesciami-i-kopal-po-glowie-kobieta-zmarla-jej-cialo-przez-dwa-dni-lezalo-w-domu-prawomocny-wyrok-6232699?source=rss", "title": "Bi\u0142 pi\u0119\u015bciami i kopa\u0142 partnerk\u0119 po g\u0142owie, kobieta zmar\u0142a. Jej cia\u0142o przez dwa dni le\u017ca\u0142o w domu. Jest wyrok", "date_published": "2022-11-23 09:48:20+00:00", "description": "<img alt=\"Bi\u0142 pi\u0119\u015bciami i kopa\u0142 partnerk\u0119 po g\u0142owie, kobieta zmar\u0142a. Jej cia\u0142o przez dwa dni le\u017ca\u0142o w domu. Jest wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hdlni7-wiezienie-3822351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku (Podlaskie) utrzyma\u0142 kar\u0119 10 lat wi\u0119zienia dla 40-latka za ci\u0119\u017ckie pobicie swojej partnerki i spowodowanie u niej obra\u017ce\u0144, w wyniku kt\u00f3rych kobieta zmar\u0142a. Cia\u0142o pobitej 41-latki przez dwa dni le\u017ca\u0142o w domu. M\u0119\u017cczyzna - mimo \u017ce kobieta nie dawa\u0142a oznak \u017cycia - nie wezwa\u0142 do niej pomocy. Rozstrzygni\u0119cie jest prawomocne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-zuchwala-kradziez-w-niemieckim-muzeum-kelten-and-romermuseum-zrabowano-eksponaty-warte-miliony-euro-6232575?source=rss", "title": "Zuchwa\u0142a kradzie\u017c w niemieckim muzeum. Zrabowano eksponaty warte miliony euro", "date_published": "2022-11-23 09:44:47+00:00", "description": "<img alt=\"Zuchwa\u0142a kradzie\u017c w niemieckim muzeum. Zrabowano eksponaty warte miliony euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dxy2tf-kelten-and-romermuseum-museum-w-miejscowosci-manching-6232603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek 22 listopada pracownicy Kelten & R\u00f6mermuseum Museum w miejscowo\u015bci Manching zauwa\u017cyli, \u017ce z ekspozycji skradziono oko\u0142o 450 z\u0142otych monet. Straty szacowane s\u0105 na kilka milion\u00f3w euro. Wcze\u015bniej w okolicy muzeum zerwane zosta\u0142o po\u0142\u0105czenie telefoniczne i internetowe dla ponad 13 tysi\u0119cy odbiorc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sprzedaz-detaliczna-dane-gus-za-pazdziernik-2022-wzrost-o-07-proc-ponizej-oczekiwan-6232717?source=rss", "title": "S\u0142abe dane ze sklep\u00f3w. \"Konsument walczy\u0142 dzielnie, ale powoli i systematycznie si\u0119 poddaje\"", "date_published": "2022-11-23 09:29:16+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142abe dane ze sklep\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7qbnt-sklep-ubrania-shutterstock139906972-5118324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprzeda\u017c detaliczna w cenach sta\u0142ych w pa\u017adzierniku 2022 roku wzros\u0142a o 0,7 procent w uj\u0119ciu rocznym, a w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym wzros\u0142a o 0,3 procent - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Sprzeda\u017c detaliczna w cenach bie\u017c\u0105cych wzros\u0142a w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu o 18,3 procent.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-rozmawial-z-rosyjskim-prowokatorem-podajacym-sie-za-emmanuela-macrona-premier-mateusz-morawiecki-komentuje-6232703?source=rss", "title": "Prezydent oszukany przez rosyjskiego prowokatora. Morawiecki: procedury na pewno b\u0119d\u0105 wzmocnione", "date_published": "2022-11-23 09:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent oszukany przez rosyjskiego prowokatora. Morawiecki: procedury na pewno b\u0119d\u0105 wzmocnione\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7d333-morawiecki-23-11-2022-6232657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem przekonany, \u017ce odpowiednie s\u0142u\u017cby przyjrz\u0105 si\u0119 temu i wzmocni\u0105 procedury w tym zakresie - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do rozmowy prezydenta Andrzeja Dudy z rosyjskim prowokatorem podaj\u0105cym si\u0119 za prezydenta Francji. To ju\u017c drugi przypadek, kiedy prezydent Polski da\u0142 si\u0119 wprowadzi\u0107 w b\u0142\u0105d rosyjskim prowokatorom.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-protest-w-najwiekszej-fabryce-iphonow-na-swiecie-w-zakladach-foxconn-w-zhengzhou-6232670?source=rss", "title": "Zamieszki w najwi\u0119kszej fabryce iPhon\u00f3w na \u015bwiecie. \"Zap\u0142a\u0107cie nam!\"", "date_published": "2022-11-23 09:12:03+00:00", "description": "<img alt=\"Zamieszki w najwi\u0119kszej fabryce iPhon\u00f3w na \u015bwiecie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-siczvu-chiny-6232683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najwi\u0119kszej na \u015bwiecie fabryce iPhon\u00f3w w Zhengzhou w Chinach w \u015brod\u0119 wybuch\u0142 protest. W zak\u0142adach Foxconn, podwykonawcy firmy Apple, dosz\u0142o do star\u0107 mi\u0119dzy setkami pracownik\u00f3w a s\u0142u\u017cbami porz\u0105dkowymi - podaj\u0105 media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na nagrania w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/doplaty-do-gazu-premier-morawiecki-o-kryterium-dochodowym-6232669?source=rss", "title": "Premier o zamro\u017ceniu cen gazu: prawdopodobnie zdecydujemy si\u0119 na kryterium dochodowe", "date_published": "2022-11-23 09:10:19+00:00", "description": "<img alt=\"Premier o zamro\u017ceniu cen gazu: prawdopodobnie zdecydujemy si\u0119 na kryterium dochodowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nqwu7u-premier-mateusz-morawiecki-podczas-wizyty-w-muzeum-jozefa-pilsudskiego-w-sulejowku-6232675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chcemy dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w zamrozi\u0107 ceny gazu na poziomie podobnym do tego, kt\u00f3ry by\u0142 w tym roku. Prawdopodobnie zdecydujemy si\u0119 na kryterium dochodowe, decyzja ta zostanie podj\u0119ta w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku dni - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/cielesnica-na-polu-rozbil-sie-dron-sprawe-bada-straz-graniczna-wedlug-policji-dron-sluzyl-przemytnikom-6232598?source=rss", "title": "Przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105 rozbi\u0142 si\u0119 dron. Spraw\u0119 bada Stra\u017c Graniczna", "date_published": "2022-11-23 09:04:14+00:00", "description": "<img alt=\"Przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105 rozbi\u0142 si\u0119 dron. Spraw\u0119 bada Stra\u017c Graniczna \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9w2p5b-dron-zostal-znaleziony-na-polu-w-miejscowosci-cielesnica-w-powiecie-bialskim-na-lubelszczyznie-6232599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na polu w powiecie bialskim (woj. lubelskie) znaleziono drona, kt\u00f3ry - jak poinformowa\u0142a policja -  s\u0142u\u017cy\u0142 przemytnikom. Urz\u0105dzenie zosta\u0142o znalezione puste i zosta\u0142o przekazane Stra\u017cy Granicznej. Jej przedstawiciel informuje: - Zosta\u0142 odnaleziony dosy\u0107 daleko od granicy, bez \u017cadnej kontrabandy, w pobli\u017cu nie by\u0142o te\u017c os\u00f3b, kt\u00f3re \u00f3w nielegalny towar mia\u0142yby odebra\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/oskarzenia-wobec-prezesa-pzt-prezeska-centrum-praw-kobiet-o-tym-jak-zapobiegac-przemocy-6232651?source=rss", "title": "Oskar\u017cenia wobec prezesa PZT. Nowakowska: sprawc\u0105 mo\u017ce by\u0107 osoba powszechnie szanowana", "date_published": "2022-11-23 09:01:28+00:00", "description": "<img alt=\"Oskar\u017cenia wobec prezesa PZT. Nowakowska: sprawc\u0105 mo\u017ce by\u0107 osoba powszechnie szanowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qd6iw3-shutterstock2029919612-6232587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142anka Lewicy Katarzyna Kotula oskar\u017cy\u0142a prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego o molestowanie seksualne. Wcze\u015bniej informacje na temat prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego ujawni\u0142 Onet. - Cz\u0119sto kobiety czy dziewcz\u0119ta, kt\u00f3re s\u0105 molestowane, niestety milcz\u0105. Funkcjonuje wci\u0105\u017c taki stereotyp, \u017ce kobiety pewnie w jaki\u015b spos\u00f3b to sprowokowa\u0142y - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 by\u0142a Urszula Nowakowska, prezeska Centrum Praw Kobiet.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-jednej-nocy-splonelo-dziewiec-aut-podejrzewany-o-podpalenia-26-latek-zatrzymany-na-lotnisku-w-poznaniu-6232617?source=rss", "title": "W S\u0142upsku jednej nocy sp\u0142on\u0119\u0142o dziewi\u0119\u0107 aut. Podejrzewany o podpalenia 26-latek zatrzymany na lotnisku w Poznaniu", "date_published": "2022-11-23 08:46:42+00:00", "description": "<img alt=\"W S\u0142upsku jednej nocy sp\u0142on\u0119\u0142o dziewi\u0119\u0107 aut. Podejrzewany o podpalenia 26-latek zatrzymany na lotnisku w Poznaniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hgvhlh-26-latek-zatrzymany-za-podpalanie-aut-w-slupsku-6232649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-letni m\u0119\u017cczyzna jest podejrzewany o seryjne podpalenia samochod\u00f3w w S\u0142upsku (woj. pomorskie). W ubieg\u0142y weekend jednej nocy w mie\u015bcie sp\u0142on\u0119\u0142o a\u017c dziewi\u0119\u0107 aut, w ci\u0105gu kilku ostatnich miesi\u0119cy oko\u0142o 30 pojazd\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany na lotnisku w Poznaniu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-zamrozenie-cen-gazu-minister-waldemar-buda-o-mozliwych-rozwiazaniach-6232584?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen gazu. Minister o \"kilku wariantach\"", "date_published": "2022-11-23 08:26:06+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen gazu. Minister o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igjzxu-gaz-kuchenka-palnik-5792470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0107 mo\u017ce w pi\u0105tek Rada Ministr\u00f3w przyjmie w trybie obiegowym tak\u0105 decyzj\u0119 - wskaza\u0142 w \u015brod\u0119 szef Ministerstwa Rozwoju i Technologii Waldemar Buda, odnosz\u0105c si\u0119 do zamro\u017cenia cen gazu. Doda\u0142, \u017ce rozwa\u017canych jest kilka wariant\u00f3w - mi\u0119dzy innymi blokada ceny na poziomie z 2021 roku czy powi\u0105zanie jej z powierzchni\u0105 budynku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/majdan-samochod-spadl-z-nasypu-kierowca-ranny-6232553?source=rss", "title": "Zmienia\u0142 pas, uderzy\u0142 w bariery, spad\u0142 z wysokiego nasypu", "date_published": "2022-11-23 08:16:19+00:00", "description": "<img alt=\"Zmienia\u0142 pas, uderzy\u0142 w bariery, spad\u0142 z wysokiego nasypu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y5avxg-samochod-spadl-z-nasypu-6232591/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na w\u0119\u017ale w miejscowo\u015bci Majdan kieruj\u0105cy autem osobowym zjecha\u0142 z wysokiego nasypu, prawdopodobnie podczas manewru zmiany pasa. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przewieziony do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-221122-liczby-z-ostatniego-losowania-6232445?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z\u00a022 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-23 08:01:38+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a022 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfbhva-lotto-s-shutterstock275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. To dwunaste losowanie z rz\u0119du, w kt\u00f3rym nie pad\u0142a sz\u00f3stka. Kumulacja ro\u015bnie do 23 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 22 listopada 2022 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-cherson-mimo-wyzwolenia-sytuacja-pozostaje-bardzo-trudna-nie-ma-wody-i-pradu-mieszkancy-mowia-o-okupacji-6232524?source=rss", "title": "Mimo wyzwolenia sytuacja w Chersoniu bardzo trudna. Mieszka\u0144cy opowiadaj\u0105 o okupacji", "date_published": "2022-11-23 07:59:10+00:00", "description": "<img alt=\"Mimo wyzwolenia sytuacja w Chersoniu bardzo trudna. Mieszka\u0144cy opowiadaj\u0105 o okupacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-glk1w9-swietlana-i-leonid-naprawiaja-okno-uszkodzonego-domu-w-obwodzie-chersonskim-do-ktorego-wrocili-20112022-6230626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja w wyzwolonym przez Ukrai\u0144c\u00f3w Chersoniu jest bardzo trudna. - Nie mamy wody, ani \u015bwiat\u0142a, dobrze, \u017ce chocia\u017c gaz jest, to mo\u017cna dziecku zup\u0119 ugotowa\u0107 - opowiada O\u0142eksandra. Opowiadaj\u0105 o okupacji i o tym, jak ich dzieci zareagowa\u0142y na ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-zerowy-vat-na-zywnosc-artur-sobon-wyjasnia-6232523?source=rss", "title": "Czy zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 zostanie na d\u0142u\u017cej? Wiceminister odpowiada", "date_published": "2022-11-23 07:45:58+00:00", "description": "<img alt=\"Czy zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 zostanie na d\u0142u\u017cej? Wiceminister odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppw7kh-zakupy-sklep-market-shutterstock270805166-6228872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chcia\u0142bym, aby w roku 2023 ten VAT na \u017cywno\u015b\u0107 wynosi\u0142 zero procent- powiedzia\u0142 na antenie TVN24 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Doda\u0142, \u017ce takie rozwi\u0105zanie jest zgodnie z unijnymi przepisami. Polityk m\u00f3wi\u0142 te\u017c o ewentualnym kryterium dochodowym przy dop\u0142atach do gazu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wypadek-na-czluchowskiej-jeden-z-kierowcow-pijany-6232536?source=rss", "title": "Wypadek na Bemowie. Jeden z kierowc\u00f3w mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu", "date_published": "2022-11-23 07:37:53+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek na Bemowie. Jeden z kierowc\u00f3w mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3tkidz-zderzenie-dwoch-aut-na-bemowie-6232456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dw\u00f3ch aut osobowych dosz\u0142o we wtorek wieczorem na Bemowie. Policja poda\u0142a, \u017ce jeden z kierowc\u00f3w \"wydmucha\u0142\" ponad dwa promile, a do szpitala trafi\u0142 pasa\u017cer podr\u00f3\u017cuj\u0105cy drugim samochodem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-eksplozje-na-przystankach-autobusowych-w-jerozolimie-6232498?source=rss", "title": "Eksplozje na przystankach autobusowych w Jerozolimie. Policja podejrzewa skoordynowany atak", "date_published": "2022-11-23 07:35:59+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozje na przystankach autobusowych w Jerozolimie. Policja podejrzewa skoordynowany atak \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-htp5si-eksplozje-na-dwoch-przystankach-autobusowych-w-jerozolimie-6232514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a 18 zosta\u0142o rannych w wyniku dw\u00f3ch eksplozji w Jerozolimie - donosi w \u015brod\u0119 rano \"Jerusalem Post\". Miejscowa policja podejrzewa, \u017ce za wybuchami stoj\u0105 palesty\u0144scy bojownicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/bruce-lee-zmarl-bo-pil-za-duzo-wody-zaskakujaca-teoria-o-przyczynie-smierci-mistrza-sztuk-walki-w-wieku-32-lat-6232163?source=rss", "title": "Zmar\u0142, bo pi\u0142 za du\u017co wody? Zaskakuj\u0105ca teoria o przyczynie \u015bmierci Bruce'a Lee w wieku 32 lat", "date_published": "2022-11-23 07:34:28+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142, bo pi\u0142 za du\u017co wody? Zaskakuj\u0105ca teoria o przyczynie \u015bmierci Bruce'a Lee w wieku 32 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-187ayn-bruce-lee-6232128/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na temat \u015bmierci Bruce'a Lee pojawi\u0142o si\u0119 ju\u017c wiele hipotez, ale badacze nie ustaj\u0105 w poszukiwaniu prawdziwej przyczyny przedwczesnego zgonu legendarnego aktora i mistrza sztuk walki. Najnowsza teoria g\u0142osi, \u017ce Lee m\u00f3g\u0142 umrze\u0107 z powodu hiponatremii, czyli nadmiaru wody w organizmie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/bolid-rozswietlil-nocne-niebo-na-zielono-wykryto-go-zaledwie-kilka-godzin-przed-wejsciem-w-atmosfere-6232487?source=rss", "title": "Bolid roz\u015bwietli\u0142 nocne niebo na zielono. Wykryto go zaledwie kilka godzin przed wej\u015bciem w atmosfer\u0119", "date_published": "2022-11-23 07:27:21+00:00", "description": "<img alt=\"Bolid roz\u015bwietli\u0142 nocne niebo na zielono. Wykryto go zaledwie kilka godzin przed wej\u015bciem w atmosfer\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-n8szft-jasny-bolid-nad-kanada-i-stanami-zjednoczonymi-6232474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bolid, czyli jasny meteor, przelecia\u0142 w zesz\u0142\u0105 sobot\u0119 nad p\u00f3\u0142nocno-wschodnimi Stanami Zjednoczonymi i Kanad\u0105. Obiekt zosta\u0142 wykryty przez astronom\u00f3w zaledwie trzy godziny przed kolizj\u0105 z ziemsk\u0105 atmosfer\u0105. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego fragment\u00f3w prawdopodobnie wpad\u0142a do jeziora Ontario.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-odslonil-w-moskwie-pomnik-fidela-castro-6232420?source=rss", "title": "W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 z prezydentem Kuby Miguelem Diazem-Canelem. Ods\u0142onili w Moskwie pomnik Fidela Castro", "date_published": "2022-11-23 07:25:08+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 z prezydentem Kuby Miguelem Diazem-Canelem. Ods\u0142onili w Moskwie pomnik Fidela Castro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fee4o8-wladimir-putin-odslonil-w-moskwie-pomnik-fidela-castro-6232416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin i jego kuba\u0144ski odpowiednik Miguel Diaz-Canel ods\u0142onili we wtorek pomnik kuba\u0144skiego przyw\u00f3dcy Fidela Castro i w obliczu ameryka\u0144skich sankcji wobec obu kraj\u00f3w zobowi\u0105zali si\u0119 do pog\u0142\u0119bienia wzajemnych relacji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-wiceminister-artur-sobon-jest-cos-do-zrobienia-po-naszej-stronie-mam-nadzieje-ze-to-jest-droga-z-ktorej-nasi-koledzy-z-solidarnej-polski-zejda-6232473?source=rss", "title": "Artur Sobo\u0144 o KPO: mam nadziej\u0119, \u017ce to jest droga, z kt\u00f3rej nasi koledzy z Solidarnej Polski zejd\u0105", "date_published": "2022-11-23 07:19:32+00:00", "description": "<img alt=\"Artur Sobo\u0144 o KPO: mam nadziej\u0119, \u017ce to jest droga, z kt\u00f3rej nasi koledzy z Solidarnej Polski zejd\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8kmcz3-1n1-6232483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest co\u015b do zrobienia po naszej stronie, je\u015bli chodzi o zmiany legislacyjne, ale tak\u017ce Komisja Europejska powinna w tej sprawie by\u0107 bardziej precyzyjna i otwarta na rozmow\u0119 ze stron\u0105 polsk\u0105 - powiedzia\u0142 w \"Jeden na jeden\" w TVN24 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kwestii pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy, kt\u00f3re wci\u0105\u017c nie trafi\u0142y do Polski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dzieci-i-mlodziez-ofiarami-przemocy-gdzie-i-jak-szukac-pomocy-i-na-co-zwrocic-uwage-6232395?source=rss", "title": "Dzieci i m\u0142odzie\u017c ofiarami przemocy. Gdzie i jak szuka\u0107 pomocy i na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119", "date_published": "2022-11-23 07:09:58+00:00", "description": "<img alt=\"Dzieci i m\u0142odzie\u017c ofiarami przemocy. Gdzie i jak szuka\u0107 pomocy i na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ujox7s-mlodzi-mowia-o-przemocy-domowej-o-klopotach-w-szkole-6206709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mobbing, molestowanie, przemoc psychiczna i fizyczna - szczeg\u00f3lnie dzieci i m\u0142odzie\u017c s\u0105 bezbronne w takich sytuacjach. Cz\u0119sto parali\u017cuje je strach i autorytet doros\u0142ego. Gdzie i w jaki spos\u00f3b mog\u0105 si\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 po pomoc - pyta\u0142 Maciej Zalewski. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-byly-komendant-strazy-miejskiej-zbigniew-leszczynski-ma-nowa-prace-6232492?source=rss", "title": "Zdymisjonowany komendant stra\u017cy miejskiej znalaz\u0142 now\u0105 prac\u0119 w ratuszu. Na dyrektorskim stanowisku", "date_published": "2022-11-23 06:55:06+00:00", "description": "<img alt=\"Zdymisjonowany komendant stra\u017cy miejskiej znalaz\u0142 now\u0105 prac\u0119 w ratuszu. Na dyrektorskim stanowisku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nwui0u-zbigniew-leszczynski-zostal-odwolany-po-16-latach-sluzby-5728328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krytykowany przez lata, w ko\u0144cu zdymisjonowany, by\u0142y komendant sto\u0142ecznej stra\u017cy miejskiej Zbigniew Leszczy\u0144ski zalaz\u0142a now\u0105 posad\u0119 w miejskiej jednostce. Zosta\u0142 pe\u0142ni\u0105cym obowi\u0105zki dyrektora Zak\u0142adu Obs\u0142ugi Systemu Monitoringu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sprawa-miroslawa-skrzypczynskiego-ewa-ciszek-o-zachowaniu-prezesa-pzt-w-kozerkach-6232394?source=rss", "title": "Sprawa Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Ewa Ciszek o zachowaniu prezesa PZT w Kozerkach", "date_published": "2022-11-23 06:52:06+00:00", "description": "<img alt=\"Sprawa Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Ewa Ciszek o zachowaniu prezesa PZT w Kozerkach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3l42al-miroslaw-skrzypczynski-6232383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne osoby oskar\u017caj\u0105 Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Ewa Ciszek, kt\u00f3ra pracowa\u0142a w hotelu w czasie turnieju tenisowego w Kozerkach, opowiedzia\u0142a Annie Wilczy\u0144skiej o zachowaniu prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wirginia-strzelanina-w-supermarkecie-siedem-osob-nie-zyje-6232493?source=rss", "title": "Strza\u0142y w supermarkecie. Siedem os\u00f3b nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-23 06:48:38+00:00", "description": "<img alt=\"Strza\u0142y w supermarkecie. Siedem os\u00f3b nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7spizc-strzelanina-w-chesapeake-w-stanie-wirginia-6232522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chesapeake w stanie Wirginia we wschodniej cz\u0119\u015bci Stan\u00f3w Zjednoczonych w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 dosz\u0142o do ataku z u\u017cyciem broni palnej w supermarkecie sieci Walmart. Wed\u0142ug w\u0142adz miasta nie \u017cyje siedem os\u00f3b, w tym napastnik. BBC przekaza\u0142a, \u017ce zamachowcem m\u00f3g\u0142 by\u0107 kierownik sklepu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wirginia-strzelanina-w-supermarkecie-zabici-i-ranni-6232493?source=rss", "title": "Strzelanina w supermarkecie. Zabici i ranni", "date_published": "2022-11-23 06:48:38+00:00", "description": "<img alt=\"Strzelanina w supermarkecie. Zabici i ranni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6vkb5x-policja-usa-radiowoz-6172190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chesapeake w stanie Wirginia we wschodniej cz\u0119\u015bci Stan\u00f3w Zjednoczonych w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 dosz\u0142o do strzelaniny w supermarkecie sieci Walmart. S\u0105 zabici i ranni. Jak powiadomi\u0142y miejscowe s\u0142u\u017cby policyjne, dok\u0142adna liczba ofiar nie jest jeszcze znana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/turcja-trzesienie-ziemi-o-magnitudzie-61-ranni-brak-pradu-6232454?source=rss", "title": "50 os\u00f3b rannych po trz\u0119sieniu ziemi w Turcji", "date_published": "2022-11-23 06:41:04+00:00", "description": "<img alt=\"50 os\u00f3b rannych po trz\u0119sieniu ziemi w Turcji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6gc88c-po-trzesieniu-ziemi-w-turcji-6232560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 50 os\u00f3b wzros\u0142a liczba rannych po trz\u0119sieniu ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 zachodni\u0105 Turcj\u0119. Jak poda\u0142y w\u0142adze, jedna osoba pozostaje w stanie krytycznym. Zdarzenie spowodowa\u0142o uszkodzenia budynk\u00f3w i przerwy w dostawie pr\u0105du.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/turcja-trzesienie-ziemi-o-magnitudzie-61-35-osob-zostalo-rannych-6232454?source=rss", "title": "Ziemia zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 w Turcji. 35 os\u00f3b rannych, jedna w stanie krytycznym", "date_published": "2022-11-23 06:41:04+00:00", "description": "<img alt=\"Ziemia zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 w Turcji. 35 os\u00f3b rannych, jedna w stanie krytycznym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3hmbhg-lokalizacja-trzesienia-ziemi-w-turcji-6232453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 6,1 nawiedzi\u0142o w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 zachodni\u0105 Turcj\u0119. Wstrz\u0105sy spowodowa\u0142y uszkodzenia budynk\u00f3w i przerwy w dostawie pr\u0105du. Urz\u0119dnicy podaj\u0105, \u017ce w wyniku zdarzenia rannych zosta\u0142o 35 os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-kolejarze-planuja-osiem-dni-strajkow-w-okresie-swiateczno-noworocznym-6232449?source=rss", "title": "Brytyjscy kolejarze planuj\u0105 strajki w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym", "date_published": "2022-11-23 06:34:15+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjscy kolejarze planuj\u0105 strajki w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-maeky5-brytyjscy-kolejarze-zapowiadaja-strajki-6232404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0105zek zawodowy RMT, reprezentuj\u0105cy pracownik\u00f3w transportu kolejowego, morskiego i drogowego, og\u0142osi\u0142 we wtorek \u017ce w okresie przed\u015bwi\u0105tecznym i noworocznym dojdzie do 48-godzinnych strajk\u00f3w. Dodatkowo, w okresie od 18 grudnia do 2 stycznia cz\u0142onkowie RMT w ramach protestu nie b\u0119d\u0105 brali nadgodzin, co te\u017c ograniczy liczb\u0119 poci\u0105g\u00f3w na trasach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-nowy-wiadukt-trasy-lazienkowskiej-ma-juz-nawierzchnie-za-dwa-miesiace-pojada-nim-kierowcy-6232302?source=rss", "title": "Nowy wiadukt Trasy \u0141azienkowskiej ma ju\u017c asfaltow\u0105 nawierzchni\u0119. Kiedy pojad\u0105 nim kierowcy?", "date_published": "2022-11-23 06:09:52+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy wiadukt Trasy \u0141azienkowskiej ma ju\u017c asfaltow\u0105 nawierzchni\u0119. Kiedy pojad\u0105 nim kierowcy?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3ea6ky-asfaltowanie-wiaduktu-trasy-lazienkowskiej-6232325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prace na pierwszym z remontowanych wiadukt\u00f3w Trasy \u0141azienkowskiej s\u0105 ju\u017c na finiszu. Ratusz poinformowa\u0142, \u017ce rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 uk\u0142adanie pierwszej warstwy nawierzchni. Gdy si\u0119 zako\u0144cz\u0105, na wiadukt wjad\u0105 auta. Wtedy zacznie si\u0119 rozbi\u00f3rka drugiego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-proces-andrzeja-poczobuta-odroczony-nowy-termin-nie-jest-znany-6232400?source=rss", "title": "Proces Andrzeja Poczobuta odroczony, nowy termin nie jest znany", "date_published": "2022-11-23 06:08:12+00:00", "description": "<img alt=\"Proces Andrzeja Poczobuta odroczony, nowy termin nie jest znany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-57mjbc-andrzej-poczobut-5517549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezale\u017cne Bia\u0142oruskie Stowarzyszenie Dziennikarzy powiadomi\u0142o, \u017ce proces Andrzeja Poczobuta zosta\u0142 odroczony. Cz\u0142onek zarz\u0105du zdelegalizowanego przez bia\u0142oruskie w\u0142adze Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi i znany dziennikarz, wieloletni wsp\u00f3\u0142pracownik \"Gazety Wyborczej\" i TVP, przebywa w areszcie od marca 2021 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-wsj-zachod-rozwaza-ustanowienie-limitu-ceny-rosyjskiej-ropy-na-poziomie-60-dol-za-barylke-6232448?source=rss", "title": "\"WSJ\": Zach\u00f3d rozwa\u017ca ustanowienie limitu ceny rosyjskiej ropy", "date_published": "2022-11-23 05:57:13+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-on9jlw-ropa-naftowa-barylka-paliwo-5656806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone i zachodni sojusznicy rozwa\u017caj\u0105 ustanowienie limitu ceny rosyjskiej ropy naftowej na poziomie 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119, a decyzja w tej sprawie mo\u017ce zapa\u015b\u0107 ju\u017c w \u015brod\u0119 - poda\u0142 \"Wall Street Journal\". Wed\u0142ug dziennika, Polska opowiada\u0142a si\u0119 za znacznie ni\u017csz\u0105 kwot\u0105 oko\u0142o 20 dolar\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-prezydent-jair-bolsonaro-zlozyl-skarge-kwestionujaca-wyniki-wyborow-6232399?source=rss", "title": "Brazylia. Jair Bolsonaro z\u0142o\u017cy\u0142 do s\u0105du skarg\u0119 kwestionuj\u0105c\u0105 wyniki wybor\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 05:55:38+00:00", "description": "<img alt=\"Brazylia. Jair Bolsonaro z\u0142o\u017cy\u0142 do s\u0105du skarg\u0119 kwestionuj\u0105c\u0105 wyniki wybor\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a3tnkw-jair-bolsonaro-prezydent-brazylii-6136076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jair Bolsonaro kwestionuje cz\u0119\u015b\u0107 wynik\u00f3w wybor\u00f3w prezydenckich, w kt\u00f3rych przegra\u0142 z Luizem Inacio Lul\u0105 da Silv\u0105. Prezydent z\u0142o\u017cy\u0142 w s\u0105dzie skarg\u0119, domagaj\u0105c si\u0119 weryfikacji wynik\u00f3w - poda\u0142a we wtorek agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-sroda-2311-mapa-smogu-przekroczone-normy-jakosci-powietrza-6232446?source=rss", "title": "Smog w Polsce. Z\u0142a jako\u015b\u0107 powietrza od rana", "date_published": "2022-11-23 05:50:45+00:00", "description": "<img alt=\"Smog w Polsce. Z\u0142a jako\u015b\u0107 powietrza od rana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qz24jd-smog-w-poznaniu-5492754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kraju pojawi\u0142 si\u0119 smog. Miejscami powietrze w Polsce ma z\u0142\u0105 jako\u015b\u0107. Gdzie pod tym wzgl\u0119dem jest najgorzej? Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swoim mie\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-23-listopada-2022-6232429?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-23 05:41:52+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imfrus-czlonkowie-prorosyjskiej-samozwanczej-donieckiej-republiki-ludowej-podczas-walk-pod-awdiejewka-6232396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 273. dzie\u0144. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim regularnym wyst\u0105pieniu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych poinformowa\u0142 o uruchomieniu w ca\u0142ym kraju \"punkt\u00f3w niez\u0142omno\u015bci\", gdzie w razie masowych rosyjskich nalot\u00f3w obywatele b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 niezb\u0119dn\u0105 pomoc. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-aktorki-aresztowane-za-zdejmowanie-chust-byc-moze-to-bedzie-moj-ostatni-wpis-6232428?source=rss", "title": "Iran. Aktorki aresztowane za zdejmowanie chust. \"By\u0107 mo\u017ce to b\u0119dzie m\u00f3j ostatni wpis\"", "date_published": "2022-11-23 05:36:06+00:00", "description": "<img alt=\"Iran. Aktorki aresztowane za zdejmowanie chust. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5g6hzn-hengameh-ghaziani-6232450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znane w Iranie aktorki zosta\u0142y aresztowane za zdejmowanie chust. W sobot\u0119 Hengameh Ghaziani opublikowa\u0142a na Instagramie film, w kt\u00f3rym zdejmuje hid\u017cab. \"By\u0107 mo\u017ce to b\u0119dzie m\u00f3j ostatni wpis\" - napisa\u0142a. O represjach wobec kobiet solidaryzuj\u0105cych si\u0119 z protestuj\u0105cymi informuje brytyjski \"Guardian\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-uwaga-na-mgly-i-opady-marznace-trudne-warunki-na-drogach-w-srode-rano-6232440?source=rss", "title": "IMGW ostrzega przed marzn\u0105cymi opadami i mg\u0142\u0105. Uwaga na drogach", "date_published": "2022-11-23 05:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega przed marzn\u0105cymi opadami i mg\u0142\u0105. Uwaga na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qoux1-oblodzenia-sprawia-ze-bedzie-slisko-na-drogach-i-chodnikach-5595268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed marzn\u0105cymi opadami i g\u0119stymi mg\u0142ami. W \u015brod\u0119 rano w wielu regionach kraju b\u0119d\u0105 nam towarzyszy\u0107 trudne warunki na drogach, kt\u00f3re utrzymaj\u0105 si\u0119 jeszcze przez co najmniej kilka godzin. Sprawd\u017a, gdzie zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-intensywne-opady-sniegu-i-opady-marznace-kiedy-spadnie-snieg-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-6232440?source=rss", "title": "Intensywne opady \u015bniegu w siedmiu wojew\u00f3dztwach. Mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet 15 centymetr\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 05:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"Intensywne opady \u015bniegu w siedmiu wojew\u00f3dztwach. Mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet 15 centymetr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dvcdi8-uwaga-na-intensywne-opady-6227797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed intensywnymi opadami \u015bniegu i opadami marzn\u0105cymi. We wschodniej Polsce w ci\u0105gu kolejnych godzin zapanuj\u0105 zimowe warunki - w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach istnieje ryzyko go\u0142oledzi, za\u015b w po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju prognozowane s\u0105 intensywne opady \u015bniegu. Mo\u017ce dosypa\u0107 go nawet 15 centymetr\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-uwaga-na-opady-marznace-trudne-warunki-na-drogach-w-srode-2311-6232440?source=rss", "title": "Opady marzn\u0105ce w czterech wojew\u00f3dztwach. Alerty IMGW", "date_published": "2022-11-23 05:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"Opady marzn\u0105ce w czterech wojew\u00f3dztwach. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ognu7m-oblodzenia-opady-marznace-5515042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wci\u0105\u017c ostrzega przed marzn\u0105cymi opadami. Mieszka\u0144com wschodniej Polski w \u015brod\u0119 rano mog\u0105 towarzyszy\u0107 niebezpieczne warunki drogowe. Sprawd\u017a, gdzie zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-i-prognoza-zagrozen-gololedz-i-intensywne-opady-sniegu-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-6232440?source=rss", "title": "Wyd\u0142u\u017cone alerty przed marzn\u0105cymi opadami. W kolejnych dniach mo\u017ce mocno sypn\u0105\u0107 \u015bniegiem", "date_published": "2022-11-23 05:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wyd\u0142u\u017cone alerty przed marzn\u0105cymi opadami. W kolejnych dniach mo\u017ce mocno sypn\u0105\u0107 \u015bniegiem\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-17rdhq-intensywne-opady-sniegu-6232812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na wschodzie i po\u0142udniu kraju mo\u017ce dawa\u0107 si\u0119 we znaki. IMGW przed\u0142u\u017cy\u0142 alerty przed marzn\u0105cymi opadami, powoduj\u0105cymi go\u0142oled\u017a, do p\u00f3\u017anych godzin wieczornych w \u015brod\u0119. W ci\u0105gu nast\u0119pnych dni na terenie kilku wojew\u00f3dztw mo\u017cliwe s\u0105 intensywne opady \u015bniegu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/belgia-nadal-importuje-diamenty-z-rosji-mimo-miedzynarodowych-naciskow-6232401?source=rss", "title": "\"Guardian\": Belgia nadal importuje diamenty z Rosji, mimo mi\u0119dzynarodowych nacisk\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 04:45:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aacc83-diamenty-shutterstock1721927950-1-5643904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Belgijscy handlarze diamentami nadal importuj\u0105 drogie kamienie z Rosji - informuje brytyjski dziennik \"The Guardian\". Dodaje, \u017ce chocia\u017c Unia Europejska przesta\u0142a kupowa\u0107 wiele rosyjskich towar\u00f3w, diamenty nadal wymykaj\u0105 si\u0119 sankcjom.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mistrzostwa-swiata-w-katarze-regionalna-flaga-brazylii-pomylona-z-symbolem-lgbt-interwencja-pod-stadionem-6232415?source=rss", "title": "Regionalna flaga pomylona z symbolem LGBT, interwencja pod stadionem w Katarze", "date_published": "2022-11-23 04:36:01+00:00", "description": "<img alt=\"Regionalna flaga pomylona z symbolem LGBT, interwencja pod stadionem w Katarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-je6ub9-spor-o-flage-pod-stadionem-w-katarze-6232413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brazylijski dziennikarz relacjonuj\u0105cy Mistrzostwa \u015awiata w Katarze nagra\u0142 interwencj\u0119 s\u0142u\u017cb wobec kibica trzymaj\u0105cego flag\u0119 Pernambuco, p\u00f3\u0142nocno-wschodniego stanu w Brazylii, na kt\u00f3rej znajduje si\u0119 t\u0119cza. Jak relacjonuje, flaga zosta\u0142a pomylona z symbolem \u015brodowiska LGBT.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wladze-zrywaja-rosyjskie-plakaty-w-chersoniu-swietuja-wyzwolenie-spod-okupacji-6232422?source=rss", "title": "Ukrai\u0144cy zrywaj\u0105 rosyjskie plakaty w Chersoniu, \u015bwi\u0119tuj\u0105 wyzwolenie spod okupacji", "date_published": "2022-11-23 04:22:30+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144cy zrywaj\u0105 rosyjskie plakaty w Chersoniu, \u015bwi\u0119tuj\u0105 wyzwolenie spod okupacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jket2f-ukraincy-w-chersoniu-swietuja-wyzwolenie-spod-rosyjskiej-okupacji-6232421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie w\u0142adze usuwaj\u0105 z Chersonia plakaty zach\u0119caj\u0105ce do przyjmowania rosyjskich paszport\u00f3w i emerytur. W ich miejsce pojawiaj\u0105 si\u0119 proukrai\u0144skie has\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-23-listopada-2022-roku-6232430?source=rss", "title": "Media: na Krymie rozleg\u0142y si\u0119 wystrza\u0142y", "date_published": "2022-11-23 04:14:21+00:00", "description": "<img alt=\"Media: na Krymie rozleg\u0142y si\u0119 wystrza\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zupwu6-krym-6118438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aroda jest 273. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. W Sewastopolu i Eupatorii na okupowanym przez Rosjan Krymie rozleg\u0142y si\u0119 we wtorek wieczorem wystrza\u0142y - poinformowa\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 mi\u0119dzy innymi na prorosyjskie w\u0142adze Krymu, wed\u0142ug kt\u00f3rych rosyjska obrona powietrzna otworzy\u0142a ogie\u0144 do nadlatuj\u0105cych dron\u00f3w. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-2311-dzien-pod-znakiem-chmur-miejscami-poproszy-snieg-6232321?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 23.11. Dzie\u0144 pod znakiem chmur, miejscami popr\u00f3szy \u015bnieg", "date_published": "2022-11-23 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 23.11. Dzie\u0144 pod znakiem chmur, miejscami popr\u00f3szy \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8rb1nk-pochmurno-poproszy-snieg-6232335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czeka nas pochmurna \u015broda. Miejscami prognozowane s\u0105 opady \u015bniegu. W najcieplejszym momencie dnia termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 4-5 stopni Celsjusza.", "persistent": false}]