[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefa-Czystego-Transportu-w-Krakowie-Najstarsze-auta-nie-wjada-do-miasta-8444963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strefa Czystego Transportu w Krakowie. Najstarsze auta nie wjad\u0105 do miasta", "date_published": "2022-11-23 19:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/f9d503a0473c01-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Radni Krakowa przyj\u0119li w \u015brod\u0119 uchwa\u0142\u0119 o Strefie Czystego Transportu (SCT). Oznacza to, \u017ce w kolejnych latach do miasta nie wjad\u0105 najstarsze samochody. Ograniczenia maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 w ca\u0142ym Krakowie, b\u0119d\u0105 wprowadzane w dw\u00f3ch etapach \u2013 pierwszym od 1 lipca 2024 r., drugim od 1 lipca 2026 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwrot-ws-patriotow-od-Niemiec-dla-Polski-Szef-MON-chce-je-przekazac-Ukrainie-8444955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwrot ws. patriot\u00f3w od Niemiec dla Polski. Szef MON chce je przekaza\u0107 Ukrainie", "date_published": "2022-11-23 19:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/b86d7f139094bb-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwr\u00f3ci\u0142em si\u0119 do strony niemieckiej, aby  proponowane Polsce baterie Patriot zosta\u0142y przekazane Ukrainie. To pozwoli uchroni\u0107 Ukrain\u0119 przed kolejnymi ofiarami i blackoutem i zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo naszej wschodniej granicy - poinformowa\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojciech-Hann-odwolany-ze-stanowiska-prezesa-BOS-obowiazki-prezesa-bedzie-pelnil-Emil-Slazak-8444927.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wojciech Hann odwo\u0142any ze stanowiska prezesa BO\u015a", "date_published": "2022-11-23 18:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/8871d961738326-945-560-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada nadzorcza Banku Ochrony \u015arodowiska odwo\u0142a\u0142a Wojciecha Hanna z pe\u0142nienia funkcji prezesa zarz\u0105du - poinformowa\u0142 bank w komunikacie. Do czasowego pe\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w prezesa oddelegowany zosta\u0142 Emil \u015al\u0105zak, cz\u0142onek rady nadzorczej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ulica-Paryska-w-Pradze-wsrod-najdrozszych-ulic-swiata-8444922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ulica Paryska w Pradze w\u015br\u00f3d najdro\u017cszych ulic \u015bwiata", "date_published": "2022-11-23 18:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/25f1f600a804ee-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Le\u017c\u0105ca w czeskiej Pradze ulica Paryska po raz pierwszy znalaz\u0142a si\u0119 na opublikowanym w \u015brod\u0119 rankingu najdro\u017cszych ulic handlowych \u015bwiata pod wzgl\u0119dem wysoko\u015bci p\u0142aconych czynsz\u00f3w. Praska ulica zaj\u0119\u0142a 17. miejsce w zestawieniu firmy Cushman &amp; Wakefield, kt\u00f3re wygra\u0142a g\u00f3rna cz\u0119\u015b\u0107 Pi\u0105tej Alei w Nowym Jorku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Europejski-padl-ofiara-cyberataku-8444839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Parlament Europejski pad\u0142 ofiar\u0105 cyberataku", "date_published": "2022-11-23 16:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/92c003d1ef39fe-945-567-12-110-2436-1462.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski pad\u0142 ofiar\u0105 cyberataku - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik PE Jaume Duch. Przewodnicz\u0105ca Parlamentu Roberta Metsola napisa\u0142a z kolei na Twitterze, \u017ce do ataku przyzna\u0142a si\u0119 prokremlowska grupa haker\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBITDA-Tauronu-w-III-kw-22-wyniosla-495-mln-zl-zgodnie-z-wczesniejszymi-szacunkami-8444836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EBITDA Tauronu w III kw. '22 wynios\u0142a 495 mln z\u0142. \"Wyniki pod presj\u0105 sytuacji na rynkach energii i paliw\"", "date_published": "2022-11-23 16:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/f1334b30fd7cb9-948-568-32-42-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Tauron mia\u0142a w trzecim kwartale 2022 roku 495 mln z\u0142 EBITDA wobec 787 mln z\u0142 zysku przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie kwartalnym. Wynik jest zgodny z wcze\u015bniejszymi szacunkami sp\u00f3\u0142ki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-wprowadza-do-obiegu-nowa-monete-o-nominale-5-zl-8444826.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP wprowadza do obiegu now\u0105 monet\u0119 o nominale 5 z\u0142", "date_published": "2022-11-23 16:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/a455f1c3cba8e8-948-568-206-0-1512-907.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek na rynku pojawi si\u0119 nowa moneta okoliczno\u015bciowa o nominale 5 z\u0142 z serii \u201eOdkryj Polsk\u0119\u201d \u2013 \u201eKlasztor pobenedykty\u0144ski na \u015awi\u0119tym Krzy\u017cu\u201d - poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-w-zawieszeniu-Umowa-z-Tesla-nie-poruszyla-kursem-Alumentalu-8444820.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Indeksy w zawieszeniu. Umowa z Tesl\u0105 nie poruszy\u0142a kursem Alumentalu", "date_published": "2022-11-23 16:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/adf19d5e8cffad-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handel w \u015brod\u0119 przyni\u00f3s\u0142 niewielkie zmiany gie\u0142dowych indeks\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na uk\u0142ad kalendarza inwestorzy byli mniej aktywni na rynku akcyjnym. Konsolidacyjny charakter sesji na GPW wpisa\u0142 si\u0119 w rozdanie na rynkach europejskich.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Celtycki-skarb-skradziony-Z-muzeum-w-Bawarii-zniknely-zlote-monety-wartosci-kilku-milionow-euro-8444816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Celtycki skarb\" skradziony. Z muzeum w Bawarii znikn\u0119\u0142y z\u0142ote monety warto\u015bci kilku milion\u00f3w euro", "date_published": "2022-11-23 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/3eeaab1c06109f-948-568-0-0-960-576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unikalny z\u0142oty skarb zosta\u0142 skradziony z Kelten-Roemer-Museum w Manching w niemieckiej G\u00f3rnej Bawarii . Warto\u015b\u0107 blisko 500 zrabowanych z\u0142otych monet wynosi kilka milion\u00f3w euro - pisze w \u015brod\u0119 portal BR24. \"Utrata celtyckiego skarbu to katastrofa\" - zaznaczy\u0142 minister sztuki Bawarii Markus Blume.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mamy-polskiego-astronaute-Slawosz-Uznanski-wybrany-przez-Europejska-Agencje-Kosmiczna-8444772.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mamy polskiego astronaut\u0119. S\u0142awosz Uzna\u0144ski wybrany przez Europejsk\u0105 Agencj\u0119 Kosmiczn\u0105", "date_published": "2022-11-23 15:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/8f1f7661dd08ff-948-568-0-163-956-573.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski naukowiec S\u0142awosz Uzna\u0144ski zosta\u0142 wybrany przez Europejsk\u0105 Agencj\u0119 Kosmiczn\u0105 do Rezerwy Astronaut\u00f3w ESA - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 PAP Polska Agencja Kosmiczna.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sa-zarzuty-w-sledztwie-o-wyrzadzenie-PZPN-szkody-na-ponad-milion-zlotych-8444752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105 zarzuty w \u015bledztwie o wyrz\u0105dzenie PZPN szkody na ponad milion z\u0142otych", "date_published": "2022-11-23 15:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/0b43d7f79b9d8f-945-560-0-96-1550-929.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator zatrzymanym Maciejowi S., Jakubowi T. przedstawi\u0142 zarzuty dzia\u0142ania na szkod\u0119 Polskiego Zwi\u0105zku Pi\u0142ki No\u017cnej w kwocie ponad miliona z\u0142otych - poinformowa\u0142 Dzia\u0142 Prasowy Prokuratury Krajowej. Z kolei by\u0142a prezes sp\u00f3\u0142ki OSTTAIR Gabriela M. us\u0142ysza\u0142a cztery zarzuty, a Iwona T. odpowie za pranie pieni\u0119dzy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-bez-pradu-po-rosyjskich-atakach-wymierzonych-w-Ukraine-8444729.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u0142dawia bez pr\u0105du po rosyjskich atakach wymierzonych w Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-23 14:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/1d386793934dd1-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa Mo\u0142dawii pozostaje bez pr\u0105du w wyniku przeprowadzonych w \u015brod\u0119 rosyjskich atak\u00f3w wymierzonych w infrastruktur\u0119 Ukrainy - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wicepremier Mo\u0142dawii Andrei Spinu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-o-KPO-jesli-mielibysmy-absolutna-pewnosc-ze-otrzymamy-srodki-z-KPO-to-rozwazylibysmy-pewne-posuniecia-8444717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski o KPO: je\u015bli mieliby\u015bmy absolutn\u0105 pewno\u015b\u0107, \u017ce otrzymamy \u015brodki z KPO, to rozwa\u017cyliby\u015bmy pewne posuni\u0119cia", "date_published": "2022-11-23 14:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/8748b45983f2da-948-568-10-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W negocjacjach z Bruksel\u0105 stosujemy zasad\u0119 elastyczno\u015bci, je\u015bli mieliby\u015bmy absolutn\u0105 pewno\u015b\u0107, \u017ce pieni\u0105dze z KPO i z bud\u017cetu g\u0142\u00f3wnego do nas pop\u0142yn\u0105, to rozwa\u017cyliby\u015bmy pewne posuni\u0119cia; granic\u0105 jednak jest nasza konstytucja, kt\u00f3rej nie mo\u017cemy z\u0142ama\u0107 \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-w-szaliku-przedstawiajacym-Wielkie-Wegry-Slowacja-i-Austria-dolaczaja-do-krytyki-premiera-8444713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orban w szaliku przedstawiaj\u0105cym \u201eWielkie W\u0119gry\u201d. S\u0142owacja i Austria do\u0142\u0105czaj\u0105 do krytyki premiera", "date_published": "2022-11-23 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/2647db159248ea-948-568-87-0-1659-995.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142owacja i Austria do\u0142\u0105czy\u0142y do Ukrainy, Rumunii i Chorwacji w krytyce premiera W\u0119gier Viktora Orbana za pojawienie si\u0119 na meczu w szaliku przedstawiaj\u0105cym \u201eWielkie W\u0119gry\u201d. Szef dyplomacji S\u0142owacji Ratislav Kaczer nazwa\u0142 ten fakt \u201eobrzydliwym\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-godzin-spedzilismy-w-pracy-w-2021-roku-8444606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyle godzin sp\u0119dzili\u015bmy w pracy w 2021 roku", "date_published": "2022-11-23 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/445b626853d1bf-948-568-0-34-1713-1027.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy pracowali w 2021 r. \u015brednio 43,3 godziny. tygodniowo - wynika z badania w ramach Bilansu Kapita\u0142u Ludzkiego 2022/2021. Dodano, \u017ce zmniejszy\u0142 si\u0119 odsetek pracuj\u0105cych w szarej strefie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spektakularny-spadek-rentownosci-firm-w-Polsce-8444649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Spektakularny\" spadek rentowno\u015bci firm w Polsce", "date_published": "2022-11-23 13:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/237bb93cacf831-948-567-15-27-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kwartale wyra\u017anie pogorszy\u0142y si\u0119 wyniki finansowe firm \nzatrudniaj\u0105cych przynajmniej 50 os\u00f3b. Spadek rentowno\u015bci jest \n\"spektakularny\" - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Santander Bank Polska.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-Agory-najnizej-w-historii-Dawniej-spolka-byla-warta-miliardy-zlotych-8444626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs Agory najni\u017cej w historii. Dawniej sp\u00f3\u0142ka by\u0142a warta miliardy z\u0142otych", "date_published": "2022-11-23 12:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/e99995f61f8050-945-567-11-33-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs gie\u0142dowej sp\u00f3\u0142ki, w\u0142a\u015bciciela m.in. Gazety Wyborczej i sieci kin Helios, szoruje po dnie. W \u015brod\u0119 znalaz\u0142 si\u0119 na historycznym minimum. Do inwestycji w sp\u00f3\u0142k\u0119 nie zach\u0119caj\u0105 kolejne kwarta\u0142y strat i informacje i niepewne prognozy na przysz\u0142o\u015b\u0107.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Alumetal-ma-umowe-z-Tesla-Manufacturing-Brandenburg-8444598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Alumetal b\u0119dzie dostawc\u0105 Tesli. Ma umow\u0119 z Tesla Manufacturing Brandenburg", "date_published": "2022-11-23 12:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/2903545e1bf043-948-568-4-26-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017c\u0105cy do Alumetalu Alumetal Poland zawar\u0142 umow\u0119 z Tesla Manufacturing Brandenburg SE z siedzib\u0105 w Gr\u00fcnheide w Niemczech na dostaw\u0119 aluminiowych stop\u00f3w odlewniczych - poda\u0142 Alumetal w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szykuje-sie-kolejna-wojna-w-ZUS-ie-Sad-podwazyl-utworzenie-zwiazku-zawodowego-Trudno-nam-to-pojac-8443902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szykuje si\u0119 kolejna wojna w ZUS-ie? S\u0105d podwa\u017cy\u0142 utworzenie zwi\u0105zku zawodowego. \"Trudno nam to poj\u0105\u0107\"", "date_published": "2022-11-23 11:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/3bee2986b2a900-948-568-19-249-3820-2292.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja w ZUS-ie jest napi\u0119ta od wielu miesi\u0119cy. \nSp\u00f3r pomi\u0119dzy pracownikami a pracodawc\u0105 dotyczy warunk\u00f3w zatrudnienia, a\n tak\u017ce pensji. Zwi\u0105zkowcy domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek, kt\u00f3re mia\u0142yby \nwynagrodzi\u0107 dodatkowe obowi\u0105zki sp\u0142ywaj\u0105ce do Zak\u0142adu. Teraz konflikt \nmo\u017ce dodatkowo si\u0119 zaogni\u0107, poniewa\u017c w najnowszym wyroku s\u0105d stwierdzi\u0142,\n \u017ce ZZ Zwi\u0105zkowa Alternatywa w og\u00f3le nie zosta\u0142 skutecznie utworzony.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-dokona-rewizji-strategii-Wszystko-przez-polska-elektrownie-jadrowa-8444566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE dokona rewizji strategii. Wszystko przez polsk\u0105 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105", "date_published": "2022-11-23 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/d3aa4006db3fbd-945-560-0-74-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja o udziale w budowie elektrowni j\u0105drowej w P\u0105tnowie b\u0119dzie oznacza\u0107 rewizj\u0119 strategii sp\u00f3\u0142ki - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 prezes PGE Wojciech D\u0105browski. Doda\u0142, \u017ce mo\u017ce to oznacza\u0107, i\u017c udzia\u0142 gazu jako \u017ar\u00f3d\u0142a energii mo\u017ce si\u0119 w niej troch\u0119 zmieni\u0107.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reparacje-wojenne-PiS-wyslal-noty-dyplomatyczne-8444550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS w kontrnatarciu. Wys\u0142a\u0142 noty ws. reparacji dos\u0142ownie do wszystkich", "date_published": "2022-11-23 11:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/36e0e9f1767a3b-948-568-4-40-1596-957.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska prze\u015ble noty dyplomatyczne do blisko 50 pa\u0144stw nale\u017c\u0105cych do UE, NATO i Rady Europy, w kt\u00f3rych poinformuje o podstawach prawnych, faktycznych i moralnych wyst\u0105pienia o odszkodowania wojenne od Niemiec  - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-panstwem-sponsorujacym-terroryzm-Parlament-Europejski-przyjal-rezolucje-8444546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja pa\u0144stwem sponsoruj\u0105cym terroryzm. Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 rezolucj\u0119", "date_published": "2022-11-23 11:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/9505e6384ff9ff-948-568-140-0-3533-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski w \u015brod\u0119 przyj\u0105\u0142 rezolucj\u0119 uznaj\u0105c\u0105 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm. Europos\u0142owie wyra\u017caj\u0105 poparcie dla niepodleg\u0142o\u015bci Ukrainy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-ING-w-2023-r-oczekuja-dwucyfrowego-wzrostu-cen-konsumpcyjnych-8444533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Dwucyfrowy wzrost\". Ceny podskocz\u0105 w 2023 roku jak na trampolinie", "date_published": "2022-11-23 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/e7cd3a53b37614-948-567-0-20-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku oczekujemy wci\u0105\u017c wysokiej inflacji bazowej i dwucyfrowego wzrostu cen konsumpcyjnych - ocenili analitycy ING Banku \u015al\u0105skiego, odnosz\u0105c si\u0119 do opublikowanych w \u015brod\u0119 danych GUS. Spodziewaj\u0105 si\u0119 oni spadku PKB w I kwartale przysz\u0142ego roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nest-Bank-zmienia-oferte-kont-oszczednosciowych-Stawka-rosnie-do-8-proc-rocznie-8444527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nest Bank zmienia ofert\u0119 kont oszcz\u0119dno\u015bciowych. Stawka ro\u015bnie do 8 proc. rocznie", "date_published": "2022-11-23 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/4d0eee5f9ef63b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nest Bank przeprowadzi\u0142 na kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych ma\u0142\u0105 rewolucj\u0119. 22 listopada br. wprowadzono now\u0105 tabel\u0119 oprocentowania, kt\u00f3ra nie tylko przynios\u0142a podwy\u017cki stawek. Poza nazwami rachunk\u00f3w zmieni\u0142y si\u0119 tez op\u0142aty za przelewy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-zaostrzaja-restrykcje-Rosnie-bilans-zakazen-koronawirusem-8444525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny zaostrzaj\u0105 restrykcje. Ro\u015bnie bilans zaka\u017ce\u0144 koronawirusem", "date_published": "2022-11-23 10:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/0a84c7851c237f-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144skie s\u0142u\u017cby medyczne zg\u0142osi\u0142y w \u015brod\u0119 prawie 29 tys. nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Miasta walcz\u0105ce z ogniskami infekcji zaostrzaj\u0105 restrykcje, a analitycy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce nadchodz\u0105ce tygodnie mog\u0105 by\u0107 w tym kraju najgorsze od pocz\u0105tkowego okresu pandemii.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-co-inwestuja-superinwestorzy-Burry-stawia-na-wiezienia-Gates-odwraca-sie-od-Buffetta-8444522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W co inwestuj\u0105 superinwestorzy? Burry stawia na wi\u0119zienia, Gates odwraca si\u0119 od Buffetta", "date_published": "2022-11-23 10:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/d9588b8cb78789-945-560-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przegl\u0105d raport\u00f3w 13F sk\u0142adanych przez najwi\u0119kszych inwestor\u00f3w na Wall Street pokaza\u0142, kt\u00f3re akcje sp\u00f3\u0142ek by\u0142y najch\u0119tniej kupowane i sprzedawane w trzecim kwartale bie\u017c\u0105cego roku. Jak si\u0119 okazuje, czas przeceny technologicznych gigant\u00f3w by\u0142 dla kilku zarz\u0105dzaj\u0105cych okresem istotnych przetasowa\u0144 w portfelach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srednio-115-naruszen-dziennie-Pracodawcy-lekcewaza-prawa-pracownikow-8444516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015arednio 115 narusze\u0144 dziennie. Pracodawcy lekcewa\u017c\u0105 prawa pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/db71b87817542a-948-568-0-1027-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba narusze\u0144 praw pracownik\u00f3w wynios\u0142a w 2021 r. ponad 42 tys. i by\u0142a o prawie 6 tys. wi\u0119ksza ni\u017c w 2020 r. \u2013 informuje Personnel Service na podstawie danych PIP. Eksperci firmy radz\u0105, jak rozpozna\u0107 rzetelnego pracodawc\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskazniki-PMI-w-strefie-euro-listopad-2022-8444494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EuroPMI: nie jest dobrze, ale si\u0119 nie pogorszy\u0142o", "date_published": "2022-11-23 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/5c59febe834327-948-568-0-21-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad przyni\u00f3s\u0142 stabilizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w PMI w strefie\neuro na recesyjnych poziomach. Niemniej jednak by\u0142y to odczyty na og\u00f3\u0142 lepsze\nod oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Celowe-i-przede-wszystkim-tymczasowe-Rzeczkowska-o-programach-pomocowych-8444486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Celowe i przede wszystkim tymczasowe\". Rzeczkowska o programach pomocowych", "date_published": "2022-11-23 10:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/349ee89fe7b017-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie lata to okres wyj\u0105tkowych wyzwa\u0144 dla gospodarki \u2013 pandemia, wojna na Ukrainie, kryzys energetyczny. Ale w tym trudnym okresie musimy tak\u017ce szuka\u0107 szans \u2013 powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 w Warszawie minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pocztowy-budownictwo-rosnie-choc-widac-trend-spadkowy-8444480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Pocztowy: budownictwo ro\u015bnie, cho\u0107 wida\u0107 trend spadkowy", "date_published": "2022-11-23 10:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/54e75fbebdab18-948-568-0-57-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budownictwo jeszcze ro\u015bnie, cho\u0107 wida\u0107 wyra\u017any trend spadkowy - wskazali w \u015brodowym komentarzu analitycy Banku Pocztowego, odnosz\u0105c si\u0119 do danych GUS. Ich zdaniem w listopadzie, najp\u00f3\u017aniej w grudniu tego roku sektor wejdzie w faz\u0119 recesji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbardziej-stresujace-pasazerow-lotniska-na-swiecie-na-liscie-sa-dwa-porty-z-Polski-8444464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najbardziej stresuj\u0105ce pasa\u017cer\u00f3w lotniska na \u015bwiecie \u2013 na li\u015bcie s\u0105 dwa porty z Polski", "date_published": "2022-11-23 09:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/2f342ebdf69e3b-948-569-0-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />9 z 10 najbardziej stresuj\u0105cych lotnisk na \u015bwiecie znajduje si\u0119 w Europie \u2013 wynika z analizy serwisu HawaiianIslands.com. W niechlubnym zestawieniu, cho\u0107 na dalszych miejscach, znalaz\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c porty lotnicze z Polski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wszczal-postepowanie-przeciwko-PayPal-m-in-za-niejasne-przepisy-dotyczace-kar-umownych-8444461.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko PayPal, m.in. za niejasne przepisy dotycz\u0105ce kar umownych", "date_published": "2022-11-23 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/353dfe34a0e531-945-560-37-29-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko PayPal. W\u0105tpliwo\u015bci UOKiK wzbudzi\u0142y m.in. niejasne kwestie dotycz\u0105ce swobody nak\u0142adania kar umownych, takich jak blokowanie dost\u0119pu do kont, sankcje pieni\u0119\u017cne czy wypowiadanie um\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 UOKiK w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-spadl-ponizej-4-70-zl-8444460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro spad\u0142 poni\u017cej 4,70 z\u0142", "date_published": "2022-11-23 09:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/663151ed5a1852-948-568-0-26-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowy poranek sta\u0142 pod znakiem zwi\u0119kszonej zmienno\u015bci na\nrynku z\u0142otego i przyni\u00f3s\u0142 spadek kursu euro poni\u017cej poziomu 4,70 z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-nad-przepascia-Inwestycje-USA-uciekna-ze-Starego-Kontynentu-8444457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE nad przepa\u015bci\u0105. Inwestycje USA uciekn\u0105 ze Starego Kontynentu?", "date_published": "2022-11-23 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/cf2656162c5e6c-945-560-0-371-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dcy w Brukseli, Berlinie i Pary\u017cu uwa\u017caj\u0105, \u017ce europejska gospodarka stoi nad przepa\u015bci\u0105 i grozi jej exodus inwestycji przemys\u0142owych do Stan\u00f3w Zjednoczonych, kt\u00f3ry mo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 ju\u017c w styczniu - informuje w \u015brod\u0119 brukselski portal Politico.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przywrocenie-stawek-VAT-na-paliwa-Premier-Chcemy-aby-obylo-sie-bez-podwyzek-8444440.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przywr\u00f3cenie stawek VAT na paliwa. Premier: Chcemy, aby oby\u0142o si\u0119 bez podwy\u017cek", "date_published": "2022-11-23 09:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/5537625188bb29-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy, aby przywr\u00f3cenie stawek VAT nie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z podwy\u017ckami na stacjach paliw - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-detaliczna-w-Polsce-pazdziernik-2022-8444405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna ledwo si\u0119 trzyma. Polacy zacz\u0119li zaciska\u0107 pasa", "date_published": "2022-11-23 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/afe54f07cf5262-948-568-0-230-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u017adziernik przyni\u00f3s\u0142 zdecydowane wyhamowanie sprzeda\u017cy\ndetalicznej w Polsce. Trudno si\u0119 temu dziwi\u0107, skoro realne zarobki Polak\u00f3w\nodnotowa\u0142y rekordowo g\u0142\u0119boki regres.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-zabiera-sie-za-ochrone-zabytkow-10-tys-inwestycji-w-zabytki-8444421.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS zabiera si\u0119 za ochron\u0119 zabytk\u00f3w. \"10 tys. inwestycji w zabytki\"", "date_published": "2022-11-23 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/202fdc51f26718-948-568-0-149-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiamy kolejny bardzo du\u017cy program, kt\u00f3ry pozwoli przywr\u00f3ci\u0107 zabytkom ich dawny blask; mo\u017ce to by\u0107 nawet ponad 10 tys. inwestycji w zabytki w ca\u0142ej Polsce - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-jako-Mikolaj-Wynagrodzenie-siega-200-zl-za-godz-przed-Bozym-Narodzeniem-8444413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Miko\u0142aj w Wigili\u0119 wyci\u0105gnie nawet 200 z\u0142 za godzin\u0119. Ruszy\u0142y przed\u015bwi\u0105teczne rekrutacje", "date_published": "2022-11-23 08:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/5601f0b578c6de-948-568-0-143-2126-1275.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruszy\u0142y przed\u015bwi\u0105teczne rekrutacje. W ca\u0142ej Polsce poszukiwane s\u0105 osoby, kt\u00f3re wciel\u0105 si\u0119 w rol\u0119 \u015bw. Miko\u0142aj\u00f3w, \u015anie\u017cynek oraz Elf\u00f3w. Najwi\u0119cej zarobi\u0105 miko\u0142ajowie - wynagrodzenie si\u0119ga nawet 200 z\u0142 netto za godzin\u0119 pracy. Ofert nie brakuje tak\u017ce dla kurier\u00f3w, pracownik\u00f3w sortowni oraz sprzedawc\u00f3w choinek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-bardzo-bialo-czerwona-bedzie-polska-elektrownia-jadrowa-8444406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak bardzo bia\u0142o-czerwona b\u0119dzie polska elektrownia j\u0105drowa", "date_published": "2022-11-23 08:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/53f16a52d0d609-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska elektrownia j\u0105drowa b\u0119dzie kosztowa\u0107 oko\u0142o 100 mld z\u0142, z czego po\u0142ow\u0119 wch\u0142onie nasza\ngospodarka. Na ile mo\u017cna wierzy\u0107 takim zapowiedziom oraz co zrobi rz\u0105d, aby ich\nwyegzekwowanie by\u0142o realne?\n\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyburzyl-za-duzo-Akt-oskarzenia-za-zniszczenie-historycznej-kotlowni-8444398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyburzy\u0142 za du\u017co. Akt oskar\u017cenia za zniszczenie historycznej kot\u0142owni", "date_published": "2022-11-23 08:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/fd07c5e554c78a-948-568-0-100-3661-2196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kara do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia grozi Sebastianowi S., oskar\u017conemu o zniszczenie podczas prowadzonych prac rozbi\u00f3rkowych zabytkowego budynku starej kot\u0142owni w Cz\u0119stochowie, wchodz\u0105cego w sk\u0142ad kompleksu dawnej Ciep\u0142owni Zawodzie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-Zamieszki-w-najwiekszej-fabryce-iPhone-ow-na-swiecie-8444395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamieszki w najwi\u0119kszej fabryce iPhone'\u00f3w na \u015bwiecie [video]", "date_published": "2022-11-23 08:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/2cc3b7fc99bcbd-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zak\u0142adach Foxconna w chi\u0144skim mie\u015bcie Zhengzhou, najwi\u0119kszej fabryce telefon\u00f3w marki Apple na \u015bwiecie, dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do star\u0107 pomi\u0119dzy setkami protestuj\u0105cych pracownik\u00f3w a s\u0142u\u017cbami porz\u0105dkowymi \u2013 poda\u0142y media na podstawie nagra\u0144 kr\u0105\u017c\u0105cych w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-supermarkecie-w-USA-Wielu-zabitych-i-rannych-8444388.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strzelanina w supermarkecie w USA. Wielu zabitych i rannych", "date_published": "2022-11-23 08:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/83562c2d594ebf-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiele os\u00f3b zgin\u0119\u0142o i zosta\u0142o rannych w wyniku strzelaniny, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 w supermarkecie sieci Walmart w mie\u015bcie Chesapeake w stanie Wirgina, we wschodniej cz\u0119\u015bci USA. Dok\u0142adna liczba ofiar b\u0119dzie znana za kilka godzin, poniewa\u017c na miejscu zdarzenia nadal trwaj\u0105 dzia\u0142ania policji - powiadomi\u0142a stacja CNN.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamrozenie-cen-gazu-coraz-blizej-Oto-kilka-roznych-wariantow-8444369.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cenie cen gazu coraz bli\u017cej. Oto kilka wariant\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/9f0e5ce0b55b04-948-568-2-32-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0107 mo\u017ce w pi\u0105tek Rada Ministr\u00f3w przyjmie w trybie obiegowym tak\u0105 decyzj\u0119 - wskaza\u0142 w \u015brod\u0119 szef MRiT Waldemar Buda, odnosz\u0105c si\u0119 do zamro\u017cenia cen gazu. Doda\u0142, \u017ce rozwa\u017canych jest kilka wariant\u00f3w - m.in. blokada ceny na poziomie z 2021 r. czy powi\u0105zanie jej z powierzchni\u0105 budynku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niepodleglosc-Szkocji-Sad-Najwyzszy-zdecyduje-o-nowym-referendum-8444368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "O krok od niepodleg\u0142o\u015bci Szkocji? S\u0105d Najwy\u017cszy zdecyduje o nowym referendum", "date_published": "2022-11-23 07:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/c56799d9ebd0d9-930-557-70-0-930-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski S\u0105d Najwy\u017cszy ma w \u015brod\u0119 przed po\u0142udniem orzec, czy w\u0142adze Szkocji maj\u0105 prawo do rozpisania referendum niepodleg\u0142o\u015bciowego bez zgody rz\u0105du w Londynie. Szefowa szkockiego rz\u0105du Nicola Sturgeon chce, by odby\u0142o si\u0119 ono 19 pa\u017adziernika 2023 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krach-w-gastronomii-Spadki-ruchu-nawet-w-fast-foodach-8444347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Krach w gastronomii. Spadki ruchu nawet w fast foodach", "date_published": "2022-11-23 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/9b3b4b91877a24-948-567-0-5-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy zacisn\u0119li pasa i oszcz\u0119dzaj\u0105 na jedzeniu poza domem. W efekcie lokale znikaj\u0105, a nawet czo\u0142owym sieciom ubywa klient\u00f3w. Punkty McDonald\u2019s straci\u0142y ich ponad 20 proc. \u2013 informuje \u015brodowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przymusowa-restrukturyzacja-wobec-PBS-w-Sanoku-NSA-podjal-decyzje-8444346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przymusowa restrukturyzacja wobec PBS w Sanoku. NSA podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2022-11-23 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/5de876b999aab4-948-569-0-41-1276-766.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017cszy S\u0105d Administracyjny oddali\u0142 skargi kasacyjne od wyroku WSA w sprawie wszcz\u0119cia przymusowej restrukturyzacji wobec PBS w Sanoku - poinformowa\u0142 Bankowy Fundusz Gwarancyjny w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specustawa-stworzono-szpital-dla-VIP-ow-Burza-wokol-powstania-Panstwowego-Instytutu-Medycznego-8443752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Specustaw\u0105 stworzono szpital dla VIP-\u00f3w? Burza wok\u00f3\u0142 powstania Pa\u0144stwowego Instytutu Medycznego", "date_published": "2022-11-23 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/06074c913df204-948-568-30-150-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, kt\u00f3ry b\u0119dzie przekszta\u0142cony w Pa\u0144stwowy Instytut Medyczny, dalej b\u0119dzie szpitalem og\u00f3lnodost\u0119pnym dla wszystkich Polak\u00f3w \u2013 podkre\u015bli\u0142 we wtorek w rozmowie z RMF FM zast\u0119pca dyrektora ds. medycznych CSK MSWiA dr Artur Zaczy\u0144ski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przejmie-KGHM-Prezes-Zdzikot-komentuje-8444335.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen przejmie KGHM? Prezes Zdzikot komentuje", "date_published": "2022-11-23 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/d8f0462c7ef349-948-568-0-31-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes KGHM-u Tomasz Zdzikot udzieli\u0142 wywiadu \"DGP\". W\n rozmowie m\u00f3wi\u0142 o tym, czy spowolnienie gospodarki i sytuacja w Chinach \nwp\u0142ynie na produkcj\u0119 sp\u00f3\u0142ki, a tak\u017ce skomentowa\u0142 spekulacje na temat \newentualnego po\u0142\u0105czenia z Orlenem. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonski-CIT-Nie-dziekuje-Spolki-niechetnie-go-wybieraja-8444327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Esto\u0144ski CIT? Nie dzi\u0119kuje\". Sp\u00f3\u0142ki niech\u0119tnie go wybieraj\u0105", "date_published": "2022-11-23 05:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/7e618f64af6527-948-568-0-13-1857-1114.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 89 proc. szef\u00f3w sp\u00f3\u0142ek zna poj\u0119cie tzw. esto\u0144skiego CIT-u, blisko 67 proc. respondent\u00f3w nie rozwa\u017ca jego wprowadzenia w kierowanej przez siebie sp\u00f3\u0142ki \u2013 wynika z badania przekazanego PAP. Przedsi\u0119biorcy obawiaj\u0105 si\u0119 dodatkowych kontroli skarbowych</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Placa-minimalna-w-Polsce-w-2023-roku-wzrosnie-dwa-razy-jednak-na-tle-UE-nadal-wypadamy-srednio-8444325.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0142aca minimalna w Polsce w 2023 roku wzro\u015bnie dwa razy, jednak na tle UE nadal wypadamy \u015brednio", "date_published": "2022-11-23 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/4cdeac6324ac34-948-568-0-0-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze wzgl\u0119du na galopuj\u0105c\u0105 inflacj\u0119 pracodawcy w\u00a0przysz\u0142ym roku dwukrotnie podnios\u0105 wynagrodzenie minimalne: w\u00a0styczniu i\u00a0w lipcu. Po tej drugiej podwy\u017cce jego wysoko\u015b\u0107 netto b\u0119dzie na poziomie dwukrotnie wy\u017cszym ni\u017c...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-chcialo-na-3-tys-ton-wegla-dostalo-przydzial-na-1100-ton-8444315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakopane dosta\u0142o tylko 30 proc. w\u0119gla, o kt\u00f3ry prosi\u0142o", "date_published": "2022-11-23 05:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/9cb90c5d7c26c1-945-560-5-12-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miasto Zakopane zg\u0142osi\u0142o zapotrzebowanie na 3 tys. ton w\u0119gla w ramach rz\u0105dowego programu zakupu, jednak pod Giewont trafi 1100 ton \u2013 poinformowa\u0142 PAP Burmistrz Zakopanego Leszek Dorula. Wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce na pierwszy etap rozdzia\u0142u w\u0119gla wystarczy dla mieszka\u0144c\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPK-ruszaja-prace-projektowe-dla-odcinka-Kolei-Duzych-Predkosci-8444314.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CPK: ruszaj\u0105 prace projektowe dla odcinka Kolei Du\u017cych Pr\u0119dko\u015bci", "date_published": "2022-11-23 05:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/4d512431a410ac-948-568-20-105-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Centralny Port Komunikacyjny podpisa\u0142a umowy na zaprojektowanie pierwszego odcinka Kolei Du\u017cych Pr\u0119dko\u015bci w Polsce - mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a \u0141odzi\u0105 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Black-Friday-w-bankach-8444015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Black Friday w bankach. Tylko kilka promocji z tej okazji", "date_published": "2022-11-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/50d63ffb2040cd-948-568-73-195-4824-2894.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czarny pi\u0105tek to dla niekt\u00f3rych \u015bwietna okazja, aby skompletowa\u0107 prezenty na \u015bwi\u0119ta lub zrobi\u0107 potrzebne zapasy. \u0141owcy promocji mog\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c rozejrze\u0107 za ofertami w bankach, cho\u0107 tym daleko do obni\u017cek proponowanych w sklepach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-Kik-Action-Dealz-Tedi-dyskonty-niespozywcze-sie-rozrastaja-8444078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy pokochali sklepy \u201ewszystko po pi\u0119\u0107 z\u0142otych\u201d. Bran\u017ca ro\u015bnie jak na dro\u017cd\u017cach", "date_published": "2022-11-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/2629de653e12ab-948-568-566-690-2453-1472.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pepco, Kik, Action, Dealz i Tedi maj\u0105 \u0142\u0105cznie blisko 2200 sklep\u00f3w. Liczba plac\u00f3wek stale ro\u015bnie, a ca\u0142y sektor na przestrzeni ostatnich kilku lat niemal podwoi\u0142 ten wsp\u00f3\u0142czynnik. I nie powiedzia\u0142 jeszcze ostatniego s\u0142owa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przejadamy-wakacje-kredytowe-Kredytobiorcy-nie-pala-sie-do-nadplat-8444196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przejadamy wakacje kredytowe? Kredytobiorcy nie pal\u0105 si\u0119 do nadp\u0142at", "date_published": "2022-11-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/d6d25335fecdea-948-568-30-0-1935-1160.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 deklaruj\u0105cych skorzystanie z wakacji kredytowych\nzamierza\u0142a nadp\u0142aci\u0107 swoje zobowi\u0105zania z zaoszcz\u0119dzonych \u015brodk\u00f3w. Najnowsze\ndane udost\u0119pnione Bankier.pl przez BIK wskazuj\u0105, \u017ce klienci na razie nie\nrealizuj\u0105 masowo wcze\u015bniejszych zapowiedzi.</p>", "persistent": false}]