[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29176829,zaskakujace-zakonczenie-rozmowy-u-olejnik-goscie-zlapali-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zaskakuj\u0105ce zako\u0144czenie rozmowy u Olejnik, go\u015bcie z\u0142apali si\u0119 za twarze. \"Danke Deutschland\" [WIDEO]", "date_published": "2022-11-23 21:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/d3/1b/z29176928M,-Kropka-nad-i--w-TVN24.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych popularno\u015bci\u0105 cieszy si\u0119 nagranie z ostatniego wydania programu \"Kropka nad i\" w TVN24. Monika Olejnik oraz jej go\u015bcie odnie\u015bli si\u0119 do gestu wykonanego przez reprezentacj\u0119 Niemiec podczas mistrzostw \u015bwiata w Katarze. Na antenie postanowiono w ten sam spos\u00f3b wesprze\u0107 osoby LGBT+.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29176565,nagie-zdjecia-ksiedza-wieslawa-trafily-do-kurii-policja-ma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nagie zdj\u0119cia ksi\u0119dza Wies\u0142awa trafi\u0142y do kurii. Policja ma sprawdza\u0107, kto \"doni\u00f3s\u0142\"", "date_published": "2022-11-23 20:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/9b/1a/z27901633M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Wies\u0142aw, kt\u00f3rego nagie zdj\u0119cia trafi\u0142y do kurii, postanowi\u0142 znale\u017a\u0107 \"donosiciela\". Duchowny z Trzcinicy zg\u0142osi\u0142 spraw\u0119 na policj\u0119, w zwi\u0105zku z czym funkcjonariusze wzywaj\u0105 na komend\u0119 parafian. - Policjantka pyta\u0142a, co to ma by\u0107, dlaczego zosta\u0142o to rozdmuchane - powiedzia\u0142 jeden z przes\u0142uchanych w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29176445,wyrzutnie-patriot-jednak-nie-trafia-do-polski-blaszczak-chcemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Patrioty jednak nie trafi\u0105 do Polski? Deklaracja B\u0142aszczaka. \"Chcemy, \u017ceby by\u0142y przekazane Ukrainie\"", "date_published": "2022-11-23 20:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/ca/1b/z29141528M,Wicepremier--minister-obrony-narodowej-Mariusz-Bla.jpg\" vspace=\"2\" />Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Niemiec, by proponowane Polsce baterie Patriot zosta\u0142y przekazane Ukrainie i rozmieszczone przy zachodniej granicy tego kraju z Polsk\u0105. \"To pozwoli uchroni\u0107 Ukrain\u0119 przed kolejnymi ofiarami i blackoutem i zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo przy naszej wschodniej granicy\" - napisa\u0142 szef MON na Twitterze.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29176036,opole-tir-najechal-na-samochod-osobowy-z-czteroosobowa-rodzina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Opole. Tiry zgniot\u0142y osob\u00f3wk\u0119. Zgin\u0105\u0142 52-latek i jego 12-letnia c\u00f3rka, dwoje dzieci w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2022-11-23 18:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/6f/15/z22478537M,TIR-y--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />21 listopada na autostradzie A4 mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Opole Po\u0142udnie i Opole Zach\u00f3d dosz\u0142o do tragicznego wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 52-latek i jego 12-letnia c\u00f3rka. Wed\u0142ug ustale\u0144 \u015bledczych samoch\u00f3d osobowy, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowali, zosta\u0142 zgnieciony przez dwie ci\u0119\u017car\u00f3wki.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29175724,rychliki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mieszka\u0144cy skar\u017cyli si\u0119 na zimne kaloryfery. W kot\u0142owni znaleziono cia\u0142o 42-latka", "date_published": "2022-11-23 17:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/d1/1b/z29168391M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W kot\u0142owni nale\u017c\u0105cej do jednej ze sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowych w Rychlikach znaleziono cia\u0142o 42-letniego m\u0119\u017cczyzny. By\u0142 to pracownik tej\u017ce kot\u0142owni, kt\u00f3ry uleg\u0142 wypadkowi podczas nocnej zmiany. Spraw\u0119 bada Prokuratura Rejonowa w Elbl\u0105gu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29175084,sniezyce-nadciagaja-do-polski-imgw-ostrzega-przed-marznacymi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015anie\u017cyce nadci\u0105gaj\u0105 do Polski. IMGW ostrzega przed marzn\u0105cymi opadami. Mo\u017ce by\u0107 \u015blisko!", "date_published": "2022-11-23 16:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/d2/1b/z29175281M,Sniezyca-we-Wroclawiu-Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW ostrzega przed intensywnymi opadami \u015bniegu i opadami marzn\u0105cymi. Na wschodzie Polski w ci\u0105gu klilku godzin warunki pogodowe diametralnie si\u0119 zmieni\u0105 - na drogach mo\u017ce by\u0107 wi\u0119c \u015blisko.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29175038,matura-probna-z-matematyki-arkusz-i-odpowiedzi-na-twitterze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Matura pr\u00f3bna z matematyki. Arkusz i odpowiedzi na Twitterze? \"Wi\u0119cej nie mam, bo mnie wy****li\"", "date_published": "2022-11-23 15:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/d2/1b/z29175549M,Matura-probna-2023-z-matematyki.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 w szko\u0142ach odby\u0142a si\u0119 pr\u00f3bna matura z Operonem z matematyki. Nied\u0142ugo po rozpocz\u0119ciu egzaminu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142 si\u0119 arkusz z zaznaczonymi odpowiedziami. U\u017cytkownik, kt\u00f3ry wrzuci\u0142 zdj\u0119cia dopisa\u0142, \u017ce \"jak co\u015b to strzela\u0142\" i nie jest w stu procentach pewny poprawno\u015bci zaznaczonych odpowiedzi.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29174792,polska-wysyla-noty-dyplomatyczne-w-sprawie-odszkodowan-od-niemiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polska rozes\u0142a\u0142a noty dyplomatyczne do ok. 50 pa\u0144stw - chodzi o II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105. \"Dajemy Niemcom czas\"", "date_published": "2022-11-23 15:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/0c/1b/z28361825M,Budynek-MSZ-Polski-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Polska skierowa\u0142a do oko\u0142o 50 kraj\u00f3w NATO, Unii Europejskiej i Rady Europy not\u0119 dyplomatyczn\u0105 w sprawie odszkodowa\u0144 wojennych od Niemiec. W dokumencie przekazano informacje na temat polskich wysi\u0142k\u00f3w zmierzaj\u0105cych do otrzymania od rz\u0105du w Berlinie odszkodowa\u0144 za straty z okresu okupacji podczas II wojny \u015bwiatowej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29174663,dwulatka-mieszkala-z-matka-w-namiocie-w-gdansku-24-latce-przedstawiono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dwulatka mieszka\u0142a z matk\u0105 w namiocie w Gda\u0144sku. 24-latce przedstawiono zarzuty", "date_published": "2022-11-23 14:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/d2/1b/z29174777M,Kobieta-mieszkala-z-corka-w-namiocie-w-Gdansku.jpg\" vspace=\"2\" />24-letnia kobieta, kt\u00f3ra wraz z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 mieszka\u0142a w namiocie w gda\u0144skim lesie, us\u0142ysza\u0142a zarzuty. - Jako osoba, na kt\u00f3rej ci\u0105\u017cy\u0142 obowi\u0105zek opieki nad dwuletnim dzieckiem, wykonywa\u0142a t\u0119 opiek\u0119 w spos\u00f3b nienale\u017cyty - t\u0142umaczy Gra\u017cyna Wawryniuk z Prokuratury Okr\u0119gowej w Gda\u0144sku. M\u0142oda matka nie przyzna\u0142a si\u0119 do winy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29174215,andrzej-duda-ofiara-pranksterow-jablonski-trzeba-wyciagnac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Andrzej Duda ofiar\u0105 prankster\u00f3w. Jab\u0142o\u0144ski: Trzeba wyci\u0105gn\u0105\u0107 konsekwencje", "date_published": "2022-11-23 14:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/d1/1b/z29168472M,Andrzej-Duda--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie milkn\u0105 echa rozmowy Andrzeja Dudy z rosyjskimi youtuberami, kt\u00f3rzy po raz kolejny dodzwonili si\u0119 do polskiego prezydenta. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 wiceminister spraw zagranicznych - Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski. - Trzeba sprawdzi\u0107, co zawiod\u0142o - stwierdzi\u0142 w programie \"T\u0142it\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29174111,cielesnica-rozbity-dron-niedaleko-granicy-z-bialorusia-mogl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ciele\u015bnica. Rozbity dron niedaleko granicy z Bia\u0142orusi\u0105. M\u00f3g\u0142 s\u0142u\u017cy\u0107 przemytnikom", "date_published": "2022-11-23 13:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/d2/1b/z29174580M,Cielesnica--Rozbity-dron-niedaleko-granicy-z-Bialo.jpg\" vspace=\"2\" />W Ciele\u015bnicy (woj. lubelskie, pow. bialski), na polu oddalonym o kilka kilometr\u00f3w od granicy polsko-bia\u0142oruskiej, policjanci znale\u017ali du\u017cego rozbitego drona. Policja przypuszcza, \u017ce m\u00f3g\u0142 s\u0142u\u017cy\u0107 przemytnikom. Spraw\u0119 bada Stra\u017c Graniczna.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29174126,slowik-wanka-i-parasol-zatrzymani-przez-cbsp-byli-bossowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"S\u0142owik\", \"Wa\u0144ka\" i \"Parasol\" zatrzymani przez CB\u015aP. Byli bossowie \"us\u0142ysz\u0105 zarzuty\"", "date_published": "2022-11-23 13:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/91/17/z24714135M,CBSP--zdj--ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas wykonywania czynno\u015bci s\u0142u\u017cbowych funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji zatrzymali 20 os\u00f3b. W\u015br\u00f3d nich jest Andrzej Z. pseudonim \"S\u0142owik\", jeden z boss\u00f3w gangu pruszkowskiego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29173045,nieuchwytny-jacek-jaworek-sluzby-poszukuja-jego-ciala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jacek Jaworek wci\u0105\u017c nieuchwytny. Kilkuset policjant\u00f3w szuka jego cia\u0142a [ZDJ\u0118CIA]", "date_published": "2022-11-23 12:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/d2/1b/z29173333M,Sluzby-poszukuja-ciala-Jacka-Jaworka.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Jaworek jest podejrzany o zamordowanie trzech os\u00f3b w lipcu 2021 roku, po zbrodni \u015blad po nim zagin\u0105\u0142. \u015aledczy maj\u0105 wiele hipotez na temat tego, co si\u0119 z nim mog\u0142o sta\u0107. Nie wykluczaj\u0105, \u017ce Jaworek mo\u017ce ju\u017c nie \u017cy\u0107. W zwi\u0105zku z tym przeszukuj\u0105 teren w okolicy miejsca, gdzie dosz\u0142o do potr\u00f3jnego zab\u00f3jstwa. Ich akcja dobiega ko\u0144ca.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29172597,wielkopolskie-w-czwartek-w-wielu-miastach-zawyja-syreny-wladze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolskie. W czwartek w wielu miastach zawyj\u0105 syreny. W\u0142adze zdradzaj\u0105, dlaczego", "date_published": "2022-11-23 10:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/d2/1b/z29173317M,Syrena-alarmowa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek 24 listopada w miastach na terenie wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego zapowiedziany zosta\u0142 test syren alarmowych. Jak poinformowa\u0142 wojewoda wielkopolski, Micha\u0142 Zieli\u0144ski, w obr\u0119bie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w godzinach od 8 do 18 przeprowadzony zostanie trening systemu wykrywania i alarmowania oraz wczesnego ostrzegania.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29172426,egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-sie-odbedzie-kto-nie-musi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Kiedy si\u0119 odb\u0119dzie? Kto nie musi zdawa\u0107 egzaminu? [DATY]", "date_published": "2022-11-23 10:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/2c/1b/z28492711M,Egzamin-osmoklasisty--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do przysz\u0142orocznego egzaminu \u00f3smoklasisty zosta\u0142o jeszcze du\u017co czasu, ale warto przypomnie\u0107 najwa\u017cniejsze zwi\u0105zane z nim informacje. Co je\u015bli go nie zdamy?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29172581,podlasie-zakaz-zblizania-sie-do-granicy-z-bialorusia-po-raz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podlasie. Zakaz zbli\u017cania si\u0119 do granicy z Bia\u0142orusi\u0105 po raz kolejny przed\u0142u\u017cony. Do kiedy?", "date_published": "2022-11-23 10:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/ce/1b/z29156222M,DLOBI.jpg\" vspace=\"2\" />Zakaz zbli\u017cania si\u0119 do granicy polsko-bia\u0142oruskiej w Podlaskiem na odleg\u0142o\u015b\u0107 mniejsz\u0105 ni\u017c dwie\u015bcie metr\u00f3w zosta\u0142 po raz kolejny przed\u0142u\u017cony. Wniosek w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142a Stra\u017c Graniczna.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29172110,prezydent-powolal-rade-ds-szkolnictwa-wyzszego-ale-spojrzcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prezydent powo\u0142a\u0142 Rad\u0119 ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, ale sp\u00f3jrzcie na jej sk\u0142ad. Te\u017c to widzicie?", "date_published": "2022-11-23 08:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/d2/1b/z29172213M,Prezydent-powolal-Rade-ds--Szkolnictwa-Wyzszego--N.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 Rad\u0119 ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji w ramach Narodowej Rady Rozwoju. Ma ona pomaga\u0107 reformowa\u0107 polsk\u0105 nauk\u0119. W jej 18-osobowym sk\u0142adzie zabrak\u0142o jednak miejsca dla cho\u0107by jednej kobiety.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29171889,prezydent-z-zolnierzami-kibicowal-polakom-na-mundialu-nie-zabraklo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Andrzej Duda kibicowa\u0142 Polakom na mundialu. Nie zabrak\u0142o emocji: Dobra, cisza!", "date_published": "2022-11-23 08:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/d2/1b/z29172302M,Andrzej-Duda-i-zolnierze-kibicowali-polskim-pilkar.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda wtorkowy mecz reprezentacji Polski z Meksykiem ogl\u0105da\u0142 w towarzystwie \u017co\u0142nierzy z 11. Pu\u0142ku Artylerii oraz funkcjonariuszy Stra\u017cy Granicznej i policji, s\u0142u\u017c\u0105cych przy wschodniej granicy. Nie zabrak\u0142o emocji, kt\u00f3re zdaniem prezydenta momentami by\u0142y a\u017c \"za wielkie\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29171818,rz-bedzie-okragly-stol-ws-polskiego-sadownictwa-szczegoly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Rz\": B\u0119dzie okr\u0105g\u0142y st\u00f3\u0142 ws. polskiego s\u0105downictwa. Szczeg\u00f3\u0142y owiane s\u0105 tajemnic\u0105", "date_published": "2022-11-23 06:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/26/1b/z28469066M,Pierwsza-prezes-Sadu-Najwyzszego-Malgorzata-Manows.jpg\" vspace=\"2\" />B\u0119dzie okr\u0105g\u0142y st\u00f3\u0142 ws. polskiego s\u0105downictwa pod auspicjami OBWE - dowiedzia\u0142a si\u0119 \"Rzeczpospolita\". Konkluzje ze spotkania maj\u0105 pom\u00f3c zako\u0144czy\u0107 sp\u00f3r ws. s\u0105downictwa w kontek\u015bcie praworz\u0105dno\u015bci. Szczeg\u00f3\u0142y dyskusji owiane s\u0105 tajemnic\u0105, ale wiadomo ju\u017c, \u017ce we\u017amie w niej udzia\u0142 m.in. prezeska S\u0105du Najwy\u017cszego Ma\u0142gorzata Manowska.", "persistent": false}]