[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-adrienne-watson-kreml-jest-sklonny-zwiekszyc-ryzyko-incy,nId,6429744", "title": "USA. Adrienne Watson: Kreml jest sk\u0142onny zwi\u0119kszy\u0107 ryzyko incydentu j\u0105drowego", "date_published": "2022-11-23 22:55:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-adrienne-watson-kreml-jest-sklonny-zwiekszyc-ryzyko-incy,nId,6429744\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Adrienne Watson: Kreml jest sk\u0142onny zwi\u0119kszy\u0107 ryzyko incydentu j\u0105drowego\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-adrienne-watson-kreml-jest-sklonny-zwiekszyc-ryzyko-incy/0007OH65DCL06Y9G-C321.jpg\" /></a>Rosja jest sk\u0142onna zwi\u0119kszy\u0107 ryzyko incydentu dotycz\u0105cego bezpiecze\u0144stwa nuklearnego, kt\u00f3ry mo\u017ce zaszkodzi\u0107 nie tylko Ukrainie, ale dotkn\u0105\u0107 te\u017c ca\u0142ego regionu - przekaza\u0142a rzeczniczka Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego przy Bia\u0142ym Domu Adrienne Watson, odnosz\u0105c si\u0119 do rosyjskiego ataku na Ukrain\u0119. &quot;Rosja nadal nie docenia si\u0142y i determinacji Ukrai\u0144c\u00f3w i ich pr\u00f3by zdemoralizowania ich po raz kolejny spe\u0142zn\u0105 na niczym&quot; - doda\u0142a Watson. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stanislaw-zaryn-rosyjskie-deklaracje-o-checi-negocjacji-z-uk,nId,6429738", "title": "Stanis\u0142aw \u017baryn: Rosyjskie deklaracje o ch\u0119ci negocjacji z Ukrain\u0105 to k\u0142amstwo", "date_published": "2022-11-23 22:31:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stanislaw-zaryn-rosyjskie-deklaracje-o-checi-negocjacji-z-uk,nId,6429738\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw \u017baryn: Rosyjskie deklaracje o ch\u0119ci negocjacji z Ukrain\u0105 to k\u0142amstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-zaryn-rosyjskie-deklaracje-o-checi-negocjacji-z-uk/000EIBVTTTOXMCU8-C321.jpg\" /></a>Masowe ataki prowadzone kolejny raz przez Rosj\u0119 pokazuj\u0105, \u017ce rosyjskie deklaracje dotycz\u0105ce ch\u0119ci 'rozm\u00f3w' czy negocjacji z Ukrain\u0105 to k\u0142amstwo obliczone na manipulowanie obrazem agresji i zyskanie czasu - przekaza\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn. Jak oceni\u0142, Rosja &quot;terrorem chce prze\u0142ama\u0107 wol\u0119 walki Ukrai\u0144c\u00f3w&quot;. W \u015brod\u0119 si\u0142y rosyjskiej kolejny raz przeprowadzi\u0142y zmasowany atak na Ukrain\u0119, uderzaj\u0105c m.in. w obiekty infrastruktury krytycznej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-media-jewgienij-prigozyn-wysyla-zakrwawiony-mlot-do-pa,nId,6429724", "title": "Rosja. Media: Jewgienij Prigo\u017cyn wysy\u0142a \"zakrwawiony\" m\u0142ot do Parlamentu Europejskiego", "date_published": "2022-11-23 22:19:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-media-jewgienij-prigozyn-wysyla-zakrwawiony-mlot-do-pa,nId,6429724\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Media: Jewgienij Prigo\u017cyn wysy\u0142a &quot;zakrwawiony&quot; m\u0142ot do Parlamentu Europejskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-media-jewgienij-prigozyn-wysyla-zakrwawiony-mlot-do-pa/000GDWVEHEKNM5RJ-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn odpowiada na decyzj\u0119 Parlamentu Europejskiego - przekaza\u0142 rosyjski portal Goworit Moskwa. Na nagraniu zamieszczonym w sieci wida\u0107 m\u0142ot z logo grupy i \u015bladami &quot;krwi&quot;, kt\u00f3ry za\u0142o\u017cyciel Grupy Wagnera wys\u0142a\u0142 do PE . W \u015brod\u0119 Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 rezolucj\u0119 zgodnie, z kt\u00f3r\u0105 Rosja zosta\u0142a uznana za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-opady-sniegu-gololedz-i-geste-mgly-imgw-wydal-ost,nId,6429732", "title": "Intensywne opady \u015bniegu, go\u0142oled\u017a i g\u0119ste mg\u0142y. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia", "date_published": "2022-11-23 21:55:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-opady-sniegu-gololedz-i-geste-mgly-imgw-wydal-ost,nId,6429732\"><img align=\"left\" alt=\"Intensywne opady \u015bniegu, go\u0142oled\u017a i g\u0119ste mg\u0142y. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/intensywne-opady-sniegu-gololedz-i-geste-mgly-imgw-wydal-ost/000GDWSB5FO83PBG-C321.jpg\" /></a>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) ostrzega przed intensywnymi opadami \u015bniegu oraz marzn\u0105cymi opadami powoduj\u0105cymi go\u0142oled\u017a dla wojew\u00f3dztw po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. Natomiast w po\u0142udniowo-zachodnich wojew\u00f3dztwach obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia dotycz\u0105ce g\u0119stej mg\u0142y. Jak przekazano, lokalnie mg\u0142a mo\u017ce ogranicza\u0107 widzialno\u015b\u0107 nawet do 50 metr\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cmentarzysko-rosyjskiego-sprzetu-nagranie-ze-szpiegowskiego-,nId,6429721", "title": "\"Cmentarzysko\" rosyjskiego sprz\u0119tu. Nagranie ze szpiegowskiego drona", "date_published": "2022-11-23 21:09:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cmentarzysko-rosyjskiego-sprzetu-nagranie-ze-szpiegowskiego-,nId,6429721\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Cmentarzysko&quot; rosyjskiego sprz\u0119tu. Nagranie ze szpiegowskiego drona\" src=\"https://i.iplsc.com/cmentarzysko-rosyjskiego-sprzetu-nagranie-ze-szpiegowskiego/000GDWKYSTTMPN5T-C321.jpg\" /></a>W internecie pojawi\u0142o si\u0119 nietypowe nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 sk\u0142adowisko rosyjskiego sprz\u0119tu wojskowego w miejscowo\u015bci Biriucz w obwodzie bie\u0142gorodzkim. Nie s\u0105 to zdj\u0119cia satelitarne, tylko film z kamery zamontowanej na dronie. By jednak wykona\u0107 takie nagranie, ukrai\u0144ski dron musia\u0142by wlecie\u0107 nad terytorium Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersyjny-wpis-producenta-tamponow-o-kobietach-jestesmy,nId,6429713", "title": "Kontrowersyjny wpis producenta tampon\u00f3w o kobietach. \"Jeste\u015bmy w nich\"", "date_published": "2022-11-23 20:45:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersyjny-wpis-producenta-tamponow-o-kobietach-jestesmy,nId,6429713\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjny wpis producenta tampon\u00f3w o kobietach. &quot;Jeste\u015bmy w nich&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjny-wpis-producenta-tamponow-o-kobietach-jestesmy/000GDWEXI0II41QQ-C321.jpg\" /></a>Producent tampon\u00f3w przysporzy\u0142 sobie wielu wrog\u00f3w po tym, jak opublikowa\u0142 tweet, w kt\u00f3rym chcia\u0142 zastosowa\u0107 si\u0119 do trendu, panuj\u0105cego w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wpis zosta\u0142 udost\u0119pniony przez kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy u\u017cytkownik\u00f3w. W\u015br\u00f3d komentuj\u0105cych dominuj\u0105 opinie, \u017ce firma obrazi\u0142a kobiety. U\u017cytkownicy namawiaj\u0105 do bojkotu produkt\u00f3w firmy Tampax. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-armenia-przywodcy-odsuneli-sie-od-wladimira-putina-anton-her,nId,6429709", "title": "Armenia: Przyw\u00f3dcy odsun\u0119li si\u0119 od W\u0142adimira Putina. Anton Heraszczenko: Mo\u017ce krew mu kapie z r\u0105k", "date_published": "2022-11-23 20:38:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-armenia-przywodcy-odsuneli-sie-od-wladimira-putina-anton-her,nId,6429709\"><img align=\"left\" alt=\"Armenia: Przyw\u00f3dcy odsun\u0119li si\u0119 od W\u0142adimira Putina. Anton Heraszczenko: Mo\u017ce krew mu kapie z r\u0105k\" src=\"https://i.iplsc.com/armenia-przywodcy-odsuneli-sie-od-wladimira-putina-anton-her/000GDWDDA04N0YUC-C321.jpg\" /></a>&quot;Wygl\u0105da na to, \u017ce staraj\u0105 si\u0119 trzyma\u0107 z dala od Putina. Mo\u017ce krew kapie mu z r\u0105k&quot; - skomentowa\u0142 nagranie ze stolicy Armenii doradca ministra spraw wewn\u0119trznych Ukrainy Anton Heraszczenko. W \u015brod\u0119 w Erywaniu odby\u0142 si\u0119 szczyt Organizacji Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym z udzia\u0142em m.in. W\u0142adimira Putina. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-armenia-siergiej-lawrow-skomentowal-prosbe-fotoreporterki-je,nId,6429702", "title": "Armenia: Siergiej \u0141awrow skomentowa\u0142 pro\u015bb\u0119 fotoreporterki: Jeszcze czego", "date_published": "2022-11-23 20:21:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-armenia-siergiej-lawrow-skomentowal-prosbe-fotoreporterki-je,nId,6429702\"><img align=\"left\" alt=\"Armenia: Siergiej \u0141awrow skomentowa\u0142 pro\u015bb\u0119 fotoreporterki: Jeszcze czego\" src=\"https://i.iplsc.com/armenia-siergiej-lawrow-skomentowal-prosbe-fotoreporterki-je/000GDW7ZNQSQDKQ3-C321.jpg\" /></a>Jeszcze czego, twoim zadaniem jest robi\u0107 zdj\u0119cia, a nie m\u00f3wi\u0107, co mamy robi\u0107 - powiedzia\u0142 w stolicy Armenii do fotoreporterki minister spraw zagranicznych Federacji Rosyjskiej, Siergiej \u0141awrow. Szef rosyjskiego MSZ zareagowa\u0142 w ten spos\u00f3b na pro\u015bb\u0119 kobiety. W \u015brod\u0119 w Erywaniu odby\u0142 si\u0119 szczyt Organizacji Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym (OUBZ).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-16-latek-oskarzony-o-zabojstwo-siedmiolatka-kula-przebil,nId,6429691", "title": "USA: 16-latek oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo siedmiolatka. Kula przebi\u0142a szyb\u0119 w \u0142azience", "date_published": "2022-11-23 20:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-16-latek-oskarzony-o-zabojstwo-siedmiolatka-kula-przebil,nId,6429691\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 16-latek oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo siedmiolatka. Kula przebi\u0142a szyb\u0119 w \u0142azience\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-16-latek-oskarzony-o-zabojstwo-siedmiolatka-kula-przebil/000GDW5ZQ6OWGMS4-C321.jpg\" /></a>16-latek zosta\u0142 oskar\u017cony o morderstwo, po tym, jak w trakcie strzelaniny kula przebi\u0142a szyb\u0119 w okolicznym domu i \u015bmiertelnie rani\u0142a siedmiolatka. Ch\u0142opiec by\u0142 w tym czasie w \u0142azience i my\u0142 r\u0119ce przed kolacj\u0105. Policja nie wyklucza kolejnych oskar\u017ce\u0144 w tej sprawie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zazdrosna-23-latka-podpalila-dom-swojego-chlopaka-popelnila-,nId,6429673", "title": "Zazdrosna 23-latka podpali\u0142a dom swojego ch\u0142opaka. Pope\u0142ni\u0142a b\u0142\u0105d", "date_published": "2022-11-23 19:23:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zazdrosna-23-latka-podpalila-dom-swojego-chlopaka-popelnila-,nId,6429673\"><img align=\"left\" alt=\"Zazdrosna 23-latka podpali\u0142a dom swojego ch\u0142opaka. Pope\u0142ni\u0142a b\u0142\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/zazdrosna-23-latka-podpalila-dom-swojego-chlopaka-popelnila/000GDVUWY72QKME6-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Teksasu zosta\u0142a aresztowana po pod\u0142o\u017ceniu ognia w domu swojego ch\u0142opaka. 23-letnia Senaida Soto zdecydowa\u0142a si\u0119 na podpalenie, podejrzewaj\u0105c, \u017ce jej ch\u0142opak j\u0105 zdradza. Soto us\u0142ysza\u0142a dwa zarzuty. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-proponuje-przekazanie-patriotow-dla-polski-ukraini,nId,6429687", "title": "B\u0142aszczak proponuje przekazanie Patriot\u00f3w dla Polski Ukrainie", "date_published": "2022-11-23 19:17:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-proponuje-przekazanie-patriotow-dla-polski-ukraini,nId,6429687\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak proponuje przekazanie Patriot\u00f3w dla Polski Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-proponuje-przekazanie-patriotow-dla-polski-ukraini/000E6MF4D7W1BL2H-C321.jpg\" /></a>Mariusz B\u0142aszczak zaproponowa\u0142, by Patrioty, kt\u00f3re Niemcy chc\u0105 przekaza\u0107 jako wsparcie dla Polski, zosta\u0142y dostarczone Ukrainie. Strona niemiecka chce wesprze\u0107 obron\u0119 przeciwlotnicz\u0105 na wschodniej granicy NATO po tym, jak rakieta spad\u0142a na Przewod\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mcdonald-s-odkryl-karty-tyle-kosztuje-burger-drwala,nId,6429671", "title": "McDonald's odkry\u0142 karty. Tyle kosztuje Burger Drwala", "date_published": "2022-11-23 18:49:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mcdonald-s-odkryl-karty-tyle-kosztuje-burger-drwala,nId,6429671\"><img align=\"left\" alt=\"McDonald's odkry\u0142 karty. Tyle kosztuje Burger Drwala \" src=\"https://i.iplsc.com/mcdonald-s-odkryl-karty-tyle-kosztuje-burger-drwala/000GDVUSCYUFJFKJ-C321.jpg\" /></a>Burger Drwala powr\u00f3ci\u0142 oficjalnie do restauracji McDonald's. Fani zimowej kanapki czekali na ten dzie\u0144 z ut\u0119sknieniem. W sieci od kilku dni pojawia\u0142y si\u0119 spekulacje na temat tego, ile w tym roku b\u0119dzie kosztowa\u0107 popularny &quot;Drwal&quot;. Dzi\u015b, 23 listopada, gdy burger pojawi\u0142 si\u0119 w menu, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest dro\u017cszy ni\u017c w poprzednich latach. W sieci zawrza\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-dmitrij-miedwiediew-o-zapasie-rosyjskich-rakiet-starcz,nId,6429637", "title": "Rosja. Dmitrij Miedwiediew o zapasie rosyjskich rakiet: Starczy dla wszystkich", "date_published": "2022-11-23 18:28:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-dmitrij-miedwiediew-o-zapasie-rosyjskich-rakiet-starcz,nId,6429637\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Dmitrij Miedwiediew o zapasie rosyjskich rakiet: Starczy dla wszystkich\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-dmitrij-miedwiediew-o-zapasie-rosyjskich-rakiet-starcz/000GDVM206VVRA3K-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Miedwiediew przekaza\u0142, \u017ce zapasy rakietowe Rosji nie zosta\u0142y jeszcze wyczerpane. &quot;Starczy dla wszystkich&quot; - napisa\u0142, gro\u017c\u0105c kolejnymi atakami. Wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Rosji odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do ukrai\u0144skich danych, z kt\u00f3rych wynika\u0142o, \u017ce si\u0142y rosyjskie maj\u0105 coraz mniejszy potencja\u0142 rakietowy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-budowali-schron-zniszczyli-zabytek-wpadka-w-leborku,nId,6429659", "title": "Budowali schron, zniszczyli zabytek. Wpadka w L\u0119borku", "date_published": "2022-11-23 18:17:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-budowali-schron-zniszczyli-zabytek-wpadka-w-leborku,nId,6429659\"><img align=\"left\" alt=\"Budowali schron, zniszczyli zabytek. Wpadka w L\u0119borku\" src=\"https://i.iplsc.com/budowali-schron-zniszczyli-zabytek-wpadka-w-leborku/000GDVQNOJOT1QMW-C321.jpg\" /></a>Chcieli zbudowa\u0107 schron na wypadek zagro\u017cenia. Traf chcia\u0142,  \u017ce zniszczyli przy tym zabytek z czas\u00f3w \u015bredniowiecza. 25- i 27-latek z L\u0119borka wpadli w tarapaty. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 lokalna policja. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-zapowiada-zmiany-w-rolnictwie-konferencja-11-grudn,nId,6429495", "title": "Kaczy\u0144ski zapowiada zmiany w rolnictwie. Konferencja 11 grudnia", "date_published": "2022-11-23 18:10:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-zapowiada-zmiany-w-rolnictwie-konferencja-11-grudn,nId,6429495\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski zapowiada zmiany w rolnictwie. Konferencja 11 grudnia\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-zapowiada-zmiany-w-rolnictwie-konferencja-11-grudn/000GDVL1XXXTFNYW-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski postanowi\u0142 skomentowa\u0107 rz\u0105dy Platformy Obywatelskiej. - Chcia\u0142 by\u0107 du\u017cym misiem - m\u00f3wi\u0142 o Donaldzie Tusku. W swoim wyst\u0105pieniu m\u00f3wi\u0142 te\u017c o nowej propozycji dla rolnictwa, kt\u00f3re PiS ma og\u0142osi\u0107 11 grudnia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-tusk-chcial-byc-duzym-misiem,nId,6429495", "title": "Kaczy\u0144ski: Tusk chcia\u0142 by\u0107 du\u017cym misiem", "date_published": "2022-11-23 18:10:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-tusk-chcial-byc-duzym-misiem,nId,6429495\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Tusk chcia\u0142 by\u0107 du\u017cym misiem\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-tusk-chcial-byc-duzym-misiem/000GDVL1XXXTFNYW-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski postanowi\u0142 skomentowa\u0107 rz\u0105dy Platformy Obywatelskiej i Donalda Tuska. - Chcia\u0142 by\u0107 du\u017cym misiem. By\u0142 got\u00f3w za to du\u017ce misiowanie du\u017co zap\u0142aci\u0107. P\u0142aci\u0142 na zachodzie, ale p\u0142aci\u0142 te\u017c na wschodzie - podkre\u015bla\u0142 szef PiS podczas spotkania z wyborcami w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ksiadz-przyznal-sie-do-udzialu-w-orgii-sado-maso-na-olta,nId,6429631", "title": "USA: Ksi\u0105dz przyzna\u0142 si\u0119 do udzia\u0142u w orgii sado-maso na o\u0142tarzu", "date_published": "2022-11-23 17:52:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ksiadz-przyznal-sie-do-udzialu-w-orgii-sado-maso-na-olta,nId,6429631\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ksi\u0105dz przyzna\u0142 si\u0119 do udzia\u0142u w orgii sado-maso na o\u0142tarzu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-ksiadz-przyznal-sie-do-udzialu-w-orgii-sado-maso-na-olta/000GDVKZT6B3IDBF-C321.jpg\" /></a>To jeden z najg\u0142o\u015bniejszych skandali ostatnich lat w ko\u015bciele katolickim. 39-letni ksi\u0105dz przyzna\u0142 si\u0119 przed s\u0105dem do uprawiania seksu na o\u0142tarzu ko\u015bcio\u0142a z dwiema kobietami. Sytuacja mia\u0142a miejsce we wrze\u015bniu 2020 roku. Dwie kobiety w lateksowych strojach i nagi kap\u0142an zostali przy\u0142apani przez jednego z mieszka\u0144c\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ksi\u0105dz nagrywa\u0142 swoje seksualne wyczyny. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-armenia-wladimir-putin-nie-chcial-mowic-o-ukrainie-w-obecnos,nId,6429530", "title": "Armenia: W\u0142adimir Putin nie chcia\u0142 m\u00f3wi\u0107 o Ukrainie w obecno\u015bci kamer", "date_published": "2022-11-23 17:35:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-armenia-wladimir-putin-nie-chcial-mowic-o-ukrainie-w-obecnos,nId,6429530\"><img align=\"left\" alt=\"Armenia: W\u0142adimir Putin nie chcia\u0142 m\u00f3wi\u0107 o Ukrainie w obecno\u015bci kamer\" src=\"https://i.iplsc.com/armenia-wladimir-putin-nie-chcial-mowic-o-ukrainie-w-obecnos/000GDVBH72N70HDF-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin podczas spotkania przyw\u00f3dc\u00f3w Organizacji Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym poprosi\u0142 o szczeg\u00f3\u0142owe om\u00f3wienie problematycznych kwestii bez obecno\u015bci kamer - przekaza\u0142a prokremlowska agencja Ria Nowosti. Jednym z temat\u00f3w mia\u0142a by\u0107 sytuacja w Ukrainie. Putin w \u015brod\u0119 przyby\u0142 do stolicy Armenii. W trakcie wizyty zaplanowano spotkanie z Nikolem Paszynianem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odpowiedz-usa-na-rosyjski-atak-rakietowy-400-milionow-dolaro,nId,6429454", "title": "Odpowied\u017a USA na rosyjski atak rakietowy. 400 milion\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 17:07:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odpowiedz-usa-na-rosyjski-atak-rakietowy-400-milionow-dolaro,nId,6429454\"><img align=\"left\" alt=\"Odpowied\u017a USA na rosyjski atak rakietowy. 400 milion\u00f3w dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/odpowiedz-usa-na-rosyjski-atak-rakietowy-400-milionow-dolaro/000GDV35I30NEXL8-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone zdecydowa\u0142y si\u0119 odpowiedzie\u0107 po rosyjskim ataku rakietowym na Ukrain\u0119. Przeka\u017c\u0105 400 milion\u00f3w dolar\u00f3w na nowe uzbrojenie dla broni\u0105cego si\u0119 pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-pisza-o-polskich-ambicjach-i-kluczowej-roli-trojmor,nId,6429435", "title": "Rosjanie pisz\u0105 o \"polskich ambicjach\" i kluczowej roli Tr\u00f3jmorza", "date_published": "2022-11-23 16:54:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-pisza-o-polskich-ambicjach-i-kluczowej-roli-trojmor,nId,6429435\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie pisz\u0105 o &quot;polskich ambicjach&quot; i kluczowej roli Tr\u00f3jmorza\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-pisza-o-polskich-ambicjach-i-kluczowej-roli-trojmor/000GDUX3O97BXQV8-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych Rosji opublikowa\u0142o rozpraw\u0119 profesora Akademii Dyplomatycznej pt. &quot;polskie ambicje geopolityczne i ich konsekwencje&quot;. Lew Klepacki dowodzi w niej, \u017ce Polska chce stworzenia nowego uk\u0142adu si\u0142 w Europie i wspiera Stany Zjednoczone w &quot;pozbawieniu Rosji mo\u017cliwo\u015bci rozwoju gospodarczego i technologicznego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-krol-karol-zerwie-z-tradycja-ktora-uwielbiala-krolowa-,nId,6429439", "title": "Media: Kr\u00f3l Karol zerwie z tradycj\u0105, kt\u00f3r\u0105 uwielbia\u0142a kr\u00f3lowa El\u017cbieta", "date_published": "2022-11-23 16:35:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-krol-karol-zerwie-z-tradycja-ktora-uwielbiala-krolowa-,nId,6429439\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Kr\u00f3l Karol zerwie z tradycj\u0105, kt\u00f3r\u0105 uwielbia\u0142a kr\u00f3lowa El\u017cbieta\" src=\"https://i.iplsc.com/media-krol-karol-zerwie-z-tradycja-ktora-uwielbiala-krolowa/000GDUYHIMK1F1WG-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3l Karol III rz\u0105dzi Wielk\u0105 Brytani\u0105 od niespe\u0142na dw\u00f3ch miesi\u0119cy. W tym czasie jego zachowania i decyzje, kt\u00f3re podejmuje s\u0105 por\u00f3wnywane do sposobu rz\u0105dzenia kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Nie inaczej b\u0119dzie podczas \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. Brytyjskie media rozpisuj\u0105 si\u0119 na temat mo\u017cliwych zmian w tym okresie. B\u0119d\u0105 to pierwsze \u015bwi\u0119ta bez monarchini. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-nietrzezwy-policjant-kierowal-autem-media-byl-wtedy-na-sluzb,nId,6429403", "title": "Nietrze\u017awy policjant kierowa\u0142 autem. Media: By\u0142 wtedy na s\u0142u\u017cbie", "date_published": "2022-11-23 16:12:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-nietrzezwy-policjant-kierowal-autem-media-byl-wtedy-na-sluzb,nId,6429403\"><img align=\"left\" alt=\"Nietrze\u017awy policjant kierowa\u0142 autem. Media: By\u0142 wtedy na s\u0142u\u017cbie\" src=\"https://i.iplsc.com/nietrzezwy-policjant-kierowal-autem-media-byl-wtedy-na-sluzb/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>W Szczecinie w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 dosz\u0142o do wypadku. - Potwierdzam informacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zatrzymania policjanta, kt\u00f3ry kierowa\u0142 pojazdem w stanie nietrze\u017awo\u015bci - powiadomi\u0142a w \u015brod\u0119 oficer prasowa szczeci\u0144skiej KWP. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji za kierownic\u0105 podczas wypadku znajdowa\u0142 si\u0119 antyterrorysta, kt\u00f3ry by\u0142 wtedy na s\u0142u\u017cbie. Policja wdro\u017cy\u0142a procedur\u0119 wydalenia funkcjonariusza ze s\u0142u\u017cby. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cyberatak-na-strone-parlamentu-europejskiego,nId,6429413", "title": "Cyberatak na stron\u0119 Parlamentu Europejskiego", "date_published": "2022-11-23 15:58:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cyberatak-na-strone-parlamentu-europejskiego,nId,6429413\"><img align=\"left\" alt=\"Cyberatak na stron\u0119 Parlamentu Europejskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/cyberatak-na-strone-parlamentu-europejskiego/000EAAMHLBS3YPN7-C321.jpg\" /></a>Strona internetowa Parlamentu Europejskiego zosta\u0142a zaatakowana - przekaza\u0142a agencja informacyjna AFP. W \u015brod\u0119 Parament Europejski uzna\u0142 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm. Jak powiadomi\u0142a przewodnicz\u0105ca PE Roberta Metsola, do ataku przyzna\u0142a si\u0119 &quot;prokremlowska grupa&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szansa-dla-milionow-mezczyzn-tak-chca-zwalczac-raka-prostaty,nId,6429414", "title": "Szansa dla milion\u00f3w m\u0119\u017cczyzn. Tak chc\u0105 zwalcza\u0107 raka prostaty", "date_published": "2022-11-23 15:55:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szansa-dla-milionow-mezczyzn-tak-chca-zwalczac-raka-prostaty,nId,6429414\"><img align=\"left\" alt=\"Szansa dla milion\u00f3w m\u0119\u017cczyzn. Tak chc\u0105 zwalcza\u0107 raka prostaty\" src=\"https://i.iplsc.com/szansa-dla-milionow-mezczyzn-tak-chca-zwalczac-raka-prostaty/000B1Y2L5YHFSMUD-C321.jpg\" /></a>Agencja Bada\u0144 Medycznych zapowiada &quot;nowe metody terapeutyczne&quot; przy walce z rakiem prostaty. Nowotw\u00f3r ten - najcz\u0119\u015bciej z formie z\u0142o\u015bliwej - jest drugim pod wzgl\u0119dem liczby zgon\u00f3w u m\u0119\u017cczyzn. Wed\u0142ug Agencji nowe leczenie raka prostaty ma zredukowa\u0107 ryzyko nawrotu nowotworu do oko\u0142o 22 proc. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pis-przejmuje-prage-polnoc-zmiany-w-warszawie,nId,6429380", "title": "PiS przejmuje Prag\u0119-P\u00f3\u0142noc. Zmiany w Warszawie", "date_published": "2022-11-23 15:16:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pis-przejmuje-prage-polnoc-zmiany-w-warszawie,nId,6429380\"><img align=\"left\" alt=\"PiS przejmuje Prag\u0119-P\u00f3\u0142noc. Zmiany w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-przejmuje-prage-polnoc-zmiany-w-warszawie/000GDUGY57J8GKJ2-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska traci w\u0142adz\u0119 na Pradze-P\u00f3\u0142noc. W nocy ze wtorku na \u015brod\u0119 urz\u0105d burmistrza oraz zarz\u0105d dzielnicy wpad\u0142y w r\u0119ce Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Wszystko to z powodu koalicji z ruchem Kocham Prag\u0119. Nowym burmistrzem zosta\u0142 dzia\u0142acz PiS z Bielan Jacek Je\u017cewski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dr-robert-czulda-skandale-i-co-z-tego-katar-osiagnal-swoj-ce,nId,6429277", "title": "Dr Robert Czulda: Skandale? I co z tego? Katar osi\u0105gn\u0105\u0142 sw\u00f3j cel", "date_published": "2022-11-23 15:14:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dr-robert-czulda-skandale-i-co-z-tego-katar-osiagnal-swoj-ce,nId,6429277\"><img align=\"left\" alt=\"Dr Robert Czulda: Skandale? I co z tego? Katar osi\u0105gn\u0105\u0142 sw\u00f3j cel\" src=\"https://i.iplsc.com/dr-robert-czulda-skandale-i-co-z-tego-katar-osiagnal-swoj-ce/000GDSYYLNIMNCT2-C321.jpg\" /></a>- Na tle terroryst\u00f3w obcinaj\u0105cych ludziom g\u0142owy czy wojen przekupienie ludzi z organizacji, kt\u00f3ra nie s\u0142ynie z uczciwo\u015bci, nie jawi si\u0119 jako absolutny skandal. Oczywi\u015bcie negatywne komentarze i artyku\u0142y si\u0119 pojawiaj\u0105, ale co z tego wynika dla Kataru? Kompletnie nic! Doha osi\u0105ga swoje cele. (...) A to, \u017ce gdzie\u015b tam ukaza\u0142 si\u0119 artyku\u0142, albo kto\u015b napisa\u0142 na Twitterze, \u017ce w Katarze \u017ale si\u0119 dzieje - to nie ma \u017cadnego znaczenia. Bojkotu mundialu de facto nie ma - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 dr Robert Czulda, analityk ds. Zatoki Perskiej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-odpowiada-krytykom-z-obozu-wladzy-sebastian,nId,6429310", "title": "Solidarna Polska wzywa: Premier powinien stan\u0105\u0107 w prawdzie", "date_published": "2022-11-23 14:55:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-odpowiada-krytykom-z-obozu-wladzy-sebastian,nId,6429310\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska wzywa: Premier powinien stan\u0105\u0107 w prawdzie\" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-wzywa-premier-powinien-stanac-w-prawdzie/000GDT38CN9BT9Q1-C321.jpg\" /></a>- Premier m\u00f3wi\u0142, \u017ce ryzyka zablokowania wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w nie ma. A teraz ci\u0105gle s\u0142yszymy o jakich\u015b kompromisach, kt\u00f3rych mia\u0142o nie by\u0107. To jest punkt wyj\u015bciowy ca\u0142ej tej sytuacji. B\u0119dziemy przekonywa\u0107 PiS, by skorzysta\u0142 z wet. Wiem, \u017ce grono zwolennik\u00f3w tego pogl\u0105du w partii jest bardzo du\u017ce. Sami politycy PiS dali wiar\u0119 s\u0142owom premiera, \u017ce problemu nie b\u0119dzie. Widzimy obiektywnie, \u017ce problem jest - m\u00f3wi Interii wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta. Solidarna Polska jednocze\u015bnie naciska na premiera Mateusza Morawieckiego. - Uwa\u017camy,...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niz-denise-nad-polska-imgw-ostrzega-jeszcze-dzis-sniezyce-i-,nId,6429332", "title": "Ni\u017c Denise nad Polsk\u0105. IMGW ostrzega: Jeszcze dzi\u015b \u015bnie\u017cyce i go\u0142oled\u017a", "date_published": "2022-11-23 14:41:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niz-denise-nad-polska-imgw-ostrzega-jeszcze-dzis-sniezyce-i-,nId,6429332\"><img align=\"left\" alt=\"Ni\u017c Denise nad Polsk\u0105. IMGW ostrzega: Jeszcze dzi\u015b \u015bnie\u017cyce i go\u0142oled\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/niz-denise-nad-polska-imgw-ostrzega-jeszcze-dzis-sniezyce-i/000GDTAEGDG5FQG0-C321.jpg\" /></a>Obfite opady \u015bniegu, go\u0142oled\u017a, mg\u0142y - na to musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 mieszka\u0144cy wschodniej i po\u0142udniowej Polski. Miejscami spadnie nawet 10 centymetr\u00f3w bia\u0142ego puchu. Wszystko za spraw\u0105 ni\u017cu Denise, kt\u00f3ry przyby\u0142 do kraju znad Morza \u015ar\u00f3dziemnego. W zachodniej cz\u0119\u015bci kraju b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 g\u0119ste mg\u0142y, kt\u00f3re ogranicz\u0105 widoczno\u015b\u0107. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-lesnicy-zachwyceni-pierwsza-potwierdzona-obecnosc,nId,6429346", "title": "Le\u015bnicy zachwyceni. \"Pierwsza potwierdzona obecno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-11-23 14:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-lesnicy-zachwyceni-pierwsza-potwierdzona-obecnosc,nId,6429346\"><img align=\"left\" alt=\"Le\u015bnicy zachwyceni. &quot;Pierwsza potwierdzona obecno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lesnicy-zachwyceni-pierwsza-potwierdzona-obecnosc/000GDTBSWTI1KVOQ-C321.jpg\" /></a>Nietypowego odkrycia dokona\u0142 pracownik Nadle\u015bnictwa G\u00f3ra \u015al\u0105ska, kt\u00f3ry mia\u0142 niezwykle rzadko spotykane szcz\u0119\u015bcie zobaczenia najwi\u0119kszego kota Europy w jego naturalnym \u015brodowisku. Jak informuj\u0105, to pierwsza potwierdzona obecno\u015b\u0107 rysia na tym terenie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ipn-odnalazl-szczatki-mozliwe-ze-to-zolnierz-ak-zabity-przez,nId,6429351", "title": "IPN odnalaz\u0142 szcz\u0105tki. Mo\u017cliwe, \u017ce to \u017co\u0142nierz AK zabity przez komunist\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 14:33:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ipn-odnalazl-szczatki-mozliwe-ze-to-zolnierz-ak-zabity-przez,nId,6429351\"><img align=\"left\" alt=\"IPN odnalaz\u0142 szcz\u0105tki. Mo\u017cliwe, \u017ce to \u017co\u0142nierz AK zabity przez komunist\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ipn-odnalazl-szczatki-mozliwe-ze-to-zolnierz-ak-zabity-przez/000GDTDSH1PICABS-C321.jpg\" /></a>W\u0142adys\u0142aw Bielecki ps. Miko\u0142aj - to prawdopodobnie jego szcz\u0105tki odnale\u017ali pracownicy IPN z delegatury w Bydgoszczy. Bielecki to \u017co\u0142nierz AK rozstrzelany przez komunist\u00f3w w 1952 roku. Szcz\u0105tki zosta\u0142y przewiezione do Warszawy. Zostan\u0105 poddane badaniom genetycznym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wzywa-do-dialogu-chce-powstrzymac-turcje-przed-operacj,nId,6429305", "title": "Rosja \"wzywa do dialogu\". Chce powstrzyma\u0107 Turcj\u0119 przed operacj\u0105 w Syrii", "date_published": "2022-11-23 14:30:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wzywa-do-dialogu-chce-powstrzymac-turcje-przed-operacj,nId,6429305\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja &quot;wzywa do dialogu&quot;. Chce powstrzyma\u0107 Turcj\u0119 przed operacj\u0105 w Syrii\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wzywa-do-dialogu-chce-powstrzymac-turcje-przed-operacj/000GDT323PDRN2A8-C321.jpg\" /></a>- Rosja w Astanie wezwa\u0142a Turcj\u0119 do powstrzymania si\u0119 od operacji l\u0105dowej na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Syrii - poinformowa\u0142 po spotkaniu przedstawiciel Kremla w Syrii Aleksandr \u0141awrientiew. - Tureckie si\u0142y zbrojne u\u017cyj\u0105 przeciw kurdyjskim bojownikom czo\u0142g\u00f3w i wojsk l\u0105dowych tak szybko, jak to mo\u017cliwe - m\u00f3wi\u0142 we wtorek prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-komisja-europejska-zada-od-nas-zlamania-konstytucy,nId,6429344", "title": "Kaczy\u0144ski: Komisja Europejska \u017c\u0105da od nas z\u0142amania konstytucyjnego porz\u0105dku", "date_published": "2022-11-23 14:25:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-komisja-europejska-zada-od-nas-zlamania-konstytucy,nId,6429344\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Komisja Europejska \u017c\u0105da od nas z\u0142amania konstytucyjnego porz\u0105dku\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-komisja-europejska-zada-od-nas-zlamania-konstytucy/000GDTBQD25KHO11-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli mieliby\u015bmy absolutn\u0105 pewno\u015b\u0107, \u017ce pieni\u0105dze z KPO i z bud\u017cetu g\u0142\u00f3wnego do nas pop\u0142yn\u0105, to rozwa\u017cyliby\u015bmy pewne posuni\u0119cia. Granic\u0105 jednak jest nasza konstytucja, kt\u00f3rej nie mo\u017cemy z\u0142ama\u0107 - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w wywiadzie dla Polskiej Agencji Prasowej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-ukrainiec-poszukiwany-miedzynarodowym-listem-gonczym-zostal-,nId,6429304", "title": "Ukrainiec poszukiwany mi\u0119dzynarodowym listem go\u0144czym. Zosta\u0142 zatrzymany w Mielcu", "date_published": "2022-11-23 14:13:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-ukrainiec-poszukiwany-miedzynarodowym-listem-gonczym-zostal-,nId,6429304\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrainiec poszukiwany mi\u0119dzynarodowym listem go\u0144czym. Zosta\u0142 zatrzymany w Mielcu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainiec-poszukiwany-miedzynarodowym-listem-gonczym-zostal/000GDT1587C5P6OX-C321.jpg\" /></a>41-latek z Ukrainy, kt\u00f3ry by\u0142 poszukiwany na podstawie mi\u0119dzynarodowego listu go\u0144czego wydanego przez ukrai\u0144ski wymiar sprawiedliwo\u015bci za zab\u00f3jstwo ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem, zosta\u0142 zatrzymany przez radomskich funkcjonariuszy w Mielcu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-zamienili-stare-buty-na-nowe-i-wyszli-ze-sklepu-grozi-im-pie,nId,6429274", "title": "Zamienili stare buty na nowe i wyszli ze sklepu. Grozi im pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-23 14:05:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-zamienili-stare-buty-na-nowe-i-wyszli-ze-sklepu-grozi-im-pie,nId,6429274\"><img align=\"left\" alt=\"Zamienili stare buty na nowe i wyszli ze sklepu. Grozi im pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/zamienili-stare-buty-na-nowe-i-wyszli-ze-sklepu-grozi-im-pie/000GDT06QBE0WJ2L-C321.jpg\" /></a>Rodze\u0144stwo - 28-letnia kobieta i 32-letni m\u0119\u017cczyzna - wraz z dw\u00f3jk\u0105 dzieci wysz\u0142o ze sklepu obuwniczego w E\u0142ku (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) w butach, za kt\u00f3re nie zap\u0142acili. W kartonach - jak informuje policja - zostawili stare obuwie. Zostali zatrzymani i us\u0142yszeli zarzuty. Warto\u015b\u0107 obuwia to blisko 840 z\u0142otych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-nagi-wyskoczyl-z-przyczepy-w-centrum-warszawy-wczesniej-zost,nId,6429319", "title": "Nagi wyskoczy\u0142 z przyczepy w centrum Warszawy. Wcze\u015bniej zostawi\u0142 narkotyki", "date_published": "2022-11-23 14:03:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-nagi-wyskoczyl-z-przyczepy-w-centrum-warszawy-wczesniej-zost,nId,6429319\"><img align=\"left\" alt=\"Nagi wyskoczy\u0142 z przyczepy w centrum Warszawy. Wcze\u015bniej zostawi\u0142 narkotyki\" src=\"https://i.iplsc.com/nagi-wyskoczyl-z-przyczepy-w-centrum-warszawy-wczesniej-zost/000GDT67SB4QCHDH-C321.jpg\" /></a>W warszawskim centrum 31-letni m\u0119\u017cczyzna w\u0142ama\u0142 si\u0119 do przyczepy ekipy filmowej i jak informuje stra\u017c miejska - zostawi\u0142 tam narkotyki oraz swoje ubrania. Nast\u0119pnie, &quot;w stroju biblijnego Adama&quot; wyszed\u0142 przez okno dachowe. Zeskoczy\u0142 na chodnik i pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-ukraina-po-rosyjskim-ataku-nie-ma-pradu-w-moldawii,nId,6429296", "title": "Nie tylko Ukraina. Po rosyjskim ataku nie ma pr\u0105du w Mo\u0142dawii", "date_published": "2022-11-23 13:54:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-ukraina-po-rosyjskim-ataku-nie-ma-pradu-w-moldawii,nId,6429296\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko Ukraina. Po rosyjskim ataku nie ma pr\u0105du w Mo\u0142dawii\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-ukraina-po-rosyjskim-ataku-nie-ma-pradu-w-moldawii/000GDSYT3FV7ECLW-C321.jpg\" /></a>Rosjanom uda\u0142o si\u0119 uszkodzi\u0107 infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 w Ukrainie. W konsekwencji zosta\u0142y przerwane dostawy pr\u0105du do Mo\u0142dawii. Ponad po\u0142owa kraju jest bez dost\u0119pu do sieci elektroenergetycznej. W sto\u0142ecznym Kiszyniowie stan\u0119\u0142y trolejbusy, co doprowadzi\u0142o do powstania zator\u00f3w na drogach. Abonenci zg\u0142aszaj\u0105 problemy z dost\u0119pem do sieci kom\u00f3rkowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-egipskie-wczasy-policyjnego-asa-w-czasie-zwolnienia-lekarski,nId,6429214", "title": "Egipskie wczasy policyjnego asa w czasie zwolnienia lekarskiego", "date_published": "2022-11-23 13:28:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-egipskie-wczasy-policyjnego-asa-w-czasie-zwolnienia-lekarski,nId,6429214\"><img align=\"left\" alt=\"Egipskie wczasy policyjnego asa w czasie zwolnienia lekarskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/egipskie-wczasy-policyjnego-asa-w-czasie-zwolnienia-lekarski/000GDSVHV1JNOE1Y-C321.jpg\" /></a>Asp. Bart\u0142omiej J. i jego \u017cona to policyjne ma\u0142\u017ce\u0144stwo w Komendzie Powiatowej Policji w S\u0142ubicach. W tym miesi\u0105cu oboje odwiedzili Egipt. S\u0119k w tym, \u017ce jeden z najlepszych s\u0142ubickich kryminalnych w czasie urlopu przebywa\u0142 na zwolnieniu lekarskim. Nie poinformowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c swojego prze\u0142o\u017conego o wyje\u017adzie poza Uni\u0119 Europejsk\u0105 - cho\u0107 mia\u0142 taki obowi\u0105zek. Czy czeka go kara? Zwi\u0105zkowcy, kt\u00f3rzy dopytuj\u0105 o spraw\u0119, s\u0105 odsy\u0142ani z kwitkiem. - Chodzi o transparentno\u015b\u0107 w czynno\u015bciach kontrolnych - t\u0142umaczy Sylwia Szary z NSZZ Policjant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koszmarny-miesiac-miodowy-uklula-ja-jedna-z-najbardziej-jado,nId,6429285", "title": "Koszmarny miesi\u0105c miodowy. Uk\u0142u\u0142a j\u0105 jedna z najbardziej jadowitych ryb", "date_published": "2022-11-23 13:22:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koszmarny-miesiac-miodowy-uklula-ja-jedna-z-najbardziej-jado,nId,6429285\"><img align=\"left\" alt=\"Koszmarny miesi\u0105c miodowy. Uk\u0142u\u0142a j\u0105 jedna z najbardziej jadowitych ryb\" src=\"https://i.iplsc.com/koszmarny-miesiac-miodowy-uklula-ja-jedna-z-najbardziej-jado/000GDSWH0UAWPT2S-C321.jpg\" /></a>Nie tak wyobra\u017ca\u0142a sobie miesi\u0105c modowy. 27-letnia Brytyjka wymaga\u0142a pomocy szpitalnej po tym, jak uk\u0142u\u0142a j\u0105 jedn\u0105 z najbardziej jadowitych ryb na \u015bwiecie. Takie zranienia mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 \u015bmiertelne. Pomimo up\u0142ywu kolejnych tygodni od zdarzenia, b\u00f3l nie znika.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pacjentki-oskarzaja-lekarza-o-gwalt-mial-je-usypiac-gaze,nId,6429157", "title": "USA: Pacjentki oskar\u017caj\u0105 lekarza o gwa\u0142t. Mia\u0142 je usypia\u0107 gazem rozweselaj\u0105cym", "date_published": "2022-11-23 13:14:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pacjentki-oskarzaja-lekarza-o-gwalt-mial-je-usypiac-gaze,nId,6429157\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pacjentki oskar\u017caj\u0105 lekarza o gwa\u0142t. Mia\u0142 je usypia\u0107 gazem rozweselaj\u0105cym\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pacjentki-oskarzaja-lekarza-o-gwalt-mial-je-usypiac-gaze/000GDSQPMXUFNXR4-C321.jpg\" /></a>Dwie kobiety oskar\u017cy\u0142y 55-letniego dr Erica Salat\u0119, lekarza medycyny estetycznej z Florydy o molestowanie seksualne. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 przy pomocy gazu rozweselaj\u0105cego i \u015brodk\u00f3w uspokajaj\u0105cych usypia\u0107 kobiety, a nast\u0119pnie je gwa\u0142ci\u0107. Lekarz zosta\u0142 zatrzymany.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-polowaniu-11-letni-chlopiec-smiertelnie-postrzel,nId,6429212", "title": "Tragedia na polowaniu. 11-letni ch\u0142opiec \u015bmiertelnie postrzelony", "date_published": "2022-11-23 12:57:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-polowaniu-11-letni-chlopiec-smiertelnie-postrzel,nId,6429212\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na polowaniu. 11-letni ch\u0142opiec \u015bmiertelnie postrzelony\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-polowaniu-11-letni-chlopiec-smiertelnie-postrzel/000GDSNMHNS1SXCU-C321.jpg\" /></a>W trakcie polowania na jelenie w stanie Wisconsin w USA dosz\u0142o do tragedii. 11-letni ch\u0142opiec zosta\u0142 \u015bmiertelnie postrzelony przez my\u015bliwego, kt\u00f3ry chcia\u0142 roz\u0142adowa\u0107 bro\u0144. Co roku podczas sezonu polowa\u0144 na jelenie w\u00a0Wisconsin dochodzi do wielu wypadk\u00f3w.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-w-calej-ukrainie-trzy-ofiary-ataku-na-kijow,nId,6429268", "title": "Alarm w ca\u0142ej Ukrainie. Trzy ofiary ataku na Kij\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 12:56:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-w-calej-ukrainie-trzy-ofiary-ataku-na-kijow,nId,6429268\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm w ca\u0142ej Ukrainie. Trzy ofiary ataku na Kij\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-w-calej-ukrainie-trzy-ofiary-ataku-na-kijow/000F6YRE79NJOVD7-C321.jpg\" /></a>Media informuj\u0105 o odg\u0142osach eksplozji w stolicy Ukrainy. Mer Kijowa Witalij Kliczko przekaza\u0142, \u017ce przeciwnik trafi\u0142 w obiekt infrastruktury. Zgin\u0119\u0142y tam trzy osoby, a sze\u015b\u0107 zosta\u0142o rannych. W ca\u0142ej Ukrainie trwa alarm przeciwlotniczy. Rosjanie prowadz\u0105 ostrza\u0142 rakietowy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swieta-w-londynie-w-cieniu-kryzysu,nId,6429229", "title": "\u015awi\u0119ta w Londynie w cieniu kryzysu", "date_published": "2022-11-23 12:55:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swieta-w-londynie-w-cieniu-kryzysu,nId,6429229\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119ta w Londynie w cieniu kryzysu\" src=\"https://i.iplsc.com/swieta-w-londynie-w-cieniu-kryzysu/000GDSP4GV0E1YQS-C321.jpg\" /></a>Zamiast \u015bwi\u0105tecznego sza\u0142u zakup\u00f3w - ostre zaciskanie pasa. W obliczu kryzysu energetycznego i zapowiedzianej podwy\u017cki podatk\u00f3w Brytyjczycy szukaj\u0105 sposob\u00f3w na oszcz\u0119dno\u015bci. Wida\u0107 to cho\u0107by na ulicach Londynu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-mieszkala-z-dwuletnia-corka-w-namiocie-kobieta-uslyszala-zar,nId,6429224", "title": "Mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Kobieta us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "date_published": "2022-11-23 12:34:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-mieszkala-z-dwuletnia-corka-w-namiocie-kobieta-uslyszala-zar,nId,6429224\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Kobieta us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkala-z-dwuletnia-corka-w-namiocie-kobieta-uslyszala-zar/000GDSHVNGELUGQD-C321.jpg\" /></a>S\u0105 zarzuty dla 24-letniej matki, kt\u00f3ra mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie na terenie zalesionym w Gda\u0144sku. Jeszcze w \u015brod\u0119 prokuratura ma z\u0142o\u017cy\u0107 w s\u0105dzie wniosek o tymczasowy areszt. Kobieta zosta\u0142a zatrzymana w poniedzia\u0142ek po interwencji pracownicy MOPR, kt\u00f3ra wezwa\u0142a policj\u0119. Dziecko trafi\u0142o do szpitala, ma infekcj\u0119 g\u00f3rnych dr\u00f3g oddechowych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-narodziny-po-30-latach-bliznieta-z-zamrozonych-embrionow-prz,nId,6429199", "title": "Narodziny po 30 latach. Bli\u017ani\u0119ta z zamro\u017conych embrion\u00f3w przysz\u0142y na \u015bwiat", "date_published": "2022-11-23 12:30:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-narodziny-po-30-latach-bliznieta-z-zamrozonych-embrionow-prz,nId,6429199\"><img align=\"left\" alt=\"Narodziny po 30 latach. Bli\u017ani\u0119ta z zamro\u017conych embrion\u00f3w przysz\u0142y na \u015bwiat \" src=\"https://i.iplsc.com/narodziny-po-30-latach-bliznieta-z-zamrozonych-embrionow-prz/000GDS6V6HV1GA1A-C321.jpg\" /></a>W Tennessee w Stanach Zjednoczonych z zamro\u017conych 30 lat temu embrion\u00f3w urodzi\u0142y si\u0119 bli\u017ani\u0119ta. Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce to nowy rekord je\u015bli chodzi o narodziny z zamro\u017conych zarodk\u00f3w. Rodzice nowonarodzonych dzieci przyznaj\u0105: s\u0105 naszymi najstarszymi dzie\u0107mi, mimo \u017ce s\u0105 najm\u0142odszymi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziejowa-sprawiedliwosc-w-wielkim-kanionie-popularne-miejsce,nId,6429154", "title": "Dziejowa sprawiedliwo\u015b\u0107 w Wielkim Kanionie. Popularne miejsce zmieni nazw\u0119", "date_published": "2022-11-23 12:20:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziejowa-sprawiedliwosc-w-wielkim-kanionie-popularne-miejsce,nId,6429154\"><img align=\"left\" alt=\"Dziejowa sprawiedliwo\u015b\u0107 w Wielkim Kanionie. Popularne miejsce zmieni nazw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dziejowa-sprawiedliwosc-w-wielkim-kanionie-popularne-miejsce/000GDRZT4QBE1YT9-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze parku narodowego informuj\u0105 o zamiarze zmiany nazwy popularnego celu pieszych w\u0119dr\u00f3wek po Wielkim Kanionie. &quot;India\u0144skie ogrody&quot; w Parku Wielkiego Kanionu maj\u0105 si\u0119 nazywa\u0107 Ogrodami Havasupai. To pr\u00f3ba oddania sprawiedliwo\u015bci plemieniu usuni\u0119temu z tego miejsca prawie 100 lat temu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalona-radosc-saudyjczykow-lataly-nawet-drzwi,nId,6429231", "title": "Szalona rado\u015b\u0107 Saudyjczyk\u00f3w. Lata\u0142y nawet drzwi", "date_published": "2022-11-23 12:17:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalona-radosc-saudyjczykow-lataly-nawet-drzwi,nId,6429231\"><img align=\"left\" alt=\"Szalona rado\u015b\u0107 Saudyjczyk\u00f3w. Lata\u0142y nawet drzwi\" src=\"https://i.iplsc.com/szalona-radosc-saudyjczykow-lataly-nawet-drzwi/000GDSDZ170DU6AY-C321.jpg\" /></a>Arabia Saudyjska sensacyjnie pokona\u0142a Argentyn\u0119 2:1 w swoim pierwszym meczu na pi\u0142karskich mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. W ca\u0142ym kraju wybuch\u0142a euforia. Nagranie jednego z kibic\u00f3w fetuj\u0105cych zwyci\u0119skiego gola robi furor\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-list-w-butelce-sprzed-135-lat-niezwykle-odkrycie-w-edynburgu,nId,6429184", "title": "List w butelce sprzed 135 lat. Niezwyk\u0142e odkrycie w Edynburgu", "date_published": "2022-11-23 11:50:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-list-w-butelce-sprzed-135-lat-niezwykle-odkrycie-w-edynburgu,nId,6429184\"><img align=\"left\" alt=\"List w butelce sprzed 135 lat. Niezwyk\u0142e odkrycie w Edynburgu \" src=\"https://i.iplsc.com/list-w-butelce-sprzed-135-lat-niezwykle-odkrycie-w-edynburgu/000GDS2W016P5I9N-C321.jpg\" /></a>Niezwyk\u0142ego odkrycia dokona\u0142 hydraulik z Edynburga, kt\u00f3ry spod pod\u0142ogi remontowanego domu wyci\u0105gn\u0105\u0142 list w butelce sprzed 135 lat. W\u0142a\u015bciciele budynku otworzyli znalezisko, po przeczytaniu wiadomo\u015bci okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jej autorami by\u0142o dw\u00f3ch robotnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kraje-unii-zwracaja-nam-imigrantow-niemal-tysiac-z-nich-wroc,nId,6429142", "title": "Kraje Unii \"zwracaj\u0105\" nam imigrant\u00f3w. Niemal tysi\u0105c z nich wr\u00f3ci do Polski", "date_published": "2022-11-23 11:37:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kraje-unii-zwracaja-nam-imigrantow-niemal-tysiac-z-nich-wroc,nId,6429142\"><img align=\"left\" alt=\"Kraje Unii &quot;zwracaj\u0105&quot; nam imigrant\u00f3w. Niemal tysi\u0105c z nich wr\u00f3ci do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/kraje-unii-zwracaja-nam-imigrantow-niemal-tysiac-z-nich-wroc/000GDS2NUUOVC4H7-C321.jpg\" /></a>W 2022 roku kraje UE przekaza\u0142y ju\u017c Polsce 353 cudzoziemc\u00f3w, za\u015b 548 kolejnych czeka na ponowne przyj\u0119cie do naszego kraju - wynika z informacji opublikowanych przez polsk\u0105 Stra\u017c Graniczn\u0105 (SG). Chodzi o migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy z\u0142o\u017cyli wnioski o obj\u0119cie ochron\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105 na terenie RP, by nast\u0119pnie opu\u015bci\u0107 Polsk\u0119 i wyjecha\u0107 do kolejnych pa\u0144stw Unii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-parlament-europejski-uznal-rosje-za-panstwo-sponsorujace-ter,nId,6429164", "title": "Parlament Europejski uzna\u0142 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm", "date_published": "2022-11-23 11:19:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-parlament-europejski-uznal-rosje-za-panstwo-sponsorujace-ter,nId,6429164\"><img align=\"left\" alt=\"Parlament Europejski uzna\u0142 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm\" src=\"https://i.iplsc.com/parlament-europejski-uznal-rosje-za-panstwo-sponsorujace-ter/0007Z1GPQJHURB9E-C321.jpg\" /></a>Parlament Europejski podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie uznania Rosji za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm. W \u015brod\u0119 PE przyj\u0105\u0142 rezolucj\u0119 w tej sprawie. Tym samym europos\u0142owie wyrazili poparcie dla niepodleg\u0142o\u015bci Ukrainy. W dokumencie mowa jest m.in. o Smole\u0144sku i odmowie przez Rosj\u0119 zwrotu wraku rz\u0105dowego Tu-154.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-przy-zakladzie-powstanie-przedszkole-byly-pracownik-szalenst,nId,6429156", "title": "Przy zak\u0142adzie powstanie przedszkole. By\u0142y pracownik: Szale\u0144stwo", "date_published": "2022-11-23 11:12:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-przy-zakladzie-powstanie-przedszkole-byly-pracownik-szalenst,nId,6429156\"><img align=\"left\" alt=\"Przy zak\u0142adzie powstanie przedszkole. By\u0142y pracownik: Szale\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/przy-zakladzie-powstanie-przedszkole-byly-pracownik-szalenst/000GDRX58EABNF6K-C321.jpg\" /></a>W Bydgoskim Parku Przemys\u0142owo-Technologicznym powstaje przedszkole. Plac\u00f3wka b\u0119dzie umiejscowiona blisko zak\u0142ad\u00f3w Polon-Alfa. Ich by\u0142y pracownik alarmuje: ten zak\u0142ad wykorzystuje przecie\u017c materia\u0142y promieniotw\u00f3rcze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-bezczelna-kradziez-w-muzeum-zrabowano-eksponaty-warte,nId,6429110", "title": "Niemcy: Bezczelna kradzie\u017c w muzeum. Zrabowano eksponaty warte miliony euro", "date_published": "2022-11-23 11:00:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-bezczelna-kradziez-w-muzeum-zrabowano-eksponaty-warte,nId,6429110\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Bezczelna kradzie\u017c w muzeum. Zrabowano eksponaty warte miliony euro\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-bezczelna-kradziez-w-muzeum-zrabowano-eksponaty-warte/000GDRNKSO5LL79M-C321.jpg\" /></a>Celtyckie monety z III wieku p.n.e., warte kilka milion\u00f3w euro, zosta\u0142y skradzione z muzeum w Manching w niemieckiej Bawarii. \u0141upem z\u0142odziei pad\u0142o 450 monet. Wcze\u015bniej w okolicy muzeum zerwane zosta\u0142o po\u0142\u0105czenie telefoniczne i internetowe, co mia\u0142o pom\u00f3c sprawcom w dokonaniu zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-ordynacji-wyborczej-szczegoly-projektu-poznali-d,nId,6429126", "title": "Nowelizacja ordynacji wyborczej. Szczeg\u00f3\u0142y projektu poznali dziennikarze Polsat News", "date_published": "2022-11-23 10:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-ordynacji-wyborczej-szczegoly-projektu-poznali-d,nId,6429126\"><img align=\"left\" alt=\"Nowelizacja ordynacji wyborczej. Szczeg\u00f3\u0142y projektu poznali dziennikarze Polsat News\" src=\"https://i.iplsc.com/nowelizacja-ordynacji-wyborczej-szczegoly-projektu-poznali-d/000GDRSDE24H0M3L-C321.jpg\" /></a>Projekt w sprawie nowelizacji ordynacji wyborczej w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilkunastu dni ma si\u0119 pojawi\u0107 w parlamencie. Oznacza to powr\u00f3t do pomys\u0142u umieszczenia w lokalach wyborczych kamer. W poprzednim projekcie ustawy propozycja si\u0119 znalaz\u0142a, ale ostatecznie ze wzgl\u0119du na RODO, nie zrealizowano jej. Teraz rz\u0105dz\u0105cy chc\u0105 do niego wr\u00f3ci\u0107, a to nie jedyne nowe rozwi\u0105zanie - informuje Polsat News.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-badania-kremla-zle-wiesci-dla-wladimira-putina,nId,6429117", "title": "Tajne badania Kremla. Z\u0142e wie\u015bci dla W\u0142adimira Putina", "date_published": "2022-11-23 10:35:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-badania-kremla-zle-wiesci-dla-wladimira-putina,nId,6429117\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne badania Kremla. Z\u0142e wie\u015bci dla W\u0142adimira Putina \" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-badania-kremla-zle-wiesci-dla-wladimira-putina/000FKFCQQN4NXRYK-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cny portal Meduza opublikowa\u0142 doniesienia os\u00f3b zbli\u017conych do Kremla, wed\u0142ug kt\u00f3rych wyniki bada\u0144 przeprowadzonych na zlecenie Administracji Prezydenta Federacji Rosyjskiej wskazuj\u0105 na coraz mniejsze zrozumienie w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa dla prowadzonych dzia\u0142a\u0144 wojennych. Nastoje maj\u0105 pokrywa\u0107 si\u0119 z wynikami otwartego sonda\u017cu przeprowadzonego przez niezale\u017cn\u0105 pracowni\u0119 badawcz\u0105 na pocz\u0105tku listopada. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-pijany-duszpasterz-trzezwosci-spowodowal-wypadek-lagodny-wyr,nId,6429109", "title": "Pijany duszpasterz trze\u017awo\u015bci spowodowa\u0142 wypadek. \u0141agodny wyrok s\u0105du", "date_published": "2022-11-23 10:21:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-pijany-duszpasterz-trzezwosci-spowodowal-wypadek-lagodny-wyr,nId,6429109\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany duszpasterz trze\u017awo\u015bci spowodowa\u0142 wypadek. \u0141agodny wyrok s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-duszpasterz-trzezwosci-spowodowal-wypadek-lagodny-wyr/000GDRKGML3LR49W-C321.jpg\" /></a>Auto ks. Paw\u0142a \u015a. wypad\u0142o z drogi i dachowa\u0142o na poboczu. Jak si\u0119 okaza\u0142o, duchowny mia\u0142 ponad 2,6 promila alkoholu w organizmie. Grozi\u0142o mu do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia. S\u0105d zdecydowa\u0142 jednak, \u017ce ksi\u0105dz ma zap\u0142aci\u0107 grzywn\u0119 w wysoko\u015bci 1500 z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-sad-najwyzszy-zadecydowal-chodzi-o-referendum-niep,nId,6429104", "title": "Brytyjski S\u0105d Najwy\u017cszy zadecydowa\u0142. Chodzi o referendum niepodleg\u0142o\u015bciowe w Szkocji", "date_published": "2022-11-23 10:17:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-sad-najwyzszy-zadecydowal-chodzi-o-referendum-niep,nId,6429104\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski S\u0105d Najwy\u017cszy zadecydowa\u0142. Chodzi o referendum niepodleg\u0142o\u015bciowe w Szkocji\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-sad-najwyzszy-zadecydowal-chodzi-o-referendum-niep/000GDRIPPJMINPO9-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Szkocji nie mog\u0105 przeprowadzi\u0107 referendum niepodleg\u0142o\u015bciowego bez zgody Londynu - brzmi orzeczenie brytyjskiego S\u0105du Najwy\u017cszego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-pokazal-nowa-16-osobowa-rade-liczba-kobiet-zero,nId,6429051", "title": "Prezydent pokaza\u0142 now\u0105, 16-osobow\u0105 rad\u0119. Liczba kobiet - zero", "date_published": "2022-11-23 10:15:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-pokazal-nowa-16-osobowa-rade-liczba-kobiet-zero,nId,6429051\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent pokaza\u0142 now\u0105, 16-osobow\u0105 rad\u0119. Liczba kobiet - zero\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-pokazal-nowa-16-osobowa-rade-liczba-kobiet-zero/000GDRLZLNINPMY2-C321.jpg\" /></a>W nowo powo\u0142anej prezydenckiej Radzie ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji zabrak\u0142o kobiet. Fakt ten nie umkn\u0105\u0142 uwadze oponent\u00f3w obozu w\u0142adzy, kt\u00f3rzy do sprawy odnie\u015bli si\u0119 na Twitterze. Zadaniem 16-osobowego sk\u0142adu jest &quot;patrze\u0107 w przysz\u0142o\u015b\u0107&quot; - wskaza\u0142 Andrzej Duda. &quot;Przysz\u0142o\u015b\u0107 okiem Prezydenta to przysz\u0142o\u015b\u0107 bez kobiet&quot; - odpowiada Barbara Nowacka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-siemianowice-slaskie-rozpoznajesz-tego-mezczyzne-policja-pro,nId,6429063", "title": "Siemianowice \u015al\u0105skie: Rozpoznajesz tego m\u0119\u017cczyzn\u0119? Policja prosi o pomoc", "date_published": "2022-11-23 10:10:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-siemianowice-slaskie-rozpoznajesz-tego-mezczyzne-policja-pro,nId,6429063\"><img align=\"left\" alt=\"Siemianowice \u015al\u0105skie: Rozpoznajesz tego m\u0119\u017cczyzn\u0119? Policja prosi o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/siemianowice-slaskie-rozpoznajesz-tego-mezczyzne-policja-pro/000GDR9KHW2KNNCR-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Siemianowic \u015al\u0105skich poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w lipcu z mieszkania w centrum miasta odebra\u0142 od 81-letniej kobiety kopert\u0119 z got\u00f3wk\u0105. Oszust dzia\u0142a\u0142 metod\u0105 &quot;na policjanta&quot;. Funkcjonariusze opublikowali wizerunek poszukiwanego, zarejestrowanego przez kamer\u0119 w jednym ze sklep\u00f3w. Policja prosi o pomoc w ustaleniu jego to\u017csamo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-cbsp-dawni-bossowie-pruszkowa-zatrzymani,nId,6429045", "title": "Akcja CB\u015aP. Dawni bossowie \"Pruszkowa\" zatrzymani", "date_published": "2022-11-23 09:55:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-cbsp-dawni-bossowie-pruszkowa-zatrzymani,nId,6429045\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja CB\u015aP. Dawni bossowie &quot;Pruszkowa&quot; zatrzymani\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-cbsp-dawni-bossowie-pruszkowa-zatrzymani/000GDRBHWTCAF8X0-C321.jpg\" /></a>CB\u015aP przeprowadzi\u0142o we wtorek akcj\u0119, w wyniku kt\u00f3rej zatrzymano co najmniej 20 os\u00f3b. W\u015br\u00f3d nich znale\u017ali si\u0119 dawni przyw\u00f3dcy mafii pruszkowskiej: &quot;S\u0142owik\u201d, &quot;Wa\u0144ka\u201d i &quot;Parasol\u201d.  W latach 90. mafia pruszkowska stanowi\u0142a - obok mafii wo\u0142omi\u0144skiej - najwi\u0119ksz\u0105 zorganizowan\u0105 grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105 w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zadaja-spotkania-z-putinem-wladimirze-jestes-mezczyzna,nId,6429055", "title": "\u017b\u0105daj\u0105 spotkania z Putinem. \"W\u0142adimirze, jeste\u015b m\u0119\u017cczyzn\u0105?\"", "date_published": "2022-11-23 09:40:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zadaja-spotkania-z-putinem-wladimirze-jestes-mezczyzna,nId,6429055\"><img align=\"left\" alt=\"\u017b\u0105daj\u0105 spotkania z Putinem. &quot;W\u0142adimirze, jeste\u015b m\u0119\u017cczyzn\u0105?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zadaja-spotkania-z-putinem-wladimirze-jestes-mezczyzna/0007KDVSHOWME4EO-C321.jpg\" /></a>&quot;Rada matek i \u017con&quot;, spo\u0142eczny ruch krewnych zmobilizowanych i poborowych domaga si\u0119 spotkania z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem. Kreml zapowiedzia\u0142 spotkanie z matkami wojskowych, ale w\u015br\u00f3d zaproszonych nie ma cz\u0142onk\u00f3w organizacji, kt\u00f3rej szefowa twierdzi, \u017ce Putin wyrazi\u0142 zgod\u0119 tylko na rozmow\u0119 z &quot;kieszonkowymi matkami&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowe-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6428982", "title": "Koronawirus w Polsce. Tygodniowe dane Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-11-23 09:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowe-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6428982\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Tygodniowe dane Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-tygodniowe-dane-ministerstwa-zdrowia/000EH3VIH41WFDOA-C321.jpg\" /></a>Jest najnowszy raport Ministerstwa Zdrowia w sprawie epidemii COVID-19. Jak wynika z danych, w tygodniu 17-23 listopada odnotowano 2 384 zaka\u017cenia koronawirusem. W zwi\u0105zku z wirusem SARS-CoV-2 zmar\u0142o 50 os\u00f3b (13 z powodu COVID-19 i 37 os\u00f3b z powodu wsp\u00f3\u0142istnienia COVID-19 z innymi schorzeniami). Tydzie\u0144 wcze\u015bniej stwierdzono 2 403 nowych infekcje, w tym 501 ponownych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-21-letniej-kobiety-w-walizce-zatrzymani-to-jej-rodzice,nId,6429058", "title": "Cia\u0142o 21-letniej kobiety w walizce. Zatrzymani to jej rodzice", "date_published": "2022-11-23 09:22:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-21-letniej-kobiety-w-walizce-zatrzymani-to-jej-rodzice,nId,6429058\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o 21-letniej kobiety w walizce. Zatrzymani to jej rodzice\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-21-letniej-kobiety-w-walizce-zatrzymani-to-jej-rodzice/000GDRA1UFKIY9D5-C321.jpg\" /></a>Policja aresztowa\u0142a rodzic\u00f3w m\u0142odej kobiety, kt\u00f3rej zw\u0142oki znaleziono przed kilkoma dniami w czerwonej walizce pozostawionej przy autostradzie. \u015aledczy podejrzewaj\u0105, \u017ce 21-latka mog\u0142a pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 tzw. zab\u00f3jstwa honorowego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemowienie-polityka-pis-wywolalo-poruszenie-wstyd-na-cala-,nId,6429000", "title": "Przem\u00f3wienie polityka PiS wywo\u0142a\u0142o poruszenie. \"Wstyd na ca\u0142\u0105 Europ\u0119\"", "date_published": "2022-11-23 09:18:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemowienie-polityka-pis-wywolalo-poruszenie-wstyd-na-cala-,nId,6429000\"><img align=\"left\" alt=\"Przem\u00f3wienie polityka PiS wywo\u0142a\u0142o poruszenie. &quot;Wstyd na ca\u0142\u0105 Europ\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przemowienie-polityka-pis-wywolalo-poruszenie-wstyd-na-cala/000DFB1E757K7C6T-C321.jpg\" /></a>- Parlament Europejski odwraca si\u0119 plecami do milion\u00f3w ludzi i s\u0142u\u017cy interesom jednej orientacji politycznej. Sta\u0142 si\u0119 narz\u0119dziem lewicy do narzucania przez ni\u0105 swojego monopolu - m\u00f3wi\u0142 podczas debaty w Parlamencie Europejskim prof. Ryszard Legutko. Wyst\u0105pienie wzbudzi\u0142o wiele emocji. Polityka PiS krytykuje opozycja. &quot;Wstyd przed ca\u0142\u0105 Europ\u0105&quot; - przekonuje europose\u0142 PO Bartosz Ar\u0142ukowicz. &quot;\u015awietne wyst\u0105pienie (...) Doskonale i trafnie opisuj\u0105ce obecny stan demokracji w UE&quot; - uwa\u017ca inny z polityk\u00f3w PiS, europose\u0142 Tomasz Por\u0119ba. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-protesty-w-najwiekszej-fabryce-iphone-ow-brutalne-star,nId,6429053", "title": "Chiny: Protesty w najwi\u0119kszej fabryce iPhone'\u00f3w. Brutalne starcia", "date_published": "2022-11-23 09:17:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-protesty-w-najwiekszej-fabryce-iphone-ow-brutalne-star,nId,6429053\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Protesty w najwi\u0119kszej fabryce iPhone'\u00f3w. Brutalne starcia \" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-protesty-w-najwiekszej-fabryce-iphone-ow-brutalne-star/000GDR9LNRW9L640-C321.jpg\" /></a>W zak\u0142adach Foxconna w chi\u0144skim mie\u015bcie Zhengzhou dosz\u0142o do star\u0107 pomi\u0119dzy protestuj\u0105cymi pracownikami a s\u0142u\u017cbami porz\u0105dkowymi. Foxconna to najwi\u0119ksza fabryka telefon\u00f3w Apple na \u015bwiecie. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych stale przybywa nagra\u0144, na kt\u00f3rych wida\u0107 brutalne starcia na ulicach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wracali-z-wolontariatu-kiedy-jeden-z-kolegow-zaginal-byl-zde,nId,6429014", "title": "Wracali z wolontariatu, kiedy jeden z koleg\u00f3w zagin\u0105\u0142. \"By\u0142 zdezorientowany\"", "date_published": "2022-11-23 08:50:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wracali-z-wolontariatu-kiedy-jeden-z-kolegow-zaginal-byl-zde,nId,6429014\"><img align=\"left\" alt=\"Wracali z wolontariatu, kiedy jeden z koleg\u00f3w zagin\u0105\u0142. &quot;By\u0142 zdezorientowany&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wracali-z-wolontariatu-kiedy-jeden-z-kolegow-zaginal-byl-zde/000GDR2XNINQSRH4-C321.jpg\" /></a>Wracaj\u0105cy z wolontariatu w Ukrainie Amerykanin zagin\u0105\u0142 w rejonie parkingu na A4. Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy z nim koledzy, r\u00f3wnie\u017c obywatele Stan\u00f3w Zjednoczonych, zg\u0142osili zdarzenie brzeskim policjantom, kt\u00f3rzy przyst\u0105pili do poszukiwa\u0144 47-latka. Akcja s\u0142u\u017cb zako\u0144czy\u0142a si\u0119 sukcesem, a m\u0119\u017cczyzna by\u0142 jedynie &quot;zdezorientowany i przemoczony&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-mozliwe-ze-wprowadzimy-kryterium-dochodow,nId,6429026", "title": "Mateusz Morawiecki: Mo\u017cliwe, \u017ce wprowadzimy kryterium dochodowe przy dop\u0142atach do gazu", "date_published": "2022-11-23 08:44:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-mozliwe-ze-wprowadzimy-kryterium-dochodow,nId,6429026\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Mo\u017cliwe, \u017ce wprowadzimy kryterium dochodowe przy dop\u0142atach do gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-mozliwe-ze-wprowadzimy-kryterium-dochodow/000867I9TDEV9L7B-C321.jpg\" /></a>- Prawdopodobnie zdecydujemy si\u0119 na kryterium dochodowe przy dop\u0142atach do gazu - zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. - W ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku dni ta decyzja zostanie podj\u0119ta - doda\u0142. Premier zapowiedzia\u0142, \u017ce rz\u0105d utrzyma zamro\u017cenie taryf na gaz na poziomie podobnym jak w tym roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-relacjonowal-prawde-o-buczy-opozycjonista-moze-trafic-na-lat,nId,6428989", "title": "Relacjonowa\u0142 prawd\u0119 o Buczy. Opozycjonista mo\u017ce trafi\u0107 na lata za kraty", "date_published": "2022-11-23 08:40:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-relacjonowal-prawde-o-buczy-opozycjonista-moze-trafic-na-lat,nId,6428989\"><img align=\"left\" alt=\"Relacjonowa\u0142 prawd\u0119 o Buczy. Opozycjonista mo\u017ce trafi\u0107 na lata za kraty\" src=\"https://i.iplsc.com/relacjonowal-prawde-o-buczy-opozycjonista-moze-trafic-na-lat/000GDQWEO978K8GK-C321.jpg\" /></a>- Wi\u0119zienie kiedy\u015b si\u0119 sko\u0144czy, a szacunek do samego siebie pozostanie na zawsze - powiedzia\u0142 w wywiadzie z niezale\u017cnym, rosyjskim portalem Meduza Ilja Jaszyn, opozycjonista, kt\u00f3ry publikowa\u0142 prawd\u0119 na temat tego, co wydarzy\u0142o si\u0119 w Buczy. W moskiewskim s\u0105dzie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 jego proces. Grozi mu 10 lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-narzedzie-skarbowki-nic-sie-nie-ukryje,nId,6429019", "title": "Nowe narz\u0119dzie skarb\u00f3wki. Nic si\u0119 nie ukryje", "date_published": "2022-11-23 08:38:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-narzedzie-skarbowki-nic-sie-nie-ukryje,nId,6429019\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe narz\u0119dzie skarb\u00f3wki. Nic si\u0119 nie ukryje\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-narzedzie-skarbowki-nic-sie-nie-ukryje/000GDR1DOLY4O3DN-C321.jpg\" /></a>Nie tylko konta, ale nawet skrytki bankowe maj\u0105 by\u0107 monitorowane przez system. W Sejmie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace nad projektem nowej ustawy, na mocy kt\u00f3rej ma powsta\u0107 System Informacji Finansowej. Ma on umo\u017cliwia\u0107 s\u0142u\u017cbom gromadzenie, przetwarzanie i udost\u0119pnianie informacji o rachunkach bankowych Polak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakuja-wlasne-miasto-analitycy-wskazuja-mozliwy-,nId,6428990", "title": "Rosjanie zaatakuj\u0105 w\u0142asne miasto? Analitycy wskazuj\u0105 mo\u017cliwy cel", "date_published": "2022-11-23 08:24:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakuja-wlasne-miasto-analitycy-wskazuja-mozliwy-,nId,6428990\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zaatakuj\u0105 w\u0142asne miasto? Analitycy wskazuj\u0105 mo\u017cliwy cel \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zaatakuja-wlasne-miasto-analitycy-wskazuja-mozliwy/000GDQTXYNDVEBF5-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) przypuszcza, \u017ce Kreml przygotowuje prowokacj\u0119 w obwodzie bie\u0142gorodzkim. Celem Kremla jest wywo\u0142anie strachu, a w efekcie zwi\u0119kszenie poparcia w spo\u0142ecze\u0144stwie rosyjskim dla wojny z Ukrain\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-kraj-na-celowniku-rosyjskiej-propagandy-strasza-nazi,nId,6428958", "title": "Kolejny kraj na celowniku rosyjskiej propagandy. Strasz\u0105 nazizmem", "date_published": "2022-11-23 08:14:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-kraj-na-celowniku-rosyjskiej-propagandy-strasza-nazi,nId,6428958\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny kraj na celowniku rosyjskiej propagandy. Strasz\u0105 nazizmem\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-kraj-na-celowniku-rosyjskiej-propagandy-strasza-nazi/000GDQOHI6DESW5X-C321.jpg\" /></a>Wobec niepowodze\u0144 w walce z Ukrain\u0105, rosyjska propaganda w programie W\u0142adimira So\u0142owjowa ostrzega przed rzekomym nazizmem w Kazachstanie. W niedziel\u0119 przedterminowe wybory prezydenckie w Kazachstanie wygra\u0142 urz\u0119duj\u0105cy szef pa\u0144stwa Kasym-\u017bomart Tokajew, kt\u00f3ry prowadzi coraz bardziej niezale\u017cn\u0105 od Rosji polityk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zima-w-pelni-bajkowe-widoki-w-tatrach,nId,6428973", "title": "Zima w pe\u0142ni. Bajkowe widoki w Tatrach", "date_published": "2022-11-23 07:56:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zima-w-pelni-bajkowe-widoki-w-tatrach,nId,6428973\"><img align=\"left\" alt=\"Zima w pe\u0142ni. Bajkowe widoki w Tatrach\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-w-pelni-bajkowe-widoki-w-tatrach/000GDQT66AUHTRB9-C321.jpg\" /></a>Niemal\u017ce wszystkie szlaki w Tatrach s\u0105 ju\u017c zasypane \u015bniegiem. Na Kasprowym Wierchu le\u017cy ok. 10 cm \u015bniegu, co pozwoli\u0142o ju\u017c na ulepienie ba\u0142wana. Widok z Hali G\u0105sienicowej zapiera z kolei dech w piersiach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-ze-spadkiem-poparcia-wyjatkiem-lewica,nId,6428974", "title": "Opozycja ze spadkiem poparcia. Wyj\u0105tkiem Lewica", "date_published": "2022-11-23 07:53:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-ze-spadkiem-poparcia-wyjatkiem-lewica,nId,6428974\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja ze spadkiem poparcia. Wyj\u0105tkiem Lewica \" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-ze-spadkiem-poparcia-wyjatkiem-lewica/000GDQNQ49ULD2A6-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory do polskiego parlamentu odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, to wygra\u0142oby je PiS - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET. Na rz\u0105dz\u0105c\u0105 parti\u0119 zag\u0142osowa\u0142oby 34,1 proc. ankietowanych. Opozycja notuje natomiast spadki poparcia. Wyj\u0105tkiem jest tu Lewica, kt\u00f3ra mog\u0142aby liczy\u0107 na wi\u0119cej g\u0142os\u00f3w ni\u017c przed miesi\u0105cem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-globalny-fundusz-bije-na-alarm-zmiany-klimatu-rozwina-chorob,nId,6428921", "title": "Globalny Fundusz bije na alarm: Zmiany klimatu rozwin\u0105 choroby zaka\u017ane", "date_published": "2022-11-23 07:35:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-globalny-fundusz-bije-na-alarm-zmiany-klimatu-rozwina-chorob,nId,6428921\"><img align=\"left\" alt=\"Globalny Fundusz bije na alarm: Zmiany klimatu rozwin\u0105 choroby zaka\u017ane\" src=\"https://i.iplsc.com/globalny-fundusz-bije-na-alarm-zmiany-klimatu-rozwina-chorob/000GDQHMPHB2CM4N-C321.jpg\" /></a>Zmiany klimatu mog\u0105 spowodowa\u0107 rozw\u00f3j \u015bmiertelnych chor\u00f3b zaka\u017anych, co mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zag\u0142ady ludzko\u015bci - zaalarmowa\u0142 Peter Sand, dyrektor wykonawczy Globalnego Funduszu do Walki z AIDS, Gru\u017alic\u0105 i Malari\u0105. Wed\u0142ug niego w najbiedniejszych spo\u0142eczno\u015bciach \u015bwiata choroby zaka\u017ane zabijaj\u0105 znacznie wi\u0119cej ludzi ni\u017c pandemia Covid-19.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokoj-w-iranie-wladze-scigaja-celebrytow-i-sportowcow,nId,6428960", "title": "Niepok\u00f3j w Iranie. W\u0142adze \u015bcigaj\u0105 celebryt\u00f3w i sportowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-23 07:30:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokoj-w-iranie-wladze-scigaja-celebrytow-i-sportowcow,nId,6428960\"><img align=\"left\" alt=\"Niepok\u00f3j w Iranie. W\u0142adze \u015bcigaj\u0105 celebryt\u00f3w i sportowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokoj-w-iranie-wladze-scigaja-celebrytow-i-sportowcow/000GDQGCQRLNKUJ8-C321.jpg\" /></a>Ponad 40 os\u00f3b, w tym dwoje nastolatk\u00f3w, zgin\u0119\u0142o podczas protest\u00f3w w Iranie w zesz\u0142ym tygodniu - poinformowa\u0142o ONZ. Od rozpocz\u0119cia og\u00f3lnokrajowych demonstracji 16 wrze\u015bnia \u015bmier\u0107 ponios\u0142y setki os\u00f3b, a tysi\u0105ce zosta\u0142o zatrzymanych przez policj\u0119</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowatorska-metoda-szczepien-grupa-badaczy-kieruje-polka,nId,6428957", "title": "Nowatorska metoda szczepie\u0144. Grup\u0105 badaczy kieruje Polka", "date_published": "2022-11-23 07:22:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowatorska-metoda-szczepien-grupa-badaczy-kieruje-polka,nId,6428957\"><img align=\"left\" alt=\"Nowatorska metoda szczepie\u0144. Grup\u0105 badaczy kieruje Polka \" src=\"https://i.iplsc.com/nowatorska-metoda-szczepien-grupa-badaczy-kieruje-polka/000GDQCPYXR1WHOY-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z Uniwersytetu Florydy opracowali i przetestowali w badaniach przedklinicznych na myszach nowatorsk\u0105 metod\u0119 szczepienia przeciwko salmonellozie. Co wi\u0119cej, kierowniczk\u0105 grupy badawczej jest prof. Mariola Edelmann - badaczka pochodz\u0105ca z Polski. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-boris-johnson-o-reakcjach-europy-na-wojne-w-ukrainie-francja,nId,6428950", "title": "Boris Johnson o reakcjach Europy na wojn\u0119 w Ukrainie: Francja zaprzecza\u0142a", "date_published": "2022-11-23 07:16:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-boris-johnson-o-reakcjach-europy-na-wojne-w-ukrainie-francja,nId,6428950\"><img align=\"left\" alt=\"Boris Johnson o reakcjach Europy na wojn\u0119 w Ukrainie: Francja zaprzecza\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/boris-johnson-o-reakcjach-europy-na-wojne-w-ukrainie-francja/000GDQCXUB2EQKOQ-C321.jpg\" /></a>- To by\u0142 ogromny szok - stwierdzi\u0142 Boris Johnson w CNN Portugal, m\u00f3wi\u0105c o reakcjach europejskich kraj\u00f3w na wybuch wojny 24 lutego. By\u0142y premier Wielkiej Brytanii stwierdzi\u0142, \u017ce Francja &quot;zaprzecza\u0142a&quot; perspektywie rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 i oskar\u017cy\u0142 niemiecki rz\u0105d o to, \u017ce pocz\u0105tkowo liczy\u0142 na szybk\u0105 kl\u0119sk\u0119 Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niespokojnie-na-krymie-rosjanie-otworzyli-ogien,nId,6428942", "title": "Niespokojnie na Krymie. Rosjanie otworzyli ogie\u0144", "date_published": "2022-11-23 06:55:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niespokojnie-na-krymie-rosjanie-otworzyli-ogien,nId,6428942\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie na Krymie. Rosjanie otworzyli ogie\u0144 \" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-na-krymie-rosjanie-otworzyli-ogien/000GDQCL9R6LGH1R-C321.jpg\" /></a>W Sewastopolu i Eupatorii na okupowanym przez Rosjan Krymie rozleg\u0142y si\u0119 we wtorek wieczorem wystrza\u0142y. Wed\u0142ug portalu Ukrai\u0144ska Prawda, kt\u00f3ry powo\u0142uje si\u0119 m.in. na prorosyjskie w\u0142adze Krymu, rosyjska obrona powietrzna otworzy\u0142a ogie\u0144 do nadlatuj\u0105cych dron\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromna-eksplozja-bbc-udostepnilo-najnowsze-nagranie-gazocia,nId,6428948", "title": "\"Ogromna eksplozja\". BBC udost\u0119pni\u0142o najnowsze nagranie gazoci\u0105gu NS", "date_published": "2022-11-23 06:50:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromna-eksplozja-bbc-udostepnilo-najnowsze-nagranie-gazocia,nId,6428948\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ogromna eksplozja&quot;. BBC udost\u0119pni\u0142o najnowsze nagranie gazoci\u0105gu NS\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromna-eksplozja-bbc-udostepnilo-najnowsze-nagranie-gazocia/000GDQBXRTRDKS9X-C321.jpg\" /></a>BBC opublikowa\u0142o nagranie z miejsca wybuchu jednej ze zniszczonych nitek gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Wed\u0142ug przekazu, brytyjski nadawca jest jedynym zagranicznym medium, kt\u00f3re uzyska\u0142o dost\u0119p do filmu. Kilka dni wcze\u015bniej szwedzka prokuratura oceni\u0142a, \u017ce ruroci\u0105gi zosta\u0142y uszkodzone na skutek silnych wybuch\u00f3w, kt\u00f3re by\u0142y wynikiem sabota\u017cu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pracownicy-stacji-zgineli-w-katastrofie-helikoptera-pilo,nId,6428938", "title": "USA: Pracownicy stacji zgin\u0119li w katastrofie helikoptera. Pilot okrzykni\u0119ty bohaterem", "date_published": "2022-11-23 06:40:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pracownicy-stacji-zgineli-w-katastrofie-helikoptera-pilo,nId,6428938\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pracownicy stacji zgin\u0119li w katastrofie helikoptera. Pilot okrzykni\u0119ty bohaterem\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pracownicy-stacji-zgineli-w-katastrofie-helikoptera-pilo/000GDQBE37NQSRGY-C321.jpg\" /></a>Pilot \u015bmig\u0142owca i meteorolog zgin\u0119li w katastrofie helikoptera w Stanach Zjednoczonych. M\u0119\u017cczy\u017ani pracowali dla stacji telewizyjnej w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej. Maszyna rozbi\u0142a si\u0119 nieopodal autostrady, a szef policji Charlotte-Mecklenburg Johnny Jennings zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;pilot jest bohaterem&quot;, poniewa\u017c nie doprowadzi\u0142 do zderzenia z samochodami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-supermarkecie-jest-wiele-ofiar,nId,6428927", "title": "USA: Strzelanina w supermarkecie. Jest wiele ofiar", "date_published": "2022-11-23 06:20:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-supermarkecie-jest-wiele-ofiar,nId,6428927\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Strzelanina w supermarkecie. Jest wiele ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelanina-w-supermarkecie-jest-wiele-ofiar/000GDQA4H45ELR35-C321.jpg\" /></a>Do strzelaniny dosz\u0142o w supermarkecie Walmart w miejscowo\u015bci Chesapeake w Wirginii. Wiele os\u00f3b zgin\u0119\u0142o lub zosta\u0142o rannych. Cia\u0142o napastnika znaleziono wewn\u0105trz budynku.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-silne-wybuchy-w-jerozolimie-co-najmniej-14-osob-ranny,nId,6428932", "title": "Izrael: Silne wybuchy w Jerozolimie. Co najmniej 14 os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-11-23 06:17:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-silne-wybuchy-w-jerozolimie-co-najmniej-14-osob-ranny,nId,6428932\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Silne wybuchy w Jerozolimie. Co najmniej 14 os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-silne-wybuchy-w-jerozolimie-co-najmniej-14-osob-ranny/000GDQATN5TP5JAU-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 14 os\u00f3b zosta\u0142o rannych na skutek dw\u00f3ch wybuch\u00f3w, jakie mia\u0142y miejsce na dworcu autobusowym Ramot na obrze\u017cach Jerozolimy - poinformowa\u0142a s\u0142u\u017cba medyczna izraelskiej armii. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 mundurowych dosz\u0142o do skoordynowanych eksplozji \u0142adunk\u00f3w wybuchowych. Policja podejrzewa o atak palesty\u0144skich bojownik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-silne-wybuchy-w-jerozolimie-jedna-osoba-zginela-18-je,nId,6428932", "title": "Izrael: Silne wybuchy w Jerozolimie. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, 18 jest rannych", "date_published": "2022-11-23 06:17:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-silne-wybuchy-w-jerozolimie-jedna-osoba-zginela-18-je,nId,6428932\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Silne wybuchy w Jerozolimie. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, 18 jest rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-silne-wybuchy-w-jerozolimie-jedna-osoba-zginela-18-je/000GDQATN5TP5JAU-C321.jpg\" /></a>Co najmniej jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a 20 zosta\u0142o rannych wskutek dw\u00f3ch wybuch\u00f3w, jakie mia\u0142y miejsce na dworcu autobusowym i pobliskim skrzy\u017cowaniu w dzielnicy Ramot na p\u00f3\u0142nocnych obrze\u017cach Jerozolimy - poinformowa\u0142a s\u0142u\u017cba medyczna izraelskiej armii. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 policji dosz\u0142o do skoordynowanych eksplozji \u0142adunk\u00f3w wybuchowych. S\u0142u\u017cby podejrzewaj\u0105 o atak palesty\u0144skich bojownik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-grupy-maja-wyzszy-limit-zuzycia-pradu-co-zrobic-by-placic,nId,6426982", "title": "Te grupy maj\u0105 wy\u017cszy limit zu\u017cycia pr\u0105du. Co zrobi\u0107, by p\u0142aci\u0107 mniej?", "date_published": "2022-11-23 06:13:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-grupy-maja-wyzszy-limit-zuzycia-pradu-co-zrobic-by-placic,nId,6426982\"><img align=\"left\" alt=\"Te grupy maj\u0105 wy\u017cszy limit zu\u017cycia pr\u0105du. Co zrobi\u0107, by p\u0142aci\u0107 mniej?\" src=\"https://i.iplsc.com/te-grupy-maja-wyzszy-limit-zuzycia-pradu-co-zrobic-by-placic/000GDKS6S46I2SRJ-C321.jpg\" /></a>Wysoka inflacja oraz kryzys energetyczny to powa\u017cne problemy, kt\u00f3re negatywnie wp\u0142ywaj\u0105 na bud\u017cet domowy Polak\u00f3w. Jednym ze sposob\u00f3w na popraw\u0119 ich sytuacji ma by\u0107 zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Gospodarstwa domowe, kt\u00f3rych zu\u017cycie energii w 2023 r. nie przekroczy 2000 kWh, b\u0119d\u0105 mia\u0142y zagwarantowan\u0105 aktualn\u0105 jednostkow\u0105 cen\u0119 pr\u0105d. Dodatkowo cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b mo\u017ce skorzysta\u0107 z wy\u017cszych limit\u00f3w. Kto nale\u017cy do tej grupy i jakie warunki musi spe\u0142ni\u0107? Czy wymagane jest z\u0142o\u017cenie wniosku?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczny-wypadek-w-nigerii-nie-zyje-37-osob-wiekszosc-spl,nId,6428916", "title": "Makabryczny wypadek w Nigerii. Nie \u017cyje 37 os\u00f3b. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 sp\u0142on\u0119\u0142a", "date_published": "2022-11-23 05:55:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczny-wypadek-w-nigerii-nie-zyje-37-osob-wiekszosc-spl,nId,6428916\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczny wypadek w Nigerii. Nie \u017cyje 37 os\u00f3b. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 sp\u0142on\u0119\u0142a \" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczny-wypadek-w-nigerii-nie-zyje-37-osob-wiekszosc-spl/000GDQ8478MHKFEO-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 37 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku drogowym w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Nigerii - poinformowa\u0142y lokalne w\u0142adze. Do tragedii dosz\u0142o, kiedy zderzy\u0142y si\u0119 autobusy, kt\u00f3re nast\u0119pnie stan\u0119\u0142y w ogniu. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-senatorowie-apeluja-do-joe-bidena-przekazmy-ukrainie-potezne,nId,6428915", "title": "Senatorowie apeluj\u0105 do Joe Bidena: Przeka\u017cmy Ukrainie pot\u0119\u017cne drony", "date_published": "2022-11-23 05:45:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-senatorowie-apeluja-do-joe-bidena-przekazmy-ukrainie-potezne,nId,6428915\"><img align=\"left\" alt=\"Senatorowie apeluj\u0105 do Joe Bidena: Przeka\u017cmy Ukrainie pot\u0119\u017cne drony\" src=\"https://i.iplsc.com/senatorowie-apeluja-do-joe-bidena-przekazmy-ukrainie-potezne/000G14TVHC99L62T-C321.jpg\" /></a>Grupa senator\u00f3w z obu ameryka\u0144skich partii zaapelowa\u0142a do prezydenta USA Joe Bidena o przekazanie Ukrainie zaawansowanych dron\u00f3w szturmowych MQ-1C Gray Eagle - poinformowa\u0142 &quot;The Wall Street Journal&quot; (&quot;WSJ&quot;). Deputowani podkre\u015blaj\u0105, \u017ce te bezza\u0142ogowe statki powietrzne zapewni\u0105 &quot;znacz\u0105c\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 przewag\u0119&quot; i przyczyni\u0105 si\u0119 do &quot;zmiany strategicznego kursu wojny na korzy\u015b\u0107 Ukrainy&quot;. Wcze\u015bniej administracja Joe Bidena zrezygnowa\u0142a z przekazania dron\u00f3w, by unikn\u0105\u0107 eskalacji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ap-zwolnila-reportera-za-informacje-o-przewodowie-jest-oswia,nId,6428914", "title": "AP zwolni\u0142a reportera za informacje o Przewodowie. Jest o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-11-23 05:24:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ap-zwolnila-reportera-za-informacje-o-przewodowie-jest-oswia,nId,6428914\"><img align=\"left\" alt=\"AP zwolni\u0142a reportera za informacje o Przewodowie. Jest o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/ap-zwolnila-reportera-za-informacje-o-przewodowie-jest-oswia/000GCMJV6B4MVGN0-C321.jpg\" /></a>Reporter agencji Associated Press, kt\u00f3ry przekaza\u0142 15 listopada, \u017ce to Rosja dokona\u0142a ataku rakietowego, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch Polak\u00f3w, zosta\u0142 zwolniony. Agencja przekaza\u0142a t\u0119 informacj\u0119 w o\u015bwiadczeniu w nocy z wtorku na \u015brod\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-273-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3425,akt,230601", "title": "Wojna w Ukrainie. 273. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-23 04:38:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-273-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3425,akt,230601\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 273. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-273-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDQ5JHH2RO7WY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-273-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3425,akt,230651", "title": "Wojna w Ukrainie. 273. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-23 04:38:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-273-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3425,akt,230651\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 273. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-273-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDQ5JHH2RO7WY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-273-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3425,akt,230741", "title": "Wojna w Ukrainie. 273. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-23 04:38:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-273-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3425,akt,230741\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 273. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-273-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GDQ5JHH2RO7WY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]