[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-krolowa-elzbieta-ii-kochala-monarchie-a-monarchia-k,nId,961174", "title": "Nie \u017cyje kr\u00f3lowa El\u017cbieta II. Kocha\u0142a monarchi\u0119, a monarchia kocha\u0142a j\u0105", "date_published": "2022-09-08 17:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-krolowa-elzbieta-ii-kochala-monarchie-a-monarchia-k,nId,961174\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje kr\u00f3lowa El\u017cbieta II. Kocha\u0142a monarchi\u0119, a monarchia kocha\u0142a j\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-krolowa-elzbieta-ii-kochala-monarchie-a-monarchia-k/000G1J8FQYPO84U2-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II. Zasiada\u0142a na brytyjskim tronie przez ponad siedemdziesi\u0105t lat i by\u0142a drugim najd\u0142u\u017cej panuj\u0105cym monarch\u0105 w historii \u015bwiata. M"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,081934", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,081934\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buckingham. Rodzina monarchini jedzie do rezydencji, aby si\u0119 z ni\u0105 spotka\u0107. \n\nPo wi\u0119cej inf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080545", "title": "Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-08 03:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080545\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1HHSH45ELR34-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080944", "title": "Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-08 03:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080944\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1HHSH45ELR34-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,081021", "title": "Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-08 03:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,081021\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1HHSH45ELR34-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,081133", "title": "Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-08 03:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,081133\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1HHSH45ELR34-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,081235", "title": "Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-08 03:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,081235\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1HHSH45ELR34-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]