[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-daniel-craig-zegna-elzbiete-ii-bedzie-jej-bardzo-brakowalo,nId,6273401", "title": "Daniel Craig \u017cegna El\u017cbiet\u0119 II. \"B\u0119dzie jej bardzo brakowa\u0142o\"", "date_published": "2022-09-08 22:13:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-daniel-craig-zegna-elzbiete-ii-bedzie-jej-bardzo-brakowalo,nId,6273401\"><img align=\"left\" alt=\"Daniel Craig \u017cegna El\u017cbiet\u0119 II. &quot;B\u0119dzie jej bardzo brakowa\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/daniel-craig-zegna-elzbiete-ii-bedzie-jej-bardzo-brakowalo/000G1MEWFW8FIBYY-C321.jpg\" /></a>Daniel Craig, aktor wcielaj\u0105cy si\u0119 w rol\u0119 agenta Jamesa Bonda, z\u0142o\u017cy\u0142 kondolencje Karolowi III po \u015bmierci jego matki El\u017cbiety II. Kr\u00f3lowa Wielkiej Brytanii zm"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-poznala-pieciu-papiezy-z-janem-pawlem-ii-laczyly,nId,6273393", "title": "El\u017cbieta II pozna\u0142a pi\u0119ciu papie\u017cy. Z Janem Paw\u0142em II \u0142\u0105czy\u0142y j\u0105 szczeg\u00f3lne relacje", "date_published": "2022-09-08 21:13:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-poznala-pieciu-papiezy-z-janem-pawlem-ii-laczyly,nId,6273393\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta II pozna\u0142a pi\u0119ciu papie\u017cy. Z Janem Paw\u0142em II \u0142\u0105czy\u0142y j\u0105 szczeg\u00f3lne relacje\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-ii-poznala-pieciu-papiezy-z-janem-pawlem-ii-laczyly/000G1M95H59TFMXQ-C321.jpg\" /></a>El\u017cbieta II pozna\u0142a pi\u0119ciu papie\u017cy, za\u015b szczeg\u00f3lnie bliskie wi\u0119zy \u0142\u0105czy\u0142y j\u0105 z Janem Paw\u0142em II, z kt\u00f3rym spotka\u0142a si\u0119 trzy razy. Z pierwszym p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-wyslal-kondolencje-po-smierci-elzbiety-ii,nId,6273373", "title": "W\u0142adimir Putin wys\u0142a\u0142 kondolencje po \u015bmierci El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 20:57:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-wyslal-kondolencje-po-smierci-elzbiety-ii,nId,6273373\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin wys\u0142a\u0142 kondolencje po \u015bmierci El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-wyslal-kondolencje-po-smierci-elzbiety-ii/000G1M7CV9PPIDBJ-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin z\u0142o\u017cy\u0142 kondolencje z powodu \u015bmierci kr\u00f3lowej Wielkiej Brytanii El\u017cbiety II. &quot;\u017bycz\u0119 odwagi i wytrwa\u0142o\u015bci w obliczu tej trudnej, nieodwracalnej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tomaszow-lubelski-policjant-postrzelil-agresywnego-napastnik,nId,6273260", "title": "Tomasz\u00f3w Lubelski: Policjant postrzeli\u0142 agresywnego napastnika", "date_published": "2022-09-08 20:27:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tomaszow-lubelski-policjant-postrzelil-agresywnego-napastnik,nId,6273260\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz\u00f3w Lubelski: Policjant postrzeli\u0142 agresywnego napastnika\" src=\"https://i.iplsc.com/tomaszow-lubelski-policjant-postrzelil-agresywnego-napastnik/000FPNXK68K8EFU1-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna ugodzi\u0142 no\u017cem dw\u00f3ch funkcjonariuszy w Tomaszowie Lubelskim. Agresor zosta\u0142 postrzelony w nog\u0119 i obezw\u0142adniony przez jednego z policjant\u00f3w. Funkcjonariusz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-poslanka-lewicy-wezwala-do-zakonczenia-sankcji-wobec-,nId,6273257", "title": "Niemcy: Pos\u0142anka Lewicy wezwa\u0142a do zako\u0144czenia sankcji wobec Rosji", "date_published": "2022-09-08 20:18:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-poslanka-lewicy-wezwala-do-zakonczenia-sankcji-wobec-,nId,6273257\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Pos\u0142anka Lewicy wezwa\u0142a do zako\u0144czenia sankcji wobec Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-poslanka-lewicy-wezwala-do-zakonczenia-sankcji-wobec/000G1LEXRG0L3KK8-C321.jpg\" /></a>- Trzeba sko\u0144czy\u0107 z fatalnymi sankcjami gospodarczymi. Negocjujmy z Rosj\u0105 wznowienie dostaw gazu - powiedzia\u0142a w trakcie czwartk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksperci-oceniaja-karol-nie-ma-tych-umiejetnosci-ktore-miala,nId,6273357", "title": "Eksperci oceniaj\u0105: Karol nie ma tych umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re mia\u0142a jego matka", "date_published": "2022-09-08 20:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksperci-oceniaja-karol-nie-ma-tych-umiejetnosci-ktore-miala,nId,6273357\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci oceniaj\u0105: Karol nie ma tych umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re mia\u0142a jego matka\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-oceniaja-karol-nie-ma-tych-umiejetnosci-ktore-miala/000G1M23JK9L7AS8-C321.jpg\" /></a>- El\u017cbieta II by\u0142a superkonserwatystk\u0105, kt\u00f3ra potrafi\u0142a uspakaja\u0107 nastroje spo\u0142eczne - m\u00f3wi Marek Rybarczyk, autor biografii kr\u00f3lowej El\u017cbiety II pt. &q"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krolowa-elzbieta-nie-zyje-ksiaze-william-i-ksiezna-kate-z-no,nId,6273342", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta nie \u017cyje. Ksi\u0105\u017c\u0119 William i ksi\u0119\u017cna Kate z nowymi tytu\u0142ami", "date_published": "2022-09-08 19:30:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krolowa-elzbieta-nie-zyje-ksiaze-william-i-ksiezna-kate-z-no,nId,6273342\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta nie \u017cyje. Ksi\u0105\u017c\u0119 William i ksi\u0119\u017cna Kate z nowymi tytu\u0142ami \" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-nie-zyje-ksiaze-william-i-ksiezna-kate-z-no/000G1LY7NLXWR4B8-C321.jpg\" /></a>Nowy nast\u0119pca brytyjskiego tronu ksi\u0105\u017c\u0119 William i jego \u017cona ksi\u0119\u017cna Kate b\u0119d\u0105 nosi\u0107 teraz tytu\u0142y ksi\u0119cia i ksi\u0119\u017cnej Kornwalii i Cambridge - potwierdzo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3255298,iAId,440475", "title": "Wizyta El\u017cbiety II w Polsce w 1996 roku", "date_published": "2022-09-08 19:16:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3255298,iAId,440475\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta El\u017cbiety II w Polsce w 1996 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-elzbiety-ii-w-polsce-w-1996-roku/000G1LXO8EBE390B-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa brytyjska El\u017cbieta II z\u0142o\u017cy\u0142a jedn\u0105 wizyt\u0119 w Polsce - w marcu 1996 roku. Podj\u0105\u0142 j\u0105 wtedy prezydent Aleksander Kwa\u015bniewski, kr\u00f3lowa wyst\u0105pi\u0142a te\u017c przed po\u0142\u0105czonymi izbami Sejmu i Senatu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wielki-sukces-ukraincow-odbili-miasto-ktore-rosjanie-zajmowa,nId,6273325", "title": "Wielki sukces Ukrai\u0144c\u00f3w. Odbili miasto, kt\u00f3re Rosjanie zajmowali od pocz\u0105tku wojny", "date_published": "2022-09-08 19:08:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wielki-sukces-ukraincow-odbili-miasto-ktore-rosjanie-zajmowa,nId,6273325\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki sukces Ukrai\u0144c\u00f3w. Odbili miasto, kt\u00f3re Rosjanie zajmowali od pocz\u0105tku wojny \" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-sukces-ukraincow-odbili-miasto-ktore-rosjanie-zajmowa/000G1LW74XCVGKIW-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski potwierdzi\u0142 w czwartek wieczorem odzyskanie przez si\u0142y ukrai\u0144skie miasta B"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-nie-zyje-zagraniczna-prasa-o-smierci-krolowej,nId,6273271", "title": "El\u017cbieta II nie \u017cyje. Zagraniczna prasa o \u015bmierci kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-08 18:25:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-nie-zyje-zagraniczna-prasa-o-smierci-krolowej,nId,6273271\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta II nie \u017cyje. Zagraniczna prasa o \u015bmierci kr\u00f3lowej\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-ii-nie-zyje-zagraniczna-prasa-o-smierci-krolowej/000G1LN6BOIJ546I-C321.jpg\" /></a>&quot;Najd\u0142u\u017cej urz\u0119duj\u0105cy monarcha Wielkiej Brytanii, kt\u00f3rej panowanie by\u0142o definiowane przez niezachwiane poczucie oddania swojemu ludowi i ojczy\u017anie&quot; - pisze o kr\u00f3lo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-nastepca-elzbiety-ii-nowy-krol-wielkiej-brytanii-wydal,nId,6272998", "title": "Karol nast\u0119pc\u0105 El\u017cbiety II. Nowy kr\u00f3l Wielkiej Brytanii wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-09-08 18:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-nastepca-elzbiety-ii-nowy-krol-wielkiej-brytanii-wydal,nId,6272998\"><img align=\"left\" alt=\"Karol nast\u0119pc\u0105 El\u017cbiety II. Nowy kr\u00f3l Wielkiej Brytanii wyda\u0142 o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-nastepca-elzbiety-ii-nowy-krol-wielkiej-brytanii-wydal/000G1LOHECJOS0L0-C321.jpg\" /></a>&quot;\u015amier\u0107 mojej ukochanej Matki, Jej Kr\u00f3lewskiej Mo\u015bci, to dla mnie i wszystkich cz\u0142onk\u00f3w mojej rodziny chwila najwi\u0119kszego smutku&quot; - napisa\u0142 w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-nie-zyje-kondolencje-plyna-z-calego-swiata,nId,6273268", "title": "El\u017cbieta II nie \u017cyje. Kondolencje p\u0142yn\u0105 z ca\u0142ego \u015bwiata", "date_published": "2022-09-08 17:51:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-nie-zyje-kondolencje-plyna-z-calego-swiata,nId,6273268\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta II nie \u017cyje. Kondolencje p\u0142yn\u0105 z ca\u0142ego \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-ii-nie-zyje-kondolencje-plyna-z-calego-swiata/000G1J8FQYPO84U2-C321.jpg\" /></a>&quot;Od dziesi\u0119cioleci by\u0142a uciele\u015bnieniem wszystkiego, co czyni Wielk\u0105 Brytani\u0119 naprawd\u0119 wielk\u0105&quot; - napisa\u0142 prezydent Andrzej Duda po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. &quot;Przyja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiaze-karol-zostal-nowym-krolem-wielkiej-brytanii-po-smierc,nId,6273263", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Karol zosta\u0142 nowym kr\u00f3lem Wielkiej Brytanii po \u015bmierci El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 17:38:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiaze-karol-zostal-nowym-krolem-wielkiej-brytanii-po-smierc,nId,6273263\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Karol zosta\u0142 nowym kr\u00f3lem Wielkiej Brytanii po \u015bmierci El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiaze-karol-zostal-nowym-krolem-wielkiej-brytanii-po-smierc/000G1LIKWITLHNWI-C321.jpg\" /></a>Karol, najstarszy syn El\u017cbiety II, zosta\u0142 po jej \u015bmieci nowym kr\u00f3lem Wielkiej Brytanii.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-dozywocie-dla-18-latka-zamordowal-nauczycielki-sieki,nId,6273245", "title": "Szwecja: Do\u017cywocie dla 18-latka. Zamordowa\u0142 nauczycielki siekier\u0105", "date_published": "2022-09-08 16:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-dozywocie-dla-18-latka-zamordowal-nauczycielki-sieki,nId,6273245\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Do\u017cywocie dla 18-latka. Zamordowa\u0142 nauczycielki siekier\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-dozywocie-dla-18-latka-zamordowal-nauczycielki-sieki/0006L7S8DU42YQSQ-C321.jpg\" /></a>18-letni ucze\u0144 szko\u0142y \u015bredniej w Malmoe zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie po tym, gdy zabi\u0142 dwie nauczycielki siekier\u0105. - Ofiary dozna\u0142y ogromnych cierpie\u0144. Przebieg "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cena-wegla-w-gore-pgg-oglasza-podwyzke-o-ok-20-proc-wczesnie,nId,6273235", "title": "Cena w\u0119gla w g\u00f3r\u0119. PGG og\u0142asza podwy\u017ck\u0119 o ok. 20 proc. wcze\u015bniejszej kwoty", "date_published": "2022-09-08 16:32:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cena-wegla-w-gore-pgg-oglasza-podwyzke-o-ok-20-proc-wczesnie,nId,6273235\"><img align=\"left\" alt=\"Cena w\u0119gla w g\u00f3r\u0119. PGG og\u0142asza podwy\u017ck\u0119 o ok. 20 proc. wcze\u015bniejszej kwoty\" src=\"https://i.iplsc.com/cena-wegla-w-gore-pgg-oglasza-podwyzke-o-ok-20-proc-wczesnie/000F09HBGB8ANILG-C321.jpg\" /></a>Polska Grupa G\u00f3rnicza (PGG) podnios\u0142a \u015brednio o ok. 20 proc. ceny w\u0119gla opa\u0142owego oferowanego w swoim sklepie internetowym. T\u0142umaczy to konieczno\u015bci\u0105 ponies"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-juz-nawet-nie-jest-groteska-komentarze-po-konferencji-sze,nId,6273223", "title": "\"To ju\u017c nawet nie jest groteska\". Komentarze po konferencji szefa NBP", "date_published": "2022-09-08 16:16:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-juz-nawet-nie-jest-groteska-komentarze-po-konferencji-sze,nId,6273223\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To ju\u017c nawet nie jest groteska&quot;. Komentarze po konferencji szefa NBP\" src=\"https://i.iplsc.com/to-juz-nawet-nie-jest-groteska-komentarze-po-konferencji-sze/000G1LANG6ELS6J4-C321.jpg\" /></a>&quot;Glapi\u0144ski. To ju\u017c nawet nie jest groteska&quot; - napisa\u0142 w czwartek na Twitterze Borys Budka, komentuj\u0105c konferencj\u0119 Adama Glapi\u0144skiego. Prezes "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-radnych-z-petersburga-chce-oskarzyc-putina-o-zdrade-st,nId,6273220", "title": "Grupa radnych z Petersburga chce oskar\u017cy\u0107 Putina o zdrad\u0119 stanu", "date_published": "2022-09-08 16:11:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-radnych-z-petersburga-chce-oskarzyc-putina-o-zdrade-st,nId,6273220\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa radnych z Petersburga chce oskar\u017cy\u0107 Putina o zdrad\u0119 stanu\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-radnych-z-petersburga-chce-oskarzyc-putina-o-zdrade-st/000G1L84EJK66C71-C321.jpg\" /></a>Grupa miejskich radnych z Petersburga chce zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 do Dumy Pa\u0144stwowej Rosji z propozycj\u0105 oskar\u017cenia prezydenta W\u0142adimira Putina"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wloszczowa-pijana-36-latka-wiozla-dwojke-dzieci-zatrzymal-ja,nId,6273063", "title": "W\u0142oszczowa: Pijana 36-latka wioz\u0142a dw\u00f3jk\u0119 dzieci. Zatrzyma\u0142 j\u0105 przechodzie\u0144", "date_published": "2022-09-08 16:06:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wloszczowa-pijana-36-latka-wiozla-dwojke-dzieci-zatrzymal-ja,nId,6273063\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142oszczowa: Pijana 36-latka wioz\u0142a dw\u00f3jk\u0119 dzieci. Zatrzyma\u0142 j\u0105 przechodzie\u0144 \" src=\"https://i.iplsc.com/wloszczowa-pijana-36-latka-wiozla-dwojke-dzieci-zatrzymal-ja/000DG03L6FLQWD3D-C321.jpg\" /></a>Pijana 36-latka przewo\u017c\u0105ca dw\u00f3jk\u0119 dzieci w wieku czterech i sze\u015bciu lat zatrzymana przez mieszka\u0144ca jednego z osiedli we W\u0142oszczowie (woj. \u015bwi\u0119t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-masakra-w-memphis-19-latek-zabil-cztery-osoby-w-osiem-go,nId,6273072", "title": "USA: Masakra w Memphis. 19-latek zabi\u0142 cztery osoby w osiem godzin", "date_published": "2022-09-08 16:00:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-masakra-w-memphis-19-latek-zabil-cztery-osoby-w-osiem-go,nId,6273072\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Masakra w Memphis. 19-latek zabi\u0142 cztery osoby w osiem godzin\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-masakra-w-memphis-19-latek-zabil-cztery-osoby-w-osiem-go/000G1LA6WIUQ6NS0-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby zgin\u0119\u0142y, a trzy zosta\u0142y ranne, gdy 19-latek terroryzowa\u0142 Memphis w stanie Tennessee. Podejrzany je\u017adzi\u0142 samochodem po mie\u015bcie i otworzy\u0142 ogie\u0144 w c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krajewski-dla-czechow-to-wstydliwa-sprawa-ale-pacta-sunt-ser,nId,6273044", "title": "Krajewski: Dla Czech\u00f3w to wstydliwa sprawa, ale \"pacta sunt servanda\"", "date_published": "2022-09-08 15:50:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krajewski-dla-czechow-to-wstydliwa-sprawa-ale-pacta-sunt-ser,nId,6273044\"><img align=\"left\" alt=\"Krajewski: Dla Czech\u00f3w to wstydliwa sprawa, ale &quot;pacta sunt servanda&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krajewski-dla-czechow-to-wstydliwa-sprawa-ale-pacta-sunt-ser/000G1KSCMXS8R8R5-C321.jpg\" /></a>- Nie chodzi o wywo\u0142ywanie dodatkowych napi\u0119\u0107, a zako\u0144czenie sprawy, kt\u00f3ra ju\u017c 60 lat temu powinna by\u0107 za\u0142atwiona. W \u017cadnym wypadku nie mo\u017cna tego wi\u0105z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-operacja-london-bridge-jak-wyglada-procedura-na-wypadek-smie,nId,6273043", "title": "Operacja \"London Bridge\". Jak wygl\u0105da procedura na wypadek \u015bmierci El\u017cbiety II?", "date_published": "2022-09-08 15:50:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-operacja-london-bridge-jak-wyglada-procedura-na-wypadek-smie,nId,6273043\"><img align=\"left\" alt=\"Operacja &quot;London Bridge&quot;. Jak wygl\u0105da procedura na wypadek \u015bmierci El\u017cbiety II?\" src=\"https://i.iplsc.com/operacja-london-bridge-jak-wyglada-procedura-na-wypadek-smie/000G1KXGNPLWQ0PO-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c w latach 60., po obj\u0119ciu tronu przez El\u017cbiet\u0119 II opracowano protok\u00f3\u0142 post\u0119powania na wypadek jej \u015bmierci. Nazwano go operacj\u0105 &quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kazachstan-ambasador-ukrainy-nawolywal-do-zabijania-rosjan-z,nId,6273022", "title": "Kazachstan: Ambasador Ukrainy nawo\u0142ywa\u0142 do zabijania Rosjan. Zosta\u0142 ukarany", "date_published": "2022-09-08 15:40:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kazachstan-ambasador-ukrainy-nawolywal-do-zabijania-rosjan-z,nId,6273022\"><img align=\"left\" alt=\"Kazachstan: Ambasador Ukrainy nawo\u0142ywa\u0142 do zabijania Rosjan. Zosta\u0142 ukarany \" src=\"https://i.iplsc.com/kazachstan-ambasador-ukrainy-nawolywal-do-zabijania-rosjan-z/000FVQ4AR5EN4LLB-C321.jpg\" /></a>Ambasador Ukrainy w Kazachstanie Petro Wrublewski opu\u015bci\u0142 kraj urz\u0119dowania na \u017c\u0105danie w\u0142adz Kazachstanu z powodu wypow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-excalibur-dla-ukrainy-dokumenty-pokazuja-koszty-inwestycji,nId,6273052", "title": "Excalibur dla Ukrainy. Dokumenty pokazuj\u0105 koszty inwestycji", "date_published": "2022-09-08 15:28:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-excalibur-dla-ukrainy-dokumenty-pokazuja-koszty-inwestycji,nId,6273052\"><img align=\"left\" alt=\"Excalibur dla Ukrainy. Dokumenty pokazuj\u0105 koszty inwestycji \" src=\"https://i.iplsc.com/excalibur-dla-ukrainy-dokumenty-pokazuja-koszty-inwestycji/000G1KW8EN2ERQDL-C321.jpg\" /></a>Pentagon przekaza\u0142 Ukrainie najcelniejsze pociski artyleryjskie Excalibur - pisze Bloomberg, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dokumentacj\u0119 bud\u017cetow\u0105 USA. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082037", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082037\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buckingham. Rodzina monarchini jedzie do rezydencji, aby si\u0119 z ni\u0105 spotka\u0107. \n\nPo wi\u0119cej inf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082057", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082057\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buckingham. Rodzina monarchini jedzie do rezydencji, aby si\u0119 z ni\u0105 spotka\u0107. \n\nPo wi\u0119cej inf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082122", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082122\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buckingham. Rodzina monarchini jedzie do rezydencji, aby si\u0119 z ni\u0105 spotka\u0107. \n\nPo wi\u0119cej inf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082143", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082143\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buckingham. Rodzina monarchini jedzie do rezydencji, aby si\u0119 z ni\u0105 spotka\u0107. \n\nPo wi\u0119cej inf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082230", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082230\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buckingham. Rodzina monarchini jedzie do rezydencji, aby si\u0119 z ni\u0105 spotka\u0107. \n\nPo wi\u0119cej inf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082340", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082340\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buckingham. Rodzina monarchini jedzie do rezydencji, aby si\u0119 z ni\u0105 spotka\u0107. \n\nPo wi\u0119cej inf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082359", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje,nzId,2971,akt,082359\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buckingham. Rodzina monarchini jedzie do rezydencji, aby si\u0119 z ni\u0105 spotka\u0107. \n\nPo wi\u0119cej inf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-nagle-pogorszenie-stanu-zdrowia-elzbiety-ii-sytuacja-jest-po,nzId,2971,akt,081731", "title": "Nag\u0142e pogorszenie stanu zdrowia El\u017cbiety II. Sytuacja jest powa\u017cna", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-nagle-pogorszenie-stanu-zdrowia-elzbiety-ii-sytuacja-jest-po,nzId,2971,akt,081731\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142e pogorszenie stanu zdrowia El\u017cbiety II. Sytuacja jest powa\u017cna\" src=\"https://i.iplsc.com/nagle-pogorszenie-stanu-zdrowia-elzbiety-ii-sytuacja-jest-po/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby pras"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-nagle-pogorszenie-stanu-zdrowia-elzbiety-ii-sytuacja-jest-po,nzId,2971,akt,081817", "title": "Nag\u0142e pogorszenie stanu zdrowia El\u017cbiety II. Sytuacja jest powa\u017cna", "date_published": "2022-09-08 14:57:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-nagle-pogorszenie-stanu-zdrowia-elzbiety-ii-sytuacja-jest-po,nzId,2971,akt,081817\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142e pogorszenie stanu zdrowia El\u017cbiety II. Sytuacja jest powa\u017cna\" src=\"https://i.iplsc.com/nagle-pogorszenie-stanu-zdrowia-elzbiety-ii-sytuacja-jest-po/000G1KQFI8PU431V-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby pras"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zly-stan-zdrowia-elzbiety-ii-kto-w-przyszlosci-zastapi-bryty,nId,6272998", "title": "Z\u0142y stan zdrowia El\u017cbiety II. Kto w przysz\u0142o\u015bci zast\u0105pi brytyjsk\u0105 kr\u00f3low\u0105?", "date_published": "2022-09-08 14:43:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zly-stan-zdrowia-elzbiety-ii-kto-w-przyszlosci-zastapi-bryty,nId,6272998\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142y stan zdrowia El\u017cbiety II. Kto w przysz\u0142o\u015bci zast\u0105pi brytyjsk\u0105 kr\u00f3low\u0105?\" src=\"https://i.iplsc.com/zly-stan-zdrowia-elzbiety-ii-kto-w-przyszlosci-zastapi-bryty/000G1KEN1M07X6YF-C321.jpg\" /></a>Kto w razie \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II obejmie brytyjski tron? Oto linia sukcesji.\n</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-senatorowie-po-nie-chca-juz-mandatow-nikt-nie-bedzie-sie-mar,nId,6272787", "title": "Senatorowie PO nie chc\u0105 ju\u017c mandat\u00f3w. \"Nikt nie b\u0119dzie si\u0119 martwi\u0142\"", "date_published": "2022-09-08 14:38:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-senatorowie-po-nie-chca-juz-mandatow-nikt-nie-bedzie-sie-mar,nId,6272787\"><img align=\"left\" alt=\"Senatorowie PO nie chc\u0105 ju\u017c mandat\u00f3w. &quot;Nikt nie b\u0119dzie si\u0119 martwi\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/senatorowie-po-nie-chca-juz-mandatow-nikt-nie-bedzie-sie-mar/000G1IY9L79NIMOH-C321.jpg\" /></a>Zygmunt Frankiewicz, senator PO, w przesz\u0142o\u015bci wieloletni prezydent Gliwic, opowiada na czym polega praca koordynatora nowego paktu senackiego. W ro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-chce-kupic-od-usa-96-nowych-smiglowcow-apache,nId,6272997", "title": "Polska chce kupi\u0107 od USA 96 nowych \u015bmig\u0142owc\u00f3w Apache", "date_published": "2022-09-08 14:02:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-chce-kupic-od-usa-96-nowych-smiglowcow-apache,nId,6272997\"><img align=\"left\" alt=\"Polska chce kupi\u0107 od USA 96 nowych \u015bmig\u0142owc\u00f3w Apache \" src=\"https://i.iplsc.com/polska-chce-kupic-od-usa-96-nowych-smiglowcow-apache/000G1KIG7HTO0XOM-C321.jpg\" /></a>Wystosowali\u015bmy zapytanie ofertowe do USA dotycz\u0105ce pozyskania 96 \u015bmig\u0142owc\u00f3w AH-64E Apache w najnowszej wersji Guardian na potrzeby Lotnictwa Wojsk L\u0105dowych. Wraz ze \u015bmig\u0142owcami pozyskamy r\u00f3wnie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://na-zywo-nagle-pogorszenie-stanu-zdrowia-elzbiety-ii-sytuacja-jest-po,nzId,2970,akt,081557", "title": "Nag\u0142e pogorszenie stanu zdrowia El\u017cbiety II. Sytuacja jest powa\u017cna", "date_published": "2022-09-08 13:57:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://na-zywo-nagle-pogorszenie-stanu-zdrowia-elzbiety-ii-sytuacja-jest-po,nzId,2970,akt,081557\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142e pogorszenie stanu zdrowia El\u017cbiety II. Sytuacja jest powa\u017cna\" src=\"https://i.iplsc.com/nagle-pogorszenie-stanu-zdrowia-elzbiety-ii-sytuacja-jest-po/000G1KKVTW4TRDKQ-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buckingham. Rodzina m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-solowjow-z-siniakami-na-twarzy-nie-wasza-sprawa,nId,6272971", "title": "W\u0142adimir So\u0142owjow z siniakami na twarzy. \"Nie wasza sprawa\"", "date_published": "2022-09-08 13:50:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-solowjow-z-siniakami-na-twarzy-nie-wasza-sprawa,nId,6272971\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir So\u0142owjow z siniakami na twarzy. &quot;Nie wasza sprawa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-solowjow-z-siniakami-na-twarzy-nie-wasza-sprawa/000G1JGVEBBM9C0X-C321.jpg\" /></a>Rosyjski propagandysta W\u0142adimir So\u0142owjow pokaza\u0142 si\u0119 na antenie telewizji z posiniaczon\u0105 twarz\u0105. Na pytanie koleg\u00f3w co si\u0119 sta\u0142o, odp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bbc-przerwalo-program-po-wiadomosciach-o-stanie-zdrowia-krol,nId,6272932", "title": "BBC przerwa\u0142o program po wiadomo\u015bciach o stanie zdrowia kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 13:37:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bbc-przerwalo-program-po-wiadomosciach-o-stanie-zdrowia-krol,nId,6272932\"><img align=\"left\" alt=\"BBC przerwa\u0142o program po wiadomo\u015bciach o stanie zdrowia kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/bbc-przerwalo-program-po-wiadomosciach-o-stanie-zdrowia-krol/000G1JN359VLE8Y4-C321.jpg\" /></a>Po najnowszych doniesieniach o stanie zdrowia kr\u00f3lowej El\u017cbiety II regularne nadawanie brytyjskiej stacji BBC zosta\u0142o przerwane. Trwa tam wydanie spe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-miala-mowic-o-oszczedzaniu-energii-wtedy-wreczono-je,nId,6272940", "title": "Premier mia\u0142a m\u00f3wi\u0107 o oszcz\u0119dzaniu energii. Wtedy wr\u0119czono jej karteczk\u0119", "date_published": "2022-09-08 13:24:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-miala-mowic-o-oszczedzaniu-energii-wtedy-wreczono-je,nId,6272940\"><img align=\"left\" alt=\"Premier mia\u0142a m\u00f3wi\u0107 o oszcz\u0119dzaniu energii. Wtedy wr\u0119czono jej karteczk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-miala-mowic-o-oszczedzaniu-energii-wtedy-wreczono-je/000G1JN2DQJK9ISI-C321.jpg\" /></a>Nowa premier wielkiej Brytanii Liz Truss tu\u017c przed swoim wyst\u0105pieniem otrzyma\u0142a notatk\u0119 z wa\u017cn\u0105 informacj\u0105. To wtedy - jak podaj\u0105 brytyjskie media - szef"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smial-sie-ze-swoich-problemow-zdrowotnych-28-letni-gwiazdor-,nId,6272926", "title": "\u015amia\u0142 si\u0119 ze swoich problem\u00f3w zdrowotnych. 28-letni gwiazdor TikToka nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 13:00:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smial-sie-ze-swoich-problemow-zdrowotnych-28-letni-gwiazdor-,nId,6272926\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amia\u0142 si\u0119 ze swoich problem\u00f3w zdrowotnych. 28-letni gwiazdor TikToka nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/smial-sie-ze-swoich-problemow-zdrowotnych-28-letni-gwiazdor/000G1JIYHFQFV8FG-C321.jpg\" /></a>Izraelska gwiazda popularnej platformy TikTok, Idan Ohayon zmar\u0142 w wieku 28 lat. Zas\u0142yn\u0105\u0142 z filmik\u00f3w, na kt\u00f3rych \u015bmia\u0142 si\u0119 ze swoich problem\u00f3w zdrowo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chca-ograniczenia-wjazdu-rosjan-do-krajow-unii-oswiadczenie-,nId,6272910", "title": "Chc\u0105 ograniczenia wjazdu Rosjan do kraj\u00f3w Unii. O\u015bwiadczenie premier\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 12:19:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chca-ograniczenia-wjazdu-rosjan-do-krajow-unii-oswiadczenie-,nId,6272910\"><img align=\"left\" alt=\"Chc\u0105 ograniczenia wjazdu Rosjan do kraj\u00f3w Unii. O\u015bwiadczenie premier\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/chca-ograniczenia-wjazdu-rosjan-do-krajow-unii-oswiadczenie/000G0B9OGNVJ1LUK-C321.jpg\" /></a>Premierzy Polski, Estonii, Litwy i \u0141otwy wydali wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie. Wyrazili w nim zamiar ograniczenia mo\u017cliwo\u015bci podr\u00f3\u017cow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-proces-stefana-w-oskarzony-domagal-sie-zwolnienia-z-aresztu-,nId,6272844", "title": "Proces Stefana W. Oskar\u017cony domaga\u0142 si\u0119 zwolnienia z aresztu. Twierdzi, \u017ce jest niewinny", "date_published": "2022-09-08 11:40:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-proces-stefana-w-oskarzony-domagal-sie-zwolnienia-z-aresztu-,nId,6272844\"><img align=\"left\" alt=\"Proces Stefana W. Oskar\u017cony domaga\u0142 si\u0119 zwolnienia z aresztu. Twierdzi, \u017ce jest niewinny\" src=\"https://i.iplsc.com/proces-stefana-w-oskarzony-domagal-sie-zwolnienia-z-aresztu/000G1J9XQBBOJNOH-C321.jpg\" /></a>Oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Stefan W. w pi\u015bmie do s\u0105du domaga\u0142 si\u0119 zwolnienia z aresztu. W czasie czwartkowej rozprawy w S\u0105dz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogorszyl-sie-stan-zdrowia-krolowej-elzbiety-ii,nId,6272842", "title": "Pogorszy\u0142 si\u0119 stan zdrowia kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 11:39:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogorszyl-sie-stan-zdrowia-krolowej-elzbiety-ii,nId,6272842\"><img align=\"left\" alt=\"Pogorszy\u0142 si\u0119 stan zdrowia kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/pogorszyl-sie-stan-zdrowia-krolowej-elzbiety-ii/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w posiad\u0142o\u015bci Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 o jej zdrowie - przekaza\u0142 Pa\u0142ac Buckingham, cytowany przez BBC.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pogorszyl-sie-stan-zdrowia-krolowej-elzbiety,nId,6272842", "title": "Wielka Brytania: Pogorszy\u0142 si\u0119 stan zdrowia kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 11:39:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pogorszyl-sie-stan-zdrowia-krolowej-elzbiety,nId,6272842\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Pogorszy\u0142 si\u0119 stan zdrowia kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-pogorszyl-sie-stan-zdrowia-krolowej-elzbiety/000G1J9W5B5SLL76-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II jest &quot;pod nadzorem medycznym&quot; w rezydencji Balmoral. Lekarze zaniepokoili si\u0119 jej stanem zdrowia - poda\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe Pa\u0142acu Buc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zerwal-teczowa-flage-sprzed-klubu-media-jest-zolnierzem-wot,nId,6272800", "title": "Zerwa\u0142 t\u0119czow\u0105 flag\u0119 sprzed klubu. Media: Jest \u017co\u0142nierzem WOT", "date_published": "2022-09-08 10:59:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zerwal-teczowa-flage-sprzed-klubu-media-jest-zolnierzem-wot,nId,6272800\"><img align=\"left\" alt=\"Zerwa\u0142 t\u0119czow\u0105 flag\u0119 sprzed klubu. Media: Jest \u017co\u0142nierzem WOT\" src=\"https://i.iplsc.com/zerwal-teczowa-flage-sprzed-klubu-media-jest-zolnierzem-wot/000G1J3OM60ILHMQ-C321.jpg\" /></a>42-latek z Legnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zerwa\u0142 t\u0119czow\u0105 flag\u0119 sprzed wej\u015bcia do klubu przyjaznego osobom LGBT+. M\u0119\u017cczyzna jest \u017co\u0142nierzem WOT - podaj\u0105 lokalne media."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-manewry-wojskowe-przy-granicy-z-polska-w-scenariuszu-wyzwole,nId,6272793", "title": "Manewry wojskowe przy granicy z Polsk\u0105. W scenariuszu \"wyzwolenie okupowanych terytori\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-08 10:51:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-manewry-wojskowe-przy-granicy-z-polska-w-scenariuszu-wyzwole,nId,6272793\"><img align=\"left\" alt=\"Manewry wojskowe przy granicy z Polsk\u0105. W scenariuszu &quot;wyzwolenie okupowanych terytori\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/manewry-wojskowe-przy-granicy-z-polska-w-scenariuszu-wyzwole/00076UE1T7FMVJ0G-C321.jpg\" /></a>&quot;Ukrainska Prawda&quot; informuje o bia\u0142orusko-rosyjskich manewrach wojskowych przy granic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dziennikarz-z-zarzutami-ja-tylko-zadawalem-pytania,nId,6272755", "title": "Dziennikarz z zarzutami. \"Ja tylko zadawa\u0142em pytania\"", "date_published": "2022-09-08 10:07:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dziennikarz-z-zarzutami-ja-tylko-zadawalem-pytania,nId,6272755\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikarz z zarzutami. &quot;Ja tylko zadawa\u0142em pytania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarz-z-zarzutami-ja-tylko-zadawalem-pytania/000G1IU5HOYUAXS9-C321.jpg\" /></a>Miros\u0142aw Jamro, dziennikarz lokalnych medi\u00f3w, us\u0142ysza\u0142 zarzuty dot. m.in. pod\u017cegania funkcjonariuszy do przekroczenia uprawnie\u0144. Wed\u0142ug redakcji, w kt\u00f3rej pracuje, m\u0119\u017cczyzna zawsze dzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-w-kodeksie-pracy-co-sie-zmieni,nId,6272734", "title": "Nowe przepisy w Kodeksie pracy. Co si\u0119 zmieni?", "date_published": "2022-09-08 09:50:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-w-kodeksie-pracy-co-sie-zmieni,nId,6272734\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy w Kodeksie pracy. Co si\u0119 zmieni?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-w-kodeksie-pracy-co-sie-zmieni/000A1QYRJYBOIHXB-C321.jpg\" /></a>Unijny ustawodawca w 2019 roku wprowadzi\u0142 przepisy dotycz\u0105ce warunk\u00f3w pracy w Unii Europejskiej oraz sytuacji rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w jako pracownik\u00f3w. Sprawd\u017a, jakie zmiany czekaj\u0105 ci\u0119 w najbli\u017cszym czasie w prawie pra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cialo-brytyjczyka-ze-sladami-niewyobrazalnych-tortur-rosjani,nId,6272721", "title": "Cia\u0142o Brytyjczyka ze \u015bladami \"niewyobra\u017calnych tortur\". Rosjanie m\u00f3wili o chorobie", "date_published": "2022-09-08 09:28:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cialo-brytyjczyka-ze-sladami-niewyobrazalnych-tortur-rosjani,nId,6272721\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o Brytyjczyka ze \u015bladami &quot;niewyobra\u017calnych tortur&quot;. Rosjanie m\u00f3wili o chorobie\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-brytyjczyka-ze-sladami-niewyobrazalnych-tortur-rosjani/000G1IVC8R8R7OT4-C321.jpg\" /></a>Minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba przekaza\u0142, \u017ce cia\u0142o brytyjskiego pracownika organiz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dracarys-ukraina-uzywa-tajemniczego-slowa-z-gry-o-tron,nId,6272653", "title": "\"Dracarys!\". Ukraina u\u017cywa tajemniczego s\u0142owa z \"Gry o tron\"", "date_published": "2022-09-08 09:00:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dracarys-ukraina-uzywa-tajemniczego-slowa-z-gry-o-tron,nId,6272653\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dracarys!&quot;. Ukraina u\u017cywa tajemniczego s\u0142owa z &quot;Gry o tron&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dracarys-ukraina-uzywa-tajemniczego-slowa-z-gry-o-tron/000G1IH7U57J3V4Y-C321.jpg\" /></a>&quot;Dracarys!&quot; - czytamy w opisie zdj\u0119cia &quot;ziej\u0105cej ogniem&quot; ukrai\u0144skiej wyrzutni. To nawi\u0105zanie do s\u0142\u00f3w wypow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powodz-blyskawiczna-w-gorzowie-wielkopolskim-burza-sparalizo,nId,6272678", "title": "Pow\u00f3d\u017a b\u0142yskawiczna w Gorzowie Wielkopolskim. Burza sparali\u017cowa\u0142a miasto", "date_published": "2022-09-08 08:48:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powodz-blyskawiczna-w-gorzowie-wielkopolskim-burza-sparalizo,nId,6272678\"><img align=\"left\" alt=\"Pow\u00f3d\u017a b\u0142yskawiczna w Gorzowie Wielkopolskim. Burza sparali\u017cowa\u0142a miasto\" src=\"https://i.iplsc.com/powodz-blyskawiczna-w-gorzowie-wielkopolskim-burza-sparalizo/000G1IIMY4NYVK8F-C321.jpg\" /></a>Alert RCB o burzach wys\u0142ano za p\u00f3\u017ano - skar\u017c\u0105 si\u0119 mieszka\u0144cy Gorzowa Wielkopolskiego, nad kt\u00f3rym w czwartkowy poranek przesz\u0142a nawa\u0142nica, wywo\u0142uj\u0105c pow\u00f3d\u017a b\u0142y"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/polskalokalna/zdjecie,iId,3254994,iAId,440454", "title": "Ks. Micha\u0142 Wo\u017anicki eksmitowany. Pierwsza taka sytuacja w Polsce", "date_published": "2022-09-08 08:41:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/polskalokalna/zdjecie,iId,3254994,iAId,440454\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Micha\u0142 Wo\u017anicki eksmitowany. Pierwsza taka sytuacja w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/ks-michal-woznicki-eksmitowany-pierwsza-taka-sytuacja-w-pols/000G1IFCRNYYVIYB-C321.jpg\" /></a>Najpierw by\u0142o prawomocne orzeczenie s\u0105du, potem miesi\u0105ce oczekiwania. Ostatecznie 8 wrze\u015bnia ks. Micha\u0142 Wo\u017anicki zosta\u0142 eksmitowany z lokalu nale\u017c\u0105cego do pozna\u0144skich salezjan\u00f3w. By\u0142a to pierwsza"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-guardian-wiecej-nienawistnych-tweetow-powstaje-w-czasie-ekst,nId,6272663", "title": "\"Guardian\": Wi\u0119cej nienawistnych tweet\u00f3w powstaje w czasie ekstremalnych temperatur", "date_published": "2022-09-08 08:31:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-guardian-wiecej-nienawistnych-tweetow-powstaje-w-czasie-ekst,nId,6272663\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Guardian&quot;: Wi\u0119cej nienawistnych tweet\u00f3w powstaje w czasie ekstremalnych temperatur\" src=\"https://i.iplsc.com/guardian-wiecej-nienawistnych-tweetow-powstaje-w-czasie-ekst/000G1IK5A7547NNC-C321.jpg\" /></a>Ekstremalne temperatury maj\u0105 wp\u0142yw na powstawanie nienawistnych wpis\u00f3w na Twitterze - przekonuje &quot;Guardian&quot;. Gdy temperatu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-wspominal-wizyte-w-wiedniu-poslanka-po-bylismy-tam,nId,6272654", "title": "Kaczy\u0144ski wspomina\u0142 wizyt\u0119 w Wiedniu. Pos\u0142anka PO: Byli\u015bmy tam razem", "date_published": "2022-09-08 08:23:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-wspominal-wizyte-w-wiedniu-poslanka-po-bylismy-tam,nId,6272654\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski wspomina\u0142 wizyt\u0119 w Wiedniu. Pos\u0142anka PO: Byli\u015bmy tam razem\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-wspominal-wizyte-w-wiedniu-poslanka-po-bylismy-tam/000G1IEU5RH30RW7-C321.jpg\" /></a>&quot;W 1993 byli\u015bmy w Wiedniu razem. Jechali\u015bmy z konwojem Janki Ochojskiej do Bo\u015bni. Pami\u0119tam, \u017ce si\u0119 wtedy Wiede\u0144 prezesowi podoba\u0142&quot; - napisa\u0142a na Twitter"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opinia-rzeczniczki-tsue-w-sprawie-dziennikarza-geja-pracujac,nId,6272584", "title": "Opinia rzeczniczki TSUE w sprawie dziennikarza-geja pracuj\u0105cego dla TVP", "date_published": "2022-09-08 08:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opinia-rzeczniczki-tsue-w-sprawie-dziennikarza-geja-pracujac,nId,6272584\"><img align=\"left\" alt=\"Opinia rzeczniczki TSUE w sprawie dziennikarza-geja pracuj\u0105cego dla TVP\" src=\"https://i.iplsc.com/opinia-rzeczniczki-tsue-w-sprawie-dziennikarza-geja-pracujac/000G1IF53CHEJHV1-C321.jpg\" /></a>Jest opinia rzeczniczki generalnej Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w sprawie dyskryminacji os\u00f3b LGBT w Polsce. &quot;Orientacja seksualna nie mo\u017ce "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dziwna-seria-zgonow-w-otoczeniu-putina-zmarlych-laczy-jedno,nId,6272640", "title": "Dziwna seria zgon\u00f3w w otoczeniu Putina. Zmar\u0142ych \u0142\u0105czy jedno", "date_published": "2022-09-08 08:16:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dziwna-seria-zgonow-w-otoczeniu-putina-zmarlych-laczy-jedno,nId,6272640\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwna seria zgon\u00f3w w otoczeniu Putina. Zmar\u0142ych \u0142\u0105czy jedno\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwna-seria-zgonow-w-otoczeniu-putina-zmarlych-laczy-jedno/000G1IAFAGEPESUX-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu minionych o\u015bmiu miesi\u0119cy w niejasnych okoliczno\u015bciach gin\u0105 kolejni biznesmeni z kr\u0119g\u00f3w bliskich Kremlowi. Jeden wypad\u0142 z okna w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gabinet-kokosowy-brytyjski-dziennikarz-o-nowym-rzadzie,nId,6272613", "title": "\"Gabinet kokosowy\". Brytyjski dziennikarz o nowym rz\u0105dzie", "date_published": "2022-09-08 07:50:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gabinet-kokosowy-brytyjski-dziennikarz-o-nowym-rzadzie,nId,6272613\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Gabinet kokosowy&quot;. Brytyjski dziennikarz o nowym rz\u0105dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/gabinet-kokosowy-brytyjski-dziennikarz-o-nowym-rzadzie/000G1I6CK7AWQ0OJ-C321.jpg\" /></a>Iain Macwhirter, redaktor szkockiego dziennika &quot;The Herald&quot; uzna\u0142, \u017ce nazwanie rz\u0105du nowej premier Liz Truss &quot;gabinetem kokosowym&quot; b\u0119dzie \u015bwietnym \u017car"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-jest-skrajnie-antypolski-jak-autokrata-zwalcza-pr,nId,6270790", "title": "\"\u0141ukaszenka jest skrajnie antypolski\". Jak autokrata zwalcza przeciwnik\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 07:05:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-jest-skrajnie-antypolski-jak-autokrata-zwalcza-pr,nId,6270790\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u0141ukaszenka jest skrajnie antypolski&quot;. Jak autokrata zwalcza przeciwnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-jest-skrajnie-antypolski-jak-autokrata-zwalcza-pr/000G1EQUKC0YTC71-C321.jpg\" /></a>W Polsce by\u0142 bezpieczny, ale chcia\u0142 wraca\u0107 do siebie, do Grodna. Dziennikarza Paw\u0142a Ma\u017cejk\u0119 zatrzymano, gdy wyjecha\u0142 na Bia\u0142oru\u015b. Pow\u00f3d zatrzy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-kazdy-smartfon-z-rzadowa-aplikacja,nId,6272578", "title": "Media: Ka\u017cdy smartfon z rz\u0105dow\u0105 aplikacj\u0105", "date_published": "2022-09-08 06:34:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-kazdy-smartfon-z-rzadowa-aplikacja,nId,6272578\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ka\u017cdy smartfon z rz\u0105dow\u0105 aplikacj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/media-kazdy-smartfon-z-rzadowa-aplikacja/0003L2L6ULFFV4YH-C321.jpg\" /></a>&quot;Mobilne aplikacje Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji b\u0119d\u0105 musia\u0142y by\u0107 zainstalowane przez sprzedawc\u00f3w urz\u0105dze\u0144 na smartfonach&quot; - podaje w czwartek &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Aplikacje maj\u0105 ostrzeg"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nagranie-z-pierwszego-dnia-wojny-zelenski-do-macrona-zadzwon,nId,6272561", "title": "Nagranie z pierwszego dnia wojny. Ze\u0142enski do Macrona: Zadzwo\u0144cie do Putina", "date_published": "2022-09-08 06:15:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nagranie-z-pierwszego-dnia-wojny-zelenski-do-macrona-zadzwon,nId,6272561\"><img align=\"left\" alt=\"Nagranie z pierwszego dnia wojny. Ze\u0142enski do Macrona: Zadzwo\u0144cie do Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/nagranie-z-pierwszego-dnia-wojny-zelenski-do-macrona-zadzwon/000G1HPGW2JJ3V54-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy pewni, \u017ce Joe Biden, europejscy przyw\u00f3dcy mog\u0105 zadzwoni\u0107 do Putina i powiedzie\u0107 mu &quot;stop&quot;. I on si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-bidenie-ma-dosc-radykalne-poglady,nId,6272560", "title": "Kaczy\u0144ski o Bidenie. \"Ma do\u015b\u0107 radykalne pogl\u0105dy\"", "date_published": "2022-09-08 06:03:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-bidenie-ma-dosc-radykalne-poglady,nId,6272560\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o Bidenie. &quot;Ma do\u015b\u0107 radykalne pogl\u0105dy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-bidenie-ma-dosc-radykalne-poglady/000FLD7U0T3YL3N0-C321.jpg\" /></a>- Prezydent Joe Biden ma, jak wiadomo, do\u015b\u0107 radykalne pogl\u0105dy, dlatego nie mo\u017cemy zwraca\u0107 si\u0119 do niego, m\u00f3wi\u0105c: &quot;Panie prezydencie, niech pan zweryfikuje swoje pogl\u0105dy kulturowe i wtedy b\u0119dziemy ws"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-wspomina-wizyte-w-wiedniu-zobaczylem-tam-rozne-rze,nId,6272560", "title": "Kaczy\u0144ski wspomina wizyt\u0119 w Wiedniu. \"Zobaczy\u0142em tam r\u00f3\u017cne rzeczy\"", "date_published": "2022-09-08 06:03:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-wspomina-wizyte-w-wiedniu-zobaczylem-tam-rozne-rze,nId,6272560\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski wspomina wizyt\u0119 w Wiedniu. &quot;Zobaczy\u0142em tam r\u00f3\u017cne rzeczy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-wspomina-wizyte-w-wiedniu-zobaczylem-tam-rozne-rze/000FLD7U0T3YL3N0-C321.jpg\" /></a>- Kiedy pierwszy raz w og\u00f3le by\u0142em na Zachodzie, w Wiedniu i tam zobaczy\u0142em r\u00f3\u017cne rzeczy, kt\u00f3rych tutaj nie b\u0119d\u0119 opisywa\u0142. To mi zupe\u0142nie wystarczy\u0142o, \u017ceb"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-wysoce-skuteczna-kontrofensywa-ukraincow-w-okolicach-izi,nId,6272546", "title": "ISW: \"Wysoce skuteczna\" kontrofensywa Ukrai\u0144c\u00f3w w okolicach Iziumu", "date_published": "2022-09-08 05:45:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-wysoce-skuteczna-kontrofensywa-ukraincow-w-okolicach-izi,nId,6272546\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: &quot;Wysoce skuteczna&quot; kontrofensywa Ukrai\u0144c\u00f3w w okolicach Iziumu\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-wysoce-skuteczna-kontrofensywa-ukraincow-w-okolicach-izi/000G1HOKH59VLFDK-C321.jpg\" /></a>O sukcesach ukrai\u0144skiej kontrofensywy informuje w nowym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Jak t\u0142u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-szukaly-oprawcy-z-komisariatu-pomogl-im-wyciek-danych,nId,6272527", "title": "Rosja: Szuka\u0142y oprawcy z komisariatu. Pom\u00f3g\u0142 im wyciek danych", "date_published": "2022-09-08 05:33:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-szukaly-oprawcy-z-komisariatu-pomogl-im-wyciek-danych,nId,6272527\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Szuka\u0142y oprawcy z komisariatu. Pom\u00f3g\u0142 im wyciek danych\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szukaly-oprawcy-z-komisariatu-pomogl-im-wyciek-danych/000G1HLYX756HTRF-C321.jpg\" /></a>&quot;Zdejm\u0119 but i rozwal\u0119 ci nim g\u0142ow\u0119!&quot;, &quot;My\u015blisz, \u017ce b\u0119d\u0119 mia\u0142 k\u0142opoty? Putin kaza\u0142 nam zabi\u0107 wszystkich takich, jak ty!&quot; - s\u0142ysza\u0142y z ust funkcjona"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagi-spektakl-na-swiecie-matki-bozej-oburzenie-w-hiszpanii,nId,6272524", "title": "Nagi spektakl na \u015bwi\u0119cie Matki Bo\u017cej. Oburzenie w Hiszpanii", "date_published": "2022-09-08 05:11:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagi-spektakl-na-swiecie-matki-bozej-oburzenie-w-hiszpanii,nId,6272524\"><img align=\"left\" alt=\"Nagi spektakl na \u015bwi\u0119cie Matki Bo\u017cej. Oburzenie w Hiszpanii\" src=\"https://i.iplsc.com/nagi-spektakl-na-swiecie-matki-bozej-oburzenie-w-hiszpanii/000G1HM2G0OHB6YB-C321.jpg\" /></a>Sceny seksu zaprezentowa\u0142a grupa nagich tancerzy podczas spektaklu na festynie ku czci Matki Bo\u017cej de la Vega w hiszpa\u0144skim miasteczku Barajas de Melo.  Spektakl by\u0142 cz\u0119\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zatopili-rosyjskie-okrety-zmodyfikowanymi-pociskami,nId,6272517", "title": "Ukrai\u0144cy zatopili rosyjskie okr\u0119ty zmodyfikowanymi pociskami", "date_published": "2022-09-08 04:47:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zatopili-rosyjskie-okrety-zmodyfikowanymi-pociskami,nId,6272517\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy zatopili rosyjskie okr\u0119ty zmodyfikowanymi pociskami\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-zatopili-rosyjskie-okrety-zmodyfikowanymi-pociskami/000G1HKPIMM9D5NV-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze zatopili dwa rosyjskie okr\u0119ty wojenne zmodyfikowanymi rakietami Harpoon - poinformowa\u0142 rzecznik Pentagonu William "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krwawy-atak-w-kanadzie-nie-zyje-drugi-napastnik,nId,6272515", "title": "Krwawy atak w Kanadzie. Nie \u017cyje drugi napastnik", "date_published": "2022-09-08 04:41:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krwawy-atak-w-kanadzie-nie-zyje-drugi-napastnik,nId,6272515\"><img align=\"left\" alt=\"Krwawy atak w Kanadzie. Nie \u017cyje drugi napastnik\" src=\"https://i.iplsc.com/krwawy-atak-w-kanadzie-nie-zyje-drugi-napastnik/000G1HJR2QLPRPAA-C321.jpg\" /></a>Dwa bracia z u\u017cyciem no\u017ca zaatakowali w wielu miejscach w Weldon i pobliskim rezerwacie Indian Kri w Kanadzie. Zgin\u0119\u0142o 10 os\u00f3b, a rannych zosta\u0142o 18. Policja poinformowa\u0142a, \u017ce cia\u0142o jednego z m\u0119\u017cczyzn zn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-departament-stanu-usa-blinken-i-rau-rozmawiali-o-wspolpracy-,nId,6271171", "title": "Departament Stanu USA: Blinken i Rau rozmawiali o wsp\u00f3\u0142pracy i Ukrainie", "date_published": "2022-09-08 04:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-departament-stanu-usa-blinken-i-rau-rozmawiali-o-wspolpracy-,nId,6271171\"><img align=\"left\" alt=\"Departament Stanu USA: Blinken i Rau rozmawiali o wsp\u00f3\u0142pracy i Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/departament-stanu-usa-blinken-i-rau-rozmawiali-o-wspolpracy/000G1GP6D13BDWGI-C321.jpg\" /></a>Sekretarz stanu USA Antony Blinken om\u00f3wi\u0142 podczas \u015brodowej rozmowy telefonicznej z szefem polskiego MSZ Zbigniewem Rauem sprawy dalszego wspierania Ukrainy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080626", "title": "Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-08 03:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080626\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1HHSH45ELR34-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080722", "title": "Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-08 03:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080722\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1HHSH45ELR34-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080842", "title": "Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-08 03:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2968,akt,080842\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 197. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-197-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1HHSH45ELR34-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]