[{"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "\u015aledczy pracuj\u0105 na terenie dawnej Zatoki Sztuki. Co przez lata dzia\u0142o si\u0119 w murach tego budynku?", "title": "\u015aledczy pracuj\u0105 na terenie dawnej Zatoki Sztuki. Co przez lata dzia\u0142o si\u0119 w murach tego budynku?", "language": "pl-PL", "link": "https://dziennikbaltycki.pl/sledczy-pracuja-na-terenie-dawnej-zatoki-sztuki-co-przez-lata-dzialo-sie-w-murach-tego-budynku/ar/c1-17161655", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-29T21:15:24+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://dziennikbaltycki.pl", "tags": ["zatoka sztuki", "paedophilia", "elites"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BbktkuTURBXy81NGEwMjlkOC04NzI0LTQ2ZWQtYjQ5Ni05NDY4MThjODNlMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w odrzuca natychmiastowe zniesienie pozosta\u0142ych jeszcze \u015brodk\u00f3w ochrony przed koronawirusem, np. noszenia maseczek w \u015brodkach transportu. Prawie dwie trzecie uwa\u017ca, \u017ce pandemia Covid-19 jeszcze si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142a - wynika z sonda\u017cu instytutu YouGov na zlecenie agencji dpa.", "title": "Pandemia si\u0119 dla nich nie sko\u0144czy\u0142a. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w chce utrzymania restrykcji covidowych", "language": "pl-PL", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8621235,niemcy-restrykcje-covidowe-sondaz.html", "permanent": false, "source_obj__id": 110, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-29T16:23:33+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://forsal.pl/.feed", "tags": ["social engineering", "covid mandates", "covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img alt=\"allegro\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2017/11/damq4lTJt7KMiPbC02nJFIyq63LIkBKc.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2017/11/damq4lTJt7KMiPbC02nJFIyq63LIkBKc.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>&#8220;W praktyce przedsi\u0119biorcy posiadaj\u0105cemu dominuj\u0105c\u0105 pozycj\u0119 na rynku wolno mniej&#8221; &#8211; s\u0142usznie uwa\u017ca prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK), Tomasz Chrustny, argumentuj\u0105c na\u0142o\u017cenie na sp\u00f3\u0142k\u0119 Allegro ponad 206 mln z\u0142 kary za nadu\u017cywanie pozycji dominuj\u0105cej wobec innych przedsi\u0119biorc\u00f3w na swojej platformie sprzeda\u017cowej. I dorzuca kolejne 4 mln z\u0142 kary za stosowanie klauzul abuzywnych w [&#8230;]</p>", "title": "Allegro ma, delikatnie m\u00f3wi\u0105c, prze***ane. UOKiK wymierzy sp\u00f3\u0142ce ponad 210 mln z\u0142 kary", "language": "pl-PL", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/allegro-uokik-kary-210-mln-zl", "permanent": false, "source_obj__id": 17, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-29T14:10:31+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.chip.pl/feed", "tags": ["amazon", "allegro", "monopoly"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/e7a3d5f13d35ec-948-568-231-0-1618-970.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Post\u0119puj\u0105ca cyfryzacja i zdecydowanie szybszy obieg informacji w internecie przyczyniaj\u0105 si\u0119 do agonii prasy. Jak m\u00f3wi\u0105 eksperci, tego trendu nie da si\u0119 ju\u017c zatrzyma\u0107.\u00a0</p>", "title": "\u015amier\u0107 prasy coraz bli\u017cej. \"Tego trendu nie da si\u0119 ju\u017c odwr\u00f3ci\u0107\"", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smierc-prasy-coraz-blizej-Tego-trendu-nie-da-sie-juz-odwrocic-8462789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-27T10:15:00+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["digital", "legacy media"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p>Dost\u0119p do kamer to jedno, ale do\u015b\u0107 niepokoj\u0105ca jest funkcja opisana jako &#8222;manipulate visual recordings to mask on-site activities&#8221;: Donosz\u0105cy o ca\u0142ej sprawie serwis Haaretz wspomina o historycznej ju\u017c sprawie ujawnionych to\u017csamo\u015bci agent\u00f3w Mossadu. Odby\u0142o si\u0119 to poprzez analiz\u0119 / korelacj\u0119 nagra\u0144 z wielu kamer CCTV. Gazeta dodaje, \u017ce gdyby...</p>\n<p>Artyku\u0142 <a href=\"https://sekurak.pl/izraelska-firma-oferuje-hackowanie-kamer-cctv-dostep-do-feedow-zmiana-feedow-dostep-do-nagran/\" rel=\"nofollow\">Izraelska firma oferuje hackowanie kamer CCTV. Dost\u0119p do feed\u00f3w, zmiana feed\u00f3w, dost\u0119p do nagra\u0144&#8230;</a> pochodzi z serwisu <a href=\"https://sekurak.pl\" rel=\"nofollow\">Sekurak</a>.</p>", "title": "Izraelska firma oferuje hackowanie kamer CCTV. Dost\u0119p do feed\u00f3w, zmiana feed\u00f3w, dost\u0119p do nagra\u0144\u2026", "language": "pl-PL", "link": "https://sekurak.pl/izraelska-firma-oferuje-hackowanie-kamer-cctv-dostep-do-feedow-zmiana-feedow-dostep-do-nagran/", "permanent": false, "source_obj__id": 113, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-27T09:01:01+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://sekurak.pl/rss", "tags": ["israel", "hackers"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UckktkuTURBXy83ZDIxYTU4NS05NGUzLTQ5M2QtYWU2Yy0yNzE3ZjBjZmU3YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu 24 godzin, do godziny 6 rano w poniedzia\u0142ek czasu miejscowego, Chiny skierowa\u0142y w rejon Tajwanu 71 samolot\u00f3w bojowych i siedem okr\u0119t\u00f3w wojennych - poinformowa\u0142 tajwa\u0144ski resort obrony.", "title": "71 chi\u0144skich samolot\u00f3w bojowych i siedem okr\u0119t\u00f3w aktywnych w rejonie Tajwanu", "language": "pl-PL", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8617866,tajwan-71-chinskich-samolotow-bojowych-i-siedem-okretow-aktywnych-w-rejonie-tajwanu.html", "permanent": false, "source_obj__id": 110, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-26T08:04:09+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://forsal.pl/.feed", "tags": ["taiwan", "crisis", "china"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/25014_1.jpg\" />            AppleCensorship, projekt, kt&oacute;ry monitoruje i dokumentuje cenzur\u0119&nbsp;Apple&nbsp;App Store, opublikowa\u0142 dwa nowe raporty, kt&oacute;re rzucaj\u0105 \u015bwiat\u0142o na skal\u0119 cenzury App Store w Hongkongu i&nbsp;Rosji.\n\nChocia\u017c cz\u0119\u015b\u0107 aplikacji jest...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/raport_apple_cenzuruje_aplikacje_na_kazde_zadanie_chin_i_rosji_by_nie_stracic_rynkow-25014.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/raport_apple_cenzuruje_aplikacje_na_kazde_zadanie_chin_i_rosji_by_nie_stracic_rynkow-25014.html</a></p>", "title": "Raport: Apple cenzuruje aplikacje na ka\u017cde \u017c\u0105danie Chin i Rosji, by nie straci\u0107 rynk\u00f3w", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/raport_apple_cenzuruje_aplikacje_na_kazde_zadanie_chin_i_rosji_by_nie_stracic_rynkow-25014.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-23T09:35:20+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["surveillance", "censorship", "apple", "russia", "china"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Zanim kupisz samoch\u00f3d elektryczny, przejed\u017a si\u0119 nim zim\u0105. Wpis spod \u0142adowarki", "title": "Zanim kupisz samoch\u00f3d elektryczny, przejed\u017a si\u0119 nim zim\u0105. Wpis spod \u0142adowarki", "language": "pl-PL", "link": "https://spidersweb.pl/autoblog/samochod-elektryczny-zima-ladowanie/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-23T07:49:53+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://spidersweb.pl", "tags": ["climate change", "electric vehicles"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img alt=\"Hiszpania o krok od nowej ustawy o uznaniu p\u0142ci. Deklaracj\u0119 b\u0119d\u0105 mogli sk\u0142ada\u0107 ju\u017c 14-latkowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i2woyz-deputowani-w-hiszpanii-przyjeli-ustawe-umozliwiajaca-zmiane-plci-14-latkom-6550169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe przepisy, po przyj\u0119ciu przez Kongres Deputowanych, trafi\u0105 teraz do Senatu.", "title": "Hiszpania o krok od nowej ustawy o uznaniu p\u0142ci. Deklaracj\u0119 b\u0119d\u0105 mogli sk\u0142ada\u0107 ju\u017c 14-latkowie", "language": "pl-PL", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-deputowani-przyjeli-ustawe-umozliwiajaca-zmiane-plci-14-latkom-6550172?source=rss", "permanent": false, "source_obj__id": 48, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-23T06:58:30+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "tags": ["transgender", "the left wing", "spain"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Klatka Skinnera", "title": "Klatka Skinnera", "language": "pl-PL", "link": "https://pl.m.wikipedia.org/wiki/Klatka_Skinnera", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-21T18:57:21+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://pl.m.wikipedia.org", "tags": ["science", "skinner box", "social media", "propaganda"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Okno Overtona", "title": "Okno Overtona", "language": "pl-PL", "link": "https://pl.m.wikipedia.org/wiki/Okno_Overtona", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-21T18:54:17+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://pl.m.wikipedia.org", "tags": ["propaganda", "science"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Eksperyment Milgrama", "title": "Eksperyment Milgrama", "language": "pl-PL", "link": "https://pl.m.wikipedia.org/wiki/Eksperyment_Milgrama", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-21T18:53:05+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://pl.m.wikipedia.org", "tags": ["propaganda", "science"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Globalne \u017c\u0105dania informacji o\u00a0u\u017cytkownikach", "title": "Globalne \u017c\u0105dania informacji o\u00a0u\u017cytkownikach", "language": "pl-PL", "link": "https://transparencyreport.google.com/user-data/overview?user_requests_report_period=authority:PL", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-21T18:41:30+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://transparencyreport.google.com/user-data/overview?user_requests_report_period=authority:PL", "tags": ["moderation", "privacy", "all time", "surveillance", "tracking"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24966_1.jpg\" />            W poniedzia\u0142ek dziennikarze opublikowali kolejn\u0105, si&oacute;dm\u0105 ju\u017c paczk\u0119&nbsp;komunikacji wewn\u0119trznej mi\u0119dzy pracownikami Twittera. Pakiet&nbsp;&bdquo;Twitter Files 7.0&rdquo;, ujawni\u0142, \u017ce&nbsp;Federalne Biuro \u015aledcze (FBI)...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/fbi_zaplacilo_twitterowi_3_4_mln_usd_za_nazywanie_historii_huntera_bidena_rosyjska_dezinformacja-24966.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/fbi_zaplacilo_twitterowi_3_4_mln_usd_za_nazywanie_historii_huntera_bidena_rosyjska_dezinformacja-24966.html</a></p>", "title": "FBI zap\u0142aci\u0142o Twitterowi 3,4 mln USD za nazywanie historii Huntera Bidena rosyjsk\u0105 dezinformacj\u0105", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/fbi_zaplacilo_twitterowi_3_4_mln_usd_za_nazywanie_historii_huntera_bidena_rosyjska_dezinformacja-24966.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-20T16:31:50+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["censorship", "fbi", "twitter files", "free speech", "twitter"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Google przebudowa\u0142o swoje domeny, by szpiegowa\u0107 nas lepiej", "title": "Google przebudowa\u0142o swoje domeny, by szpiegowa\u0107 nas lepiej", "language": "pl-PL", "link": "https://bulldogjob.pl/readme/google-przebudowalo-strukture-swoich-domen-by-szpiegowac-nas-lepiej", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-19T21:41:36+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://bulldogjob.pl", "tags": ["google", "privacy", "control"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqgktkuTURBXy8xYjMzMzEyYi00NGY4LTRkMDAtYThkNC1iNzZiYjVhYmMxOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przypadek szefa Tesli jak w soczewce skupia wszystkie problemy, w kt\u00f3re kapry\u015bni miliarderzy mog\u0105 wp\u0119dzi\u0107 demokratyczne spo\u0142ecze\u0144stwa.", "title": "Lekcja z Muska. Jaki wp\u0142yw maj\u0105 miliarderzy na demokratyczne spo\u0142ecze\u0144stwa?", "language": "pl-PL", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8611458,elon-musk-miliarderzy-demokracja.html", "permanent": false, "source_obj__id": 110, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-18T09:57:31+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://forsal.pl/.feed", "tags": ["elites", "elon musk", "billionaires"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img alt=\"W wojnie mi\u0119dzy Chinami a Tajwanem najwi\u0119kszym przegranym b\u0119dzie... \u015bwiat technologii\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1356\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/computer-chip-g4c6d6df54_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/computer-chip-g4c6d6df54_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>D\u0105\u017cenia do uniezale\u017cnienia Europy oraz Stan\u00f3w Zjednoczonych od kraj\u00f3w azjatyckich w zakresie p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w nieustannie trwaj\u0105. Mowa nie tyle o odci\u0119ciu si\u0119 od technologii, ile od terytorialnych ogranicze\u0144, kt\u00f3re sprawiaj\u0105, \u017ce przemys\u0142 uk\u0142ad\u00f3w logicznych, na kt\u00f3rych bazuje ca\u0142y \u015bwiat, jest oparty na bardzo kruchych filarach. Te w ka\u017cdej chwili mog\u0105 zniszczy\u0107 Chiny i dlatego \u015bwiat pr\u00f3buje [&#8230;]</p>", "title": "W razie ataku na Tajwan \u015bwiat b\u0119dzie zgubiony. Przeniesienie produkcji mikroczip\u00f3w do USA nas nie uratuje", "language": "pl-PL", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/widmo-polprzewodnikowej-katastrofy-chiny-tajwan", "permanent": false, "source_obj__id": 17, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-16T17:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.chip.pl/feed", "tags": ["taiwan", "china", "usa"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Farmaceutka zwolniona za brak obowi\u0105zkowego szczepienia przeciw COVID-19. Jest wyrok s\u0105du\u2026", "title": "Farmaceutka zwolniona za brak obowi\u0105zkowego szczepienia przeciw COVID-19. Jest wyrok s\u0105du\u2026", "language": "pl-PL", "link": "https://mgr.farm/aktualnosci/farmaceutka-zwolniona-z-apteki-bo-nie-chciala-sie-zaszczepic-jest-wyrok-sadu/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-16T11:19:14+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://mgr.farm", "tags": ["covid", "vaccine"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/19MktkuTURBXy9hYmM5Mzk4NS0xZGZmLTQ4M2ItYTRmOC01MTZjMTUwZmFhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Waszyngton wie, \u017ce wojna na Ukrainie mo\u017ce si\u0119 przed\u0142u\u017ca\u0107, a je\u015bli przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping, o\u015bmielony wyznaczeniem go na trzeci\u0105 kadencj\u0119, spr\u00f3buje przej\u0105\u0107 Tajwan, Stany Zjednoczone mog\u0105 zosta\u0107 wci\u0105gni\u0119te w r\u00f3wnoleg\u0142e konflikty z Chinami i Rosj\u0105 \u2013 oceni\u0142 ameryka\u0144ski politolog Thomas G. Mahnken w artykule pt. \u201eCzy USA mog\u0105 wygra\u0107 now\u0105 wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105?\u201d, opublikowanym na \u0142amach magazynu \u201eForeign Affairs\u201d.", "title": "\u201eForeign Affairs\u201d: USA mog\u0105 by\u0107 wci\u0105gni\u0119te w r\u00f3wnoleg\u0142e wojny w Europie i na Pacyfiku", "language": "pl-PL", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8609972,foreign-affairs-usa-moga-byc-wciagniete-w-rownolegle-wojny-w-europie-i-na-pacyfiku.html", "permanent": false, "source_obj__id": 110, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-14T07:46:40+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://forsal.pl/.feed", "tags": ["usa", "war", "china"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych bada\u0144 ka\u017cdy z nas si\u0119ga po swojego smartfona od 50 do nawet 150 razy dziennie. Cz\u0119sto jednak robimy to bez najmniejszego celu. Greg McKeown, autor bestsellerowej ksi\u0105\u017cki \"Esencjalista: Mniej, ale lepiej\", sugeruje, by nawyk si\u0119gania po telefon zast\u0105pi\u0107 innym.", "title": "Produktywni ludzie nie sprawdzaj\u0105 ci\u0105gle smartfona. Oto co robi\u0105 zamiast tego", "language": "pl-PL", "link": "https://businessinsider.com.pl/rozwoj-osobisty/zdrowie/jak-zwiekszyc-produktywnosc-w-pracy-rada-dotyczaca-smartfona/fjw656f", "permanent": false, "source_obj__id": 114, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-14T05:41:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "tags": ["digital dementia", "smartphone"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczyste-obchody-zamiast-bozego-narodzenia-wytyczne-dla-bry,nId,6466557\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Uroczyste obchody&quot; zamiast Bo\u017cego Narodzenia. Wytyczne dla brytyjskich urz\u0119dnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/uroczyste-obchody-zamiast-bozego-narodzenia-wytyczne-dla-bry/000GH2C9Y3JHQCIH-C321.jpg\" /></a>Urz\u0119dnicy brytyjscy otrzymali polecenia, by u\u017cywa\u0107 terminu &quot;uroczyste obchody&quot; zamiast &quot;Bo\u017ce Narodzenie&quot;, a tak\u017ce zabroniono im spo\u017cywania alkoholu podczas s\u0142u\u017cbowych przyj\u0119\u0107 \u015bwi\u0105tecznych w przypadku, gdy cho\u0107 jeden cz\u0142onek zespo\u0142u go nie pije - donosi &quot;Daily Mail&quot;. To cz\u0119\u015b\u0107 tzw. &quot;pakietu wiary i przekona\u0144&quot;, kt\u00f3ry zosta\u0142 wprowadzony przez niekt\u00f3rych kierownik\u00f3w w brytyjskich urz\u0119dach, by unikn\u0105\u0107 wykluczania przedstawicieli r\u00f3\u017cnych wyzna\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "title": "\"Uroczyste obchody\" zamiast Bo\u017cego Narodzenia. Wytyczne dla brytyjskich urz\u0119dnik\u00f3w", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczyste-obchody-zamiast-bozego-narodzenia-wytyczne-dla-bry,nId,6466557", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-11T20:16:10+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["christianophobia", "england"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Fragment jest st\u0105d - https://www.youtube.com/watch?v=CAmkorQRm-M", "title": "Ludziom trzeba odebra\u0107 wolno\u015b\u0107 w internecie - prof. Andrzej Zybertowicz", "language": "pl", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=PK6H0qI7fCY", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-11T00:00:00+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCEMdJDhHOkn1KG9dyJtxsHQ", "tags": ["anonymity", "digital identity", "privacy"], "thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/PK6H0qI7fCY/maxresdefault.jpg", "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygRktkuTURBXy81NDkxMzA4Ni0wYjFlLTRmOTgtYjdhYi0yZWQ5OGU3NGI4Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wymaganie od firm kierowania si\u0119 czym\u015b poza zyskiem zaszkodzi gospodarce i nie pomo\u017ce idea\u0142om, kt\u00f3rych wyznawanie instytucje pr\u00f3buj\u0105 uczyni\u0107 obowi\u0105zkowym. Na razie skutkuje to tylko greenwashingiem", "title": "Cynizm i hipokryzja. Wielkie korporacje zarabiaj\u0105 krocie i udaj\u0105, \u017ce to jest w naszym interesie", "language": "pl-PL", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8606380,cynizm-i-hipokryzja-wielkie-korporacje-zarabiaja-krocie-i-udaja-ze-to-jest-w-naszym-interesie.html", "permanent": false, "source_obj__id": 110, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-09T22:42:57+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://forsal.pl/.feed", "tags": ["big tech", "hypocrisy", "corporatocracy"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wZbktkuTURBXy8zYTE3MzdhNC0xN2VmLTRmYmItYTc4Zi04N2IxNTBmYzliY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ca\u0142ej Europie odczuwana jest du\u017ca nadwy\u017cka szczepionek przeciwko Covid-19. Kontynuacja realizacji kontrakt\u00f3w na ich dostawy jest nielogiczna - poinformowa\u0142 dziennikarzy w Brukseli minister zdrowia Adam Niedzielski.", "title": "Niedzielski: Jest du\u017ca nadwy\u017cka szczepionek przeciwko Covid-19", "language": "pl-PL", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8606647,nadwyzka-szczepionek-przeciwko-covid-19.html", "permanent": false, "source_obj__id": 110, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-09T14:08:48+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://forsal.pl/.feed", "tags": ["covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3OpktkuTURBXy9iYjRiNDU2Yi0wZWVkLTQyMmQtOGY3My0yZmQ1Y2VlMGJjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d ostatecznie wyda\u0142 w \u015brod\u0119 zgod\u0119 na budow\u0119 budz\u0105cej du\u017ce kontrowersje, pierwszej od 35 lat g\u0142\u0119binowej kopalni w\u0119gla - mimo \u017ce rok temu Wielka Brytania jako gospodarz szczytu klimatycznego COP26 wzywa\u0142a inne kraje, by &quot;odes\u0142a\u0107 w\u0119giel do historii&quot;.", "title": "Wielka Brytania po raz pierwszy od 35 lat zbuduje kopalni\u0119 w\u0119gla. Rz\u0105d wyda\u0142 zgod\u0119", "language": "pl-PL", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605747,wielka-brytania-kopalnia-wegla-rzad-wydal-zgode.html", "permanent": false, "source_obj__id": 110, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-08T07:19:57+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://forsal.pl/.feed", "tags": ["climate drama", "england", "climate change", "carbon"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"432\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/mobywatel-zmiany-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1024\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/mobywatel-zmiany-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W ramach Elektronicznej Platformy Us\u0142ug Administracji Publicznej, znanej lepiej pod nazw\u0105 ePUAP, funkcjonuje obecnie ponad 45 tys. us\u0142ug, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 zar\u00f3wno urz\u0119dy, jak i samorz\u0105dy w ca\u0142ej Polsce. Wiele wskazuje na to, \u017ce resort odpowiedzialny za cyfryzacj\u0119 podj\u0105\u0142 ju\u017c decyzj\u0119 o stopniowym wygaszaniu platformy. Ma by\u0107 wygodniej, wi\u0119c ca\u0142y system skr\u0119ca powoli w stron\u0119 [&#8230;]</p>", "title": "ePUAP do zaorania. Wszystkie sprawy urz\u0119dowe za\u0142atwisz przez telefon i aplikacj\u0119 mObywatel", "language": "pl-PL", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/mobywatel-zamiast-epuap", "permanent": false, "source_obj__id": 17, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-07T15:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.chip.pl/feed", "tags": ["poland", "epuap"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"450\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/reaktor-smr.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1300\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/reaktor-smr.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Na po\u0142udniu Chin trwaj\u0105 prace budowlane zwi\u0105zane z Linglong One, kt\u00f3ra ma by\u0107 wysp\u0105 pokryt\u0105 reaktorami j\u0105drowymi. O sprawie informuj\u0105 tamtejsze media. Changjiang ACP100, bo tak nazywa si\u0119 pierwszy zainstalowany reaktor, b\u0119dzie produkowa\u0142 miliard kilowatogodzin energii elektrycznej rocznie. Taka ilo\u015b\u0107 powinna wystarczy\u0107 do funkcjonowania ponad 500 tysi\u0119cy gospodarstw domowych. Budowana infrastruktura mo\u017ce nie tylko produkowa\u0107 [&#8230;]</p>", "title": "W Chinach powstaje atomowa wyspa. Prace ju\u017c trwaj\u0105", "language": "pl-PL", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/atomowa-wyspa-chiny-maly-reaktor-jadrowy", "permanent": false, "source_obj__id": 17, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-06T04:10:17+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.chip.pl/feed", "tags": ["atom", "china"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24672_1.jpg\" />            Rz\u0105d Nowej Zelandii oficjalnie przyzna\u0142, \u017ce ma partnerski dost\u0119p do&nbsp;kontrowersyjnego portalu&nbsp;Facebooka do usuwania tre\u015bci.\n\nPortal ten jest przeznaczony specjalnie dla agencji rz\u0105dowych i s\u0142u\u017cy do oznaczania tre\u015bci na Facebooku w...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/facebook_oferuje_rzadom_platforme_do_zglaszania_tresci_do_ocenzurowania-24672.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/facebook_oferuje_rzadom_platforme_do_zglaszania_tresci_do_ocenzurowania-24672.html</a></p>", "title": "Facebook oferuje rz\u0105dom platform\u0119 do zg\u0142aszania tre\u015bci do ocenzurowania", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/facebook_oferuje_rzadom_platforme_do_zglaszania_tresci_do_ocenzurowania-24672.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-04T13:56:40+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["censorship", "moderation", "facebook", "government"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjLktkuTURBXy9jN2VlMzc4NS03OGY1LTQzODMtOThhNS1kZmRmYzJmZGE2OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119te w 2021 roku regulacje, ograniczaj\u0105ce dominuj\u0105c\u0105 pozycj\u0119 gigant\u00f3w internetowych takich jak Google i Facebook na australijskim rynku medialnym, przynosz\u0105 zak\u0142adany efekt; dzi\u0119ki nowemu prawu wielkie koncerny zacz\u0119\u0142y dzieli\u0107 si\u0119 wp\u0142ywami z lokalnymi wydawcami - poinformowa\u0142 w czwartkowym raporcie ministerstwo skarbu Australii.", "title": "Google i Facebook musz\u0105 dzieli\u0107 si\u0119 wp\u0142ywami z lokalnymi wydawcami", "language": "pl-PL", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601248,australia-google-facebook-regulacje-lokalni-wydawcy.html", "permanent": false, "source_obj__id": 110, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-12-02T08:26:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://forsal.pl/.feed", "tags": ["news", "facebook", "google"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Fake Zuck to Congress: Thank You for Inaction on Big Tech Antitrust!", "title": "Fake Zuck to Congress: Thank You for Inaction on Big Tech Antitrust!", "language": "pl-PL", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=5Fv-LKT_cEc", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-30T10:51:39+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCPiFR3Xv9PLP3qpsWSslZ8w", "tags": ["mark zuckerberg", "antitrust", "big tech", "facebook", "meta"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/812bc107fe1c88-948-568-0-141-1736-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holenderskie linie lotnicze KLM og\u0142osi\u0142y, \u017ce od przysz\u0142ego roku na lotnisku Schiphol w Amsterdamie wprowadz\u0105 specjalny cyfrowy paszport po\u0142\u0105czony z rozpoznawaniem twarzy podczas przechodzenia przez bramk\u0119 na lotnisku - informuje dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. Nowy system ma pom\u00f3c w roz\u0142adowaniu kolejek.</p>", "title": "Cyfrowy paszport i rozpoznawanie twarzy. Te linie lotnicze maj\u0105 plan na zmniejszenie kolejek na lotnisku", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfrowy-paszport-i-rozpoznawanie-twarzy-Te-linie-lotnicze-maja-plan-na-zmniejszenie-kolejek-na-lotnisku-8444586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-26T07:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["digital passport", "digital identity", "government control", "government control"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/d4/1b/z29182291M,Chinskie-kamery-na-pieciu-ministerstwach---zdjecie.jpg\" vspace=\"2\" />Kamery chi\u0144skiego przedsi\u0119biorstwa Hikvision s\u0105 zamontowane w pi\u0119ciu polskich ministerstwach, a jedynie jedno zdecydowa\u0142o si\u0119 je usun\u0105\u0107 - ustali\u0142o Radio Zet. Chi\u0144ska firma jest na czarnej li\u015bcie USA, gdy\u017c producent ten zosta\u0142 uznany za \"zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa\".", "title": "Chi\u0144skie kamery zakazane w USA i Wielkiej Brytanii. S\u0105 zamontowane w pi\u0119ciu polskich ministerstwach", "language": "pl-PL", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29182047,chinskie-kamery-zakazane-w-usa-i-wielkiej-brytanii-sa-zamontowane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-25T10:17:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "tags": ["espionage", "surveillance", "china"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24324_1.jpg\" />            Apple i Amazon mog\u0105 mie\u0107 k\u0142opoty. Giganci zostali oskar\u017ceni o wsp&oacute;\u0142dzia\u0142anie na niekorzy\u015b\u0107 rynku i \u0142amanie przepis&oacute;w antymonopolowych. Chodzi o porozumienie zawarte przez korporacje w 2019 roku.\n\nKancelaria Hagens Berman,...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/apple_i_amazon_zaszkodzili_branzy_firmy_oskarzone_o_zmowe_cenowa-24324.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/apple_i_amazon_zaszkodzili_branzy_firmy_oskarzone_o_zmowe_cenowa-24324.html</a></p>", "title": "Apple i Amazon zaszkodzili bran\u017cy? Firmy oskar\u017cone o zmow\u0119 cenow\u0105", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/apple_i_amazon_zaszkodzili_branzy_firmy_oskarzone_o_zmowe_cenowa-24324.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-13T09:00:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["apple", "monopoly", "amazon"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24307_1.jpg\" />            Microsoft wy\u015bwietla reklamy w Microsoft Store i planuje umie\u015bci\u0107 je w kolejnych miejscach systemu operacyjnego Windows 11. Firma prowadzi ju\u017c nawet testy.\n\nWindows 11 mo\u017ce wy\u015bwietla\u0107 wi\u0119cej reklam umieszczonych r&oacute;wnie\u017c w wyskakuj\u0105cych...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/windows_11_wyswietli_jeszcze_wiecej_reklam_microsoft_testuje_cierpliwosc_uzytkownikow-24307.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/windows_11_wyswietli_jeszcze_wiecej_reklam_microsoft_testuje_cierpliwosc_uzytkownikow-24307.html</a></p>", "title": "Windows 11 wy\u015bwietli jeszcze wi\u0119cej reklam. Microsoft testuje cierpliwo\u015b\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/windows_11_wyswietli_jeszcze_wiecej_reklam_microsoft_testuje_cierpliwosc_uzytkownikow-24307.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-11T17:30:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["ad business", "windows 11", "microsoft"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1667832299MCCARGtpvTGfznQlZ5iPbh,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Przewodnicz\u0105cy Konferencji Episkopatu Francji (CEF) og\u0142osi\u0142 dzi\u015b, \u017ce 11 biskup\u00f3w jest zamieszanych w sprawy dotycz\u0105ce przemocy seksualnej - podaje dziennik &quot;Le Fiagro&quot;. W\u015br\u00f3d nich ma by\u0107 m.in. biskup Bordeaux. W ich sprawach tocz\u0105 si\u0119 post\u0119powania zar\u00f3wno przed organami \u015bwieckimi, jak i ko\u015bcielnymi.", "title": "Afera we francuskim ko\u015bciele. 11 biskup\u00f3w \"zamieszanych\" w przemoc seksualn\u0105", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6891593/afera-we-francuskim-kosciele-11-biskupow-zamieszanych-w-przemoc-seksualna/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-08T07:25:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["church scandal", "religion", "france"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/9621b4328e7deb-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja Joe Bidena przepala\nstrategiczne rezerwy ropy naftowej, aby poprawi\u0107 notowania swojej partii przed wtorkowymi wyborami do Kongresu.</p>", "title": "Ameryka jedzie na rezerwie", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ameryka-jedzie-na-rezerwie-8435106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-08T05:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["joe biden"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/apple-monopol-2022-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/apple-monopol-2022-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli my\u015bl\u0105c \u201eobrzydliwie bogaty\u201d masz przed oczami Jeffa Bezosa, Marka Zuckerberga czy Elona Muska, to\u2026 masz racj\u0119, oczywi\u015bcie. Ale w \u015bwiecie Big Techa synonimem obrzydliwego bogactwa jest dzi\u015b tak naprawd\u0119 jedna firma \u2013 Apple. Naprawd\u0119 kto\u015b jeszcze uwa\u017ca, \u017ce to nie monopol? To historyczny moment. Apple jest ju\u017c bogatszy nie tylko od wielu kraj\u00f3w na [&#8230;]</p>", "title": "Apple jest wart wi\u0119cej ni\u017c Google, Facebook i Amazon razem wzi\u0119te. Je\u015bli to nie jest monopol, to nie wiem, co nim jest", "language": "pl-PL", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/apple-monopol-2022", "permanent": false, "source_obj__id": 17, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-04T16:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.chip.pl/feed", "tags": ["apple", "monopoly"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "G\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen: w zr\u00f3wnowa\u017conej przysz\u0142o\u015bci nie ma miejsca na prywatne samochody osobowe", "title": "G\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen: w zr\u00f3wnowa\u017conej przysz\u0142o\u015bci nie ma miejsca na prywatne samochody osobowe", "language": "pl", "link": "https://strefainwestorow.pl/w-zielonej-strefie/elektromobilnosc/samochody-elektryczne-orlen-elektromobilnosc", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-04T07:56:34+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://strefainwestorow.pl", "tags": ["car sharing", "technofeudalism", "subscription"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-umacnia-wplywy-w-niemczech-bild-wymienil-lobbujacych-p,nId,6385264\"><img align=\"left\" alt=\"Pekin umacnia wp\u0142ywy w Niemczech. &quot;Bild&quot; wymieni\u0142 lobbuj\u0105cych polityk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pekin-umacnia-wplywy-w-niemczech-bild-wymienil-lobbujacych-p/000GA67GGA2G337S-C321.jpg\" /></a>Niemieccy politycy, prowadz\u0105c interesy z Chinami i lobbuj\u0105c na ich rzecz, szkodz\u0105 swojemu krajowi \u2013 przestrzega\u0142y niedawno w Bundestagu Federalna S\u0142u\u017cba Wywiadowcza i Urz\u0105d Ochrony Konstytucji. Wed\u0142ug &quot;Bilda&quot; gospodarka wesz\u0142a w &quot;bolesn\u0105 zale\u017cno\u015b\u0107&quot; od polityki, a &quot;dyktatura komunistyczna jest jeszcze bardziej niebezpieczna, ni\u017c Rosja&quot;. Gazeta wymieni\u0142a by\u0142ych polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy zabiegaj\u0105 o &quot;wzmocnienie wp\u0142yw\u00f3w Pekinu w Niemczech&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "title": "Pekin umacnia wp\u0142ywy w Niemczech. \"Bild\" wymieni\u0142 lobbuj\u0105cych polityk\u00f3w", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-umacnia-wplywy-w-niemczech-bild-wymienil-lobbujacych-p,nId,6385264", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-02T05:20:38+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/3715b7b741b8d9-945-560-0-54-4368-2620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lewicowi prezydenci Wenezueli i Kolumbii, Nicolas Maduro i Gustavo Petro, kt\u00f3rzy odbyli we wtorek wielogodzinne dwustronne rozmowy w Caracas, zapowiedzieli i\u017c oba kraje b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y nad zacie\u015bnianiem dwustronnej wsp\u00f3\u0142pracy a\u017c do \"ca\u0142kowitej integracji\".</p>", "title": "Wenezuela i Kolumbia zapowiedzia\u0142y \"ca\u0142kowit\u0105 integracj\u0119\" swoich gospodarek", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-i-Kolumbia-zapowiedzialy-calkowita-integracje-swoich-gospodarek-8432274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-02T04:14:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["venezuela", "columbia"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych, wicepremier Jacek Sasin oraz szefowie polskich sp\u00f3\u0142ek ZE PAK i PGE odwiedzili plac budowy nowych reaktor\u00f3w w dzia\u0142aj\u0105cej ju\u017c elektrowni atomowej w Korei Po\u0142udniowej. Takie same reaktory mog\u0105 stan\u0105\u0107 w wielkopolskim P\u0105tnowie.", "title": "Korea\u0144czycy zbuduj\u0105 elektrowni\u0119 atomow\u0105 w Polsce. \"Buduj\u0105 w bud\u017cecie i w terminie\"", "language": "pl-PL", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-01/koreanczycy-zbuduja-elektrownie-atomowa-w-polsce-buduja-w-budzecie-i-w-terminie/", "permanent": false, "source_obj__id": 53, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-01T10:45:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "tags": ["energy", "poland"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Jerzy Owsiak przegra\u0142 proces. \"Moje serce powoli umiera\"", "title": "Jerzy Owsiak przegra\u0142 proces. \"Moje serce powoli umiera\"", "language": "pl", "link": "https://teleshow.wp.pl/jerzy-owsiak-przegral-proces-barbara-piela-moje-serce-powoli-umiera-6826854577212320a", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-11-01T08:18:37+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://teleshow.wp.pl", "tags": ["wielka orkiestra", "jerzy owsiak"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_166721571609uF56KMTFBFxsWOsAlHWF,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Prognoza MFW z pa\u017adziernika. Narodowi czempioni sprawdzaj\u0105 si\u0119 w tych trudnych czasach", "title": "MFW: Inflacja w Polsce w 2023 b\u0119dzie drug\u0105 najwy\u017csz\u0105 w Europie po Turcji", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6882365/mfw-inflacja-w-polsce-w-2023-bedzie-druga-najwyzsza-w-europie-po-turcji/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-31T12:32:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nie-rezygnuja-z-atomu-energetyczne-plany-zmieniali-ki,nId,6381863\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy nie rezygnuj\u0105 z atomu. Energetyczne plany zmieniali kilka razy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-nie-rezygnuja-z-atomu-energetyczne-plany-zmieniali-ki/000G9Y2KF8X06W2L-C321.jpg\" /></a>Niemieckie elektrownie atomowe od lat polaryzuj\u0105 niemieckie spo\u0142ecze\u0144stwo, a w\u0142adze w Berlinie na przestrzeni lat bardzo emocjonalnie podchodz\u0105 do tematu. Decyzje podejmowane od roku 2000 przypomina\u0142y totaln\u0105 sinusoid\u0119. Najpierw Gerhard Schroeder wraz z zielonymi podj\u0119li decyzj\u0119 o wy\u0142\u0105czeniu niemieckich reaktor\u00f3w do roku 2022. Angela Merkel zmieni\u0142a t\u0119 decyzj\u0119 - chadecy chcieli, by elektrownie j\u0105drowe pracowa\u0142y d\u0142u\u017cej. Po wycieku w Fukushimie niemiecka kanclerz, w obawie przed podobnym przypadkiem na terenie Niemiec, cofn\u0119\u0142a w\u0142asn\u0105 decyzj\u0119....</p><br clear=\"all\" />", "title": "Niemcy nie rezygnuj\u0105 z atomu. Energetyczne plany zmieniali kilka razy", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nie-rezygnuja-z-atomu-energetyczne-plany-zmieniali-ki,nId,6381863", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-31T11:46:32+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["climate change"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/2f0247fbb763b0-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obroty centr\u00f3w handlowych w sierpniu 2022 r. by\u0142y o 19,9 proc. wy\u017csze ni\u017c w sierpniu 2019 r. - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek Polska Rada Centr\u00f3w Handlowych (PRCH).</p>", "title": "Centra handlowe zapomnia\u0142y o pandemii. Obroty znacznie wzros\u0142y", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Centra-handlowe-zapomnialy-o-pandemii-Obroty-znacznie-wzrosly-8431788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-31T11:43:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/24071_1.jpg\" />            Cho\u0107 niekt&oacute;rzy wci\u0105\u017c wierz\u0105, \u017ce wizja Marka Zuckerberga przyniesie im miliardy, to coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 komentarze, \u017ce tak naprawd\u0119 nikt nie chce meta \u015bwiata, a analitycy przewiduj\u0105, \u017ce to wszystko runie do 2025...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/wiekszosc_projektow_biznesowych_metaverse_zniknie_do_2025_r-24071.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/wiekszosc_projektow_biznesowych_metaverse_zniknie_do_2025_r-24071.html</a></p>", "title": "Analitycy: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 projekt\u00f3w biznesowych Metaverse zniknie do 2025 r.", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/wiekszosc_projektow_biznesowych_metaverse_zniknie_do_2025_r-24071.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-30T13:24:20+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["mark zuckerberg", "metaverse", "virtual reality", "facebook", "meta"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-telefon-liz-truss-zhakowany-media-wyciekly-tajne-dane,nId,6380088\"><img align=\"left\" alt=\"Telefon Liz Truss zhakowany. Media: Wyciek\u0142y tajne dane\" src=\"https://i.iplsc.com/telefon-liz-truss-zhakowany-media-wyciekly-tajne-dane/000FLGF4QETV0CPL-C321.jpg\" /></a>Jak donosz\u0105 brytyjskie media, prywatny telefon by\u0142ej premier Liz Truss mia\u0142 zosta\u0107 zhakowany przez rosyjskich szpieg\u00f3w. Wed\u0142ug ustale\u0144, agenci W\u0142adimira Putina mieli uzyska\u0107 dost\u0119p do tajnych danych dotycz\u0105cych pomocy Wielkiej Brytanii dla Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "title": "Telefon Liz Truss zhakowany. Media: Wyciek\u0142y tajne dane", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-telefon-liz-truss-zhakowany-media-wyciekly-tajne-dane,nId,6380088", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-30T08:43:22+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["liz truss", "security", "politics", "leak", "espionage", "smartphone"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/73f8bc7a925313-948-568-10-70-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />210 milion\u00f3w ludzi zosta\u0142o obj\u0119tych lockdownem w 28 chi\u0144skich miastach z powodu dw\u00f3ch nowych \"wysoce zara\u017aliwych\" wariant\u00f3w wirusa Covid-19 - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 australijski portal news.com.au.</p>", "title": "Chiny zn\u00f3w obj\u0119\u0142y lockdownem ponad 200 mln os\u00f3b. Winne: nowe warianty COVID-19", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-znow-objely-lockdownem-ponad-200-mln-osob-Winne-nowe-warianty-COVID-19-8431271.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-29T18:49:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["china", "covid", "lockdown"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/fc91c5459b3297-948-568-0-27-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu maj\u0105 udzia\u0142y w niemieckich firmach w znacznie wi\u0119kszym stopniu, ni\u017c ludzie zdaj\u0105 sobie spraw\u0119 \u2013 opisuje \u201eBild\u201d. Chi\u0144czycy posiadaj\u0105 udzia\u0142y m.in. w Mercedes-Benz, ich zainteresowaniem ciesz\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie przedsi\u0119biorstwa z bran\u017c technologii, elektroniki, mechaniki czy farmacji.</p>", "title": "Chiny przejmuj\u0105 niemieckie firmy. G\u0142\u00f3wnie technologiczne. Bild: Scholz to lobbysta Pekinu", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-przejmuja-niemieckie-firmy-Glownie-technologiczne-Bild-Scholz-to-lobbysta-Pekinu-8431108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-29T05:52:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["china", "espionage"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p>Ju\u017c ponad 96 proc. recept w Polsce to recepty elektroniczne \u2013 poinformowa\u0142o w czwartek Ministerstwo Zdrowia. E-recepty s\u0105 wystawiane od 2019 r., a obowi\u0105zkowe \u2013 od 8 stycznia 2020 roku.</p>", "title": "Pe\u0142na cyfryzacja recept staje si\u0119 faktem. Dane nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pelna-cyfryzacja-recept-staje-sie-faktem-Dane-nie-pozostawiaja-watpliwosci-8429787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-27T09:35:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1666797325lBvEop6tlLdpR9k4G1qx9U,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Chiny szpieguj\u0105 kraje Zachodu na ka\u017cdym mo\u017cliwym poziomie \u2014 ostrzegaj\u0105 niemieckie s\u0142u\u017cby wywiadowcze. Mimo to nasi zachodni s\u0105siedzi wci\u0105\u017c podpisuj\u0105 intratne umowy z Chi\u0144czykami, co budzi podzia\u0142y nawet w samym rz\u0105dzie. Tymczasem Pa\u0144stwo \u015arodka umacnia si\u0119 i buduje na ca\u0142ym \u015bwiecie...", "title": "S\u0142u\u017cby bij\u0105 na alarm. Strach przed planami Chin", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6876677/sluzby-bija-na-alarm-strach-przed-planami-chin/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-27T07:21:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_16667925332J66SfHLQUmLNCqnkQ65VZ,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t W Polsce na zaburzenia psychiczne cierpi 8 milion\u00f3w doros\u0142ych Polak\u00f3w w wieku od 18 do 64 lat. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w cho\u0107 raz w \u017cyciu dotknie powa\u017cny kryzys psychiczny.", "title": "71% Polak\u00f3w ocenia \u017cycie w kraju jako szkodliwe a 8 mln choruje psychicznie", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6876599/71-polakow-ocenia-zycie-w-kraju-jako-szkodliwe-a-8-mln-choruje-psychicznie/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-26T15:27:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["poland"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-deklaracja-kep-kosciol-otwiera-sie-na-kobiety,nId,6371958\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cna deklaracja KEP. Ko\u015bci\u00f3\u0142 otwiera si\u0119 na kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/wazna-deklaracja-kep-kosciol-otwiera-sie-na-kobiety/0003GOQTU8LAMCU7-C321.jpg\" /></a>Otwieramy przestrze\u0144 przygotowania do pos\u0142ug  lektora, akolity, katechisty i nadzwyczajnego szafarza dla kobiet - tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119to na Konferencji Episkopatu Polski, o czym poinformowa\u0142  w \u015brod\u0119 metropolita \u0142\u00f3dzki abp Grzegorz Ry\u015b. Doda\u0142, \u017ce nie ma \u017cadnych uzasadnie\u0144 ku temu, by kobieta nie pe\u0142ni\u0142a tych pos\u0142ug, poza kulturowymi.</p><br clear=\"all\" />", "title": "Wa\u017cna deklaracja KEP. Ko\u015bci\u00f3\u0142 otwiera si\u0119 na kobiety", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-deklaracja-kep-kosciol-otwiera-sie-na-kobiety,nId,6371958", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-26T12:41:09+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["catholic", "poland", "religion"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/5a00e856d1d148-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezes pa\u0144stwowego chi\u0144skiego Merchants Banku Tian Huiyu zosta\u0142 aresztowany pod zarzutem przyjmowania \u0142ap\u00f3wek i nadu\u017cywania swojej pozycji \u2013 poda\u0142y w \u015brod\u0119 pa\u0144stwowe chi\u0144skie media. Wcze\u015bniej Tian zosta\u0142 wydalony z Komunistycznej Partii Chin (KPCh).</p>", "title": "By\u0142y prezes chi\u0144skiego pa\u0144stwowego banku aresztowany", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-prezes-chinskiego-panstwowego-banku-aresztowany-8429176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-26T11:25:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["china"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-demokraci-chcieli-negocjacji-z-rosja-kontrowersyjny-list,nId,6371667\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Demokraci chcieli negocjacji z Rosj\u0105. Kontrowersyjny list do Bidena\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-demokraci-chcieli-negocjacji-z-rosja-kontrowersyjny-list/000G95NMITKD5LK3-C321.jpg\" /></a>Grupa trzydziestu polityk\u00f3w Partii Demokratycznej skierowa\u0142a list do administracji Joe Bidena z sugesti\u0105 zmiany strategii w sprawie wojny Rosji z Ukrain\u0105. Nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej kongresmeni wycofali list. Stwierdzili, \u017ce zosta\u0142 wys\u0142any... bez koniecznej weryfikacji.</p><br clear=\"all\" />", "title": "USA: Demokraci chcieli negocjacji z Rosj\u0105. Kontrowersyjny list do Bidena", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-demokraci-chcieli-negocjacji-z-rosja-kontrowersyjny-list,nId,6371667", "permanent": false, "source_obj__id": 57, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-26T07:53:57+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ahfgpa-bydgoszcz-kobieta-zostala-oszukana-na-ponad-300-tysiecy-zlotych-5788464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "title": "\"Zweryfikowali\u015bmy. Po\u0142owa telefon\u00f3w nie by\u0142a odbierana\". Jak dodzwoni\u0107 si\u0119 do przychodni", "language": "pl-PL", "link": "https://tvn24.pl/programy/problemy-z-dodzwonieniem-sie-do-przychodni-lekarskiej-6180042?source=rss", "permanent": false, "source_obj__id": 48, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-26T05:30:59+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Debata w NIK: Bilans pandemii - puste \u0142\u00f3\u017cka covidowe, brak wytycznych", "title": "Debata w NIK: Bilans pandemii - puste \u0142\u00f3\u017cka covidowe, brak wytycznych", "language": "pl", "link": "https://cowzdrowiu.pl/aktualnosci/post/debata-w-nik-bilans-pandemii-puste-lozka-covidowe-brak-wytycznych", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-25T11:22:28+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://cowzdrowiu.pl", "tags": ["covid", "hospital"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/e31fb0ead28cec-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce ceny energii sprawiaj\u0105, \u017ce koszt przejechania 100 km elektrykiem staje si\u0119 por\u00f3wnywalny z tym ponoszonym przez posiadaczy aut spalinowych - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek raportu serwisu autobaza.pl.</p>", "title": "Koszt jazdy elektrykiem por\u00f3wnywalny z autem spalinowym [Raport]", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszt-jazdy-elektrykiem-porownywalny-z-autem-spalinowym-Raport-8427995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-24T14:41:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["electric vehicles"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1666617390fcN5BHgiWCcrYoz6iXaPGG,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Co m\u00f3wi\u0105 zdj\u0119cia satelitarne kraj\u00f3w noc\u0105? Zdaniem ekonomisty Luisa Martineza te zdj\u0119cia to &quot;koronny dow\u00f3d&quot; jak kraje manipuluj\u0105 statystykami zwi\u0105zanych z PKB. wg. analizy zdj\u0119\u0107 skumulowany wzrost PKB w latach 2002-2021 w krajach &quot;nie wolnych&quot; jest \u015brednio prawie o po\u0142ow\u0119 ni\u017cszy ni\u017c deklarowany.", "title": "Badanie \u015bwiate\u0142 w nocy sugeruje, \u017ce dyktatury k\u0142ami\u0105 na temat gospodarki. [ENG]", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6873425/badanie-swiatel-w-nocy-sugeruje-ze-dyktatury-klamia-na-temat-gospodarki-eng/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-24T14:21:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1666611693qgjPtNPyhxIQ5eqaNAmWSX,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t By\u0142y prezydent zbiera rekordowe ilo\u015bci pieni\u0119dzy od darczy\u0144c\u00f3w, ale niemal ca\u0142o\u015b\u0107 idzie na koszty administracyjne jego ruchu politycznego, a nie na cele statutowe.", "title": "Polityczna organizacja Trumpa wydaje 91% zebranych pieni\u0119dzy na koszty w\u0142asne.", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6873285/polityczna-organizacja-trumpa-wydaje-91-zebranych-pieniedzy-na-koszty-wlasne/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-24T14:19:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["donald trump", "the right wing"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smartfony-moga-pokazac-kiedy-umrzemy-najnowsze-badania-nauko,nId,6367662\"><img align=\"left\" alt=\"Smartfony mog\u0105 pokaza\u0107, kiedy umrzemy. Najnowsze badania naukowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/smartfony-moga-pokazac-kiedy-umrzemy-najnowsze-badania-nauko/000G8VB44V3QJIYA-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142o\u015bci smartfony mog\u0105 zyska\u0107 dodatkow\u0105 funkcj\u0119. Zdaniem naukowc\u00f3w telefony b\u0119d\u0105 mog\u0142y okre\u015bli\u0107 ryzyko naszej \u015bmierci w ci\u0105gu najbli\u017cszych pi\u0119ciu lat. W badaniu wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 ponad 100 tys. os\u00f3b. Rezultaty zosta\u0142y opublikowane w medycznym czasopi\u015bmie PLOS Digital Health. </p><br clear=\"all\" />", "title": "Smartfony mog\u0105 pokaza\u0107, kiedy umrzemy. Najnowsze badania naukowc\u00f3w", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smartfony-moga-pokazac-kiedy-umrzemy-najnowsze-badania-nauko,nId,6367662", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-24T14:10:33+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["smartphone", "technology"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "W\u0142a\u015bcicielka cukierni, kt\u00f3ra odm\u00f3wi\u0142a przygotowania tortu weselnego dla pary jednop\u0142ciowej dzia\u0142a\u0142a zgodnie z prawem - orzek\u0142 s\u0119dzia Eric Bradshow, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 spraw\u0119. Kobiecie zarzucano dyskryminacj\u0119 i naruszenie kalifornijskiej ustawy Unruh dot. praw obywatelskich.", "title": "USA: Odm\u00f3wi\u0142a upieczenia tortu na \u015blub homoseksualnej pary. S\u0105d przyzna\u0142 jej racj\u0119", "language": "pl-PL", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-24/usa-odmowila-upieczenia-tortu-na-slub-homoseksualnej-pary-sad-przyznal-jej-racje/", "permanent": false, "source_obj__id": 53, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-24T13:27:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "tags": ["usa", "the left wing", "lgbt"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/6c20ba1bb3fa62-948-568-0-0-1679-1007.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping zerwa\u0142 z niepisanym limitem wieku dla najwy\u017cszych dygnitarzy Komunistycznej Partii Chin (KPCh) i znalaz\u0142 si\u0119 na zatwierdzonej w sobot\u0119 li\u015bcie cz\u0142onk\u00f3w wp\u0142ywowego Komitetu Centralnego. W niedziel\u0119 najpewniej przed\u0142u\u017cy swoje rz\u0105dy.</p>", "title": "Wybory w Chinach. Xi zerwa\u0142 z niepisanym limitem wieku i pozosta\u0142 w kluczowym organie partii", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-Chinach-Xi-zerwal-z-niepisanym-limitem-wieku-i-pozostal-w-kluczowym-organie-partii-8427249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-22T09:35:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["xi jinping", "china", "socialism"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/2924518a8966cb-945-560-17-70-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy chcieliby p\u0142aci\u0107 bezgot\u00f3wkowo na bazarach, w toaletach publicznych i na imprezach masowych; poprawi\u0142a si\u0119 natomiast dost\u0119pno\u015b\u0107 takich p\u0142atno\u015bci w urz\u0119dach, ma\u0142ych sklepikach i transporcie publicznym - wynika z badania Fundacji Polska Bezgot\u00f3wkowa.</p>", "title": "P\u0142atno\u015b\u0107 kart\u0105 na bazarze i w toalecie? Tego chc\u0105 Polacy", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platnosc-karta-na-bazarze-i-w-toalecie-Tego-chca-Polacy-8426116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-22T05:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1666355673nxIgNU2YXSHZzdkrPqmT6l,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Dwa podejrzane zdarzenia zanotowa\u0142y w czwartek szwedzkie s\u0142u\u017cby. Oba incydenty mog\u0142y mie\u0107 zwi\u0105zek z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 na obszarze Szwecji obcego wywiadu. Zdarzenia bada policja.", "title": "Szwedzi raportuj\u0105: Zacz\u0119\u0142o si\u0119 dzia\u0107 u nas co\u015b dziwnego", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6869877/szwedzi-raportuja-zaczelo-sie-dziac-u-nas-cos-dziwnego/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-21T19:23:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/4a899527e559d4-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z ofert\u0105 z\u0142o\u017con\u0105 przez PGNiG w przysz\u0142ym roku\n instytucje miejskie Cz\u0119stochowy maj\u0105 zap\u0142aci\u0107 za gaz ponad 16,7 mln z\u0142 \nwobec ok. 7 mln z\u0142 w roku 2022 i 2,8-3,7 mln z\u0142 w latach 2019-2021 - \npoda\u0142y w\u0142adze miasta. Przetarg nie zosta\u0142 ostatecznie rozstrzygni\u0119ty, \ntrwa bad", "title": "Cz\u0119stochowa ma zap\u0142aci\u0107 za gaz w 2023 roku przesz\u0142o dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c w tym", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czestochowa-ma-zaplacic-za-gaz-w-2023-roku-przeszlo-dwukrotnie-wiecej-niz-w-tym-8427018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-21T16:02:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["poland", "crisis"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Depopulation Is Causing Economic Collapse And Is Going To Get Substantially Worse", "title": "Depopulation Is Causing Economic Collapse And Is Going To Get Substantially Worse", "language": "pl-PL", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=m7rmirduyZw", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-20T16:26:52+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLwNTXWEjVd2qIHLcXxQWxA", "tags": ["population", "depopulation"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23948_1.jpg\" />            Niemcy&nbsp;na\u0142o\u017cy\u0142y na&nbsp;Telegram&nbsp;grzywn\u0119 w wysoko\u015bci 5,1 miliona euro&nbsp;za odmow\u0119 podporz\u0105dkowania si\u0119 niemieckim nakazom cenzury.\n\nFederalny Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci stwierdzi\u0142, \u017ce platforma do przesy\u0142ania wiadomo\u015bci...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/telegram_ukarany_w_niemczech_za_odmowe_wprowadzenia_cenzury-23948.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/telegram_u", "title": "Telegram ukarany w Niemczech za odmow\u0119 wprowadzenia cenzury", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/telegram_ukarany_w_niemczech_za_odmowe_wprowadzenia_cenzury-23948.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-20T12:39:40+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["telegram", "censorship", "germany"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-wprowadza-stan-wojenny-w-anektowanych-obwodach,nId,6357629\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Putin wprowadza stan wojenny w anektowanych obwodach\" src=\"https://i.iplsc.com/media-putin-wprowadza-stan-wojenny-w-anektowanych-obwodach/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce wprowadza stan wojenny w czterech anektowanych obwodach Ukrainy - donieckim, \u0142uga\u0144s", "title": "Media: Putin wprowadza stan wojenny w anektowanych obwodach", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-wprowadza-stan-wojenny-w-anektowanych-obwodach,nId,6357629", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-19T12:01:53+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["russia"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/70e63ad1f466f7-948-568-50-29-3900-2339.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przem\u00f3wienie Xi Jinpinga na trwaj\u0105cym zje\u017adzie Komunistycznej Partii Chin (KPCh) rozwia\u0142o nadzieje na odej\u015bcie od polityki \u201ezero covid\u201d, w ramach kt\u00f3rej w lockdownach wci\u0105\u017c zamykane s\u0105 ca\u0142e miasta. Hamuje ona gospodark\u0119 i wywo\u0142uje niezadowolenie spo\u0142eczne, ale wed\u0142ug w\u0142adz ra", "title": "Polityka \u201ezero covid\u201d hamuje chi\u0144sk\u0105 gospodark\u0119, ale ma by\u0107 utrzymana", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polityka-zero-covid-hamuje-chinska-gospodarke-ale-ma-byc-utrzymana-8425179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-19T06:06:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["china", "zero covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/96e524ddf5fdb7-948-568-0-46-1705-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli w nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach dalej b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania wojenne na Ukrainie, to w Rosji liczba urodze\u0144 w przysz\u0142ym roku mo\u017ce by\u0107 najni\u017csza w najnowszej historii kraju i wynie\u015b\u0107 mniej ni\u017c 1,2 mln. \u015arednia roczna liczba zgon\u00f3w w Rosji jest szacowana na oko\u0142o 2 miliony; ", "title": "Inwazja na Ukrain\u0119 przyspiesza katastrof\u0119 demograficzn\u0105 w Rosji", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwazja-na-Ukraine-przyspiesza-katastrofe-demograficzna-w-Rosji-8424783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-18T12:21:00+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["demographics", "russia"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/fa81c7c65be23b-929-557-2-5-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eB\u0119dziemy zmuszeni do postawienia rodzic\u00f3w przed dylematem albo dop\u0142ac\u0105 do edukacji dzieci 200, 300 z\u0142otych rocznie, albo b\u0119d\u0105 musieli odbiera\u0107 dzieci ze szko\u0142y o 13\u201d \u2013 tak przedstawi\u0142 sytuacj\u0119 Jaros\u0142aw Delewski, dyrektor departamentu edukacji w Urz\u0119dzie Miasta we Wroc\u0142awiu.</p>", "title": "\"Rodzice dop\u0142ac\u0105 do lekcji albo b\u0119d\u0105 musieli odbiera\u0107 dzieci ze szko\u0142y o 13\". Co z darmow\u0105 edukacj\u0105 w Polsce?", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodzice-doplaca-do-lekcji-albo-beda-musieli-odbierac-dzieci-ze-szkoly-o-13-Co-z-darmowa-edukacja-w-Polsce-8423074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-14T13:20:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23827_1.jpg\" />            Rosn\u0105ce napi\u0119cie pomi\u0119dzy Chinami i USA, dok\u0142adanie kolejnych sankcji i spadek produkcji p&oacute;\u0142przewodnik&oacute;w w Chinach, powoduj\u0105, \u017ce uwaga obu stron co chwil\u0119 skupia si\u0119 na Tajwanie i TSMC, kt&oacute;re produkuje ponad po\u0142ow\u0119...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/tsmc_przeciwko_niszczeniu_fabryk_w_przypadku_chinskiej_inwazji_i_tak_ich_nie_wykorzystaja-23827.html\">https://i", "title": "TSMC chce niszczenia fabryk w przypadku chi\u0144skiej inwazji. I tak ich nie wykorzystaj\u0105", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/tsmc_przeciwko_niszczeniu_fabryk_w_przypadku_chinskiej_inwazji_i_tak_ich_nie_wykorzystaja-23827.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-13T10:09:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["taiwan", "tsmc", "china"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23763_1.jpg\" />            Kiedy Microsoft startowa\u0142 z us\u0142ug\u0105 Game Pass na Xboxie, wiele os&oacute;b zastanawia\u0142o si\u0119, jak to w og&oacute;le mo\u017ce si\u0119 op\u0142aca\u0107. Teraz firma zmuszona by\u0142a ujawni\u0107, ile pieni\u0119dzy zarabia na Xbox Game Pass na konsolach i okazuje si\u0119, \u017ce...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/wielmy_ile_microsoft_zarabia_na_game_pass_zawrotne_sumy-23763.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/wielmy_", "title": "Wiemy, ile Microsoft zarabia na Game Pass. Zawrotne sumy", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/wielmy_ile_microsoft_zarabia_na_game_pass_zawrotne_sumy-23763.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-10T11:20:10+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["microsoft", "subscription"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23766_1.jpg\" />            Niestety zagubiony baga\u017c rejestrowany nie jest niczym niezwyk\u0142ym w transporcie lotniczym i mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 sporo&nbsp;nieprzyjemno\u015bci.&nbsp;Dlatego pasa\u017cerowie staraj\u0105 si\u0119 na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119 zabezpiecza\u0107 walizki i torby, chowaj\u0105c w...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/lufthansa_zakazuje_airtagow_pasazerowie_osmieszaja_przewoznika_samemu_namierzajac_zagubiony_bagaz-23766.html\">https://itha", "title": "Lufthansa zakazuje AirTag\u00f3w. Pasa\u017cerowie o\u015bmieszaj\u0105 przewo\u017anika, samemu namierzaj\u0105c zagubiony baga\u017c", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/lufthansa_zakazuje_airtagow_pasazerowie_osmieszaja_przewoznika_samemu_namierzajac_zagubiony_bagaz-23766.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-10T10:12:50+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["public transport"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "\"mamy okazj\u0119 wej\u015b\u0107 na t\u0119 kolejn\u0105 czwart\u0105 i bra\u0107 udzia\u0142 w kolejnych coraz bardziej przyspieszaj\u0105cych falach rewolucji\"", "title": "Morawiecki zapowiedzia\u0142 aktywny udzia\u0142 PL w 4-tej rewolucji Schwaba", "language": "pl-PL", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=LdVgb8Q8BRY", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-10T00:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCQF5FVlXD-WjPGxemIuI5Wg", "tags": ["mateusz morawiecki", "world economic forum", "davos", "nwo", "wef", "klaus schwab"], "thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/LdVgb8Q8BRY/maxresdefault.jpg", "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_16652524604Y957i9C87ecAjWt78k9oi,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t W zwi\u0105zku z coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105cymi si\u0119 doniesieniami o kontrolach kont bankowych os\u00f3b fizycznych dokonywanych przez organy skarbowe Rzecznik Praw Obywatelskich Marcin Wi\u0105cek wyst\u0105pi\u0142 w pi\u0105tek 7 pa\u017adziernika do Ministra Finans\u00f3w o informacj\u0119, ile tych kontroli przeprowadzono od 1...", "title": "Fiskus zagl\u0105da do kont bankowych. Rzecznik Praw Obywatelskich jest...", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6851735/fiskus-zaglada-do-kont-bankowych-rzecznik-praw-obywatelskich-jest/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-09T07:14:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["digital money", "government control"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Kolejne kontrowersyjne pomys\u0142y najbogatszego cz\u0142owieka \u015bwiata. Elon Musk, kt\u00f3ry niedawno chcia\u0142 odda\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy Rosji, teraz chce odda\u0107 cz\u0119\u015bciow\u0105 kontrol\u0119 nad Tajwanem Chinom. - Wielcy baronowie technologiczni nie licz\u0105 si\u0119 \u017cadnymi rz\u0105dami, poniewa\u017c cz\u0119sto dysponuj\u0105 wi\u0119ksza w\u0142adz\u0105 ni\u017c niejeden kraj lub UE - powiedzia\u0142a w Polsat News Jowita Michalska z Digital University.", "title": "W co gra Elon Musk? \"Silikonowi ch\u0142opcy pr\u00f3buj\u0105 zarz\u0105dza\u0107 \u015bwiatem\"", "language": "pl-PL", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-09/w-co-gra-elon-musk-silikonowi-chlopcy-probuja-zarzadzac-swiatem/", "permanent": false, "source_obj__id": 53, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-09T06:56:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "tags": ["big tech", "elites", "elon musk", "billionaires"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-kolejna-epidemia-do-2050-roku-ta-wada-bedzie-dotyc,nId,6316138\"><img align=\"left\" alt=\"Czeka nas kolejna epidemia. Do 2050 roku ta wada b\u0119dzie dotyczy\u0107 po\u0142owy ludzko\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/czeka-nas-kolejna-epidemia-do-2050-roku-ta-wada-bedzie-dotyc/000G4UUMTCAE6MNF-C321.jpg\" /></a>Wielogodzinna, codzienna praca przed ekranami szkodzi naszym oczom. Naukowcy bij\u0105 na alarm \u2013 grozi nam lawina kr\u00f3tkowzroczno\u015bci. Jak chroni\u0107 wzrok dz", "title": "Czeka nas kolejna epidemia. Do 2050 roku ta wada b\u0119dzie dotyczy\u0107 po\u0142owy ludzko\u015bci", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-kolejna-epidemia-do-2050-roku-ta-wada-bedzie-dotyc,nId,6316138", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-09T06:12:38+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1665242111zyblug9m6R7VxWWw51f7na,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Aktualizacja zasad firmy PayPal umo\u017cliwi firmie nak\u0142adanie sankcji na u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podaj\u0105 rzekome \u201edezinformacje\u201d. Rozwa\u017cania b\u0119d\u0105 podejmowane wed\u0142ug \u201ewy\u0142\u0105cznego uznania\u201d firmy PayPal i mog\u0105 narazi\u0107 u\u017cytkownika na \u201eszkody\u201d \u2014 w tym usuni\u0119cie 2500 USD \u201epobrane bezpo\u015brednio z konta PayPal\u201d", "title": "Nowe zasady PayPal pozwalaj\u0105 zabra\u0107 2500 USD z kont u\u017cytkownik\u00f3w.", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6851575/nowe-zasady-paypal-pozwalaja-zabrac-2500-usd-z-kont-uzytkownikow/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-08T20:27:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["censorship", "misinformation", "paypal"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_16652239456yJYkKNI2y8ZqBsBOeJ2Kb,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Rz\u0105d Haiti zwr\u00f3ci si\u0119 o zagraniczn\u0105 pomoc wojskow\u0105 w walce z gangami, kt\u00f3re zablokowa\u0142y terminal paliwowy i doprowadzi\u0142y w kraju do kl\u0119ski humanitarnej - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rzecznik premiera Ariela Henry'ego. Nie wiadomo jeszcze, kt\u00f3re pa\u0144stwa zostan\u0105 poproszone o przys\u0142anie \u017co\u0142nierzy.", "title": "Gangi opanowa\u0142y Haiti. W\u0142adze prosz\u0105 zagranic\u0119 o przys\u0142anie wojska", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6851303/gangi-opanowaly-haiti-wladze-prosza-zagranice-o-przyslanie-wojska/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-08T19:26:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["haiti", "crisis"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1665232983kIZmccTRvh3iwCoOwPOF3j,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Amazon i jego afery. Jest te\u017c w\u0105tek polski.", "title": "Amazon: Jak niszczy planet\u0119 i ludzi?", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6851451/amazon-jak-niszczy-planete-i-ludzi/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-08T19:15:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["amazon", "pollution"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1665250046nsPhhyyoXaRab3Bxbkj4bK,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Patrz\u0119 co m\u00f3j synek ogl\u0105da na Netflix i to jest zgroza. Tytu\u0142owy kitku to homo-niewiadomo kot z kokard\u0105, gadaj\u0105cy m\u0119skim g\u0142osem, kt\u00f3ry m\u00f3wi dziwnie bezp\u0142ciowo - ja zrobi\u0142om, ja wygra\u0142om, skoczy\u0142om. Pranie m\u00f3zg\u00f3w dzieciom od najm\u0142odszych lat \u017ce nie ma 2 p\u0142ci? Co to ma by\u0107 ja si\u0119 pytam? Czas chyba...", "title": "Nie ma 2 p\u0142ci - nowa bajka LPG+ Netflixa", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6851713/nie-ma-2-plci-nowa-bajka-lpg-netflixa/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-08T19:09:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["netflix", "lgbt"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-twierdzila-ze-most-krymski-jest-niezniszczalny,nId,6335215\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja twierdzi\u0142a, \u017ce most Krymski jest &quot;niezniszczalny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-twierdzila-ze-most-krymski-jest-niezniszczalny/000G6C5C9AMBOJNM-C321.jpg\" /></a>20 rodzaj\u00f3w r\u00f3\u017cnych zabezpiecze\u0144 - z wody, l\u0105du i powietrza - tak mia\u0142 by\u0107 chroniony przez Rosj\u0119 most, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy terytorium tego kraju z nieleg", "title": "Rosja twierdzi\u0142a, \u017ce most Krymski jest \"niezniszczalny\"", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-twierdzila-ze-most-krymski-jest-niezniszczalny,nId,6335215", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-08T14:54:43+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["russia", "invasion"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23733_1.jpg\" />            Stowarzyszenie na rzecz \u015awiatowej Mi\u0119dzybankowej Telekomunikacji Finansowej (SWIFT) og\u0142osi\u0142o, \u017ce z&nbsp;powodzeniem&nbsp;przenios\u0142o cyfrowe waluty banku centralnego (CBDC) i tokenizowa\u0142o aktywa przy u\u017cyciu istniej\u0105cych system&oacute;w...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/swift_oglasza_przelom_w_eksperymentach_z_cbdc-23733.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/swift_oglasza_przelo", "title": "SWIFT og\u0142asza \u201eprze\u0142om\u201d w eksperymentach z CBDC", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/swift_oglasza_przelom_w_eksperymentach_z_cbdc-23733.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-08T09:01:50+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["cdbc", "swift"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23732_1.jpg\" />            Google Chrome to najpopularniejsza przegl\u0105darka internetowa, przez co jest najbardziej zagro\u017cona na cyberataki, tak przynajmniej wynika z zestawienia&nbsp;VulDB.\n\nGoogle Chrome kontroluje wi\u0119kszo\u015b\u0107 rynku i wed\u0142ug r&oacute;\u017cnych firm...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/google_chrome_to_nie_tylko_najpopularniejsza_przegladarka_ale_tez_najbardziej_podatna_na_ataki-23732.html\">https:/", "title": "Google Chrome to nie tylko najpopularniejsza przegl\u0105darka, ale te\u017c najbardziej podatna na ataki", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/google_chrome_to_nie_tylko_najpopularniejsza_przegladarka_ale_tez_najbardziej_podatna_na_ataki-23732.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-07T21:30:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["hackers", "chrome", "google"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1665144291iNMBJkvFAdYYBSAgVm3qFP,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Gdyby policzy\u0107 wszystkie zadania realizowana poza bud\u017cetem, to dziura w kasie pa\u0144stwa w 2023 r. wynosi\u0142aby ponad 206 mld z\u0142, a nie 68 mld z\u0142 jak pokazuje rz\u0105d - m\u00f3wi\u0105 ekonomi\u015bci: S\u0142awomir Dudek (g\u0142\u00f3wny ekonomista FOR), Ludwik Kotecki (cz\u0142onek RPP) oraz Hanna Majszczyk (b. wiceminister ds. bud\u017cetu).", "title": "Byli pracownicy MF: prawdziwy deficyt bud\u017cetu to 206 mld z\u0142", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6850163/byli-pracownicy-mf-prawdziwy-deficyt-budzetu-to-206-mld-zl/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-07T17:38:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_16650453310j7jWf5WJ7xG1OO4gV7HQe,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Ustawa, kt\u00f3r\u0105 b\u0119dziemy mogli zaprezentowa\u0107 na Radzie Ministr\u00f3w, pomo\u017ce w szeroki spos\u00f3b pom\u00f3c rodzicom w tym, by ich dzieci by\u0142y w internecie bezpieczne - zapowiedzia\u0142a minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. To ustawa trudna, ale bardzo potrzebna - doda\u0142a.", "title": "*** przedstawi\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra ma zapewni\u0107 dzieciom bezpiecze\u0144stwo w internecie", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6848253/przedstawil-ustawe-ktora-ma-zapewnic-dzieciom-bezpieczenstwo-w-internecie/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-06T13:50:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Nie tylko mama i tata, ale tak\u017ce ubogie dzielnice, bezdomni i wyb\u00f3r stylu \u017cycia - to niekt\u00f3re ze zwrot\u00f3w zakazanych przez j\u0119zykowy poradnik, kt\u00f3ry otrzymali samorz\u0105dowcy z Wielkiej Brytanii. Jego tw\u00f3rcy chc\u0105 nauczy\u0107 ich, jak traktowa\u0107 podw\u0142adnych z szacunkiem i nie wyklucza\u0107 ich ze wsp\u00f3lnoty. Dziennikarze zapytali przedstawicieli lokalnych w\u0142adz o ocen\u0119 publikacji i us\u0142yszeli: To bzdury.", "title": "Wielka Brytania: Lista zakazanych zwrot\u00f3w w nowym poradniku. Odradza m\u00f3wi\u0107 \"panie i panowie\"", "language": "pl-PL", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-06/wielka-brytania-lista-zakazanych-zwrotow-w-nowym-poradniku-odradza-mowic-panie-i-panowie/", "permanent": false, "source_obj__id": 53, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-06T08:15:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "tags": ["lgbt", "newspeak", "inequality", "the left wing", "social engineering"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/d0ac8d37381a2d-948-568-9-257-3802-2281.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z najnowszego badania GfK Corona Mood, kt\u00f3ry czwartkowa \u201eRzeczpospolita\u201d opisuje jako pierwsza, wynika, \u017ce patriotyzmem zakupowym kieruje si\u0119 27 proc. badanych, cho\u0107 jeszcze w 2021 r. by\u0142o ich nawet ponad 40 proc.- pisze czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "title": "Polacy nie s\u0105 ju\u017c takimi patriotami na zakupach", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-sa-juz-takimi-patriotami-na-zakupach-8418224.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-06T06:08:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/9af916934542a8-948-568-17-0-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce przeznaczy\u0107 rekordow\u0105 kwot\u0119 na sk\u0142adki emerytalne i zdrowotne os\u00f3b duchownych, g\u0142\u00f3wnie katolickich - donosi czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "title": "Fundusz Ko\u015bcielny puchnie. Rz\u0105d przeznaczy rekordow\u0105 kwot\u0119 na sk\u0142adki os\u00f3b duchownych", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusz-Koscielny-puchnie-Rzad-przeznaczy-rekordowa-kwote-na-skladki-osob-duchownych-8418211.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-06T05:50:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["religion", "poland", "catholic"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Wtedy po raz pierwszy nie stan\u0105\u0142 w prawdzie. Abp J\u0119draszewski a sprawa abp. Paetza", "title": "Wtedy po raz pierwszy nie stan\u0105\u0142 w prawdzie. Abp J\u0119draszewski a sprawa abp. Paetza", "language": "pl-PL", "link": "https://wiez.pl/2022/10/05/jedraszewski-nie-stanal-w-prawdzie/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-05T15:35:05+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wiez.pl", "tags": ["church scandal", "religion", "poland"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/550928d0a6a17f-948-568-0-19-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czeski rz\u0105d ustali\u0142 w \u015brod\u0119 maksymalne ceny energii elektrycznej i gazu. Ograniczenia b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 przez ca\u0142y przysz\u0142y rok, a przyj\u0119te zasady powinny znale\u017a\u0107 odzwierciedlenie w rachunkach za energi\u0119 ju\u017c w listopadzie.</p>", "title": "Czechy wprowadzi\u0142y ceny maksymalne na energi\u0119 elektryczn\u0105 i gaz", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-wprowadzily-ceny-maksymalne-na-energie-elektryczna-i-gaz-8417886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-05T14:40:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_16649181662x9ZgTRQBQYGr8bYma8SG7,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych ostrzega, \u017ce dalsze zacie\u015bnianie polityki monetarnej i fiskalnej doprowadzi do globalnej stagnacji. Stopy procentowe na \u015bwiecie nie mog\u0105 ju\u017c rosn\u0105\u0107, a polityka fiskalna nie powinna opiera\u0107 si\u0119 na instrumentach austerity.", "title": "Zalecenia ONZ. NIE podnosi\u0107 ju\u017c st\u00f3p procentowych i NIE oszcz\u0119dza\u0107", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6846343/zalecenia-onz-nie-podnosic-juz-stop-procentowych-i-nie-oszczedzac/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-05T12:38:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1664887383N6eQTmT4PPBWk9ptLIdW9L,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Wysokie ceny gro\u017c\u0105 bankructwem hotelom, restauracjom, kawiarniom i barom w ca\u0142ej Europie. Tak bardzo, \u017ce europejskie stowarzyszenie hoteli Hotrec wezwa\u0142o europejskich ministr\u00f3w...", "title": "W Europie zaczyna si\u0119 masowe bankructwo hoteli i restauracji", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6845567/w-europie-zaczyna-sie-masowe-bankructwo-hoteli-i-restauracji/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-04T20:10:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["war", "crisis", "great reset", "covid", "russia"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1664881188Q184Ll0C7yZirouztxPpjB,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t W Berlinie powstan\u0105 przedszkola dla dzieci ze \u015brodowisk LGBT. Do plac\u00f3wek b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 zar\u00f3wno dzieci gej\u00f3w i lesbijek, jak i par hetero. Obiekty b\u0119d\u0105 przyjazne dzieciom, kt\u00f3re nie znaj\u0105 jeszcze w pe\u0142ni swojej to\u017csamo\u015bci seksualnej np. dla ch\u0142opc\u00f3w, kt\u00f3rzy lubi\u0105 zak\u0142ada\u0107 sukienki w swoje urodziny", "title": "Przedszkola dla gej\u00f3w i lesbijek w Berlinie. W zarz\u0105dzie \"adwokat pedofil\u00f3w\"", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6845341/przedszkola-dla-gejow-i-lesbijek-w-berlinie-w-zarzadzie-adwokat-pedofilow/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-04T19:51:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["the left wing", "lgbt", "germany", "paedophilia"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "W Berlinie powstaje przedszkole przyjazne LGBT. Do plac\u00f3wki, kt\u00f3ra zostanie otwarta wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku, ma ucz\u0119szcza\u0107 93 dzieci. To pierwszy tego typu projekt w Niemczech - zauwa\u017ca Bild. Przedsi\u0119wzi\u0119cie budzi jednak kontrowersje.", "title": "Przedszkole LGBT w Berlinie. Kontrowersyjna posta\u0107 w zarz\u0105dzie", "language": "pl-PL", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-04/przedszkole-lgbt-w-berlinie-kontrowersyjna-postac-w-zarzadzie/", "permanent": false, "source_obj__id": 53, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-04T14:04:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "tags": ["the left wing", "lgbt", "berlin"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-wkrotce-otwarcie-przedszkola-lgbt-w-zarzadzie-adwokat,nId,6326318\"><img align=\"left\" alt=\"Berlin: Wkr\u00f3tce otwarcie przedszkola LGBT. W zarz\u0105dzie &quot;adwokat pedofil\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/berlin-wkrotce-otwarcie-przedszkola-lgbt-w-zarzadzie-adwokat/000G5MON0NAIR8VP-C321.jpg\" /></a>W Berlinie powstan\u0105 przedszkola dla dzieci ze \u015brodowisk LGBT. Tw\u00f3rcy inicjatywy zapewniaj\u0105, \u017ce do plac\u00f3wek b\u0119d\u0105 mog\u0142y ucz\u0119szcza\u0107 zar\u00f3wno dzie", "title": "Berlin: Wkr\u00f3tce otwarcie przedszkola LGBT. W zarz\u0105dzie \"adwokat pedofil\u00f3w\"", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-wkrotce-otwarcie-przedszkola-lgbt-w-zarzadzie-adwokat,nId,6326318", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-04T10:48:08+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["the left wing", "lgbt", "germany", "paedophilia"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/3SVw9HX\n2. https://bit.ly/3fJJHbi\n3. https://bit.ly/3M4wXrC\n4. https://bit.ly/3RztvXm\n5. https://bit.ly/3q49n3Z\n6. https://bit.ly/3Aco77p\n7. https://bit.ly/3UZL3i9\n8. https://bit.ly/3Cx8BUg\n---------------------------------------------------------------\n\ud83c\udfb4 Do kola\u017cu wykorzystano grafik\u0119 autorstwa: \nhttps://bit.ly/3M4wXrC\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #ONZ #klimat #WEF\n--------------------------------------------------------------", "title": "Sekretarz ONZ: Jeste\u015bmy w\u0142a\u015bcicielami nauki i uwa\u017camy, \u017ce \u015bwiat powinien o tym wiedzie\u0107!", "language": "pl-PL", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=8If5X_KR6Pg", "permanent": false, "source_obj__id": 175, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-04T00:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "tags": ["science is dead"], "thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi_webp/8If5X_KR6Pg/maxresdefault.webp", "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/6395af1773d181-945-560-0-26-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska minister spraw wewn\u0119trznych Suella Braverman og\u0142osi we wtorek projekt ustawy zakazuj\u0105cej  ubiegania si\u0119 o azyl dla migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy przekraczaj\u0105 kana\u0142 La Manche,  poda\u0142 \"The Times\".</p>", "title": "Media: Wielka Brytania wprowadzi zakaz azylu dla migrant\u00f3w nielegalnie przekraczaj\u0105cych kana\u0142 La Manche", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Wielka-Brytania-wprowadzi-zakaz-azylu-dla-migrantow-nielegalnie-przekraczajacych-kanal-La-Manche-8416684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-03T23:51:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["england", "immigration"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Nie uciekniemy przed cyfrowym z\u0142otym. Banki ju\u017c si\u0119 przygotowuj\u0105", "title": "Nie uciekniemy przed cyfrowym z\u0142otym. Banki ju\u017c si\u0119 przygotowuj\u0105", "language": "pl", "link": "https://www.wnp.pl", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-03T14:39:08+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wnp.pl/tech/nie-uciekniemy-przed-cyfrowym-zlotym-banki-juz-sie-przygotowuja,594268.html", "tags": ["poland", "cbdc"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/0be015866fedae-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oficjalnie inflacja w Turcji przekracza 80 proc., nieoficjalnie - zbli\u017ca\n si\u0119 do 200 proc. Oliwy do ognia dolewa prezydent Erdogan, kt\u00f3ry wymusza\n na banku centralnym obni\u017cki st\u00f3p procentowych i zapowiada kolejne.</p>", "title": "Tak galopuje inflacja w Turcji. Erdogan dolewa oliwy do ognia", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-galopuje-inflacja-w-Turcji-Erdogan-dolewa-oliwy-do-ognia-8416049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-03T08:45:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["crisis", "turkey"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/794b386d53e942-945-560-1136-1136-3337-2002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z utrzymuj\u0105c\u0105 si\u0119 inflacj\u0105, liczba Amerykan\u00f3w \u017cyj\u0105cych od wyp\u0142aty do wyp\u0142aty ro\u015bnie. Prawie wszyscy odczuwaj\u0105 skutki coraz wy\u017cszych cen. Jak wynika z ostatniego raportu LendingClub, w sierpniu br. 60 proc. ludzi \u017cy\u0142o od wyp\u0142aty do wyp\u0142aty. Rok temu odsetek ten w", "title": "Z powodu inflacji coraz wi\u0119cej Amerykan\u00f3w \u017cyje od wyp\u0142aty do wyp\u0142aty", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-powodu-inflacji-coraz-wiecej-Amerykanow-zyje-od-wyplaty-do-wyplaty-8415460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-02T08:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1664647781ZGz0w2KddfPath5e3Jm0ZW,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Sze\u015b\u0107dziesi\u0105t dezinformuj\u0105cych stron internetowych, podszywaj\u0105cych si\u0119 po znane media. Setki fa\u0142szywych kont, memy i filmy rozpowszechniane w siedmiu j\u0119zykach jednocze\u015bnie. Tak wygl\u0105da\u0142a rosyjska siatka, kt\u00f3r\u0105 w\u0142a\u015bnie wykry\u0142a firma Meta, w\u0142a\u015bciciel Facebooka.", "title": "Facebook zlikwidowa\u0142 pot\u0119\u017cn\u0105 rosyjsk\u0105 siatk\u0119. Dezinformacja dociera\u0142a te\u017c do PL", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6841763/facebook-zlikwidowal-potezna-rosyjska-siatke-dezinformacja-docierala-tez-do-pl/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-02T06:48:01+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["facebook", "misinformation"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_16646521774NPLDoUOo8TV3Rq9A5KSdP,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Obecna wiedza i epidemiologia wskazuj\u0105, \u017ce warianty wirusa SARS-CoV-2 wywo\u0142uj\u0105 coraz \u0142agodniejsze objawy u zdrowych dzieci i m\u0142odzie\u017cy, a odporno\u015b\u0107 w tej grupie jest bardzo wysoka&quot; - czytamy na stronie szwedzkiego odpowiednika naszego ministerstwa zdrowia.", "title": "Szwecja wycofuje rekomendacj\u0119 szczepie\u0144 na COVID dla dzieci w wieku 12-17 lat", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6841853/szwecja-wycofuje-rekomendacje-szczepien-na-covid-dla-dzieci-w-wieku-12-17-lat/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-02T03:45:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["sweden", "vaccine", "covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "prof noga inflacja", "title": "prof noga inflacja", "language": "pl", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-prof-noga-inflacja-przekroczy-20-proc-w-grudniu,nId,6318441#crp_state=1", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-01T07:44:49+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.rmf24.pl/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/2d7b42fbc3800d-948-568-2-62-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 pa\u017adziernika administracja rz\u0105dowa i\u00a0samorz\u0105dowa b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zane do zmniejszenia zu\u017cycia pr\u0105du o\u00a010 proc. Rz\u0105d zach\u0119ca r\u00f3wnie\u017c gospodarstwa domowe do oszcz\u0119dzania energii, premiuj\u0105c to 10-proc. upustem...</p>", "title": "Oszcz\u0119dzanie pr\u0105du ma sens. Im mniejsze zapotrzebowanie na energi\u0119, tym ni\u017csza cena", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszczedzanie-pradu-ma-sens-Im-mniejsze-zapotrzebowanie-na-energie-tym-nizsza-cena-8413731.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-01T06:30:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1664561968PD4ms44ustUwOOOoOBLJvv,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Meta (sp\u00f3\u0142ka \u2013 matka Facebooka i Instagrama) ma zap\u0142aci\u0107 175 mln dolar\u00f3w odszkodowania, decyzj\u0105 s\u0105du federalnego w Teksasie, za naruszenie patent\u00f3w aplikacji, stworzonej przez weterana. Chodzi o rozwi\u0105zanie do wysy\u0142ania wiadomo\u015bci typu \u201ewalkie...", "title": "Dotkliwa kara dla Mety. Gigant mia\u0142 skopiowa\u0107 aplikacj\u0119 weterana", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6840297/dotkliwa-kara-dla-mety-gigant-mial-skopiowac-aplikacje-weterana/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-10-01T02:23:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1664474711zjAyGV0o2ZxHFIyiSJBWlW,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Bruce Willis jest pierwsz\u0105 hollywoodzk\u0105 gwiazd\u0105 w historii, kt\u00f3ra sprzeda\u0142a prawa do swojego wizerunku pod postaci\u0105 podobizny \u2013 dzi\u0119ki technologii deepfake inny aktor b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 \u201ewcieli\u0107 si\u0119\u201d w Willisa.", "title": "Bruce Willis sprzeda\u0142 swoj\u0105 \u201etwarz\u201d. Deepfake sprawi, \u017ce zagra go inny aktor", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6839177/bruce-willis-sprzedal-swoja-twarz-deepfake-sprawi-ze-zagra-go-inny-aktor/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-29T20:05:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["bruce willis", "deepfake"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1664398977SXCOWhbJgPFsmf9BXHoYa1,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Jeden z czo\u0142owych ekspert\u00f3w w dziedzinie szczepionek i lekarz pediatra ostrzega rodzic\u00f3w zdrowych m\u0142odych ludzi, aby wstrzymali si\u0119 z podaniem nowej dawki przypominaj\u0105cej COVID, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce mo\u017ce ona nie\u015b\u0107 ze sob\u0105 ryzyko, a jej skuteczno\u015b\u0107 nie zosta\u0142a jeszcze udowodniona.", "title": "Doradca FDA ostrzega, \u017ce zdrowi m\u0142odzi ludzie NIE powinni bra\u0107 nowej dawki COVID", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6837757/doradca-fda-ostrzega-ze-zdrowi-mlodzi-ludzie-nie-powinni-brac-nowej-dawki-covid/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-29T03:16:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["booster", "covid", "fda"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img alt=\"Niemiecki resort sprawiedliwo\u015bci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bcbosd-konkret-manipulacja-i-inne-tikeryjpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapowiadane przepisy s\u0105 skutkiem wdra\u017cania w Niemczech unijnej dyrektywy.", "title": "Niemiecki resort sprawiedliwo\u015bci \"uruchamia system donosicielstwa\"? Wyja\u015bniamy", "language": "pl-PL", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/niemiecki-resort-sprawiedliwo-ci--uruchamia-system-donosicielstwa---wyja-niamy,1119875.html?source=rss", "permanent": false, "source_obj__id": 48, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-28T15:57:58+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerazajace-wyniki-badan-zanieczyszczone-powietrze-szkodzi-,nId,6313600\"><img align=\"left\" alt=\"Przera\u017caj\u0105ce wyniki bada\u0144: Zanieczyszczone powietrze szkodzi m\u00f3zgom dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/przerazajace-wyniki-badan-zanieczyszczone-powietrze-szkodzi/000808JRIC83TVY5-C321.jpg\" /></a>Ekspozycja na zanieczyszczenia w powietrzu szczeg\u00f3lnie do pi\u0105tego roku \u017cycia upo\u015bledza rozw\u00f3j niekt\u00f3rych rejon\u00f3w m\u00f3zgu. Zmiany w tych strukturach powi\u0105z", "title": "Przera\u017caj\u0105ce wyniki bada\u0144: Zanieczyszczone powietrze szkodzi m\u00f3zgom dzieci", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerazajace-wyniki-badan-zanieczyszczone-powietrze-szkodzi-,nId,6313600", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-28T04:50:47+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23549_1.jpg\" />            Do premiery Overwatcha 2 pozosta\u0142o niewiele czasu, ta nast\u0105pi 4 pa\u017adziernika na PC i konsolach PlayStation, Xbox oraz Nintendo Switch. Okazuje si\u0119, \u017ce toksyczny gracze mog\u0105 mie\u0107 ci\u0119\u017cki \u017cywot, poniewa\u017c Blizzard zamierza nagrywa\u0107 rozmowy...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/blizzard_bedzie_nagrywal_rozmowy_glosowe_w_overwatch_2-23549.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/blizzard_b", "title": "Blizzard b\u0119dzie nagrywa\u0142 rozmowy g\u0142osowe w Overwatch 2", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/blizzard_bedzie_nagrywal_rozmowy_glosowe_w_overwatch_2-23549.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-27T21:30:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["privacy", "surveillance", "technofeudalism", "blizzard"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/b91eab54621c8f-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Niemiec uwa\u017ca, \u017ce konieczna jest dalsza eksploatacja dw\u00f3ch elektrowni j\u0105drowych, planowanych pierwotnie do wygaszenia z ko\u0144cem bie\u017c\u0105cego roku. Obecnie zak\u0142ada si\u0119, \u017ce elektrownie Isar 2 i Neckarwestheim b\u0119d\u0105 wykorzystywane jako \u201erezerwa\u201d w pierwszym kwartale 2023 roku \u2013 in", "title": "Niemcy chc\u0105 przed\u0142u\u017cy\u0107 prac\u0119 dw\u00f3ch elektrowni j\u0105drowych", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-chca-przedluzyc-prace-dwoch-elektrowni-jadrowych-8412895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-27T19:09:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["climate change", "germany"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "To pierwsza edycja Rozkosz Festiwal.", "title": "W Poznaniu odb\u0119dzie si\u0119 seks festiwal. W programie &quot;Dlaczego warto ogl\u0105da\u0107 porno?&quot; i &quot;Przysz\u0142o\u015b\u0107 sex-zabawek jest niebinarna&quot;", "language": "pl-PL", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132809-w_poznaniu_odbedzie_sie_seks_festiwal_w_programie_dlaczego_warto_ogladac_porno_i_przyszlosc_sex_zabawek_jest_niebinarna?rss=1", "permanent": false, "source_obj__id": 60, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-27T06:05:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://epoznan.pl/rss", "tags": ["the left wing", "indoctrination", "propaganda"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/b55e6d4593999b-948-568-0-9-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />26 wrze\u015bnia 2022 odb\u0119dzie si\u0119 kolejne spotkanie w ramach Klubu Polska 2025+ organizowane wsp\u00f3lnie przez Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich i Polskie Forum Akademicko-Gospodarcze, po\u015bwi\u0119cone dyskusji na temat ekonomii umiaru w Polsce i na \u015bwiecie.</p>", "title": "Czy na \u015bwiecie i w Polsce mo\u017cliwa jest ekonomia umiaru?", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-na-swiecie-i-w-Polsce-mozliwa-jest-ekonomia-umiaru-8411836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-26T16:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["sustainable growth", "world economic forum"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuba-spoleczenstwo-poparlo-legalizacje-malzenstw-jednoplciow,nId,6309663\"><img align=\"left\" alt=\"Kuba: Spo\u0142ecze\u0144stwo popar\u0142o legalizacj\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych\" src=\"https://i.iplsc.com/kuba-spoleczenstwo-poparlo-legalizacje-malzenstw-jednoplciow/000G4DLA79QYL5UV-C321.jpg\" /></a>Blisko 66 proc. Kuba\u0144czyk\u00f3w popar\u0142o w referendum nowy kodeks rodziny, kt\u00f3ry zak\u0142ada legalizacj\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych - donosi BBC. Cho\u0107 przez dekady osoby ho", "title": "Kuba: Spo\u0142ecze\u0144stwo popar\u0142o legalizacj\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuba-spoleczenstwo-poparlo-legalizacje-malzenstw-jednoplciow,nId,6309663", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-26T15:18:34+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["cuba", "the left wing", "homosexuality"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "- Wszyscy jeste\u015bcie g\u0142upi - m\u00f3wi autor nagrania do t\u0142umu m\u0142odych os\u00f3b, kt\u00f3re zdemolowa\u0142y sklep spo\u017cywczy w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Filadelfii w USA. Policja przekaza\u0142a, \u017ce rozproszono zbiorowisko oko\u0142o 100 os\u00f3b - nie dokonano aresztowa\u0144.", "title": "USA: Oko\u0142o 100 nieletnich zdemolowa\u0142o sklep. Agresywny t\u0142um rozgoni\u0142a policja", "language": "pl-PL", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/usa-tlum-mlodych-osob-zdemolowal-sklep/", "permanent": false, "source_obj__id": 53, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-26T08:52:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "tags": ["usa", "america", "black lives matter"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/12c09404420270-948-568-0-149-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba os\u00f3b wykonuj\u0105cych teleprac\u0119 prawie si\u0119 \npodwoi\u0142a od 2018 roku - wynika z raportu FPS Mobility, o kt\u00f3rym pisze \nagencja Belga. Z badania wynika, \u017ce Belgowie cz\u0119\u015bciej robi\u0105 te\u017c zakupy w\n dni, w kt\u00f3rych pracuj\u0105 z domu.</p>", "title": "Praca zdalna w Belgii coraz popularniejsza. Liczba os\u00f3b wykonuj\u0105cych teleprac\u0119 podwoi\u0142a si\u0119 od 2018 roku", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-zdalna-w-Belgii-coraz-popularniejsza-Liczba-osob-wykonujacych-teleprace-podwoila-sie-od-2018-roku-8408380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-25T11:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23491_1.jpg\" />            Wed\u0142ug raportu niemieckiej gazety S&uuml;ddeutsche Zeitung niemieckie krajowe agencje wywiadowcze obs\u0142uguj\u0105 setki fa\u0142szywych kont prawicowych ekstremist&oacute;w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.&nbsp;Raport stwierdza, \u017ce agenci rz\u0105dowi z fa\u0142szywych...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/niemcy_rzad_tworzy_setki_falszywych_kont_prawicowo_ekstremistycznych_w_mediach_spolecznosciowych-23491", "title": "Niemcy: Rz\u0105d tworzy setki fa\u0142szywych kont \u201eprawicowo-ekstremistycznych\u201d w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/niemcy_rzad_tworzy_setki_falszywych_kont_prawicowo_ekstremistycznych_w_mediach_spolecznosciowych-23491.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-25T10:29:30+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["big brother", "germany", "government control", "disinformation"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/bd125141a05506-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />10 milion\u00f3w dzieci na \u015bwiecie straci\u0142o rodzica lub opiekuna w wyniku COVID-19 \u2013 wynika z najnowszego badania przeprowadzonego przez angielskich i afryka\u0144skich naukowc\u00f3w. Eksperci ostrzegaj\u0105, \u017ce osieroconym dzieciom cz\u0119\u015bciej grozi ub\u00f3stwo, wykorzystywanie i przemoc seksualna.<", "title": "10 milion\u00f3w dzieci na \u015bwiecie straci\u0142o rodzica lub opiekuna w wyniku COVID-19", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-milionow-dzieci-na-swiecie-stracilo-rodzica-lub-opiekuna-w-wyniku-COVID-19-8408616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-25T09:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drogo-jak-nigdy-castingi-aukcje-horror-na-rynku-najmu-report,nId,6303919\"><img align=\"left\" alt=\"Drogo jak nigdy, castingi, aukcje. Horror na rynku najmu [REPORTA\u017b INTERII]\" src=\"https://i.iplsc.com/drogo-jak-nigdy-castingi-aukcje-horror-na-rynku-najmu-report/000G42Y2448VQ37S-C321.jpg\" /></a>Trzy tysi\u0105ce polskich z\u0142otych - tyle w Warszawie kosztuje wynaj\u0119cie dwupokojowego mieszkania w miar\u0119 zadowalaj\u0105cym standardzie. Poszukuj\u0105cy lokali musz\u0105 li", "title": "Drogo jak nigdy, castingi, aukcje. Horror na rynku najmu [REPORTA\u017b INTERII]", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drogo-jak-nigdy-castingi-aukcje-horror-na-rynku-najmu-report,nId,6303919", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-25T06:17:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1664038093q0QcE2EiFcSZE3bVZcNCJt,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t &quot;W trosce o zdrowie i bezpiecze\u0144stwo, w zwi\u0105zku ze stanem epidemii oraz dyspozycj\u0105 Premiera RP, od 3 kwietnia do 11 kwietnia br. w\u0142\u0105cznie, Lasy Pa\u0144stwowe wprowadzaj\u0105 tymczasowy zakaz wst\u0119pu do lasu, a Parki Narodowe pozostaj\u0105 zamkni\u0119te&quot; - czytamy na Facebooku ministerstwa \u015brodowiska.", "title": "Koronawirus: Zakaz wst\u0119pu do las\u00f3w (04.2020)", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6831507/koronawirus-zakaz-wstepu-do-lasow-04-2020/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-24T20:44:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-niezidentyfikowane-drony-przy-norweskich-platformach-w,nId,6306142\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Niezidentyfikowane drony przy norweskich platformach wiertniczych\" src=\"https://i.iplsc.com/media-niezidentyfikowane-drony-przy-norweskich-platformach-w/000G4359S7OQQF0P-C321.jpg\" /></a>Norweskie media poinformowa\u0142y o niezidentyfikowanych dronach zauwa\u017conych przy platformach wiertniczych na Norweskim Szelfie Kontynentalny. Wed\u0142ug norwesk", "title": "Media: Niezidentyfikowane drony przy norweskich platformach wiertniczych", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-niezidentyfikowane-drony-przy-norweskich-platformach-w,nId,6306142", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-24T17:19:04+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d025a84c8084b4-948-568-1006-0-1385-831.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dobie pandemii wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w biurowych realizowa\u0142a zadania zdalnie, poprzez komunikatory odbywa\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c rozmowy rekrutacyjne. Cho\u0107 sytuacja epidemiczna jest ju\u017c mniej powa\u017cna, to pracownicy przyzwyczaili si\u0119 do pracy zdalnej i hybrydowej i nie chc\u0105 z niej rezy", "title": "Nowe technologie coraz mocniej wkraczaj\u0105 na rynek pracy. Kolejn\u0105 rewolucj\u0119 wywo\u0142a metawersum", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-technologie-coraz-mocniej-wkraczaja-na-rynek-pracy-Kolejna-rewolucje-wywola-metawersum-8409917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-22T05:25:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["metaverse"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23418_1.jpg\" />            Departament Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (DHS) przyzna\u0142 naukowcom grant w wysoko\u015bci 699 768 USD na zbadanie ekstremizmu w grach.\n\nJak donosi&nbsp;VICE, pieni\u0105dze trafi\u0105 do Logically, firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 problemem &bdquo;z\u0142ego&rdquo; zachowania...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/usa_przeznaczy_prawie_700_000_dolarow_na_szukanie_ekstremizmu_w_grach_wideo-23418.html\">https://ithardw", "title": "USA przeznaczy prawie 700 000 dolar\u00f3w na szukanie \u201eekstremizmu\u201d w grach wideo", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/usa_przeznaczy_prawie_700_000_dolarow_na_szukanie_ekstremizmu_w_grach_wideo-23418.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-21T09:24:10+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["surveillance", "usa", "misinformation", "big brother", "government control", "extremism", "disinformation"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1663701116DAjOfsX00ftzdoygIjC8W2,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Wysokiej rangi urz\u0119dnik administracji USA powiedzia\u0142, \u017ce kroki dw\u00f3ch tureckich bank\u00f3w Isbank i Denizbank podj\u0119te w celu zawieszenia rosyjskiego systemu p\u0142atno\u015bci Mir maj\u0105 wiele sensu, i doda\u0142, \u017ce USA oczekuj\u0105, \u017ce wi\u0119cej bank\u00f3w odetnie Mir ze wzgl\u0119du na ryzyko obj\u0119cia sankcjami za interesy z Rosj\u0105.", "title": "Pod presj\u0105 USA tureckie banki odcinaj\u0105 rosyjski system p\u0142atno\u015bci Mir", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6825921/pod-presja-usa-tureckie-banki-odcinaja-rosyjski-system-platnosci-mir/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-21T08:26:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["turkey", "war", "russia"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Europejska komisja oskar\u017ca PiS. Inwigilacja Brejzy Pegasusem kosztowa\u0142a 20 mln z\u0142 - rp.pl", "title": "Europejska komisja oskar\u017ca PiS. Inwigilacja Brejzy Pegasusem kosztowa\u0142a 20 mln z\u0142 - rp.pl", "language": "pl", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art37096721-europejska-komisja-oskarza-pis-inwigilacja-brejzy-pegasusem-kosztowala-20-mln-zl", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-21T06:57:44+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.rp.pl", "tags": ["pegasus", "big brother", "spyware", "privacy", "surveillance"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Prof. Bralczyk broni \u201eMurzyna\u201d. TikTok usuwa jego wypowied\u017a - TrueStory", "title": "Prof. Bralczyk broni \u201eMurzyna\u201d. TikTok usuwa jego wypowied\u017a - TrueStory", "language": "pl-PL", "link": "https://truestory.pl/prof-bralczyk-broni-murzyna-tiktok-usuwa-jego-wypowiedz/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-20T10:00:53+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://truestory.pl", "tags": ["murzyn", "newspeak", "technofeudalism", "poland", "political correctness", "censorship"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "How Singapore Got Insanely Rich", "title": "How Singapore Got Insanely Rich", "language": "pl-PL", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=XSOgcpRbrCo", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-20T06:28:12+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCcvczmsieHPRsrpc3v7GUmg", "tags": ["singapore"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1663614519LlKJ8MlZbNwhCY8GLkP4Co,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Mariusz Urban, wieloletni pracownik Nadle\u015bnictwa K\u0142odawa (woj. lubuskie), kt\u00f3ry ratuje bieliki i inne chronione ptaki, zosta\u0142 zwolniony z pracy. Dlaczego pozbyto si\u0119 pracownika, kt\u00f3rego wcze\u015bniej nagradzano? Urban zg\u0142osi\u0142 wycink\u0119 na terenie gniazdowania bielika. - To totalne bezprawie -...", "title": "Le\u015bnik ratowa\u0142 bieliki, dostawa\u0142 nagrody. Nadle\u015bnictwo go zwolni\u0142o. \"To...", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6824445/lesnik-ratowal-bieliki-dostawal-nagrody-nadlesnictwo-go-zwolnilo-to/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-19T19:39:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/7cf300647aa629-948-568-0-84-1770-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po agresji na Ukrain\u0119 Rosja bezwstydnie kradnie prawa intelektualne zachodnich firm - pisze w weekendowym wydaniu dziennik \"De Standaard\". Tym samym Moskwa cofa si\u0119 w czasie i do\u0142\u0105cza do takich kraj\u00f3w jak obecny Iran czy Kambod\u017ca sprzed lat - twierdzi gazeta.</p>", "title": "\"Rosja bezwstydnie kradnie prawa intelektualne i cofa si\u0119 w czasie\"", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-bezwstydnie-kradnie-prawa-intelektualne-i-cofa-sie-w-czasie-8407877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-18T13:24:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["russia"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1663485121pqEJObWeIgGmRdonNDc3RQ,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Tak twierdzi  katolicki funkcjonariusz. Przyk\u0142adowe narzekania i gorzkie \u017cale: w Niemczech prawie nikt si\u0119 nie spowiada, maj\u0105 tam wp\u0142ywowe katolickie feministki, nie gardz\u0105 LGBT, nie s\u0142ysz\u0105 krzyku zamra\u017canych zarodk\u00f3w, a w Holandii to ju\u017c apokalipsa - do ko\u015bcio\u0142a chodzi 1% wiernych.", "title": "\"Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki w Europie jest trupem\"", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6822249/kosciol-katolicki-w-europie-jest-trupem/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-18T12:58:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["catholic", "poland", "religion"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1663422303XZMmSE03IGuOfH4zb1ah9m,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Krystyna Janda prosi o wsparcie fundacji   Rosn\u0105ce koszty energii daj\u0105 si\u0119 we znaki tak\u017ce fundacji Krystyny Jandy. Aktorka zamie\u015bci\u0142a na...", "title": "Krystyna Janda prosi w sieci o pieni\u0105dze. Internet zap\u0142on\u0105\u0142, wypomniano...", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6821639/krystyna-janda-prosi-w-sieci-o-pieniadze-internet-zaplonal-wypomniano/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-17T22:29:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["drama", "krystyna janda"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1663425501lDNgI3d1HH1KxtTqkQGtZz,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Na Twitterze du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 cieszy si\u0119 grafika tureckiej firmy marketingowej Onedio, kt\u00f3ra zestawia cen\u0119 nowego auta w Turcji i telefonu. W 2015 roku za 55 000 lir mo\u017cna by\u0142o zakupi\u0107 nowego VW Golfa z salonu. Obecnie za\u015b taka kwota nie wystarczy nawet na zakup iPhone'a (!)", "title": "Tragiczne efekty inflacji w Turcji", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6821711/tragiczne-efekty-inflacji-w-turcji/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-17T19:29:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1663409822vvcQKJBAbwfXegIVlEfO0q,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Rz\u0105d PiS zwyk\u0142 przekonywa\u0107, \u017ce przekop Mierzei Wi\u015blanej to inwestycja o znaczeniu strategicznym, obliczona na d\u0142ugofalowe korzy\u015bci. Wyliczenia eksperta z Uniwersytetu Gda\u0144skiego wskazuj\u0105, \u017ce flagowa inwestycja PiS zacznie przynosi\u0107 zyski w okolicach... 3022 roku.", "title": "Policzy\u0142, kiedy zwr\u00f3ci si\u0119 przekop Mierzei Wi\u015blanej. \"To nie jest \u017cart,...", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6821363/policzyl-kiedy-zwroci-sie-przekop-mierzei-wislanej-to-nie-jest-zart/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-17T18:26:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Opowiada\u0142 9-latce, jak b\u0119dzie j\u0105 molestowa\u0107, ucieszy\u0142 si\u0119 na wiadomo\u015b\u0107, \u017ce ma ona 6-letni\u0105 siostr\u0119 i nie mia\u0142 nic przeciwko dotykaniu rocznej dziewczynki. Sofia Westfall to transp\u0142ciowy m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zosta\u0142 wy\u015bledzony przez grup\u0119 \u0142owc\u00f3w pedofil\u00f3w.\nPolicja NIC nie zrobi\u0142a.", "title": "Transp\u0142ciowy pedofil chcia\u0142 uprawia\u0107 seks z rocznym dzieckiem.", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6821243/transplciowy-pedofil-chcial-uprawiac-seks-z-rocznym-dzieckiem/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-17T14:38:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1663357269QecJEpJ5Xd63Ba5afCPEC1,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Prezydent Chin Xi Jinping powiedzia\u0142 swoim genera\u0142om, \u017ce chce by chi\u0144skie wojsko by\u0142o zdolne do zaj\u0119cia Tajwanu si\u0142\u0105 do 2027 roku - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek zast\u0119pca dyrektora CIA David Cohen. Jak doda\u0142, Xi nie podj\u0105\u0142 jeszcze decyzji co do samej", "title": "USA: Wiceszef CIA: przyw\u00f3dca ChRL chce, by wojsko by\u0142o w stanie zaj\u0105\u0107...", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6820919/usa-wiceszef-cia-przywodca-chrl-chce-by-wojsko-bylo-w-stanie-zajac/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-17T12:52:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["china", "taiwan"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Za szybkie przej\u015bcie na pr\u0105d to nic dobrego \u2013 twierdzi szef BMW - Magazyn Auto", "title": "Za szybkie przej\u015bcie na pr\u0105d to nic dobrego \u2013 twierdzi szef BMW - Magazyn Auto", "language": "pl", "link": "https://magazynauto.pl/wiadomosci/zbyt-szybkie-przejscie-na-elekromobilnosc-nie-bedzie-niczym-dobrym-twierdzi-szef-bmw,aid,2449", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-16T20:24:29+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://magazynauto.pl", "tags": ["climate change", "electric vehicles"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/e0a2f8cd25f663-948-568-51-0-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas czwartkowej licytacji nikt nie by\u0142 zainteresowany 46 respiratorami, sprowadzonymi niegdy\u015b przez firm\u0119 E&amp;K, cho\u0107 cena wywo\u0142awcza by\u0142a wielokrotnie ni\u017csza ni\u017c ta, za kt\u00f3r\u0105 Ministerstwo Zdrowia kupi\u0142o te respiratory w 2020 roku - poinformowali pos\u0142owie KO Dariusz Jo\u0144s", "title": "Afera respiratorowa. Brak ch\u0119tnych na zakup sprz\u0119tu", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-respiratorowa-Brak-chetnych-na-zakup-sprzetu-8406671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-15T16:19:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-libanczycy-napadaja-na-banki-chca-odzyskac-pieniadze,nId,6285833\"><img align=\"left\" alt=\"Liba\u0144czycy napadaj\u0105 na banki. Chc\u0105 odzyska\u0107 pieni\u0105dze\" src=\"https://i.iplsc.com/libanczycy-napadaja-na-banki-chca-odzyskac-pieniadze/000G2IPNM4N0YVLA-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Libanu ze wsp\u00f3lnikami wesz\u0142a do banku w Bejrucie i za\u017c\u0105da\u0142a kilkunastu tysi\u0119cy dolar\u00f3w. Podczas transmisji na \u017cywo wyja\u015bni\u0142a, \u017ce chocia\u017c wymachiwa\u0142a pistoletem, nie chcia\u0142a niko", "title": "Liba\u0144czycy napadaj\u0105 na banki. Chc\u0105 odzyska\u0107 pieni\u0105dze", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-libanczycy-napadaja-na-banki-chca-odzyskac-pieniadze,nId,6285833", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-14T18:31:46+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": ["crisis", "lebanon"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23290_1.jpg\" />            Ameryka\u0144ski think tank Special Competitive Studies Project, kt&oacute;ry powsta\u0142 bazuj\u0105c na Komisji Bezpiecze\u0144stwa Narodowego ds. Sztucznej Inteligencji, ostrzeg\u0142, \u017ce okres mi\u0119dzy 2025 a 2030 rokiem b\u0119dzie czasem, w kt&oacute;rym rozstrzygnie...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/byly_ceo_google_ostrzega_chiny_moga_wygrac_globalny_wyscig_technologiczny-23290.html\">https://ithardware", "title": "By\u0142y CEO Google ostrzega: Chiny mog\u0105 wygra\u0107 globalny wy\u015bcig technologiczny", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/byly_ceo_google_ostrzega_chiny_moga_wygrac_globalny_wyscig_technologiczny-23290.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-14T10:57:30+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["china"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/87fcc49ad5d651-945-560-127-0-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzys demograficzny w Bu\u0142garii rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w po\u0142owie lat 80. ubieg\u0142ego wieku. Ca\u0142y kraj oczekiwa\u0142 narodzin 9-milionowego mieszka\u0144ca, lecz szybko okaza\u0142o si\u0119, \u017ce liczba zgon\u00f3w zaczyna dominowa\u0107 nad narodzinami. W 2020 r. ONZ poda\u0142a, \u017ce liczba Bu\u0142gar\u00f3w spad\u0142a poni\u017cej 7 mln, ", "title": "Kryzys demograficzny w Bu\u0142garii. 600 wiosek ca\u0142kowicie wyludnionych", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-demograficzny-w-Bulgarii-600-wiosek-calkowicie-wyludnionych-8405486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-14T05:56:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["bulgaria", "demographics"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1663026306CnWTrMPYjwEprg6lBcoBn9,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Koncern Apple \u201eigra z ogniem&quot;, u\u017cywaj\u0105c chi\u0144skich komponent\u00f3w w swoich smartfonach. Republikanie zasiadaj\u0105cy w Kongresie zapowiedzieli, \u017ce je\u015bli w nowym modelu iPhone'a znajd\u0105 si\u0119 chi\u0144skie czipy pami\u0119ci, firma doczeka si\u0119 drobiazgowej kontroli.", "title": "Chi\u0144skie komponenty w iPhone'ach. Apple \u201eigra z ogniem\u201d", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6814441/chinskie-komponenty-w-iphone-ach-apple-igra-z-ogniem/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-13T13:47:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/de33b032ef1679-948-568-0-35-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szacuje si\u0119, \u017ce do tej pory Polska wyda\u0142a na ka\u017cdego uchod\u017ac\u0119 z Ukrainy mniej wi\u0119cej 2,2 tys. z\u0142 - poinformowa\u0142a minister w KPRM Agnieszka \u015acigaj, odnosz\u0105c si\u0119 do koszt\u00f3w pomocy uchod\u017acom wojennym z Ukrainy. Doda\u0142a, \u017ce od 24 lutego do Polski przyjecha\u0142o i zosta\u0142o 1,3 mln Ukrai", "title": "Polska wyda\u0142a ok. 2,2 tys. z\u0142 na ka\u017cdego uchod\u017ac\u0119 z Ukrainy", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wydala-ok-2-2-tys-zl-na-kazdego-uchodzce-z-Ukrainy-8404898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-13T09:15:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["war", "crisis", "ukraine"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/cd771e35d2f9e8-948-568-0-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144skie w\u0142adze cenzuruj\u0105 skargi mieszka\u0144c\u00f3w prefektury Ili w Sinciangu na niedobory \u017cywno\u015bci i trwaj\u0105cy od ponad miesi\u0105ca lockdown. Ka\u017c\u0105 mediom pokazywa\u0107 \u201eu\u015bmiechni\u0119tych senior\u00f3w na spacerach\u201d \u2013 wynika z wytycznych, do kt\u00f3rych dotar\u0142 portal China Digital Times (CDT).</p>", "title": "W\u0142adze Chin cenzuruj\u0105 opisy lockdownu w Sinciangu; ka\u017c\u0105 mediom pokazywa\u0107 u\u015bmiechni\u0119tych senior\u00f3w", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Chin-cenzuruja-opisy-lockdownu-w-Sinciangu-kaza-mediom-pokazywac-usmiechnietych-seniorow-8404863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-13T08:16:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["china", "big brother", "media"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23252_1.png\" />            Trwaj\u0105cy ponad 10 lat sp&oacute;r Stowarzyszenia Filmowc&oacute;w Polskich z w\u0142a\u015bcicielem popularnego serwisu Chomiku.pl dobieg\u0142 ko\u0144ca. S\u0105d uzna\u0142, \u017ce platformy udost\u0119pniaj\u0105ce nielegalne tre\u015bci, s\u0105 bezpo\u015brednio wsp&oacute;\u0142winne.\n\nWed\u0142ug...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/to_koniec_chomikuj_pl_zapadl_przelomowy_wyrok_w_sprawie_popularnej_platformy-23252.html\">https://ithardware.pl", "title": "To koniec Chomikuj.pl? Zapad\u0142 prze\u0142omowy wyrok w sprawie popularnej platformy", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/to_koniec_chomikuj_pl_zapadl_przelomowy_wyrok_w_sprawie_popularnej_platformy-23252.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-12T20:44:43+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["chomikuj", "piracy"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1662969148DplMuZSJQBpNYkod1I8ptq,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Liczba odm\u00f3w wykonania obowi\u0105zkowych szczepie\u0144 ochronnych jest rekordowa. W ubieg\u0142ym roku nie podda\u0142o si\u0119 im 60,6 tys. dzieci. Rodzice boj\u0105 si\u0119 NOP-\u00f3w", "title": "Rodzice masowo odmawiaj\u0105 obowi\u0105zkowych szczepie\u0144. Pad\u0142 rekord", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6813711/rodzice-masowo-odmawiaja-obowiazkowych-szczepien-padl-rekord/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-12T16:29:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f4725943fbbd7a-948-568-0-190-3464-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca handlowa apeluje o wsparcie ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw w zwi\u0105zku ze wzrostem koszt\u00f3w energii - poinformowa\u0142 PAP Biznes Maciej Ptaszy\u0144ski, wiceprezes Polskiej Izby Handlu. Jego zdaniem bez jakiej\u015b formy pomocy, ma\u0142e firmy handlowe b\u0119d\u0105 musia\u0142y albo mocno podnosi\u0107 ceny, albo", "title": "Bankructwa albo mocne podwy\u017cki. Bran\u017ca handlowa apeluje o wsparcie w zwi\u0105zku z kosztami energii", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankructwa-albo-mocne-podwyzki-Branza-handlowa-apeluje-o-wsparcie-w-zwiazku-z-kosztami-energii-8404534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-12T14:20:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23227_1.jpg\" />            Operacje wydobycia kryptowalut sta\u0142y si\u0119 bardziej energooszcz\u0119dne w ostatnich latach, ale nadal zu\u017cywaj\u0105 coraz wi\u0119cej energii elektrycznej wraz ze wzrostem trudno\u015bci wydobycia. Bia\u0142y Dom uwa\u017ca, \u017ce taka ilo\u015b\u0107 energii mo\u017ce by\u0107 spo\u017cytkowana...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/rzad_usa_na_wojennej_sciezce_gornicy_kryptowalut_musza_ograniczyc_zuzycie_energii-23227.html\">https://ithardw", "title": "Rz\u0105d USA na wojennej \u015bcie\u017cce. G\u00f3rnicy kryptowalut musz\u0105 ograniczy\u0107 zu\u017cycie energii", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/rzad_usa_na_wojennej_sciezce_gornicy_kryptowalut_musza_ograniczyc_zuzycie_energii-23227.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-11T17:35:10+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["crypto", "bitcoin"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1662810021sNhuc7KUu7lDpvLJI94vWo,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Administracja Bidena og\u0142osi\u0142a, \u017ce Stany Zjednoczone zakazuj\u0105 niekt\u00f3rym du\u017cym ameryka\u0144skim firmom chipowym budowania \u201ezaawansowanych obiekt\u00f3w technologicznych\u201d w Chinach.", "title": "Intelowi zakazano produkcji procesor\u00f3w w Chinach przez nast\u0119pne 10 lat", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6811875/intelowi-zakazano-produkcji-procesorow-w-chinach-przez-nastepne-10-lat/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-10T21:02:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["usa", "china", "tradewar"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23202_1.jpg\" />            Arabskie pa\u0144stwa Zatoki Perskiej&nbsp;za\u017c\u0105da\u0142y, aby Netflix usun\u0105\u0142 wszystkie tre\u015bci uznane za naruszaj\u0105ce &bdquo;islamskie i spo\u0142eczne warto\u015bci i zasady&rdquo;, donosz\u0105 saudyjskie media.\n\nWe wsp&oacute;lnym o\u015bwiadczeniu Komitet ds....\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/netflix_ma_zaprzestac_nieprzyzwoitych_tresci_lgbt_m_in_w_materialach_dla_dzieci-23202.html\">https://ithardware.pl/a", "title": "Netflix ma zaprzesta\u0107 nieprzyzwoitych tre\u015bci LGBT m.in. w materia\u0142ach dla dzieci", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/netflix_ma_zaprzestac_nieprzyzwoitych_tresci_lgbt_m_in_w_materialach_dla_dzieci-23202.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-09T07:37:20+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/2569205531dc6d-948-568-0-343-4160-2495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u00a0\u201eG\u0142\u00f3wnym problemem Niemiec jest gaz. Obecne zapasy gazu nie wystarcz\u0105, \u017ceby przetrwa\u0107 ostr\u0105 zim\u0119, je\u017celi nie b\u0119dzie nowych dostaw\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0142 Cornelius Ochmann, dyrektor Fundacji Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-Niemieckiej podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu.</p>", "title": "Niemcy maj\u0105 problem z gazem. Mo\u017cliwe blackouty", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-maja-problem-gazem-Mozliwe-blackouty-8402880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-08T15:31:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Rz\u0105d chce, by\u015b mia\u0142 te aplikacje w swoim smartfonie. Czy tego chcesz, czy nie - WP Wiadomo\u015bci", "title": "Rz\u0105d chce, by\u015b mia\u0142 te aplikacje w swoim smartfonie. Czy tego chcesz, czy nie - WP Wiadomo\u015bci", "language": "pl", "link": "https://wiadomosci.wp.pl/rzad-chce-bys-mial-te-aplikacje-w-swoim-smartfonie-czy-tego-chcesz-czy-nie-6809792441891456a", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-07T10:33:16+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wiadomosci.wp.pl", "tags": ["government control", "poland"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23158_1.jpg\" />            Cho\u0107 niekt&oacute;re portale sugeruj\u0105 inaczej, to nie Elon Musk jest odpowiedzialny za porzucenie pomys\u0142u uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci konkurencyjnej dla OnlyFans przez Twittera. W rzeczywisto\u015bci szef Tesli nie mia\u0142&nbsp;z tym nic wsp&oacute;lnego, a...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/twitter_odmawial_usuwania_materialow_pedofilskich_choc_prosily_o_to_ofiary_i_ich_rodziny-23158.html", "title": "Twitter odmawia\u0142 usuwania materia\u0142\u00f3w pedofilskich, cho\u0107 prosi\u0142y o to ofiary i ich rodziny", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/twitter_odmawial_usuwania_materialow_pedofilskich_choc_prosily_o_to_ofiary_i_ich_rodziny-23158.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-07T09:37:50+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["paedophilia", "moderation", "twitter", "censorship"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1662495777YelKpUX1PsdP2J67jfqWwU,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t \u201ePotrzebny jest uprzedni wyrok TK o ew. niekonstytucyjno\u015bci rozporz\u0105dze\u0144.&quot; \n&quot;S\u0105dy b\u0119d\u0105 uznawa\u0107, \u017ce (zgodnie z Konstytucj\u0105) zwi\u0105zane s\u0105 tylko Konstytucj\u0105 i ustawami i b\u0119d\u0105 jednak ocenia\u0107 konstytucyjno\u015b\u0107 rozporz\u0105dze\u0144...&quot;", "title": "Jak w\u0142adza \"gotowa\u0142a\" wyrok w TK ws. pozw\u00f3w o obostrzenia covidowe", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6807021/jak-wladza-gotowala-wyrok-w-tk-ws-pozwow-o-obostrzenia-covidowe/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-07T00:32:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1662464066Y27E5SO35if16Xkhskquoh,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Krajowy cel Chin, je\u015bli chodzi o rozw\u00f3j energetyki j\u0105drowej, to sze\u015b\u0107 do o\u015bmiu reaktor\u00f3w rocznie, ale mo\u017cna go podnie\u015b\u0107 do 10 \u2013 poda\u0142o Chi\u0144skie Stowarzyszenie Energetyki J\u0105drowej.", "title": "Chiny mog\u0105 postawi\u0107 wi\u0119cej reaktor\u00f3w j\u0105drowych ni\u017c planowa\u0142y", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6806245/chiny-moga-postawic-wiecej-reaktorow-jadrowych-niz-planowaly/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-06T20:02:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Afera mailowa. Tak rz\u0105d przygotowywa\u0142 si\u0119 na pozwy w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 - WP Wiadomo\u015bci", "title": "Afera mailowa. Tak rz\u0105d przygotowywa\u0142 si\u0119 na pozwy w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 - WP Wiadomo\u015bci", "language": "pl", "link": "https://wiadomosci.wp.pl/afera-mailowa-tak-rzad-przygotowywal-sie-na-pozwy-w-zwiazku-z-pandemia-6809480446421632a", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-06T10:35:38+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wiadomosci.wp.pl", "tags": ["poland", "covid", "law"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/bed2572ce43c85-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwie z trzech dzia\u0142aj\u0105cych obecnie w Niemczech elektrowni atomowych - Isar 2 i Neckarwestheim - maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 jako elektrownie awaryjne i wytwarza\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 do po\u0142owy kwietnia 2023 r.. Powodem tej decyzji jest zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 w po\u0142udniowych Niem", "title": "Niemcy przed\u0142u\u017caj\u0105 prac\u0119 dw\u00f3ch z trzech elektrowni atomowych", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-przedluzaja-prace-dwoch-z-trzech-elektrowni-atomowych-8400995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-05T18:27:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["germany", "climate change", "atom"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/e622601f91ddc7-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od ko\u0144ca sierpnia Turcja samodzielnie drukuje paszporty biometryczne. Dokumenty b\u0119d\u0105 produkowane nie tylko na krajowe potrzeby, jeszcze w 2022 r. wydrukujemy ok. 250 tys. paszport\u00f3w dla W\u0119gier, p\u00f3\u017aniej tak\u017ce dla Francji - zapowiedzia\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych Suleyman Soylu", "title": "Turcja wydrukuje 250 tys. w\u0119gierskich paszport\u00f3w biometrycznych w tym roku", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-wydrukuje-250-tys-wegierskich-paszportow-biometrycznych-w-tym-roku-8400905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-05T15:52:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["digital identity", "government control", "digital passport"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1662380174BBDQswVEdkFtwjN6bEhJ85,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Z uwagi na drastycznie rosn\u0105ce ceny pr\u0105du, \u0142adowanie samochodu elektrycznego jest dro\u017csze od tankowania benzyny do spalin\u00f3wki. 1 kWh pr\u0105du w Holandii kosztuje obecnie 0,77 euro. Z tego powodu poruszanie si\u0119 elektrykiem sta\u0142o si\u0119 mniej op\u0142acalne, ni\u017c jazda spalin\u00f3wk\u0105.", "title": "Holandia - \u0141adowanie elektryka jest dro\u017csze, ni\u017c tankowanie benzyny w spalin\u00f3wce", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6804961/holandia-ladowanie-elektryka-jest-drozsze-niz-tankowanie-benzyny-w-spalinowce/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-05T15:41:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["climate change", "electric vehicles"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<a href=\"https://niebezpiecznik.pl/post/cloudflare-sie-ugial-i-usunal-hejterskie-forum-ale-troche-zaluje/\"><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"alignleft tfe wp-post-image\" height=\"100\" hspace=\"5\" src=\"https://niebezpiecznik.pl/wp-content/uploads/2022/09/KiwiJoshMoon-150x150.png\" width=\"100\" /></a>D\u0142uuuugo za infrastruktur\u0105 Cloudflare chowa\u0142o si\u0119\u00a0Kiwifarms, czyli internetowe zbiorowisko hejter\u00f3w, poluj\u0105cych na r\u00f3\u017cne mniejszo\u015bci. Wtem, wczoraj, Cloudflare pod naciskiem opinii publicznej postanowi\u0142 jed", "title": "Cloudflare si\u0119 ugi\u0105\u0142\u00a0i usun\u0105\u0142 hejterskie forum, ale troch\u0119 \u017ca\u0142uje", "language": "pl-PL", "link": "https://niebezpiecznik.pl/post/cloudflare-sie-ugial-i-usunal-hejterskie-forum-ale-troche-zaluje/", "permanent": false, "source_obj__id": 22, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-05T09:56:19+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://feeds.feedburner.com/niebezpiecznik/", "tags": ["moderation", "hate speech", "censorship", "cloudflare"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/c1ae390c615b9e-945-560-21-281-2868-1720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Macron, wbrew wszelkim prawid\u0142om politycznego PR-u, og\u0142osi\u0142, \u017ce Francja (a w domy\u015ble ca\u0142y syty Zach\u00f3d) b\u0119dzie musia\u0142a konsumowa\u0107 mniej, a poj\u0119cie \u201enadmiaru\u201d powoli odchodzi\u0107 do lamusa. Cho\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 uzna zapewne, \u017ce to wizja z gruntu pesymistyczna, niekt\u00f3rzy dostrzegaj\u0105 w t", "title": "Koniec \u201eery obfito\u015bci\u201d staje si\u0119 faktem? Niekt\u00f3rzy widz\u0105 w tym szans\u0119", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-wieszczy-koniec-ery-obfitosci-Ale-wlasciwie-dla-kogo-8399613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-04T17:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["france", "macron", "wef", "world economic forum", "sustainable growth"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/547d0a5ee81462-945-560-0-9-1816-1089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia oczekiwana d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia Amerykan\u00f3w w 2021 r. spad\u0142a o niemal rok, za\u015b w por\u00f3wnaniu z 2019 r. o 2,7 roku - wynika z raportu  Narodowego Centrum Statystyk Zdrowotnych (NCHS). Wed\u0142ug \"New York Timesa\" jest to najwi\u0119kszy spadek od niemal 100 lat. G\u0142\u00f3wnym powodem by\u0142a pande", "title": "Koronawirus skr\u00f3ci\u0142 \u015bredni\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia Amerykan\u00f3w. To najwi\u0119kszy spadek od niemal 100 lat", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koronawirus-skrocil-srednia-dlugosc-zycia-Amerykanow-To-najwiekszy-spadek-od-niemal-100-lat-8398555.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-04T11:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["america", "covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1662208886F1XbRXlBSjbpwoE4KdxpPq,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t A\u017c 63% Izraelczyk\u00f3w ma pozytywny pogl\u0105d na Niemcy, podczas gdy tylko 46% Niemc\u00f3w powiedzia\u0142o to samo o Izraelu. Tymczasem 34% Niemc\u00f3w ma z\u0142e zdanie o Izraelu, podczas gdy tylko 19% Izraelczyk\u00f3w postrzega Niemcy w z\u0142ym \u015bwietle", "title": "Sonda\u017c: 36% Niemc\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce Izrael traktuje Palesty\u0144czyk\u00f3w jak nazi\u015bci \u017byd\u00f3w", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6802813/sondaz-36-niemcow-uwaza-ze-izrael-traktuje-palestynczykow-jak-nazisci-zydow/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-03T20:21:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["israel", "palestine"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1662229079rj3hahAo4im1VFEDuhFtDs,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Czesi t\u0142umnie wyszli na Plac Wac\u0142awa w centrum stolicy protestuj\u0105c przeciwko dro\u017cy\u017anie, dyrektywom UE oraz polityce premiera Petra Fiali.", "title": "Ogromne protesty w centrum Pragi \u2013 nawet 100 tys. os\u00f3b wysz\u0142o na ulic\u0119", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6803083/ogromne-protesty-w-centrum-pragi-nawet-100-tys-osob-wyszlo-na-ulice/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-03T19:37:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antyrzadowe-manifestacje-w-pradze-dziesiatki-tysiecy-demonst,nId,6262575\"><img align=\"left\" alt=\"Antyrz\u0105dowe manifestacje w Pradze. Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/antyrzadowe-manifestacje-w-pradze-dziesiatki-tysiecy-demonst/000G0SZHL06VY61K-C321.jpg\" /></a>Na Placu Wac\u0142awa w centrum Pragi zebra\u0142o si\u0119 od 70 do 100 tys. antyrz\u0105dowych demonstrant\u00f3w, kt\u00f3rzy krytykuj\u0105 polityk\u0119 rz\u0105du premiera Petra Fiali, przede wszys", "title": "Antyrz\u0105dowe manifestacje w Pradze. Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w", "language": "pl-PL", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antyrzadowe-manifestacje-w-pradze-dziesiatki-tysiecy-demonst,nId,6262575", "permanent": false, "source_obj__id": 55, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-03T18:03:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/051a0c0ca92c04-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sklepie Google Play odkryto 35 aplikacji \nzawieraj\u0105cych szkodliwe oprogramowanie, pobranych \u0142\u0105cznie ponad 2 \nmiliony razy - ostrzeg\u0142a w czwartek Naukowa i Akademicka Sie\u0107 \nKomputerowa. NASK ostrzeg\u0142a r\u00f3wnie\u017c przed kamerami do monitoringu \nchi\u0144skiej firmy Hikvision.</p>", "title": "W Google Play odkryto 35 aplikacji zawieraj\u0105cych szkodliwe oprogramowanie; pobrano je ponad 2 mln razy", "language": "pl-PL", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Google-Play-odkryto-35-aplikacji-zawierajacych-szkodliwe-oprogramowanie-pobrano-je-ponad-2-mln-razy-8398914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "permanent": false, "source_obj__id": 47, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-03T17:00:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "tags": ["vulnerability", "google", "malware", "app store", "play store"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1662198648IVjxVUvdyqTvfHaQSuepBb,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Od pi\u0105tku s\u0142u\u017cby usi\u0142uj\u0105 zablokowa\u0107 stron\u0119 &quot;poufnarozmowa.online&quot;, kt\u00f3ra zacz\u0119\u0142a ujawnia\u0107 maile prezesa Orlenu, Daniela Obajtka. Orlen wi\u0105\u017ce publikacj\u0119 z &quot;atakami dezinformacyjnymi&quot; na koncern.", "title": "S\u0142u\u017cby PiS chc\u0105 zablokowa\u0107 stron\u0119 publikuj\u0105c\u0105 maile ze skrzynki Dworczyka", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6802629/sluzby-pis-chca-zablokowac-strone-publikujaca-maile-ze-skrzynki-dworczyka/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-03T10:36:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107", "poland"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23088_1.jpg\" />            Google Chrome posiada przydatn\u0105 funkcj\u0119 wtyczek, kt&oacute;re z drugiej strony mog\u0105 stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla u\u017cytkownik&oacute;w&nbsp;tak jak pi\u0119\u0107 wykrytych przez zesp&oacute;\u0142&nbsp;McAfee. Sprawd\u017a, czy nie masz jakiej\u015b zainstalowanej.\n\nZ...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/piec_wtyczek_do_google_chrome_potajemnie_zbieralo_dane_rozszerzenia_pobralo_wielu_uzytkownikow-23088.html\">ht", "title": "Pi\u0119\u0107 wtyczek do Google Chrome potajemnie zbiera\u0142o dane. Rozszerzenia pobra\u0142o wielu u\u017cytkownik\u00f3w", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/piec_wtyczek_do_google_chrome_potajemnie_zbieralo_dane_rozszerzenia_pobralo_wielu_uzytkownikow-23088.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-02T21:50:00+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://www.wykop.pl/cdn/c3397993/link_1662066685XQDdP3JouGZfeN9uYS2vVM,w104h74.jpg\" /><br />\n\t\t Po wykryciu nowych przypadk\u00f3w Covid-19 w\u0142adze miasta Chengdu, stolicy prowincji Syczuan w po\u0142udniowo-zachodnich Chinach, zakaza\u0142y 21 milionom mieszka\u0144c\u00f3w wychodzenia z dom\u00f3w. To najwi\u0119ksze chi\u0144skie miasto z takimi restrykcjami od dwumiesi\u0119cznego lockdownu w Szanghaju.", "title": "Chiny wprowadzi\u0142y covidowy lockdown w 21-milionowym Chengdu", "language": "pl-PL", "link": "https://www.wykop.pl/link/6800805/chiny-wprowadzily-covidowy-lockdown-w-21-milionowym-chengdu/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-09-02T06:03:01+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.wykop.pl/rss/index.xml/", "tags": ["china", "covid", "lockdown"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Niemieccy rolnicy maj\u0105 do\u015b\u0107. Protestowali przeciwko polityce klimatycznej UE - Money.pl", "title": "Niemieccy rolnicy maj\u0105 do\u015b\u0107. Protestowali przeciwko polityce klimatycznej UE - Money.pl", "language": "pl-PL", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/niemieccy-rolnicy-maja-dosc-protestowali-przeciwko-polityce-klimatycznej-ue-6807430977067520a.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-31T20:53:45+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.money.pl", "tags": ["germany", "agriculture"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Czeka nas wielki d\u0142ug. Rz\u0105d stworzy\u0142 bud\u017cet widmo z mn\u00f3stwem dziur - Money.pl", "title": "Czeka nas wielki d\u0142ug. Rz\u0105d stworzy\u0142 bud\u017cet widmo z mn\u00f3stwem dziur - Money.pl", "language": "pl-PL", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/czeka-nas-wielki-dlug-rzad-stworzyl-budzet-widmo-z-mnostwem-dziur-6807303691635616a.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-31T07:06:54+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.money.pl", "tags": ["poland", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/22997_1.jpg\" />            Na wypadek, gdyby co\u015b prze\u015blizgn\u0119\u0142o si\u0119 przez istniej\u0105ce wymuszaj\u0105ce narracj\u0119 &quot;sprawdzanie fakt&oacute;w&quot;, czyli&nbsp;cenzur\u0119&nbsp;Facebooka, pilota\u017cowo wprowadzona zostaje nowa, mocno interesuj\u0105ca&nbsp;funkcja.\n\nW ramach...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/weryfikatorzy_faktow_facebooka_beda_komentowali_wpisy_nieweryfikowalne-22997.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/weryfikatorzy_faktow_facebooka_beda_komentowali_wpisy_nieweryfikowalne-22997.html</a></p>", "title": "Weryfikatorzy fakt\u00f3w Facebooka b\u0119d\u0105 komentowali wpisy... nieweryfikowalne", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/weryfikatorzy_faktow_facebooka_beda_komentowali_wpisy_nieweryfikowalne-22997.html", "permanent": false, "source_obj__id": 21, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-29T09:02:10+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl/feed", "tags": ["facebook", "fact check", "censorship"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "Cenzura ksi\u0105\u017cek Karola Maya", "language": "pl", "link": "https://m.wirtualnemedia.pl/m/artykul/niemiecki-wydawca-wycofuje-ksiazki-o-winnetou-razism#.YwxIfjV-QSA.wykop", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-29T08:37:40.696185+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "m.wirtualnemedia.pl", "tags": ["censorship", "the left wing", "karl may", "fahrenheit 451"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Open Source Freelancer", "title": "Andr\u00e9 Staltz - Time Till Open Source Alternative", "language": "language-plaintext highlighter-rouge", "link": "https://staltz.com/time-till-open-source-alternative.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-28T22:07:34.527841+00:00", "user": "Thomas Pain", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://staltz.com", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "Poszkodowani mog\u0105 dosta\u0107 kilkana\u015bcie cent\u00f3w \u2014 Meta proponuje ugod\u0119 za zbieranie danych", "language": "pl-PL", "link": "https://android.com.pl/tech/508549-pozew-zbiorowy-meta-facebook-ugoda/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-26T20:10:05.326472+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "android.com.pl", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Pakistan grozi odci\u0119ciem dysydent\u00f3w od biometrycznego systemu cyfrowej identyfikacji", "title": "Pakistan grozi odci\u0119ciem dysydent\u00f3w od biometrycznego systemu cyfrowej identyfikacji", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/pakistan_grozi_odcieciem_dysydentow_od_biometrycznego_systemu_cyfrowej_identyfikacji-22922.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-24T21:03:40+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl", "tags": ["technofeudalism", "big brother", "surveillance", "big tech", "biometric", "pakistan"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "\"Oto dlaczego nigdy nie b\u0119d\u0119 mia\u0142 \"\"inteligentnego dzwonka do drzwi\"\"\"", "language": "pl", "link": "https://antyweb.pl/amazon-ring-inteligentny-dzwonek", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-24T12:04:49.806768+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "antyweb.pl", "tags": ["technofeudalism", "anonymity", "privacy"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Oracle pozwane za gromadzenie i sprzeda\u017c danych osobowych miliard\u00f3w os\u00f3b", "title": "Oracle pozwane za gromadzenie i sprzeda\u017c danych osobowych miliard\u00f3w os\u00f3b", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/oracle_pozwane_za_gromadzenie_i_sprzedaz_danych_osobowych_miliardow_osob-22905.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-23T21:03:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl", "tags": ["oracle", "privacy", "fine"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Amazon ro\u015bnie w si\u0142\u0119. Czy si\u0119gnie po dane medyczne? [OPINIA]", "title": "Amazon ro\u015bnie w si\u0142\u0119. Czy si\u0119gnie po dane medyczne? [OPINIA]", "language": "pl", "link": "https://cyberdefence24.pl/prywatnosc/amazon-rosnie-w-sile-czy-siegnie-po-dane-medyczne-opinia", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-23T16:49:17+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "cyberdefence24.pl", "tags": ["medical data", "monopoly", "amazon"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "Oczywi\u015bcie wiesz, \u017ce przegl\u0105darki w TikTok, Instagram, Facebook dzia\u0142aj\u0105 jak keylogger?", "language": "pl-PL", "link": "https://avlab.pl/przegladarki-tiktok-instagram-facebook-dzialaja-jak-keylogger/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-20T12:04:49+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "avlab.pl", "tags": ["vulnerability", "keylogger", "tiktok", "instagram", "social media", "privacy", "facebook"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "Oswajanie z cyfrowym pieni\u0105dzem", "language": "pl", "link": "https://dorzeczy.pl/opinie/332758/pospieszalski-oswajanie.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-08-07T14:58:22+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "dorzeczy.pl", "tags": ["social score", "cbdc"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Kafka i lalka", "title": "Kafka i lalka", "language": "pl-PL", "link": "https://kempinsky.pl/kafka-i-lalka/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-07-28T20:01:02+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://kempinsky.pl", "tags": ["franz kafka"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Ukraina bezgot\u00f3wkowa i wspierana ca\u0142kowicie przez AI. \"Niezniszczalny cyfrowo europejski Izrael\"", "title": "Ukraina bezgot\u00f3wkowa i wspierana ca\u0142kowicie przez AI. \"Niezniszczalny cyfrowo europejski Izrael\"", "language": "pl-PL", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/ukraina_bezgotowkowa_i_wspierana_calkowicie_przez_ai_niezniszczalny_cyfrowo_europejski_izrael-22328.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-07-19T20:47:02+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://ithardware.pl", "tags": ["war", "crisis", "ukraine"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "How I went about learning Rust - Eli Bendersky's website", "language": ">long time now</a>,\nand about a year ago I finally began allocating some time every week to learning\nit.</p>\n<p>In this post I'll provide details on the learning path I've followed for Rust,\nin the hope that this may prove useful for others. You'll note\nthat this isn't exactly a &quot;Learn X in 24 hours&quot; kind of journey, as it stretches\nover a long time period and covers lots of different materials. YMMV.</p>\n<p>This learning journey alternates consuming information (mostly books) with\ncoding activities (some guided by books, some not). In my experience, both are\ncritical for really learning a language or any other tool deeply, and the\ncombination of the two is powerful.</p>\n<div class=", "link": "https://eli.thegreenplace.net/2022/how-i-went-about-learning-rust/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-07-16T09:12:52.097611+00:00", "user": "Thomas Pain", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://eli.thegreenplace.net", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "Dodatki covidowe, czyli g\u00f3rka pieni\u0119dzy, na kt\u00f3r\u0105 nikt nie patrzy\u0142", "language": "pl", "link": "https://wiadomosci.wp.pl/dodatki-covidowe-czyli-gorka-pieniedzy-na-ktora-nikt-nie-patrzyl-6770982795336672a", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-05-20T07:01:17+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "wiadomosci.wp.pl", "tags": ["covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Crypto CEO Accidentally Describes Ponzi Scheme", "title": "Crypto CEO Accidentally Describes Ponzi Scheme", "language": "pl-PL", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=C6nAxiym9oc", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-04-26T14:14:07+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCFQMnBA3CS502aghlcr0_aw", "tags": ["fraud", "ftx", "ponzie", "crypto", "coffeezilla"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Just stop, y\u2019all. It\u2019s a waste of your time and your effort. Put down your Google search for an email regular expression, take a step back, and breathe. Ther...", "title": "Stop Validating Email Addresses With Regex", "language": ">! $ &amp; * - = ^ ` | ~ # % ' + / ? _ { }</code></p>\n<p>But guess what? You can use pretty much any character you want if you escape it by surrounding it in quotes. For example, <code class=", "link": "https://davidcel.is/posts/stop-validating-email-addresses-with-regex/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-04-22T20:44:45.932735+00:00", "user": "Thomas Pain", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://davidcel.is", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Zwolnienie pracownika za brak szczepienia na COVID-19", "title": "Zwolnienie pracownika za brak szczepienia na COVID-19", "language": "pl", "link": "https://poradnikprzedsiebiorcy.pl/-zwolnienie-pracownika-za-brak-szczepienia-na-covid-19", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-04-07T14:10:51+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://poradnikprzedsiebiorcy.pl", "tags": ["vaccine", "covid mandates", "covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "Chris's Wiki :: blog/programming/GoOnIdentifierVisibility", "language": "https://pkg.go.dev/golang.org/x/tools/gopls", "link": "https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/programming/GoOnIdentifierVisibility", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-04-02T22:17:08.617713+00:00", "user": "Thomas Pain", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://utcc.utoronto.ca", "tags": [], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Ponad 2 mln Ukrai\u0144c\u00f3w trafi\u0142o do Polski, s\u0105 s\u0142abo wyszczepieni. Co dalej z epidemi\u0105?", "title": "Ponad 2 mln Ukrai\u0144c\u00f3w trafi\u0142o do Polski, s\u0105 s\u0142abo wyszczepieni. Co dalej z epidemi\u0105?", "language": "pl", "link": "https://www.medonet.pl/koronawirus/koronawirus-w-polsce,w-polsce-sa-2-mln-ukraincow--slabo-zaszczepionych--zakazenia-wzrosna-,artykul,05474959.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-03-21T19:58:37+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.medonet.pl", "tags": ["ukraine", "vaccine", "covid", "russia", "war"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Szpitale tymczasowe kosztowa\u0142y setki milion\u00f3w z\u0142otych. Teraz czekaj\u0105 na zamkni\u0119cie", "title": "Szpitale tymczasowe kosztowa\u0142y setki milion\u00f3w z\u0142otych. Teraz czekaj\u0105 na zamkni\u0119cie", "language": "pl-PL", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/szpitale-tymczasowe-kosztowaly-setki-milionow-zlotych-teraz-czekaja-na-zamkniecie-6744796203420224a.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-03-08T11:21:16+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.money.pl", "tags": ["covid", "hospital"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "Kanada: Premier Justin Trudeau wprowadza stan wyj\u0105tkowy w Kanadzie", "language": "pl", "link": "https://wyborcza.pl/7,75399,28112842,premier-justin-trudeau-wprowadza-stan-wyjatkowy-w-kanadzie.html?squid_js=false", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-02-14T06:53:45+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "wyborcza.pl", "tags": ["lockdown", "canada", "justin trudeau", "covid", "freedom convoy"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Google udost\u0119pni\u0142o dane lokalizacji z telefon\u00f3w protestuj\u0105cych. FBI polowa\u0142o na bior\u0105cych udzia\u0142 w zamieszkach", "title": "Google udost\u0119pni\u0142o dane lokalizacji z telefon\u00f3w protestuj\u0105cych. FBI polowa\u0142o na bior\u0105cych udzia\u0142 w zamieszkach", "language": "pl", "link": "https://www.komputerswiat.pl/aktualnosci/wydarzenia/google-udostepnilo-dane-lokalizacji-z-telefonow-protestujacych-fbi-polowalo-na/e7b87kx", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-02-07T20:23:38+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.komputerswiat.pl", "tags": ["google", "privacy"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Pegasus, czyli jak Kaczy\u0144ski zrobi\u0142 idiot\u00f3w z premiera, ministra i rzecznika OKO.press - OKO.press", "title": "Pegasus, czyli jak Kaczy\u0144ski zrobi\u0142 idiot\u00f3w z premiera, ministra i rzecznika OKO.press - OKO.press", "language": "pl", "link": "https://oko.press/pegasus-czyli-jak-kaczynski-zrobil-idiotow-z-premiera-ministrow-i-rzecznika", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-02-07T06:56:39+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://oko.press", "tags": ["pegasus", "big brother", "spyware", "privacy", "surveillance"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "\"Kanada: Stan wyj\u0105tkowy w stolicy Kanady. W zwi\u0105zku z protestami \"\"konwoju wolno\u015bci\"\"\"", "language": "pl", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-ottawa-stan-wyjatkowy-i-protesty-przeciwko-obowiazkowym-szczepieniom-i-obostrzeniom-5588250", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-02-07T06:53:49+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "tvn24.pl", "tags": ["freedom convoy", "covid", "canada"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "Kanada: Aresztowania, konfiskata paliwa. Stan wyj\u0105tkowy w Ottawie", "language": "pl", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-aresztowania-konfiskata-paliwa-stan-wyjatkowy-w-ottaw,nId,5819159", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-02-07T06:53:30+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "wydarzenia.interia.pl", "tags": ["freedom convoy", "canada", "covid", "lockdown"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Piszesz negatywne recenzje na Mapach Google? No to lepiej uwa\u017caj", "title": "Piszesz negatywne recenzje na Mapach Google? No to lepiej uwa\u017caj", "language": "pl-PL", "link": "https://www.instalki.pl/aktualnosci/internet/52287-negatywne-recenzje-na-mapach-google-konsekwencje.html?fbclid=IwAR0rfsYRy1xtTSvAzonuRifzd-YUKXvvk9QJEmxUSXNr-amWXtPMAlfjINM", "permanent": false, "source_obj__id": 141, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-02-06T21:31:13+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.instalki.pl", "tags": ["wrong think", "maps", "censorship", "technofeudalism", "corporatocracy", "google"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Ksi\u0105dz z filmu Sekielskich prawomocnie uniewinniony. Wyrok ws. Adama S. - tvp.info", "title": "Ksi\u0105dz z filmu Sekielskich prawomocnie uniewinniony. Wyrok ws. Adama S. - tvp.info", "language": "pl", "link": "https://www.tvp.info/58272688/ksiadz-z-filmu-sekielskich-prawomocnie-uniewinniony-wyrok-ws-adama-s", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-02-02T11:50:12+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.tvp.info", "tags": ["church scandal", "religion"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Komiks \"Maus\" zakazany. Cenzura w USA - PAN OD KULTURY", "title": "Komiks \"Maus\" zakazany. Cenzura w USA - PAN OD KULTURY", "language": "pl-PL", "link": "https://panodkultury.com.pl/komiksy/komiks-maus-zakazany-cenzura-w-usa/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-30T14:00:43+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://panodkultury.com.pl", "tags": ["usa", "fahrenheit 451", "censorship"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Pracownicy rzeszowskiego szpitala przeciwko obowi\u0105zkowi szczepie\u0144. Gotowi s\u0105 odej\u015b\u0107 z pracy", "title": "Pracownicy rzeszowskiego szpitala przeciwko obowi\u0105zkowi szczepie\u0144. Gotowi s\u0105 odej\u015b\u0107 z pracy", "language": "pl-PL", "link": "https://pch24.pl/pracownicy-rzeszowskiego-szpitala-przeciwko-obowiazkowi-szczepien-gotowi-sa-odejsc-z-pracy/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-28T21:54:49+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://pch24.pl", "tags": ["vaccine", "covid mandates", "covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Rozpad Rady Medycznej. 13 cz\u0142onk\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o rezygnacj\u0119 - Wydarzenia w INTERIA.PL", "title": "Rozpad Rady Medycznej. 13 cz\u0142onk\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o rezygnacj\u0119 - Wydarzenia w INTERIA.PL", "language": "pl", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-rozpad-rady-medycznej-13-czlonkow-zlozylo-wnioski-do-premier,nId,5769419", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-14T20:11:00+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wydarzenia.interia.pl", "tags": ["covid"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Dr Sutkowski:  za 2-3 tygodnie b\u0119dzie armagedon. \"Kroczymy dolin\u0105 \u015bmierci\"", "title": "Dr Sutkowski:  za 2-3 tygodnie b\u0119dzie armagedon. \"Kroczymy dolin\u0105 \u015bmierci\"", "language": "pl", "link": "https://www.rynekzdrowia.pl/Polityka-zdrowotna/Dr-Sutkowski-za-2-3-tygodnie-bedzie-armagedon-Kroczymy-dolina-smierci,228581,14.html", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-13T11:07:40+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.rynekzdrowia.pl", "tags": ["propaganda", "covid", "fearmongering"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Prof. Horban o ma\u0142opolskiej kurator o\u015bwiaty: powinna zosta\u0107 zdymisjonowana - Puls Medycyny - pulsmedycyny.pl", "title": "Prof. Horban o ma\u0142opolskiej kurator o\u015bwiaty: powinna zosta\u0107 zdymisjonowana - Puls Medycyny - pulsmedycyny.pl", "language": "pl", "link": "https://pulsmedycyny.pl/prof-horban-o-malopolskiej-kurator-oswiaty-powinna-zostac-zdymisjonowana-1138380", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-12T07:42:25+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://pulsmedycyny.pl", "tags": ["propaganda", "covid", "censorship"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Omikron to nawet 200 tys. zaka\u017ce\u0144 dziennie. Dr Grzesiowski: tsunami, armagedon | Wiadomo\u015bci Radio ZET", "title": "Omikron to nawet 200 tys. zaka\u017ce\u0144 dziennie. Dr Grzesiowski: tsunami, armagedon | Wiadomo\u015bci Radio ZET", "language": "pl", "link": "https://wiadomosci.radiozet.pl/Polska/Omikron-to-nawet-200-tys.-zakazen-dziennie.-Dr-Grzesiowski-tsunami-armagedon", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-07T11:05:59+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://wiadomosci.radiozet.pl", "tags": ["propaganda", "covid", "fearmongering"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "FDA ma 8 miesi\u0119cy na publikacj\u0119 dokumentacji \u201eszczepionki\u201d", "language": "pl-PL", "link": "https://legaartis.pl/blog/2022/01/07/fda-ma-8-miesiecy-na-publikacje-dokumentacji-szczepionki/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-07T07:04:39+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "legaartis.pl", "tags": ["big pharma", "vaccine", "covid", "pfizer", "fda"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Pos\u0142owie PiS zaprzeczali lub wy\u015bmiewali temat Pegasusa. Kaczy\u0144ski potwierdzi\u0142 posiadanie - rp.pl", "title": "Pos\u0142owie PiS zaprzeczali lub wy\u015bmiewali temat Pegasusa. Kaczy\u0144ski potwierdzi\u0142 posiadanie - rp.pl", "language": "pl", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art19262671-poslowie-pis-zaprzeczali-lub-wysmiewali-temat-pegasusa-kaczynski-potwierdzil-posiadanie", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-07T06:57:17+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://www.rp.pl", "tags": ["pegasus", "big brother", "spyware", "privacy", "surveillance"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "", "title": "Facebook zawiesil strone konfederacji bedzie pozew cenzura powraca", "language": "pl", "link": "https://wiadomosci.onet.pl/kraj/facebook-zawiesil-strone-konfederacji-bedzie-pozew-cenzura-powraca/pk4fkq1", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-05T12:04:50+00:00", "user": null, "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "wiadomosci.onet.pl", "tags": ["censorship", "konfederacja", "the right wing", "facebook", "moderation"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}, {"age": 0, "comments": [], "dead": false, "page_rating_visits": 0, "bookmarked": true, "description": "Jak informuje pkwp.org Facebook zmniejszy\u0142 zasi\u0119gi akcji ukazuj\u0105cej problem gwa\u0142conych chrze\u015bcijanek w pa\u0144stwach islamskich. Zablokowano petycj\u0119 w ich obronie.", "title": "Jak informuje pkwp.org Facebook zmniejszy\u0142 zasi\u0119gi akcji ukazuj\u0105cej problem gwa\u0142conych chrze\u015bcijanek w pa\u0144stwach islamskich. Zablokowano petycj\u0119 w ich obronie.", "language": "pl-PL", "link": "https://obywatelenieba.pl/2022/01/04/facebook-przeciw-przesladowanym-chrzescijankom/", "permanent": false, "page_rating_votes": 0, "album": null, "date_published": "2022-01-04T12:51:29+00:00", "user": "rumpel", "page_rating_contents": 0, "artist": null, "source": "https://obywatelenieba.pl", "tags": ["feminism", "inequality", "facebook", "hypocrisy", "christianophobia", "censorship"], "thumbnail": null, "vote": 0, "page_rating": 0}]