[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29220868,renata-przemyk-nie-chce-nagrody-mediow-publicznych-w-oczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Renata Przemyk nie chce Nagrody Medi\u00f3w Publicznych. \"W oczy bym sobie nie mog\u0142a spojrze\u0107\"", "date_published": "2022-12-04 21:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/de/1b/z29220891M,Renata-Przemyk.jpg\" vspace=\"2\" />Nominowana do Nagrody Medi\u00f3w Publicznych Renata Przemyk o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce wycofuje si\u0119 z konkursu. \"Linia programowa medi\u00f3w publicznych rozmija si\u0119 z moj\u0105 lini\u0105 \u015bwiatopogl\u0105dow\u0105\" - napisa\u0142a w o\u015bwiadczeniu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29220708,wybuch-gazu-w-ustroniu-znaleziono-cialo-drugiej-ofiary-koniec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch gazu w domu w Ustroniu. Znaleziono cia\u0142o drugiej ofiary", "date_published": "2022-12-04 19:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/dd/1b/z29220727M,DLOKA.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a jedna zosta\u0142a poszkodowana w wybuchu gazu w Ustroniu (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie). Do eksplozji dosz\u0142o przed 10:00 rano przy ulicy Pola\u0144skiej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29219788,nawsie-57-latek-ogrzewal-dom-pradem-mial-go-krasc-z-sieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nawsie. 57-latek ogrzewa\u0142 dom pr\u0105dem. Mia\u0142 go kra\u015b\u0107 z sieci energetycznej. Grozi mu wi\u0119zienie", "date_published": "2022-12-04 15:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/dd/1b/z29219962M,Nawsie--57-latek-ogrzewal-dom-pradem--Mial-go-kras.jpg\" vspace=\"2\" />57-latek z Nawsia na Podkarpaciu odpowie za kradzie\u017c pr\u0105du z sieci energetycznej. Tak ogrzewa\u0142 sw\u00f3j dom.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29219857,kartuzy-w-komendzie-zmarl-64-latek-ktorego-wczesniej-zatrzymala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kartuzy. W komendzie zmar\u0142 64-latek, kt\u00f3rego wcze\u015bniej zatrzyma\u0142a policja", "date_published": "2022-12-04 15:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/dd/1b/z29219972M,Izba-zatrzyman---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W komendzie policji w Kartuzach (wojew\u00f3dztwo pomorskie) zmar\u0142 64-latek, kt\u00f3ry wcze\u015bniej zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku z awantur\u0105 domow\u0105. Wst\u0119pnie s\u0142u\u017cby wykluczaj\u0105 udzia\u0142 os\u00f3b trzecich.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29219833,wybuch-gazu-w-ustroniu-doszlo-do-drugiej-eksplozji-ratownicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch gazu w Ustroniu. Dosz\u0142o do drugiej eksplozji. Ratownicy musieli si\u0119 ewakuowa\u0107", "date_published": "2022-12-04 14:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/dd/1b/z29219264M,Slask--Wybuch-gazu-w-domu-w-Ustroniu---Pod-gruzami.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas akcji ratowniczej w Ustroniu dosz\u0142o do ponownego wybuchu, w efekcie czego ratownicy musieli si\u0119 ewakuowa\u0107 z miejsca zdarzenia - poinformowa\u0142 wojewoda \u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Wieczorek. Obecnie s\u0142u\u017cby kontynuuj\u0105 swoje dzia\u0142ania.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29219442,gis-ostrzega-przed-szklankami-z-balwankiem-sa-niebezpieczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "GIS ostrzega przed szklankami z ba\u0142wankiem. Zawieraj\u0105 toksyczne metale", "date_published": "2022-12-04 14:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/dd/1b/z29219570M,Wycofane-szklanki-ze-sprzedazy.jpg\" vspace=\"2\" />GIS wycofa\u0142 ze sprzeda\u017cy zestaw szklanek z motywem ba\u0142wanka. Badania wykaza\u0142y wysokie poziomy migracji o\u0142owiu i kadmu. Metale mog\u0105 migrowa\u0107 do ludzkiego organizmu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29219363,stawy-w-tatrach-zamarzaja-wazny-apel-tatrzanskiego-parku-narodowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Stawy w Tatrach zamarzaj\u0105. Wa\u017cny apel Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego. \"Bardzo trudne warunki\"", "date_published": "2022-12-04 13:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/dd/1b/z29219559M,Stawy-w-Tatrach-zamarzaja--Wazny-apel-Tatrzanskieg.jpg\" vspace=\"2\" />\"Warstwa lodu jest bardzo cienka - przypominamy, aby na ni\u0105 nie wchodzi\u0107\" - apeluje Tatrza\u0144ski Park Narodowy. Ostrzega te\u017c, \u017ce warunki do turystyki g\u00f3rskiej s\u0105 bardzo trudne.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29219185,gostyn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gosty\u0144. Pedofil zaatakowa\u0142 na basenie. 8-latek mo\u017ce nie by\u0107 jego jedyn\u0105 ofiar\u0105", "date_published": "2022-12-04 11:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/dd/1b/z29219250M,Basen--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na basenie w Gostyniu (woj. wielkopolskie) pedofil zaatakowa\u0142 8-letniego ch\u0142opca. Wci\u0105gn\u0105\u0142 dziecko do toalety, gdy na moment wysz\u0142o z lekcji WF-u. W sprawie zatrzymano 31-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Jak si\u0119 okazuje, to nie pierwsze takie przest\u0119pstwo na jego koncie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29219067,gliwice-matka-i-piecioro-dzieci-trafili-do-szpitala-po-zatruciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gliwice. Matka i pi\u0119cioro dzieci w szpitalu. Zatruli si\u0119 czadem", "date_published": "2022-12-04 11:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/dd/1b/z29219223M,Piecyk-gazowy--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 3 grudnia sze\u015b\u0107 os\u00f3b w tym pi\u0105tka dzieci trafi\u0142o do szpitala w wyniku podtrucia tlenkiem w\u0119gla. Jako przyczyn\u0119 zatrucia stra\u017c po\u017carna podaje nieszczelno\u015b\u0107 piecyka gazowego. Stra\u017cacy ostrzegaj\u0105 przed \u015bmiertelnie gro\u017anym gazem i apeluj\u0105 o instalowanie czujnik\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29219148,slask-wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-moga-byc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015al\u0105sk. Wybuch gazu w domu w Ustroniu. \"Pod gruzami mog\u0105 by\u0107 ludzie\"", "date_published": "2022-12-04 10:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/dd/1b/z29219192M,Slask--Wybuch-gazu-w-domu-wielorodzinnym--4-grudni.jpg\" vspace=\"2\" />Wybuch gazu w domu wielorodzinnym w Ustroniu, w powiecie cieszy\u0144skim (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie). W budynku wybuch\u0142 po\u017car, cz\u0119\u015b\u0107 konstrukcji zawali\u0142a si\u0119, a pod gruzami nadal mog\u0105 by\u0107 ludzie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29218911,jaroslaw-kaczynski-pomylil-fazy-ale-bedzie-skakal-w-powietrze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski pomyli\u0142 fazy, ale \"b\u0119dzie skaka\u0142 w powietrze\". Wpadka nt. meczu Polska-Francja", "date_published": "2022-12-04 09:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/da/1b/z29206023M,Jaroslaw-Kaczynski--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejnym punktem na mapie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego by\u0142a Legnica, gdzie w ramach objazdu nowych okr\u0119g\u00f3w partyjnych prezes PiS spotka\u0142 si\u0119 z mieszka\u0144cami i swoimi zwolennikami. Poza polityk\u0105 m\u00f3wi\u0142 o sporcie. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce ta dziedzina nie jest jego mocn\u0105 stron\u0105.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29218840,chlopiec-mogl-zginac-na-przejsciu-dla-pieszych-uratowal-go.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ch\u0142opiec m\u00f3g\u0142 zgin\u0105\u0107 na przej\u015bciu dla pieszych. Uratowa\u0142 go \"Anio\u0142 Str\u00f3\u017c\" [WIDEO]", "date_published": "2022-12-04 07:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/dd/1b/z29218885M,Chlopiec-mogl-zginac-na-przejsciu-dla-pieszych--Ur.jpg\" vspace=\"2\" />\u015amiertelne niebezpiecze\u0144stwo na przej\u015bciu dla pieszych. Na Twitterze opublikowano film, na kt\u00f3rym w ci\u0105gu kilku sekund przytomny m\u0119\u017cczyzna prawdopodobnie uratowa\u0142 \u017cycie ch\u0142opca. - Kiedy spotykasz swojego Anio\u0142a Str\u00f3\u017ca na przej\u015bciu dla pieszych - czytamy przy po\u015bcie. I trudno si\u0119 z tak\u0105 ocen\u0105 nie zgodzi\u0107.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29216310,barborka-kiedy-wypada-swieto-gornikow-skad-wziela-sie-nazwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Barb\u00f3rka ju\u017c dzi\u015b. To najwa\u017cniejsze \u015bwi\u0119to g\u00f3rnik\u00f3w. Sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142o?", "date_published": "2022-12-04 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/94/1a/z27870464M,Barborka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Barb\u00f3rka dla g\u00f3rnik\u00f3w i os\u00f3b zwi\u0105zanych z kopalni\u0105 jest dniem szczeg\u00f3lnym. Obchody dnia \u015bwi\u0119tej Barbary z Nikomedii sta\u0142y si\u0119 g\u00f3rno\u015bl\u0105sk\u0105 tradcyj\u0105.", "persistent": false}]