[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-po-protestach-rozwiazal-policje-moralnosci-Nie-ma-potwierdzenia-z-MSW-8451061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Iran po protestach rozwi\u0105za\u0142 policj\u0119 moralno\u015bci. Nie ma potwierdzenia z MSW", "date_published": "2022-12-04 17:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/1bc780f7d972fa-948-568-8-0-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator generalny Iranu Mohamed D\u017cafar Montazeri poinformowa\u0142, \u017ce policja moralno\u015bci zosta\u0142a rozwi\u0105zana - poda\u0142a w niedziel\u0119 agencja Reutera, zaznaczaj\u0105c jednak, \u017ce ta informacja nie zosta\u0142a dot\u0105d potwierdzona przez MSW, kt\u00f3remu podlega ta s\u0142u\u017cba. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 wezwania do trzydniowego og\u00f3lnokrajowego strajku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-weryfikacyjna-ds-energii-juz-w-styczniu-Suski-zlozyl-wniosek-8451035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisja weryfikacyjna ds. energii ju\u017c w styczniu. Suski z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek", "date_published": "2022-12-04 15:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/7ad9044744a92c-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mam nadziej\u0119, \u017ce komisja weryfikacyjna ds. energii zacznie funkcjonowa\u0107 na prze\u0142omie stycznia i lutego - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-o-zarobkach-lekarzy-Chcialby-wydluzenia-godzin-pracy-w-szpitalach-8451022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski o zarobkach lekarzy. Chcia\u0142by wyd\u0142u\u017cenia godzin pracy w szpitalach", "date_published": "2022-12-04 14:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/3a7fb7448dc98f-945-560-90-0-2910-1745.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pogo\u0144 za pieni\u0105dzem w tym \u015brodowisku jest przesadna i trzeba co\u015b z tym zrobi\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 o lekarzach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na spotkaniu z mieszka\u0144cami Nowej Soli.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darmowy-transport-publiczny-dla-mieszkancow-Tallina-wieksze-oplaty-dla-obcokrajowcow-8449060.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Darmowy transport publiczny dla mieszka\u0144c\u00f3w Tallina; wi\u0119ksze op\u0142aty dla obcokrajowc\u00f3w", "date_published": "2022-12-04 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/4955b8cd6e5d26-948-568-0-18-1827-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze stolicy Estonii zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 do utrzymania darmowego transportu publicznego dla mieszka\u0144c\u00f3w Tallina, zapowiadaj\u0105c jednocze\u015bnie podniesienie op\u0142at dla mieszka\u0144c\u00f3w innych miast kraju oraz obcokrajowc\u00f3w - poinformowa\u0142a agencja BNS.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polexit-Prezes-PiS-UE-ewoluuje-w-zlym-kierunku-Nadszedl-czas-decyzji-8451009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polexit. Prezes PiS: UE ewoluuje w z\u0142ym kierunku. Nadszed\u0142 czas decyzji", "date_published": "2022-12-04 13:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/d251b8f70e8347-948-568-930-187-1852-1111.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chocia\u017c Unia Europejska ewoluuje w niew\u0142a\u015bciwym kierunku i pr\u00f3buje ingerowa\u0107 w nasze sprawy, nie zmienili\u015bmy zdania co do obecno\u015bci Polski w UE - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antarktyda-staje-sie-skladowiskiem-mikroplastiku-Syntetyczne-wlokna-sa-tam-powszechne-8447541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Antarktyda staje si\u0119 sk\u0142adowiskiem mikroplastiku. Syntetyczne w\u0142\u00f3kna s\u0105 tam powszechne", "date_published": "2022-12-04 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/1a17c2a8dd8252-948-568-0-69-3968-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wodzie, powietrzu, osadach i lodzie Antarktydy mo\u017cna znale\u017a\u0107 pochodz\u0105ce z ubra\u0144, sztuczne w\u0142\u00f3kna. Krystalicznie czysty niegdy\u015b kontynent staje si\u0119 sk\u0142adowiskiem mikroplastiku - ostrzegaj\u0105 specjali\u015bci.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-ta-recesja-Swiatowi-prezesi-sa-zgodni-polscy-zdecydowanie-bardziej-optymistyczni-8449468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u00ad\u00adCo z t\u0105 recesj\u0105? \u015awiatowi prezesi s\u0105 zgodni, polscy zdecydowanie bardziej optymistyczni", "date_published": "2022-12-04 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/7e91632e830ea2-945-560-28-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />92 proc. prezes\u00f3w z Polski spodziewa si\u0119 wzrostu przychod\u00f3w swoich firm w ci\u0105gu najbli\u017cszych trzech lat, 80 proc. oczekuje wzrostu gospodarki, a 44 proc. zamierza dokonywa\u0107 du\u017cych przej\u0119\u0107 \u2013 wynika z raportu KPMG 2022 CEO Outlook.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amsterdam-zniecheca-do-przyjazdu-turystow-szukajacych-seksu-narkotykow-i-alkoholu-8449419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Amsterdam zniech\u0119ca do przyjazdu turyst\u00f3w szukaj\u0105cych seksu, narkotyk\u00f3w i alkoholu", "date_published": "2022-12-04 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/ec83d59344cffd-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od przysz\u0142ego roku stolica Niderland\u00f3w rozpoczyna kampani\u0119 zniech\u0119caj\u0105c\u0105 do przyjazdu turyst\u00f3w szukaj\u0105cych seksu, narkotyk\u00f3w i alkoholu - informuje dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. \u201eChcemy ogranicza\u0107 wizerunek Amsterdamu jako miejsca, w kt\u00f3rym mo\u017cna si\u0119 +wyluzowa\u0107+\u201d \u2013 powiedzia\u0142 radny Sofyan Mbarki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedofinansowane-polskie-start-upy-Brakuje-im-nawet-kilkuset-miliardow-zlotych-na-rozwoj-8448940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niedofinansowane polskie start-upy. Brakuje im nawet kilkuset miliard\u00f3w z\u0142otych na rozw\u00f3j", "date_published": "2022-12-04 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/97d99af3617c5f-948-568-1198-0-1228-737.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie start-upy s\u0105 niedofinansowane. Na rozw\u00f3j \nbrakuje im nawet kilkuset miliard\u00f3w z\u0142otych \u2013 wynika z raportu \u201eLuki w \nekosystemie start-upowym\u201d opracowanym przez Fundacj\u0119 Startup Poland we \nwsp\u00f3\u0142pracy z Gie\u0142d\u0105 Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie i Narodowym \nCentrum Bada\u0144 i Rozwoju.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-liczba-bezdomnych-w-Holandii-To-szokujace-dane-8447202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie liczba bezdomnych w Holandii. \"To szokuj\u0105ce dane\"", "date_published": "2022-12-04 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/fc89b6a0cd7340-948-568-0-111-1779-1067.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba bezdomnych wzros\u0142a w Holandii o 25 proc. w por\u00f3wnaniu z 2021 r., alarmuje Armia Zbawienia. Organizacja podkre\u015bla, \u017ce na ulic\u0119 trafia coraz wi\u0119cej m\u0142odych ludzi.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sezon-narciarski-w-cieniu-oszczednosci-energii-bez-nocnych-jazd-i-z-jezdzacymi-wolno-kolejkami-8450929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sezon narciarski w cieniu oszcz\u0119dno\u015bci energii: bez nocnych jazd i z je\u017cd\u017c\u0105cymi wolno kolejkami", "date_published": "2022-12-04 07:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/bcf36f05953c5b-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obliczu rosn\u0105cych koszt\u00f3w energii o\u015brodki narciarskie w ca\u0142ej Europie podnosz\u0105 ceny karnet\u00f3w narciarskich, zakwaterowania i innych us\u0142ug. W Austrii skracaj\u0105 godziny otwarcia i rezygnuj\u0105 z nocnej jazdy na nartach. We W\u0142oszech ceny karnet\u00f3w wzros\u0142y o 13 proc. We Francji kolejki je\u017cd\u017c\u0105 nawet o 30 proc. wolniej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aplikacje-Yanosik-i-Autokonto-nowymi-dystrybutorami-e-biletow-autostradowych-8448012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aplikacje Yanosik i Autokonto nowymi dystrybutorami e-bilet\u00f3w autostradowych", "date_published": "2022-12-04 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/5988c81e70103b-948-568-0-69-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma Neptis z aplikacj\u0105 Yanosik oraz sp\u00f3\u0142ka Autokonto z aplikacj\u0105 Autokonto do\u0142\u0105czy\u0142y do sieci dystrybucji e-bilet\u00f3w autostradowych  - poinformowa\u0142a Krajowa Administracja Skarbowa (KAS). Bilety papierowe mo\u017cna kupi\u0107 na wybranych stacjach PKN Orlen i Lotos.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-daje-sie-Niemcom-we-znaki-Najgorsze-od-lat-nastroje-sredniego-pokolenia-8447811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys daje si\u0119 Niemcom we znaki. Najgorsze od lat nastroje \u015bredniego pokolenia", "date_published": "2022-12-04 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/3a4b9bbadb3ddb-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017bycie jest drogie, mo\u017cliwo\u015bci oszcz\u0119dzania ograniczone, a perspektywy na przysz\u0142o\u015b\u0107 ponure - tak wed\u0142ug nowego badania instytutu Allensbach mo\u017cna podsumowa\u0107 nastroje panuj\u0105ce w\u015br\u00f3d przedstawicieli \u015bredniego pokolenia (os\u00f3b w wieku 30-59 lat) przed kryzysow\u0105 zim\u0105 w Niemczech. Nigdy wcze\u015bniej badanie to nie ujawni\u0142o tak g\u0142\u0119bokich obaw - nawet w pierwsz\u0105 zim\u0119 podczas pandemii wchodzono z wi\u0119kszym optymizmem.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-przepisy-w-Hiszpanii-Reklamy-zabawek-dla-dzieci-bez-seksistowskich-stereotypow-8449713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe przepisy w Hiszpanii. Reklamy zabawek dla dzieci bez \"seksistowskich stereotyp\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-04 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/ef414f54f9c4d0-948-568-0-45-1805-1083.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Hiszpanii wszed\u0142 w \u017cycie nowy kodeks deontologiczny zakazuj\u0105cy \u201eseksistowskiej\u201d reklamy zabawek dla dzieci - poinformowa\u0142o ministerstwo ds. konsument\u00f3w. Zabawki maj\u0105 zosta\u0107 pozbawione m.in. skojarze\u0144 kolorystycznych zwi\u0105zanych z p\u0142ci\u0105, np. kolor r\u00f3\u017cowy nie mo\u017ce pojawia\u0107 si\u0119 tylko na zabawkach dla dziewczynek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-w-centrum-uwagi-gornictwo-z-nadzieja-na-stabilizacje-8450912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel w centrum uwagi, g\u00f3rnictwo z nadziej\u0105 na stabilizacj\u0119", "date_published": "2022-12-04 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/42f0ca9032588c-945-560-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u00f3rnictwo w\u0119gla kamiennego \u015bwi\u0119tuje Barb\u00f3rk\u0119 w sytuacji rekordowych cen w\u0119gla i olbrzymiego popytu na ten surowiec. Paradoksalnie rok w\u0119glowego boomu i przywr\u00f3cenia rentowno\u015bci wydobycia jest kolejnym rokiem spadku krajowej produkcji w\u0119gla. Bran\u017ca liczy na stabilizacj\u0119 i spowolnienie tempa wygaszania kopal\u0144.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niska-wydajnosc-silnikow-spalinowych-Ulatuja-z-nich-miliardy-zlotych-8450899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niska wydajno\u015b\u0107 silnik\u00f3w spalinowych. Ulatuj\u0105 z nich miliardy z\u0142otych", "date_published": "2022-12-04 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/ba8697d8221ff7-948-568-0-134-1996-1197.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze spalinami samochodowymi w powietrze ulatuj\u0105 miliardy z\u0142otych - wynika z raportu POPiHN \"Zielony transport - stan obecny i perspektywy\". Jak wskazano, silniki spalinowe maj\u0105 nisk\u0105 wydajno\u015b\u0107; elektryfikacja transportu nie jest jednak panaceum.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budownictwo-bedzie-bardziej-eko-UE-nakaze-ponowne-wykorzystywanie-odpadow-budowlanych-8447557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budownictwo b\u0119dzie bardziej eko. UE naka\u017ce ponowne wykorzystywanie odpad\u00f3w budowlanych", "date_published": "2022-12-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/ec39259b22cedf-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budownictwo i\u00a0nieruchomo\u015bci\u00a0s\u0105 jednym z\u00a0najwi\u0119kszych \u017ar\u00f3de\u0142 odpad\u00f3w w\u00a0Europie. Zgodnie z\u00a0za\u0142o\u017ceniami gospodarki cyrkularnej materia\u0142y budowlane - po renowacji lub upcyklingu - mog\u0105 by\u0107...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-wydamy-na-Boze-Narodzenie-Polacy-maja-swiadomosc-rosnacych-cen-Niektorzy-jednak-zaciagna-swiateczny-kredyt-8449627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile wydamy na Bo\u017ce Narodzenie? \"Polacy maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 rosn\u0105cych cen\". Niekt\u00f3rzy jednak zaci\u0105gn\u0105 \u015bwi\u0105teczny kredyt", "date_published": "2022-12-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/8e243cb78d4c75-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Statystyczny Polak planuje w czasie nadchodz\u0105cych \u015bwi\u0105t wyda\u0107 przeci\u0119tnie nominalnie 1427 z\u0142 \u2013 wynika z badania zrealizowanego na zlecenie Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich. Stosunkowo najwi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 wydatk\u00f3w, przeci\u0119tnie 585 z\u0142, b\u0119dzie zwi\u0105zana z artyku\u0142ami spo\u017cywczymi i organizacj\u0105 \u015bwi\u0105t - wskazano.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedziela-handlowa-2023-Zakaz-handlu-w-niedziele-Kiedy-sklepy-beda-otwarte-8449366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niedziele handlowe w 2023 r. Kiedy sklepy b\u0119d\u0105 otwarte?", "date_published": "2022-12-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/994eb304b2e568-948-568-0-55-1573-943.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niedziele handlowe w 2023 r. wypadaj\u0105 w styczniu, kwietniu, czerwcu, sierpniu oraz grudniu. Sze\u015b\u0107 i p\u00f3\u0142 niedzieli - tyle dok\u0142adnie niedziel jest wyj\u0119tych spod zakazu handlu. Sk\u0105d ta po\u0142owa? W grudniu ostatnia niedziela handlowa przed Bo\u017cym Narodzeniem to Wigilia. Przepisy wskazuj\u0105, \u017ce w takim przypadku czas pracy jest skr\u00f3cony do godziny 14:00. To pierwsza taka sytuacja od wprowadzenia w \u017cycie ustawy o ograniczeniu handlu w niedziele.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-Oszusci-wyludzili-miliardy-dolarow-przeznaczonych-na-pomoc-dla-ofiar-pandemii-8449970.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA. Oszu\u015bci wy\u0142udzili miliardy dolar\u00f3w przeznaczonych na pomoc dla ofiar pandemii", "date_published": "2022-12-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/d32e2c4b57dd72-948-568-2-17-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144skie firmy technologiczne u\u0142atwia\u0142y oszustwa \nzwi\u0105zane z federaln\u0105 pomoc\u0105 finansow\u0105 dla ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw podczas\n pandemii Covid-19. Pobiera\u0142y miliardowe op\u0142aty, nie sprawdzaj\u0105c, czy \npo\u017cyczkobiorcy kwalifikuj\u0105 si\u0119 do wsparcia - napisa\u0142 dziennik \n\"Washington Post\".</p>", "persistent": false}]