[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosjan-chwalili-sie-sukcesem-pokazali-nie-swoich-zoln,nId,6452320", "title": "Wpadka Rosjan. Chwalili si\u0119 sukcesem, pokazali nie swoich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-04 21:49:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosjan-chwalili-sie-sukcesem-pokazali-nie-swoich-zoln,nId,6452320\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka Rosjan. Chwalili si\u0119 sukcesem, pokazali nie swoich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-rosjan-chwalili-sie-sukcesem-pokazali-nie-swoich-zoln/000GFUDPJAS5DEWC-C321.jpg\" /></a>W rosyjskim programie propagandowym m\u00f3wiono o rzekomych &quot;sukcesach&quot; Rosjan w Bachmucie. Przekaz zobrazowano nagraiem \u017co\u0142nierzy z Czeczeni. Jak si\u0119 jednak okazuje, nie by\u0142y to osoby walcz\u0105ce po stronie Rosji.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwulatka-zaatakowana-przez-kojota-wstrzasajace-nagranie,nId,6452295", "title": "USA: Dwulatka zaatakowana przez kojota. Wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie", "date_published": "2022-12-04 20:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwulatka-zaatakowana-przez-kojota-wstrzasajace-nagranie,nId,6452295\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dwulatka zaatakowana przez kojota. Wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dwulatka-zaatakowana-przez-kojota-wstrzasajace-nagranie/000GFU5RWULD26P1-C321.jpg\" /></a>Dwuletnia dziewczynka zosta\u0142a zaatakowana przez kojota przed domem w Los Angeles. Zwierz\u0119 zacz\u0119\u0142o ci\u0105gn\u0105\u0107 dziecko za nogi. Wcze\u015bniej kilka os\u00f3b donosi\u0142o o pojawieniu si\u0119 w okolicy drapie\u017cnika.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-wywiad-putin-zaskoczony-porazka-swoich-sil-zbroj,nId,6452305", "title": "Ameryka\u0144ski wywiad: Putin zaskoczony pora\u017ck\u0105 swoich si\u0142 zbrojnych", "date_published": "2022-12-04 20:40:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-wywiad-putin-zaskoczony-porazka-swoich-sil-zbroj,nId,6452305\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski wywiad: Putin zaskoczony pora\u017ck\u0105 swoich si\u0142 zbrojnych\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-wywiad-putin-zaskoczony-porazka-swoich-sil-zbroj/000GFU7FO5LK4SO4-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin by\u0142 zaskoczony tak\u0105 pora\u017ck\u0105 jego si\u0142 zbrojnych na Ukrainie, co mo\u017ce na pewien czas doprowadzi\u0107 do zaw\u0119\u017cenia jego cel\u00f3w w kierunku ukrai\u0144skim - stwierdzi\u0142 dyrektor wywiadu narodowego USA Avril Haines. Z kolei eksperci z ameryka\u0144skiego Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 twierdz\u0105, \u017ce tempo walk mo\u017ce nasili\u0107 si\u0119 zim\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawskie-wodociagi-opublikowaly-dane-z-meczu-polakow-wyra,nId,6452280", "title": "Warszawskie wodoci\u0105gi opublikowa\u0142y dane z meczu Polak\u00f3w. \"Wyra\u017anie wida\u0107\"", "date_published": "2022-12-04 19:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawskie-wodociagi-opublikowaly-dane-z-meczu-polakow-wyra,nId,6452280\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawskie wodoci\u0105gi opublikowa\u0142y dane z meczu Polak\u00f3w. &quot;Wyra\u017anie wida\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawskie-wodociagi-opublikowaly-dane-z-meczu-polakow-wyra/000GFTW56DCM4MWO-C321.jpg\" /></a>Polska przegra\u0142a z Francj\u0105 w meczu 1/8 mistrzostw \u015bwiata w Katarze 1:3. Wyj\u015bcie z grupy to najwi\u0119kszy sukces reprezentacji do 36 lat. Przy okazji kolejnego meczu Polak\u00f3w Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji w Warszawie opublikowa\u0142o swoje statystyki. Wykres pokazuje jak kszta\u0142tuje si\u0119 zu\u017cycie wody w trakcie meczu Polak\u00f3w. Z danych wynika, \u017ce kibice wytrwale kibicowali reprezentacji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-media-minister-obrony-wygadala-sie-w-sprawie-patrioto,nId,6452269", "title": "Niemcy. Media: Minister obrony wygada\u0142a si\u0119 w sprawie Patriot\u00f3w", "date_published": "2022-12-04 19:03:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-media-minister-obrony-wygadala-sie-w-sprawie-patrioto,nId,6452269\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Media: Minister obrony wygada\u0142a si\u0119 w sprawie Patriot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-media-minister-obrony-wygadala-sie-w-sprawie-patrioto/000GFTTVWVR6LFEQ-C321.jpg\" /></a>Polska wezwa\u0142a Berlin do utrzymania oferty przekazania baterii Patriot w tajemnicy, jednak niemiecka minister obrony Christine Lambrecht z\u0142ama\u0142a poufno\u015b\u0107 negocjacji z Warszaw\u0105 - przekaza\u0142y niemieckie media. To &quot;pod\u0142y faul&quot; pani minister - pisze &quot;Bild am Sonntag&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-rozwiazano-policje-moralnosci-glos-zabral-prokurator-ge,nId,6452257", "title": "Iran: Rozwi\u0105zano policj\u0119 moralno\u015bci? G\u0142os zabra\u0142 prokurator generalny", "date_published": "2022-12-04 18:42:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-rozwiazano-policje-moralnosci-glos-zabral-prokurator-ge,nId,6452257\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Rozwi\u0105zano policj\u0119 moralno\u015bci? G\u0142os zabra\u0142 prokurator generalny\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-rozwiazano-policje-moralnosci-glos-zabral-prokurator-ge/000GFTOOO00WOOCQ-C321.jpg\" /></a>Policja moralno\u015bci zosta\u0142a rozwi\u0105zana, jak poda\u0142 prokurator generalny Iranu Mohamed D\u017cafar Montazeri - przekaza\u0142a agencja Reutera. Informacja nie zosta\u0142a jednak potwierdzona przez MSW, kt\u00f3remu podlega ta s\u0142u\u017cba. Uczestnicy protest\u00f3w wezwali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych do udzia\u0142u w trzydniowym strajku i zebrania si\u0119 w \u015brod\u0119 na wiecu na placu Azadi w Teheranie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-alarmuje-ponad-20-rosyjskich-okretow-na-morzu-czarny,nId,6452258", "title": "Ukraina alarmuje. Ponad 20 rosyjskich okr\u0119t\u00f3w na Morzu Czarnym", "date_published": "2022-12-04 18:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-alarmuje-ponad-20-rosyjskich-okretow-na-morzu-czarny,nId,6452258\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina alarmuje. Ponad 20 rosyjskich okr\u0119t\u00f3w na Morzu Czarnym \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-alarmuje-ponad-20-rosyjskich-okretow-na-morzu-czarny/000GFTO8BWLAL5YG-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska Marynarka Wojenna poinformowa\u0142a, \u017ce na Morzu Czarnym znajduje si\u0119 obecnie 21 rosyjskich okr\u0119t\u00f3w. Cztery za\u0142ogi mog\u0105 przenosi\u0107 do 24 rakiet manewruj\u0105cych Kalibr. Z kolei okr\u0119ty zlokalizowane na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym mog\u0105 przenosi\u0107 do 76 takich rakiet. Wcze\u015bniej marynarka informowa\u0142a o u\u017cywaniu przez rosyjsk\u0105 armi\u0119 niedozwolonej broni.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-brutalny-atak-na-ulicy-przechodzien-uderzony-kijem-bejsb,nId,6452226", "title": "USA: Brutalny atak na ulicy. Przechodzie\u0144 uderzony kijem bejsbolowym", "date_published": "2022-12-04 18:16:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-brutalny-atak-na-ulicy-przechodzien-uderzony-kijem-bejsb,nId,6452226\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Brutalny atak na ulicy. Przechodzie\u0144 uderzony kijem bejsbolowym\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-brutalny-atak-na-ulicy-przechodzien-uderzony-kijem-bejsb/000GFTK5L1EXHLL6-C321.jpg\" /></a>Atak w bia\u0142y dzie\u0144 w Nowym Jorku. Nieznany napastnik wyci\u0105gn\u0105\u0142 kij bejsbolowy ze spodni i uderzy\u0142 id\u0105cego chodnikiem m\u0119\u017cczyzn\u0119 w ty\u0142 g\u0142owy. Nie wiadomo, czy osoby te zna\u0142y si\u0119 wcze\u015bniej. Dramatyczne nagranie z tego zdarzenia obieg\u0142o sie\u0107, a policja szuka sprawcy napa\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mial-20-zon-wiekszosc-z-nich-ma-mniej-niz-15-lat,nId,6452242", "title": "USA: Mia\u0142 20 \u017con. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich ma mniej ni\u017c 15 lat", "date_published": "2022-12-04 17:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mial-20-zon-wiekszosc-z-nich-ma-mniej-niz-15-lat,nId,6452242\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Mia\u0142 20 \u017con. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich ma mniej ni\u017c 15 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-mial-20-zon-wiekszosc-z-nich-ma-mniej-niz-15-lat/000GFTHEO014KGKH-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca kultu poligamist\u00f3w z Arizony zosta\u0142 oskar\u017cony o po\u015blubienie 20 kobiet, z kt\u00f3rych wi\u0119kszo\u015b\u0107 ma mniej ni\u017c 15 lat. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 jego c\u00f3rki. Najm\u0142odsza z dziewcz\u0105t ma dziewi\u0119\u0107 lat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-francja-premier-to-nie-wstyd-tusk-szczesnego-zal,nId,6452241", "title": "Polska - Francja. Premier: To nie wstyd; Tusk: Szcz\u0119snego \u017cal", "date_published": "2022-12-04 17:23:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-francja-premier-to-nie-wstyd-tusk-szczesnego-zal,nId,6452241\"><img align=\"left\" alt=\"Polska - Francja. Premier: To nie wstyd; Tusk: Szcz\u0119snego \u017cal\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-francja-premier-to-nie-wstyd-tusk-szczesnego-zal/000GFTHR5KFEOBKT-C321.jpg\" /></a>&quot;Wynik meczu z Francj\u0105 jest gorszy od naszej gry, ale przegra\u0107 z aktualnymi, a by\u0107 mo\u017ce i przysz\u0142ymi mistrzami \u015bwiata, to nie wstyd&quot; - napisa\u0142 premier Mateusz Morawiecki po przegranym meczu Polska-Francja. Z kolei lider PO Donald Tusk stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;\u017cal Wojtka Szcz\u0119snego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wojsko-rosja-wstrzymala-uzycie-dronow-kamikadze-powo,nId,6452217", "title": "Ukraina. Wojsko: Rosja wstrzyma\u0142a u\u017cycie dron\u00f3w kamikadze. Powodem mr\u00f3z", "date_published": "2022-12-04 16:20:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wojsko-rosja-wstrzymala-uzycie-dronow-kamikadze-powo,nId,6452217\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Wojsko: Rosja wstrzyma\u0142a u\u017cycie dron\u00f3w kamikadze. Powodem mr\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wojsko-rosja-wstrzymala-uzycie-dronow-kamikadze-powo/000GFT9MJC2DM3JH-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y rosyjskie korzystaj\u0105 obecnie w mniejszym stopniu z ira\u0144skich dron\u00f3w kamikadzie, poniewa\u017c s\u0105 wykonane z plastiku i \u017ale reaguj\u0105 na mr\u00f3z - stwierdzi\u0142 pomocnik dow\u00f3dcy Si\u0142 Po\u0142\u0105czonych Jewhen Si\u0142kin podczas wyst\u0119pu w ukrai\u0144skiej telewizji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-reaguje-na-slowa-macrona-gwarancje-dla-panstwa-terro,nId,6452211", "title": "Dani\u0142ow reaguje na s\u0142owa Macrona: Gwarancje dla pa\u0144stwa-terrorysty?", "date_published": "2022-12-04 16:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-reaguje-na-slowa-macrona-gwarancje-dla-panstwa-terro,nId,6452211\"><img align=\"left\" alt=\"Dani\u0142ow reaguje na s\u0142owa Macrona: Gwarancje dla pa\u0144stwa-terrorysty?\" src=\"https://i.iplsc.com/danilow-reaguje-na-slowa-macrona-gwarancje-dla-panstwa-terro/000GFT6Z4IAVMHI5-C321.jpg\" /></a>Kto\u015b chce dawa\u0107 gwarancje bezpiecze\u0144stwa Rosji, pa\u0144stwu\u2013terrory\u015bcie i zab\u00f3jcy? \u2013 napisa\u0142 na Facebooku sekretarz ukrai\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) O\u0142eksij Dani\u0142ow. To reakcja na s\u0142owa prezydenta Francji Emmanuela Macrona. - To \u015bwiat potrzebuje gwarancji bezpiecze\u0144stwa od Rosji, a nie na odwr\u00f3t \u2013 podkre\u015bli\u0142 ukrai\u0144ski polityk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-ozorkow-tragiczny-wypadek-na-niestrzezonym-przejezdzie-nie-z,nId,6452204", "title": "Ozork\u00f3w: Tragiczny wypadek na niestrze\u017conym przeje\u017adzie. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-12-04 15:43:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-ozorkow-tragiczny-wypadek-na-niestrzezonym-przejezdzie-nie-z,nId,6452204\"><img align=\"left\" alt=\"Ozork\u00f3w: Tragiczny wypadek na niestrze\u017conym przeje\u017adzie. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/ozorkow-tragiczny-wypadek-na-niestrzezonym-przejezdzie-nie-z/000GFT5T31WIVSDJ-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 z poci\u0105giem \u0141\u00f3dzkiej Kolei Aglomeracyjnej (\u0141KA) na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym w Ozorkowie k. \u0141odzi. Zgin\u0105\u0142 55-latek podr\u00f3zuj\u0105cy samochodem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-pracownicy-beda-robic-zakupy-za-darmo-oryginalny-pr,nId,6452197", "title": "Holandia: Pracownicy b\u0119d\u0105 robi\u0107 zakupy za darmo. Oryginalny prezent od szefa", "date_published": "2022-12-04 15:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-pracownicy-beda-robic-zakupy-za-darmo-oryginalny-pr,nId,6452197\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Pracownicy b\u0119d\u0105 robi\u0107 zakupy za darmo. Oryginalny prezent od szefa\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-pracownicy-beda-robic-zakupy-za-darmo-oryginalny-pr/000GFT0EKVORTV09-C321.jpg\" /></a>Niecodzienny prezent \u015bwi\u0105teczny otrzyma\u0142o ponad stu pracownik\u00f3w na po\u0142udniu Holandii. Ich szef zaproponowa\u0142, \u017ce przez ca\u0142y grudzie\u0144 b\u0119d\u0105 mogli robi\u0107 zakupy spo\u017cywcze na koszt swojego pracodawcy - podaje dziennik &quot;De Telegraaf&quot;. Z prezentu mog\u0105 skorzysta\u0107 pracownicy trzech firm. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-smiertelny-wypadek-w-markecie-budowalnym-wozek-przygn,nId,6452176", "title": "Niemcy: \u015amiertelny wypadek w markecie budowalnym. W\u00f3zek przygni\u00f3t\u0142 dziecko", "date_published": "2022-12-04 15:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-smiertelny-wypadek-w-markecie-budowalnym-wozek-przygn,nId,6452176\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: \u015amiertelny wypadek w markecie budowalnym. W\u00f3zek przygni\u00f3t\u0142 dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-smiertelny-wypadek-w-markecie-budowalnym-wozek-przygn/000GFSY585435HXA-C321.jpg\" /></a>13-miesi\u0119czna dziewczynka odnios\u0142a \u015bmiertelne obra\u017cenia na terenie marketu budowlanego w okolicach Hanoweru na p\u00f3\u0142nocy Niemiec. Na dziecko przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w\u00f3zek wype\u0142niony p\u0142ytami kartonowo-gipsowymi. Dziewczynka zmar\u0142a w szpitalu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-andrzej-duda-w-kopalni-pniowek-zlozyl-hold-zmarlym-gornikom,nId,6452165", "title": "Andrzej Duda w kopalni Pni\u00f3wek. Z\u0142o\u017cy\u0142 ho\u0142d zmar\u0142ym g\u00f3rnikom", "date_published": "2022-12-04 14:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-andrzej-duda-w-kopalni-pniowek-zlozyl-hold-zmarlym-gornikom,nId,6452165\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w kopalni Pni\u00f3wek. Z\u0142o\u017cy\u0142 ho\u0142d zmar\u0142ym g\u00f3rnikom\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-kopalni-pniowek-zlozyl-hold-zmarlym-gornikom/000GFS7Q769R5FN1-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda odwiedzi\u0142 w niedziel\u0119 kopalni\u0119 Pni\u00f3wek. Wzi\u0105\u0142 tak\u017ce udzia\u0142 w barb\u00f3rkowej mszy \u015bwi\u0119tej. &quot;Dzi\u0119kuj\u0119 za wysi\u0142ek, kt\u00f3ry ma szczeg\u00f3lne znaczenie dla rozwoju Rzeczypospolitej; za fachowo\u015b\u0107, zaanga\u017cowanie i po\u015bwi\u0119cenie, za spraw\u0105 kt\u00f3rych wielkie bogactwa naturalne polskiej ziemi s\u0142u\u017c\u0105 nam wszystkim&quot; - podkre\u015bli\u0142 w \u017cyczeniach z okazji corocznego Dnia G\u00f3rnika.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-andrzej-duda-w-kopalni-pniowek-to-jest-najtragiczniejsze-mie,nId,6452165", "title": "Andrzej Duda w kopalni Pni\u00f3wek: To jest najtragiczniejsze miejsce", "date_published": "2022-12-04 14:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-andrzej-duda-w-kopalni-pniowek-to-jest-najtragiczniejsze-mie,nId,6452165\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w kopalni Pni\u00f3wek: To jest najtragiczniejsze miejsce\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-kopalni-pniowek-to-jest-najtragiczniejsze-mie/000GFS7Q769R5FN1-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda odwiedzi\u0142 w niedziel\u0119 kopalni\u0119 Pni\u00f3wek. Wzi\u0105\u0142 tak\u017ce udzia\u0142 w barb\u00f3rkowej mszy \u015bwi\u0119tej. - To w\u0142a\u015bnie w to \u015bwi\u0119to \u015bw. Barbary, w t\u0105 w\u0142a\u015bnie g\u00f3rnicz\u0105 barb\u00f3rk\u0119 2022 roku bez w\u0105tpienia najtrudniejsze i najtragiczniejsze miejsce na mapie g\u00f3rniczej Rzeczypospolitej - m\u00f3wi\u0142 prezydent. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-kartuzy-na-komendzie-policji-zmarl-zatrzymany-mezczyzna,nId,6452155", "title": "Kartuzy: Na komendzie policji zmar\u0142 zatrzymany m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-12-04 13:36:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-kartuzy-na-komendzie-policji-zmarl-zatrzymany-mezczyzna,nId,6452155\"><img align=\"left\" alt=\"Kartuzy: Na komendzie policji zmar\u0142 zatrzymany m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://i.iplsc.com/kartuzy-na-komendzie-policji-zmarl-zatrzymany-mezczyzna/0005TKJTGIAVJ51R-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 w komendzie policji w Kartuzach zmar\u0142 64-letni m\u0119\u017cczyzna. Wcze\u015bniej zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 po awanturze domowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-jesli-opozycja-wygra-przeprowadzi-wielka-,nId,6452151", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Je\u015bli opozycja wygra, przeprowadzi wielk\u0105 opresyjn\u0105 operacj\u0119", "date_published": "2022-12-04 13:20:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-jesli-opozycja-wygra-przeprowadzi-wielka-,nId,6452151\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Je\u015bli opozycja wygra, przeprowadzi wielk\u0105 opresyjn\u0105 operacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-jesli-opozycja-wygra-przeprowadzi-wielka/000GFS2HO3ERLQWF-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Nowej Soli m\u00f3wi\u0142, \u017ce je\u015bli opozycja wygra wybory, przeprowadzi &quot;wielk\u0105 opresyjn\u0105 operacj\u0119&quot; wobec obecnie rz\u0105dz\u0105cych. - Maj\u0105 do zaproponowania atak na wszystko, co jest im przeciwne, na polsk\u0105 w\u0142adz\u0119, t\u0119 dzisiejsz\u0105, a w razie ich zwyci\u0119stwa - na opozycj\u0119 - m\u00f3wi\u0142. Prezes PiS powiedzia\u0142 te\u017c, co mo\u017ce powstrzyma\u0107 Rosj\u0119 oraz apelowa\u0142  do wszystkich pos\u0142\u00f3w, senator\u00f3w i pe\u0142nomocnik\u00f3w okr\u0119gowych PiS o zgromadzenie ludzi do Korpusu Ochrony Wybor\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wspolne-stanowisko-estonii-litwy-i-polski-ws-limitu-cen-ropy,nId,6452137", "title": "Wsp\u00f3lne stanowisko Estonii, Litwy i Polski ws. limitu cen ropy naftowej", "date_published": "2022-12-04 12:54:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wspolne-stanowisko-estonii-litwy-i-polski-ws-limitu-cen-ropy,nId,6452137\"><img align=\"left\" alt=\"Wsp\u00f3lne stanowisko Estonii, Litwy i Polski ws. limitu cen ropy naftowej\" src=\"https://i.iplsc.com/wspolne-stanowisko-estonii-litwy-i-polski-ws-limitu-cen-ropy/000AC0GZNAFDJORS-C321.jpg\" /></a>Limit cen ropy jest tylko jednym z element\u00f3w naszej odpowiedzi na rosyjsk\u0105 agresj\u0119 przeciw Ukrainie - przekazali we wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu ministrowie odpowiedzialni za sprawy europejskie Estonii, Litwy i Polski. &quot;Musimy nadal zapewnia\u0107 wsparcie Ukrainie poprzez zablokowanie Rosji mo\u017cliwo\u015bci finansowania wojny, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to wykorzystanie zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w oraz nak\u0142adanie skutecznych sankcji&quot; - mo\u017cna przeczyta\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wladze-weryfikuja-doniesienia-o-publicznej-egzeku,nId,6452141", "title": "Ukrai\u0144skie w\u0142adze weryfikuj\u0105 doniesienia o publicznej egzekucji", "date_published": "2022-12-04 12:48:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wladze-weryfikuja-doniesienia-o-publicznej-egzeku,nId,6452141\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie w\u0142adze weryfikuj\u0105 doniesienia o publicznej egzekucji\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-wladze-weryfikuja-doniesienia-o-publicznej-egzeku/000GFRY588HSGYGF-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze weryfikuj\u0105 doniesienia o dokonanej przez Rosjan publicznej egzekucji cywil\u00f3w - poinformowa\u0142 Serhij Hajdaj, szef obwodu \u0142uga\u0144skiego na wschodzie Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-galbas-gornicy-niczym-karetka-pogotowia-staneli-na-wysok,nId,6452126", "title": "Abp Galbas: G\u00f3rnicy, niczym karetka pogotowia, stan\u0119li na wysoko\u015bci zadania", "date_published": "2022-12-04 12:24:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-galbas-gornicy-niczym-karetka-pogotowia-staneli-na-wysok,nId,6452126\"><img align=\"left\" alt=\"Abp Galbas: G\u00f3rnicy, niczym karetka pogotowia, stan\u0119li na wysoko\u015bci zadania\" src=\"https://i.iplsc.com/abp-galbas-gornicy-niczym-karetka-pogotowia-staneli-na-wysok/000GFRTRCT6AY2AC-C321.jpg\" /></a>- G\u00f3rnicy, jak niejeden ju\u017c raz, pokazali swoj\u0105 klas\u0119, si\u0142\u0119 i zrozumienie sytuacji. Zamkni\u0119cie dostaw w\u0119gla z Rosji sprawi\u0142o, \u017ce gwa\u0142townie wzros\u0142o zapotrzebowanie na ten surowiec z polskich kopal\u0144. G\u00f3rnicy, niczym karetka pogotowia zam\u00f3wiona przez 112, stan\u0119li na wysoko\u015bci zadania - m\u00f3wi\u0142 podczas barb\u00f3rkowej mszy w Gliwicach katowicki abp Adrian Galbas. Arcybiskup wezwa\u0142 do zadbania o g\u00f3rnik\u00f3w i ich rodziny podczas przeprowadzania transformacji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-stracono-czterech-mezczyzn-skazanych-za-wspolprace-z-iz,nId,6452113", "title": "Iran: Stracono czterech m\u0119\u017cczyzn skazanych za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Izraelem", "date_published": "2022-12-04 12:23:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-stracono-czterech-mezczyzn-skazanych-za-wspolprace-z-iz,nId,6452113\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Stracono czterech m\u0119\u017cczyzn skazanych za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Izraelem\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-stracono-czterech-mezczyzn-skazanych-za-wspolprace-z-iz/0007BQ5G2N4JGNVJ-C321.jpg\" /></a>W Iranie dokonano w niedziel\u0119 egzekucji czterech m\u0119\u017cczyzn skazanych za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z izraelsk\u0105 agencj\u0105 szpiegowsk\u0105 Mossad - podaje Reuters za agencj\u0105 Fars. Iran od dawna oskar\u017ca Izrael o przeprowadzanie tajnych operacji na swojej ziemi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ustron-wybuch-gazu-w-domu-burmistrz-odwoluje-niedzielne-impr,nId,6452129", "title": "Ustro\u0144. Wybuch gazu w domu. Burmistrz odwo\u0142uje niedzielne imprezy", "date_published": "2022-12-04 12:09:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ustron-wybuch-gazu-w-domu-burmistrz-odwoluje-niedzielne-impr,nId,6452129\"><img align=\"left\" alt=\"Ustro\u0144. Wybuch gazu w domu. Burmistrz odwo\u0142uje niedzielne imprezy \" src=\"https://i.iplsc.com/ustron-wybuch-gazu-w-domu-burmistrz-odwoluje-niedzielne-impr/000GFRW56RDLVMIN-C321.jpg\" /></a>Zaplanowane w niedziel\u0119 imprezy w Ustroniu, m.in. uroczyste roz\u015bwietlenie choinki, spotkanie z Miko\u0142ajem i wyst\u0119py zespo\u0142\u00f3w regionalnych zosta\u0142y odwo\u0142ane. Burmistrz miasta przekaza\u0142, \u017ce na rynku w zadumie i milczeniu zostanie zapalona druga \u015bwieca adwentowa. W Ustroniu w jednym z dom\u00f3w dosz\u0142o najprawdopodobniej do wybuchu gazu. Pod gruzami s\u0105 ludzie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjskie-ministerstwo-obrony-poparcie-rosjan-dla-wojny-spa,nId,6452090", "title": "Brytyjskie ministerstwo obrony: Poparcie Rosjan dla wojny spada", "date_published": "2022-12-04 10:32:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjskie-ministerstwo-obrony-poparcie-rosjan-dla-wojny-spa,nId,6452090\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjskie ministerstwo obrony: Poparcie Rosjan dla wojny spada\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjskie-ministerstwo-obrony-poparcie-rosjan-dla-wojny-spa/000GFRNP16P3CF4B-C321.jpg\" /></a>Ostatnie sonda\u017ce wskazuj\u0105, \u017ce poparcie rosyjskiego spo\u0142ecze\u0144stwa dla &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot; na Ukrainie znacz\u0105co spada. Szczeg\u00f3lnie od czasu &quot;cz\u0119\u015bciowej mobilizacji&quot; z wrze\u015bnia - przekaza\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-moga-byc-ludzie,nId,6452075", "title": "Wybuch gazu w domu w Ustroniu. Pod gruzami mog\u0105 by\u0107 ludzie", "date_published": "2022-12-04 09:55:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-moga-byc-ludzie,nId,6452075\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch gazu w domu w Ustroniu. Pod gruzami mog\u0105 by\u0107 ludzie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-moga-byc-ludzie/000GFRGW2EV7C4IC-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 poszukiwania dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 pod gruzami domu po eksplozji w Ustroniu (woj. \u015bl\u0105skie) - informuje rzecznik cieszy\u0144skiej stra\u017cy po\u017carnej m\u0142. bryg. Micha\u0142 Pokrzywa. Prawdopodobnie dosz\u0142o do wybuchu gazu. Na miejscu jest 20 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej, w tym s\u0142u\u017cby z psami tropi\u0105cymi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-znaleziono-cialo,nId,6452075", "title": "Wybuch gazu w domu w Ustroniu. Pod gruzami znaleziono cia\u0142o", "date_published": "2022-12-04 09:55:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-znaleziono-cialo,nId,6452075\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch gazu w domu w Ustroniu. Pod gruzami znaleziono cia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-znaleziono-cialo/000GFT1NEU2RMVIW-C321.jpg\" /></a>Odnaleziono cia\u0142o jednej osoby pod gruzami domu po eksplozji w Ustroniu (\u015bl\u0105skie). Trwaj\u0105 poszukiwania jeszcze jednej osoby. Wcze\u015bniej stra\u017cacy wydobyli \u017cyw\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra z urazami g\u0142owy trafi\u0142a do szpitala. Prawdopodobnie w budynku dosz\u0142o do wybuchu gazu. Cz\u0119\u015b\u0107 zabudowania jest zr\u00f3wnana z ziemi\u0105. &quot;Podczas akcji ratowniczej dosz\u0142o do ponownego wybuchu, w efekcie czego ratownicy musieli si\u0119 ewakuowa\u0107 z miejsca zdarzenia&quot; - poinformowa\u0142 po godzinie 15 wojewoda \u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Wieczorek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-znaleziono-drugie-,nId,6452075", "title": "Wybuch gazu w domu w Ustroniu. Pod gruzami znaleziono drugie cia\u0142o", "date_published": "2022-12-04 09:55:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-znaleziono-drugie-,nId,6452075\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch gazu w domu w Ustroniu. Pod gruzami znaleziono drugie cia\u0142o \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-pod-gruzami-znaleziono-drugie/000GFT1NEU2RMVIW-C321.jpg\" /></a>Odnaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch poszukiwanych os\u00f3b pod gruzami domu po eksplozji w Ustroniu (woj. \u015bl\u0105skie). Wcze\u015bniej stra\u017cacy wydobyli \u017cyw\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra z urazami g\u0142owy trafi\u0142a do szpitala. Prawdopodobnie w budynku dosz\u0142o do wybuchu gazu. Cz\u0119\u015b\u0107 zabudowania jest zr\u00f3wnana z ziemi\u0105. &quot;Podczas akcji ratowniczej dosz\u0142o do ponownego wybuchu, w efekcie czego ratownicy musieli si\u0119 ewakuowa\u0107 z miejsca zdarzenia&quot; - poinformowa\u0142 po godzinie 15 wojewoda \u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Wieczorek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-trwaja-poszukiwania-dwoch-mezc,nId,6452075", "title": "Wybuch gazu w domu w Ustroniu. Trwaj\u0105 poszukiwania dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-12-04 09:55:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-trwaja-poszukiwania-dwoch-mezc,nId,6452075\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch gazu w domu w Ustroniu. Trwaj\u0105 poszukiwania dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-gazu-w-domu-w-ustroniu-trwaja-poszukiwania-dwoch-mezc/000GFT1NEU2RMVIW-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 poszukiwania dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 pod gruzami domu po eksplozji w Ustroniu (woj. \u015bl\u0105skie) - informuje rzecznik cieszy\u0144skiej stra\u017cy po\u017carnej m\u0142. bryg. Micha\u0142 Pokrzywa. Stra\u017cacy wydobyli wcze\u015bniej \u017cyw\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra z urazami g\u0142owy trafi\u0142a do szpitala. Prawdopodobnie w budynku dosz\u0142o do wybuchu gazu. Cz\u0119\u015b\u0107 zabudowania jest zr\u00f3wnana z ziemi\u0105. &quot;Podczas akcji ratowniczej dosz\u0142o do ponownego wybuchu, w efekcie czego ratownicy musieli si\u0119 ewakuowa\u0107 z miejsca zdarzenia&quot; - poinformowa\u0142 po godzinie 15 wojewoda \u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Wieczorek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-duda-polacy-ratujacy-zydow-sa-narodowymi-bohateram,nId,6452065", "title": "Prezydent Duda: Polacy ratuj\u0105cy \u017byd\u00f3w s\u0105 narodowymi bohaterami", "date_published": "2022-12-04 09:16:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-duda-polacy-ratujacy-zydow-sa-narodowymi-bohateram,nId,6452065\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Duda: Polacy ratuj\u0105cy \u017byd\u00f3w s\u0105 narodowymi bohaterami\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-duda-polacy-ratujacy-zydow-sa-narodowymi-bohateram/000FL6YG92KNL3KL-C321.jpg\" /></a>Polacy ratuj\u0105cy \u017byd\u00f3w podczas okupacji s\u0105 naszymi narodowymi bohaterami na r\u00f3wni z obro\u0144cami RP i \u017co\u0142nierzami AK - napisa\u0142 prezydent Andrzej Duda w li\u015bcie z okazji 80. rocznicy powstania Rady Pomocy \u017bydom.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-na-lewym-brzegu-dniepru-sily-specjalne-umiescily-pierw,nId,6452058", "title": "Media: Na lewym brzegu Dniepru si\u0142y specjalne umie\u015bci\u0142y pierwsz\u0105 flag\u0119 ukrai\u0144sk\u0105", "date_published": "2022-12-04 09:05:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-na-lewym-brzegu-dniepru-sily-specjalne-umiescily-pierw,nId,6452058\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Na lewym brzegu Dniepru si\u0142y specjalne umie\u015bci\u0142y pierwsz\u0105 flag\u0119 ukrai\u0144sk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/media-na-lewym-brzegu-dniepru-sily-specjalne-umiescily-pierw/000GFR3PKFGYINQR-C321.jpg\" /></a>Oddzia\u0142 Carlson, wchodz\u0105cy w sk\u0142ad ukrai\u0144skich si\u0142 specjalnych, zawiesi\u0142 pierwsz\u0105 flag\u0119 ukrai\u0144sk\u0105 na okupowanym lewym (wschodnim) brzegu Dniepru w obwodzie cherso\u0144skim. &quot;Operacja zako\u0144czy\u0142a si\u0119 sukcesem&quot; - czytamy pod nagraniem, kt\u00f3ry \u017co\u0142nierze umie\u015bcili w sieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-wywiozla-z-okupowanych-terenow-ukrainy-pszenice-,nId,6452031", "title": "Media: Rosja wywioz\u0142a z okupowanych teren\u00f3w Ukrainy pszenic\u0119 o warto\u015bci co najmniej 1 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2022-12-04 08:09:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-wywiozla-z-okupowanych-terenow-ukrainy-pszenice-,nId,6452031\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja wywioz\u0142a z okupowanych teren\u00f3w Ukrainy pszenic\u0119 o warto\u015bci co najmniej 1 mld dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-wywiozla-z-okupowanych-terenow-ukrainy-pszenice/000GFQW1UFLPTYE5-C321.jpg\" /></a>Na okupowanych ukrai\u0144skich terytoriach Rosja zebra\u0142a prawie sze\u015b\u0107 milion\u00f3w ton pszenicy, przez co Ukraina straci\u0142a zbiory o warto\u015bci co najmniej miliarda dolar\u00f3w - wynika z badania zdj\u0119\u0107 satelitarnych NASA. &quot;Rosyjskie statki eksportowa\u0142y zbo\u017ce prawdopodobnie zebrane na okupowanych terytoriach do kraj\u00f3w takich jak Libia czy Iran, jednak trudno jest oszacowa\u0107 jego ilo\u015b\u0107, poniewa\u017c spedytorzy ukrywaj\u0105 pochodzenie \u0142adunk\u00f3w&quot; - informuje agencja Bloomberga.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3278280,iAId,441955", "title": "Palesty\u0144ski Miko\u0142aj przemierza ulice Jerozolimy na wielb\u0142\u0105dzie", "date_published": "2022-12-04 07:57:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3278280,iAId,441955\"><img align=\"left\" alt=\"Palesty\u0144ski Miko\u0142aj przemierza ulice Jerozolimy na wielb\u0142\u0105dzie \" src=\"https://i.iplsc.com/palestynski-mikolaj-przemierza-ulice-jerozolimy-na-wielbladz/000GFQXGMGH2V9LB-C321.jpg\" /></a>By\u0142y palesty\u0144ski koszykarz Issa Kassissieh wprowadzi\u0142 \u015bwi\u0105teczny klimat na ulice Jerozolimy ju\u017c w pi\u0105tek 2 grudnia. M\u0119\u017cczyzna co roku dekoruje sw\u00f3j dom oraz przemierza miasto w stroju swi\u0119tego Miko\u0142aja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-netflix-na-swieta-czyli-co-warto-obejrzec-na-poczatku-grudni,nId,6448302", "title": "Netflix na \u015bwi\u0119ta, czyli co warto obejrze\u0107 na pocz\u0105tku grudnia. Pi\u0119\u0107 propozycji", "date_published": "2022-12-04 07:21:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-netflix-na-swieta-czyli-co-warto-obejrzec-na-poczatku-grudni,nId,6448302\"><img align=\"left\" alt=\"Netflix na \u015bwi\u0119ta, czyli co warto obejrze\u0107 na pocz\u0105tku grudnia. Pi\u0119\u0107 propozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/netflix-na-swieta-czyli-co-warto-obejrzec-na-poczatku-grudni/000GFGUY3O3FTYAL-C321.jpg\" /></a>Od ponad dw\u00f3ch tygodni Netflix regularnie uzupe\u0142nia swoj\u0105 ofert\u0119 o \u015bwi\u0105teczne propozycje. U\u017cytkownicy mog\u0105 wybiera\u0107 ju\u017c spo\u015br\u00f3d ponad 40 film\u00f3w, a na grudzie\u0144 zaplanowane s\u0105 kolejne premiery. Na jakie nowo\u015bci warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wracaja-polaczenia-krakow-zakopane-pierwsze-pociagi-rusza-pr,nId,6452023", "title": "Wracaj\u0105 po\u0142\u0105czenia Krak\u00f3w-Zakopane. Pierwsze poci\u0105gi rusz\u0105 przed \u015bwi\u0119tami", "date_published": "2022-12-04 07:08:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wracaja-polaczenia-krakow-zakopane-pierwsze-pociagi-rusza-pr,nId,6452023\"><img align=\"left\" alt=\"Wracaj\u0105 po\u0142\u0105czenia Krak\u00f3w-Zakopane. Pierwsze poci\u0105gi rusz\u0105 przed \u015bwi\u0119tami\" src=\"https://i.iplsc.com/wracaja-polaczenia-krakow-zakopane-pierwsze-pociagi-rusza-pr/000GFQUHAL2JK69Q-C321.jpg\" /></a>Wracaj\u0105 bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia na trasie Krak\u00f3w-Zakopane. Pierwsze poci\u0105gi ze stolicy Ma\u0142opolski do stolicy polskich Tatr rusz\u0105 przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia i b\u0119d\u0105 kursowa\u0142y do ko\u0144ca ferii. P\u00f3\u017aniej na tym odcinku rozpocznie si\u0119 kolejny etap prac remontowych.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczepionka-przeciw-hiv-obiecujace-badania-na-ludziach,nId,6452017", "title": "Szczepionka przeciw HIV. Obiecuj\u0105ce badania na ludziach", "date_published": "2022-12-04 06:52:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczepionka-przeciw-hiv-obiecujace-badania-na-ludziach,nId,6452017\"><img align=\"left\" alt=\"Szczepionka przeciw HIV. Obiecuj\u0105ce badania na ludziach\" src=\"https://i.iplsc.com/szczepionka-przeciw-hiv-obiecujace-badania-na-ludziach/0004PKFYCQQIDDOD-C321.jpg\" /></a>Kandydatka na szczepionk\u0119 przeciwko HIV wykazuje pozytywne wyniki we wczesnym etapie bada\u0144 na ludziach. Dochodzi do aktywacji kluczowego sk\u0142adnika odpowiedzi odporno\u015bciowej u 97 proc. pacjent\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podsekretarz-stanu-usa-presja-wywierana-na-putina-w-sprawie-,nId,6452021", "title": "Podsekretarz stanu USA: Presja wywierana na Putina w sprawie broni nuklearnej zmusi\u0142a go do zmiany taktyki wojennej", "date_published": "2022-12-04 06:48:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podsekretarz-stanu-usa-presja-wywierana-na-putina-w-sprawie-,nId,6452021\"><img align=\"left\" alt=\"Podsekretarz stanu USA: Presja wywierana na Putina w sprawie broni nuklearnej zmusi\u0142a go do zmiany taktyki wojennej\" src=\"https://i.iplsc.com/podsekretarz-stanu-usa-presja-wywierana-na-putina-w-sprawie/000GFQTF82KPXISF-C321.jpg\" /></a>Stanowcze ostrze\u017cenia innych pa\u0144stw przekona\u0142y Putina, \u017ce reakcja na u\u017cycie broni nuklearnej b\u0119dzie dla Rosji bezprecedensowa i mocna, co zmusi\u0142o Federacj\u0119 Rosyjsk\u0105 do zastosowania obecnej, ale r\u00f3wnie\u017c niedopuszczalnej taktyki prowadzenia wojny - powiedzia\u0142a w sobot\u0119 w Kijowie podsekretarz stanu USA Victoria Nuland. - Po tych wszystkich rozmowach o broni j\u0105drowej, kt\u00f3re by\u0142y bardzo niebezpieczne, gro\u017ane i nie do zaakceptowania, i kiedy wyja\u015bnili\u015bmy, jaka b\u0119dzie cena dla Rosji, wtedy Putin zdecydowa\u0142 si\u0119 zrobi\u0107 co\u015b innego. I trzeba teraz \u017cy\u0107...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-polscy-wynalazcy-wymyslili-jak-zmniejszyc-ucieczke-ciepla-pr,nId,6452014", "title": "Polscy wynalazcy wymy\u015blili, jak zmniejszy\u0107 ucieczk\u0119 ciep\u0142a przez szyby", "date_published": "2022-12-04 06:25:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-polscy-wynalazcy-wymyslili-jak-zmniejszyc-ucieczke-ciepla-pr,nId,6452014\"><img align=\"left\" alt=\"Polscy wynalazcy wymy\u015blili, jak zmniejszy\u0107 ucieczk\u0119 ciep\u0142a przez szyby\" src=\"https://i.iplsc.com/polscy-wynalazcy-wymyslili-jak-zmniejszyc-ucieczke-ciepla-pr/000GFQT00AE6MNE4-C321.jpg\" /></a>Spos\u00f3b na pow\u0142oki termoizolacyjne do szyb - zatrzymuj\u0105ce promieniowanie podczerwone - opracowali fizycy z PAN. Ich pomys\u0142 pozwala zmniejszy\u0107 skal\u0119 ucieczki ciep\u0142a zim\u0105 przez okna. Oszcz\u0119dno\u015bci na ogrzewaniu mog\u0105 wynie\u015b\u0107 nawet kilkana\u015bcie procent - szacuj\u0105 tw\u00f3rcy rozwi\u0105zania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowosci-w-urlopach-w-2023-roku-na-jakie-najwazniejsze-zmiany,nId,6446400", "title": "Nowo\u015bci w urlopach w 2023 roku. Na jakie najwa\u017cniejsze zmiany trzeba zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119?", "date_published": "2022-12-04 06:09:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowosci-w-urlopach-w-2023-roku-na-jakie-najwazniejsze-zmiany,nId,6446400\"><img align=\"left\" alt=\"Nowo\u015bci w urlopach w 2023 roku. Na jakie najwa\u017cniejsze zmiany trzeba zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowosci-w-urlopach-w-2023-roku-na-jakie-najwazniejsze-zmiany/000FIEYAYXTA1AAM-C321.jpg\" /></a>W drugiej po\u0142owie czerwca 2019 roku Parlament i Rada Unii Europejskiej przyj\u0119\u0142y tzw. dyrektyw\u0119 work-life balance. Docelowo ma ona obj\u0105\u0107 wszystkie pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie. Polska mia\u0142a pocz\u0105tkowo wprowadzi\u0107 jej zalecenia do 2 sierpnia 2022 r., jednak ten czas wyd\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119. Zmiany maj\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie prawdopodobnie wraz z pocz\u0105tkiem 2023 r. W jakim stopniu obejm\u0105 one rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w ma\u0142ych dzieci? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3477,akt,040651", "title": "Wojna w Ukrainie. 284. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-04 05:06:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3477,akt,040651\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 284. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFQPH0OF5DIEG-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3477,akt,040753", "title": "Wojna w Ukrainie. 284. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-04 05:06:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3477,akt,040753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 284. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFQPH0OF5DIEG-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3477,akt,040856", "title": "Wojna w Ukrainie. 284. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-04 05:06:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3477,akt,040856\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 284. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFQPH0OF5DIEG-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3477,akt,040943", "title": "Wojna w Ukrainie. 284. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-04 05:06:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3477,akt,040943\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 284. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-284-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFQPH0OF5DIEG-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-4-grudnia-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-beda-otwarte,nId,6443985", "title": "Czy 4 grudnia to niedziela handlowa? Te sklepy b\u0119d\u0105 otwarte", "date_published": "2022-12-04 04:43:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-4-grudnia-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-beda-otwarte,nId,6443985\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 4 grudnia to niedziela handlowa? Te sklepy b\u0119d\u0105 otwarte\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-4-grudnia-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-beda-otwarte/000GF3TJMXUHVX2F-C321.jpg\" /></a>Niedziela handlowa jeszcze kilka lat temu by\u0142a oczywisto\u015bci\u0105, a dzi\u015b to rzadko\u015b\u0107. Nie dziwi wi\u0119c fakt, \u017ce wiele os\u00f3b w zwi\u0105zku ze zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia chce wiedzie\u0107, czy w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 4 grudnia b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy i jakie sklepy tego dnia b\u0119d\u0105 otwarte. Kiedy wypadaj\u0105 niedziele handlowe w grudniu 2022?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]