[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8602427,kghm-produkcja-broni.html", "title": "Rz\u0105d wykorzysta KGHM do zbroje\u0144", "date_published": "2022-12-04 18:55:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NMbktkuTURBXy9mZGY5N2Q2Ni03YmU2LTQ2MzItYjdjZS00OWEwYjA2YmI4MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwaj\u0105 rozmowy dotycz\u0105ce finansowego zaanga\u017cowania miedziowego giganta w produkcj\u0119 broni.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8602395,limit-ceny-na-import-rosyjskiej-ropy.html", "title": "Zaczyna si\u0119 \u201eokres pr\u00f3bny\u201d naftowych sankcji. Rosja przygotowuje kontr\u0119", "date_published": "2022-12-04 18:55:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od dzi\u015b obowi\u0105zuje w UE embargo na rosyjsk\u0105 rop\u0119. W ostatnim momencie \u2013 w ramach wsp\u00f3lnej inicjatywy z G7 \u2013 uzupe\u0142niono je o limit cenowy na poziomie 60 dol. za bary\u0142k\u0119. Rosja przygotowuje retorsje, a rynki szykuj\u0105 si\u0119 na wzrosty notowa\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8602432,rosja-przestala-uzywac-iranskich-dronow-kamikadze-z-powodu-niskiej-temperatury.html", "title": "Rosja przesta\u0142a u\u017cywa\u0107 ira\u0144skich dron\u00f3w kamikadze z powodu niskiej temperatury", "date_published": "2022-12-04 18:34:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Drony s\u0105 wykonane z plastiku i materia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re \u017ale reaguj\u0105 na mr\u00f3z, dlatego si\u0142y rosyjskie korzystaj\u0105 z nich w mniejszym stopniu \u2013 powiedzia\u0142 na antenie ukrai\u0144skiej telewizji pomocnik dow\u00f3dcy Si\u0142 Po\u0142\u0105czonych Jewhen Si\u0142kin.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8602431,komisarz-ue-chce-europejskiego-funduszu-suwerennosci-w-reakcji-na-walke-usa-z-inflacja.html", "title": "Komisarz UE chce europejskiego funduszu suwerenno\u015bci w reakcji na walk\u0119 USA z inflacj\u0105", "date_published": "2022-12-04 18:31:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXaktkuTURBXy8wOTFmNjYwMy01MGVmLTQ2MWEtOGE2OC1mNDQ4YjMzMzA5NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijny komisarz ds. rynku wewn\u0119trznego Thierry Breton apeluje o utworzenie europejskiego funduszu suwerenno\u015bci dla wspierania projekt\u00f3w przemys\u0142owych jako odpowiedzi UE na ameryka\u0144sk\u0105 ustaw\u0105 o redukcji inflacji (IRA). Ustaw\u0119 t\u0119 podczas niedawnej wizyty w USA krytykowa\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8602093,brytyjski-rzad-wykorzysta-wojsko-do-stlumienia-protestow.html", "title": "Brytyjski rz\u0105d wykorzysta wojsko do st\u0142umienia protest\u00f3w?", "date_published": "2022-12-04 13:20:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ocyktkuTURBXy83YTdhMzczZi02NDZjLTQ5NWMtOGU3Mi03NTFhMGZkMDFiNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d rozwa\u017ca zaanga\u017cowanie wojska w celu zminimalizowania ewentualnych zak\u0142\u00f3ce\u0144 wynikaj\u0105cych z fali strajk\u00f3w przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia - potwierdzi\u0142 w niedziel\u0119 przewodnicz\u0105cy Partii Konserwatywnej Nadhim Zahawi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8602092,poparcie-rosjan-dla-wojny-znaczaco-spada.html", "title": "Poparcie Rosjan dla wojny znacz\u0105co spada", "date_published": "2022-12-04 13:18:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sm2ktkuTURBXy80NGI4NzBkMS0zY2VjLTQ5MzctODA2Ny1hZmRjM2RjZDhmN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatnie sonda\u017ce wskazuj\u0105, \u017ce poparcie rosyjskiego spo\u0142ecze\u0144stwa dla &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot; na Ukrainie znacz\u0105co spada, szczeg\u00f3lnie od czasu &quot;cz\u0119\u015bciowej mobilizacji&quot; z wrze\u015bnia - przekaza\u0142o w niedziele brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602057,isw-spodziewamy-sie-nasilenia-zima-walk-na-wschodzie-ukrainy.html", "title": "ISW: Spodziewamy si\u0119 nasilenia zim\u0105 walk na wschodzie Ukrainy", "date_published": "2022-12-04 13:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T13ktkuTURBXy8wZDMwMmEzZC01ZmZkLTQzMDgtOTI5MC01MDQ1Yjc3ZGJjNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) zauwa\u017ca w najnowszym raporcie, \u017ce pocz\u0105tek zimy sprzyja przyspieszeniu tempa operacji ofensywnych na wschodzie Ukrainy i tempo to mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 ju\u017c w najbli\u017cszych tygodniach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8601376,panstwowe-media-spolecznosciowe-wielka-brytania.html", "title": "Pa\u0144stwowe media spo\u0142eczno\u015bciowe. Brytyjczycy rzuc\u0105 wyzwanie Facebookowi?", "date_published": "2022-12-04 13:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/66RktkuTURBXy8xN2U0NjAwOC0zOWRiLTRiYzItOWFhNi1mYzQ4YjQ4YjM3MDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wymiana informacji to w XXI w. takie dobro jak bie\u017c\u0105ca woda albo elektryczno\u015b\u0107 \u2013 zbyt wa\u017cne, by zostawia\u0107 je wy\u0142\u0105cznie w r\u0119kach wielkich platform", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8601465,wplyw-polityki-fiskalnej-na-inflacje.html", "title": "Podwy\u017cki st\u00f3p procentowych mog\u0105 pog\u0142\u0119bi\u0107 inflacj\u0119", "date_published": "2022-12-04 13:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUfktkuTURBXy82MDYwNTk2Yy05Nzg1LTRkNDAtOWFiNi1iMTZhMGQ4YzA2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wjaki spos\u00f3b ustabilizowa\u0107 inflacj\u0119 na niskim poziomie? Recepta wydaje si\u0119 prosta \u2013 bank centralny powinien podnie\u015b\u0107 stopy procentowe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8602049,zelenski-o-limicie-ceny-rosyjskiej-ropy-na-poziomie-60-dol-to-nie-jest-powazna-decyzja.html", "title": "Ze\u0142enski o limicie ceny rosyjskiej ropy na poziomie 60 dol.: To nie jest powa\u017cna decyzja", "date_published": "2022-12-04 13:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JH1ktkuTURBXy82Y2YzNzFhNi05M2NjLTRkMzgtYWNmOC0wZGQzOTQ4ODg1ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski uwa\u017ca, \u017ce wyznaczenie g\u00f3rnego pu\u0142apu ceny rosyjskiej ropy na poziomie 60 dol. \u201enie jest powa\u017cn\u0105 decyzj\u0105\u201d, bo jest to poziom zupe\u0142nie komfortowy dla bud\u017cetu pa\u0144stwa-agresora. Rosyjski bud\u017cet otrzyma rocznie 100 mld dol. \u2013 zaznaczy\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8602056,gen-skrzypczak-w-rosji-caly-czas-trwa-mobilizacja-a-nowi-zolnierze-wysylani-sa-na-front.html", "title": "Gen. Skrzypczak: W Rosji ca\u0142y czas trwa mobilizacja, a nowi \u017co\u0142nierze wysy\u0142ani s\u0105 na front", "date_published": "2022-12-04 08:30:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LjOktkuTURBXy9lYTk0ZGM1My0zNGNlLTQzMDUtYjNjNy05MDI0ZDE5MDM4NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowi \u017co\u0142nierze wysy\u0142ani s\u0105 na front; Rosjanie nie zaprzestali mobilizacji, ona trwa ca\u0142y czas i b\u0119dzie trwa\u0107, dop\u00f3ki nie doprowadz\u0105 do za\u0142amania kontrofensywy ukrai\u0144skiej armii - powiedzia\u0142 PAP by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych gen. Waldemar Skrzypczak.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8602055,bloomberg-rosja-wywiozla-z-ukrainy-prawie-6-mln-ton-pszenicy-wartych-co-najmniej-1-mld-dol.html", "title": "Bloomberg: Rosja wywioz\u0142a z Ukrainy prawie 6 mln ton pszenicy, wartych co najmniej 1 mld dol.", "date_published": "2022-12-04 08:28:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KlBktkuTURBXy82ZGE5MDE2Yi0yZjFmLTQ0ZWItYmFjMS1hZjBjZmYxN2NkOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na okupowanych ukrai\u0144skich terytoriach Rosja zebra\u0142a prawie 6 mln ton pszenicy, przez co Ukraina straci\u0142a zbiory o warto\u015bci co najmniej miliarda dolar\u00f3w - wynika z badania zdj\u0119\u0107 satelitarnych przeprowadzonego przez program bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego NASA, kt\u00f3re opisa\u0142a w sobot\u0119 agencja Bloomberga.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8602051,szef-wegierskiego-msz-zostalismy-zwolnieni-z-limitu-cen-rosyjskiej-ropy.html", "title": "Szef w\u0119gierskiego MSZ: Zostali\u015bmy zwolnieni z limitu cen rosyjskiej ropy", "date_published": "2022-12-04 08:26:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L-cktkuTURBXy84NjIxMGZiMC01ZTUwLTQyZWEtOGFiOS1jYzQ3ZjhlNDk4ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry zosta\u0142y zwolnione ze stosowania limitu cen ropy naftowej sprowadzanej z Rosji - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 na Facebooku minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8602043,macron-zachod-powinien-rozwazyc-gwarancje-bezpieczenstwa-dla-rosji.html", "title": "Macron: Zach\u00f3d powinien rozwa\u017cy\u0107 gwarancje bezpiecze\u0144stwa dla Rosji", "date_published": "2022-12-04 08:16:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGAktkuTURBXy9jM2JhMWFjYy02MDY2LTRhOTAtODlkYS0yZTJlZGNkMjk3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zach\u00f3d powinien rozwa\u017cy\u0107, jak odpowiedzie\u0107 na zg\u0142aszan\u0105 przez Rosj\u0119 potrzeb\u0119 uzyskania gwarancji bezpiecze\u0144stwa, je\u015bli W\u0142adimir Putin zgodzi si\u0119 na negocjacje w celu zako\u0144czenia wojny z Ukrain\u0105 - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron. Europa musi zacz\u0105\u0107 przygotowania do budowy nowej architektury bezpiecze\u0144stwa na kontynencie i zastanowi\u0107 si\u0119, jak ma ona wygl\u0105da\u0107 w przysz\u0142o\u015bci - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8601483,polska-francja-porownanie-sily-gospodarek.html", "title": "Polska kontra Francja. Kt\u00f3ra gospodarka jest silniejsza?", "date_published": "2022-12-04 07:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mOSktkuTURBXy8xM2MxOWYzMi0wOTQzLTQ3OTMtYmRiMi0yNWI3NjJmMzJjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy mamy jakie\u015b szanse w starciu z Francj\u0105? Je\u015bli na mundialu w Katarze sytuacja b\u0119dzie odzwierciedla\u0107 nie tylko r\u00f3\u017cnice pi\u0142karskie, ale tak\u017ce np. PKB obu pa\u0144stw, to niestety niewielkie. Przed niedzielnym meczem ekspert dokona\u0142 por\u00f3wnania gospodarek Polski z Francj\u0105 i mimo wszystko da\u0142o si\u0119 jednak znale\u017a\u0107 iskierki nadziei.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8601384,koszty-obslugi-dlugu-skarbu-panstwa.html", "title": "D\u0142ugi cie\u0144 d\u0142ugu. Skarb Pa\u0144stwa s\u0142ono zap\u0142aci za obs\u0142ug\u0119 po\u017cyczek", "date_published": "2022-12-04 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B6rktkuTURBXy8xNjQ0ZDIyYS1mZTYyLTQwNmItODUzMi00NmFkYjM1NmJlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez dekad\u0119 \u015bwiat m\u00f3g\u0142 bezkarnie si\u0119 zad\u0142u\u017ca\u0107. Polska korzysta\u0142a z tej mo\u017cliwo\u015bci nader ostro\u017cnie. Gdy trzeba by\u0142o p\u00f3j\u015b\u0107 na ca\u0142o\u015b\u0107, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce po\u017cyczanie mo\u017ce kosztowa\u0107 ca\u0142kiem sporo. A wierzyciele wcale nie pchaj\u0105 si\u0119 nad Wis\u0142\u0119 drzwiami i oknami", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8601448,historia-stacji-mtv.html", "title": "MTV. 40 lat historii stacji, kt\u00f3ra wyznacza\u0142a trendy, dzi\u015b ma ju\u017c niewiele wsp\u00f3lnego z muzyk\u0105", "date_published": "2022-12-04 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4SXktkuTURBXy8yYWZiNDM0My03YTg1LTRiZDMtYjI3Ny01YjlhODQzNTllNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czasy \u015bwietno\u015bci stacji, kt\u00f3ra 40 lat temu wyznacza\u0142a trendy, dawno min\u0119\u0142y, a MTV ma ju\u017c niewiele wsp\u00f3lnego z muzyk\u0105. Ukszta\u0142towa\u0142o jednak ca\u0142e pokolenie artyst\u00f3w i odbiorc\u00f3w kultury. I nadal nie daje si\u0119 zje\u015b\u0107 coraz liczniejszej konkurencji", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8601324,sojusz-polski-z-ukraina-opinia.html", "title": "Sojusz Polski z Ukrain\u0105? Och\u0142o\u0144cie, jest szkodliwy [OPINIA]", "date_published": "2022-12-04 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sIvktkuTURBXy9kMmZjZTQ0Yy0wYTA2LTQwODQtOGVkNS1iNTVlODZjN2VlMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska powinna by\u0107 adwokatem do\u0142\u0105czenia ukrainy do zachodnich struktur. Pomys\u0142y stworzenia sojuszu obu pa\u0144stw s\u0105 szkodliwe, a ich autorzy powinni och\u0142on\u0105\u0107, gdy\u017c zbyt mocno udzieli\u0142 im si\u0119 wojenny nastr\u00f3j", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8601391,mszczonow-gospodarka-reportaz.html", "title": "\u015amieciowy armagedon w Tygrysie Mazowsza. Dwie twarze jednego miasta", "date_published": "2022-12-04 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiIktkuTURBXy8xNjI5NTAxMy1mZjI3LTQ1YmItYWJiZi1hOTVkNjAzZTMxOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mszczon\u00f3w jest bardzo skuteczny w przyci\u0105ganiu inwestycji. Najpierw przyci\u0105gn\u0105\u0142 infrastruktur\u0119 do wypoczynku, a potem firmy utylizuj\u0105ce odpady, i to ju\u017c nie wszystkim si\u0119 podoba", "persistent": false}]