[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-nie-zyje-jak-bbc-oglosilo-smierc-monarchini-nagranie-6104158?source=rss", "title": "\"BBC przerywa swoje programy\". Moment, gdy og\u0142oszono \u015bmier\u0107 kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-08 20:54:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wf2yu4-pan-2-6104162/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To BBC z Londynu. Pa\u0142ac Buckingham og\u0142osi\u0142 \u015bmier\u0107 Jej Wysoko\u015bci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II - us\u0142yszeli widzowie brytyjskiej telewizji BBC o godzinie 18.30. To wtedy rodzina kr\u00f3lewska oficjalnie og\u0142osi\u0142a, \u017ce Wielka Brytania zosta\u0142a bez kr\u00f3lowej. BBC og\u0142osi\u0142a smutne wie\u015bci - wed\u0142ug protoko\u0142u operacji \"London Bridge\" - jako pierwsza telewizja."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-od-pierwszego-wrzesnia-uwolniono-ponad-tysiac-kilometrow-kwadratowych-ukrainskiego-terytorium-6104147?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: od pierwszego wrze\u015bnia uwolniono ponad tysi\u0105c kilometr\u00f3w kwadratowych ukrai\u0144skiego terytorium", "date_published": "2022-09-08 20:42:30+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: od pierwszego wrze\u015bnia uwolniono ponad tysi\u0105c kilometr\u00f3w kwadratowych ukrai\u0144skiego terytorium\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jejzer-ukraina-wojsko-6099121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce od 1 wrze\u015bnia ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne wyzwoli\u0142y ponad tysi\u0105c kilometr\u00f3w kwadratowych terytorium kraju, znajduj\u0105cego si\u0119 pod okupacj\u0105 wojsk rosyjskich. Ze\u0142enski potwierdzi\u0142 tak\u017ce, \u017ce zosta\u0142o odbite z r\u0105k okupant\u00f3w 27-tysi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-nie-zyje-kate-i-william-z-nowymi-tytulami-ksiecia-i-ksieznej-kornwalii-i-cambridge-6104115?source=rss", "title": "Kate i William z nowymi tytu\u0142ami", "date_published": "2022-09-08 20:08:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kate i William z nowymi tytu\u0142ami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4wnhoy-kate-i-william-z-dziecmi-6104101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105\u017c\u0119 William i jego \u017cona ksi\u0119\u017cna Kate b\u0119d\u0105 nosi\u0107 teraz tytu\u0142y ksi\u0119cia i ksi\u0119\u017cnej Kornwalii i Cambridge. William, po \u015bmierci swojej babci, zosta\u0142 nowym nast\u0119pc\u0105 brytyjskiego tronu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/elzbieta-ii-nie-zyje-tak-brytyjczycy-zapamietali-krolowa-6103683?source=rss", "title": "\"Najwspanialszy i najbardziej surrealistyczny moment w moim \u017cyciu\". Jak Brytyjczycy zapami\u0119tali El\u017cbiet\u0119 II", "date_published": "2022-09-08 20:07:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-krolowa-elzbieta-ii-zaprosila-bryana-adamsa-do-palacu-buckingham-w-2001-roku-1868963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Przez te kilka sekund, kiedy jeste\u015b przed ni\u0105, masz wra\u017cenie, \u017ce jest jedyn\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra anga\u017cuje si\u0119 w rozmow\u0119 z tob\u0105. Ona jest cudowna\" - wspomina\u0142 pilot RAF Patrick Tootal, kt\u00f3ry spotka\u0142 El\u017cbiet\u0119 II kilka razy. Podobnych wspomnie\u0144 jest tysi\u0105ce, w\u015br\u00f3d nich historie os\u00f3b, dla kt\u00f3rych koron"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/elzbieta-ii-nie-zyje-zmiany-na-banknotach-i-monetach-6104088?source=rss", "title": "Zmiany na banknotach i monetach po \u015bmierci El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 20:06:02+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany na banknotach i monetach po \u015bmierci El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x8chto-shutterstock1869017653-6104119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    El\u017cbieta II by\u0142a obecna r\u00f3wnie\u017c na banknotach i monetach. \u015amier\u0107 kr\u00f3lowej oznacza zmiany, kt\u00f3re mog\u0105 potrwa\u0107 co najmniej dwa lata - pisze \"The Guardian\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-elzbieta-ii-nie-zyje-znicze-przed-brama-brytyjskiej-ambasady-6104071?source=rss", "title": "El\u017cbieta II nie \u017cyje. Znicze przed bram\u0105 brytyjskiej ambasady, kondolencje od prezydenta Warszawy", "date_published": "2022-09-08 19:53:19+00:00", "description": "<img alt=\"El\u017cbieta II nie \u017cyje. Znicze przed bram\u0105 brytyjskiej ambasady, kondolencje od prezydenta Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-km9cm9-kwiaty-i-znicze-przed-ambasada-wielkiej-brytanii-6104152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek, w wieku 96 lat zmar\u0142a brytyjska kr\u00f3lowa El\u017cbieta II. Przed budynkiem ambasady Wielkiej Brytanii przy ulicy Kawalerii pojawi\u0142y si\u0119 znicze. Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski z\u0142o\u017cy\u0142 kondolencje Brytyjczykom."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-26-lat-temu-krolowa-elzbieta-ii-odwiedzila-stolice-polski-jak-wygladala-jej-wizyta-6103902?source=rss", "title": "26 lat temu Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II odwiedzi\u0142a Polsk\u0119. Zwiedzi\u0142a Stare Miasto i warszawskie liceum", "date_published": "2022-09-08 19:42:29+00:00", "description": "<img alt=\"26 lat temu Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II odwiedzi\u0142a Polsk\u0119. Zwiedzi\u0142a Stare Miasto i warszawskie liceum\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f5kgwu-elzbieta-ii-i-filip-wizytowali-warszawa-w-1996-roku-6103780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas ponad 70-letniego panowania brytyjska monarchini odwiedzi\u0142a Polsk\u0119 tylko raz. Swoj\u0105 podr\u00f3\u017c wraz z m\u0119\u017cem ksi\u0119ciem Filipem odby\u0142a w marcu 1996 roku. Odwiedzi\u0142a Warszaw\u0119 i Krak\u00f3w. Na trasie wizyty znalaz\u0142y si\u0119 Stare Miasto, Umschlagplatz, Gr\u00f3b "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/mierzeja-wislana-otwarcie-kanalu-zeglugowego-przez-mierzeje-wislana-coraz-blizej-6104015?source=rss", "title": "Otwarcie kana\u0142u \u017ceglugowego przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105 coraz bli\u017cej. \"Jeste\u015bmy na finiszu\"", "date_published": "2022-09-08 19:30:09+00:00", "description": "<img alt=\"Otwarcie kana\u0142u \u017ceglugowego przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105 coraz bli\u017cej. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-mydfsz-teren-budowy-kanalu-zeglugowego-na-mierzei-wislanej-6104047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kana\u0142 \u017ceglugowy przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105 ma zosta\u0107 otwarty 17 wrze\u015bnia. Jak poinformowa\u0142 Urz\u0105d Morski w Gdyni, trwaj\u0105 ostatnie prace na budowie. W rejonie portu os\u0142onowego prowadzone s\u0105 roboty wyko\u0144czeniowe, a na terenie ca\u0142ej inwestycji - porz\u0105dkowe. To pierwszy etap inwe"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/krolowa-elzbieta-nie-zyje-premier-wielkiej-brytanii-liz-truss-wspomina-zmarla-monarchinie-6104022?source=rss", "title": "Wielka Brytania bez kr\u00f3lowej. Liz Truss: Dzie\u0144 wielkiej straty. Mija druga epoka el\u017cbieta\u0144ska", "date_published": "2022-09-08 18:52:32+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka Brytania bez kr\u00f3lowej. Liz Truss: Dzie\u0144 wielkiej straty. Mija druga epoka el\u017cbieta\u0144ska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qaxxv-premier-uk-6103975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa premier Wielkiej Brytanii Liz Truss wspomnia\u0142a przy Downing Street zmar\u0142\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119. -  By\u0142a kochana i podziwiana przez narody Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa i ca\u0142ego \u015bwiata. By\u0142a inspiracj\u0105 dla mnie oraz wielu Brytyjczyk\u00f3w - powiedzia\u0142a. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce Brytyjczycy musz\u0105 si\u0119 teraz zje"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-swiatowi-przywodcy-zegnaja-monarchini-6104003?source=rss", "title": "\u015awiatowi przyw\u00f3dcy \u017cegnaj\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. \"By\u0142a powszechnie podziwiana za swoj\u0105 \u0142ask\u0119, godno\u015b\u0107 i oddanie\"", "date_published": "2022-09-08 18:33:28+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awiatowi przyw\u00f3dcy \u017cegnaj\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-znmrdu-krolowa-elzbieta-ii-z-dziecmi-ksieciem-karolem-i-ksiezniczka-anna-5585865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Rady Europejskiej Charles Michel, prezydent Francji Emmanuel Macron i sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres to tylko niekt\u00f3rzy ze \u015bwiatowych przyw\u00f3dc\u00f3w, kt\u00f3rzy z\u0142o\u017cyli kondolencje rodzinie kr\u00f3lewskiej z powodu \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. 96-letnia monarchini zmar\u0142a w czw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-niezwykle-dokonania-brytyjskiej-krolowej-w-liczbach-5735280?source=rss", "title": "El\u017cbieta II by\u0142a wyj\u0105tkow\u0105 monarchini\u0105. Go\u015bci\u0142a p\u00f3\u0142tora miliona os\u00f3b, 42 razy okr\u0105\u017cy\u0142a Ziemi\u0119", "date_published": "2022-09-08 18:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"El\u017cbieta II by\u0142a wyj\u0105tkow\u0105 monarchini\u0105. Go\u015bci\u0142a p\u00f3\u0142tora miliona os\u00f3b, 42 razy okr\u0105\u017cy\u0142a Ziemi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u27set-krolowa-elzbieta-ii-6104017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    El\u017cbieta II by\u0142a nie tylko najstarsz\u0105 urz\u0119duj\u0105c\u0105  g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa na \u015bwiecie i najd\u0142u\u017cej panuj\u0105cym monarch\u0105 w historii Wielkiej Brytanii. Kr\u00f3lowa w ci\u0105gu 70 lat panowania odwiedzi\u0142a ponad 100 kraj\u00f3w, pokonuj\u0105c odleg\u0142o\u015b\u0107 r\u00f3wn\u0105 42-krotnemu okr\u0105\u017ceniu Ziemi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/andrzej-duda-mateusz-morawiecki-i-zbigniew-rau-o-smierci-elzbiety-ii-6103963?source=rss", "title": "Prezydent Duda, premier Morawiecki i minister Rau o \u015bmierci El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 18:16:56+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Duda, premier Morawiecki i minister Rau o \u015bmierci El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tsrkgf-krolowa-elzbieta-6103965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda, sk\u0142adaj\u0105c kondolencje po \u015bmierci El\u017cbiety II, napisa\u0142, \u017ce \"by\u0142a uciele\u015bnieniem wszystkiego, co czyni Wielk\u0105 Brytani\u0119 naprawd\u0119 wielk\u0105\". Premier Mateusz Morawiecki, wspominaj\u0105c zmar\u0142\u0105 kr\u00f3low\u0105, napisa\u0142, \u017ce by\u0142a \"ikon\u0105, symbolem pot\u0119gi, kultury oraz tradycji Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa\". Sz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/andrzej-duda-mateusz-morawiecki-jaroslaw-kaczynski-i-zbigniew-rau-o-smierci-elzbiety-ii-6103963?source=rss", "title": "Przedstawiciele polskich w\u0142adz \u017cegnaj\u0105 zmar\u0142\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II", "date_published": "2022-09-08 18:16:56+00:00", "description": "<img alt=\"Przedstawiciele polskich w\u0142adz \u017cegnaj\u0105 zmar\u0142\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tsrkgf-krolowa-elzbieta-6103965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda, sk\u0142adaj\u0105c kondolencje po \u015bmierci El\u017cbiety II, napisa\u0142, \u017ce \"by\u0142a uciele\u015bnieniem wszystkiego, co czyni Wielk\u0105 Brytani\u0119 naprawd\u0119 wielk\u0105\". Premier Mateusz Morawiecki, wspominaj\u0105c zmar\u0142\u0105 kr\u00f3low\u0105, napisa\u0142, \u017ce by\u0142a \"ikon\u0105, symbolem pot\u0119gi, kultury oraz tradycji Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa\". Szef pol"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-rok-temu-ujawniono-plany-na-wypadek-smierci-krolowej-znane-jako-operacja-london-bridge-5399876?source=rss", "title": "El\u017cbieta II nie \u017cyje. Rok temu ujawniono plany na wypadek \u015bmierci kr\u00f3lowej, znane jako \"Operacja London Bridge\"", "date_published": "2022-09-08 18:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"El\u017cbieta II nie \u017cyje. Rok temu ujawniono plany na wypadek \u015bmierci kr\u00f3lowej, znane jako \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-glqyzu-flagi-uk-6103984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal dok\u0142adnie rok temu portal Politico ujawni\u0142 tajne plany na wypadek \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II.\u00a0Ich szczeg\u00f3\u0142owa publikacja wzbudzi\u0142a w\u00f3wczas du\u017ce kontrowersje."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-zakonczono-przebudowe-sor-u-w-szpitalu-brodnowskim-wiecej-miejsca-dla-pacjentow-nowe-sale-6103567?source=rss", "title": "Po 40 latach SOR w Szpitalu Br\u00f3dnowskim doczeka\u0142 si\u0119 remontu", "date_published": "2022-09-08 18:07:41+00:00", "description": "<img alt=\"Po 40 latach SOR w Szpitalu Br\u00f3dnowskim doczeka\u0142 si\u0119 remontu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fevwgd-zmodernizowany-sor-w-szpitalu-brodnowskim-6103724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po 40 latach zmodernizowano Szpitalny Oddzia\u0142 Ratunkowy w Szpitalu Br\u00f3dnowskim. Przebudowa trwa\u0142a siedem miesi\u0119cy. \u015arodki na ten cel w kwocie oko\u0142o 13 milion\u00f3w przekaza\u0142 samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa mazowieckiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-stopy-procentowe-pkb-polski-konferencja-adama-glapinskiego-prezesa-nbp-komentarze-ekonomistow-6103832?source=rss", "title": "\"Nie podzielamy optymizmu NBP\". Ekonomi\u015bci o \"nowym szczycie\" inflacji", "date_published": "2022-09-08 18:04:51+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-wvwkiw-adam-glapinski-6103876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekonomi\u015bci nie podzielaj\u0105 optymizmu Narodowego Banku Polskiego w zakresie relacji koniunktury i inflacji. \"Zewn\u0119trzny\u00a0szok energetyczny by\u0142 zbyt du\u017cy\u00a0i jego wp\u0142yw na koszty przedsi\u0119biorstw\u00a0b\u0119dzie tak znacz\u0105cy, \u017ce spowolnienie koniunktury nie wystarczy do znacz\u0105cego ograniczenia inflacji\" - ocenili ekonomi\u015bci ING Banku \u015al\u0105skiego. Zdaniem ekonomist\u00f3w Santander Bank Polska "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-jacek-stawiski-komentuje-6103399?source=rss", "title": "By\u0142a \"niezwyk\u0142ym symbolem ci\u0105g\u0142o\u015bci\". Komentarz po \u015bmierci El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 18:02:33+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h43pkl-krolowa-elzbieta-ii-podczas-tanca-z-prezydentem-ghany-1961-rok-5585872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    El\u017cbieta II by\u0142a \u0142\u0105cznikiem z epok\u0105, kt\u00f3ra dla nas jest ju\u017c niebywale odleg\u0142a - tak o zmar\u0142ej brytyjskiej monarchini m\u00f3wi\u0142 Jacek Stawiski, prowadz\u0105cy program \"Horyzont\" w TVN24 GO. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce \"by\u0142a niezwyk\u0142ym symbolem ci\u0105g\u0142o\u015bci\". - Wydaje mi si\u0119, \u017ce ona b\u0119dzie uznawana za jedn\u0105 z najwybitniejszych monarchini, przynajmniej "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-general-mark-milley-o-wykorzystaniu-systemow-rakietowych-himars-6103794?source=rss", "title": "\"Niszczycielski efekt\" system\u00f3w HIMARS. Ukrai\u0144cy uderzyli w ponad 400 rosyjskich cel\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 17:54:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8rqgpx-himars-ukraina-6095963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie uderzy\u0142y w ponad 400 rosyjskich cel\u00f3w za pomoc\u0105 dostarczonych przez USA system\u00f3w rakietowych HIMARS - przekaza\u0142 przewodnicz\u0105cy Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Sztab\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych USA, genera\u0142 Mark\u00a0Milley. Stwierdzi\u0142, \u017ce wywar\u0142y one \"niszczycielski efekt\". Szef Pentagonu Lloyd Austin wskaza\u0142 na udzia\u0142 mi\u0119dzy innymi polskiego przemys\u0142u obronnego we wspieraniu Ukrain"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-karol-nowym-krolem-wielkiej-zjednoczonego-krolestwa-wielkiej-brytanii-i-irlandii-polnocnej-wydal-oswiadczenie-6103844?source=rss", "title": "Karol nowym kr\u00f3lem Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-09-08 17:48:07+00:00", "description": "<img alt=\"Karol nowym kr\u00f3lem Wielkiej Brytanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bqdo4z-karol-6103918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najstarszy syn El\u017cbiety II, Karol, zosta\u0142 nowym kr\u00f3lem Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa Wielkiej Brytanii i Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. El\u017cbieta II zmar\u0142a w czwartek w wieku 96 lat. \"\u015amier\u0107 mojej ukochanej Matki, Jej Kr\u00f3lewskiej Mo\u015bci, to dla mnie i wszystkich cz\u0142onk\u00f3w mojej rodziny chwila najwi\u0119kszego smutku\" - napisa\u0142 Karol w o\u015bwiadczeniu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-biografia-najdluzej-rzadzacej-monarchini-wielkiej-brytanii-5462689?source=rss", "title": "Nie \u017cyje kr\u00f3lowa El\u017cbieta II. By\u0142a najd\u0142u\u017cej panuj\u0105c\u0105 brytyjsk\u0105 monarchini\u0105", "date_published": "2022-09-08 17:37:38+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje kr\u00f3lowa El\u017cbieta II. By\u0142a najd\u0142u\u017cej panuj\u0105c\u0105 brytyjsk\u0105 monarchini\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q83owb-elzbieta-ii-6103862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    El\u017cbieta II, kr\u00f3lowa Wielkiej Brytanii i Irlandii P\u00f3\u0142nocnej, zmar\u0142a w czwartek 8 wrze\u015bnia. By\u0142a najd\u0142u\u017cej rz\u0105dz\u0105c\u0105 brytyjsk\u0105 monarchini\u0105 w historii i drug\u0105 najd\u0142u\u017cej panuj\u0105c\u0105 koronowan\u0105 g\u0142ow\u0105 na \u015bwiecie. Ceniono j\u0105 za oddanie krajowi, s\u0142yn\u0119\u0142a te\u017c ze stalowych nerw\u00f3w oraz umiej\u0119tno\u015bci przewodzenia zar\u00f3wno Wi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-909-chmury-deszcz-mozliwe-burze-od-14-do-24-stopni-6103661?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 9.09. Chmury, deszcz, mo\u017cliwe burze. Od 14 do 24 stopni", "date_published": "2022-09-08 17:28:30+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 9.09. Chmury, deszcz, mo\u017cliwe burze. Od 14 do 24 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie7d9b3172176de4a35e88bc743f51077e-pojawi-sie-przelotny-deszcz-5249319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na pi\u0105tek 9.09. Zar\u00f3wno w nocy, jak i w ci\u0105gu dnia mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 pochmurnej i deszczowej aury w wielu regionach kraju. Niewykluczone s\u0105 tak\u017ce wy\u0142adowania atmosferyczne z silniejszym deszczem i porywami wiatru. W najcieplej"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-aleksiej-nawalny-traci-przywileje-jako-adwokat-nie-przestaje-angazowac-sie-w-swoja-przestepcza-dzialalnosc-6103795?source=rss", "title": "Nawalny ukarany w wi\u0119zieniu. \"Nie przestaje anga\u017cowa\u0107 si\u0119 w swoj\u0105 przest\u0119pcz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-09-08 17:24:08+00:00", "description": "<img alt=\"Nawalny ukarany w wi\u0119zieniu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j9ytes-aleksiej-nawalny-6065839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Administracja kolonii karnej o zaostrzonym rygorze, gdzie odbywa obecny wyrok znany rosyjski opozycjonista Aleksiej Nawalny, odm\u00f3wi\u0142a mu prawa do tajemnicy korespondencji z adwokatem. Oznacza to, \u017ce pracownicy Federalnej S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej b\u0119d\u0105 czyta\u0107 wszystkie dokumenty, kt\u00f3re krytyk Kremla otrzymuje od swoich obro\u0144c\u00f3w lub im przekazuje."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/andrzej-duda-spotkal-sie-z-prezydentem-senegalu-mackym-sallem-rozmowy-miedzy-innymi-o-wspolpracy-gospodarczej-6103831?source=rss", "title": "Andrzej Duda w Senegalu. Rozmowy mi\u0119dzy innymi o wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej", "date_published": "2022-09-08 17:19:19+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda w Senegalu. Rozmowy mi\u0119dzy innymi o wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-57om97-prezydenci-andrzej-duda-i-macky-sall-na-wspolnej-konferencji-prasowej-6103822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda podczas wizyty w Senegalu spotka\u0142 si\u0119 z prezydentem tego kraju Mackym Sallem. Dyskutowali mi\u0119dzy innymi o wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie w\u0119glowodor\u00f3w oraz wojnie w Ukrainie. Duda stwierdzi\u0142, \u017ce rysuj\u0105 si\u0119 bardzo powa\u017cne perspektywy w zak"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pierwszy-dzien-utrudnien-na-placu-trzech-krzyzy-6103813?source=rss", "title": "Pierwszy dzie\u0144 utrudnie\u0144 na placu Trzech Krzy\u017cy", "date_published": "2022-09-08 17:18:11+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy dzie\u0144 utrudnie\u0144 na placu Trzech Krzy\u017cy \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8tti89-utrudnienia-na-placu-trzech-krzyzy-6103855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace zwi\u0105zane z przebudow\u0105 placu Trzech Krzy\u017cy. Wy\u0142\u0105czona z ruchu zosta\u0142a wschodnia jezdnia. Jak donosi nasz reporter, w popo\u0142udniowym szczycie komunikacyjnym oby\u0142o si\u0119 bez parali\u017cu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-pozar-mieszkania-na-osiedlu-za-zelazna-brama-6103885?source=rss", "title": "Po\u017car w bloku na osiedlu Za \u017belazn\u0105 Bram\u0105", "date_published": "2022-09-08 17:15:08+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w bloku na osiedlu Za \u017belazn\u0105 Bram\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vll8oh-pozar-w-bloku-przy-krochmalnej-6103880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mieszkaniu na 12. pi\u0119trze w bloku przy Krochmalnej wybuch\u0142 po\u017car. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, nie ma poszkodowanych. Trwa akcja ga\u015bnicza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nie-chcielibysmy-uslyszec-niczego-zlego-londynczycy-czekaja-na-wiadomosci-w-sprawie-krolowej-6103830?source=rss", "title": "\"Nie chcieliby\u015bmy us\u0142ysze\u0107 niczego z\u0142ego\". Londy\u0144czycy czekaj\u0105 na wiadomo\u015bci w sprawie kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-08 17:03:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n1s62l-sympatycy-krolowej-przed-palacem-buckingham-6103769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmartwieni londy\u0144czycy \u017cycz\u0105 kr\u00f3lowej lepszego samopoczucia i si\u0142 w czasie, gdy czekaj\u0105 na kolejne wiadomo\u015bci na temat stanu zdrowia El\u017cbiety II. - Wszyscy s\u0105 tym bardzo zestresowani - powiedzia\u0142 jeden z mieszka\u0144c\u00f3w brytyjskiej stolicy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-nowe-zasady-dotyczace-maseczek-w-samolotach-6103444?source=rss", "title": "Niemcy maj\u0105 zmieni\u0107 zasady dotycz\u0105ce maseczek w samolotach", "date_published": "2022-09-08 17:02:35+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy maj\u0105 zmieni\u0107 zasady dotycz\u0105ce maseczek w samolotach\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-uqpo3w-lufthansa-odlozyla-decyzje-w-sprawie-panstwowej-pomocy-4596351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nakaz noszenia maseczek w samolotach ma obowi\u0105zywa\u0107 do 23 wrze\u015bnia - przekaza\u0142 portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). Doda\u0142, \u017ce utrzyma\u0107 przepis w mocy stara\u0142 si\u0119 federalny minister zdrowia Karl Lauterbach (SPD)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-oplata-za-odholowanie-auta-bedzie-wyzsza-6103778?source=rss", "title": "Radni zdecydowali: wy\u017csze op\u0142aty za odholowanie auta", "date_published": "2022-09-08 16:22:52+00:00", "description": "<img alt=\"Radni zdecydowali: wy\u017csze op\u0142aty za odholowanie auta\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ukftw5-odholowanie-auta-w-warszawie-bedzie-drozsze-6103786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas czwartkowej sesji Rada Warszawy uchwali\u0142a podwy\u017ck\u0119 op\u0142at za odholowanie pojazdu i jego parkowanie na miejskim parkingu strze\u017conym. Nowe stawki maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od przysz\u0142ego roku. Wp\u0142ywy do bud\u017cetu miasta szacowane s\u0105 na 6 milion\u00f3w z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-chiny-wojska-wycofuja-sie-ze-spornych-obszarow-przygranicznych-w-himalajach-6103745?source=rss", "title": "Dwa lata po krwawych starciach przy granicy. Wojska Indii i Chin wycofuj\u0105 si\u0119 ze spornych obszar\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 16:10:56+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa lata po krwawych starciach przy granicy. Wojska Indii i Chin wycofuj\u0105 si\u0119 ze spornych obszar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-numi2q-pap202009100tz-6103725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojska indyjskie i chi\u0144skie zacz\u0119\u0142y wycofywa\u0107 si\u0119 z obszar\u00f3w przygranicznych Gogra i Hotsprings w zachodnich Himalajach - przekaza\u0142 w komunikacie rz\u0105d w Delhi. Odwr\u00f3t \u017co\u0142nierzy obu kraj\u00f3w nast\u0119puje dwa lata po krwawych starciach na spornej granicy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-ceny-podwyzki-cen-wegla-i-ekogroszku-w-sklepie-internetowym-pgg-spolka-wyjasnia-6103696?source=rss", "title": "Kolejny wzrost cen w\u0119gla i ekogroszku w sklepie internetowym PGG", "date_published": "2022-09-08 15:50:54+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny wzrost cen w\u0119gla i ekogroszku w sklepie internetowym PGG\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-usltec-uwaga-na-oszustwa-na-wegiel-2507422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny w\u0119gla i ekogroszku w sklepie internetowym Polskiej Grupy G\u00f3rniczej od czwartku wzros\u0142y o oko\u0142o 20 procent. Sp\u00f3\u0142ka t\u0142umaczy podwy\u017cki dodatkowymi nak\u0142adami inwestycyjnymi, w zwi\u0105zku z planowanym zwi\u0119kszeniem wydobycia w 2023 roku. \"Wychodz\u0105c naprzeciw wyj\u0105tkowemu zapotrzebowaniu rynku na w\u0119giel Pols"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-ukraine-defense-consultative-group-mon-poinformowalo-o-spotkaniu-mariusza-blaszczaka-z-lloydem-austinem-6103677?source=rss", "title": "B\u0142aszczak spotka\u0142 si\u0119 z Austinem w Niemczech", "date_published": "2022-09-08 15:46:19+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak spotka\u0142 si\u0119 z Austinem w Niemczech\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qa25ll-blaszczak-austin-6103681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier i minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak spotka\u0142 si\u0119 w Niemczech z sekretarzem obrony USA Lloydem J. Austinem - przekaza\u0142 polski resort obrony. W Ramstein B\u0142aszczak spotka\u0142 si\u0119 z minister obrony Niemiec Christine Lambrecht."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/szwajcaria-ogrzewanie-mieszkania-za-cieplo-powyzej-19-st-c-beda-kary-6103670?source=rss", "title": "Nawet trzy lata wi\u0119zienia za zbyt wysok\u0105 temperatur\u0119 w mieszkaniu", "date_published": "2022-09-08 15:39:43+00:00", "description": "<img alt=\"Nawet trzy lata wi\u0119zienia za zbyt wysok\u0105 temperatur\u0119 w mieszkaniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xn1k8z-genewa-5766986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli z powodu wojny w Ukrainie dojdzie do sytuacji, \u017ce w Szwajcarii trzeba b\u0119dzie reglamentowa\u0107 gaz, to zostanie wprowadzony zakaz ogrzewania pomieszcze\u0144 do temperatury wy\u017cszej ni\u017c 19 stopni Celsjusza. To jednak nie koniec. W\u0142adze tego kraju rozwa\u017caj\u0105 bowiem wprowadzenie surowych kar - grzywny lub nawet do trzech lat wi\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/stan-zdrowia-krolowej-elzbiety-ii-samolot-z-czlonkami-brytyjskiej-rodziny-krolewskiej-na-lotnisku-w-aberdeen-6103693?source=rss", "title": "Samolot z cz\u0142onkami brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej na lotnisku w Aberdeen", "date_published": "2022-09-08 15:31:30+00:00", "description": "<img alt=\"Samolot z cz\u0142onkami brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej na lotnisku w Aberdeen\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-882nce-uk-samolot-6103679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105\u017c\u0119ta William, Andrzej i Edward wyl\u0105dowali na lotnisku w szkockim Aberdeen. Do\u0142\u0105cz\u0105 oni do rodziny, kt\u00f3ra jestem razem z kr\u00f3low\u0105 przebywaj\u0105c\u0105 na zamku Balmoral. Lekarze s\u0105 zaniepokojeni zdrowiem El\u017cbiety. Do Balmoral nie wybiera si\u0119 za to premier Liz Truss."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-kontrofensywa-w-rejonie-charkowa-odbito-ponad-700-kilometrow-kwadratowych-6103572?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa w rejonie Charkowa. Odbito ponad 700 kilometr\u00f3w kwadratowych", "date_published": "2022-09-08 15:19:08+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa w rejonie Charkowa. Odbito ponad 700 kilometr\u00f3w kwadratowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jiz2oy-ukrainscy-zolnierze-6103418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie si\u0142y odbi\u0142y z r\u0105k rosyjskiego przeciwnika ponad 700 km kwadratowych terytorium w obwodzie charkowskim oraz na po\u0142udniu Ukrainy - poinformowa\u0142 zast\u0119pca szefa g\u0142\u00f3wnego zarz\u0105du operacyjnego Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy genera\u0142 O\u0142eksij Hromow. Przekaza\u0142 te\u017c, \u017ce na kierunk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/w-studniach-jest-woda-ale-powodziowa-kolejne-tragiczne-wiadomosci-z-pakistanu-6103541?source=rss", "title": "W studniach jest woda, ale powodziowa. Kolejne tragiczne wiadomo\u015bci z Pakistanu", "date_published": "2022-09-08 15:17:49+00:00", "description": "<img alt=\"W studniach jest woda, ale powodziowa. Kolejne tragiczne wiadomo\u015bci z Pakistanu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ruw217-mieszkancy-pakistanu-cierpia-6103635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Pakistanu poinformowa\u0142y o nowych danych dotycz\u0105cych tragicznego bilansu rozleg\u0142ych powodzi. Ci, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 prze\u017cy\u0107, musz\u0105 zmaga\u0107 si\u0119 z szeregiem problem\u00f3w, takich jak brak wody pitnej, ryzyko powa\u017cnych chor\u00f3b, a tak\u017ce ze \"sporadyczn\u0105\" pomoc\u0105 ze strony pa\u0144stwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-bedzie-przebudowa-placu-na-rozdrozu-6103584?source=rss", "title": "Radni dali pieni\u0105dze. B\u0119d\u0105 windy na placu Na Rozdro\u017cu", "date_published": "2022-09-08 15:15:06+00:00", "description": "<img alt=\"Radni dali pieni\u0105dze. B\u0119d\u0105 windy na placu Na Rozdro\u017cu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uxmh4y-plac-na-rozdrozu-zostanie-przebudowany-6103627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plac Na Rozdro\u017cu przejdzie zmiany. Zaplanowano budow\u0119 wind, przemian\u0119 maj\u0105 przej\u015b\u0107 tak\u017ce przystanki. Przewidziano \u0142\u0105czniki rowerowe. Pojawi\u0105 si\u0119 nowe przej\u015bcia dla pieszych, a przej\u015bcie podziemne zostanie zlikwidowane."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/dolnoslaskie-burze-i-ulewy-polamane-drzewa-i-zalane-piwnice-6103671?source=rss", "title": "Po\u0142amane drzewa i podtopienia. Dolny \u015al\u0105sk do\u015bwiadcza za\u0142amania pogody", "date_published": "2022-09-08 15:08:30+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u0142amane drzewa i podtopienia. Dolny \u015al\u0105sk do\u015bwiadcza za\u0142amania pogody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zzau0y-ulewa-we-wroclawiu-6103658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze z ulewami przechodz\u0105 w czwartek po po\u0142udniu przez Dolny \u015al\u0105sk. Stra\u017c po\u017carna poinformowa\u0142a o zalanych piwnicach i powalonych drzewach w powiecie jaworskim."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/dolnoslaskie-opolskie-slaskie-lubuskie-burze-i-ulewy-polamane-drzewa-i-zalane-piwnice-6103671?source=rss", "title": "Skutki czwartkowych burz. Na \u015al\u0105sku stra\u017c interweniowa\u0142a prawie 600 razy", "date_published": "2022-09-08 15:08:30+00:00", "description": "<img alt=\"Skutki czwartkowych burz. Na \u015al\u0105sku stra\u017c interweniowa\u0142a prawie 600 razy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lowflv-nawalnica-we-wroclawiu-6103825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa liczenie strat zwi\u0105zanych z burzami i ulewnymi opadami, jakie w czwartek przesz\u0142y nad Polsk\u0105.  Chocia\u017c nikt nie zosta\u0142 ranny, stra\u017cacy mieli pe\u0142ne r\u0119ce roboty. Szczeg\u00f3lnie du\u017co interwencji odnotowano na \u015al\u0105sku, gdzie wp\u0142yn\u0119\u0142o prawie 600 zg\u0142osze\u0144 o skutkach gwa\u0142townej pogody."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/dolnoslaskie-opolskie-slaskie-burze-i-ulewy-polamane-drzewa-i-zalane-piwnice-6103671?source=rss", "title": "Skutki czwartkowych burz. Setki interwencji w czterech wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-09-08 15:08:30+00:00", "description": "<img alt=\"Skutki czwartkowych burz. Setki interwencji w czterech wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-72p9n0-nawalnica-we-wroclawiu-6103828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa liczenie strat zwi\u0105zanych z ulewnymi opadami, jakie w czwartek nawiedzi\u0142y zachodni\u0105 i po\u0142udniow\u0105 Polsk\u0119. Stra\u017cacy w wi\u0119kszo\u015bci wzywani byli do lokalnych podtopie\u0144, udra\u017cniania studzienek kanalizacyjnych oraz usuwania po\u0142amanych konar\u00f3w drzew. Nikt nie zosta\u0142 ranny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-blaszczak-wystosowalismy-zapytanie-ofertowe-do-usa-w-sprawie-pozyskania-96-smiglowcow-ah-64e-apache-6103620?source=rss", "title": "Minister B\u0142aszczak przekazuje \"kolejne dobre wie\u015bci\". Ambasador USA: Polska drugim najwi\u0119kszym operatorem Apachy na \u015bwiecie", "date_published": "2022-09-08 14:56:57+00:00", "description": "<img alt=\"Minister B\u0142aszczak przekazuje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sxtnya-smiglowiec-apache-shutterstock1528965851-6103649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier i szef Ministerstwa Obrony Narodowej Mariusz B\u0142aszczak poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce Polska wystosowa\u0142a zapytanie ofertowe do USA. Dotyczy pozyskania 96 \u015bmig\u0142owc\u00f3w AH-64E Apache w najnowszej wersji Guardian na potrzeby Lotnictwa Wojsk L\u0105dowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wlochy-wypadek-z-udzialem-motocyklisty-6103607?source=rss", "title": "\"Straci\u0142 panowanie nad pojazdem i wywr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na jezdni\u0119\"", "date_published": "2022-09-08 14:37:48+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wsd2v9-wypadek-na-lopuszanskiej-6103615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu Alej Jerozolimskich i \u0141opusza\u0144skiej dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em motocyklisty. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-kto-dba-o-zdrowie-brytyjskiej-krolowej-6103538?source=rss", "title": "Kto dba o zdrowie El\u017cbiety II? \"Bycie lekarzem rodziny kr\u00f3lewskiej zawsze stanowi\u0142o mieszank\u0119 medycyny i dyplomacji\"", "date_published": "2022-09-08 14:21:49+00:00", "description": "<img alt=\"Kto dba o zdrowie El\u017cbiety II? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xaqrr4-krolowa-elzbieta-ii-5585862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nad zdrowiem kr\u00f3lowej El\u017cbiety II czuwaj\u0105 najlepsi specjali\u015bci, kt\u00f3rzy maj\u0105 wyj\u0105tkowo trudne zadanie. \"Bycie lekarzem rodziny kr\u00f3lewskiej zawsze stanowi\u0142o mieszank\u0119 medycyny i dyplomacji\" - oceni\u0142a w rozmowie z BBC Elizabeth Hurren, profesor historii wsp\u00f3\u0142czesnej na Uniwersytecie w Leicester."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-tworca-wioski-archeologii-zywej-oskarzony-odpowie-min-za-obcowanie-plciowe-z-nastolatka-6103583?source=rss", "title": "Tw\u00f3rca Wioski \u017bywej Archeologii oskar\u017cony. Odpowie za obcowanie p\u0142ciowe z nastolatk\u0105", "date_published": "2022-09-08 14:16:36+00:00", "description": "<img alt=\"Tw\u00f3rca Wioski \u017bywej Archeologii oskar\u017cony. Odpowie za obcowanie p\u0142ciowe z nastolatk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b82g3q-aktywista-zostal-aresztowany-zdj-ilustracyjne-5781098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do s\u0105du skierowano akt oskar\u017cenia przeciwko Robertowi K., aktywi\u015bcie z Targ\u00f3wka, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 Wiosk\u0119 \u017bywej Archeologii i zaj\u0119cia dla dzieci w domu kultury \"\u015awit\". M\u0119\u017cczyzn\u0119 oskar\u017cono m.in. o wielokrotne obcowanie p\u0142ciowe z osob\u0105 poni\u017cej 15 roku \u017cycia. Osobno \u015ble"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/albania-zrywa-stosunki-dyplomatyczne-z-iranem-iranscy-dyplomaci-spalili-dokumenty-6103402?source=rss", "title": "Spalone dokumenty, przeszukanie w budynku ambasady. Napi\u0119ta sytuacja na linii Albania - Iran", "date_published": "2022-09-08 14:15:53+00:00", "description": "<img alt=\"Spalone dokumenty, przeszukanie w budynku ambasady. Napi\u0119ta sytuacja na linii Albania - Iran\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lkf94c-ambasada-iranu-w-tiranie-6103502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ira\u0144scy dyplomaci przed opuszczeniem ambasady w Albanii po zerwaniu stosunk\u00f3w dyplomatycznych spalili dokumenty - przekaza\u0142 Reuters. Na miejscu pojawi\u0142a si\u0119 alba\u0144ska policja antyterrorystyczna, kt\u00f3ra przeszuka\u0142a opuszczony budynek. Zerwanie stosunk\u00f3w to nast\u0119pstwo zmasowanego c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-dziennikarz-uslyszal-zarzuty-podzegania-policjantow-do-ujawnienia-tajemnicy-broni-go-helsinska-fundacja-praw-czlowieka-6103579?source=rss", "title": "Dziennikarz z zarzutami pod\u017cegania policjant\u00f3w do ujawnienia tajemnicy. \"On tylko pyta\u0142\"", "date_published": "2022-09-08 14:14:45+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarz z zarzutami pod\u017cegania policjant\u00f3w do ujawnienia tajemnicy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jrkguf-miroslaw-jamro-6103581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miros\u0142aw Jamro ponad 10 lat by\u0142 lokalnym dziennikarzem w Bielsku-Bia\u0142ej, prowadzi\u0142 rubryk\u0119 o s\u0142u\u017cbach mundurowych. Pisa\u0142 i fotografowa\u0142. Zdobywa\u0142 informacje na miejscu wypadk\u00f3w i przest\u0119pstw, wypytuj\u0105c \u015bwiadk\u00f3w, stra\u017cak\u00f3w, ratownik\u00f3w, policjant\u00f3w. Prokuratura w Sosnowcu postawi\u0142a mu zarzuty pod\u017cegania polic"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/raport-onz-krocej-zyjemy-jestesmy-gorzej-wyksztalceni-po-raz-pierwszy-od-dekad-ludzkosc-cofnela-sie-w-rozwoju-6103154?source=rss", "title": "Kr\u00f3cej \u017cyjemy, mniej zarabiamy, jeste\u015bmy gorzej wykszta\u0142ceni. Raport\u00a0ONZ ukazuje spadek poziomu \u017cycia na Ziemi", "date_published": "2022-09-08 14:07:19+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3cej \u017cyjemy, mniej zarabiamy, jeste\u015bmy gorzej wykszta\u0142ceni. Raport\u00a0ONZ ukazuje spadek poziomu \u017cycia na Ziemi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aw51kj-ludzie-tlum-shutterstock180872318jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Globalny wska\u017anik rozwoju spo\u0142ecznego stale wzrasta\u0142 przez dziesi\u0119ciolecia. Sytuacj\u0119 zmieni\u0142a pandemia COVID-19 i nasilaj\u0105ce si\u0119 kryzysy. ONZ opublikowa\u0142o raport z list\u0105 alarmuj\u0105cych danych na temat poziomu \u017cycia na Ziemi. Jego autorzy widz\u0105 jednak r\u00f3wnie\u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-prokuratura-umorzyla-postepowanie-w-sprawie-wolontariuszy-klubu-inteligencji-katolickiej-6103439?source=rss", "title": "Post\u0119powanie prokuratorskie w sprawie wolontariuszy na granicy umorzone", "date_published": "2022-09-08 13:57:44+00:00", "description": "<img alt=\"Post\u0119powanie prokuratorskie w sprawie wolontariuszy na granicy umorzone\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mguf5o-wolontariusze-naliczyli-ze-w-akcji-bralo-udzial-dwanascie-radiowozow-zdjecie-z-grudnia-6103494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa w Bia\u0142ymstoku umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie wolontariuszy warszawskiego Klubu Inteligencji Katolickiej. W skonfiskowanych laptopach i telefonach nie znaleziono dowod\u00f3w, kt\u00f3re \u015bwiadczy\u0142yby o tym, \u017ce brali oni udzia\u0142 w p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-wrzesien-2022-adam-glapinski-prezes-nbp-i-przewodniczacy-rpp-komentuje-6103382?source=rss", "title": "Glapi\u0144ski: b\u0119dziemy walczy\u0107 z inflacj\u0105, a\u017c j\u0105 zredukujemy do poziomu, kt\u00f3ry uwa\u017camy za przyzwoity", "date_published": "2022-09-08 13:21:38+00:00", "description": "<img alt=\"Glapi\u0144ski: b\u0119dziemy walczy\u0107 z inflacj\u0105, a\u017c j\u0105 zredukujemy do poziomu, kt\u00f3ry uwa\u017camy za przyzwoity\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h19il3-adam-glapinski-6103479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dziemy z t\u0105 inflacj\u0105 walczy\u0107, a\u017c j\u0105 zredukujemy do poziomu, kt\u00f3ry uwa\u017camy za przyzwoity - powiedzia\u0142 w czwartek prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski. Jak wskaza\u0142, wrze\u015bniowa podwy\u017cka st\u00f3p procentowych \"jest tego kolejnym przyk\u0142adem\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-policjanci-zatrzymali-28-latka-ktory-przekroczyl-na-drodze-s-14predkosc-o-80-kmh-tlumaczyl-ze-byl-spozniony-do-pracy-i-przy-tak-niewielkiej-predkosci-poniosla-go-fantazja-6103228?source=rss", "title": "Jecha\u0142 o 80 km/h za szybko. \"Zignorowa\u0142 ograniczenie pr\u0119dko\u015bci w miejscu rob\u00f3t drogowych\"", "date_published": "2022-09-08 12:49:53+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 o 80 km/h za szybko. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vvdt63-przekroczyl-predkosc-na-drodze-ekspresowej-o-80-kmh-6103150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z \u0142\u00f3dzkiej drog\u00f3wki zatrzymali 28-latka, kt\u00f3ry p\u0119dzi\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 160 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 drog\u0105 ekspresow\u0105 S 14. Kieruj\u0105cy t\u0142umaczy\u0142, \u017ce spieszy\u0142 si\u0119, bo by\u0142 sp\u00f3\u017aniony do pracy. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 2500 z\u0142otych i 10 punktami karnymi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wyspy-marshalla-dwoje-chinczykow-chcialo-stworzyc-mini-panstwo-na-wyspie-na-pacyfiku-mieli-przekupic-poslow-6103132?source=rss", "title": "Dwoje Chi\u0144czyk\u00f3w chcia\u0142o stworzy\u0107 minipa\u0144stwo na wyspie na Pacyfiku, mieli przekupi\u0107 pos\u0142\u00f3w. S\u0105 zarzuty", "date_published": "2022-09-08 12:49:26+00:00", "description": "<img alt=\"Dwoje Chi\u0144czyk\u00f3w chcia\u0142o stworzy\u0107 minipa\u0144stwo na wyspie na Pacyfiku, mieli przekupi\u0107 pos\u0142\u00f3w. S\u0105 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z71wc5-wyspy-marshalla-shutterstock1725317941-6103152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144scy prokuratorzy postawili zarzuty dwojgu Chi\u0144czyk\u00f3w, kt\u00f3rzy chcieli utworzy\u0107 minipa\u0144stwo na terenie Wysp Marshalla. W tym celu mieli wr\u0119cza\u0107 \u0142ap\u00f3wki tamtejszym politykom."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/swinka-peppa-jednoplciowa-para-pierwszy-raz-w-serialu-po-18-latach-emisji-6102913?source=rss", "title": "\"Mieszkam z mamusi\u0105 i drug\u0105 mamusi\u0105\". Jednop\u0142ciowa para po raz pierwszy w \"\u015awince Peppie\"", "date_published": "2022-09-08 12:27:14+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sleqh6-swinka-peppa-dostepna-jest-na-hbo-max-6103375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Widzowie bajki \"\u015awinka Peppa\" w wyemitowanym w tym tygodniu odcinku poznali dwie mamy jednej z kole\u017canek tytu\u0142owej bohaterki. W ten spos\u00f3b po raz pierwszy w 18-letniej historii serialu pojawi\u0142a si\u0119 w nim jednop\u0142ciowa para. O wprowadzenie do kresk\u00f3wki homoseksualnych postaci od 2019 roku apelowali aktywi\u015bci wspieraj\u0105cy spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT+."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/stopy-procentowe-w-strefie-euro-decyzja-ebc-wrzesien-2022-6103255?source=rss", "title": "Stopy procentowe w strefie euro w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-09-08 12:23:30+00:00", "description": "<img alt=\"Stopy procentowe w strefie euro w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-4du3d8-chorwacja-przyjmie-euro-najwczesniej-w-2023-roku-4230175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejski Bank Centralny (EBC) podni\u00f3s\u0142 stopy procentowe o 75 punkt\u00f3w bazowych. Decyzja EBC ma wp\u0142yw na kredytobiorc\u00f3w, kt\u00f3rzy swoje zobowi\u0105zania zaci\u0105gn\u0119li w euro."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/konferencja-prezesa-nbp-adama-glapinskiego-ogladaj-w-tvn24-go-i-tvn24-bis-6103350?source=rss", "title": "Dzi\u015b konferencja Adama Glapi\u0144skiego. Transmisja w TVN24 GO i TVN24 BiS", "date_published": "2022-09-08 12:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b konferencja Adama Glapi\u0144skiego. Transmisja w TVN24 GO i TVN24 BiS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0bgst5-glapinski-1-5780826/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na godzin\u0119 15 zaplanowano konferencje prasow\u0105 prezesa Narodowego Banku Polskiego Adama Glapi\u0144skiego w sprawie bie\u017c\u0105cej sytuacji ekonomicznej w Polsce. B\u0119dziemy j\u0105 transmitowa\u0107 w TVN24 GO oraz w TVN24 BiS. Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej w \u015brod\u0119 zdecydowa\u0142a o podniesieniu g\u0142\u00f3wnej, referencyjnej stopy procento"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-antony-blinken-z-wizyta-w-kijowie-ma-oglosic-nowy-pakiet-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy-i-18-innych-panstw-6103181?source=rss", "title": "Antony Blinken z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 w Kijowie. Ma og\u0142osi\u0107 nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy i 18 innych pa\u0144stw", "date_published": "2022-09-08 12:15:19+00:00", "description": "<img alt=\"Antony Blinken z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 w Kijowie. Ma og\u0142osi\u0107 nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy i 18 innych pa\u0144stw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dnson4-antony-blinken-przyjechal-do-kijowa-6103303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz stanu USA Antony Blinken przyjecha\u0142 w czwartek do Kijowa. Ma og\u0142osi\u0107 tam przekazanie nowego pakietu pomocy wojskowej o warto\u015bci dw\u00f3ch miliard\u00f3w dolar\u00f3w dla Ukrainy i 18 innych kraj\u00f3w, potencjalnie zagro\u017conych rosyjsk\u0105 agresj\u0105 -"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-antony-blinken-z-wizyta-w-kijowie-oglosil-nowy-pakiet-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy-i-18-innych-panstw-6103181?source=rss", "title": "Antony Blinken z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 w Kijowie. Og\u0142osi\u0142 nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-08 12:15:19+00:00", "description": "<img alt=\"Antony Blinken z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 w Kijowie. Og\u0142osi\u0142 nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nveyxv-blinken-w-kijowie-6103592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz stanu USA Antony Blinken, przebywaj\u0105cy w czwartek z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 w Kijowie, og\u0142osi\u0142, \u017ce zamierza udost\u0119pni\u0107 kolejne 2,2 mld dolar\u00f3w na d\u0142ugoterminowe inwestycje w obronno\u015b\u0107 Ukrainy i 18 jej s\u0105siad\u00f3w w ramach programu Foreign Military Financing. Blinken prz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-smierc-4-latka-potraconego-przez-samochod-rusza-proces-6102757?source=rss", "title": "\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 czterolatka, kt\u00f3ry szed\u0142 chodnikiem. Ruszy\u0142 proces kierowcy auta", "date_published": "2022-09-08 12:13:17+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 czterolatka, kt\u00f3ry szed\u0142 chodnikiem. Ruszy\u0142 proces kierowcy auta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5naxuv-w-wypadku-zginal-czteroletni-chlopiec-5448597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet 12 lat wi\u0119zienia grozi 38-latkowi z Gorzowa Wielkopolskiego oskar\u017conemu o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 czteroletni ch\u0142opiec i ucieczk\u0119 z miejsca zdarzenia. Rok po tragedii w gorzowskim s\u0105dzie ruszy\u0142 jego proces."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/opowiesc-podrecznej-5-kiedy-premiera-nowego-sezonu-serialu-na-hbo-max-6102729?source=rss", "title": "\"Opowie\u015b\u0107 podr\u0119cznej\" powraca, premiera pi\u0105tego sezonu ju\u017c we wrze\u015bniu. Zobacz zwiastun", "date_published": "2022-09-08 12:06:20+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cpzv6h-odtworczynia-glownej-roli-jest-elisabeth-moss-6102829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elisabeth Moss powraca w kolejnej cz\u0119\u015bci dystopijnej opowie\u015bci o \u015bwiecie, w kt\u00f3rym kobiety zosta\u0142y ca\u0142kowicie podporz\u0105dkowane w\u0142adzy m\u0119\u017cczyzn. We wrze\u015bniu na platformie HBO Max premier\u0119 b\u0119dzie mia\u0142 pi\u0105ty sezon \"Opowie\u015bci podr\u0119cznej\". Serial zostanie wyemitowany r\u00f3wnie\u017c na antenie HBO."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/brzeg-dolny-przez-drozyzne-zamkneli-plywalnie-6103193?source=rss", "title": "Przez dro\u017cyzn\u0119 zamkn\u0119li p\u0142ywalni\u0119. Rachunki mia\u0142y by\u0107 dziesi\u0119\u0107 razy wy\u017csze ni\u017c przed rokiem", "date_published": "2022-09-08 12:04:29+00:00", "description": "<img alt=\"Przez dro\u017cyzn\u0119 zamkn\u0119li p\u0142ywalni\u0119. Rachunki mia\u0142y by\u0107 dziesi\u0119\u0107 razy wy\u017csze ni\u017c przed rokiem\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-qj2jwv-zamknieto-plywalnie-w-brzegu-dolnym-6103246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drastyczna podwy\u017cka cen gazu i pr\u0105du doprowadzi\u0142a do zamkni\u0119cia p\u0142ywalni w Brzegu Dolnym (woj. opolskie). Jak informuje miasto, wed\u0142ug prognozy mieliby oni p\u0142aci\u0107 dziesi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polska-litwa-lotwa-i-estonia-za-ograniczeniem-podrozowania-rosjan-po-europie-6103260?source=rss", "title": "Polska, Litwa, \u0141otwa i Estonia za ograniczeniem podr\u00f3\u017cowania Rosjan po Europie", "date_published": "2022-09-08 12:01:43+00:00", "description": "<img alt=\"Polska, Litwa, \u0141otwa i Estonia za ograniczeniem podr\u00f3\u017cowania Rosjan po Europie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1knk1-moskwa-6103345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premierzy Polski, Estonii, Litwy i \u0141otwy we wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu opowiedzieli si\u0119 za ograniczeniem mo\u017cliwo\u015bci podr\u00f3\u017cowania po Europie dla obywateli Rosji. Przekazano, \u017ce powinny wej\u015b\u0107 w \u017cycie osobno w ka\u017cdym z kraj\u00f3w do dnia 19 wrze\u015bnia.\u00a0Dodano, \u017ce \"nie jest to ca\u0142kowity zakaz wjazdu\", a utrzymane zostan\u0105 \"w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-chca-podarowac-bezdomnym-igloo-straz-miejska-odcina-sie-od-tego-pomyslu-6103135?source=rss", "title": "Chc\u0105 podarowa\u0107 bezdomnym namioty igloo. Stra\u017c miejska na \"nie\"", "date_published": "2022-09-08 11:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 podarowa\u0107 bezdomnym namioty igloo. Stra\u017c miejska na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-raujtd-torun-namioty-typu-igloo-pojawia-sie-w-dziesieciu-lokalizacjach-6094269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spo\u0142ecznicy z Torunia (woj. kujawsko-pomorskie) przy pomocy darczy\u0144c\u00f3w zakupili dla bezdomnych dziesi\u0119\u0107 namiot\u00f3w typu igloo, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mogli znale\u017a\u0107 schronienie podczas zimy. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce pomys\u0142 nie by\u0142 konsultowany jeszcze ze stra\u017c\u0105 miejsk\u0105, kt\u00f3ra jest kryty"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-rzad-nakazal-zmniejszyc-o-25-proc-zuzycie-gazu-w-instytucjach-panstwowych-6103306?source=rss", "title": "W\u0119gierski rz\u0105d nakaza\u0142 zmniejszy\u0107 zu\u017cycie gazu w instytucjach pa\u0144stwowych", "date_published": "2022-09-08 11:52:33+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119gierski rz\u0105d nakaza\u0142 zmniejszy\u0107 zu\u017cycie gazu w instytucjach pa\u0144stwowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6kbt43-wegry-parlament-budapeszt-shutterstock1272713332-6103314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytucje pa\u0144stwowe maj\u0105 zmniejszy\u0107 zu\u017cycie gazu o 25 procent - o takim nakazie w\u0119gierskiego rz\u0105d poinformowa\u0142 na konferencji prasowej szef kancelarii premiera Gergely Gulyas. Zmniejszenie zu\u017cycia surowca ma si\u0119 odby\u0107 w ramach programu oszcz\u0119dzania energii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-lekarze-zaniepokojeni-jej-zdrowiem-6103277?source=rss", "title": "Lekarze zaniepokojeni zdrowiem kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 11:40:19+00:00", "description": "<img alt=\"Lekarze zaniepokojeni zdrowiem kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yefivy-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska kr\u00f3lowa El\u017cbieta II pozostaje pod opiek\u0105 lekarzy, kt\u00f3rzy s\u0105 zaniepokojeni jej stanem zdrowia - poda\u0142 w czwartek po po\u0142udniu Pa\u0142ac Buckingham."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-monarchini-miala-96-lat-6103277?source=rss", "title": "Nie \u017cyje kr\u00f3lowa El\u017cbieta II", "date_published": "2022-09-08 11:40:19+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje kr\u00f3lowa El\u017cbieta II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ztfod7-krolowa-6103456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje - poinformowa\u0142a rodzina kr\u00f3lewska. Monarchini mia\u0142a 96 lat. Karol, najstarszy syn monarchini, zosta\u0142 po jej \u015bmierci nowym kr\u00f3lem Wielkiej Brytanii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-pradze-polnoc-policjanci-uratowali-zycie-obywatelowi-bialorusi-6102628?source=rss", "title": "Zauwa\u017cyli w zaro\u015blach nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzn\u0119, podj\u0119li resuscytacj\u0119. \"Gdyby nie Wy, moje \u017cycie zako\u0144czy\u0142oby si\u0119 w tym miejscu\"", "date_published": "2022-09-08 11:38:51+00:00", "description": "<img alt=\"Zauwa\u017cyli w zaro\u015blach nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzn\u0119, podj\u0119li resuscytacj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k9hani-funkcjonariusze-uratowali-zycie-obywatela-bialorusi-6102678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas patrolu funkcjonariusze dostrzegli w zaro\u015blach nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Nie wykazywa\u0142 funkcji \u017cyciowych. Mundurowi przyst\u0105pili do udzielania pierwszej pomocy i 42-latka uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. P\u00f3\u017aniej podzi\u0119kowa\u0142 policjantom za uratowanie \u017cycia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/emerytury-minister-marlena-malag-14-emerytura-tez-w-2023-roku-6102949?source=rss", "title": "Minister Mal\u0105g: 14. emerytura te\u017c w przysz\u0142ym roku", "date_published": "2022-09-08 11:31:14+00:00", "description": "<img alt=\"Minister Mal\u0105g: 14. emerytura te\u017c w przysz\u0142ym roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yiji4i-emeryt-emerytka-shutterstock2126309540-6103215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chcieliby\u015bmy, aby 14. emerytura by\u0142a wyp\u0142acona te\u017c w przysz\u0142ym roku, ale chcemy zachowa\u0107 to \u015bwiadczenie jako jednorazowe, czyli podejmowana jest decyzja, czy i w kt\u00f3rym momencie b\u0119dzie ono wyp\u0142acone \u2013 powiedzia\u0142a w czwartek minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-piekarnia-przetrwala-dwie-wojny-swiatowe-teraz-moze-wykonczyc-ja-drozyzna-6103134?source=rss", "title": "Piekarnia przetrwa\u0142a dwie wojny \u015bwiatowe, teraz mo\u017ce wyko\u0144czy\u0107 j\u0105 dro\u017cyzna", "date_published": "2022-09-08 11:26:07+00:00", "description": "<img alt=\"Piekarnia przetrwa\u0142a dwie wojny \u015bwiatowe, teraz mo\u017ce wyko\u0144czy\u0107 j\u0105 dro\u017cyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-px6rog-piekarnia-6103168/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dro\u017ceje nie tylko pr\u0105d ale te\u017c w\u0119giel, kt\u00f3rego w dodatku brakuje w sk\u0142adach. Podskoczy\u0142y te\u017c ceny produkt\u00f3w potrzebnych do sk\u0142adnik\u00f3w. To wszystko mo\u017ce doprowadzi\u0107 do upadku istniej\u0105cej ponad 100 lat pozna\u0144skiej piekarni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wlochy-plaga-szerszeni-wschodnich-w-rzymie-wrocilam-do-mieszkania-bylo-ich-200-zabarykadowalam-sie-w-pokoju-6102787?source=rss", "title": "Plaga szerszeni wschodnich w Rzymie. \"Wr\u00f3ci\u0142am do mieszkania, by\u0142o ich 200. Zabarykadowa\u0142am si\u0119 w pokoju\"", "date_published": "2022-09-08 11:19:45+00:00", "description": "<img alt=\"Plaga szerszeni wschodnich w Rzymie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qo0toj-szerszen-wschodni-vespa-orientalis-6102959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mno\u017c\u0105 si\u0119 doniesienia o obecno\u015bci szerszeni wschodnich w Rzymie, m\u00f3wi si\u0119 ju\u017c o pladze. W stolicy W\u0142och nie widziano tych owad\u00f3w od po\u0142owy ubieg\u0142ego wieku. Do Wiecznego Miasta przyci\u0105ga\u0107 maj\u0105 je odpady na ulicach i wzrost \u015bredniej temperatury powietrza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/syczuan-chiny-kolejne-ofiary-smiertelne-trzesienia-ziemi-setki-rannych-dziesiatki-zaginionych-6102946?source=rss", "title": "82 osoby nie \u017cyj\u0105, los kilkudziesi\u0119ciu nie jest znany. Takiego wstrz\u0105su nie by\u0142o tu od pi\u0119ciu lat", "date_published": "2022-09-08 11:14:39+00:00", "description": "<img alt=\"82 osoby nie \u017cyj\u0105, los kilkudziesi\u0119ciu nie jest znany. Takiego wstrz\u0105su nie by\u0142o tu od pi\u0119ciu lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3rc9k1-trzesienie-ziemi-w-syczuanie-6102987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144skie w\u0142adze w czwartek przekaza\u0142y nowe dane na temat skutk\u00f3w trz\u0119sienia ziemi, do jakiego dosz\u0142o na pocz\u0105tku tygodnia w prowincji Syczuan. Tragiczny bilans wzr\u00f3s\u0142 do 82 ofiar \u015bmiertelnych, los kilkudziesi\u0119ciu mieszka\u0144c\u00f3w wci\u0105\u017c jest nieznany. Jak podano, by"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-ciezarowka-wjechal-w-cysterne-ta-zatrzymala-sie-na-obwodnicy-6103133?source=rss", "title": "Cysterna zatrzyma\u0142a si\u0119 na obwodnicy. Z impetem wjecha\u0142a w ni\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wka. Nagranie", "date_published": "2022-09-08 11:13:09+00:00", "description": "<img alt=\"Cysterna zatrzyma\u0142a si\u0119 na obwodnicy. Z impetem wjecha\u0142a w ni\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wka. Nagranie\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fy736e-ciezarowka-wjechala-w-cysterne-6103095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca cysterny prawdopodobnie przegapi\u0142 na obwodnicy Lublina zjazd i przez u\u0142amek sekundy zastanawia\u0142 si\u0119, co zrobi\u0107. W tym czasie w cystern\u0119 wjecha\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka, o kt\u00f3r\u0105 zahaczy\u0142 jeszcze jeden samoch\u00f3d. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-liz-truss-przedstawila-plan-na-kryzys-energetyczny-6103147?source=rss", "title": "Brytyjski plan na kryzys energetyczny. Zamro\u017cone rachunki na dwa lata", "date_published": "2022-09-08 11:10:30+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski plan na kryzys energetyczny. Zamro\u017cone rachunki na dwa lata\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-kj11oi-liz-truss-premier-wielkiej-brytanii-6103245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ograniczenie rosn\u0105cych rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105 na dwa lata - mi\u0119dzy innymi taki postulat znalaz\u0142 si\u0119 w pakiecie maj\u0105cym na celu ograniczenie szoku gospodarczego w Wielkiej Brytanii. Plan przedstawiony przez Liz Truss mo\u017ce kosztowa\u0107 oko\u0142o 150 miliard\u00f3w funt\u00f3w - poda\u0142 Reuters."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wielka-operacja-zandarmerii-wojskowej-wobec-funkcjonariuszy-skw-6102022?source=rss", "title": "Wielka operacja \u017bandarmerii Wojskowej wobec funkcjonariuszy SKW", "date_published": "2022-09-08 11:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka operacja \u017bandarmerii Wojskowej wobec funkcjonariuszy SKW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-auel3b-zandarmeria-wojskowa-6102818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czynny funkcjonariusz S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego i trzech emeryt\u00f3w z tej formacji zosta\u0142o zatrzymanych w operacji \u017bandarmerii Wojskowej prowadzonej pod nadzorem Prokuratury Regionalnej w Lublinie - dowiedzieli si\u0119 reporterzy tvn24.pl i \"Superwizjera\" TVN. Prokurator zarzuci\u0142 zatrzymanym, \u017ce siedem lat temu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/dziewiec-zamknietych-oddzialow-w-szesciu-szpitalach-na-pomorzu-zachodnim-6103077?source=rss", "title": "Dziewi\u0119\u0107 zamkni\u0119tych oddzia\u0142\u00f3w w sze\u015bciu szpitalach na Pomorzu Zachodnim", "date_published": "2022-09-08 11:02:41+00:00", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119\u0107 zamkni\u0119tych oddzia\u0142\u00f3w w sze\u015bciu szpitalach na Pomorzu Zachodnim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8tygz-szpital-w-koszalinie-zawiesil-dzialalnosc-trzech-oddzialow-6103090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szpitalach na Zachodnim Pomorzu pog\u0142\u0119bia si\u0119 kryzys kadrowy. Obecnie zamkni\u0119tych jest dziewi\u0119\u0107 oddzia\u0142\u00f3w. Zdaniem dyrekcji szpitali, czynnik\u00f3w powoduj\u0105cych braki w kadrach jest wiele. W\u015br\u00f3d powod\u00f3w wymienia si\u0119 mi\u0119dzy innymi niskie zarobki, przem\u0119czenie, pandemi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wypadek-na-augustowce-ranni-6103101?source=rss", "title": "Trzy osoby w szpitalu, dwa auta rozbite. Wypadek na August\u00f3wce", "date_published": "2022-09-08 10:58:43+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy osoby w szpitalu, dwa auta rozbite. Wypadek na August\u00f3wce \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wtaq30-wypadek-na-augustowce-6103141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia na August\u00f3wce po zderzeniu dw\u00f3ch aut. - Trzy osoby zosta\u0142y ranne - u\u0142yszeli\u015bmy w wydziale prasowym Komendy Sto\u0142ecznej Policji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/opole-wodociagi-i-kanalizacja-wiceprezesi-z-zarzutami-o-niegospodarnosc-wczesniej-bronili-pracownikow-przed-mobbingiem-ze-strony-prezesa-6102968?source=rss", "title": "WiK w Opolu. Pracownicy oskar\u017cyli prezesa o mobbing, prokuratura oskar\u017ca wiceprezes\u00f3w o niegospodarno\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-08 10:48:05+00:00", "description": "<img alt=\"WiK w Opolu. Pracownicy oskar\u017cyli prezesa o mobbing, prokuratura oskar\u017ca wiceprezes\u00f3w o niegospodarno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ksz6wg-siedziba-wodociagow-i-kanalizacji-w-opolu-6073265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sebastian Paro\u0144 i Agnieszka Ma\u015blak, wiceprezesi sp\u00f3\u0142ki Wodoci\u0105gi i Kanalizacja w Opolu, us\u0142yszeli zarzuty o niegospodarno\u015b\u0107 w sprawie przetargu na dostaw\u0119 energii elektrycznej. Wcze\u015bniej bronili pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy oskar\u017cyli prezesa Ireneusza Jakiego"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kontrofensywa-ataki-w-obwodzie-charkowskim-agnieszka-legucka-analityczka-pism-ukraincy-przelamuja-linie-obrony-rosjan-6102933?source=rss", "title": "Ukrai\u0144skie kontrataki w obwodzie charkowskim. \"Rosjanie porzucaj\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 sprz\u0119tu, trafiaj\u0105 do niewoli\"", "date_published": "2022-09-08 10:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144skie kontrataki w obwodzie charkowskim. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xt6ith-ukraina-ukrainscy-zolnierze-na-wschodzie-kraju-7-wrzesien-2022-6103040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W obwodzie charkowskim Ukrai\u0144com udaje si\u0119 prze\u0142ama\u0107 rosyjskie linie obrony. Rosjanie porzucaj\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 sprz\u0119tu, trafiaj\u0105 do ukrai\u0144skiej niewoli - powiedzia\u0142a w rozmowie z tvn24.pl analityczka Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych do spraw Rosji Agnieszka Legucka. Pytana o wynik ukr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wszystkie-smartfony-z-rzadowymi-aplikacjami-propozycja-w-opublikowanym-projekcie-ustawy-6102977?source=rss", "title": "Ka\u017cdy smartfon z rz\u0105dowymi aplikacjami. Jest projekt", "date_published": "2022-09-08 10:32:47+00:00", "description": "<img alt=\"Ka\u017cdy smartfon z rz\u0105dowymi aplikacjami. Jest projekt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kjfwh4-telefon-komorkowy-smartfon-shutterstock154488353-5728314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprzedawcy smartfon\u00f3w maj\u0105 by\u0107 zobowi\u0105zani do automatycznego wgrania w nie dw\u00f3ch aplikacji Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, kt\u00f3re maj\u0105 ostrzega\u0107 przed zagro\u017ceniami - napisa\u0142 o opublikowanym projekcie ustawy \"Dziennik Gazeta Prawna\". W projekcie znalaz\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c mi\u0119dzy innymi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jedynemu-oddzialowi-psychiatrii-dzieciecej-na-warmii-i-mazurach-grozi-zamkniecie-bez-pomocy-zostana-rowniez-dzieci-z-podlasia-6102856?source=rss", "title": "Jedynemu oddzia\u0142owi psychiatrii dzieci\u0119cej na Warmii i Mazurach grozi zamkni\u0119cie. Bez pomocy zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzieci z Podlasia", "date_published": "2022-09-08 10:30:20+00:00", "description": "<img alt=\"Jedynemu oddzia\u0142owi psychiatrii dzieci\u0119cej na Warmii i Mazurach grozi zamkni\u0119cie. Bez pomocy zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzieci z Podlasia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-er4x8g-dzieci-z-warmii-i-mazur-oraz-podlasia-moga-stracic-jedyny-oddzial-psychiatrii-dzieciecej-4770106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci z p\u00f3\u0142nocnej Polski od listopada mog\u0105 zosta\u0107 bez ca\u0142odobowej pomocy psychiatrycznej. Wszyscy lekarze specjali\u015bci z Oddzia\u0142u Psychiatrii Dzieci i M\u0142odzie\u017cy Wojew\u00f3dzkiego Zespo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kaczynski-mowil-o-podrozy-do-wiednia-i-innej-strefie-kulturowej-kluzik-rostkowska-wspomina-wyjazd-prezesa-pis-6102735?source=rss", "title": "\"Pami\u0119tam, \u017ce si\u0119 wtedy Wiede\u0144 prezesowi podoba\u0142\". Pos\u0142anka wspomina podr\u00f3\u017c z Kaczy\u0144skim", "date_published": "2022-09-08 10:30:11+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lv090l-prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-na-panelu-realizm-i-wartosci-w-polityce-w-karpaczu-6103076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski opowiada\u0142 o swojej podr\u00f3\u017cy do Wiednia sprzed lat, podczas kt\u00f3rej \"zobaczy\u0142, \u017ce jest w innej strefie kulturowej\" i \"poczu\u0142 obco\u015b\u0107\". Pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej Joanna Kluzik-Rostkowska odnios\u0142a si\u0119 do s\u0142\u00f3w prezesa PiS. Wspomina\u0142a, \u017ce na pocz\u0105tku lat 90. razem z Kaczy\u0144skim by\u0142a w stolicy Aust"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ryglice-76-letnia-pani-zofia-moze-nie-kupic-w-tym-roku-wegla-brakuje-go-na-skladach-kobieta-ma-tylko-drewno-na-rozpalke-6102941?source=rss", "title": "Zosta\u0142o jej tylko drewno na rozpa\u0142k\u0119. \"Nie ma \u017cadnej nadziei, \u017cebym kupi\u0142a w\u0119giel\"", "date_published": "2022-09-08 10:15:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142o jej tylko drewno na rozpa\u0142k\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-enri44-problemy-76-letniej-pani-zofii-z-kupnem-opalu-6102807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Ju\u017c \u017cyj\u0119 76 lat, ale takiego czego\u015b to jeszcze nie by\u0142o - tak o braku w\u0119gla w sk\u0142adach m\u00f3wi Pani Zofia z Ryglic pod Tarnowem. Kobieta ma nieca\u0142e dwa tysi\u0105ce renty po m\u0119\u017cu i do dzi\u015b nie zakupi\u0142a opa\u0142u na zim\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-bedzie-rozmawial-z-joe-bidenem-przekazal-jakub-kumoch-6102928?source=rss", "title": "Kumoch: Andrzej Duda b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Joe Bidenem", "date_published": "2022-09-08 10:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kumoch: Andrzej Duda b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Joe Bidenem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oyghxq-joe-biden-i-andrzej-duda-6102938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda we\u017amie w czwartek udzia\u0142 w wideokonferencji z prezydentem USA Joe Bidenem i innymi liderami pa\u0144stw zachodu, wspieraj\u0105cymi Ukrain\u0119 - przekaza\u0142 szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Jakub Kumoch."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-samochodu-osobowego-z-tramwajem-na-towarowej-utrudnienia-6102947?source=rss", "title": "Zderzenie samochodu osobowego z tramwajem", "date_published": "2022-09-08 10:07:06+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie samochodu osobowego z tramwajem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v3uq9c-zderzenie-na-towarowej-6102948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na Towarowej na wysoko\u015bci Kolejowej. Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z tramwajem linii 11. Zablokowano tramwaje czterech linii, jad\u0105ce w kierunku placu Zawiszy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/skradziono-ponad-200-paneli-z-farmy-fotowoltaicznej-policja-zatrzymala-trzy-osoby-6102853?source=rss", "title": "Skradziono ponad 200 paneli z farmy fotowoltaicznej. Policja zatrzyma\u0142a trzy osoby", "date_published": "2022-09-08 10:06:05+00:00", "description": "<img alt=\"Skradziono ponad 200 paneli z farmy fotowoltaicznej. Policja zatrzyma\u0142a trzy osoby\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-u9q7zy-mezczyzni-zostali-zatrzymani-6102859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kryminalni z Gorzowa Wielkopolskiego zatrzymali podejrzanych o kradzie\u017c paneli fotowoltaicznych. Na teren fermy w Witnicy weszli oni dwukrotnie. Za drugim razem zauwa\u017cy\u0142 ich ochroniarz. Sp\u0142oszeni m\u0119\u017cczy\u017ani podpalili auto z modu\u0142ami i uciekli - podaje policja."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/mokotow-wzial-veturilo-bo-spoznil-sie-na-autobus-odpowie-za-kradziez-6102778?source=rss", "title": "Wzi\u0105\u0142 veturilo, bo \"sp\u00f3\u017ani\u0142 si\u0119 na autobus\". Odpowie za kradzie\u017c", "date_published": "2022-09-08 10:02:01+00:00", "description": "<img alt=\"Wzi\u0105\u0142 veturilo, bo \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y1omdf-rowery-miejskie-zdjecie-ilustracyjne-6102789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Mokotowa zatrzymali w nocy rowerzyst\u0119. Uwag\u0119 funkcjonariuszy zwr\u00f3ci\u0142o, \u017ce nieprzepisowo przeje\u017cd\u017ca przez przej\u015bcie dla pieszych. Jak si\u0119 okaza\u0142o 21-latek nie by\u0142 ca\u0142kiem trze\u017awy, a roweru veurilo nie wypo\u017cyczy\u0142 zgodnie z zasadami. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce potrzebowa\u0142 go, poniewa\u017c sp\u00f3\u017ani\u0142 si\u0119 na autobus i nie mia\u0142 czym wr\u00f3ci"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/gospodarka-mocne-odbicie-branzy-luksusowej-po-pandemii-raport-deloitte-6102846?source=rss", "title": "Mocne odbicie bran\u017cy luksusowej po pandemii. Szczeg\u00f3lnie wa\u017cny ma by\u0107 jeden rynek", "date_published": "2022-09-08 10:01:58+00:00", "description": "<img alt=\"Mocne odbicie bran\u017cy luksusowej po pandemii. Szczeg\u00f3lnie wa\u017cny ma by\u0107 jeden rynek\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciee715d6056e747fe69984f378912d3e57-firma-deloitte-zestawila-wyniki-finansowe-firm-oferujacych-luksusowe-marki-w-zakonczonym-30-czerwca-2018-roku-obrotowym-4883446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 2025 roku niemal po\u0142owa zakup\u00f3w mody i d\u00f3br luksusowych b\u0119dzie mia\u0142a miejsce w Chinach - poda\u0142a w raporcie firma doradcza Deloitte. Przychody tego sektora wzro"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/przyjaciele-jennifer-aniston-pozuje-pod-prysznicem-zazartowal-z-niej-david-schwimmer-6102600?source=rss", "title": "Jennifer Aniston zapozowa\u0142a pod prysznicem. Odpowied\u017a jej serialowego partnera z \"Przyjaci\u00f3\u0142\" sta\u0142a si\u0119 hitem", "date_published": "2022-09-08 10:00:09+00:00", "description": "<img alt=\"Jennifer Aniston zapozowa\u0142a pod prysznicem. Odpowied\u017a jej serialowego partnera z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ro0hwo-jennifer-aniston-i-david-schwimmer-6102637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jennifer Aniston pokaza\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym pozuje pod prysznicem z szamponem we w\u0142osach. \"Co\u015b si\u0119 zbli\u017ca\" - zapowiedzia\u0142a aktorka w opisie posta. Ze zdj\u0119cia za\u017cartowa\u0142 David Schwimmer, znajomy Aniston z planu serialu \"Przyjaciele\", publikuj\u0105c na swo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-instalacja-z-lawka-i-konturem-polski-stanela-przy-palacu-branickich-nie-bylo-zgody-konserwatora-zabytkow-6102717?source=rss", "title": "\"Patriotyczna \u0142awka\" stan\u0119\u0142a przy Pa\u0142acu Branickich, nikt nie poprosi\u0142 o zgod\u0119 konserwatora zabytk\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 09:56:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ieud1u-instalacja-stanela-obok-zabytkowego-palacu-branickich-6102738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obok Pa\u0142acu Branickich w Bia\u0142ymstoku, na terenie kt\u00f3rym opiekuje si\u0119 konserwator zabytk\u00f3w, stan\u0119\u0142a tzw. \u0142awka patriotyczna w kszta\u0142cie kontur\u00f3w Polski. Konserwator nic o instalacji nie wiedzia\u0142, a prezes agencji reklamowej odpowiedzialnej za \u0142awk\u0119  przyznaje, \u017ce dopiero kompletuj\u0105 potrzebne dokumenty."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lapy-bez-pediatrii-w-szpitalu-w-lapach-6102783?source=rss", "title": "Bez oddzia\u0142u dzieci\u0119cego w szpitalu w \u0141apach. Najbli\u017cszy jest oddalony o 30 kilometr\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 09:50:34+00:00", "description": "<img alt=\"Bez oddzia\u0142u dzieci\u0119cego w szpitalu w \u0141apach. Najbli\u017cszy jest oddalony o 30 kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnc8km-pediatria-w-szpitalu-w-lapach-pozostanie-zamknieta-6102836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szpitalu w \u0141apach (Podlasie) oddzia\u0142 dzieci\u0119cy, kt\u00f3ry mia\u0142 zosta\u0107 otwarty we wrze\u015bniu, pozostanie zamkni\u0119ty. Problemem jest brak jednego lekarza. Dyrekcja ju\u017c wyst\u0105pi\u0142a do wojewody o przed\u0142u\u017cenie czasu na znalezienie pediatry do grudnia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/pabianice-500-zlotych-mandatu-dostal-mezczyzna-ktory-wypalal-kable-w-lesie-straznikom-miejskim-powiedzial-ze-szykuje-sobie-pieniadze-na-zycie-6102589?source=rss", "title": "Wypala\u0142 w lesie kable, nagra\u0142a go fotopu\u0142apka.", "date_published": "2022-09-08 09:45:58+00:00", "description": "<img alt=\"Wypala\u0142 w lesie kable, nagra\u0142a go fotopu\u0142apka.\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnah0s-wypalal-kable-w-lesie-nagrala-go-fotopulapka-6102522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Pabianic (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) wypala\u0142 kable w lesie. Zosta\u0142 zatrzymany dzi\u0119ki zainstalowanej w pobli\u017cu fotopu\u0142apce. Stra\u017cnikom miejskim, t\u0142umaczy\u0142, \u017ce pozyskuje mied\u017a i w ten spos\u00f3b zbiera pieni\u0105dze na \u017cycie. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 500 z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-narodowy-instytut-onkologii-instrumentariuszki-na-zwolnieniu-co-z-operacjami-6102500?source=rss", "title": "Przeprowadzaj\u0105 tylko operacje ratuj\u0105ce \u017cycie. Rzecznik o sytuacji w Narodowym Instytucie Onkologii", "date_published": "2022-09-08 09:35:53+00:00", "description": "<img alt=\"Przeprowadzaj\u0105 tylko operacje ratuj\u0105ce \u017cycie. Rzecznik o sytuacji w Narodowym Instytucie Onkologii \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zvoj9c-centrum-onkologii-w-warszawie-6098627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Braki kadrowe na blokach operacyjnych w Narodowym Instytucie Onkologii\u00a0dalej trwaj\u0105 - przyzna\u0142 rzecznik Narodowego Instytutu Onkologii w Warszawie Mariusz Gierej. Do ko\u0144ca tygodnia na zwolnieniach lekarskich przebywa kilkana\u015bcie piel\u0119gniarek instrument"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wypadek-na-woronicza-zderzenie-taksowki-z-motocyklem-motocyklista-ranny-6102638?source=rss", "title": "Motocyklista ranny po zderzeniu z taks\u00f3wk\u0105", "date_published": "2022-09-08 09:34:29+00:00", "description": "<img alt=\"Motocyklista ranny po zderzeniu z taks\u00f3wk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zrc3f2-zderzenie-taksowki-z-motocyklem-6102624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Motocyklista ucierpia\u0142 w wypadku na Mokotowie. Nieprzytomny kierowca jedno\u015bladu trafi\u0142 do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/prezes-kaczynski-zapowiedzial-kontrakcje-niedlugo-potem-powstalo-okiem-mlodych-6102075?source=rss", "title": "Prezes Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142 \"kontrakcje\", nied\u0142ugo potem powsta\u0142o Okiem M\u0142odych", "date_published": "2022-09-08 09:17:49+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sv5x8-okiem-skrin-6102072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3tko po tym, jak prezes PiS stwierdzi\u0142, \u017ce \"m\u0142odzie\u017c jest pod bardzo wielkim wp\u0142ywem smartfonu\" i zapowiedzia\u0142 \"kontrakcje\", powsta\u0142a inicjatywa Okiem M\u0142odych. Micha\u0142 Moskal, szef Forum M\u0142odych PiS, zaprzecza, \u017ce inicjatywa powsta\u0142a z inspiracji partii. Jacek Ozdoba, rzecznik Solidarnej Polski, twierdzi, i\u017c nawet o niej nie s\u0142ysza\u0142. Ale zdaniem Olgi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-8-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-08 09:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-geaumi-covid-dzienny-bilans-6102781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na stronie gov.pl poinformowano o 4227 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Jak wynika z danych z minionej doby, zmar\u0142o 25 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-frankowe-i-w-walutach-obcych-wyrok-tsue-w-sprawach-polaczonych-od-c-8021-do-c-8221-6102700?source=rss", "title": "Kredyty w walutach obcych. Jest wyrok Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej", "date_published": "2022-09-08 09:09:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kredyty w walutach obcych. Jest wyrok Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-vnuiuc-frank-szwajcarski-4217789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d krajowy nie mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 nieuczciwego postanowienia umownego dotycz\u0105cego kursu wymiany przepisem dyspozytywnym prawa krajowego, je\u015bli konsument si\u0119 na to nie zgadza - napisano w komunikacie prasowym do wyroku Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w sprawie kredyt\u00f3w denominowany"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zasilek-pogrzebowy-moze-pojsc-w-gore-6102698?source=rss", "title": "Zasi\u0142ek pogrzebowy mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-09-08 08:58:59+00:00", "description": "<img alt=\"Zasi\u0142ek pogrzebowy mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vyphcq-trumna-pogrzeb-shutterstock664197991jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d rozwa\u017ca podniesienie zasi\u0142ku pogrzebowego, nie zdecydowano jeszcze, o jak\u0105 kwot\u0119 - informuje w czwartek \"Super Express\". Wed\u0142ug informacji dziennika realnym scenariuszem jest zwi\u0119kszenie jego kwoty do pi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/stopy-procentowe-rosna-wysokie-raty-kredytu-co-mowia-kredytobiorcy-6102612?source=rss", "title": "\"M\u00f3j doradca kredytowy m\u00f3wi\u0142, \u017ce aby oprocentowanie tak wyskoczy\u0142o, potrzeba wojny i zarazy naraz\"", "date_published": "2022-09-08 08:52:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-xpwwq1-stil-6102706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cda taka podwy\u017cka to dylemat, na czym oszcz\u0119dzi\u0107, z czego zrezygnowa\u0107 - m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z reporterk\u0105 TVN24 pani Joanna z Wroc\u0142awia. - Jestem przera\u017cona kolejn\u0105 podwy\u017ck\u0105 st\u00f3p procentowych. Zarabiam dobrze, ale w\u0142a\u015bciwie rachunki i rata kredytu z\u017ceraj\u0105 ca\u0142\u0105 moj\u0105\u00a0wyp\u0142at\u0119 - powiedzia\u0142a inna kredytobiorczyni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wysokie-ceny-energii-szef-slasko-dabrowskiej-solidarnosci-dominik-kolorz-rzad-nie-slucha-ludzi-mamy-proste-rozwiazanie-6102616?source=rss", "title": "Szef \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej Solidarno\u015bci: Rz\u0105d nie s\u0142ucha ludzi. Chcemy wymusi\u0107 proste rozwi\u0105zanie", "date_published": "2022-09-08 08:38:20+00:00", "description": "<img alt=\"Szef \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej Solidarno\u015bci: Rz\u0105d nie s\u0142ucha ludzi. Chcemy wymusi\u0107 proste rozwi\u0105zanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3klrik-kolorz-6102670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chcemy na rz\u0105dzie wymusi\u0107 bardzo proste rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re mo\u017ce pom\u00f3c wielu ludziom i firmom - powiedzia\u0142 szef \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej Solidarno\u015bci Dominik Kolorz w rozmowie z TVN24. Zwi\u0105zkowcy og\u0142osili pogotowie protestacyjne. Skierowali do rz\u0105du kilka postulat\u00f3w, kt\u00f3rych celem ma by\u0107 obni\u017cenie ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/meksyk-huragan-kay-ofiary-smiertelne-w-acapulco-zniszczenia-6102253?source=rss", "title": "W Acapulco zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Huragan Kay nie s\u0142abnie, a to fatalna wiadomo\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-08 08:31:04+00:00", "description": "<img alt=\"W Acapulco zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Huragan Kay nie s\u0142abnie, a to fatalna wiadomo\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-orf3mi-mieszkancy-przygotowuja-sie-na-nadejscie-huraganu-6102270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Kay od kilku dni przemierza Pacyfik, powoduj\u0105c zniszczenia u zachodnich wybrze\u017cy Meksyku. W\u0142adze poinformowa\u0142y o kilku ofiarach \u015bmiertelnych w kurorcie Acapulco. Specjali\u015bci ostrzegaj\u0105, \u017ce si\u0142a \u017cywio\u0142u jeszcze wzro\u015bnie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chlopiec-porzucony-przez-przemytnikow-ludzi-na-granicy-usa-z-meksykiem-znalazla-go-amerykanska-straz-graniczna-6102539?source=rss", "title": "Dziecko porzucone na granicy z Meksykiem. Ch\u0142opca znalaz\u0142a ameryka\u0144ska stra\u017c graniczna", "date_published": "2022-09-08 08:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dziecko porzucone na granicy z Meksykiem. Ch\u0142opca znalaz\u0142a ameryka\u0144ska stra\u017c graniczna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6cxepd-amerykanska-straz-graniczna-znalazla-4-letniego-chlopca-porzuconego-na-granicy-z-meksykiem-6102543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czteroletni ch\u0142opiec z Ekwadoru zosta\u0142 porzucony przez przemytnik\u00f3w ludzi na granicy mi\u0119dzy Meksykiem i USA. Ch\u0142opca id\u0105cego samotnie drog\u0105 dostrzegli ameryka\u0144scy stra\u017cnicy. Trafi\u0142 do obozu dla migrant\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-straty-rosjan-jedne-z-najwyzszych-od-poczatku-inwazji-trwaja-ukrainskie-ofensywy-6102571?source=rss", "title": "Jedne z najwi\u0119kszych dobowych strat Rosjan od pocz\u0105tku inwazji. Ukrai\u0144ski sztab poda\u0142 liczby", "date_published": "2022-09-08 07:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jedne z najwi\u0119kszych dobowych strat Rosjan od pocz\u0105tku inwazji. Ukrai\u0144ski sztab poda\u0142 liczby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tbg5aj-wrak-rosyjskiego-czolgu-6102601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski sztab generalny przekaza\u0142, \u017ce ostatniej doby Rosjanie stracili oko\u0142o 640 \u017co\u0142nierzy oraz mi\u0119dzy innymi 15 czo\u0142g\u00f3w, 37 pojazd\u00f3w opancerzonych i 32 systemy artyleryjskie. S\u0105 to jedne z najwy\u017cszych dobowych strat agresora od pocz\u0105tku inwazji na Ukrain\u0119, co ma zwi\u0105zek z ukr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ostrow-wielkopolski-zatrzymano-wieznia-uciekl-podczas-transportu-do-pracy-6102567?source=rss", "title": "Wi\u0119zie\u0144 uciek\u0142 podczas transportu do pracy. Zatrzymano go po dziewi\u0119ciu dniach", "date_published": "2022-09-08 07:48:40+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119zie\u0144 uciek\u0142 podczas transportu do pracy. Zatrzymano go po dziewi\u0119ciu dniach\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-xixrp7-45-latek-zostal-zatrzymany-w-ostrowie-wlkp-6102575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostrowska policja zatrzyma\u0142a 45-latka skazanego za kradzie\u017ce i oszustwa, kt\u00f3ry uciek\u0142 podczas wsiadania do autobusu do pracy. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 osadzony w areszcie \u015bledczym i odbywa\u0142 kar\u0119 w systemie p\u00f3\u0142otwartym. Ukrywa\u0142 si\u0119 na terenie miasta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pulawska-wjechal-w-tyl-auta-ekipy-sprzatajacej-ranna-utrudnienia-6102529?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 w furgonetk\u0119 ekipy sprz\u0105taj\u0105cej. \"Na pace by\u0142a kobieta\"", "date_published": "2022-09-08 07:38:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 w furgonetk\u0119 ekipy sprz\u0105taj\u0105cej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qo1a17-zderzenie-na-pulawskiej-6102584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na Pu\u0142awskiej. Kierowca osobowego mercedesa wjecha\u0142 w auto ekipy sprz\u0105taj\u0105cej. Jedna osoba ucierpia\u0142a."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-drozyzna-problemy-przedsiebiorcow-przewodniczaca-rady-pracodawcow-rp-joanna-makowiecka-gatz-komentuje-6102525?source=rss", "title": "\"Przedsi\u0119biorcy s\u0105 pod \u015bcian\u0105, biznesy b\u0119d\u0105 zamykane\"", "date_published": "2022-09-08 07:22:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvys20-sklep-firma-dzialalnosc-shutterstock1836766072-5566192/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma takiej merytorycznej rozmowy z rz\u0105dz\u0105cymi na temat tego, jak ochroni\u0107 biznesy. Je\u017celi nie b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0142y firmy, to pa\u0144stwo b\u0119dzie w jeszcze trudniejszej sytuacji - powiedzia\u0142a na antenie TVN24 przewodnicz\u0105ca Rady Pracodawc\u00f3w RP Joanna Makowiecka-Gatza. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce podobnie jak pracownicy \"przedsi\u0119biorcy te\u017c s\u0105 pod \u015bcian\u0105\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wielka-brytania-meghan-markle-o-dojrzewaniu-bylam-brzydkim-kaczatkiem-samotna-i-niesmiala-6102511?source=rss", "title": "Meghan Markle o trudnym dojrzewaniu: by\u0142am brzydkim kacz\u0105tkiem, samotna i nie\u015bmia\u0142a", "date_published": "2022-09-08 07:16:56+00:00", "description": "<img alt=\"Meghan Markle o trudnym dojrzewaniu: by\u0142am brzydkim kacz\u0105tkiem, samotna i nie\u015bmia\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n651jp-meghan-markle-5511650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nikt nigdy nie chcia\u0142 siedzie\u0107 obok mnie podczas lunchu. Zawsze by\u0142am nieco samotna i bardzo nie\u015bmia\u0142a - powiedzia\u0142a w swoim podca\u015bcie Meghan Markle. Brytyjska ksi\u0119\u017cna przyzna\u0142a, \u017ce w czasach szkolnych wcale nie uchodzi\u0142a za pi\u0119kno\u015b\u0107. Mia\u0142a \"burz\u0119 kr\u0119conych w\u0142os\u00f3w i ogromn\u0105 przerw\u0119 mi\u0119dzy z\u0119bami\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hongkong-autorzy-ksiazek-dla-dzieci-skazani-chinski-sad-uznal-ze-zachecaja-do-buntu-i-obrazaja-6102356?source=rss", "title": "S\u0105d uzna\u0142 autor\u00f3w ksi\u0105\u017ceczek dla dzieci za winnych \"pod\u017cegania do buntu\"", "date_published": "2022-09-08 07:08:24+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d uzna\u0142 autor\u00f3w ksi\u0105\u017ceczek dla dzieci za winnych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q7lvdj-autorzy-ksiazeczek-dla-dzieci-skazani-za-rysunki-wilkow-i-owiec-6102333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119cioro logoped\u00f3w z Hongkongu zosta\u0142o skazanych za \"pod\u017ceganie spo\u0142ecze\u0144stwa do buntu\" poprzez historyjki zamieszczone w ksi\u0105\u017ceczkach dla dzieci. Nieznana jest jeszcze wysoko\u015b\u0107 wyroku. Grozi im do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia. - Te wyroki skazuj\u0105ce za \"pod\u017ceganie\" s\u0105 absurdalnym przyk\u0142ad"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/listy-do-nato-ue-i-onz-agencja-ap-grecki-rzad-domaga-sie-potepienia-zachowania-turcji-6102385?source=rss", "title": "Listy do NATO, UE i ONZ. Agencja AP: grecki rz\u0105d domaga si\u0119 pot\u0119pienia zachowania Turcji", "date_published": "2022-09-08 06:58:30+00:00", "description": "<img alt=\"Listy do NATO, UE i ONZ. Agencja AP: grecki rz\u0105d domaga si\u0119 pot\u0119pienia zachowania Turcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-omd4s8-prezydent-turcji-recep-tayyip-erdogan-powtorzyl-zawoalowana-grozbe-inwazji-na-grecje-6102384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zachowanie Turcji, historycznego regionalnego rywala, a jednocze\u015bnie sojusznika w NATO, powinno zosta\u0107 pot\u0119pione - uwa\u017ca grecki rz\u0105d, o czym informuje Associated Press. Agencja twierdzi, \u017ce w listach do sekretarza generaln"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-autobusy-linii-112-171-i-190-wracaja-na-stare-trasy-na-bemowie-6102475?source=rss", "title": "ZTM uleg\u0142 radnym z Bemowa. Trzy linie wracaj\u0105 na stare trasy", "date_published": "2022-09-08 06:58:11+00:00", "description": "<img alt=\"ZTM uleg\u0142 radnym z Bemowa. Trzy linie wracaj\u0105 na stare trasy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3gsp83-autobus-linii-171-nie-dojezdza-juz-na-torwar-5813956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radni z Bemowa dopi\u0119li swego. Krytyka ci\u0119\u0107 linii autobusowych po otwarciu nowych stacji metra sprawi\u0142a, \u017ce Zarz\u0105d Transportu Miejskiego zadeklarowa\u0142 przywr\u00f3cenie linii 112, 171 i 190 na pierwotne trasy. - P\u00f3ki co z mniejsz\u0105 cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105, bo na tyle teraz, maj\u0105c na uwadze syt"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/burze-grad-gradobicie-w-gorzowie-wielkopolskim-dzisiejszego-ranka-obudzil-nas-halas-6102472?source=rss", "title": "Gradobicie w Gorzowie Wielkopolskim. \"Dzisiejszego ranka obudzi\u0142 nas ha\u0142as\"", "date_published": "2022-09-08 06:28:58+00:00", "description": "<img alt=\"Gradobicie w Gorzowie Wielkopolskim. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rc68of-gradobicie-w-gorzowie-wlkp-6102498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze pojawiaj\u0105 si\u0119 w czwartek na zachodzie kraju. W Gorzowie Wielkopolskim, w wojew\u00f3dztwie lubuskim, dosz\u0142o do oberwania chmury i sypn\u0119\u0142o gradem. Materia\u0142 otrzymali\u015bmy na Kontakt 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-brytyjski-wolontariusz-nie-zyje-rosjanie-zwrocili-cialo-slady-tortur-na-zwlokach-6102392?source=rss", "title": "Rosja zwr\u00f3ci\u0142a cia\u0142o brytyjskiego wolontariusza. Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka: s\u0105 \u015blady tortur", "date_published": "2022-09-08 06:28:05+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja zwr\u00f3ci\u0142a cia\u0142o brytyjskiego wolontariusza. Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka: s\u0105 \u015blady tortur\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0put4i-rosyjski-zolnierz-w-doniecku-6090825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka Dmytro \u0141ubinec poinformowa\u0142, \u017ce zwr\u00f3cone przez Rosjan zw\u0142oki brytyjskiego wolontariusza nosz\u0105 \u015blady tortur. - Widzia\u0142em zdj\u0119cia cia\u0142a. Ktokolwiek to zobaczy, nie b\u0119dzie mia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci - przekaza\u0142 prokurator generalny Ukrainy Andrij"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/milanowek-cba-zatrzymalo-producentke-cukierkow-fikcyjne-faktury-6102499?source=rss", "title": "CBA zatrzyma\u0142o producentk\u0119 cukierk\u00f3w. Prokuratura: fikcyjne faktury na ponad 2,4 miliona z\u0142otych", "date_published": "2022-09-08 06:15:47+00:00", "description": "<img alt=\"CBA zatrzyma\u0142o producentk\u0119 cukierk\u00f3w. Prokuratura: fikcyjne faktury na ponad 2,4 miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2zmui-zatrzymano-producentke-cukierkow-zdj-ilustracyjne-6102481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego, na polecenie Prokuratury Regionalnej w Warszawie, zatrzymali jedn\u0105 z najwi\u0119kszych producentek cukierk\u00f3w z Milan\u00f3wka - informuje Polska Agencja Prasowa. Konstancja D.-D. zosta\u0142a zatrzymana w \u015bledztwie doty"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-na-belwederskiej-6102440?source=rss", "title": "Trzy auta rozbite na Belwederskiej", "date_published": "2022-09-08 06:10:38+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy auta rozbite na Belwederskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0w4226-zderzenie-na-belwederskiej-6102437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 w \u015brod\u0119 wieczorem na Belwederskiej. Policja wprowadzi\u0142a ruch wahad\u0142owy, na miejsce wezwano pogotowie. - Ostatecznie nikt nie trafi\u0142 do szpitala - informuje stra\u017c po\u017carna."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-i-inflacja-boguslaw-grabowski-komentuje-6102458?source=rss", "title": "By\u0142y cz\u0142onek RPP: jeste\u015bmy na \u015bcie\u017cce, kt\u00f3ra utrwali inflacj\u0119 na lata", "date_published": "2022-09-08 06:08:56+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y cz\u0142onek RPP: jeste\u015bmy na \u015bcie\u017cce, kt\u00f3ra utrwali inflacj\u0119 na lata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rk1xwd-08-0730-piasek-cl-0001-6102462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polityka fiskalna jest ca\u0142y czas rozlu\u017aniana, co stymuluje inflacj\u0119 - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Bogus\u0142aw Grabowski. Wed\u0142ug ekonomisty \"gospodarka ju\u017c zaczyna by\u0107 w stagflacji\". - My jeste\u015bmy na \u015bcie\u017cce, kt\u00f3ra utrwali inflacj\u0119 na lata - podkre\u015bla\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowy-szef-brytyjskiej-dyplomacji-james-cleverly-rozmawial-z-szefem-msz-ukrainy-beda-kolejne-dostawy-broni-6102362?source=rss", "title": "Nowy szef brytyjskiej dyplomacji rozmawia\u0142 z Ku\u0142eb\u0105. Ukraina otrzyma kolejne systemy artylerii rakietowej", "date_published": "2022-09-08 06:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy szef brytyjskiej dyplomacji rozmawia\u0142 z Ku\u0142eb\u0105. Ukraina otrzyma kolejne systemy artylerii rakietowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ilq9dn-james-cleverly-6102482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy szef ministerstwa spraw zagranicznych Wielkiej Brytanii James Cleverly poinformowa\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 telefonicznie ze swym ukrai\u0144skim odpowiednikiem Dmytrem Ku\u0142eb\u0105. Minister zapewni\u0142, \u017ce uczyni wszystko, co mo\u017cliwe, aby pom\u00f3c Ukrainie w walce o wolno\u015b\u0107. Przedstawiciel bryt"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wypadek-na-mokotowskiej-kierowca-wjechal-w-rowerzystki-i-inne-auta-6102442?source=rss", "title": "Kierowca taks\u00f3wki nie \u017cyje, dwie rowerzystki ranne. Prawdopodobnie zas\u0142ab\u0142 w czasie jazdy", "date_published": "2022-09-08 05:59:53+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca taks\u00f3wki nie \u017cyje, dwie rowerzystki ranne. Prawdopodobnie zas\u0142ab\u0142 w czasie jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tkword-wypadek-na-mokotowskiej-6102443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do powa\u017cnego wypadku dosz\u0142o w nocy w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu. Jak informuje policja, jedna osoba nie \u017cyje, dwie trafi\u0142y do szpitala. Kilka pojazd\u00f3w zosta\u0142o uszkodzonych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-ukrainy-wolodymyr-zelenski-otrzymal-tytul-czlowieka-roku-xxxi-forum-ekonomicznego-w-karpaczu-6102391?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski otrzyma\u0142 tytu\u0142 Cz\u0142owieka Roku 31. Forum Ekonomicznego w Karpaczu", "date_published": "2022-09-08 05:48:47+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski otrzyma\u0142 tytu\u0142 Cz\u0142owieka Roku 31. Forum Ekonomicznego w Karpaczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ujdtqv-ambasador-ukrainy-wasyl-zwarycz-odebral-nagrode-czlowieka-roku-dla-prezydenta-ukrainy-wolodymyra-zelenskiego-6102386/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski otrzyma\u0142 tytu\u0142 \"Cz\u0142owieka Roku\" 31. Forum Ekonomicznego w Karpaczu. Laudacj\u0119 podczas uroczystej gali wyg\u0142osi\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki. Odbieraj\u0105c nagrod\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-przeprowadzily-udany-test-rakiety-miedzykontynentalnej-minuteman-iii-6102378?source=rss", "title": "USA przeprowadzi\u0142y udany test rakiety mi\u0119dzykontynentalnej Minuteman III", "date_published": "2022-09-08 05:38:31+00:00", "description": "<img alt=\"USA przeprowadzi\u0142y udany test rakiety mi\u0119dzykontynentalnej Minuteman III\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jn9e2n-usa-dysponujabronia-atomowa-o-niskiej-mocy-3795197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie wojsko poinformowa\u0142o o przeprowadzeniu drugiego w ci\u0105gu miesi\u0105ca udanego testu nieuzbrojonego pocisku balistycznego o zasi\u0119gu mi\u0119dzykontynentalnym Minuteman III. Rakieta zosta\u0142a wystrzelona z bazy Vandenberg w Kalifornii i wyl\u0105dowa\u0142a 6,75 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w dalej na "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wenezuela-sluzby-poszukuja-grupy-ktora-udala-sie-na-rekolekcje-w-andy-6102423?source=rss", "title": "Wenezuelskie s\u0142u\u017cby poszukuj\u0105 grupy, kt\u00f3ra uda\u0142a si\u0119 na rekolekcje w Andy", "date_published": "2022-09-08 05:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wenezuelskie s\u0142u\u017cby poszukuj\u0105 grupy, kt\u00f3ra uda\u0142a si\u0119 na rekolekcje w Andy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zanv72-poszukiwania-zaginionych-w-wenezuelskiej-andach-6102428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby ratunkowe poszukuj\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re zagin\u0119\u0142y po tym, jak uda\u0142y si\u0119 w wenezuelskie Andy w celu duchowego odosobnienia. Do akcji poszukiwawczej w g\u00f3rzystym terenie wok\u00f3\u0142 miasta La Grita skierowano psy tropi\u0105ce i drony. W\u015br\u00f3d zaginionych s\u0105 dzieci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kim-kardashian-zalozyla-fundusz-private-equity-6102431?source=rss", "title": "Kim Kardashian wkracza do \u015bwiata inwestor\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 05:24:35+00:00", "description": "<img alt=\"Kim Kardashian wkracza do \u015bwiata inwestor\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bovmyd-kim-kardiashian-6102452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kim Kardashian za\u0142o\u017cy\u0142a fundusz private equity - informuje CNN. Ma on koncentrowa\u0107 si\u0119 na inwestycjach w hotelarstwie, bran\u017cy medialnej i d\u00f3br konsumpcyjnych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-reprywatyzacja-co-zmieniaja-wyrok-nsa-ratusz-wytypowal-ponad-140-decyzji-do-ponownego-rozpatrzenia-6101642?source=rss", "title": "Reprywatyzacja w Warszawie. Ponad 140 decyzji do ponownego rozpatrzenia", "date_published": "2022-09-08 05:22:36+00:00", "description": "<img alt=\"Reprywatyzacja w Warszawie. Ponad 140 decyzji do ponownego rozpatrzenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1zugpr-ratusz-wytypowal-140-spraw-reprywatyzacyjnych-zdj-ilustracyjne-6102456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z wydanymi ostatnio orzeczeniami Naczelnego S\u0105du Administracyjnego miasto wytypowa\u0142o wst\u0119pnie ponad 140 decyzji zwrotowych na rzecz nabywc\u00f3w roszcze\u0144, kt\u00f3re - zdaniem urz\u0119dnik\u00f3w - kwalifikuj\u0105 si\u0119 do uniewa\u017cnienia. Nast\u0119pnie zajm\u0105 si\u0119 nimi "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/ukraina-co-moze-czekac-rosjan-zalamanie-gospodarki-zycie-w-warunkach-wojennych-publicysta-witalij-portnikow-6102177?source=rss", "title": "\"Za\u0142amanie gospodarcze\", \"niebezpieczne \u017cycie w warunkach wojennych\". Co mo\u017ce czeka\u0107 Rosjan", "date_published": "2022-09-08 05:18:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z5tct9-funkcjonariusz-policji-na-anektowanym-krymie-wrzesien-2021-roku-5585406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatele Federacji Rosyjskiej powinni przygotowa\u0107 si\u0119 na d\u0142ugie i niebezpieczne \u017cycie w warunkach dzia\u0142a\u0144 wojennych na ca\u0142ym obwodzie granic swojego kraju. A tak\u017ce do powa\u017cnego za\u0142amania gospodarczego i spo\u0142ecznego w nadchodz\u0105cych latach. Taka jest zawsze cena za pr\u00f3b\u0119 odtworzenia imperium - powiedzia\u0142 w rozmowie z Radiem Swobod"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-co-moze-czekac-rosjan-zalamanie-gospodarki-zycie-w-warunkach-wojennych-publicysta-witalij-portnikow-6102177?source=rss", "title": "\"Za\u0142amanie gospodarcze\", \"niebezpieczne \u017cycie w warunkach wojennych\". Co mo\u017ce czeka\u0107 Rosjan", "date_published": "2022-09-08 05:18:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z5tct9-funkcjonariusz-policji-na-anektowanym-krymie-wrzesien-2021-roku-5585406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatele Federacji Rosyjskiej powinni przygotowa\u0107 si\u0119 na d\u0142ugie i niebezpieczne \u017cycie w warunkach dzia\u0142a\u0144 wojennych na ca\u0142ym obwodzie granic swojego kraju. A tak\u017ce do powa\u017cnego za\u0142amania gospodarczego i spo\u0142ecznego w nadchodz\u0105cych latach. Taka jest zawsze cena za pr\u00f3b\u0119 odtworzenia imperium - powiedzia\u0142 w rozmowie z Radiem Swobod"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-czwartek-8-wrzesnia-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-6102441?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. B\u0142yska si\u0119 i grzmi w cz\u0119\u015bci kraju", "date_published": "2022-09-08 05:11:29+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. B\u0142yska si\u0119 i grzmi w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-butcfy-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-6102445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? Nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Zjawiskom towarzysz\u0105 opady deszczu oraz wiatr, kt\u00f3ry w porywach wieje z pr\u0119dko\u015bci\u0105 do 70-80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-joe-biden-odslonil-w-bialym-domu-oficjalne-portrety-baracka-i-michelle-obamow-6102376?source=rss", "title": "Oficjalne portrety Baracka i Michelle Obam\u00f3w ods\u0142oni\u0119te w Bia\u0142ym Domu", "date_published": "2022-09-08 04:55:16+00:00", "description": "<img alt=\"Oficjalne portrety Baracka i Michelle Obam\u00f3w ods\u0142oni\u0119te w Bia\u0142ym Domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m84ykd-portrety-baracka-i-michelle-obamow-odsloniete-w-bialym-domu-6102424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bia\u0142ym Domu oficjalnie ods\u0142oni\u0119to portrety by\u0142ego prezydenta USA Baracka Obamy i jego \u017cony Michelle. - B\u0119dziesz uwa\u017cany za jednego z najbardziej znacz\u0105cych prezydent\u00f3w w naszej historii, a Michelle za najbardziej znacz\u0105c\u0105 Pierwsz\u0105 Dam\u0119 - powiedzia\u0142 prezydent Joe B"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-burze-z-gradem-silny-deszcz-z-burzami-ponad-pol-polski-zolta-od-alarmow-imgw-6102411?source=rss", "title": "Alerty IMGW. Czeka nas trudny dzie\u0144, po nim przyjdzie niebezpieczna noc", "date_published": "2022-09-08 04:35:21+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. Czeka nas trudny dzie\u0144, po nim przyjdzie niebezpieczna noc\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-353li2-ulewny-deszcz-5784785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek przyniesie szereg pogodowych niebezpiecze\u0144stw. W wielu miejscach mog\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 burze z gradem, a tak\u017ce z silnym deszczem. Lokalnie powieje te\u017c silny wiatr."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-burze-z-gradem-intensywne-opady-deszczu-silny-wiatr-gwaltowna-pogoda-w-polsce-6102411?source=rss", "title": "Czekaj\u0105 nas kolejne godziny z gro\u017an\u0105 pogod\u0105. Alerty IMGW przed burzami w wielu miejscach kraju", "date_published": "2022-09-08 04:35:21+00:00", "description": "<img alt=\"Czekaj\u0105 nas kolejne godziny z gro\u017an\u0105 pogod\u0105. Alerty IMGW przed burzami w wielu miejscach kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5a7ddu-burze-6082086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed burzami z gradem, intensywnymi opadami deszczu i silnym wiatrem. Alerty obowi\u0105zuj\u0105 na przewa\u017caj\u0105cym obszarze Polski. Wolna od gwa\u0142townych zjawisk w ci\u0105gu najbli\u017cszych godzin b\u0119dzie tylko p\u00f3\u0142nocno-wschodnia cz\u0119\u015b\u0107 kraju."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-trzeciego-stopnia-burze-z-gradem-ostrzezenia-meteorologiczne-6102411?source=rss", "title": "IMGW ostrzega przed burzami z gradem. Najwy\u017cszy stopie\u0144 alert\u00f3w w kilku powiatach", "date_published": "2022-09-08 04:35:21+00:00", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega przed burzami z gradem. Najwy\u017cszy stopie\u0144 alert\u00f3w w kilku powiatach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-szb0cn-burze-6087534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 alarmy trzeciego, najwy\u017cszego stopnia przed burzami z gradem dla cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Tam w czasie trzech godzin spad\u0142o 80 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Obowi\u0105zuj\u0105 te\u017c alarmy pierwszego stopnia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-burze-z-gradem-ostrzezenia-meteorologiczne-w-czesci-kraju-6102411?source=rss", "title": "To dzi\u015b nast\u0105pi za\u0142amanie pogody. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana", "date_published": "2022-09-08 04:35:21+00:00", "description": "<img alt=\"To dzi\u015b nast\u0105pi za\u0142amanie pogody. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sq0ni0-burze-6058219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed burzami z gradem, podczas kt\u00f3rych mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 20-35 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Alarmy pierwszego stopnia obowi\u0105zuj\u0105 w sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-burze-z-gradem-alert-rcb-ostrzezenia-meteorologiczne-6102411?source=rss", "title": "Za\u0142amanie pogody w Polsce. Gdzie obowi\u0105zuj\u0105 alerty IMGW, a gdzie alert RCB", "date_published": "2022-09-08 04:35:21+00:00", "description": "<img alt=\"Za\u0142amanie pogody w Polsce. Gdzie obowi\u0105zuj\u0105 alerty IMGW, a gdzie alert RCB\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zc6hlv-burze-z-gradem-6070931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek przynosi nam gwa\u0142town\u0105 pogod\u0119. IMGW ostrzega przed burzami z gradem, a RCB wys\u0142a\u0142o SMS-owy alert do niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Sprawd\u017a, gdzie aura da si\u0119 we znaki i jak d\u0142ugo potrwa za\u0142amanie pogody."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-do-pewnych-miejscowosci-wraca-ukrainska-flaga-6102345?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: do pewnych miejscowo\u015bci wraca ukrai\u0144ska flaga", "date_published": "2022-09-08 04:34:12+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: do pewnych miejscowo\u015bci wraca ukrai\u0144ska flaga\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ho8yyg-ukraina-prowadzi-kontrofensywe-na-poludniu-kraju-6102332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce ukrai\u0144skie wojska przejmuj\u0105 kontrol\u0119 nad niekt\u00f3rymi miejscowo\u015bciami po\u0142o\u017conymi w obwodzie charkowskim. Prezydent Ukrainy podzi\u0119kowa\u0142 wojskowym za \"niezwykle udane trafienia w okolice koncentracji okupant\u00f3w na po\u0142udniu\" Ukrainy i za konsekwentne prze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/raport-deloitte-ile-potrzeba-rocznych-pensji-na-zakup-mieszkania-6101242?source=rss", "title": "Ile trzeba pracowa\u0107 na w\u0142asne M? Polska w \u015brodku stawki", "date_published": "2022-09-08 04:32:51+00:00", "description": "<img alt=\"Ile trzeba pracowa\u0107 na w\u0142asne M? Polska w \u015brodku stawki\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-paxk3q-mieszkania-blok-kredyt-6047705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Czechach na zakup nowego mieszkania trzeba przeznaczy\u0107 \u015brednio 13,31 rocznych pensji brutto - wynika z raportu firmy doradczej Deloitte. To najmniej przyst\u0119pny kraj w Europie ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015b\u0107 posiadania w\u0142asnego lokum. Najlepiej pod tym wzgl\u0119dem wypadaj\u0105 mi\u0119dzy innymi Irlandia i Dania. Polska jest w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraincy-po-szkoleniu-w-usa-wystrzelili-pociski-z-ciezarowek-i-zatopili-dwa-rosyjskie-okrety-6102268?source=rss", "title": "Ukrai\u0144cy, po szkoleniu w USA, wystrzelili pociski z ci\u0119\u017car\u00f3wek i zatopili dwa rosyjskie okr\u0119ty", "date_published": "2022-09-08 04:20:46+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144cy, po szkoleniu w USA, wystrzelili pociski z ci\u0119\u017car\u00f3wek i zatopili dwa rosyjskie okr\u0119ty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ep55r-system-harpoon-to-pocisk-przeciwokretowy-4733560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze zatopili dwa rosyjskie okr\u0119ty wojenne rakietami Harpoon z wyrzutni zainstalowanych na ci\u0119\u017car\u00f3wkach - przekaza\u0142 rzecznik Pentagonu William La Plante. Przypomnia\u0142, \u017ce pod koniec maja ukrai\u0144skie wojsko przesz\u0142o szkolenie w pos\u0142ugiwaniu si\u0119 rak"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nie-zyje-just-jaeckin-rezyser-filmu-emmanuelle-zmarl-w-wieku-82-lat-6102383?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Just Jaeckin. Re\u017cyser filmu \"Emmanuelle\" zmar\u0142 w wieku 82 lat", "date_published": "2022-09-08 04:08:29+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Just Jaeckin. Re\u017cyser filmu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6zo7x2-just-jaeckin-wyrezyserowal-film-emmanuelle-6102382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po d\u0142ugiej chorobie w wieku 82 lat zmar\u0142 francuski re\u017cyser, producent filmowy, scenarzysta i aktor Just Jaeckin - poinformowa\u0142a agencja AFP. Jaeckin zas\u0142yn\u0105\u0142 mi\u0119dzy innymi jako tw\u00f3rca g\u0142o\u015bnego filmu erotycznego \"Emmanuelle\" z 1974 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-inwazja-rosji-ambasador-polski-przy-onz-krzysztof-szczerski-o-rosyjskich-obozach-filtracyjnych-6102405?source=rss", "title": "Ambasador Polski przy ONZ: rosyjskie obozy filtracyjne to pr\u00f3ba fizycznej eliminacji narodu ukrai\u0144skiego", "date_published": "2022-09-08 03:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador Polski przy ONZ: rosyjskie obozy filtracyjne to pr\u00f3ba fizycznej eliminacji narodu ukrai\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a20e0l-rosyjski-zolnierz-w-okupowanym-mariupolu-6093919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prowadzona przez Rosj\u0119 procedura \"filtracji\" ludno\u015bci deportowanej z obszar\u00f3w Ukrainy obj\u0119tych wojn\u0105 przypomina metody stalinowskie i stanowi pr\u00f3b\u0119 fizycznej eliminacji narodu ukrai\u0144skiego - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 ambasador Polski przy ONZ Krzysztof Szcz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-poscig-za-nozownikiem-policja-zatrzymala-podejrzanego-o-ataki-w-saskatchewan-mezczyzna-nie-zyje-6102396?source=rss", "title": "Poszukiwania no\u017cownika w Kanadzie zako\u0144czone. Policja: m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany, nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 03:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Poszukiwania no\u017cownika w Kanadzie zako\u0144czone. Policja: m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany, nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qv678e-kanadyjska-policja-zatrzymala-podejrzanego-o-udzial-w-atakach-w-saskatchewan-6102394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanadyjska policja przekaza\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce zatrzyma\u0142a Mylesa Sandersona podejrzanego o udzia\u0142 w serii atak\u00f3w z u\u017cyciem no\u017ca w prowincji Saskatchewan, w kt\u00f3rych w niedziel\u0119 zgin\u0119\u0142o 10 os\u00f3b, a kilkana\u015bcie zosta\u0142o rannych. M\u0119\u017cczyz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-agresja-rosji-relacja-na-zywo-8-wrzesnia-6102398?source=rss", "title": "Analiza ISW: udane kontrnatarcie, Rosjanie odrzuceni prawdopodobnie za Doniec", "date_published": "2022-09-08 03:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Analiza ISW: udane kontrnatarcie, Rosjanie odrzuceni prawdopodobnie za Doniec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-62j7q6-ukraina-wojsko-6099121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa 197 dni. Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 przekaza\u0142 w najnowszej analizie, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie prowadz\u0105 udane kontrnatarcie, prawdopodobnie odrzucaj\u0105c wojska przeciwnika za rzeki Doniec i Serednia Ba\u0142aklijka, a tak\u017ce, \u017ce odbi\u0142y oko\u0142o 400 kilometr\u00f3w kwadratowych zajmowanego wcze\u015bnie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6102397?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-08 03:16:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ht2v7s-ukraina-wojsko-6101963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa 197 dni. Na polu walki z rosyjsk\u0105 armi\u0105 si\u0142y ukrai\u0144skie robi\u0105 powolne, ale znacz\u0105ce post\u0119py a na po\u0142udniowym froncie radz\u0105 sobie obecnie lepiej ni\u017c Rosjanie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 zast\u0119pca szefa Pentagonu Colin Kahl. - To dopiero pocz\u0105tek - stwierdzi\u0142 podczas konferencji DefenseNews. Oto najwa\u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-czwartek-0809-dla-niektorych-slonce-dla-innych-deszcz-i-burze-6102030?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 08.09. Dla niekt\u00f3rych s\u0142o\u0144ce, dla innych deszcz i burze", "date_published": "2022-09-08 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 08.09. Dla niekt\u00f3rych s\u0142o\u0144ce, dla innych deszcz i burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rgjcfe-deszcz-burze-slonce-6102040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W czwartek 08.09 front atmosferyczny na zachodzie i po\u0142udniu kraju przyniesie wzrost zachmurzenia, opady deszczu oraz burze. W pozosta\u0142ych regionach mo\u017cna liczy\u0107 na du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 s\u0142o\u0144ca. Temperatura osi\u0105gnie maksymalnie od 23 do 28 stopni Celsjusza."}]