[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krolowa-Elzbieta-nie-zyje-8402751.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-08 18:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/b1cf0356eddee5-948-568-0-105-3000-1799-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u015b po po\u0142udniu, w zamku Balmoral, w wieku 96 lat zmar\u0142a Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II.\u00a0Karol, najstarszy syn El\u017cbiety II, zosta\u0142 po jej \u015bmieci nowym kr\u00f3lem Wielkiej Brytanii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KPO-Holandii-zatwierdzony-przez-KE-Wartosc-4-7-mld-euro-8403008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KPO Holandii zatwierdzony przez KE. Warto\u015b\u0107 - 4,7 mld euro", "date_published": "2022-09-08 17:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/13c4c66d393d3a-948-568-9-0-3914-2348.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska wyda\u0142a w czwartek pozytywn\u0105 ocen\u0119 holenderskiego Krajowego Planu Odbudowy o warto\u015bci 4,7 mld euro. \u015arodki maj\u0105 wesprze\u0107 realizacj\u0119 kluczowych inwestycji i reform w kraju, przede wszystkim w obszarze energetyki, klimatu i cyfryzacji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DataWalk-szacuje-skons-strate-operacyjna-w-I-polr-22-na-113-6-mln-zl-8403006.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DataWalk szacuje skonsolidowan\u0105 strat\u0119 operacyjn\u0105 w I p\u00f3\u0142r. '22", "date_published": "2022-09-08 17:52:00+00:00", "description": "<p>Skonsolidowana strata z dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej DataWalk w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 roku wynios\u0142a 113,6 mln z\u0142, wobec 1,4 mln z\u0142 straty przed rokiem - szacuje sp\u00f3\u0142ka. Przychody wzros\u0142y do 18,2 mln z\u0142 z 14,1 mln z\u0142 w analogicznym okresie 2021 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-grupa-radnych-chce-oskarzyc-Putina-o-zdrade-stanu-8402971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: grupa radnych chce oskar\u017cy\u0107 Putina o zdrad\u0119 stanu", "date_published": "2022-09-08 17:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/c808d0de505186-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa miejskich radnych z Petersburga chce zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 do Dumy Pa\u0144stwowej Rosji z propozycj\u0105 oskar\u017cenia prezydenta W\u0142adimira Putina o zdrad\u0119 stanu w zwi\u0105zku z wojn\u0105 na Ukrainie - pisze w czwartek niezale\u017cny portal Insider.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-w-e-sklepie-PGG-znowu-zdrozal-8402964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel w e-sklepie PGG znowu zdro\u017ca\u0142", "date_published": "2022-09-08 17:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/a678d5a7e4086d-948-568-0-0-4320-2591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska Grupa G\u00f3rnicza (PGG) podnios\u0142a od czwartku \u015brednio o ok. 20 proc. ceny w\u0119gla opa\u0142owego oferowanego w swoim sklepie internetowym. T\u0142umaczy to konieczno\u015bci\u0105 poniesienia dodatkowych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z planami zwi\u0119kszenia wydobycia w przysz\u0142ym roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solidarnosc-zaniepokojona-zatrzymaniem-wielkiego-pieca-ArcelorMittal-8402944.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Solidarno\u015b\u0107 zaniepokojona zatrzymaniem wielkiego pieca ArcelorMittal", "date_published": "2022-09-08 16:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/72eced47987262-945-560-7-15-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 wygaszenie wielkiego pieca w hucie ArcelorMittal w D\u0105browie ma mie\u0107 charakter tymczasowy, zwi\u0105zkowcy NSZZ \u201eS\u201d obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 wst\u0119pem do trwa\u0142ej likwidacji cz\u0119\u015bci surowcowej zak\u0142adu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-o-branzach-uprzywilejowanych-na-wypadek-blackoutu-8402932.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalczyk o bran\u017cach uprzywilejowanych na wypadek blackoutu", "date_published": "2022-09-08 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/c1255905a2ef1c-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk zapewni\u0142 w czwartek po po\u0142udniu w Bia\u0142ymstoku podczas 19.MI\u0119dzynarodowego Forum Sp\u00f3\u0142dzielczo\u015bci Mleczarskiej, \u017ce w razie konieczno\u015bci przerw w dostawach pr\u0105du, bran\u017ce mleczarska i mi\u0119sna b\u0119d\u0105 chronione, traktowane"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sesja-w-cieniu-konferencji-bankierow-centralnych-Mniejsze-krotkie-pozycje-na-CD-Projekcie-8402925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sesja w cieniu konferencji bankier\u00f3w centralnych. Mniejsze kr\u00f3tkie pozycje na CD Projekcie", "date_published": "2022-09-08 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/12904f258c9cd4-948-568-12-52-983-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatecznie lekkimi wzrostami sesj\u0119 sko\u0144czy\u0142 WIG20, mino zmianie nastroj\u00f3w, jaka dokona\u0142a si\u0119 w czasie przem\u00f3wie\u0144 bankier\u00f3w centralnych. Sporo te\u017c dzia\u0142o si\u0119 w samym koszyku najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek, gdzie solidne wzrosty by\u0142y r\u00f3wnowa\u017cone wyra\u017anymi spadkami. Jedn\u0105 ze sp\u00f3\u0142ek, wyr\u00f3\u017cni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-inflacja-sierpien-2022-r-8402908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gierska inflacja w sierpniu najwy\u017csza od 1998 roku", "date_published": "2022-09-08 16:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/a73a954c3cd7d3-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja na W\u0119grzech wzros\u0142a w sierpniu do 15,6 proc. , osi\u0105gaj\u0105c najwy\u017cszy poziom od 1998 roku \u2013 wynika z danych opublikowanych w czwartek przez w\u0119gierski G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (KSH).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blaszczak-Apache-i-Abramsy-stanowia-razem-olbrzymia-sile-8402904.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0142aszczak: Apache i Abramsy stanowi\u0105 razem olbrzymi\u0105 si\u0142\u0119", "date_published": "2022-09-08 15:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/735e41817678a0-948-568-125-0-1875-1125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze \u015bmig\u0142owce Apache trafi\u0105 do 18 Dywizji Zmechanizowanej, gdzie trafi\u0105 r\u00f3wnie\u017c czo\u0142gi Abrams. Apache \u015bwietnie wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z tymi czo\u0142gami, razem stanowi\u0105 olbrzymi\u0105 si\u0142\u0119 oporu - w\u0142a\u015bnie na tym nam zale\u017cy - powiedzia\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak w bazie lotni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biznes-wchodzi-na-TikToka-8402896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Magia TikToka? Ponad miliard u\u017cytkownik\u00f3w, \"du\u017ca gotowo\u015b\u0107 do zakup\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-08 15:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/fe518bf634ec7a-948-568-0-0-1200-720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />TikTok cieszy si\u0119 coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105, nie tylko w\u015br\u00f3d najm\u0142odszych. Jakie korzy\u015bci marketingowe mog\u0105 p\u0142yn\u0105\u0107 z obecno\u015bci firmy na tym portalu? O tym w rozmowie Justyny Smoli\u0144skiej z\u00a0Sylwi\u0105 Chad\u0105, dyrektor generaln\u0105 TikToka w Polsce i Europie Centralnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-zgodzil-sie-na-przejecie-przez-Unimot-Investments-kontroli-nad-Lotos-Terminale-8402894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK zgodzi\u0142 si\u0119 na przej\u0119cie przez Unimot Investments kontroli nad Lotos Terminale", "date_published": "2022-09-08 15:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/45b4c8613f782a-945-560-52-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UOKiK wyda\u0142 zgod\u0119 na koncentracj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na przej\u0119ciu przez Unimot Investments kontroli nad Lotos Terminale - poda\u0142 Urz\u0105d na Twitterze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-maja-problem-gazem-Mozliwe-blackouty-8402880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy maj\u0105 problem z gazem. Mo\u017cliwe blackouty", "date_published": "2022-09-08 15:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/2569205531dc6d-948-568-0-343-4160-2495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u00a0\u201eG\u0142\u00f3wnym problemem Niemiec jest gaz. Obecne zapasy gazu nie wystarcz\u0105, \u017ceby przetrwa\u0107 ostr\u0105 zim\u0119, je\u017celi nie b\u0119dzie nowych dostaw\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0142 Cornelius Ochmann, dyrektor Fundacji Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-Niemieckiej podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duda-rozmawial-w-Senegalu-o-eksploatacji-weglowodorow-8402823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Duda rozmawia\u0142 w Senegalu o eksploatacji w\u0119glowodor\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 14:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/c2dec81f598518-948-568-360-210-1325-795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozmawiali\u015bmy o tym, co dla nas najwa\u017cniejsze, o wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej w zakresie eksploatacji z\u0142\u00f3\u017c w\u0119glowodor\u00f3w w Senegalu, a tak\u017ce w sektorze cyberbezpiecze\u0144stwa i IT - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda po spotkaniu z prezydentem Senegalu w Dakarze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-Pracujemy-nad-kolejnymi-doplatami-do-nawozow-8402811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalczyk: Pracujemy nad kolejnymi dop\u0142atami do nawoz\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 14:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/ca2ab5b9fa3e12-931-559-92-0-931-559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk poinformowa\u0142 w czwartek w Bia\u0142ymstoku, \u017ce resort pracuje nad kolejnym wsparciem dla rolnik\u00f3w na zakup nawoz\u00f3w. Polska ju\u017c raz skorzysta\u0142a z takiej pomocy unijnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-RPP-przestanie-podnosic-stopy-procentowe-Prezes-Glapinski-zabiera-glos-8402724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kiedy RPP przestanie podnosi\u0107 stopy procentowe? Prezes Glapi\u0144ski zabiera g\u0142os", "date_published": "2022-09-08 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/4716abdb7f2891-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wrze\u015bniowym posiedzeniu cz\u0142onkowie RPP postanowili podnie\u015b\u0107 stopy \nprocentowe tylko o 25 pb. Skala podwy\u017cki by\u0142a zgodna z oczekiwaniami \nanalityk\u00f3w, wi\u0119ksze w\u0105tpliwo\u015bci budz\u0105 kolejne decyzje Rady. Czy to ju\u017c \nkoniec cyklu zacie\u015bnienia polityki pieni\u0119\u017cnej? Dzi\u015b g\u0142os zabiera "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBC-podnosi-stopy-procentowe-najmocniej-w-historii-8402725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119ksza podwy\u017cka st\u00f3p procentowych w historii EBC", "date_published": "2022-09-08 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/246ba0b2c7da05-948-568-0-35-1664-998.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obliczu przyspieszaj\u0105cej i najwy\u017cszej od dekad inflacji w\u0142adze \nEuropejskiego Banku Centralnego w ko\u0144cu zdecydowa\u0142y si\u0119 na wyra\u017ane \nzacie\u015bnienie polityki pieni\u0119\u017cnej, podnosz\u0105c stopy procentowe najmocniej w\n przesz\u0142o 20-letniej historii unii walutowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OPINIA-8402756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosn\u0105ce ceny energii barier\u0105 dla dzia\u0142alno\u015bci 74 proc. firm", "date_published": "2022-09-08 13:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/4718c1a78af448-948-568-7-2-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce ceny energii utrudniaj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 74 proc. przedsi\u0119biorstw - wskazuje Polski Instytut Ekonomiczny. To problem przede wszystkim firm produkcyjnych i du\u017cych, a rzadziej mikroprzedsi\u0119biorstw czy firm handlowych lub budowlanych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OFE-moglyby-inwestowac-w-polskie-obligacje-skarbowe-8402746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort rodziny: OFE mog\u0142yby inwestowa\u0107 w polskie obligacje skarbowe", "date_published": "2022-09-08 12:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/4be51bc59e6555-948-568-0-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />OFE mog\u0142yby inwestowa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 \"suwakow\u0105\" w polskie obligacje skarbowe, generalnie nale\u017cy pomy\u015ble\u0107 o poszerzeniu spektrum inwestycyjnego OFE - napisa\u0142 resort rodziny i polityki spo\u0142ecznej w przegl\u0105dzie funkcjonowania ustawy, okre\u015blaj\u0105cej dzia\u0142anie systemu emerytalnego.\n</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-we-wrzesniu-Fed-moze-podniesc-stopy-procentowe-o-75-pb-8402741.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: we wrze\u015bniu Fed mo\u017ce podnie\u015b\u0107 stopy procentowe o 75 pb", "date_published": "2022-09-08 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/1eb3fbfb878395-945-560-0-180-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wrze\u015bniowym posiedzeniu Fed prawdopodobnie podniesie stopy procentowe o 75 pb, a w listopadzie o kolejne 50 pb.  W grudniu podwy\u017cka wyniesie zapewne 25 pb - prognozuje bank inwestycyjny Goldman Sachs.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lekarze-zaniepokojeni-stanem-zdrowia-Elzbiety-II-8402734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lekarze zaniepokojeni stanem zdrowia El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-08 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/eb2aba656b9daa-948-568-971-1111-1137-682.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska kr\u00f3lowa El\u017cbieta II znajduje si\u0119 pod opiek\u0105 lekarzy na zamku w Balmoral w Szkocji w zwi\u0105zku z tym, \u017ce s\u0105 oni zaniepokojeni stanem jej zdrowia - przekaza\u0142 w czwartek Pa\u0142ac Buckingham.\u00a0ksi\u0105\u017c\u0119 Karol wraz \u017con\u0105 ksi\u0119\u017cn\u0105 Camill\u0105 oraz jego syn ksi\u0105\u017c\u0119 William s\u0105 obecnie w "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/URE-40-proc-klientow-indywidualnych-nie-korzysta-z-taryf-na-prad-8402730.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "URE: 40 proc. klient\u00f3w indywidualnych nie korzysta z taryf na pr\u0105d", "date_published": "2022-09-08 12:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/590deafd39144f-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 6,1 mln klient\u00f3w indywidualnych korzysta z ofert wolnorynkowych, a nie taryfy; to 40 proc. wszystkich klient\u00f3w w gospodarstwach domowych - poinformowa\u0142 w czwartek Urz\u0105d Regulacji Energetyki. Ostrzeg\u0142 przed firmami stosuj\u0105cymi nieuczciwe praktyki rynkowe.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-Rosja-rowniez-powinna-moc-eksportowac-zboze-8402716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Erdogan: Rosja r\u00f3wnie\u017c powinna m\u00f3c eksportowa\u0107 zbo\u017ce", "date_published": "2022-09-08 12:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/dcdf235ec853d7-948-568-0-0-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan powiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce chce, aby zbo\u017ce z Rosji by\u0142o r\u00f3wnie\u017c eksportowane, a W\u0142adimir Putin ma racj\u0119 twierdz\u0105c, \u017ce zbo\u017ce eksportowane z Ukrainy w ramach umowy wspieranej przez ONZ trafia do kraj\u00f3w bogatych, a nie do biednych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolany-Coraz-wiecej-czynnikow-przemawia-za-recesja-8402710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolany: Coraz wi\u0119cej czynnik\u00f3w przemawia za recesj\u0105", "date_published": "2022-09-08 12:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/f796b795e1b85f-948-568-0-0-1200-720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Jestem przekonany, \u017ce koniunktura b\u0119dzie si\u0119 pogarsza\u0107 - z kwarta\u0142u na kwarta\u0142 czy wr\u0119cz z miesi\u0105ca na miesi\u0105c. Mamy wszystkie czynniki niezb\u0119dne do wytworzenia bardzo g\u0142\u0119bokiej recesji - m\u00f3wi Krzysztof Kolany, g\u0142\u00f3wny analityk Bankier.pl, obecny na Forum Gospodarczym w Karpacz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-Portu-w-Gdansku-w-sierpniu-przyplynelo-ponad-1-mln-ton-wegla-8402694.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Do Portu w Gda\u0144sku w sierpniu przyp\u0142yn\u0119\u0142o ponad 1 mln ton w\u0119gla", "date_published": "2022-09-08 12:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/6da9e1279b185f-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko w sierpniu do portu w Gda\u0144sku sprowadzono ponad 1 mln ton w\u0119gla; do ko\u0144ca roku mo\u017ce by\u0107 to od 4 do 5 mln ton \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek wiceprezes Morskiego Portu Gda\u0144sk S\u0142awomir Michalewski. Doda\u0142, \u017ce w sumie przez ca\u0142y 2022 r. w porcie prze\u0142adowanych mo\u017ce by\u0107 ok. 6 mln t"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Europa-zbytnio-uzaleznila-sie-od-gazu-z-Rosji-8402689.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Europa zbytnio uzale\u017cni\u0142a si\u0119 od gazu z Rosji", "date_published": "2022-09-08 12:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/cb4cd032227615-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sama Europa jest winna kryzysowi energetycznemu, bo przez lata ignorowa\u0142a potrzeb\u0119 dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 energii - uwa\u017caj\u0105 belgijscy eksperci cytowani przez dziennik \u201eHet Nieuwsblad\u201d. Zbyt mocno uzale\u017cnili\u015bmy si\u0119 od taniego rosyjskiego gazu - m\u00f3wi prof. Thijs Van de Graaf.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blisko-30-proc-gospodarstw-domowych-rozwaza-rezygnacje-z-serwisow-streamingowych-8402632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Blisko 30 proc. gospodarstw domowych rozwa\u017ca rezygnacj\u0119 z serwis\u00f3w streamingowych", "date_published": "2022-09-08 11:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/549e2dc4fb91d7-948-568-0-222-3708-2224.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cek miesi\u0119cznych stawek abonamentu ze strony dostawc\u00f3w us\u0142ug szerokopasmowych obawia si\u0119 60 proc. badanych, a ze strony dostawc\u00f3w telewizji 55 proc. 27 proc. gospodarstw domowych rozwa\u017ca rezygnacj\u0119 z oferty serwis\u00f3w streamingowych - wynika z mi\u0119dzynarodowego badania EY.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Macron-zainaugurowal-prace-antykryzysowej-Rady-ds-Odbudowy-8402622.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Macron zainaugurowa\u0142 prace antykryzysowej Rady ds. Odbudowy", "date_published": "2022-09-08 10:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/83efdfd51728b9-945-560-11-315-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron zainaugurowa\u0142 w czwartek prace Rady ds. Odbudowy (CNR), kt\u00f3rej zadaniem jest znalezienie rozwi\u0105za\u0144 r\u00f3\u017cnego rodzaju bie\u017c\u0105cych kryzys\u00f3w. W jej sk\u0142ad wchodz\u0105 politycy, zwi\u0105zkowcy i eksperci. Szef pa\u0144stwa nie wykluczy\u0142, \u017ce propozycje CNR mog\u0105 by"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazne-rozstrzygniecie-TSUE-znow-o-kredytach-frankowych-8402614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wa\u017cne rozstrzygni\u0119cie \u2013 TSUE zn\u00f3w o kredytach \u201efrankowych\u201d", "date_published": "2022-09-08 10:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/f96893c12f2198-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieuczciwe postanowienie umowne dotycz\u0105ce zasad przeliczania\nwalut nie mo\u017ce zosta\u0107 zast\u0105pione przepisem prawa krajowego, je\u015bli sprzeciwia si\u0119\ntemu konsument. Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej odpowiedzia\u0142 8\nwrze\u015bnia na pytanie o mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u201ewstawienia\u201d \u015bredniego kursu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MAEA-Zaporoska-Elektrownia-Atomowa-byla-ostrzelana-z-mozdzierza-8402611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef MAEA: Zaporoska Elektrownia Atomowa by\u0142a ostrzelana z mo\u017adzierza", "date_published": "2022-09-08 10:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/572e8804eb9b76-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) Rafael Grossi twierdzi, \u017ce w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej na po\u0142udniu Ukrainy uda\u0142o si\u0119 unikn\u0105\u0107 katastrofy i uwolnienia do \u015brodowiska materia\u0142u radioaktywnego po ostrzale mo\u017adzierzowym magazynu z paliwem j\u0105dr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-zdrowia-Zwiekszamy-wyceny-w-nocnej-i-swiatecznej-opiece-medycznej-w-izbach-przyjec-i-ratownictwie-8402601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister zdrowia: Zwi\u0119kszamy wyceny w nocnej i \u015bwi\u0105tecznej opiece medycznej, w izbach przyj\u0119\u0107 i ratownictwie", "date_published": "2022-09-08 10:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/119d8d1a955406-948-568-30-20-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pa\u017adziernika zwi\u0119kszamy wyceny w nocnej i \u015bwi\u0105tecznej opiece medycznej, izbach przyj\u0119\u0107 i ratownictwie. Do szpitali do ko\u0144ca czerwca 2023 r. trafi dodatkowo 1,5 mld z\u0142 \u2013 zapowiedzia\u0142 w czwartek w Karpaczu minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-USA-zatwierdzil-kolejny-pakiet-pomocy-wojskowej-dla-Ukrainy-o-wartosci-675-mln-dolarow-8402599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent USA zatwierdzi\u0142 kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy o warto\u015bci 675 mln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 10:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/fe92f6d3e3fe78-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden zatwierdzi\u0142 kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy o warto\u015bci 675 mln dolar\u00f3w - oznajmi\u0142 w czwartek ameryka\u0144ski sekretarz obrony Lloyd Austin podczas otwarcia spotkania Grupy Kontaktowej ds. Obrony Ukrainy w niemieckim Ramstein.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosna-przychody-branzy-mody-i-dobr-luksusowych-8402594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosn\u0105 przychody bran\u017cy mody i d\u00f3br luksusowych", "date_published": "2022-09-08 10:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/4c7332ca8e27ca-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 2025 r. niemal po\u0142owa zakup\u00f3w mody i d\u00f3br luksusowych b\u0119dzie mia\u0142a miejsce w Chinach - poda\u0142a w raporcie firma doradcza Deloitte. Przychody tego sektora wzros\u0142y na \u015bwiecie w 2021 r. o 19 proc. wobec 2020 r.; najlepsze wyniki mia\u0142 segment zegark\u00f3w i bi\u017cuterii - dodano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-GPW-wiele-jest-juz-w-cenach-Rok-2023-moze-byc-lepszy-dla-inwestorow-8402591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na GPW wiele jest ju\u017c w cenach. Rok 2023 mo\u017ce by\u0107 lepszy dla inwestor\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/2c83c09b720fa9-945-567-120-380-3816-2290.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyczyny s\u0142abo\u015bci warszawskiej gie\u0142dy maj\u0105 pod\u0142o\u017ce zar\u00f3wno globalne jaki i lokalne, zdaniem zarz\u0105dzaj\u0105cych TFI wiele jest ju\u017c w cenach. W ich opinii, przysz\u0142y rok mo\u017ce by\u0107 lepszy dla krajowych akcji, a lepiej od rynku mog\u0105 zachowywa\u0107 si\u0119 inne sp\u00f3\u0142ki ni\u017c te, kt\u00f3re by\u0142y rela"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-traci-przed-decyzja-EBC-Mozliwe-dalsze-oslabienie-8402563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty traci przed decyzj\u0105 EBC. Mo\u017cliwe dalsze os\u0142abienie", "date_published": "2022-09-08 09:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/6261be316e7afa-948-567-5-5-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska waluta koryguje cz\u0119\u015b\u0107 \u015brodowego umocnienia. Rynek czeka na decyzj\u0119 Europejskiego Banku Centralnego w sprawie podwy\u017cki st\u00f3p procentowych. Zw\u0142aszcza para EUR/USD budzi szczeg\u00f3lne zainteresowanie w kontek\u015bcie pr\u00f3by odwr\u00f3cenia trendu spadkowego na euro.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/IPhone-14-polskie-ceny-8402548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy iPhone 14 rekordowo drogi. P\u0119k\u0142o 10 tys. z\u0142", "date_published": "2022-09-08 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/e147a3488167d8-948-568-0-19-1984-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awiat\u0142o dzienne ujrza\u0142y nowe iPhone\u2019y 14. Poznali\u015bmy tak\u017ce polskie ceny urz\u0105dze\u0144 produkowanych przez Apple. Te przesz\u0142y naj\u015bmielsze oczekiwania i wahaj\u0105 si\u0119 od 5199 do 10 499 z\u0142. Wi\u0119cej ni\u017c w ostatnim czasie trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 tak\u017ce za iPhone\u2019y starszych generacji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spada-popyt-na-polprzewodniki-Mniej-sprzedanych-smartfonow-i-krach-kryptowalut-odbily-sie-na-branzy-8402136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spada popyt na p\u00f3\u0142przewodniki. Mniej sprzedanych smartfon\u00f3w i krach kryptowalut odbi\u0142y si\u0119 na bran\u017cy", "date_published": "2022-09-08 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/4fa81d23251c21-948-568-107-310-4148-2489.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w mierzy si\u0119 ze spadkiem popytu i\nrosn\u0105cymi zapasami. Firmy sprzedaj\u0105 mniej komputer\u00f3w i smartfon\u00f3w, przez co\nproducenci chip\u00f3w tn\u0105 prognozy przysz\u0142ych zysk\u00f3w. Mimo to globalna sprzeda\u017c ma\nby\u0107 w 2022 r. wy\u017csza ni\u017c rok wcze\u015bniej i wynie\u015b\u0107 633 mld dolar\u00f3w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskaznik-WIRD-od-1-stycznia-2023-r-Wiceminister-Zakladam-ze-sie-uda-8402502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wska\u017anik WIRD od 1 stycznia 2023 r.? Wiceminister: Zak\u0142adam, \u017ce si\u0119 uda", "date_published": "2022-09-08 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/d0dbd8661ce27d-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby dzi\u015b obowi\u0105zywa\u0142 indeks WIRD jako alternatywa dla WIBOR, to przy kredycie o wysoko\u015bci 300 tys. z\u0142 na 25 lat rata ka\u017cdego miesi\u0105ca by\u0142aby 250 z\u0142 mniejsza. Zak\u0142adam, \u017ce uda si\u0119, aby nowy wska\u017anik obowi\u0105zywa\u0142 od 1 stycznia 2023 r. - powiedzia\u0142 w czwartek wiceminister finans"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kazdy-smartfon-z-rzadowa-aplikacja-Zainstaluja-je-sprzedawcy-urzadzen-8402468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ka\u017cdy smartfon z rz\u0105dow\u0105 aplikacj\u0105. Zainstaluj\u0105 je sprzedawcy urz\u0105dze\u0144", "date_published": "2022-09-08 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/b7b77ebe6f5d99-948-568-2-17-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzedawcy urz\u0105dze\u0144 zostan\u0105 zobowi\u0105zani do wgrania w nie aplikacji MSWiA ostrzegaj\u0105cej przed zagro\u017ceniami \u2013 informuje w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawdza-finanse-TVP-po-Kurskim-Ruszaja-kontrole-8402462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprawdz\u0105 finanse TVP po Kurskim. Ruszaj\u0105 kontrole", "date_published": "2022-09-08 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/3277cbf6b07cf5-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kontrola NIK i kontrole poselskie zweryfikuj\u0105 wydatki i gospodarno\u015b\u0107 Telewizji Polskiej za czas\u00f3w jej poprzedniego prezesa \u2013 informuje w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-Byloby-trudno-wprowadzic-w-tym-roku-15-emeryture-8402460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w: By\u0142oby trudno wprowadzi\u0107 w tym roku 15. emerytur\u0119", "date_published": "2022-09-08 05:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/6f1fd0191526c4-948-568-347-0-3134-1880.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142oby trudno wprowadzi\u0107 w tym roku 15. emerytur\u0119 \u2013 oceni\u0142a na \u0142amach \"Super Expressu\" minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-szykuje-sie-na-zimowych-uchodzcow-8402457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska szykuje si\u0119 na zimowych uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2022-09-08 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/33aa83848d9a86-948-568-0-390-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eksperci spodziewaj\u0105 si\u0119 kolejnego masowego przyjazdu Ukrai\u0144c\u00f3w w trakcie sezonu zimowego. Rz\u0105d tak\u017ce bierze pod uwag\u0119 taki scenariusz \u2013 trwaj\u0105 prace nad nowelizacj\u0105 specustawy ukrai\u0144skiej \u2013 informuje w czwartek \"DGP\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zasilek-pogrzebowy-w-gore-Rzad-rozwaza-taki-ruch-8402454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zasi\u0142ek pogrzebowy w g\u00f3r\u0119? Rz\u0105d rozwa\u017ca taki ruch", "date_published": "2022-09-08 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/5352271d8cd881-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d rozwa\u017ca podniesienie zasi\u0142ku pogrzebowego, nie zdecydowano jeszcze, o jak\u0105 kwot\u0119 - informuje w czwartek \"Super Express\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-Fundacja-Narodowa-rusza-na-podboj-Hollywood-Powstanie-superprodukcja-o-historii-Polski-8402450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska Fundacja Narodowa rusza na podb\u00f3j Hollywood. Powstanie superprodukcja o historii Polski", "date_published": "2022-09-08 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/7868f3807dd8f5-945-560-17-229-3384-2030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed wyborami w 2015 roku politycy PiS zapowiadali stworzenie superprodukcji o historii Polski. Zrealizowa\u0107 ten plan zamierza Polska Fundacja Narodowa \u2013 informuje czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestowanie-w-przyszlosc-dziecka-8402403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inwestowanie w przysz\u0142o\u015b\u0107 dziecka. Jak zacz\u0105\u0107?", "date_published": "2022-09-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/c6853d24978a47-948-568-153-19-3568-2140.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli nie chcemy, aby nasze potomstwo wchodzi\u0142o w doros\u0142o\u015b\u0107 z pustymi\nkieszeniami, powinni\u015bmy jak najwcze\u015bniej zacz\u0105\u0107 gromadzi\u0107 kapita\u0142 na \u201ewyprawk\u0119\u201d\nw \u015bwiat.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skorzystam-ale-bez-zachwytu-Najlepiej-zarabiajacy-o-wakacjach-kredytowych-Wyniki-badania-Bankier-pl-8402240.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u201eSkorzystam, ale bez zachwytu\u201d. Najlepiej zarabiaj\u0105cy o wakacjach kredytowych [Wyniki badania Bankier.pl]", "date_published": "2022-09-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/04350671a1fbc6-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kredytobiorcy o najwy\u017cszych dochodach s\u0105 najbardziej sk\u0142onni\ndo skorzystania z wakacji kredytowych, ale te\u017c najmniej przychylnie oceniaj\u0105\nich konstrukcj\u0119. Z badania Bankier.pl wynika, \u017ce ta grupa jest tak\u017ce\nnajbardziej zdeterminowana, aby nadp\u0142aca\u0107 kredyty hipoteczne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-za-projektem-wspierajacym-przed-sadami-poszkodowanych-przez-GetBack-8402415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senat za projektem wspieraj\u0105cym przed s\u0105dami poszkodowanych przez GetBack", "date_published": "2022-09-08 00:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/d6a50c09b8c09f-945-560-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />U\u0142atwienie m.in. obligatariuszom GetBack dochodzenia praw przed s\u0105dami i wzmocnienie ich pozycji procesowej jest g\u0142\u00f3wnym celem projektu nowelizacji przepis\u00f3w dotycz\u0105cych spraw cywilnych, kt\u00f3ry w nocy ze \u015brody na czwartek przyj\u0105\u0142 Senat.</p>"}]