[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-chcemy-miec-najpotezniejszy-arsenal-nuklearny-n,nId,6436101", "title": "Kim Dzong Un: Chcemy mie\u0107 najpot\u0119\u017cniejszy arsena\u0142 nuklearny na \u015bwiecie", "date_published": "2022-11-26 22:47:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-chcemy-miec-najpotezniejszy-arsenal-nuklearny-n,nId,6436101\"><img align=\"left\" alt=\"Kim Dzong Un: Chcemy mie\u0107 najpot\u0119\u017cniejszy arsena\u0142 nuklearny na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/kim-dzong-un-chcemy-miec-najpotezniejszy-arsenal-nuklearny-n/0007SP12N9CYS5DC-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce finalnym celem jego kraju jest &quot;posiadanie najpot\u0119\u017cniejszego arsena\u0142u nuklearnego na \u015bwiecie&quot;. Og\u0142osi\u0142 to podczas uroczysto\u015bci promowania oficer\u00f3w pracuj\u0105cych przy programie nuklearnym na wy\u017csze stopnie wojskowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejne-ofiary-czadu-rcb-przypomina-zasady-bezpieczenstwa,nId,6436096", "title": "Kolejne ofiary czadu. RCB przypomina zasady bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-11-26 22:26:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejne-ofiary-czadu-rcb-przypomina-zasady-bezpieczenstwa,nId,6436096\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne ofiary czadu. RCB przypomina zasady bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-ofiary-czadu-rcb-przypomina-zasady-bezpieczenstwa/000GEG3R2WFDJNM8-C321.jpg\" /></a>Kolejne dwie osoby zmar\u0142y w pi\u0105tek w Polsce w wyniku zatrucia czadem. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa przypomina o zasadach mog\u0105cych pom\u00f3c nam uchroni\u0107 si\u0119 przed zab\u00f3jczym tlenkiem w\u0119gla.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-makijiwce-zniszczono-wszystkie-domy-ludzie-zyja-w-,nId,6436094", "title": "Ukraina: W Makijiwce zniszczono wszystkie domy. Ludzie \u017cyj\u0105 w piwnicach", "date_published": "2022-11-26 21:51:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-makijiwce-zniszczono-wszystkie-domy-ludzie-zyja-w-,nId,6436094\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: W Makijiwce zniszczono wszystkie domy. Ludzie \u017cyj\u0105 w piwnicach   \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-w-makijiwce-zniszczono-wszystkie-domy-ludzie-zyja-w/000GEG0017WY72RM-C321.jpg\" /></a>We wsi Majiwka w obwodzie \u0142uga\u0144skim, kt\u00f3ra zosta\u0142a wyzwolona spod rosyjskiej okupacji, zniszczone zosta\u0142y wszystkie domy. Ludzie \u017cyj\u0105 tam w piwnicach, ze wzgl\u0119du na ci\u0105g\u0142e ostrza\u0142y - poinformowa\u0142 szef regionalnych w\u0142adz Serhij Hajdaj. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-wrocil-z-toalety-na-statku-przez-15-godzin-dryfowal-,nId,6436086", "title": "USA: Nie wr\u00f3ci\u0142 z toalety na statku. Przez 15 godzin dryfowa\u0142 w morzu", "date_published": "2022-11-26 21:23:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-wrocil-z-toalety-na-statku-przez-15-godzin-dryfowal-,nId,6436086\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nie wr\u00f3ci\u0142 z toalety na statku. Przez 15 godzin dryfowa\u0142 w morzu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nie-wrocil-z-toalety-na-statku-przez-15-godzin-dryfowal/000GEFWQ1OEWFGYG-C321.jpg\" /></a>28-letni pasa\u017cer statku wycieczkowego przez 15 godzin dryfowa\u0142 na pe\u0142nym morzu. M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 do toalety w czasie rejsu i znikn\u0105\u0142. Nie wiadomo w jaki spos\u00f3b znalaz\u0142 si\u0119 w wodzie. - Wola \u017cycia jest czym\u015b, na co nale\u017cy liczy\u0107 w ka\u017cdej sprawie poszukiwawczo-ratowniczej - powiedzia\u0142 Seth Gross z ameryka\u0144skiej stra\u017cy przybrze\u017cnej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brejza-zawiadamia-prokurature-powodem-dodatek-weglowy,nId,6436088", "title": "Brejza zawiadamia prokuratur\u0119. Powodem dodatek w\u0119glowy", "date_published": "2022-11-26 21:16:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brejza-zawiadamia-prokurature-powodem-dodatek-weglowy,nId,6436088\"><img align=\"left\" alt=\"Brejza zawiadamia prokuratur\u0119. Powodem dodatek w\u0119glowy\" src=\"https://i.iplsc.com/brejza-zawiadamia-prokurature-powodem-dodatek-weglowy/000G1GT19MBQSTNU-C321.jpg\" /></a>Senator Koalicji Obywatelskiej Krzysztof Brejza z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie do prokuratury. Powodem jest nieprzekazywanie w terminie dodatku w\u0119glowego, za co odpowiedzialny ma by\u0107 rz\u0105d. Zdaniem Brejzy, setki os\u00f3b oczekuje ponad dwa miesi\u0105ce na wyp\u0142at\u0119 tych dodatk\u00f3w, nie maj\u0105c za co kupi\u0107 opa\u0142u.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zasadzila-zakazane-maki-na-swojej-plantacji-wpadla-przez-ins,nId,6436077", "title": "Zasadzi\u0142a zakazane maki na swojej plantacji. Wpad\u0142a przez Instagram", "date_published": "2022-11-26 20:50:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zasadzila-zakazane-maki-na-swojej-plantacji-wpadla-przez-ins,nId,6436077\"><img align=\"left\" alt=\"Zasadzi\u0142a zakazane maki na swojej plantacji. Wpad\u0142a przez Instagram\" src=\"https://i.iplsc.com/zasadzila-zakazane-maki-na-swojej-plantacji-wpadla-przez-ins/000GEFHG656IYF8S-C321.jpg\" /></a>Plantatorka kwiat\u00f3w z Tasmanii by\u0142a przekonana, \u017ce wyhodowa\u0142a rzadk\u0105 odmian\u0119 maku. Myli\u0142a si\u0119. W rzeczywisto\u015bci na jej posesji wyros\u0142y niedozwolone maki lekarskie, z kt\u00f3rych pozyskuje si\u0119 opium. Lokalne s\u0142u\u017cby skonfiskowa\u0142y 50 kwiat\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krolowa-elzbieta-ii-walczyla-z-rakiem-tak-twierdzi-jej-biogr,nId,6436064", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II walczy\u0142a z rakiem? Tak twierdzi jej biograf", "date_published": "2022-11-26 20:27:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krolowa-elzbieta-ii-walczyla-z-rakiem-tak-twierdzi-jej-biogr,nId,6436064\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II walczy\u0142a z rakiem? Tak twierdzi jej biograf\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-elzbieta-ii-walczyla-z-rakiem-tak-twierdzi-jej-biogr/000DE3PESP7WXY2F-C321.jpg\" /></a>El\u017cbieta II mia\u0142a zmaga\u0107 si\u0119 ze szpiczakiem - z\u0142o\u015bliwym nowotworem uk\u0142adu krwiotw\u00f3rczego. Tak przynajmniej twierdzi Gyles Brandreth, autor nowej biografii zmar\u0142ej kr\u00f3lowej. &quot;To t\u0142umaczy\u0142oby jej zm\u0119czenie, utrat\u0119 wagi i problemy z poruszaniem, o kt\u00f3rych s\u0142yszeli\u015bmy przez ostatni rok&quot; - podkre\u015bla.\n \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-w-bialym-blocie-zweglone-zwloki,nId,6436075", "title": "Tragedia w Bia\u0142ym B\u0142ocie. \"Zw\u0119glone zw\u0142oki\"", "date_published": "2022-11-26 20:07:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-w-bialym-blocie-zweglone-zwloki,nId,6436075\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Bia\u0142ym B\u0142ocie. &quot;Zw\u0119glone zw\u0142oki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-bialym-blocie-zweglone-zwloki/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci Bia\u0142e B\u0142oto w wojew\u00f3dztwie pomorskim. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 tam w drzewo. Wewn\u0105trz pojazdu znaleziono zw\u0119glone zw\u0142oki dw\u00f3ch os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-katarze-wybuchl-pozar-w-miescie-gdzie-mial-odbyc-sie-wiecz,nId,6436063", "title": "W Katarze wybuch\u0142 po\u017car. W mie\u015bcie, gdzie mia\u0142 odby\u0107 si\u0119 wieczorny mecz", "date_published": "2022-11-26 19:51:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-katarze-wybuchl-pozar-w-miescie-gdzie-mial-odbyc-sie-wiecz,nId,6436063\"><img align=\"left\" alt=\"W Katarze wybuch\u0142 po\u017car. W mie\u015bcie, gdzie mia\u0142 odby\u0107 si\u0119 wieczorny mecz\" src=\"https://i.iplsc.com/w-katarze-wybuchl-pozar-w-miescie-gdzie-mial-odbyc-sie-wiecz/000GEFAR2976AVKA-C321.jpg\" /></a>W Katarze, zaledwie 3,5 km od stadionu Lusajl, wybuch\u0142 gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cy po\u017car. Jak przekazuje &quot;Guardian&quot;, w\u0142adze Kataru potwierdzi\u0142y fakt rozprzestrzeniania si\u0119 ognia w nowo wybudowanym mie\u015bcie, w kt\u00f3rym wieczorem mia\u0142 zosta\u0107 rozegrany mecz mistrzostw \u015bwiata.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalny-atak-na-florydzie-wbil-kobiecie-siekiere-w-glowe,nId,6436040", "title": "Brutalny atak na Florydzie. Wbi\u0142 kobiecie siekier\u0119 w g\u0142ow\u0119", "date_published": "2022-11-26 19:19:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalny-atak-na-florydzie-wbil-kobiecie-siekiere-w-glowe,nId,6436040\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalny atak na Florydzie. Wbi\u0142 kobiecie siekier\u0119 w g\u0142ow\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/brutalny-atak-na-florydzie-wbil-kobiecie-siekiere-w-glowe/000GEF7ZUQ24EMXV-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne sceny rozegra\u0142y si\u0119 na Florydzie. 56-letnia kobieta zosta\u0142a znaleziona we w\u0142asnym domu z siekier\u0105 wbit\u0105 w g\u0142ow\u0119. O brutalny atak podejrzany jest 40-letni Michael Doughtery, kt\u00f3ry mieszka\u0142 z ni\u0105 w jednym domu. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany 150 mil od miejsca ataku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-semeniuk-i-patkowski-na-slubnym-kobiercu-slub-wiceministrow-,nId,6436041", "title": "Semeniuk i Patkowski na \u015blubnym kobiercu. \u015alub wiceministr\u00f3w PiS", "date_published": "2022-11-26 19:05:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-semeniuk-i-patkowski-na-slubnym-kobiercu-slub-wiceministrow-,nId,6436041\"><img align=\"left\" alt=\"Semeniuk i Patkowski na \u015blubnym kobiercu. \u015alub wiceministr\u00f3w PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/semeniuk-i-patkowski-na-slubnym-kobiercu-slub-wiceministrow/000GEF550BNAJUPX-C321.jpg\" /></a>Wiceministrowie w rz\u0105dzie PiS powiedzieli sobie w sobot\u0119 sakramentalne &quot;tak&quot;. Piotr Patkowski i Olga Semeniuk zar\u0119czyli si\u0119 niemal rok temu, a od ponad dw\u00f3ch lat stanowili par\u0119. Poznali si\u0119 w pracy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-przygotowania-rosji-ukraincy-wskazuja-nowy-cel,nId,6436055", "title": "Tajne przygotowania Rosji. Ukrai\u0144cy wskazuj\u0105 nowy cel", "date_published": "2022-11-26 18:57:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-przygotowania-rosji-ukraincy-wskazuja-nowy-cel,nId,6436055\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne przygotowania Rosji. Ukrai\u0144cy wskazuj\u0105 nowy cel\" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-przygotowania-rosji-ukraincy-wskazuja-nowy-cel/000FD0IYB9C12960-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z najnowszych ustale\u0144 Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy, Rosja przegrupowuje swoje si\u0142y. Wszystko po to, by przeprowadzi\u0107 atak na dw\u00f3ch kluczowych odcinkach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-20-stopni-celsjusza-w-polsce-tak-moze-byc-w-grudniu,nId,6436025", "title": "Do -20 stopni Celsjusza w Polsce. Tak mo\u017ce by\u0107 w grudniu", "date_published": "2022-11-26 18:20:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-20-stopni-celsjusza-w-polsce-tak-moze-byc-w-grudniu,nId,6436025\"><img align=\"left\" alt=\"Do -20 stopni Celsjusza w Polsce. Tak mo\u017ce by\u0107 w grudniu\" src=\"https://i.iplsc.com/do-20-stopni-celsjusza-w-polsce-tak-moze-byc-w-grudniu/000GEEZ0JY76BYXR-C321.jpg\" /></a>-20 stopni Celsjusza w Polsce w pierwszej po\u0142owie grudnia? To prawdopodobne - przewiduj\u0105 synoptycy. Najnowsze prognozy wskazuj\u0105, \u017ce nasz kraj b\u0119dzie pod wp\u0142ywem wy\u017cu kontynentalnego znad Rosji, kt\u00f3ry to mo\u017ce spowodowa\u0107 siarczysty mr\u00f3z.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-masowe-zatrucie-w-osrodku-dla-uchodzcow-z-ukrainy,nId,6436029", "title": "Opolskie: Masowe zatrucie w o\u015brodku dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-11-26 18:07:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-masowe-zatrucie-w-osrodku-dla-uchodzcow-z-ukrainy,nId,6436029\"><img align=\"left\" alt=\"Opolskie: Masowe zatrucie w o\u015brodku dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/opolskie-masowe-zatrucie-w-osrodku-dla-uchodzcow-z-ukrainy/000GEEXDB2BGB869-C321.jpg\" /></a>Do masowego zatrucia dosz\u0142o w o\u015brodku Banderoza w G\u0142ucho\u0142azach. Przebywa tam kilkuset uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Chorzy zostali przewiezieni m.in do szpitala w Nysie. \u0141\u0105cznie na problemy ze zdrowiem skar\u017cy\u0142y si\u0119 23 osoby. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-czyscil-rynny-spadl-z-kilkunastu-metrow-tragedia-w-pracy,nId,6436019", "title": "Czy\u015bci\u0142 rynny, spad\u0142 z kilkunastu metr\u00f3w. Tragedia w pracy", "date_published": "2022-11-26 17:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-czyscil-rynny-spadl-z-kilkunastu-metrow-tragedia-w-pracy,nId,6436019\"><img align=\"left\" alt=\"Czy\u015bci\u0142 rynny, spad\u0142 z kilkunastu metr\u00f3w. Tragedia w pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/czyscil-rynny-spadl-z-kilkunastu-metrow-tragedia-w-pracy/000GEEV4MS7J67HW-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelny wypadek w Krakowie. Przy ulicy Dietla z wysoko\u015bci kilkunastu metr\u00f3w spad\u0142 49-latek. To fachowiec, kt\u00f3ry czy\u015bci\u0142 rynny przy jednej z kamienic. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemcy-po-szczepieniu-zaczela-miec-problemy-poszla-do-sadu,nId,6435998", "title": "Niemcy: Po szczepieniu zacz\u0119\u0142a mie\u0107 problemy. Posz\u0142a do s\u0105du", "date_published": "2022-11-26 17:42:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemcy-po-szczepieniu-zaczela-miec-problemy-poszla-do-sadu,nId,6435998\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Po szczepieniu zacz\u0119\u0142a mie\u0107 problemy. Posz\u0142a do s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-po-szczepieniu-zaczela-miec-problemy-poszla-do-sadu/000GEERS2G7J7D95-C321.jpg\" /></a>Od czasu szczepienia przeciw COVID-19 62-letnia nauczycielka skar\u017cy si\u0119 na problemy zdrowotne. S\u0105d w Hanowerze oddali\u0142 jej pow\u00f3dztwo, uznaj\u0105c, \u017ce - mimo przyj\u0119cia dawki w szkole - nie mo\u017ce by\u0107 to uznane za wypadek przy pracy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-wegry-i-polska-w-ue-maja-opinie-zdrajcow-i-,nId,6436004", "title": "Niemieckie media: W\u0119gry i Polska w UE maj\u0105 opini\u0119 zdrajc\u00f3w i szanta\u017cyst\u00f3w", "date_published": "2022-11-26 17:26:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-wegry-i-polska-w-ue-maja-opinie-zdrajcow-i-,nId,6436004\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media: W\u0119gry i Polska w UE maj\u0105 opini\u0119 zdrajc\u00f3w i szanta\u017cyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-wegry-i-polska-w-ue-maja-opinie-zdrajcow-i/000GEEPF6LIP125N-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska ma do\u015b\u0107 tego, jak w stosunku do niej zachowuje si\u0119 Viktor Orban. Jak podaje &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; Bruksela mo\u017ce powiedzie\u0107 &quot;do\u015b\u0107&quot; premierowi W\u0119gier i wstrzyma\u0107 wyp\u0142at\u0119 miliard\u00f3w euro. \nDziennikarz niemieckiej gazety pisze, \u017ce zar\u00f3wno W\u0119gry, jak i Polska maj\u0105 w Unii Europejskiej opini\u0119 &quot;zdrajc\u00f3w&quot; i &quot;szanta\u017cyst\u00f3w&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwrot-na-tajwanie-prezydent-tsai-ing-wen-rezygnuje,nId,6436015", "title": "Zwrot na Tajwanie. Prezydent Tsai Ing-wen rezygnuje", "date_published": "2022-11-26 17:14:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwrot-na-tajwanie-prezydent-tsai-ing-wen-rezygnuje,nId,6436015\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot na Tajwanie. Prezydent Tsai Ing-wen rezygnuje\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-na-tajwanie-prezydent-tsai-ing-wen-rezygnuje/000GEESIAJWY4P95-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105ca Demokratycznej Partii Post\u0119powej, a zarazem prezydent Tajwanu - Tsai Ing-wen - rezygnuje z przewodzenia ugrupowaniu. Powodem s\u0105 przegrane przez parti\u0119 wybory samorz\u0105dowe na Tajwanie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-kibic-na-trybunach-mial-na-sobie-koszulki-dwoch-dr,nId,6435987", "title": "Nietypowy kibic na trybunach. Mia\u0142 na sobie koszulki dw\u00f3ch dru\u017cyn", "date_published": "2022-11-26 16:44:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-kibic-na-trybunach-mial-na-sobie-koszulki-dwoch-dr,nId,6435987\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy kibic na trybunach. Mia\u0142 na sobie koszulki dw\u00f3ch dru\u017cyn\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-kibic-na-trybunach-mial-na-sobie-koszulki-dwoch-dr/000GEEMLL3MVLAPQ-C321.jpg\" /></a>Podczas sobotniego wygranego meczu Polski z Arabi\u0105 Saudyjska na trybunach nie brak\u0142o kibic\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142 si\u0119 jeden m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego nagranie opublikowano w sieci. Mia\u0142 on bowiem na sobie dwie koszulki - cho\u0107 wygl\u0105da\u0142 na kibica dru\u017cyny przeciwnej, w momencie strzelenia przez Roberta Lewandowskiego bramki dla Polak\u00f3w, zdejmuje on zielon\u0105 koszulk\u0119 i zaczyna wykrzykiwa\u0107: &quot;Robert Lewandowski&quot;. Jak si\u0119 okaza\u0142o, pod spodem mia\u0142 on czerwon\u0105 koszulk\u0119 z numerem 9 i nazwiskiem naszego fenomenalnego strzelca.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-rzecznik-pis-zostal-ojcem-zyciowe-wyzwanie-przede-mna,nId,6435976", "title": "Nowy rzecznik PiS zosta\u0142 ojcem. \"\u017byciowe wyzwanie przede mn\u0105\"", "date_published": "2022-11-26 16:33:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-rzecznik-pis-zostal-ojcem-zyciowe-wyzwanie-przede-mna,nId,6435976\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy rzecznik PiS zosta\u0142 ojcem. &quot;\u017byciowe wyzwanie przede mn\u0105&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-rzecznik-pis-zostal-ojcem-zyciowe-wyzwanie-przede-mna/000GEELOIOT3YOF6-C321.jpg\" /></a>&quot;\u017byciowe wyzwanie jakie teraz przede mn\u0105 to rola TATY. Ukochany synek jest ju\u017c z nami&quot; - napisa\u0142 Rafa\u0142 Bochenek, rzecznik PiS, kt\u00f3ry zast\u0105pi\u0142 na tym stanowisku Rados\u0142awa Fogla. Bochenek podzi\u0119kowa\u0142 \u017conie oraz lekarzom szpitala, w kt\u00f3rym na \u015bwiat przyszed\u0142 jego syn. Ujawni\u0142 r\u00f3wnie\u017c, jakie imi\u0119 b\u0119dzie nosi\u0107 jego potomek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bosak-do-zalewskiej-o-patriotach-wasza-propozycja-jest-glupi,nId,6435955", "title": "Bosak do Zalewskiej o Patriotach: Wasza propozycja jest g\u0142upia", "date_published": "2022-11-26 16:26:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bosak-do-zalewskiej-o-patriotach-wasza-propozycja-jest-glupi,nId,6435955\"><img align=\"left\" alt=\"Bosak do Zalewskiej o Patriotach: Wasza propozycja jest g\u0142upia\" src=\"https://i.iplsc.com/bosak-do-zalewskiej-o-patriotach-wasza-propozycja-jest-glupi/000GEEJXE3A4RG2W-C321.jpg\" /></a>- Wasza propozycja jest g\u0142upia, nikt nie traktuje Polski powa\u017cnie na arenie mi\u0119dzynarodowej - powiedzia\u0142 na antenie Radia ZET jeden lider\u00f3w Konfederacji Krzysztof Bosak, komentuj\u0105c wypowied\u017a Anny Zalewskiej (PiS) na temat dzia\u0142a\u0144 polskiego rz\u0105du w sprawie przyj\u0119cia od Niemiec system\u00f3w obrony przeciwlotniczej Patriot. - Mam wra\u017cenie, \u017ce w obliczu wojny polska opozycja chce rozbudzi\u0107 z\u0142e emocje, zamiast opiera\u0107 si\u0119 na faktach - skontrowa\u0142a europos\u0142anka.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zabil-syna-pomogla-mu-sasiadka-mord-w-slupsku,nId,6435977", "title": "Zabi\u0142 syna, pomog\u0142a mu s\u0105siadka. Mord w S\u0142upsku", "date_published": "2022-11-26 15:52:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zabil-syna-pomogla-mu-sasiadka-mord-w-slupsku,nId,6435977\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142 syna, pomog\u0142a mu s\u0105siadka. Mord w S\u0142upsku\" src=\"https://i.iplsc.com/zabil-syna-pomogla-mu-sasiadka-mord-w-slupsku/000E5G7U2EV7FIB3-C321.jpg\" /></a>34-latek zamordowany w S\u0142upsku. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, zab\u00f3jstwa mia\u0142 dokona\u0107 ojciec m\u0119\u017cczyzny. Ten przyzna\u0142 si\u0119 i zosta\u0142 umieszczony w areszcie tymczasowym. W spraw\u0119 by\u0142a zaanga\u017cowana tak\u017ce s\u0105siadka. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-wygrywa-z-arabia-saudyjska-prezydent-ogladal-mecz-w-k,nId,6435963", "title": "Polska wygrywa z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105. Prezydent ogl\u0105da\u0142 mecz w kole gospody\u0144", "date_published": "2022-11-26 15:43:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-wygrywa-z-arabia-saudyjska-prezydent-ogladal-mecz-w-k,nId,6435963\"><img align=\"left\" alt=\"Polska wygrywa z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105. Prezydent ogl\u0105da\u0142 mecz w kole gospody\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-wygrywa-z-arabia-saudyjska-prezydent-ogladal-mecz-w-k/000GEEFL6OT6CABR-C321.jpg\" /></a>Reprezentacja Polski pokona\u0142a Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 2:0 w swoim drugim meczu na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. Pi\u0142karskie emocje udzieli\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c politykom. Prezydent Andrzej Duda pochwali\u0142 si\u0119, \u017ce ogl\u0105da\u0142 mecz wsp\u00f3lnie z cz\u0142onkiniami ko\u0142a Gospody\u0144 Wiejskich pod Krakowem. Przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk doceni\u0142 interwencj\u0119 Wojciecha Szcz\u0119snego, kt\u00f3ry obroni\u0142 rzut karny.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-w-kijowie-rosja-chce-rzucic-ukraine-na-kolana,nId,6435945", "title": "Morawiecki w Kijowie: Rosja chce rzuci\u0107 Ukrain\u0119 na kolana", "date_published": "2022-11-26 15:20:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-w-kijowie-rosja-chce-rzucic-ukraine-na-kolana,nId,6435945\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki w Kijowie: Rosja chce rzuci\u0107 Ukrain\u0119 na kolana \" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-w-kijowie-rosja-chce-rzucic-ukraine-na-kolana/000GEDP60LWS9VPX-C321.jpg\" /></a>- Nie uda\u0142o im si\u0119 zniszczy\u0107 Ukrainy militarnie, nie uda\u0142o im si\u0119 pokona\u0107 jej finansowo, bo p\u0142ynie pomoc finansowa z ca\u0142ego \u015bwiata. Dzi\u015b nast\u0119pna pr\u00f3ba to wywo\u0142anie g\u0142odu w Afryce po to, aby doprowadzi\u0107 do wielkiego napi\u0119cia, nacisku migracyjnego na Europ\u0119, a tak\u017ce stworzenie bardzo z\u0142ych warunk\u00f3w wewn\u0105trz Ukrainy. Po to, \u017ceby Ukrai\u0144cy cierpieli - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w czasie wizyty w Kijowie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-telegraph-talibowie-zarobili-miliony-na-mundialu-w-katarze,nId,6435918", "title": "\"Telegraph\": Talibowie zarobili miliony na mundialu w Katarze", "date_published": "2022-11-26 14:52:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-telegraph-talibowie-zarobili-miliony-na-mundialu-w-katarze,nId,6435918\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Telegraph&quot;: Talibowie zarobili miliony na mundialu w Katarze\" src=\"https://i.iplsc.com/telegraph-talibowie-zarobili-miliony-na-mundialu-w-katarze/000GC4A88MF9Y71K-C321.jpg\" /></a>Talibowie mieli sw\u00f3j udzia\u0142 w przygotowaniach do tegorocznych Mistrzostw \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej - przekazuje &quot;Telegraph&quot;. Mieli oni zarobi\u0107 miliony, dostarczaj\u0105c sprz\u0119t budowlany do budowy stadion\u00f3w w Katarze. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-eksplozja-na-parkingu-przed-centrum-handlowym-ranna-,nId,6435935", "title": "Wroc\u0142aw: Eksplozja na parkingu przed centrum handlowym. Ranna jedna osoba", "date_published": "2022-11-26 14:18:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-eksplozja-na-parkingu-przed-centrum-handlowym-ranna-,nId,6435935\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Eksplozja na parkingu przed centrum handlowym. Ranna jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-eksplozja-na-parkingu-przed-centrum-handlowym-ranna/0006LRDEYXVME8X2-C321.jpg\" /></a>Na parkingu przed centrum handlowym we Wroc\u0142awiu dosz\u0142o do wybuchu. Jak informuj\u0105 lokalne media, &quot;eksplodowa\u0142 materia\u0142 wybuchowy&quot; umieszczony w jednym z aut. Ranna zosta\u0142a jedna osoba. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-nie-zyje-szef-msz-bialorusi,nId,6435929", "title": "Media: Nie \u017cyje szef MSZ Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-11-26 14:06:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-nie-zyje-szef-msz-bialorusi,nId,6435929\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Nie \u017cyje szef MSZ Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/media-nie-zyje-szef-msz-bialorusi/000GEDLQ6Q7UOWIS-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 media, nie \u017cyje U\u0142adzimir Makiej - szef MSZ Bia\u0142orusi. Informacj\u0119 w rozmowie z agencj\u0105 Bie\u0142TA potwierdzi\u0142 rzecznik Ministerstwa Spraw Zagrnaicznych Bia\u0142orusi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holodomor-pochlonal-zycie-milionow-ukraincow-nie-zlamia-nas,nId,6435917", "title": "Ho\u0142odomor poch\u0142on\u0105\u0142 \u017cycie milion\u00f3w Ukrai\u0144c\u00f3w. \"Nie z\u0142ami\u0105 nas\"", "date_published": "2022-11-26 13:47:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holodomor-pochlonal-zycie-milionow-ukraincow-nie-zlamia-nas,nId,6435917\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142odomor poch\u0142on\u0105\u0142 \u017cycie milion\u00f3w Ukrai\u0144c\u00f3w. &quot;Nie z\u0142ami\u0105 nas&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/holodomor-pochlonal-zycie-milionow-ukraincow-nie-zlamia-nas/000ENPH9A05P4JC4-C321.jpg\" /></a>Kiedy\u015b chciano nas zniszczy\u0107 g\u0142odem, dzisiaj: ciemno\u015bci\u0105 i zimnem - napisa\u0142 prezydent Ukrainy w dniu upami\u0119tnienia ofiar Wielkiego G\u0142odu w latach 1932-1933, wywo\u0142anego przez w\u0142adze sowieckie. Pami\u0119\u0107 ofiarom Ho\u0142odomoru oddali tak\u017ce polskich w\u0142adz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biskup-mianowany-z-naruszeniem-porozumienia-watykan-rozgoryc,nId,6435913", "title": "Biskup mianowany z naruszeniem porozumienia. Watykan \"rozgoryczony\"", "date_published": "2022-11-26 13:27:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biskup-mianowany-z-naruszeniem-porozumienia-watykan-rozgoryc,nId,6435913\"><img align=\"left\" alt=\"Biskup mianowany z naruszeniem porozumienia. Watykan &quot;rozgoryczony&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biskup-mianowany-z-naruszeniem-porozumienia-watykan-rozgoryc/00099KLCNAFB9CXQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Zdziwienie i rozgoryczenie&quot; - wyrazi\u0142 w sobot\u0119 Watykan. To reakcja na mianowanie biskupa w Chinach, do kt\u00f3rego dosz\u0142o z naruszeniem obowi\u0105zuj\u0105cego porozumienia mi\u0119dzy Stolic\u0105 Apostolsk\u0105 a Pekinem. Tymczasowa umowa w sprawie nominacji biskup\u00f3w, zawarta w 2018 roku, zosta\u0142a niedawno odnowiona.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-minister-zaproponowala-polsce-patrioty-bez-,nId,6435910", "title": "Niemieckie media: Minister zaproponowa\u0142a Polsce Patrioty bez konsultacji z wojskowymi", "date_published": "2022-11-26 13:15:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-minister-zaproponowala-polsce-patrioty-bez-,nId,6435910\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media: Minister zaproponowa\u0142a Polsce Patrioty bez konsultacji z wojskowymi\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-minister-zaproponowala-polsce-patrioty-bez/000FEJTTRIAUFMVJ-C321.jpg\" /></a>Nie ko\u0144czy si\u0119 zamieszanie wok\u00f3\u0142 system\u00f3w Patriot. Jak napisano w niemieckiej gazecie &quot;Welt am Sonntag&quot;, minister obrony Christine Lambrecht strzela jedn\u0105 bramk\u0119 samob\u00f3jcz\u0105 po drugiej. Obecnie urz\u0105d kanclerski w coraz wi\u0119kszym stopniu anga\u017cuje si\u0119 w bie\u017c\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 resortu wojskowego. Zaproponowane Polsce systemy obrony powietrznej Patriot mia\u0142y nie by\u0107 skonsultowane z wojskowymi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pomoc-ukrainie-dostana-transformatory-energetyczne-generator,nId,6435889", "title": "Pomoc Ukrainie. Dostan\u0105 transformatory energetyczne, generatory i piece", "date_published": "2022-11-26 13:00:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pomoc-ukrainie-dostana-transformatory-energetyczne-generator,nId,6435889\"><img align=\"left\" alt=\"Pomoc Ukrainie. Dostan\u0105 transformatory energetyczne, generatory i piece\" src=\"https://i.iplsc.com/pomoc-ukrainie-dostana-transformatory-energetyczne-generator/000GEDCMV68MIOWI-C321.jpg\" /></a>Kolejne deklaracje pomocy Ukrai\u0144com po rosyjskich atakach. Litewska sp\u00f3\u0142ka Operator Dystrybucji Energii (ESO) ma przekaza\u0107 do Ukrainy 250 transformator\u00f3w energetycznych. 400 piec\u00f3w wysy\u0142a z kolei grupa holenderskich przedsi\u0119biorc\u00f3w z Rotterdamu. &quot;Stoimy rami\u0119 w rami\u0119 z Ukrain\u0105&quot; - m\u00f3wi\u0142 tak\u017ce premier Belgii, zapowiadaj\u0105c now\u0105 pomoc humanitarn\u0105 i wojskow\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczne-skutki-lawiny-blotnej-we-wloszech-co-najmniej-osie,nId,6435891", "title": "Tragiczne skutki lawiny b\u0142otnej we W\u0142oszech. Co najmniej osiem ofiar \u015bmiertelnych", "date_published": "2022-11-26 12:17:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczne-skutki-lawiny-blotnej-we-wloszech-co-najmniej-osie,nId,6435891\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne skutki lawiny b\u0142otnej we W\u0142oszech. Co najmniej osiem ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-skutki-lawiny-blotnej-we-wloszech-co-najmniej-osie/000GED6U125MOILH-C321.jpg\" /></a>Na w\u0142oskiej wyspie Ischia zesz\u0142a lawina b\u0142otna. Jak poda\u0142y lokalne w\u0142adze, zgin\u0119\u0142o co najmniej osiem os\u00f3b. Wst\u0119pne dane wykazuj\u0105, \u017ce w rejonie katastrofy odci\u0119tych od \u015bwiata jest oko\u0142o 30 domostw z oko\u0142o 100 osobami, kt\u00f3re s\u0105 w nich uwi\u0119zione. Agencja AFP przekaza\u0142a, ze zaginionych jest 13 os\u00f3b. Przyczyn\u0105 zdarzenia by\u0142y gwa\u0142towne opady deszczu w nocy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-newsweek-rosja-planowala-atak-na-japonie-ujawniono-tajne-dan,nId,6435866", "title": "\"Newsweek\": Rosja planowa\u0142a atak na Japoni\u0119. Ujawniono tajne dane FSB", "date_published": "2022-11-26 11:23:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-newsweek-rosja-planowala-atak-na-japonie-ujawniono-tajne-dan,nId,6435866\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Newsweek&quot;: Rosja planowa\u0142a atak na Japoni\u0119. Ujawniono tajne dane FSB\" src=\"https://i.iplsc.com/newsweek-rosja-planowala-atak-na-japonie-ujawniono-tajne-dan/000G8SR1YHI4320W-C321.jpg\" /></a>Rosja chcia\u0142a zaatakowa\u0107 Japoni\u0119 - wynika z tajnych danych FSB Informacj\u0119, kt\u00f3ra obieg\u0142a media, przekaza\u0142 agent z Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa. Jednak opublikowane przez &quot;Newsweek&quot; dane nie dostarczaj\u0105 odpowiedzi na pytanie, dlaczego ostatecznie W\u0142adimir Putin zdecydowa\u0142 si\u0119 na inwazj\u0119 Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-newsweek-rosja-planowala-atak-na-japonie-wyciekla-koresponde,nId,6435866", "title": "\"Newsweek\": Rosja planowa\u0142a atak na Japoni\u0119. Wyciek\u0142a korespondencja FSB", "date_published": "2022-11-26 11:23:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-newsweek-rosja-planowala-atak-na-japonie-wyciekla-koresponde,nId,6435866\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Newsweek&quot;: Rosja planowa\u0142a atak na Japoni\u0119. Wyciek\u0142a korespondencja FSB\" src=\"https://i.iplsc.com/newsweek-rosja-planowala-atak-na-japonie-wyciekla-koresponde/000G8SR1YHI4320W-C321.jpg\" /></a>Rosja chcia\u0142a zaatakowa\u0107 Japoni\u0119 - wynika z tajnych danych FSB, cytowanych przez &quot;Newsweek&quot;. Informacj\u0119, kt\u00f3ra obieg\u0142a media, mia\u0142 przekaza\u0107 agent z Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa. Ujawniona korespondencja nie dostarcza jednak odpowiedzi na pytanie, dlaczego ostatecznie W\u0142adimir Putin zdecydowa\u0142 si\u0119 na inwazj\u0119 Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-informacje-o-planach-ataku-z-bialorusi-niep,nId,6435843", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Informacje o planach ataku z Bia\u0142orusi nieprawdziwe", "date_published": "2022-11-26 11:19:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-informacje-o-planach-ataku-z-bialorusi-niep,nId,6435843\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Informacje o planach ataku z Bia\u0142orusi nieprawdziwe\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-informacje-o-planach-ataku-z-bialorusi-niep/000ESCTHRSOYVJ0G-C321.jpg\" /></a>Informacje o planach ataku na Ukrain\u0119 z terytorium Bia\u0142orusi pod koniec listopada nie s\u0105 zgodne z prawd\u0105 - powiadomi\u0142 ukrai\u0144ski wywiad wojskowy, oceniaj\u0105c, \u017ce te dzia\u0142ania dezinformacyjne maj\u0105 na celu sprowokowanie Kijowa do przerzucenia wojsk na p\u00f3\u0142noc kraju.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-meczu-z-arabia-saudyjska-2-0-i-awans-jest-nasz,nId,6435855", "title": "Morawiecki o meczu z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105: 2:0 i awans jest nasz", "date_published": "2022-11-26 10:55:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-meczu-z-arabia-saudyjska-2-0-i-awans-jest-nasz,nId,6435855\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o meczu z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105: 2:0 i awans jest nasz\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-meczu-z-arabia-saudyjska-2-0-i-awans-jest-nasz/000GECXGEV67HW2L-C321.jpg\" /></a>Reprezentacja Polski rozegra w sobot\u0119 z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 sw\u00f3j drugi mecz w pi\u0142karskich mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. - 2:0 i awans jest nasz, takiego scenariusza bym sobie \u017cyczy\u0142 i takiemu scenariuszowi b\u0119d\u0119 kibicowa\u0142 - powiedzia\u0142 w podca\u015bcie premier Mateusz Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kobiety-z-wyzwolonego-chersonia-mowia-jak-sprzeciwialy-sie-r,nId,6435800", "title": "Kobiety z wyzwolonego Chersonia m\u00f3wi\u0105, jak sprzeciwia\u0142y si\u0119 Rosjanom", "date_published": "2022-11-26 09:45:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kobiety-z-wyzwolonego-chersonia-mowia-jak-sprzeciwialy-sie-r,nId,6435800\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiety z wyzwolonego Chersonia m\u00f3wi\u0105, jak sprzeciwia\u0142y si\u0119 Rosjanom\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-z-wyzwolonego-chersonia-mowia-jak-sprzeciwialy-sie-r/000GE57E09APOAFA-C321.jpg\" /></a>- Przekazywa\u0142am naszym dane o rosyjskich pozycjach. Wiele razy by\u0142am przes\u0142uchiwana. Rosjanie razili mnie pr\u0105dem - przyznaje 16-letnia Ukrainka. - Za g\u0142o\u015bno w\u0142\u0105czy\u0142y\u015bmy &quot;Czerwon\u0105 Ka\u0142yn\u0119&quot;. Rosyjskie s\u0142u\u017cby przyjecha\u0142y po kilkunastu minutach i zarobi\u0142y\u015bmy trzy doby w piwnicy - dodaje 20-letnia O\u0142ena. To w\u0142a\u015bnie m.in. za to mo\u017cna by\u0142o narazi\u0107 si\u0119 Rosjanom. Kobiety z Chersonia opowiadaj\u0105, w jaki spos\u00f3b sprzeciwia\u0142y si\u0119 okupantom. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premierzy-polski-ukrainy-i-litwy-podpisali-wspolna-deklaracj,nId,6435828", "title": "Premierzy Polski, Ukrainy i Litwy podpisali wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119 w Kijowie", "date_published": "2022-11-26 09:33:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premierzy-polski-ukrainy-i-litwy-podpisali-wspolna-deklaracj,nId,6435828\"><img align=\"left\" alt=\"Premierzy Polski, Ukrainy i Litwy podpisali wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119 w Kijowie\" src=\"https://i.iplsc.com/premierzy-polski-ukrainy-i-litwy-podpisali-wspolna-deklaracj/000GECQEGP6Q5JD5-C321.jpg\" /></a>W Kijowie odby\u0142o si\u0119 w sobot\u0119 spotkanie Tr\u00f3jk\u0105ta Lubelskiego z udzia\u0142em szef\u00f3w rz\u0105d\u00f3w Polski, Ukrainy i Litwy, podczas kt\u00f3rego premierzy podpisali Deklaracj\u0119 Premier\u00f3w Tr\u00f3jk\u0105ta Lubelskiego o wsp\u00f3lnej wsp\u00f3\u0142pracy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-rosja-uzywa-starych-pociskow-nuklearnych-be,nId,6435822", "title": "Brytyjski wywiad: Rosja u\u017cywa starych pocisk\u00f3w nuklearnych bez g\u0142owic", "date_published": "2022-11-26 09:12:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-rosja-uzywa-starych-pociskow-nuklearnych-be,nId,6435822\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski wywiad: Rosja u\u017cywa starych pocisk\u00f3w nuklearnych bez g\u0142owic\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-wywiad-rosja-uzywa-starych-pociskow-nuklearnych-be/000GECNQRA6XAM9H-C321.jpg\" /></a>Rosja posuwa si\u0119 do kolejnych sztuczek, by straszy\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w konfliktem nuklearnym. Jak przekaza\u0142o w sobot\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony, Rosjanie prawdopodobnie usuwaj\u0105 g\u0142owice nuklearne ze starzej\u0105cych si\u0119 nuklearnych pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych i jako atrapy wystrzeliwuj\u0105 na Ukrain\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-z-wizyta-w-kijowie,nId,6435814", "title": "Premier Mateusz Morawiecki z wizyt\u0105 w Kijowie", "date_published": "2022-11-26 08:30:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-z-wizyta-w-kijowie,nId,6435814\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki z wizyt\u0105 w Kijowie\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-z-wizyta-w-kijowie/000GECL65DF1U7FK-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki przyby\u0142 w sobot\u0119 do Kijowa. Pierwszym punktem wizyty by\u0142o z\u0142o\u017cenie symbolicznej wi\u0105zanki przed Pomnikiem Ofiar Wielkiego G\u0142odu. Szef polskiego rz\u0105du ma spotka\u0107 si\u0119 z premierem Ukrainy Denysem Szmyhalem oraz prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-punkt-naprawy-broni-dostarczanej-ukrainie-w-polsce-decyzja-p,nId,6435809", "title": "Punkt naprawy broni dostarczanej Ukrainie w Polsce. Decyzja Pentagonu", "date_published": "2022-11-26 08:06:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-punkt-naprawy-broni-dostarczanej-ukrainie-w-polsce-decyzja-p,nId,6435809\"><img align=\"left\" alt=\"Punkt naprawy broni dostarczanej Ukrainie w Polsce. Decyzja Pentagonu\" src=\"https://i.iplsc.com/punkt-naprawy-broni-dostarczanej-ukrainie-w-polsce-decyzja-p/000GECI3QH6FO3G0-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze wystrzeliwuj\u0105 codziennie tysi\u0105ce pocisk\u00f3w na rosyjskie cele, a to z kolei zmusza Stany Zjednoczone do wymiany luf dzia\u0142 i reperacji broni artyleryjskiej za granic\u0105. W zwi\u0105zku z tym, na terenie Polski, Pentagon za\u0142o\u017cy\u0142 punkt naprawy uzbrojenia, kt\u00f3re dostarczane jest do Ukrainy - podaje &quot;New York Times&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kiedy-prac-i-prasowac-by-placic-mniej-za-prad-twoja-taryfa-w,nId,6433440", "title": "Kiedy pra\u0107 i prasowa\u0107, by p\u0142aci\u0107 mniej za pr\u0105d? Twoja taryfa wskazuje konkretne godziny", "date_published": "2022-11-26 08:00:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kiedy-prac-i-prasowac-by-placic-mniej-za-prad-twoja-taryfa-w,nId,6433440\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy pra\u0107 i prasowa\u0107, by p\u0142aci\u0107 mniej za pr\u0105d? Twoja taryfa wskazuje konkretne godziny\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-prac-i-prasowac-by-placic-mniej-za-prad-twoja-taryfa-w/000B1E7SEQG5B6X8-C321.jpg\" /></a>Wysoki poziom inflacji powoduje, \u017ce rachunki w naszych gospodarstwach domowych opiewaj\u0105 na coraz wy\u017csze kwoty. Warto zatem szuka\u0107 sposob\u00f3w na oszcz\u0119dzanie, na przyk\u0142ad na pr\u0105dzie. Mo\u017cemy zrobi\u0107 to poprzez odpowiedni dob\u00f3r taryfy energetycznej oraz optymalne dostosowanie jej do naszych potrzeb.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieprzyjemny-problem-po-wejsciu-do-auta-oto-jak-uniknac-zapa,nId,6433642", "title": "Nieprzyjemny problem po wej\u015bciu do auta? Oto jak unikn\u0105\u0107 zaparowanych szyb", "date_published": "2022-11-26 07:38:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieprzyjemny-problem-po-wejsciu-do-auta-oto-jak-uniknac-zapa,nId,6433642\"><img align=\"left\" alt=\"Nieprzyjemny problem po wej\u015bciu do auta? Oto jak unikn\u0105\u0107 zaparowanych szyb\" src=\"https://i.iplsc.com/nieprzyjemny-problem-po-wejsciu-do-auta-oto-jak-uniknac-zapa/000G87ROAS34CBL1-C321.jpg\" /></a>Podczas jazdy denerwuj\u0105 ci\u0119 zaparowane szyby w aucie? Poznaj kilka sposob\u00f3w, aby pozby\u0107 si\u0119 takiego problemu. Sprawd\u017a, jak ustawi\u0107 nawiew, a tak\u017ce przeczytaj, jakich \u015brodk\u00f3w chemicznych mo\u017cesz u\u017cy\u0107, aby zapobiec nadmiernemu skraplaniu si\u0119 pary wodnej w aucie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-scisnal-mroz-zamarzly-zbiorniki-wodne-policja-ostrzega,nId,6435801", "title": "\u015acisn\u0105\u0142 mr\u00f3z, zamarz\u0142y zbiorniki wodne. Policja ostrzega", "date_published": "2022-11-26 07:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-scisnal-mroz-zamarzly-zbiorniki-wodne-policja-ostrzega,nId,6435801\"><img align=\"left\" alt=\"\u015acisn\u0105\u0142 mr\u00f3z, zamarz\u0142y zbiorniki wodne. Policja ostrzega \" src=\"https://i.iplsc.com/scisnal-mroz-zamarzly-zbiorniki-wodne-policja-ostrzega/0003RIRS3YM8AS31-C321.jpg\" /></a>Policja apeluje, by nie wchodzi\u0107 na zamarzni\u0119te zbiorniki wodne. - Z brzegu nie wida\u0107, gdzie jest bezpiecznie, a gdzie l\u00f3d jest cienki i mo\u017ce si\u0119 pod nami za\u0142ama\u0107 - m\u00f3wi m\u0142. asp. Aleksandra Wasiak z Komisariatu Rzecznego Policji w Warszawie. T\u0142umaczy te\u017c, co robi\u0107 je\u015bli widzimy, \u017ce pod kim\u015b za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sondaz-zdecydowana-wiekszosc-niemcow-nie-chce-powrotu-angeli,nId,6435798", "title": "Sonda\u017c: Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w nie chce powrotu Angeli Merkel", "date_published": "2022-11-26 07:19:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sondaz-zdecydowana-wiekszosc-niemcow-nie-chce-powrotu-angeli,nId,6435798\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w nie chce powrotu Angeli Merkel\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-zdecydowana-wiekszosc-niemcow-nie-chce-powrotu-angeli/00080VX4JAR2XIUO-C321.jpg\" /></a>Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 obywateli nie chcia\u0142aby powrotu Angeli Merkel na stanowisko szefa rz\u0105du - podaje agencja dpa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyniki przeprowadzonego w tym tygodniu w Niemczech sonda\u017cu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-wiecej-amerykanow-wychodzi-z-domu-z-bronia-ogromny-sko,nId,6435789", "title": "Coraz wi\u0119cej Amerykan\u00f3w wychodzi z domu z broni\u0105. Ogromny skok", "date_published": "2022-11-26 06:43:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-wiecej-amerykanow-wychodzi-z-domu-z-bronia-ogromny-sko,nId,6435789\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz wi\u0119cej Amerykan\u00f3w wychodzi z domu z broni\u0105. Ogromny skok\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-wiecej-amerykanow-wychodzi-z-domu-z-bronia-ogromny-sko/000GECDD8ORRLNJR-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 milion\u00f3w Amerykan\u00f3w nosi\u0142o codziennie bro\u0144 paln\u0105 w miejscach publicznych w 2019 roku - wynika z najnowszych danych. By\u0142o to dwa razy wi\u0119cej ni\u017c w 2015 roku. Prawie jedna trzecia doros\u0142ych Amerykan\u00f3w przyznaje, \u017ce posiada bro\u0144. Z kolei 16 milion\u00f3w doros\u0142ych posiadaczy zaznacza, \u017ce nosi\u0142a na\u0142adowan\u0105 bro\u0144 r\u0119czn\u0105 w miejscach publicznych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mgly-i-marznaca-mzawka-w-czesci-polski-ostrzezenia-imgw,nId,6435788", "title": "Mg\u0142y i marzn\u0105ca m\u017cawka w cz\u0119\u015bci Polski. Ostrze\u017cenia IMGW", "date_published": "2022-11-26 06:41:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mgly-i-marznaca-mzawka-w-czesci-polski-ostrzezenia-imgw,nId,6435788\"><img align=\"left\" alt=\"Mg\u0142y i marzn\u0105ca m\u017cawka w cz\u0119\u015bci Polski. Ostrze\u017cenia IMGW\" src=\"https://i.iplsc.com/mgly-i-marznaca-mzawka-w-czesci-polski-ostrzezenia-imgw/000E6AVO868J53XJ-C321.jpg\" /></a>Jaka dzi\u015b pogoda? W cz\u0119\u015bci kraju mieszka\u0144c\u00f3w czeka raczej nieprzyjemna aura, a na dodatek na drogach mo\u017ce by\u0107 niebezpiecznie. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed marzn\u0105cymi opadami i g\u0119stymi mg\u0142ami. W czterech wojew\u00f3dztwach w centralnej, wschodniej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju prognozowane s\u0105 opady marzn\u0105cej m\u017cawki powoduj\u0105ce go\u0142oled\u017a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-apel-zelenskiego-wzywa-do-oszczedzania-energii-elektrycznej,nId,6435787", "title": "Apel Ze\u0142enskiego. Wzywa do oszcz\u0119dzania energii elektrycznej", "date_published": "2022-11-26 06:19:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-apel-zelenskiego-wzywa-do-oszczedzania-energii-elektrycznej,nId,6435787\"><img align=\"left\" alt=\"Apel Ze\u0142enskiego. Wzywa do oszcz\u0119dzania energii elektrycznej\" src=\"https://i.iplsc.com/apel-zelenskiego-wzywa-do-oszczedzania-energii-elektrycznej/000G28BA3U3V68LA-C321.jpg\" /></a>Ukraina walczy z brakiem pr\u0105du. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przypomina, \u017ce konieczne jest oszcz\u0119dne zu\u017cywanie energii elektrycznej. To konsekwencja ostatnich rosyjskich atak\u00f3w na obiekty energetyczne. Jak doda\u0142 Ze\u0142enski, najwi\u0119cej problem\u00f3w jest w Kijowie i m.in. obwodzie odeskim czy lwowskim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-baba-wanga-nostradamus-majowie-katastrofalne-przepowiednie-n,nId,6431912", "title": "Baba Wanga, Nostradamus, Majowie. Katastrofalne przepowiednie na 2023 rok", "date_published": "2022-11-26 06:14:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-baba-wanga-nostradamus-majowie-katastrofalne-przepowiednie-n,nId,6431912\"><img align=\"left\" alt=\"Baba Wanga, Nostradamus, Majowie. Katastrofalne przepowiednie na 2023 rok\" src=\"https://i.iplsc.com/baba-wanga-nostradamus-majowie-katastrofalne-przepowiednie-n/000EC5G2U56HV2LU-C321.jpg\" /></a>Przepowiednie na 2023 rok ciesz\u0105 si\u0119 w Polsce ogromn\u0105 popularno\u015bci\u0105. Zaniepokojeni wydarzeniami wok\u00f3\u0142 nas obawiamy si\u0119 tego, co przyniesie przysz\u0142o\u015b\u0107. Si\u0119gamy wi\u0119c po &quot;przepowiednie&quot; znanych &quot;jasnowidz\u00f3w&quot;, by przygotowa\u0107 si\u0119 na to, co szykuje nam los. Sprawd\u017amy zatem co - wed\u0142ug Nostradamusa czy Baby Wangi - przyniesie nam 2023 rok? I czy to w og\u00f3le ma sens?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-latwoscia-pokonalby-bidena-w-wyborach-elon-musk-wskazal-sw,nId,6435785", "title": "\"Z \u0142atwo\u015bci\u0105 pokona\u0142by Bidena w wyborach\". Elon Musk wskaza\u0142 swojego faworyta", "date_published": "2022-11-26 06:03:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-latwoscia-pokonalby-bidena-w-wyborach-elon-musk-wskazal-sw,nId,6435785\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Z \u0142atwo\u015bci\u0105 pokona\u0142by Bidena w wyborach&quot;. Elon Musk wskaza\u0142 swojego faworyta\" src=\"https://i.iplsc.com/z-latwoscia-pokonalby-bidena-w-wyborach-elon-musk-wskazal-sw/000FKDQIDYQTV0BL-C321.jpg\" /></a>Elon Musk przyzna\u0142, \u017ce jest rozczarowany administracj\u0105 Joe Bidena. Miliarder wskaza\u0142 jednocze\u015bnie swojego faworyta w walce o urz\u0105d prezydenta USA. - Je\u015bli Ron DeSantis, kt\u00f3ry zapewni\u0142 sobie drug\u0105 kadencj\u0119 gubernatora Florydy, b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o prezydentur\u0119 w 2024 roku, otrzyma moje poparcie - zapowiedzia\u0142 Musk. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zapomnij-o-laniu-wosku-oto-najlepsze-wrozby-andrzejkowe-dla-,nId,6419609", "title": "Zapomnij o laniu wosku. Oto najlepsze wr\u00f3\u017cby andrzejkowe dla dzieci i doros\u0142ych", "date_published": "2022-11-26 05:53:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zapomnij-o-laniu-wosku-oto-najlepsze-wrozby-andrzejkowe-dla-,nId,6419609\"><img align=\"left\" alt=\"Zapomnij o laniu wosku. Oto najlepsze wr\u00f3\u017cby andrzejkowe dla dzieci i doros\u0142ych\" src=\"https://i.iplsc.com/zapomnij-o-laniu-wosku-oto-najlepsze-wrozby-andrzejkowe-dla/000GCYQPOOCPIHW2-C321.jpg\" /></a>Wr\u00f3\u017cby andrzejkowe przez naszych przodk\u00f3w traktowane by\u0142y bardzo powa\u017cnie. M\u0142ode, niezam\u0119\u017cne kobiety wierzy\u0142y, \u017ce w wigili\u0119 \u015bwi\u0119tego Andrzeja, mo\u017cna pozna\u0107 szczeg\u00f3\u0142y na temat swojego \u015blubu i przysz\u0142ego ma\u0142\u017conka. Dzi\u015b wiecz\u00f3r ten traktujemy z wi\u0119kszym dystansem, a wr\u00f3\u017cby na Andrzejki s\u0105 przede wszystkim form\u0105 zabawy. Z my\u015bl\u0105 o ostatkowych imprezach, przedstawiamy list\u0119 najlepszych wr\u00f3\u017cb andrzejkowych dla dzieci i doros\u0142ych. Czego mo\u017cna si\u0119 z nich dowiedzie\u0107?      </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-jedna-z-najwiekszych-tajemnic-mundialu-jaka-role-odegral-sar,nId,6433717", "title": "Jedna z najwi\u0119kszych tajemnic mundialu. Jak\u0105 rol\u0119 odegra\u0142 Sarkozy?", "date_published": "2022-11-26 05:52:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-jedna-z-najwiekszych-tajemnic-mundialu-jaka-role-odegral-sar,nId,6433717\"><img align=\"left\" alt=\"Jedna z najwi\u0119kszych tajemnic mundialu. Jak\u0105 rol\u0119 odegra\u0142 Sarkozy?\" src=\"https://i.iplsc.com/jedna-z-najwiekszych-tajemnic-mundialu-jaka-role-odegral-sar/000GE6VVW089MCS1-C321.jpg\" /></a>Faworytem do organizacji mundialu w 2022 roku nie by\u0142 Katar, ale Stany Zjednoczone. Czy jedno spotkanie w Pa\u0142acu Elizejskim z prezydentem Nicolasem Sarkozym &quot;ca\u0142kowicie zmieni\u0142o sytuacj\u0119&quot;?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3442,akt,260637", "title": "Wojna w Ukrainie. 276. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-26 05:15:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3442,akt,260637\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 276. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEC7Z3U0ILIOY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3442,akt,260647", "title": "Wojna w Ukrainie. 276. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-26 05:15:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3442,akt,260647\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 276. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEC7Z3U0ILIOY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3442,akt,260712", "title": "Wojna w Ukrainie. 276. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-26 05:15:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3442,akt,260712\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 276. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEC7Z3U0ILIOY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3442,akt,260755", "title": "Wojna w Ukrainie. 276. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-26 05:15:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3442,akt,260755\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 276. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-276-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEC7Z3U0ILIOY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]