[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gang-Bystrzakow-to-nie-tylko-maskotki-Klienci-Biedronki-zaoszczedzili-na-akcji-ponad-520-mln-zl-8443644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gang Bystrzak\u00f3w to nie tylko maskotki. Klienci Biedronki zaoszcz\u0119dzili na akcji ponad 520 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-26 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/59b5faba2a9bc4-948-568-0-72-1807-1084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje lojalno\u015bciowe ciesz\u0105 si\u0119 w\u00a0Biedronce du\u017cym zainteresowaniem. Z karty Moja Biedronka, kt\u00f3ra daje dost\u0119p do r\u00f3\u017cnych promocji i\u00a0rabat\u00f3w, korzysta ju\u017c 14 mln klient\u00f3w. Co roku rekordy...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferowal-budowe-drewnianych-domow-wyludzil-blisko-2-5-mln-zl-nie-placil-pracownikom-i-oszukal-podwykonawcow-8444411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oferowa\u0142 budow\u0119 drewnianych dom\u00f3w; wy\u0142udzi\u0142 blisko 2,5 mln z\u0142, nie p\u0142aci\u0142 pracownikom i oszuka\u0142 podwykonawc\u00f3w", "date_published": "2022-11-26 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/723bf7a114ac2c-948-568-0-99-3072-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci z Olkusza (Ma\u0142opolskie) zatrzymali oszusta podejrzanego o wy\u0142udzenie blisko 2,5 mln z\u0142 od inwestor\u00f3w z ca\u0142ej Polski, kt\u00f3rym oferowa\u0142 budow\u0119 drewnianych dom\u00f3w. Jego sp\u00f3\u0142ka wykonywa\u0142a jedynie pierwszy etap prac budowlanych, a potem zaprzestawa\u0142a dzia\u0142alno\u015bci.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blaszczak-Wydatki-Polski-na-obronnosc-wyniosa-3-proc-PKB-w-2023-roku-8446575.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0142aszczak: Przeznaczamy najwi\u0119ksze w historii \u015brodki na modernizacj\u0119 wojska", "date_published": "2022-11-26 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/6530282a86b318-948-568-0-276-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku wydatki Polski na obronno\u015b\u0107 wynios\u0105 3 proc. PKB \u2014 powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Toruniu wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce polsk\u0105 racj\u0105 stanu jest wspieranie euroatlantyckich aspiracji Ukrainy i Gruzji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morgan-Stanley-przychody-europejskich-bankow-nadal-beda-rosnac-Pomagaja-podwyzki-stop-proc-8446557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morgan Stanley: przychody europejskich bank\u00f3w nadal b\u0119d\u0105 rosn\u0105\u0107. Pomagaj\u0105 podwy\u017cki st\u00f3p proc.", "date_published": "2022-11-26 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/67e6652e048bac-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost europejskiego sektora bankowego wyniesie w przysz\u0142ym roku 8 proc. - informuje w najnowszej analizie bank inwestycyjny Morgan Stanley. Analitycy oceniaj\u0105, \u017ce przychody bank\u00f3w b\u0119d\u0105 ros\u0142y niezale\u017cnie od geopolitycznych zawirowa\u0144.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premierzy-Polski-Ukrainy-i-Litwy-podpisali-w-Kijowie-wspolna-deklaracje-8446553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premierzy Polski, Ukrainy i Litwy podpisali w Kijowie wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119", "date_published": "2022-11-26 09:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/d47954b3e1e12e-948-567-2-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Kijowie odby\u0142o si\u0119 w sobot\u0119 spotkanie Tr\u00f3jk\u0105ta Lubelskiego z udzia\u0142em szef\u00f3w rz\u0105d\u00f3w Polski, Ukrainy i Litwy, podczas kt\u00f3rego premierzy podpisali wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polak-na-pudelkach-Krajowy-rynek-cateringu-dietetycznego-wart-ok-2-mld-zl-i-ciagle-rosnie-8441892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polak \"na pude\u0142kach\". Krajowy rynek cateringu dietetycznego wart ok. 2 mld z\u0142 i ci\u0105gle ro\u015bnie", "date_published": "2022-11-26 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/4d781791621c3e-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie lata na polskim rynku przynios\u0142y dynamiczny wzrost popularno\u015bci cateringu dietetycznego. Wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych bada\u0144 \u201ena pude\u0142kach\u201d regularnie jest od kilku do kilkudziesi\u0119ciu procent Polak\u00f3w. - Polska...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rejestracja-na-spowiedz-przez-internet-Tak-dziala-pierwsza-w-Polsce-cyfrowa-parafia-8445034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rejestracja na spowied\u017a przez internet? Tak dzia\u0142a pierwsza w Polsce cyfrowa parafia", "date_published": "2022-11-26 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/54ac75241eebe6-899-539-0-29-899-539.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pozna\u0144skiej \u0141acinie dzia\u0142a pierwsza w Polsce parafia z Biurem Parafialnym obs\u0142ugiwanym cyfrowo. Przez internet mo\u017cna tu zam\u00f3wi\u0107 msz\u0119 \u015bw. wybieraj\u0105c dat\u0119 w cyfrowym kalendarzu, zg\u0142osi\u0107 \u015blub lub dziecko do chrztu, czy te\u017c \u201eum\u00f3wi\u0107\u201d si\u0119 na spowied\u017a.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szykuje-sie-wakacyjna-rewolucja-Pomysl-wydluzenia-wakacji-na-trzy-miesiace-i-podzielenie-na-regiony-8445037.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szykuje si\u0119 wakacyjna rewolucja? Pomys\u0142 wyd\u0142u\u017cenia wakacji na trzy miesi\u0105ce i podzielenie na regiony", "date_published": "2022-11-26 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/38eb77c53be4c9-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomys\u0142 roz\u0142o\u017cenia wakacyjnych turnus\u00f3w na trzy miesi\u0105ce, zaproponowany przez Stowarzyszenia Gminy G\u00f3rskich RP, to pomys\u0142 warty rozwa\u017cenia i dyskusji, ale wymaga\u0142by korelacji kilku resort\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 PAP wiceminister sportu i turystyki Andrzej Gut-Mostowy. Pomys\u0142 mocno popiera bran\u017ca turystyczna.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfrowy-paszport-i-rozpoznawanie-twarzy-Te-linie-lotnicze-maja-plan-na-zmniejszenie-kolejek-na-lotnisku-8444586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cyfrowy paszport i rozpoznawanie twarzy. Te linie lotnicze maj\u0105 plan na zmniejszenie kolejek na lotnisku", "date_published": "2022-11-26 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/812bc107fe1c88-948-568-0-141-1736-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holenderskie linie lotnicze KLM og\u0142osi\u0142y, \u017ce od przysz\u0142ego roku na lotnisku Schiphol w Amsterdamie wprowadz\u0105 specjalny cyfrowy paszport po\u0142\u0105czony z rozpoznawaniem twarzy podczas przechodzenia przez bramk\u0119 na lotnisku - informuje dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. Nowy system ma pom\u00f3c w roz\u0142adowaniu kolejek.</p>", "persistent": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policja-w-Indiach-oskarzyla-szczury-o-zjedzenie-blisko-200-kilogramow-marihuany-8445248.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Policja w Indiach oskar\u017cy\u0142a szczury o zjedzenie blisko 200 kilogram\u00f3w marihuany", "date_published": "2022-11-26 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/bcdfe884abdbe2-948-568-0-112-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policja w Indiach oskar\u017cy\u0142a szczury o zjedzenie blisko 200 kilogram\u00f3w marihuany skonfiskowanej handlarzom i przechowywanej na posterunkach - poda\u0142 serwis BBC.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Motoryzacyjny-Black-Week-rabaty-na-auta-potrafia-zaskoczyc-Mozemy-spodziewac-sie-tez-wyprzedazy-rocznika-w-salonach-8444339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Motoryzacyjny Black Week - rabaty na auta potrafi\u0105 zaskoczy\u0107. Mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 te\u017c wyprzeda\u017cy rocznika w salonach", "date_published": "2022-11-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/7fb275d204a3f5-948-568-0-0-1828-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku powinna powr\u00f3ci\u0107 wyprzeda\u017c rocznika w salonach samochodowych - przewiduj\u0105 eksperci Carsmile. Jak wskazali, place dealerskie nie s\u0105 ju\u017c puste, a z okazji Black Friday i \"Black Week\" trafiaj\u0105 si\u0119 oferty z rabatem si\u0119gaj\u0105cym od 7 proc. do nawet 35 proc.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowy-spadek-plac-inflacyjne-nadzieje-monetarne-harakiri-i-efekt-tequili-8445907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowy spadek p\u0142ac, inflacyjne nadzieje, monetarne harakiri i \"efekt tequili\"", "date_published": "2022-11-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/a1de3b050cebd1-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatni pe\u0142ny tydzie\u0144 listopada obfitowa\u0142 w interesuj\u0105ce wydarzenia ze \u015bwiata gospodarki. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 danych nie napawa\u0142a co prawda wi\u0119kszym optymizmem (chcia\u0142oby si\u0119 powiedzie\u0107: ju\u017c tradycyjnie), jednak w tunelu wida\u0107 te\u017c pojedyncze \u015bwiate\u0142ka. Wszystkie najciekawsze dane podsumowali\u015bmy w formie 10 wykres\u00f3w.\n\n\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkanie-a-apartament-Jakie-sa-roznice-8443272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzedam apartament 38 metr\u00f3w w wielkiej p\u0142ycie. Ale czy na pewno? Sprawdzamy, kiedy mieszkanie \"zas\u0142uguje\" na miano apartamentu", "date_published": "2022-11-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/6ae777bc9aa4f2-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzedaj\u0105cy nieruchomo\u015bci\nzar\u00f3wno na rynku pierwotnym, jak i wt\u00f3rnym cz\u0119sto tytu\u0142uj\u0105 swoje mieszkania\nokre\u015bleniem apartament. Eksperci portalu GetHome.pl postanowili sprawdzi\u0107, czy faktycznie\nte lokale mo\u017cna uzna\u0107 za apartamenty, czy jest to bardziej zabieg marketingowy,\nkt\u00f3ry ma przyci\u0105gn\u0105\u0107 klienta. Cho\u0107 nigdzie nie ma zbioru przepis\u00f3w okre\u015blaj\u0105cych,\nczym jest apartament, mo\u017cemy wskaza\u0107 na kilka cech, kt\u00f3re powinna\nmie\u0107 taka nieruchomo\u015b\u0107.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysokie-ceny-materialow-budowlanych-ktore-sa-najdrozsze-Bardziej-oplaca-sie-dekorowac-mieszkania-niz-je-budowac-8444392.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysokie ceny materia\u0142\u00f3w budowlanych - kt\u00f3re s\u0105 najdro\u017csze? \"Bardziej op\u0142aca si\u0119 dekorowa\u0107 mieszkania, ni\u017c je budowa\u0107\"", "date_published": "2022-11-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/12eaf01144f382-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecna inflacja i kryzys energetyczny wp\u0142ywa na ka\u017cd\u0105 ga\u0142\u0105\u017a gospodarki kraju. Ich skutki dotykaj\u0105 zar\u00f3wno indywidualne gospodarstwa domowe, jak i \u015brednie i du\u017ce przedsi\u0119biorstwa. Nie omijaj\u0105 tak\u017ce bran\u017cy budowlanej. W zwi\u0105zku z bardzo wysok\u0105 cen\u0105 materia\u0142\u00f3w budowlanych wiele inwestycji zosta\u0142o zatrzymanych, a koszty budowy nowych dom\u00f3w przewy\u017cszaj\u0105 bud\u017cety kolejnych inwestor\u00f3w oraz os\u00f3b prywatnych. Czy kolejnymi ofiarami kryzysu stan\u0105 si\u0119 popularne sklepy budowlane?</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Chinach-ponownie-rekord-zakazen-Najwiecej-przypadkow-od-poczatku-pandemii-8446492.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Chinach ponownie rekord zaka\u017ce\u0144. Najwi\u0119cej przypadk\u00f3w od pocz\u0105tku pandemii", "date_published": "2022-11-26 04:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/8fb57945f82b7e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144skie w\u0142adze zg\u0142osi\u0142y w sobot\u0119 najwy\u017cszy bilans zaka\u017ce\u0144 koronawirusem od pocz\u0105tku pandemii. Od trzech dni bilanse zaka\u017ce\u0144 w Chinach s\u0105 wy\u017csze ni\u017c w po\u0142owie kwietnia, gdy w zamieszkanym przez 25 mln os\u00f3b Szanghaju obowi\u0105zywa\u0142 surowy lockdown, kt\u00f3ry ostatecznie zniesiono dopiero po dw\u00f3ch miesi\u0105cach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinskie-firmy-w-USA-na-cenzurowanym-Zakaz-sprzedazy-urzadzen-zagrazajacych-bezpieczenstwu-narodowemu-8446483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chi\u0144skie firmy w USA na cenzurowanym. Zakaz sprzeda\u017cy urz\u0105dze\u0144 zagra\u017caj\u0105cych bezpiecze\u0144stwu narodowemu", "date_published": "2022-11-26 00:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/d390bd34e50d01-945-560-33-37-1466-879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja prezydenta Joe Bidena w pi\u0105tek zakaza\u0142a zatwierdzania sprzeda\u017cy nowych urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych chi\u0144skich firm Huawei Technologies, ZTE i kilku innych. Uzasadni\u0142a to stwarzaniem \"nieakceptowalnego ryzyka\" dla bezpiecze\u0144stwa narodowego USA.</p>", "persistent": false}]