[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/policja-apeluje-o-niewchodzenie-na-zamarzniete-zbiorniki-wodne-z-brzegu-nie-widac-gdzie-lod-jest-cienki-i-moze-sie-pod-nami-zalamac-6238043?source=rss", "title": "\"Z brzegu nie wida\u0107, gdzie jest bezpiecznie\". Policja apeluje", "date_published": "2022-11-26 20:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qm9zrk-pod-mezczyzna-zalamal-sie-lod-5541647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Temperatura w ostatnich dniach regularnie spada poni\u017cej zera, a na zbiornikach wodnych pojawia si\u0119 l\u00f3d. - Z brzegu nie wida\u0107, gdzie jest bezpiecznie, a gdzie l\u00f3d jest cienki i mo\u017ce si\u0119 pod nami za\u0142ama\u0107 - podkre\u015bli\u0142a m\u0142odsza aspirant Aleksandra Wasiak z Komisariatu Rzecznego Policji w Warszawie, apeluj\u0105c o niewchodzeniu na zamarzni\u0119te jeziora czy stawy. Przypomnia\u0142a, co powinna zrobi\u0107 osoba, kt\u00f3ra widzi, \u017ce pod kim\u015b za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/niemcy-oferuja-polsce-baterie-patriot-marek-siwiec-i-gen-stanislaw-koziej-komentuja-w-faktach-po-faktach-6237991?source=rss", "title": "By\u0142y szef BBN o \"dobrej stronie\" zamieszania wok\u00f3\u0142 baterii Patriot", "date_published": "2022-11-26 20:02:04+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y szef BBN o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-us4n58-siwiec-i-koziej-w-fpf-6238002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smutno mi, \u017ce zapyzia\u0142y foch decyduje o geostrategii - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" by\u0142y szef BBN Marek Siwiec, komentuj\u0105c postaw\u0119 polskiego rz\u0105du wobec oferty Berlina dotycz\u0105cej przekazania Polsce dw\u00f3ch baterii Patriot. Lewicowy polityk uzna\u0142 jednak, \u017ce jest dobra strona tej sytuacji - wszcz\u0119cie dyskusji o zaanga\u017cowaniu NATO w tej wojnie. Genera\u0142 Stanis\u0142aw Koziej, tak\u017ce by\u0142y szef BBN oraz by\u0142y wiceszef MON, uzna\u0142, \u017ce postawa Polski \"to wielki b\u0142\u0105d strategiczny i kompromitacja mi\u0119dzynarodowa\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fakty-po-faktach-ambasador-niemiec-w-polsce-nie-ma-takiej-mozliwosci-zebysmy-wyslali-baterie-patriot-na-ukraine-6237967?source=rss", "title": "Ambasador Niemiec w Polsce: nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci, aby\u015bmy wys\u0142ali systemy Patriot do Ukrainy", "date_published": "2022-11-26 19:27:50+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador Niemiec w Polsce: nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci, aby\u015bmy wys\u0142ali systemy Patriot do Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nbhy8x-ambasador-fpf-6237973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci, \u017ceby\u015bmy teraz wys\u0142ali baterie Patriot, kt\u00f3re s\u0105 obs\u0142ugiwane przez niemieckich \u017co\u0142nierzy, na teren Ukrainy, poniewa\u017c nie mo\u017cna wys\u0142a\u0107 \u017co\u0142nierzy pa\u0144stwa natowskiego do tego kraju - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" ambasador Niemiec w Polsce Thomas Bagger.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/uladzimir-makiej-szef-bialoruskiej-dyplomacji-nie-zyje-liderzy-obwe-zszokowani-6237951?source=rss", "title": "Liderzy OBWE \"zszokowani\" nag\u0142\u0105 \u015bmierci\u0105 szefa MSZ Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-11-26 19:04:24+00:00", "description": "<img alt=\"Liderzy OBWE \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8vh7tx-zbigniew-rau-5580532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeste\u015bmy zszokowani nag\u0142\u0105 \u015bmierci\u0105 ministra spraw zagranicznych Bia\u0142orusi U\u0142adzimira Makieja - czytamy w o\u015bwiadczeniu podpisanym przez przewodnicz\u0105cego OBWE Zbigniewa Raua i sekretarz generalnej OBWE Helgi Schmid, opublikowanym w sobot\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/protesty-w-iranie-ajatollah-chamenei-pochwalil-milicje-basidz-za-brutalne-tlumienie-demonstracji-6237851?source=rss", "title": "Protesty w Iranie. Ajatollah pochwali\u0142 znies\u0142awion\u0105 milicj\u0119 za \"ochron\u0119 ludzi przed uczestnikami zamieszek\"", "date_published": "2022-11-26 18:54:53+00:00", "description": "<img alt=\"Protesty w Iranie. Ajatollah pochwali\u0142 znies\u0142awion\u0105 milicj\u0119 za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gxc77v-ajatollah-chamenei-na-spotkaniu-z-funkcjonariuszami-iranskiej-milicji-basidz-6237904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze ira\u0144skiej milicji Basid\u017c po\u015bwi\u0119caj\u0105 swoje \u017cycie, by chroni\u0107 ludzi przed uczestnikami zamieszek - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 najwy\u017cszy przyw\u00f3dca Islamskiej Republiki ajatollah Ali Chamenei. W Iranie trwaj\u0105 masowe demonstracje w reakcji na \u015bmier\u0107 m\u0142odej Kurdyjki, kt\u00f3ra zmar\u0142a po zatrzymaniu przez policj\u0119 obyczajow\u0105 we wrze\u015bniu tego roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-90-rocznica-wielkiego-glodu-olaf-scholz-i-ursula-von-der-leyen-o-wielkim-glodzie-i-obecnej-agresji-rosji-6237868?source=rss", "title": "Przyw\u00f3dcy o Wielkim G\u0142odzie i agresji Rosji. \"Nie mo\u017cemy zaakceptowa\u0107 tego, czego obecnie do\u015bwiadczamy\"", "date_published": "2022-11-26 18:27:43+00:00", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dcy o Wielkim G\u0142odzie i agresji Rosji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yu1j42-upamietnienie-ofiar-wielkiego-glodu-kijow-2022-6237958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 90. rocznic\u0119 Wielkiego G\u0142odu w Ukrainie, a tak\u017ce w kontek\u015bcie obecnej rosyjskiej agresji, kanclerz Niemiec Olaf Scholz ostrzeg\u0142 przed najgorsz\u0105 od lat kl\u0119sk\u0105 g\u0142odu na \u015bwiecie. \"90 lat po Wielkim G\u0142odzie czcimy pami\u0119\u0107 ofiar Ukrainy. Umarli w milczeniu, z g\u0142odu, a wtedy \u015bwiat nie powsta\u0142, by im pom\u00f3c. Nie pozwolimy, \u017ceby to si\u0119 powt\u00f3rzy\u0142o\" - przekaza\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg wezwa\u0142 Rosj\u0119 do zako\u0144czenia wojny i wywo\u0142anego przez ni\u0105 \u015bwiatowego kryzysu \u017cywno\u015bciowego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-2711-opady-sniegu-w-polowie-kraju-6237948?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 27.11. Opady \u015bniegu w po\u0142owie kraju", "date_published": "2022-11-26 18:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 27.11. Opady \u015bniegu w po\u0142owie kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-k6aag5-snieg-6223688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zar\u00f3wno noc\u0105, jak i za dnia na wschodzie Polski pojawi\u0105 si\u0119 s\u0142abe opady \u015bniegu, a na po\u0142udniu popada \u015bnieg z deszczem. Termometry w niedziel\u0119 wska\u017c\u0105 maksymalnie od -1 do 6 stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/glucholazy-kilkanascie-osob-z-osrodka-dla-uchodzcow-trafilo-do-szpitala-6237924?source=rss", "title": "Kilkana\u015bcie os\u00f3b z o\u015brodka dla uchod\u017ac\u00f3w trafi\u0142o do szpitala", "date_published": "2022-11-26 17:35:59+00:00", "description": "<img alt=\"Kilkana\u015bcie os\u00f3b z o\u015brodka dla uchod\u017ac\u00f3w trafi\u0142o do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-li7hcw-szpital-6099972/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkana\u015bcie os\u00f3b, w tym dzieci, z o\u015brodka dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy w G\u0142ucho\u0142azach (Opolskie) trafi\u0142o do szpitala z objawami zatrucia. Przyczyna na razie nie jest znana. Stan pacjent\u00f3w lekarze okre\u015blaj\u0105, jako dobry. U jednej osoby wykryto norowirusa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/opinie/niemieckie-patrioty-dyplomatyczne-noty-i-wyimaginowana-federacja-6237830?source=rss", "title": "Niemieckie patrioty, dyplomatyczne noty i wyimaginowana federacja", "date_published": "2022-11-26 17:29:05+00:00", "description": "<img alt=\"Niemieckie patrioty, dyplomatyczne noty i wyimaginowana federacja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m805zn-wyrzutnia-rakiet-systemu-patriot-na-cwiczeniach-w-2021-roku-5629454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Faktyczna odmowa przyj\u0119cia przez rz\u0105d PiS sojuszniczego wsparcia militarnego z Niemiec stanowi na tyle istotny moment, \u017ce warto na chwil\u0119 zastanowi\u0107 si\u0119 nad szerszym kontekstem politycznym i historycznym tej sprawy. Waga tego momentu polega na tym, \u017ce w\u0142a\u015bciwie po raz pierwszy w relacjach Polski i Niemiec w czasie trwania najwi\u0119kszej wojny w Europie od 1945 roku pojawi\u0142a si\u0119 dyskusja o zastosowaniu przepis\u00f3w o wsp\u00f3lnej obronie polskiego i niemieckiego terytorium. Komentarz Jacka Stawiskiego, prowadz\u0105cego program \"Horyzont\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/boleslawiec-strazacy-jechali-do-plamy-oleju-po-drodze-pomogli-nieprzytomnemu-mezczyznie-nagranie-6237858?source=rss", "title": "Jechali usun\u0105\u0107 plam\u0119 oleju, zobaczyli machaj\u0105cych do nich ludzi. Na chodniku le\u017ca\u0142 nieprzytomny m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-11-26 17:07:06+00:00", "description": "<img alt=\"Jechali usun\u0105\u0107 plam\u0119 oleju, zobaczyli machaj\u0105cych do nich ludzi. Na chodniku le\u017ca\u0142 nieprzytomny m\u0119\u017cczyzna  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gcchzb-strazacy-pomogli-nieprzytomnemu-mezczyznie-6237861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy dostali wezwanie do usuni\u0119cia plamy oleju z drogi. Okaza\u0142o, \u017ce musieli ratowa\u0107 czyje\u015b \u017cycie. - Zobaczyli\u015bmy grupk\u0119\u00a0ludzi, kt\u00f3rzy machaj\u0105 w naszym kierunku. Po doje\u017adzie na miejsce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna le\u017cy na chodniku i przechodnie udzielaj\u0105 mu pomocy - opowiada dow\u00f3dca zmiany. Nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzn\u0119 reanimowali przez osiem minut. Ca\u0142\u0105 akcj\u0119 zarejestrowa\u0142a kamera w wozie stra\u017cackim.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/przygorze-samochod-uderzyl-w-drzewo-pasazerow-bylo-wiecej-niz-miejsc-6237683?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo, osiem os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-11-26 16:59:32+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo, osiem os\u00f3b rannych\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-531pc6-autem-jechalo-8-osob-6237876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiem os\u00f3b zosta\u0142o rannych po tym, jak w nocy w Przyg\u00f3rzu (woj. dolno\u015bl\u0105skie), samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Kieruj\u0105cy pojazdem nie ma prawa jazdy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaslo-ruszyl-proces-kobiet-oskarzonych-o-znecanie-sie-nad-kotami-6237754?source=rss", "title": "\"Widok szokowa\u0142, koty by\u0142y skrajnie zaniedbane\". By\u0142o ich tam ponad 140, nie wszystkie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107", "date_published": "2022-11-26 16:52:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-djirws-jaslo-wlascicielki-pseudohodowlii-stanely-przed-sadem-6237838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142 proces matki i c\u00f3rki oskar\u017conych o zn\u0119canie si\u0119 nad kotami w hodowli, kt\u00f3rej by\u0142y w\u0142a\u015bcicielkami. Zwierz\u0119ta by\u0142y skrajnie zaniedbane: wychudzone, zarobaczone, chore. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich ze wzgl\u0119du na fatalny stan trzeba by\u0142o u\u015bpi\u0107. To ju\u017c drugi proces w tej sprawie. Pierwszy wyrok zaskar\u017cy\u0142a zar\u00f3wno prokuratura, jak i organizacja OTOZ Animals, pod opiek\u0119 kt\u00f3rej trafi\u0142o w sumie ponad 140 kot\u00f3w z tej hodowli.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polska-arabia-saudyjska-wynik-20-prezydent-andrzej-duda-i-premier-mateusz-morawiecki-gratuluja-bialo-czerwonym-6237870?source=rss", "title": "Polska pokona\u0142a Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105. Prezydent i premier gratuluj\u0105 Bia\u0142o-Czerwonym", "date_published": "2022-11-26 16:40:09+00:00", "description": "<img alt=\"Polska pokona\u0142a Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105. Prezydent i premier gratuluj\u0105 Bia\u0142o-Czerwonym \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eeuf23-prezydent-andrzej-duda-kibicuje-polskiej-druzynie-w-meczy-z-arabia-saudyjska-6237855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobotni mecz Polska-Arabia Saudyjska na mundialu wreszcie da\u0142 Polakom pow\u00f3d do \u015bwi\u0119towania. Spotkanie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 dwubramkowym zwyci\u0119stwem Bia\u0142o-Czerwonych. Starcie w Katarze \u015bledzi\u0142y przed telewizorami miliony Polak\u00f3w, w\u015br\u00f3d nich prezydent i premier. \"Brawo! Gratulujemy i dzi\u0119kujemy Bia\u0142o-Czerwonym!\" - napisa\u0142 Andrzej Duda na Twitterze. \"Mamy zwyci\u0119stwo! Nareszcie!\" - radowa\u0142 si\u0119 Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/rawicz-lancuch-rak-przeniosl-ksiazki-do-nowej-biblioteki-6237827?source=rss", "title": "Stworzyli ludzki \u0142a\u0144cuch i tak przenie\u015bli ksi\u0105\u017cki ze starej do nowej biblioteki", "date_published": "2022-11-26 16:32:53+00:00", "description": "<img alt=\"Stworzyli ludzki \u0142a\u0144cuch i tak przenie\u015bli ksi\u0105\u017cki ze starej do nowej biblioteki\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-sm3wtv-lancuch-rak-6237864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 600 os\u00f3b pomog\u0142o w przeprowadzce rawickiej biblioteki do nowego budynku. Wolontariusze stworzyli \u0142a\u0144cuch, podaj\u0105c sobie paczki z ksi\u0105\u017ckami z r\u0105k do r\u0105k.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-nowy-polski-niszczyciel-min-od-poniedzialku-bedzie-nosil-dumna-nazwe-okret-rzeczypospolitej-polskiej-6237825?source=rss", "title": "Mo\u017cna wej\u015b\u0107 na pok\u0142ad Albatrosa. \"Od poniedzia\u0142ku b\u0119dzie nosi\u0142 dumn\u0105 nazw\u0119 Okr\u0119t Rzeczypospolitej Polskiej\"", "date_published": "2022-11-26 16:21:46+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u017cna wej\u015b\u0107 na pok\u0142ad Albatrosa. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2nhfsq-orp-albatros-6237813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest przeznaczony do identyfikacji, klasyfikacji, poszukiwania i neutralizowania zagro\u017ce\u0144 w wodzie. W Gdyni mo\u017cna w weekend wej\u015b\u0107 na pok\u0142ad nowego niszczyciela min.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/kosmiczne-pomidory-astronauci-beda-uprawiac-je-na-miedzynarodowej-stacji-kosmicznej-iss-dostarczy-je-misja-spacex-6237789?source=rss", "title": "Kosmiczne pomidory. Nasiona dzi\u015b maj\u0105 wyruszy\u0107 na orbit\u0119", "date_published": "2022-11-26 16:12:40+00:00", "description": "<img alt=\"Kosmiczne pomidory. Nasiona dzi\u015b maj\u0105 wyruszy\u0107 na orbit\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7usq5a-pomidory-red-robin-6237841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda op\u00f3\u017ania dotarcie misji zaopatrzeniowej SpaceX na Mi\u0119dzynarodow\u0105 Stacj\u0119 Kosmiczn\u0105. Na ISS trafi\u0105 nowe panele s\u0142oneczne, astronauci otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c przysmaki z okazji niedawnego \u015awi\u0119ta Dzi\u0119kczynienia oraz nasiona pomidor\u00f3w. Warzywa b\u0119d\u0105 uprawiane w ramach eksperymentu, kt\u00f3ry jest cz\u0119\u015bci\u0105 wysi\u0142k\u00f3w maj\u0105cych na celu zapewnienie ci\u0105g\u0142ej produkcji \u015bwie\u017cej \u017cywno\u015bci w kosmosie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-wyborach-parlamentarnych-wybor-miedzy-polska-samostanowienia-a-uleglosci-6237728?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o wyborach parlamentarnych: wyb\u00f3r mi\u0119dzy Polsk\u0105 samostanowienia a uleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-26 15:50:11+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o wyborach parlamentarnych: wyb\u00f3r mi\u0119dzy Polsk\u0105 samostanowienia a uleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ygfst5-jaroslaw-kaczynski-6237757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozw\u00f3j jest mo\u017cliwy tylko w pa\u0144stwie \"zachowuj\u0105cym swoj\u0105 podmiotowo\u015b\u0107 i realizuj\u0105cym sw\u00f3j interes narodowy\" - napisa\u0142 w li\u015bcie do uczestnik\u00f3w sobotniej konferencji w Pogorzelicy (wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie) prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Uzna\u0142, \u017ce to, w jakim kierunku p\u00f3jdzie Polska: \"samostanowienia i bogacenia si\u0119\" czy te\u017c \"uleg\u0142o\u015bci i podleg\u0142o\u015bci\" b\u0119dzie stawk\u0105 przysz\u0142orocznych wybor\u00f3w parlamentarnych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/makow-mazowiecki-upozorowali-zabojstwo-na-wypadek-drogowy-sad-skazal-ich-na-25-lat-wiezienia-obroncy-chca-kasacji-wyroku-6237783?source=rss", "title": "Upozorowali zab\u00f3jstwo na wypadek drogowy, s\u0105d skaza\u0142 ich na 25 lat wi\u0119zienia. Obro\u0144cy chc\u0105 kasacji wyroku", "date_published": "2022-11-26 15:26:47+00:00", "description": "<img alt=\"Upozorowali zab\u00f3jstwo na wypadek drogowy, s\u0105d skaza\u0142 ich na 25 lat wi\u0119zienia. Obro\u0144cy chc\u0105 kasacji wyroku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2ddwbg-wyrok-sadu-zdjecie-ilustracyjne-630673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obro\u0144cy m\u0119\u017cczyzn, skazanych na 25 lat wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo upozorowane na wypadek drogowy, z\u0142o\u017cyli kasacje do S\u0105du Najwy\u017cszego. Do zab\u00f3jstwa dosz\u0142o w lipcu 2019 roku niedaleko Makowa Mazowieckiego. Nieznany w\u00f3wczas sprawca potr\u0105ci\u0142 samochodem rowerzyst\u0119 i uciek\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-wybuch-na-parkingu-przy-centrum-handlowym-marino-jedna-osoba-ranna-6237778?source=rss", "title": "Wroc\u0142aw. Wybuch na parkingu przy centrum handlowym, jedna osoba ranna", "date_published": "2022-11-26 15:23:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wroc\u0142aw. Wybuch na parkingu przy centrum handlowym, jedna osoba ranna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6n1pnc-policja-6201031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a ranna w wyniku zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 na parkingu przy centrum handlowym we Wroc\u0142awiu (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Pod jednym z zaparkowanych tam samochod\u00f3w dosz\u0142o do wybuchu. Przyczyna na razie nie jest znana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-zgnily-wyz-wplynie-na-pogode-w-polsce-na-koniec-listopada-bedzie-padac-snieg-6237753?source=rss", "title": "Pogoda na 5 dni. \"Zimne powietrze z nami zostanie\". Co jeszcze przyniesie ko\u0144c\u00f3wka listopada", "date_published": "2022-11-26 14:47:08+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gnwjn6-vent-16-6237770/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zgni\u0142y wy\u017c b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 na pogod\u0119 w Polsce w ci\u0105gu ostatnich dni listopada. Oznacza to aur\u0119 pochmurn\u0105 i mglist\u0105. B\u0119d\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c s\u0142abe opady \u015bniegu. Mieszka\u0144cy zachodniej cz\u0119\u015bci kraju mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 dodatniej temperatury, lekki mr\u00f3z utrzyma si\u0119 we wschodnich regionach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-zginal-od-ciosu-nozem-jego-ojciec-uslyszal-zarzut-zabojstwa-sasiadka-jest-podejrzana-o-zacieranie-sladow-6237769?source=rss", "title": "Zgin\u0105\u0142 od ciosu no\u017cem. Zarzut zab\u00f3jstwa dla jego ojca, s\u0105siadka odpowie za zacieranie \u015blad\u00f3w", "date_published": "2022-11-26 14:45:42+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0105\u0142 od ciosu no\u017cem. Zarzut zab\u00f3jstwa dla jego ojca, s\u0105siadka odpowie za zacieranie \u015blad\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wqug1l-zmarl-mezczyzna-raniony-nozem-6237441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ojciec 34-lata us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa syna. Do tragedii dosz\u0142o w czwartek w S\u0142upsku (Pomorze). Podejrzany przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Decyzj\u0105 s\u0105du zosta\u0142 aresztowany na trzy miesi\u0105ce. Zarzuty w tej sprawie us\u0142ysza\u0142a r\u00f3wnie\u017c s\u0105siadka z kamienicy - kobieta podejrzana jest o zacieranie \u015blad\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-o-przemocy-wobec-kobiet-6237690?source=rss", "title": "Papie\u017c: za przemoc\u0105 wobec kobiet stoj\u0105 te\u017c modele zachowa\u0144 prezentowane w mediach", "date_published": "2022-11-26 14:42:37+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c: za przemoc\u0105 wobec kobiet stoj\u0105 te\u017c modele zachowa\u0144 prezentowane w mediach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k75bah-papiez-franciszek-6232055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O przemocy wobec kobiet m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 Papie\u017c Franciszek. Spotka\u0142 si\u0119 z delegacj\u0105 w\u0142oskiej policji po obchodzonym w pi\u0105tek Mi\u0119dzynarodowym Dniu Eliminacji Przemocy Wobec Kobiet. Wyrazi\u0142 opini\u0119, \u017ce za przemoc\u0105 wobec kobiet stoj\u0105 mi\u0119dzy innymi modele zachowa\u0144 przedstawiane przez media.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-o-przemocy-wobec-kobiet-6237690?source=rss", "title": "Papie\u017c: za przemoc\u0105 wobec kobiet stoj\u0105 te\u017c modele zachowa\u0144 prezentowane w mediach", "date_published": "2022-11-26 14:42:37+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c: za przemoc\u0105 wobec kobiet stoj\u0105 te\u017c modele zachowa\u0144 prezentowane w mediach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k75bah-papiez-franciszek-6232055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O przemocy wobec kobiet m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 Papie\u017c Franciszek. Spotka\u0142 si\u0119 z delegacj\u0105 w\u0142oskiej policji po obchodzonym w pi\u0105tek Mi\u0119dzynarodowym Dniu Eliminacji Przemocy Wobec Kobiet. Wyrazi\u0142 opini\u0119, \u017ce za przemoc\u0105 wobec kobiet stoj\u0105 mi\u0119dzy innymi modele zachowa\u0144 przedstawiane przez media.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-uladzimir-makiej-nie-zyje-szef-msz-w-minsku-mial-64-lata-6237737?source=rss", "title": "Nie \u017cyje U\u0142adzimir Makiej, szef bia\u0142oruskiej dyplomacji", "date_published": "2022-11-26 14:18:47+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje U\u0142adzimir Makiej, szef bia\u0142oruskiej dyplomacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6du1s9-uladzimir-makiej-6237738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O nag\u0142ej \u015bmierci szefa dyplomacji U\u0142adzimira Makieja poinformowa\u0142a pa\u0144stwowa bia\u0142oruska agencja Bie\u0142TA. Minister spraw zagranicznych Bia\u0142orusi zmar\u0142 w wieku 64 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/sadlowice-w-zderzeniu-dwoch-samochodow-zginela-79-letnia-kobieta-jej-maz-trafil-do-szpitala-w-ich-auto-uderzyl-pijany-kierowca-6237691?source=rss", "title": "W ich auto uderzy\u0142 pijany kierowca. Kobieta nie \u017cyje, jej m\u0105\u017c trafi\u0142 do szpitala", "date_published": "2022-11-26 14:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"W ich auto uderzy\u0142 pijany kierowca. Kobieta nie \u017cyje, jej m\u0105\u017c trafi\u0142 do szpitala\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byb367-pasazerka-opla-zmarla-na-miejscu-kierowca-jej-maz-zostal-przetransportowany-do-szpitala-6237711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    79-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a na miejscu, a jej 77-letni m\u0105\u017c trafi\u0142 do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Sad\u0142owicach (woj. lubelskie). W ich auto uderzy\u0142 jad\u0105cy z naprzeciwka samoch\u00f3d, kt\u00f3rym kierowa\u0142 kompletnie pijany 36-latek bez prawa jazdy.\u00a0Nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144, trafi\u0142 do policyjnego aresztu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mieszki-kuligi-postrzal-podczas-polowania-jeden-mysliwy-postrzelil-drugiego-6237698?source=rss", "title": "My\u015bliwy postrzeli\u0142 koleg\u0119 podczas polowania. Policja: chcia\u0142 odda\u0107 strza\u0142 w kierunku lisa", "date_published": "2022-11-26 14:09:36+00:00", "description": "<img alt=\"My\u015bliwy postrzeli\u0142 koleg\u0119 podczas polowania. Policja: chcia\u0142 odda\u0107 strza\u0142 w kierunku lisa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ss3c3y-do-zdarzenia-doszlo-podczas-polowania-zdjecie-ilustracyjne-6237716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polowanie zorganizowane przez jedno z k\u00f3\u0142 \u0142owieckich w miejscowo\u015bci Mieszki-Kuligi na Mazowszu, zako\u0144czy\u0142o si\u0119 dramatycznie. Jeden z my\u015bliwych chcia\u0142 odda\u0107 strza\u0142 w kierunku lisa, ale  postrzeli\u0142 innego my\u015bliwego - informuje nas pu\u0142tuska policja. Ranny m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zus-od-1-grudnia-2022-roku-wyzsze-limity-dla-rencistow-i-wczesniejszych-emerytow-6237714?source=rss", "title": "Wa\u017cne zmiany dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Limity w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-11-26 14:06:39+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cne zmiany dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Limity w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bghs6l-emeryci-4767206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 grudnia 2022 roku osoby na wcze\u015bniejszej emeryturze lub rencie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wi\u0119cej dorobi\u0107 do swojego \u015bwiadczenia. Rosn\u0105 kwoty graniczne przychod\u00f3w - poda\u0142 Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych w komunikacie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-mieszkanki-wyzwolonego-chersonia-opowiadaja-o-rosyjskiej-okupacji-6237673?source=rss", "title": "Ra\u017cone pr\u0105dem, aresztowane za s\u0142uchanie ukrai\u0144skiej muzyki. Mieszkanki Chersonia opowiadaj\u0105 o rosyjskiej okupacji", "date_published": "2022-11-26 13:49:26+00:00", "description": "<img alt=\"Ra\u017cone pr\u0105dem, aresztowane za s\u0142uchanie ukrai\u0144skiej muzyki. Mieszkanki Chersonia opowiadaj\u0105 o rosyjskiej okupacji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zn0y42-cherson-6237677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y ra\u017cone pr\u0105dem za przekazywanie si\u0142om ukrai\u0144skim pozycji wroga i trafia\u0142y do aresztu za s\u0142uchanie ukrai\u0144skiej muzyki. Mieszkanki Chersonia wyzna\u0142y, co prze\u017cy\u0142y w czasie okupacji rosyjskiej i w jaki spos\u00f3b si\u0119 jej przeciwstawia\u0142y.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-z-okazji-90-rocznicy-holodomoru-wielki-glod-w-ukrainie-6237656?source=rss", "title": "Prezydent Andrzej Duda z okazji 90. rocznicy Ho\u0142odomoru. \"Wieczna Pami\u0119\u0107 milionom Ofiar Wielkiego G\u0142odu\"", "date_published": "2022-11-26 13:20:03+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda z okazji 90. rocznicy Ho\u0142odomoru. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l29rt4-andrzej-duda-tomaszkudala-shutterstock2034441419-6237670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wieczna pami\u0119\u0107 milionom ofiar Wielkiego G\u0142odu wywo\u0142anego 90 lat temu na Ukrainie przez stalinowski Zwi\u0105zek Sowiecki - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezydent Andrzej Duda. W sobot\u0119 przypada \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe Ukrainy upami\u0119tniaj\u0105ce ofiary Wielkiego G\u0142odu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-mieszkala-z-dwuletnia-corka-w-namiocie-kobieta-trafila-do-schroniska-dla-bezdomnych-rpd-interweniuje-6237660?source=rss", "title": "Mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Interwencja Rzecznika Praw Dziecka", "date_published": "2022-11-26 13:19:06+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Interwencja Rzecznika Praw Dziecka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nsdq2x-mieszkala-z-dwuletnia-corka-w-namiocie-6237668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Dziecka interweniuje w sprawie kobiety, kt\u00f3ra razem z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 mieszka\u0142a w namiocie w Gda\u0144sku. 24-latka zamieszka\u0142a ostatecznie w schronisku dla bezdomnych. Jej c\u00f3rka nadal jest w szpitalu, ale p\u00f3\u017aniej - decyzj\u0105 s\u0105du - ma trafi\u0107 do rodziny zast\u0119pczej. - Musimy dba\u0107 o to, by prawo dziecka do wychowania w rodzinie i do minimalnych warunk\u00f3w socjalnych by\u0142y zrealizowane - przekaza\u0142 Miko\u0142aj Pawlak.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/legionowo-pijana-matka-opiekowala-sie-niemowlakiem-6237655?source=rss", "title": "Mia\u0142a prawie 1,5 promila alkoholu, opiekowa\u0142a si\u0119 kilkumiesi\u0119czn\u0105 c\u00f3rk\u0105", "date_published": "2022-11-26 13:12:38+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a prawie 1,5 promila alkoholu, opiekowa\u0142a si\u0119 kilkumiesi\u0119czn\u0105 c\u00f3rk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zb9a6z-pijana-matka-opiekowala-sie-malym-dzieckiem-zdjecie-ilustracyjne-6237672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut nara\u017cenia dziecka na niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia us\u0142ysza\u0142a 34-letnia matka, kt\u00f3ra pijana mia\u0142a opiekowa\u0107 si\u0119 swoj\u0105 malutk\u0105 c\u00f3reczk\u0105. Dziecko zosta\u0142o przekazane  ojcu, a kobieta zatrzymana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-resort-obrony-rosja-uzywa-do-atakow-na-ukraine-pociskow-nuklearnych-bez-glowic-6237623?source=rss", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosja u\u017cywa do atak\u00f3w na Ukrain\u0119 starych pocisk\u00f3w nuklearnych bez g\u0142owic", "date_published": "2022-11-26 13:09:04+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort obrony: Rosja u\u017cywa do atak\u00f3w na Ukrain\u0119 starych pocisk\u00f3w nuklearnych bez g\u0142owic\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gu3rly-rs-24-jars-rosyjski-pocisk-balistyczny-dalekiego-zasiegu-klasy-icbm-6237644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjskie ministerstwo obrony poinformowa\u0142o w codziennej aktualizacji wywiadowczej, \u017ce Rosja prawdopodobnie usuwa g\u0142owice nuklearne ze starzej\u0105cych si\u0119 nuklearnych pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych. Zdaniem tego resortu, rosyjskie wojsko jako atrapy wystrzeliwuje na Ukrain\u0119 nieuzbrojon\u0105 amunicj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dobranowice-dwie-osoby-zginely-w-pozarze-6237643?source=rss", "title": "Z domu wydobywa\u0142y si\u0119 k\u0142\u0119by dymu. W \u015brodku znale\u017ali dwie osoby, ju\u017c nie \u017cy\u0142y", "date_published": "2022-11-26 13:03:37+00:00", "description": "<img alt=\"Z domu wydobywa\u0142y si\u0119 k\u0142\u0119by dymu. W \u015brodku znale\u017ali dwie osoby, ju\u017c nie \u017cy\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ox6ktp-w-dobranowicach-dwie-osoby-zatruly-sie-gazami-pozarowymi-zdjecie-ilustracyjne-6237652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    60-letni m\u0119\u017cczyzna i 90-letnia kobieta zmarli\u00a0w wyniku zatrucia dymem w po\u017carze, do kt\u00f3rego w sobot\u0119 dosz\u0142o w Dobranowicach (woj. ma\u0142opolskie). Policja wyja\u015bnia przyczyny i okoliczno\u015bci tego zdarzenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/hiszpania-barcelona-ogranicza-liczbe-turystow-zwiedzajacych-miasto-6237653?source=rss", "title": "Barcelona ogranicza liczb\u0119 turyst\u00f3w", "date_published": "2022-11-26 12:45:51+00:00", "description": "<img alt=\"Barcelona ogranicza liczb\u0119 turyst\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gb0z9z-barcelona-shutterstock733072036-5167727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Barcelony zatwierdzi\u0142y przepisy ograniczaj\u0105ce liczb\u0119 turyst\u00f3w zwiedzaj\u0105cych to miasto, w tym jego najpopularniejsze cz\u0119\u015bci. Ma to poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w stolicy Katalonii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/watykan-chiny-pekin-mianowal-biskupa-stolica-apostolska-wyraza-zaskoczenie-i-zal-6237595?source=rss", "title": "Watykan wyrazi\u0142 \"zaskoczenie i \u017cal\" po nominacji biskupa dokonanej przez chi\u0144skie w\u0142adze", "date_published": "2022-11-26 12:30:23+00:00", "description": "<img alt=\"Watykan wyrazi\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oorhkx-watykan-6157207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Watykan zarzuci\u0142 w sobot\u0119 Chinom z\u0142amanie porozumienia z 2018 roku dotycz\u0105cego mianowania biskup\u00f3w. W\u0142adze w Pekinie zainstalowa\u0142y biskupa w diecezji nieuznawanej przez Stolic\u0119 Apostolsk\u0105. W komunikacie Biura Prasowego zaznaczono \"zaskoczenie i \u017cal\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lubartow-pulawy-jeden-ukryl-sie-w-tapczanie-drugi-na-dachu-stodoly-6237584?source=rss", "title": "Jeden ukry\u0142 si\u0119 w tapczanie, drugi na dachu stodo\u0142y", "date_published": "2022-11-26 12:25:43+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden ukry\u0142 si\u0119 w tapczanie, drugi na dachu stodo\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ijymt-35-latek-ktory-nie-chcial-oddac-sie-w-rece-policji-schowal-sie-na-dachu-stodoly-6237520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35-latek poszukiwany przez policj\u0119 z Lubartowa ukry\u0142 si\u0119 na dachu. Starszy o rok m\u0119\u017cczyzna na kryj\u00f3wk\u0119 wybra\u0142 z kolei tapczan. Obaj trafili ju\u017c do zak\u0142ad\u00f3w karnych, w kt\u00f3rych sp\u0119dz\u0105 najbli\u017csze miesi\u0105ce.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zmiany-w-rozkladzie-jazdy-pociagow-kolejny-etap-prac-na-stacji-warszawa-zachodnia-6237580?source=rss", "title": "Zmieniaj\u0105 rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w. Na Zachodnim w\u0142\u0105czany b\u0119dzie nowy system sterowania ruchem", "date_published": "2022-11-26 12:23:36+00:00", "description": "<img alt=\"Zmieniaj\u0105 rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w. Na Zachodnim w\u0142\u0105czany b\u0119dzie nowy system sterowania ruchem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ayf7n4-pociagi-pkp-plk-na-linii-radom-warszawa-pojada-szybciej-zdj-ilustracyjne-6217852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wchodzi w \u017cycie nowy rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka PKP PLK. Zmiany s\u0105 spowodowane w\u0142\u0105czaniem nowych urz\u0105dze\u0144 systemu sterowania ruchem. Niekt\u00f3re poci\u0105gi pojad\u0105 zmienion\u0105 tras\u0105, inne zostan\u0105 skr\u00f3cone lub odwo\u0142ane. Podr\u00f3\u017cni przed wyjazdem powinni sprawdzi\u0107 rozk\u0142ad jazdy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/jasin-zatankowal-paliwo-i-odjechal-policja-szuka-podejrzanego-6237619?source=rss", "title": "\"Zatankowa\u0142, nie zap\u0142aci\u0142 i odjecha\u0142\". Szukaj\u0105 go", "date_published": "2022-11-26 12:06:49+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-fj9xh7-mezczyzny-szukaja-policjanci-6237606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stacji benzynowej w Jasinie pod Poznaniem m\u0119\u017cczyzna zatankowa\u0142 auto i odjecha\u0142. Po kilku tygodniach od zdarzenia policjanci ze Swarz\u0119dza publikuj\u0105 wizerunek podejrzewanego o kradzie\u017c i prosz\u0105 o pomoc w jego identyfikacji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/strzelin-myslal-ze-kupuje-wegiel-na-stronie-pgg-pieniadze-zniknely-opalu-nie-dostal-do-tej-pory-6237568?source=rss", "title": "Po zakupach w sieci straci\u0142 pieni\u0105dze, opa\u0142u nie ma. \"Oszu\u015bci tworz\u0105 klony stron sprzedawc\u00f3w w\u0119gla\"", "date_published": "2022-11-26 12:01:27+00:00", "description": "<img alt=\"Po zakupach w sieci straci\u0142 pieni\u0105dze, opa\u0142u nie ma. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dlxtoh-1211go-korczu-wegiel-arch-0035-1-6220894/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec powiatu strzeli\u0144skiego (wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie) kupi\u0142 w\u0119giel na stronie \u0142udz\u0105co podobnej do tej nale\u017c\u0105cej do Polskiej Grupy G\u00f3rniczej. Pieni\u0105dze z konta znikn\u0119\u0142y, opa\u0142u nie ma. Jak informuje policja, oszu\u015bci tworz\u0105 strony internetowe, kt\u00f3re wygl\u0105daj\u0105 niemal identycznie, jak te sp\u00f3\u0142ek zajmuj\u0105cych si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 w\u0119gla. Maj\u0105 nawet te same logotypy. Jak nie da\u0107 si\u0119 oszuka\u0107?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/beskidy-tatry-pogoda-w-gorach-trudne-warunki-w-gorach-slisko-na-szlakach-6237551?source=rss", "title": "Trudne warunki w g\u00f3rach, obowi\u0105zuje lawinowa \"jedynka\". Ratownicy apeluj\u0105 o rozwag\u0119", "date_published": "2022-11-26 11:51:53+00:00", "description": "<img alt=\"Trudne warunki w g\u00f3rach, obowi\u0105zuje lawinowa \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w1w8a6-widok-na-morskie-oko-i-rysy-6237554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w g\u00f3rach panuj\u0105 trudne warunki turystyczne. Zar\u00f3wno w Tatrach, jak i w Beskidach, niebo jest pochmurne, szlaki - oblodzone, a wysoko w g\u00f3rach le\u017cy mokry \u015bnieg. Ratownicy apeluj\u0105 o odpowiednie przygotowanie si\u0119 przed wyj\u015bciem na szlak.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/autostrada-a1-gddkia-od-trojmiasta-do-czech-mozna-jechac-dwujezdniowa-droga-6237567?source=rss", "title": "Zmiany na autostradzie A1. Dwie jezdnie z Tr\u00f3jmiasta do granicy z Czechami", "date_published": "2022-11-26 11:30:14+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany na autostradzie A1. Dwie jezdnie z Tr\u00f3jmiasta do granicy z Czechami\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-tv7ik0-autostrada-a1-5476551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czono kolejny etap prac na autostradzie A1 pomi\u0119dzy Piotrkowem Trybunalskim i Kamie\u0144skiem. Oddano do ruchu blisko 7-kilometrowy odcinek drugiej jezdni w kierunku Katowic, kierowcy maj\u0105 do dyspozycji trzy pasy ruchu - poda\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA). Doda\u0142a, \u017ce \"z Tr\u00f3jmiasta do granicy z Czechami mo\u017cna przejecha\u0107 ju\u017c dwujezdniow\u0105 drog\u0105\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-w-nocy-z-firmy-znikaly-duze-ilosci-woreczkow-foliowych-trzy-osoby-z-zarzutami-6237560?source=rss", "title": "W nocy z firmy znika\u0142y du\u017ce ilo\u015bci woreczk\u00f3w foliowych", "date_published": "2022-11-26 11:26:13+00:00", "description": "<img alt=\"W nocy z firmy znika\u0142y du\u017ce ilo\u015bci woreczk\u00f3w foliowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1oh08i-w-lublinie-policja-zatrzymala-dwoch-pracownikow-ktorzy-okradali-jedna-z-lokalnych-firm-6237577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi dw\u00f3m pracownikom jednej z lubelskich firm, kt\u00f3rzy mieli kra\u015b\u0107 kartony z workami foliowymi z terenu zak\u0142adu pracy, a p\u00f3\u017aniej sprzedawa\u0107 je paserowi. Chodzi o towar o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ponad 50 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-reporter-tvn24-w-wyzwolony-chersoniu-6237530?source=rss", "title": "Reporter TVN24 w Chersoniu. \"\u015alady ostrza\u0142\u00f3w s\u0105 widoczne na ka\u017cdym kroku\"", "date_published": "2022-11-26 11:21:36+00:00", "description": "<img alt=\"Reporter TVN24 w Chersoniu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dhrdiu-2611n071x-kanik-0021-6237571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporter TVN24 Tomasz Kanik by\u0142 w pi\u0105tek w wyzwolonym Chersoniu. Opowiada\u0142 o \u017cyciu w mie\u015bcie i pomocy humanitarnej niesionej osobom, kt\u00f3re zdecydowa\u0142y si\u0119 tam pozosta\u0107. Jednak, jak m\u00f3wi\u0142, \"ogromne kolumny tych, kt\u00f3rzy jednak decyduj\u0105 si\u0119 wyjecha\u0107, te\u017c wida\u0107\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-osuwisko-na-wyspie-ischia-jedna-osoba-zginela-11-zaginionych-sa-ranni-6237482?source=rss", "title": "Jedna osoba nie \u017cyje, 11 zaginionych. Wiele dom\u00f3w odci\u0119tych od \u015bwiata", "date_published": "2022-11-26 11:19:33+00:00", "description": "<img alt=\"Jedna osoba nie \u017cyje, 11 zaginionych. Wiele dom\u00f3w odci\u0119tych od \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-iwg937-osuwisko-na-wyspie-ischia-6237899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osuwisko ziemi na w\u0142oskiej wyspie Ischia run\u0119\u0142o w sobot\u0119 na domy w miejscowo\u015bci Casamicciola Terme. Wiele z nich jest odci\u0119tych od \u015bwiata. Lokalne w\u0142adze potwierdzi\u0142y \u015bmier\u0107 jednej osoby. 13 os\u00f3b odnios\u0142o obra\u017cenia, trwaj\u0105 poszukiwania 11 zaginionych. Akcje ratunkowe i poszukiwawcze s\u0105 utrudnione przez opady deszczu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-osuwisko-na-wyspie-ischia-sa-zaginieni-mozliwe-ofiary-smiertelne-6237482?source=rss", "title": "Osuwisko na w\u0142oskiej wyspie zmiot\u0142o domy i samochody. \"Sytuacja jest bardzo powa\u017cna i skomplikowana\"", "date_published": "2022-11-26 11:19:33+00:00", "description": "<img alt=\"Osuwisko na w\u0142oskiej wyspie zmiot\u0142o domy i samochody. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vrvosl-osuwisko-na-wyspie-ischia-6237585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 w miejscowo\u015bci Casamicciola Terme\u00a0na w\u0142oskiej wyspie Ischia. Po godzinie 13 w\u0142adze kraju poda\u0142y, \u017ce 12 os\u00f3b wci\u0105\u017c uznawanych jest za zaginione. Wywo\u0142ana przez ulewy fala b\u0142ota zmiot\u0142a kilka dom\u00f3w wraz z ich mieszka\u0144cami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-osuwisko-na-wyspie-ischia-osiem-ofiar-smiertelnych-sa-zaginieni-6237482?source=rss", "title": "Osuwisko na w\u0142oskiej wyspie. Co najmniej osiem ofiar \u015bmiertelnych, s\u0105 zaginieni", "date_published": "2022-11-26 11:19:33+00:00", "description": "<img alt=\"Osuwisko na w\u0142oskiej wyspie. Co najmniej osiem ofiar \u015bmiertelnych, s\u0105 zaginieni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vrvosl-osuwisko-na-wyspie-ischia-6237585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 w miejscowo\u015bci Casamicciola Terme\u00a0na w\u0142oskiej wyspie Ischia. W\u0142adze kraju potwierdzi\u0142y co najmniej osiem ofiar \u015bmiertelnych, a 13 os\u00f3b wci\u0105\u017c uznawane jest za zaginione. Wywo\u0142ana przez ulewy fala b\u0142ota zmiot\u0142a kilka dom\u00f3w wraz z ich mieszka\u0144cami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-osuwisko-na-wyspie-ischia-co-najmniej-jedna-osoba-zginela-poszukiwania-zaginionych-6237482?source=rss", "title": "Osuwisko we W\u0142oszech. Znaleziono cia\u0142o kobiety, \"trwaj\u0105 poszukiwania oko\u0142o 10 os\u00f3b\"", "date_published": "2022-11-26 11:19:33+00:00", "description": "<img alt=\"Osuwisko we W\u0142oszech. Znaleziono cia\u0142o kobiety, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nkx0ny-osuwisko-na-wyspie-ischia-6237895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osuwisko ziemi na w\u0142oskiej wyspie Ischia run\u0119\u0142o w sobot\u0119 na domy w miejscowo\u015bci Casamicciola Terme. P\u00f3\u017anym popo\u0142udniem lokalne w\u0142adze przekaza\u0142y, \u017ce zgin\u0119\u0142a jedna osoba i trwaj\u0105 poszukiwania oko\u0142o 10 zaginionych. - Sytuacja jest bardzo powa\u017cna i skomplikowana - powiedzia\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych Matteo Piantedosi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-wolodymyr-zelenski-w-90-rocznice-holodomoru-6237540?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w 90. rocznic\u0119 Wielkiego G\u0142odu: musimy powstrzyma\u0107 Rosj\u0119 przed stosowaniem \u017cywno\u015bci jako broni", "date_published": "2022-11-26 11:10:28+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w 90. rocznic\u0119 Wielkiego G\u0142odu: musimy powstrzyma\u0107 Rosj\u0119 przed stosowaniem \u017cywno\u015bci jako broni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y6k6n3-zelenski-6237834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielu osobom grozi \u015bmier\u0107 g\u0142odowa z powodu rosyjskiej blokady ukrai\u0144skiego eksportu \u017cywno\u015bci. St\u0105d w\u0142a\u015bnie nasza inicjatywa humanitarna - powiedzia\u0142 w Kijowie prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W stolicy ukrai\u0144skiej w sobot\u0119 odby\u0142a si\u0119 konferencja po\u015bwi\u0119cona bezpiecze\u0144stwu \u017cywno\u015bciowemu i inicjatywie \"Zbo\u017ce z Ukrainy\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-zelenski-w-90-rocznice-holodomoru-6237540?source=rss", "title": "Ze\u0142enski w 90. rocznic\u0119 Ho\u0142odomoru. \"Kiedy\u015b chciano nas zniszczy\u0107 g\u0142odem, teraz - ciemno\u015bci\u0105 i ch\u0142odem\"", "date_published": "2022-11-26 11:10:28+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski w 90. rocznic\u0119 Ho\u0142odomoru. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ympprz-wolodymyr-zelenski-zwraca-sie-do-ukraincow-z-okazji-dnia-wolnosci-i-godnosci-6229442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nie z\u0142ami\u0105 nas. Nasz ogie\u0144 nie zga\u015bnie. Znowu zwyci\u0119\u017cymy \u015bmier\u0107\" - napisa\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w dniu upami\u0119tnienia ofiar Wielkiego G\u0142odu w latach 1932-1933, wywo\u0142anego przez w\u0142adze sowieckie. \"Kiedy\u015b chciano nas zniszczy\u0107 g\u0142odem, dzisiaj - ciemno\u015bci\u0105 i ch\u0142odem\" - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/csirt-knf-ostrzega-przed-oszustami-podszywajacymi-sie-pod-inpost-6237527?source=rss", "title": "Ostrze\u017cenie przed z\u0142o\u015bliwym oprogramowaniem. \"Potrafi wykra\u015b\u0107 has\u0142a z komputera\"", "date_published": "2022-11-26 10:59:43+00:00", "description": "<img alt=\"Ostrze\u017cenie przed z\u0142o\u015bliwym oprogramowaniem. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie1475e42f3083e1be06cc2ce9821892e5-zus-prosi-aby-nie-wysylac-wnioskow-e-mailem-4793379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 cyberbezpiecze\u0144stwa w Komisji Nadzoru Finansowego (CSIRT KNF) ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod firm\u0119 InPost. Wyja\u015bnia, \u017ce w fa\u0142szywych mailach znajduje si\u0119 link do z\u0142o\u015bliwego oprogramowania.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-ruszyl-proces-o-odszkodowanie-za-molestowanie-przez-ksiedza-6237526?source=rss", "title": "Domaga si\u0119 od kurii miliona z\u0142otych", "date_published": "2022-11-26 10:51:06+00:00", "description": "<img alt=\"Domaga si\u0119 od kurii miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k7kg7p-sad-okregowy-w-poznaniu-5637189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pozna\u0144skim S\u0105dzie Okr\u0119gowym ruszy\u0142 proces cywilny przeciwko archidiecezji pozna\u0144skiej. Wytoczy\u0142 go Piotr A., kt\u00f3ry by\u0142 w dzieci\u0144stwie molestowany przez by\u0142ego proboszcza z Wojnowic (woj. wielkopolskie). M\u0119\u017cczyzna domaga si\u0119 miliona z\u0142otych od archidiecezji pozna\u0144skiej. Sprawa toczy si\u0119 za zamkni\u0119tymi drzwiami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasa-pokazala-zdjecia-ksiezyca-z-bliska-wykonane-przez-statek-orion-w-ramach-misji-artemis-1-6237331?source=rss", "title": "Bliskie spotkanie z powierzchni\u0105 Ksi\u0119\u017cyca. Jej zdj\u0119cia wykona\u0142 Orion", "date_published": "2022-11-26 10:19:02+00:00", "description": "<img alt=\"Bliskie spotkanie z powierzchni\u0105 Ksi\u0119\u017cyca. Jej zdj\u0119cia wykona\u0142 Orion\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8s2ue7-powierzchnia-ksiezyca-z-bliska-w-centrum-zdjecia-znajduje-sie-krater-vening-meinesz-6237349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASA opublikowa\u0142a nowe zdj\u0119cia powierzchni Ksi\u0119\u017cyca. Kratery i wzniesienia naszego naturalnego satelity zosta\u0142y uchwycone z wysoko\u015bci zaledwie 130 kilometr\u00f3w nad jego powierzchni\u0105. Na Ziemi\u0119 przes\u0142a\u0142 je statek Orion, kt\u00f3ry mimo problem\u00f3w technicznych w pi\u0105tek wszed\u0142 na docelow\u0105 orbit\u0119 ksi\u0119\u017cycow\u0105, inicjuj\u0105c kolejny etap misji Artemis 1.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-zakaz-sprzedazy-produktow-chinskich-firm-huawei-technologies-zte-i-kilku-innych-6237469?source=rss", "title": "Chi\u0144scy giganci z zakazem sprzeda\u017cy. \"W celu ochrony Amerykan\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-26 10:10:55+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144scy giganci z zakazem sprzeda\u017cy. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie2d6dc20428a57ab49c923cddbd5133f3-huawei-trafil-w-maju-na-liste-podmiotow-ktore-nie-moga-kupowac-wytworow-amerykanskich-firm-bez-zgody-waszyngtonu-4862680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Waszyngton zakaza\u0142 sprzeda\u017cy nowych urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych chi\u0144skich firm Huawei Technologies, ZTE i kilku innych. Ameryka\u0144ska administracja uzasadni\u0142a to stwarzaniem \"nieakceptowalnego ryzyka\" dla bezpiecze\u0144stwa narodowego USA.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/rozkopaczew-poszli-na-rodzinny-spacer-dokonali-sensacyjnego-odkrycia-piecioletni-kuba-z-rodzicami-wykopali-siekierke-z-epoki-brazu-6226480?source=rss", "title": "Podczas rodzinnego spaceru po lesie pi\u0119ciolatek znalaz\u0142 siekierk\u0119 z epoki br\u0105zu", "date_published": "2022-11-26 10:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Podczas rodzinnego spaceru po lesie pi\u0119ciolatek znalaz\u0142 siekierk\u0119 z epoki br\u0105zu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rt0u4f-odkryta-w-rozkopaczewie-siekiera-zostanie-przekazana-do-muzeum-narodowego-w-lublinie-6226939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzina z pi\u0119cioletnim synem wybra\u0142a si\u0119 na spacer do lasu. Wzi\u0119li wykrywacze metali. Znale\u017ali siekierk\u0119 z epoki br\u0105zu. Nie jest to ich pierwsze znalezisko. - Wykopali\u015bmy ju\u017c mausera i naboje oraz \u015bredniowieczny grot. Za ka\u017cdym razem towarzysz\u0105 nam niezwyk\u0142e emocje, bo nigdy nie wiadomo, co mo\u017ce by\u0107 pod ziemi\u0105 - m\u00f3wi Karolina Siod\u0142owska, mama Kuby.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-ursynow-slomiane-chocholy-przy-kopie-cwila-dlaczego-tam-stanely-6236882?source=rss", "title": "S\u0142omiane chocho\u0142y maj\u0105 dba\u0107 o bezpiecze\u0144stwo saneczkarzy. Reakcja na tragiczny wypadek", "date_published": "2022-11-26 09:53:46+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142omiane chocho\u0142y maj\u0105 dba\u0107 o bezpiecze\u0144stwo saneczkarzy. Reakcja na tragiczny wypadek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s00fjv-kopa-cwila-gotowa-na-zimowe-szalenstwo-saneczkowe-6236892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maj\u0105 by\u0107 ekologiczne i zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo. U podn\u00f3\u017ca Kopy Cwila, z my\u015bl\u0105 o saneczkarzach, urz\u0119dnicy rozstawili s\u0142omiane \"chocho\u0142y\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/elk-pusty-ponton-dryfowal-na-jeziorze-dzien-pozniej-nurkowie-znalezli-cialo-mezczyzny-6237452?source=rss", "title": "Pusty ponton dryfowa\u0142 po jeziorze, dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej nurkowie znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-11-26 09:51:51+00:00", "description": "<img alt=\"Pusty ponton dryfowa\u0142 po jeziorze, dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej nurkowie znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d1xjgx-jezioro-elckie-5147324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nurkowie odnale\u017ali w Jeziorze E\u0142ckim (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) cia\u0142o 32-latka. Zagini\u0119cie m\u0119\u017cczyzny zg\u0142oszono dzie\u0144 wcze\u015bniej, kiedy zauwa\u017cono pusty ponton dryfuj\u0105cy po wodzie. Dok\u0142adne okoliczno\u015bci tragedii wyja\u015bniaj\u0105 teraz policja i prokuratura.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bedzin-w-kominiarkach-i-z-bronia-w-reku-napadali-na-sklepy-policja-zatrzymala-52-latka-i-dwoch-15-latkow-6237438?source=rss", "title": "W kominiarkach, z broni\u0105 w r\u0119ku napadali na sklepy. Policjanci zatrzymali 52-latka i dw\u00f3ch 15-latk\u00f3w", "date_published": "2022-11-26 09:49:42+00:00", "description": "<img alt=\"W kominiarkach, z broni\u0105 w r\u0119ku napadali na sklepy. Policjanci zatrzymali 52-latka i dw\u00f3ch 15-latk\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avm7yg-policja-zatrzymala-52-latka-ktory-decyzja-sadu-trafil-do-aresztu-6237442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z B\u0119dzina (\u015al\u0105skie) zatrzymali trzy osoby podejrzane o napady na dwa sklepy spo\u017cywcze. To 52-latek i dw\u00f3ch 15-latk\u00f3w. Zamaskowani sprawcy, gro\u017c\u0105c ekspedientce broni\u0105, ukradli alkohol i pieni\u0105dze z utargu. 52-latek trafi\u0142 do aresztu, dw\u00f3ch 15-latk\u00f3w do schroniska dla nieletnich.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-26-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-26 09:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bt64z1-26-covid-dzienny-bilans-6237463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 421 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia odnotowa\u0142 osiem zgon\u00f3w os\u00f3b chorych na COVID-19.  Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-zaskakujace-odkrycie-w-kosciele-sw-mikolaja-odnawiany-obraz-przedstawia-innego-swietego-niz-zakladano-6233264?source=rss", "title": "Zdj\u0119li farb\u0119 z obrazu i zobaczyli \"anio\u0142a Apokalipsy\"", "date_published": "2022-11-26 09:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zdj\u0119li farb\u0119 z obrazu i zobaczyli \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-7hty2u-zaskakujace-odkrycie-w-kosciele-sw-mikolaja-w-gdansku-odnawiany-obraz-przedstawia-innego-swietego-niz-zakladano-6235829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To dla konserwator\u00f3w i dominikan\u00f3w by\u0142o du\u017ce zaskoczenie. Poddawany obecnie konserwacji obraz z ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Miko\u0142aja w Gda\u0144sku, kt\u00f3ry mia\u0142 przedstawia\u0107 dominikanina \u015bw. Ludwika Bertranda i pochodzi\u0107 ze Lwowa, w rzeczywisto\u015bci ukazuje innego \u015bwi\u0119tego tego zakonu i nigdy \u017cadnej podr\u00f3\u017cy nie odby\u0142. Jego wizerunek ca\u0142y czas znajdowa\u0142 si\u0119 na miejscu, w bocznym o\u0142tarzu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/muzeum-auschwitz-zapowiedz-konserwacji-murowanych-barakow-6236106?source=rss", "title": "Prace konserwatorskie w Auschwitz, jest plan wzmocnienia murowanych barak\u00f3w", "date_published": "2022-11-26 09:23:17+00:00", "description": "<img alt=\"Prace konserwatorskie w Auschwitz, jest plan wzmocnienia murowanych barak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rd1vwq-hercka-haft-w-nazistowskich-obozach-spedzil-cztery-lata-6158003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzeum Auschwitz podczas pandemii prze\u017cywa\u0142o trudne chwile, pomaga\u0142y wtedy tysi\u0105ce os\u00f3b z ca\u0142ego \u015bwiata. Teraz dyrektor plac\u00f3wki liczy, \u017ce wszystkie murowane budynki na terenie dawnego obozu uda si\u0119 zakonserwowa\u0107 w ci\u0105gu najbli\u017cszych 25 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zamieszanie-z-niemieckimi-patriotami-dla-polski-wiceminister-obrony-nie-ma-awersji-do-wspolpracy-z-niemcami-6237312?source=rss", "title": "Wiceminister obrony: nie ma awersji do wsp\u00f3\u0142pracy sojuszniczej z Niemcami", "date_published": "2022-11-26 09:19:21+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceminister obrony: nie ma awersji do wsp\u00f3\u0142pracy sojuszniczej z Niemcami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7yxqet-26-0905-jnj-cln-0001-6237337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wci\u0105\u017c nierozwi\u0105zana pozostaje kwestia niemieckiej propozycji rozmieszczenia na terytorium Polski baterii Patriot. Podej\u015bcie rz\u0105dz\u0105cych do wsp\u00f3\u0142pracy z Niemcami w tej sprawie komentowa\u0142 w \"Jeden na jeden\" Marcin Ociepa, wiceminister obrony narodowej. - Nie ma z naszej strony, ze strony naszego rz\u0105du, czy naszych si\u0142 zbrojnych, jakiejkolwiek awersji do wsp\u00f3\u0142pracy sojuszniczej z Republik\u0105 Federaln\u0105 Niemiec - przekonywa\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-skorpion-zatopiony-w-bursztynie-ma-40-milionow-lat-6232781?source=rss", "title": "Skorpion sprzed 40 milion\u00f3w lat zatopiony w bursztynie", "date_published": "2022-11-26 09:04:53+00:00", "description": "<img alt=\"Skorpion sprzed 40 milion\u00f3w lat zatopiony w bursztynie\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-vgohib-gdansk-brylka-z-inkluzja-skorpiona-trafila-do-muzeum-bursztynu-6232817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bursztyn z inkluzj\u0105 skorpiona sprzed oko\u0142o 40 milion\u00f3w lat trafi\u0142 do zbior\u00f3w Muzeum Gda\u0144ska. Zosta\u0142 zakupiony od litewskiego kolekcjonera za ponad 200 tysi\u0119cy z\u0142otych. To jedyna taka bry\u0142ka Polsce i jedna z niewielu na \u015bwiecie. W gda\u0144skich zasobach znajdowa\u0142a si\u0119 ju\u017c niegdy\u015b podobna. Przepad\u0142a w czasie wojny. Muzealnicy licz\u0105 jednak, \u017ce kiedy\u015b powr\u00f3ci do zbior\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/propozycja-niemiec-w-sprawie-patriotow-general-rozanski-szef-mon-mariusz-blaszczak-chyba-nie-ma-swojego-zdania-6237308?source=rss", "title": "Genera\u0142 R\u00f3\u017ca\u0144ski: szef MON, wsp\u00f3\u0142odpowiedzialny\u00a0\nza bezpiecze\u0144stwo Polski, chyba nie ma swojego zdania", "date_published": "2022-11-26 08:58:30+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 R\u00f3\u017ca\u0144ski: szef MON, wsp\u00f3\u0142odpowiedzialny\u00a0\nza bezpiecze\u0144stwo Polski, chyba nie ma swojego zdania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dx4a0p-wicepremier-minister-obrony-narodowej-mariusz-blaszczak-i-gen-bryg-wojciech-ziolkowski-podczas-cwiczen-tumak-22-6237411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wolta ministra obrony Mariusza B\u0142aszczaka w sprawie oferty przekazania przez Niemcy system\u00f3w Patriot Polsce mia\u0142a miejsce po wypowiedzi prezesa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, co jest dla mnie niezrozumia\u0142e i jest wysoce niepokoj\u0105ce - powiedzia\u0142 w TVN24 genera\u0142 Miros\u0142aw R\u00f3\u017ca\u0144ski, prezes Fundacji Stratpoints, doradca Polska 2050. Jego zdaniem \"odrzucenie\" oferty jest \"wysoce nieodpowiedzialne\". Podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"ka\u017cda bateria, kt\u00f3ra by stacjonowa\u0142a na terenie Polski, jest niezb\u0119dna\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zima-20222023-pogoda-a-koszt-ogrzewania-analiza-6237359?source=rss", "title": "Koszty ogrzewania w g\u00f3r\u0119.\u00a0\"Mamy gotowy przepis na drastyczne podwy\u017cki\"", "date_published": "2022-11-26 08:56:35+00:00", "description": "<img alt=\"Koszty ogrzewania w g\u00f3r\u0119.\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l8jt58-awarie-cieplownicze-w-stolicy-4998341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 aura sprzyja\u0142a, to koszty ogrzewania dom\u00f3w i mieszka\u0144 wzros\u0142y - dowiadujemy si\u0119 z analizy HRE Investments. Dro\u017csze no\u015bniki energii najbardziej dotkn\u0119\u0142y osoby ogrzewaj\u0105ce domy w\u0119glem, a najmniej pr\u0105dem - wskazano.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rocznica-holodomoru-wielkiego-glosu-mateusz-morawiecki-w-kijowie-6237363?source=rss", "title": "Morawiecki w Kijowie. Z\u0142o\u017cy\u0142 kwiaty przed Pomnikiem Ofiar Wielkiego G\u0142odu", "date_published": "2022-11-26 08:42:30+00:00", "description": "<img alt=\"Morawiecki w Kijowie. Z\u0142o\u017cy\u0142 kwiaty przed Pomnikiem Ofiar Wielkiego G\u0142odu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixj4bv-morawiecki-6237351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki przyby\u0142 w sobot\u0119 rano do Kijowa. Z\u0142o\u017cy\u0142 tam kwiaty przed Pomnikiem Ofiar Wielkiego G\u0142odu. Szef polskiego rz\u0105du ma te\u017c w planie spotkanie z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim oraz premierem Ukrainy Denysem Szmyhalem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czestochowa-pikieta-przed-biurem-pis-sprzeciw-wobec-slow-jaroslawa-kaczynskiego-6237129?source=rss", "title": "Pikieta przed biurem PiS w Cz\u0119stochowie. \"Te s\u0142owa obra\u017caj\u0105 kobiety\"", "date_published": "2022-11-26 08:30:38+00:00", "description": "<img alt=\"Pikieta przed biurem PiS w Cz\u0119stochowie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1llxm-pikieta-przed-biurem-parlamentarzystow-pis-w-czestochowie-6237126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed siedzib\u0105 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Cz\u0119stochowie odby\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek protest. Uczestniczy\u0142o w nim kilkadziesi\u0105t os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie kobiety. Przysz\u0142y, aby zaprotestowa\u0107 przeciwko s\u0142owom Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o tym, \u017ce Polki nie maj\u0105 dzieci, bo za du\u017co pij\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-na-stacjach-benzynowych-listopad-2022-pb95-on-lpg-6237330?source=rss", "title": "Co z cenami na stacjach? \"Operatorzy rynku detalicznego szykuj\u0105 bufor bezpiecze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-11-26 08:30:15+00:00", "description": "<img alt=\"Co z cenami na stacjach? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97bp6m-stacja-paliwo-shutterstock60487465kopia-6061751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obni\u017cki na stacjach paliw s\u0105 zauwa\u017calne, ale pozostaj\u0105 daleko za spadkiem cen w hurcie - uwa\u017caj\u0105 analitycy BM Reflex. Portal e-petrol.pl spodziewa si\u0119 przyspieszenia obni\u017cek cen paliw, cho\u0107 analitycy wskazuj\u0105, \u017ce stacje benzynowe szykuj\u0105 bufor w postaci wy\u017cszych mar\u017c, by z\u0142agodzi\u0107 szok cenowy - od stycznia wraca wy\u017cszy VAT na paliwa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wypadek-w-piasecznie-ciezko-ranna-pasazerka-jednego-z-aut-zatrzymany-kierowca-przewozow-na-aplikacje-6237311?source=rss", "title": "Wypadek w Piasecznie, ci\u0119\u017cko ranna pasa\u017cerka jednego z aut. Zatrzymany kierowca przewoz\u00f3w na aplikacj\u0119", "date_published": "2022-11-26 08:20:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek w Piasecznie, ci\u0119\u017cko ranna pasa\u017cerka jednego z aut. Zatrzymany kierowca przewoz\u00f3w na aplikacj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ij9yp-zderzenie-w-piasecznie-6237326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy w pobli\u017cu ulic Okulickiego i Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy w Piasecznie dosz\u0142o do zderzenia jeepa i toyoty. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala. Kierowcy byli trze\u017awi, jeden z nich, kt\u00f3ry \u015bwiadczy\u0142 us\u0142ugi przewozu os\u00f3b na aplikacj\u0119, zosta\u0142 zatrzymany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zderzenie-w-piasecznie-dwie-osoby-w-szpitalu-6237311?source=rss", "title": "Zderzenie w Piasecznie, dwie osoby w szpitalu", "date_published": "2022-11-26 08:20:56+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie w Piasecznie, dwie osoby w szpitalu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ij9yp-zderzenie-w-piasecznie-6237326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy w pobli\u017cu ulic Okulickiego i Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy dosz\u0142o do zderzenia jeepa i toyoty. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala. Kierowcy byli trze\u017awi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zderzenie-w-piasecznie-jeden-z-kierowcow-zatrzymany-6237311?source=rss", "title": "Zderzenie w Piasecznie, jeden z kierowc\u00f3w zatrzymany", "date_published": "2022-11-26 08:20:56+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie w Piasecznie, jeden z kierowc\u00f3w zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ij9yp-zderzenie-w-piasecznie-6237326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy w pobli\u017cu ulic Okulickiego i Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy w Piasecznie dosz\u0142o do zderzenia jeepa i toyoty. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala. Kierowcy byli trze\u017awi, jeden z nich, kt\u00f3ry \u015bwiadczy\u0142 us\u0142ugi przewozu os\u00f3b na aplikacj\u0119, zosta\u0142 zatrzymany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bez-kobiet-w-radzie-do-spraw-szkolnictwa-wyzszego-nauki-i-innowacji-apel-do-prezydenta-6237237?source=rss", "title": "Bez kobiet w Radzie do spraw Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji. Apel do prezydenta", "date_published": "2022-11-26 08:01:41+00:00", "description": "<img alt=\"Bez kobiet w Radzie do spraw Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji. Apel do prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-go768r-rektorzy-powolani-przez-prezydenta-w-sklad-rady-ds-szkolnictwa-wyzszego-nauki-i-innowacji-6237236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele Konferencji Rektor\u00f3w Akademickich Szk\u00f3\u0142 Polskich, powo\u0142ani do Rady ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji zg\u0142osili Kancelarii Prezydenta konieczno\u015b\u0107 w\u0142\u0105czenia kobiet w prace tej rady \u2013 poinformowa\u0142 KRASP.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-elon-musk-zapowiedzial-poparcie-dla-rona-desantisa-w-wyborach-prezydenckich-w-2024-roku-6237299?source=rss", "title": "Elon Musk zdradzi\u0142, kogo mo\u017ce poprze\u0107 w wyborach prezydenckich", "date_published": "2022-11-26 07:53:01+00:00", "description": "<img alt=\"Elon Musk zdradzi\u0142, kogo mo\u017ce poprze\u0107 w wyborach prezydenckich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qoi767-elon-musk-5736431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miliarder Elon Musk zadeklarowa\u0142 w pi\u0105tek, kogo poprze w wyborach prezydenckich w USA w 2024 roku. Zapowiedzia\u0142, \u017ce je\u015bli Ron DeSantis, kt\u00f3ry zapewni\u0142 sobie drug\u0105 kadencj\u0119 w fotelu gubernatora Florydy, we\u017amie udzia\u0142 w wy\u015bcigu o prezydentur\u0119, otrzyma jego poparcie. DeSantis odpowiedzia\u0142 na gest poparcia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-sobota-2611-mapa-smogu-przekroczone-normy-jakosci-powietrza-6237302?source=rss", "title": "Smog w Polsce. Przekroczone normy jako\u015bci powietrza", "date_published": "2022-11-26 07:51:02+00:00", "description": "<img alt=\"Smog w Polsce. Przekroczone normy jako\u015bci powietrza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qz24jd-smog-w-poznaniu-5492754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 rano cz\u0119\u015b\u0107 kraju spowija smog. W niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kraju dopuszczalne normy st\u0119\u017cenia zanieczyszcze\u0144 zosta\u0142y znacz\u0105co przekroczone. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swoim mie\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/stracily-prace-nie-moga-przemieszczac-sie-bez-mezczyzny-jaskrawe-pogwalcenie-ich-praw-czlowieka-6237246?source=rss", "title": "Straci\u0142y prac\u0119, nie mog\u0105 przemieszcza\u0107 si\u0119 bez m\u0119\u017cczyzny. \"Jaskrawe pogwa\u0142cenie ich praw cz\u0142owieka\"", "date_published": "2022-11-26 07:43:10+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142y prac\u0119, nie mog\u0105 przemieszcza\u0107 si\u0119 bez m\u0119\u017cczyzny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g5wtdm-wiekszosc-kobiet-w-afganistanie-ktore-pracowaly-dla-rzadu-stracila-prace-6237245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ograniczanie wolno\u015bci kobiet mo\u017ce zosta\u0107 postawione na r\u00f3wni ze zbrodniami przeciw ludzko\u015bci \u2013 ocenia specjalny sprawozdawca ONZ ds. praw cz\u0142owieka w Afganistanie. Organizacja wyda\u0142a specjalny raport po\u015bwi\u0119cony \u0142amaniu praw kobiet w tym kraju.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-isw-falszywe-matki-zolnierzy-na-spotkaniu-z-putinem-w-rzeczywistosci-to-wplywowe-rosjanki-6237293?source=rss", "title": "ISW: \"Matki\" \u017co\u0142nierzy na spotkaniu z Putinem by\u0142y podstawione. To wp\u0142ywowe Rosjanki", "date_published": "2022-11-26 07:36:27+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xvlvx8-wladimir-putin-spotkal-sie-z-matkami-rosyjskich-zolnierzy-walczacych-i-poleglych-na-ukrainie-6236857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Matki zmobilizowanych\" rosyjskich \u017co\u0142nierzy, z kt\u00f3rymi spotka\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek W\u0142adimir Putin, w rzeczywisto\u015bci by\u0142y podstawionymi urz\u0119dniczkami - napisa\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w na Wojn\u0105. Doda\u0142, \u017ce w rosyjskiej przestrzeni informacyjnej pojawi\u0142y si\u0119 podzia\u0142y z powodu traktowania zmobilizowanych jak \"mi\u0119so armatnie\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mini-oczy-kontra-schorzenia-genetyczne-model-stworzony-z-ludzkiej-skory-6237287?source=rss", "title": "Naukowcy wyhodowali \"mini oczy\". Pozwol\u0105 zbada\u0107 rzadkie choroby genetyczne", "date_published": "2022-11-26 07:30:21+00:00", "description": "<img alt=\"Naukowcy wyhodowali \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nrz1gd-laboratorium-shutterstock1722028369-4575058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mini oczy\" zosta\u0142y wyhodowane przez brytyjskich naukowc\u00f3w. S\u0105 to modele fragment\u00f3w siatk\u00f3wki wykonane z kom\u00f3rek sk\u00f3ry pobranych od ochotnik\u00f3w. Badania nad nimi maj\u0105 pom\u00f3c rozwi\u0105za\u0107 zagadk\u0119 mechanizm\u00f3w utraty wzroku towarzysz\u0105cych zespo\u0142owi Ushera, rzadkiemu schorzeniu o genetycznym pod\u0142o\u017cu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/90-rocznica-holodomoru-to-jedna-z-najwiekszych-zbrodni-ludobojstwa-w-dziejach-6237280?source=rss", "title": "90. rocznica Ho\u0142odomoru. To jedna z najwi\u0119kszych zbrodni ludob\u00f3jstwa w dziejach", "date_published": "2022-11-26 07:30:19+00:00", "description": "<img alt=\"90. rocznica Ho\u0142odomoru. To jedna z najwi\u0119kszych zbrodni ludob\u00f3jstwa w dziejach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciea248a4074288afbbf10aab5298e5d93e-wielki-glod-najbardziej-dotknal-dzieci-844411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    90 lat temu, w latach 1932-1933 mia\u0142 miejsce wywo\u0142any przez sowieckie w\u0142adze g\u0142\u00f3d w Ukrainie, kt\u00f3ry jak szacuj\u0105 historycy, poch\u0142on\u0105\u0142 ponad 4 miliony ofiar. Ho\u0142odomor zapisa\u0142 si\u0119 w pami\u0119ci Ukrai\u0144c\u00f3w jako ludob\u00f3jstwo maj\u0105ce na celu wyniszczenie ich narodu przez imperium, kt\u00f3re podbi\u0142o ich ziemi\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/sejm-bedzie-pracowac-nad-nowelizacja-ustawy-o-przeciwdzialaniu-przemocy-w-rodzinie-6237092?source=rss", "title": "Sejm b\u0119dzie pracowa\u0107 nad nowelizacj\u0105 ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie", "date_published": "2022-11-26 07:18:47+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm b\u0119dzie pracowa\u0107 nad nowelizacj\u0105 ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ou4ye-przemoc-shutterstock-5094350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej przygotowa\u0142o nowelizacj\u0119 ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie. Przepisy zosta\u0142y przyj\u0119te na posiedzeniu rz\u0105du - teraz trafi\u0105 do Sejmu. Organizacje antyprzemocowe doceniaj\u0105 zmiany, m\u00f3wi\u0105 \u017ce to krok w dobr\u0105 stron\u0119, ale mo\u017cna by\u0142o zrobi\u0107 wi\u0119cej. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziennikarz-tvn-michal-przedlacki-uhonorowany-bohateron-ami-6237161?source=rss", "title": "Dziennikarz TVN Micha\u0142 Przedlacki uhonorowany BohaterON-ami", "date_published": "2022-11-26 07:01:11+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarz TVN Micha\u0142 Przedlacki uhonorowany BohaterON-ami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vcyq20-dziennikarz-tvn-michal-przedlacki-z-nagroda-zlotego-bohaterona-6237130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzj\u0105 Kapitu\u0142y Nagrody i internaut\u00f3w 26 os\u00f3b, firm i instytucji zosta\u0142o w pi\u0105tek wyr\u00f3\u017cnionych nagrodami BohaterON-y 2022 im. Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich. Z\u0142otego BohaterON-a Publiczno\u015bci, a tak\u017ce Br\u0105zowego w kategorii \"dziennikarz\" - otrzyma\u0142 Micha\u0142 Przedlacki z TVN.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/systemy-patriot-od-niemiec-szef-bbn-najwazniejsze-zeby-patrioty-byly-6237278?source=rss", "title": "Szef BBN o stanowisku prezydenta Dudy w sprawie Patriot\u00f3w. \"Najwa\u017cniejsze, aby by\u0142y\"", "date_published": "2022-11-26 06:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szef BBN o stanowisku prezydenta Dudy w sprawie Patriot\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-il3gt1-pap202203171q1-1-6234366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stanowisko prezydenta Andrzeja Dudy jest niezmienne: je\u015bli z militarnego punktu widzenia z Ukrainy ochrona by\u0142aby lepsza, to systemy Patriot mog\u0105 tam sta\u0107. Je\u015bli oferta nie obejmie Ukrainy, ich miejsce powinno by\u0107 w Polsce -  napisa\u0142 w pi\u0105tek wieczorem szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-zgromadzenie-narodowe-za-wpisaniem-aborcji-do-konstytucji-6237231?source=rss", "title": "Francuskie Zgromadzenie Narodowe za wpisaniem prawa do aborcji do konstytucji", "date_published": "2022-11-26 06:37:29+00:00", "description": "<img alt=\"Francuskie Zgromadzenie Narodowe za wpisaniem prawa do aborcji do konstytucji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0f7d7z-sekwana-przeplywa-przez-paryz/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ni\u017csza izba francuskiego parlamentu opowiedzia\u0142a si\u0119 za wpisaniem prawa do aborcji do konstytucji. Ustawa ma na celu \"ochron\u0119 i zagwarantowanie podstawowego prawa do dobrowolnego przerwania ci\u0105\u017cy\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/komisja-europejska-co-trzecia-kobieta-doswiadczyla-przemocy-co-piatka-dziewczynka-wykorzystywania-seksualnego-6237244?source=rss", "title": "KE: co trzecia kobieta do\u015bwiadczy\u0142a przemocy, co pi\u0105tka dziewczynka wykorzystywania seksualnego", "date_published": "2022-11-26 06:35:40+00:00", "description": "<img alt=\"KE: co trzecia kobieta do\u015bwiadczy\u0142a przemocy, co pi\u0105tka dziewczynka wykorzystywania seksualnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k5vvsj-przemoc-domowa-w-polsce-5746527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska zwraca uwag\u0119 na utrzymuj\u0105c\u0105 si\u0119 przemoc wobec kobiet w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Jak przypomnia\u0142 rzecznik Komisji Christian Wigand, w marcu tego roku Komisja zaproponowa\u0142a nowe unijne przepisy dotycz\u0105ce zwalczania przemocy wobec kobiet.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-rosjanin-aresztowany-pod-zarzutem-wspolpracy-z-rosyjskim-wywiadem-wojskowym-gru-6237250?source=rss", "title": "Rosjanin aresztowany w Szwecji pod zarzutem wsp\u00f3\u0142pracy z wywiadem wojskowym GRU", "date_published": "2022-11-26 06:21:52+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanin aresztowany w Szwecji pod zarzutem wsp\u00f3\u0142pracy z wywiadem wojskowym GRU\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ugzrrl-ulice-w-sztokholmie-nie-pustoszeja-4522970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    60-letni Rosjanin zosta\u0142 aresztowany w pi\u0105tek w Szwecji pod zarzutem wsp\u00f3\u0142pracy z rosyjskim wywiadem wojskowym GRU. Prokurator wyja\u015bni\u0142, \u017ce sprawa dotyczy pozyskiwania technologii dla rosyjskiego przemys\u0142u wojskowego. W pi\u0105tek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c przed s\u0105dem w Sztokholmie proces dw\u00f3ch braci pochodzenia ira\u0144skiego r\u00f3wnie\u017c oskar\u017conych o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z GRU.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-w-sobote-pochmurno-mglisto-deszczowo-zgnily-wyz-nad-krajem-6237275?source=rss", "title": "\"Zgni\u0142y wy\u017c\" i front przynios\u0105 chmury i s\u0142aby deszcz", "date_published": "2022-11-26 06:20:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-exvxso-zajawka-6237277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota zacz\u0119\u0142a si\u0119 pochmurno i mglisto. Uk\u0142ad o\u015brodk\u00f3w barycznych nad Polsk\u0105 zwiastuje, \u017ce ta ponura aura b\u0119dzie nam towarzyszy\u0107 w kolejnych godzinach. Na dodatek miejscami spodziewane s\u0105 opady deszczu, m\u017cawki i \u015bniegu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/premier-francji-elisabeth-borne-paryz-i-berlin-beda-wspierac-ukraine-do-konca-konfliktu-6237256?source=rss", "title": "Premier Francji: Pary\u017c i Berlin b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 Ukrain\u0119 do ko\u0144ca konfliktu", "date_published": "2022-11-26 06:02:56+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Francji: Pary\u017c i Berlin b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 Ukrain\u0119 do ko\u0144ca konfliktu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vrqsta-premier-francji-elisabeth-borne-spotkala-sie-w-berlinie-z-kanclerzem-niemiec-olafem-scholzem-6237253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Francji Elisabeth Borne po spotkaniu w Berlinie z kanclerzem Niemiec Olafem Scholzem powiedzia\u0142a, \u017ce oba kraje b\u0119d\u0105 \"wspiera\u0107 Ukrain\u0119 do ko\u0144ca konfliktu\" i s\u0105 w tej kwestii absolutnie zgodne. Podczas pi\u0105tkowego spotkania podpisano deklaracj\u0119 o pog\u0142\u0119bieniu wsp\u00f3\u0142pracy w obszarze \"solidarno\u015bci energetycznej\" - podaje Reuters.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-w-chinach-trzeci-dzien-z-rzedu-z-najwyzsza-liczba-zakazan-od-poczatku-pandemii-6237262?source=rss", "title": "W Chinach najwy\u017csza liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem od pocz\u0105tku pandemii", "date_published": "2022-11-26 05:45:28+00:00", "description": "<img alt=\"W Chinach najwy\u017csza liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem od pocz\u0105tku pandemii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3uz32l-punkt-testow-na-covid-19-w-pekinie-6237264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144skie w\u0142adze odnotowa\u0142y w sobot\u0119 najwy\u017csz\u0105 liczb\u0119 dziennych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem od pocz\u0105tku pandemii COVID-19. Od trzech dni bilanse zaka\u017ce\u0144 s\u0105 wy\u017csze ni\u017c w po\u0142owie kwietnia, gdy w zamieszkanym przez 25 milion\u00f3w os\u00f3b Szanghaju obowi\u0105zywa\u0142 surowy lockdown, kt\u00f3ry ostatecznie zniesiono dopiero po dw\u00f3ch miesi\u0105cach. W kraju wci\u0105\u017c obowi\u0105zuj\u0105 restrykcje okre\u015blane jako najsurowsze na \u015bwiecie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-wolodymyr-zelenski-mieszkancy-kijowa-potrzebuja-wiekszej-ochrony-6237257?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: mieszka\u0144cy Kijowa potrzebuj\u0105 wi\u0119kszej ochrony", "date_published": "2022-11-26 05:19:52+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: mieszka\u0144cy Kijowa potrzebuj\u0105 wi\u0119kszej ochrony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8bbrq3-przerwy-w-dostawach-pradu-w-kijowie-6215700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W konsekwencji ostatnich rosyjskich atak\u00f3w na obiekty energetyczne konieczne jest oszcz\u0119dne zu\u017cywanie energii elektrycznej \u2013 przypomnia\u0142 w pi\u0105tek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Prezydent szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 po\u015bwi\u0119ci\u0142 stolicy, gdzie jak przypomnia\u0142, w pi\u0105tek wieczorem od sieci od\u0142\u0105czono 600 tysi\u0119cy abonent\u00f3w, a wielu mieszka\u0144c\u00f3w Kijowa pozostawa\u0142o bez pr\u0105du przez ponad 20, a nawet 30 godzin.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-media-rosyjscy-najemnicy-z-grupy-wagnera-zamordowali-19-zmobilizowanych-zolnierzy-ktorzy-odmawiali-walki-6237251?source=rss", "title": "Media: rosyjscy najemnicy z grupy Wagnera zamordowali 19 zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy odmawiali walki", "date_published": "2022-11-26 05:09:54+00:00", "description": "<img alt=\"Media: rosyjscy najemnicy z grupy Wagnera zamordowali 19 zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy odmawiali walki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3jxixl-rosyjskie-wojsko-6220484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieopodal Bi\u0142ohoriwki najemnicy z tak zwanej grupy Wagnera zamordowali 19 zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy rosyjskiej armii, kt\u00f3rzy odmawiali walki z ukrai\u0144skimi wojskami \u2013 informuje telewizja Kana\u0142 24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-strzelaniny-w-dwoch-szkolach-w-stanie-espirito-santo-sa-ofiary-smiertelne-i-ranni-6237120?source=rss", "title": "Atak uzbrojonych napastnik\u00f3w na dwie szko\u0142y w Brazylii. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni", "date_published": "2022-11-26 04:58:26+00:00", "description": "<img alt=\"Atak uzbrojonych napastnik\u00f3w na dwie szko\u0142y w Brazylii. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fkruq1-strzelanina-w-szkole-w-stanie-espirito-santo-w-brazylii-6237112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek w dw\u00f3ch szko\u0142ach w stanie Espirito Santo na po\u0142udniowym wschodzie Brazylii dosz\u0142o do ataku uzbrojonych napastnik\u00f3w. Zgin\u0119\u0142y co najmniej trzy osoby, a 11 zosta\u0142o rannych - przekaza\u0142y lokalne w\u0142adze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/kontrowersyjne-lawki-znikaja-z-miast-6237098?source=rss", "title": "Kontrowersyjne \u0142awki znikaj\u0105 z miast", "date_published": "2022-11-26 04:45:01+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrowersyjne \u0142awki znikaj\u0105 z miast\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8f1ci8-uszkodzona-lawka-z-polska-flaga-w-poznaniu-6106110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Patriotyczna\" \u0142awka zamontowana w Poznaniu okaza\u0142a si\u0119 nielegalna. Inspektor nadzoru budowlanego kary na\u0142o\u017cy\u0107 nie zd\u0105\u017cy\u0142, bo instalacja znikn\u0119\u0142a. Rozbierane s\u0105 te\u017c pozosta\u0142e konstrukcje w barwach Polski. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6237258?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-26 04:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mzx334-rosyjscy-zolnierze-6222026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 276. dzie\u0144. Do lata 2023 roku nieodwracalne straty w\u015br\u00f3d Rosjan zmobilizowanych na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie si\u0119gn\u0105 100 tysi\u0119cy os\u00f3b - pisze rosyjski portal Wa\u017cnyje Istorii, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o zbli\u017cone do rosyjskiego sztabu generalnego. Zabitych i rannych w\u0142adze Rosji planuj\u0105 zast\u0105pi\u0107 poborowymi. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-26-listopada-2022-roku-6237259?source=rss", "title": "Wiceszefowa Komisji Europejskiej: uchod\u017acy z Ukrainy zostan\u0105 z nami nawet po zako\u0144czeniu wojny", "date_published": "2022-11-26 04:12:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceszefowa Komisji Europejskiej: uchod\u017acy z Ukrainy zostan\u0105 z nami nawet po zako\u0144czeniu wojny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2aov7u-ukraina-od-ponad-275-dni-sie-broni-przed-rosyjska-agresja-6237260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota jest 276. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. Uchod\u017acy z Ukrainy, kt\u00f3rzy w wyniku agresji Rosji zostali rozproszeni po Europie, nie wr\u00f3c\u0105 do swoich dom\u00f3w zaraz po zako\u0144czeniu wojny - o\u015bwiadczy\u0142a Dubravka Suica, kt\u00f3r\u0105 cytuje agencja dpa. - Ich szko\u0142y zosta\u0142y zniszczone, ich domy zosta\u0142y zniszczone, ich miejsca pracy zlikwidowane - powiedzia\u0142a Suica. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-2611-od-1-do-7-stopni-pojawia-sie-opady-6237068?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 26.11. Od -1 do 7 stopni. Pojawi\u0105 si\u0119 opady", "date_published": "2022-11-26 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 26.11. Od -1 do 7 stopni. Pojawi\u0105 si\u0119 opady\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjeciea61af72a77cc9735f1a4fde89a25a552-dzien-zapowiada-sie-pochmurno-shutterstock-5184101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poranek mo\u017ce by\u0107 miejscami mglisty. Przez ca\u0142y dzie\u0144 utrzymywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zachmurzenie, okresami mog\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 opady deszczu, deszczu ze \u015bniegiem i samego \u015bniegu. W najcieplejszym momencie dnia termometry poka\u017c\u0105 7 stopni Celsjusza.", "persistent": false}]