[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glovo-ukarane-rekordowa-grzywna-za-oszustwa-przy-zawieraniu-umow-z-kurierami-8409837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Glovo ukarane rekordow\u0105 grzywn\u0105 za oszustwa przy zawieraniu um\u00f3w z kurierami", "date_published": "2022-09-21 19:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/e45ea2897b6815-948-568-0-229-3397-2038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma Glovo, dostawca gotowych posi\u0142k\u00f3w, zosta\u0142a w \u015brod\u0119 ukarana rekordow\u0105 grzywn\u0105 za nieprawid\u0142owo\u015bci w zawieranych z kurierami umowach o prac\u0119. Si\u0119ga ona kwoty 79 mln euro.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donadl-Trump-oskarzony-o-zawyzanie-wyceny-swoich-nieruchomosci-8409831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Donald Trump oskar\u017cony o zawy\u017canie wyceny swoich nieruchomo\u015bci", "date_published": "2022-09-21 19:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/bcd0586c2a6f54-948-568-0-82-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator generalna stanu Nowy Jork Letitia James oskar\u017cy\u0142a w \u015brod\u0119 by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa o systematyczne podawanie nieprawdziwych wycen swoich nieruchomo\u015bci. Zarzuca mu czerpanie zysk\u00f3w z \"osza\u0142amiaj\u0105cego\" oszustwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fed-podnosi-stopy-procentowe-wrzesien-2022-8409820.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fed robi trzeci\u0105 75-k\u0119. Stopa funduszy federalnych najwy\u017cej od 2008 roku", "date_published": "2022-09-21 19:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/32fa86aeb0e07d-945-560-0-52-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeci raz z rz\u0119du Federalny Komitet Otwartego Rynku\nzdecydowa\u0142 si\u0119 na 75-punktow\u0105 podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Szykujemy-wielka-operacje-obnizki-oplat-za-energie-dla-instytucji-samorzadowych-i-rzadowych-8409818.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS: Szykujemy wielk\u0105 operacj\u0119 obni\u017cki op\u0142at za energi\u0119 dla instytucji samorz\u0105dowych i rz\u0105dowych", "date_published": "2022-09-21 18:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/49b3b25746ae80-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest przygotowywana wielka operacja zmierzaj\u0105ca do tego, \u017ceby wszystkie instytucje samorz\u0105dowe i rz\u0105dowe, takie jak teatry i szpitale, kt\u00f3re maj\u0105 dzisiaj propozycje od firm energetycznych, \u017ceby p\u0142aci\u0107 6-8 razy wi\u0119cej, mia\u0142y t\u0119 sum\u0119 radykalnie obni\u017con\u0105 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 pre"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaroslaw-Kaczynski-broni-Macierewicza-Zamach-smolenski-udowodniony-w-stu-procentach-8409804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski broni Macierewicza. \"Zamach smole\u0144ski udowodniony w stu procentach\"", "date_published": "2022-09-21 18:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/d496c86364fdc0-948-568-16-225-3204-1922.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamach smole\u0144ski jest moim zdaniem w stu procentach udowodniony - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Kiedy zostaje przeprowadzona oszuka\u0144cza akcja TVN w sprawie katastrofy smole\u0144skiej, to tamta strona wpada w trans szale\u0144czej rado\u015bci, \u017ce Rosjanie niewinni, \u017ce "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-w-ONZ-odpowiada-Putinowi-Nikt-nie-jest-w-stanie-wygrac-wojny-jadrowej-i-nigdy-nie-moze-do-niej-dojsc-8409797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden w ONZ odpowiada Putinowi: Nikt nie jest w stanie wygra\u0107 wojny j\u0105drowej i nigdy nie mo\u017ce do niej doj\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-21 18:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/2fdbaf011e6e80-948-568-1090-1190-1400-840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamiarem Rosji w wojnie przeciwko Ukrainie jest wymazanie jej z mapy \u015bwiata, a stawk\u0105 jest prawo Ukrai\u0144c\u00f3w jako narodu do istnienia - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent USA Joe Biden w wyst\u0105pieniu przed Zgromadzeniem Og\u00f3lnym ONZ w Nowym Jorku. Doda\u0142, \u017ce USA chc\u0105 zako\u0144czenia wojn"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-zamrozili-rosyjskie-aktywa-o-wartosci-4-8-mld-euro-8409777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy zamrozili rosyjskie aktywa o warto\u015bci 4,8 mld euro", "date_published": "2022-09-21 17:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/9f42f2ffa57bdb-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze niemieckie dzia\u0142aj\u0105 powoli w kwestii zamra\u017cania maj\u0105tk\u00f3w obj\u0119tych sankcjami Rosjan. Jak szacuje w \u015brod\u0119 tygodnik \u201eSpiegel\u201d, rz\u0105d Niemiec skonfiskowa\u0142 do tej pory nieca\u0142e 5 mld euro w postaci nieruchomo\u015bci, jacht\u00f3w i innych aktyw\u00f3w. Na unijnej li\u015bcie podmiot\u00f3w obj\u0119tych ant"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-wyszli-na-ulice-protestowac-przeciw-mobilizacji-Setki-zatrzymanych-8409773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie wyszli na ulice protestowa\u0107 przeciw mobilizacji. Setki zatrzymanych", "date_published": "2022-09-21 17:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/911f5405a47997-948-568-20-179-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ponad 400 wzr\u00f3s\u0142 bilans zatrzymanych \nuczestnik\u00f3w \u015brodowych demonstracji w Rosji przeciwko mobilizacji na \nwojn\u0119 z Ukrain\u0105 - poda\u0142a organizacja  OWD-Info. W Moskwie na razie \nwiadomo o 120 zatrzymanych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-na-GPW-mimo-fatalnej-postawu-zlotego-Umowa-o-poufnosci-i-gwaltowany-wzrost-kursu-8409713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrosty na GPW mimo fatalnej postawy z\u0142otego. Umowa o poufno\u015bci i gwa\u0142towany wzrost kursu", "date_published": "2022-09-21 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/12904f258c9cd4-948-568-12-52-983-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sesja w \u015brod\u0119 zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wzrostem g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, mimo ogromnej s\u0142abo\u015bci z\u0142otego. Inwestorzy odpowiedzieli na sygna\u0142y z gie\u0142d bazowych wyczekuj\u0105cych na decyzj\u0119 Fedu. Na NewConnect, kurs sp\u00f3\u0142ki zyska\u0142 ponad 40 proc. po og\u0142oszeniu tylko plan\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-przyznala-pracownikom-po-1-5-tys-zl-nagrody-specjalnej-8409710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biedronka przyzna\u0142a pracownikom po 1,5 tys. z\u0142 nagrody specjalnej", "date_published": "2022-09-21 16:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/6142adc99aaeb8-945-567-56-67-4353-2612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biedronka wyp\u0142aci ponad 55 tys. pracownikom do ko\u0144ca wrze\u015bnia po 1,5 tys. z\u0142 brutto nagrody specjalnej  za zaanga\u017cowanie w osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego wyniku za pierwsze osiem miesi\u0119cy 2022 roku. - poda\u0142a Biedronka w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Bez-poprawy-koordynacji-polityki-pienieznej-i-fiskalnej-trudno-o-CPI-w-celu-w-24-8409684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyrowicz: Bez poprawy koordynacji polityki pieni\u0119\u017cnej i fiskalnej trudno o CPI w celu w '24", "date_published": "2022-09-21 16:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez poprawy koordynacji polityki pieni\u0119\u017cnej i fiskalnej b\u0119dzie trudno sprowadzi\u0107 inflacj\u0119 do celu w 2024 r. - powiedzia\u0142a portalowi Money. pl cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kampania-NASK-Google-i-Demagoga-przeciwko-dezinformacji-o-uchodzcach-z-Ukrainy-8409674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kampania NASK, Google i Demagoga przeciwko dezinformacji o uchod\u017acach z Ukrainy", "date_published": "2022-09-21 15:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/b1947adee90c33-948-568-57-0-1800-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Polski, Czech i S\u0142owacji trwa kampania przeciwko dezinformacji o ukrai\u0144skich uchod\u017acach, kt\u00f3r\u0105 przygotowa\u0142a nale\u017c\u0105ca do Google sp\u00f3\u0142ka Jigsaw przy wsp\u00f3\u0142pracy z Pa\u0144stwowym Instytutem Badawczym NASK oraz stowarzyszeniem fact-checkingowym Demagog - pisz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bujak-Tak-gwaltownego-oslabienia-strony-podazowej-rynku-mieszkaniowego-nie-bylo-nigdy-8409670.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bujak: Tak gwa\u0142townego os\u0142abienia strony poda\u017cowej rynku mieszkaniowego nie by\u0142o nigdy", "date_published": "2022-09-21 15:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/1c75bed76ee5f8-948-568-120-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tak gwa\u0142townego os\u0142abienia strony poda\u017cowej rynku mieszkaniowego nie by\u0142o nigdy \u2013 napisa\u0142 g\u0142\u00f3wny ekonomista PKO BP Piotr Bujak, komentuj\u0105c \u015brodowe dane GUS.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-rzad-bedzie-mogl-ograniczac-ceny-energii-8409660.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czeski rz\u0105d b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 ogranicza\u0107 ceny energii", "date_published": "2022-09-21 15:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/61d08b430ab871-948-568-13-130-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Czech Milosz Zeman podpisa\u0142 w \u015brod\u0119 nowelizacj\u0119 ustaw, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 na obni\u017cenie do ko\u0144ca 2023 r. akcyzy na olej nap\u0119dowy, a tak\u017ce daj\u0105 rz\u0105dowi prawo, na drodze rozporz\u0105dzenia, do okre\u015blenia g\u00f3rnej granicy cen energii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-Inflacja-jest-w-najwyzszym-swoim-punkcie-8409650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w: Inflacja jest w najwy\u017cszym swoim punkcie", "date_published": "2022-09-21 15:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/7f81cba8afe8fb-948-568-60-44-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska oceni\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce inflacja jest ju\u017c obecnie w najwy\u017cszym swoim punkcie. Zapewni\u0142a, \u017ce bud\u017cet krajowy ma si\u0119 dobrze, jego realizacja bud\u017cetu przebiega zgodnie z planem, resort finans\u00f3w dysponuje wi\u0119kszymi \u015brodkami ni\u017c przed rokiem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przekazal-samorzadom-srodki-na-wyplaty-dodatku-weglowego-8409647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przekaza\u0142 samorz\u0105dom \u015brodki na wyp\u0142aty dodatku w\u0119glowego", "date_published": "2022-09-21 15:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/2254862c7efc4f-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska informuje:Polacy ubiegaj\u0105cy si\u0119 o dodatek w\u0119glowy mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 w najbli\u017cszym czasie wyp\u0142at na swoje konta. \u015arodki na ten cel zosta\u0142y ju\u017c przekazane wojewodom. Apelujemy do samorz\u0105d\u00f3w o...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wasik-Histeryczna-krytyka-projektu-ustawy-o-ochronie-ludnosci-jest-chybiona-8409605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0105sik: Histeryczna krytyka projektu ustawy o ochronie ludno\u015bci jest chybiona", "date_published": "2022-09-21 14:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/bc6d15493bb080-948-568-75-0-1499-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt ustawy o ochronie ludno\u015bci nie przewiduje \u017cadnych nowych ogranicze\u0144 dla swob\u00f3d obywatelskich; histeryczna krytyka opozycji jest chybiona - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik zapytany o zarzuty, kt\u00f3re wobec projektu wyrazi\u0142a Konfederacja.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-Musimy-byc-przygotowani-na-kolejna-fale-uchodzcow-8409590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister: Musimy by\u0107 przygotowani na kolejn\u0105 fal\u0119 uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2022-09-21 14:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/f40d131b5db391-948-568-0-71-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 500 tys. uchod\u017ac\u00f3w mo\u017ce zim\u0105 migrowa\u0107 ze wschodu na zach\u00f3d Ukrainy; musimy by\u0107 przygotowani, \u017ce jaka\u015b cz\u0119\u015b\u0107 tych os\u00f3b mo\u017ce chcie\u0107 dotrze\u0107 do Polski - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceszef MSWiA, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. uchod\u017ac\u00f3w wojennych z Ukrainy Pawe\u0142 Szefernaker podczas posiedze"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protesty-po-smierci-kobiety-zatrzymanej-przez-policje-ds-moralnosci-ogarnely-polowe-prowincji-Iranu-8409588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Protesty po \u015bmierci kobiety zatrzymanej przez policj\u0119 ds. moralno\u015bci ogarn\u0119\u0142y po\u0142ow\u0119 prowincji Iranu", "date_published": "2022-09-21 14:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/23f607bb37b593-948-568-20-614-4011-2407.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Protesty po \u015bmierci kobiety zatrzymanej przez policj\u0119 ds. moralno\u015bci ogarn\u0119\u0142y ju\u017c 16 z 31 prowincji Iranu - poda\u0142a ameryka\u0144ska rozg\u0142o\u015bnia G\u0142os Ameryki. Organizacje praw cz\u0142owieka, cytowane przez AFP, poinformowa\u0142y w \u015brod\u0119, \u017ce wskutek protest\u00f3w zgin\u0119\u0142o dot\u0105d sze\u015b\u0107 os\u00f3b.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finax-rusza-z-europejska-emerytura-na-Slowacji-W-Polsce-ustawa-wciaz-czeka-8409577.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finax rusza z europejsk\u0105 emerytur\u0105 na S\u0142owacji. W Polsce ustawa wci\u0105\u017c czeka", "date_published": "2022-09-21 13:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/5521618595c584-945-560-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejska emerytura jest ju\u017c dost\u0119pna na S\u0142owacji. Wysoko\u015b\u0107 jej op\u0142at ma \u015bci\u015ble okre\u015blony limit, jest dziedziczna i podlega prawodawstwu europejskiemu. Pierwsz\u0105 firm\u0105 w Europie, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a licencj\u0119 na oferowanie europejskiej emerytury jest s\u0142owacki robodoradca Finax.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BSH-zainwestuje-w-Lodzi-400-mln-zl-w-nowe-linie-produkcyjne-fabryki-pralek-8409541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BSH zainwestuje w \u0141odzi 400 mln z\u0142 w nowe linie produkcyjne fabryki pralek", "date_published": "2022-09-21 13:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/3f6129b7a84b87-945-560-0-75-1155-692.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producent sprz\u0119tu AGD, firma BSH zainwestuje 400 mln z\u0142 w rozbudow\u0119 fabryki pralek w \u0141odzi. W ramach inwestycji powstan\u0105 m.in. dwie kolejne linie produkcyjne, rozpocznie si\u0119 te\u017c produkcja nowego modelu pralek. W zwi\u0105zku z tym firma zatrudni kilkudziesi\u0119ciu nowych pracownik\u00f3w.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-dane-przechowywane-w-ramach-Krajowego-Systemu-e-Faktur-sa-bezpieczne-8409482.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atak hakerski na e-Faktur\u0119. MF zapewnia, \u017ce dane s\u0105 bezpieczne", "date_published": "2022-09-21 12:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/b840007f2c96a3-948-568-0-271-3441-2065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowy System e-Faktur (KSeF) dzia\u0142a prawid\u0142owo. KSeF jest na bie\u017c\u0105co monitorowany przez Ministerstwo Finans\u00f3w, a dane z wystawionych faktur s\u0105 bezpieczne - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Finans\u00f3w (MF).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pesa-podpisala-z-PKP-Intercity-kontrakt-o-wartosci-376-mln-zl-brutto-8409449.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pesa podpisa\u0142a z PKP Intercity kontrakt o warto\u015bci 376 mln z\u0142 brutto", "date_published": "2022-09-21 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/539ff6438f804a-948-568-0-15-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pesa Bydgoszcz podpisa\u0142a z PKP Intercity umow\u0119 na napraw\u0119 na pi\u0105tym poziomie utrzymania (P5) 59 wagon\u00f3w serii 152A i 154A. Bydgoska sp\u00f3\u0142ka za wykonanie przedmiotu umowy otrzyma 376 mln z\u0142 brutto \u2013 poinformowa\u0142a Pesa w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-Paliwa-sprowadzi-zza-granicy-ok-10-mln-ton-wegla-do-konca-IV-23-8409439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE Paliwa sprowadzi zza granicy ok. 10 mln ton w\u0119gla do ko\u0144ca IV '23", "date_published": "2022-09-21 11:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/b6c9293bf0f087-948-568-0-106-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE Paliwa zrealizuje import \u0142\u0105cznie ok. 10 mln ton w\u0119gla do ko\u0144ca kwietnia 2023 roku - poinformowa\u0142 prezes grupy PGE Wojciech D\u0105browski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buda-Odbiorcy-pomp-ciepla-otrzymaja-wsparcie-w-zwiazku-z-rosnacymi-cenami-pradu-8409426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Buda: Odbiorcy pomp ciep\u0142a otrzymaj\u0105 wsparcie w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi cenami pr\u0105du", "date_published": "2022-09-21 11:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/61e1a7c101de9e-948-568-22-315-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odbiorcy pomp ciep\u0142a dostan\u0105 rekompensaty z powodu rosn\u0105cych cen pr\u0105du, b\u0119d\u0105 one takie same, jak dla innych paliw - poinformowa\u0142 szef MRiT Waldemar Buda. Na pomoc mog\u0105 te\u017c liczy\u0107 szpitale, szko\u0142y - doda\u0142. Zapowiedzia\u0142, \u017ce odpowiednie rozwi\u0105zanie ma by\u0107 gotowe za kilka-kilkan"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zimniej-w-szkolach-i-przedszkolach-mniej-swiatecznych-iluminacji-Warszawa-oszczedza-energie-8409407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zimniej w szko\u0142ach i przedszkolach, mniej \u015bwi\u0105tecznych iluminacji. Warszawa oszcz\u0119dza energi\u0119", "date_published": "2022-09-21 10:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/b2418d61a91fa0-948-568-0-247-3736-2242.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obni\u017cenie temperatury w przedszkolach i szko\u0142ach oraz urz\u0119dach miejskich, ograniczenie pod\u015bwietlania budowli i iluminacji \u015bwi\u0105tecznej \u2013 takie oszcz\u0119dno\u015bci rozwa\u017ca zarz\u0105d miasta sto\u0142ecznego \u2013 przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-chce-by-spolki-energetyczne-wypracowaly-nowy-mechanizm-kalkulowania-cen-dla-samorzadow-8409399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny pr\u0105du dla samorz\u0105d\u00f3w po nowemu. Premier: Sp\u00f3\u0142ki maj\u0105 opracowa\u0107 mechanizm", "date_published": "2022-09-21 10:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/17e782dc89d725-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych ma wypracowa\u0107 wraz ze sp\u00f3\u0142kami energetycznymi nowy mechanizm prezentowania cen energii dla samorz\u0105d\u00f3w - poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki na \u015brodowym briefingu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nalozyla-kary-pieniezne-na-bylego-prezesa-GetBacku-8409386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF na\u0142o\u017cy\u0142a kary pieni\u0119\u017cne na by\u0142ego prezesa GetBacku Konrada K\u0105kolewskiego", "date_published": "2022-09-21 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/b9ce7aaf3b3256-945-567-60-40-3940-2364.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego na\u0142o\u017cy\u0142a na by\u0142ego prezesa GetBacku Konrada K\u0105kolewskiego kary pieni\u0119\u017cne w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci ponad 3,3 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a KNF w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazowy-gigant-Uniper-znacjonalizowany-przez-niemiecki-rzad-8409369.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gazowy gigant Uniper znacjonalizowany przez niemiecki rz\u0105d", "date_published": "2022-09-21 10:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/c996a37fef41fb-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku wstrzymania dostaw gazu z Rosji, rz\u0105d Niemiec staje si\u0119 wi\u0119kszo\u015bciowym udzia\u0142owcem najwi\u0119kszego niemieckiego importera gazu ziemnego \u2013 firmy Uniper. Umowa zak\u0142ada, \u017ce rz\u0105d Niemiec b\u0119dzie posiada\u0142 ok. 99 proc. udzia\u0142\u00f3w w Uniperze, kt\u00f3ry tym samym zostanie znacjonalizo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-zyskow-nadzwyczajnych-moze-najmocniej-dotknac-PKN-Orlen-Repsol-i-OMV-Fitch-8409364.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fitch: Podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych mo\u017ce najmocniej dotkn\u0105\u0107 PKN Orlen, Repsol i OMV", "date_published": "2022-09-21 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/b6555239186c46-945-567-41-18-1418-851.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapowiadany przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 podatek solidarno\u015bciowy od nadzwyczajnych zysk\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142 bardzo ograniczony wp\u0142yw na europejskie sp\u00f3\u0142ki gazowe i paliwowe, a najmocniej mog\u0105 odczu\u0107 go PKN Orlen, Repsol i OMV - uwa\u017caj\u0105 analitycy agencji ratingowej Fitch.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-zarzuty-dla-OLX-za-wprowadzanie-konsumentow-w-blad-8409357.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK: zarzuty dla OLX za wprowadzanie konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d", "date_published": "2022-09-21 09:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/8d6386b09466d9-945-560-48-0-1406-843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzaj\u0105ce konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d sortowanie ofert w serwisie oraz iluzoryczna ochrona kupuj\u0105cych w ramach \"Pakietu ochronnego\" \u2013 to niekt\u00f3re zakwestionowane przez UOKiK praktyki wobec platformy e-commerce OLX - poda\u0142 Urz\u0105d w \u015brod\u0119 w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-ogolnokrajowy-w-Belgii-przeciwko-drozyznie-8409348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strajk og\u00f3lnokrajowy w Belgii przeciwko dro\u017cy\u017anie", "date_published": "2022-09-21 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/90489a68c92187-945-560-0-103-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz trzeci w tym roku belgijskie zwi\u0105zki zawodowe zorganizowa\u0142y og\u00f3lnokrajowy strajk w prote\u015bcie przeciwko - ich zdaniem - niewystarczaj\u0105cym dzia\u0142aniom rz\u0105du maj\u0105cym chroni\u0107 si\u0142\u0119 nabywcz\u0105. \u015arodowe protesty mocno zak\u0142\u00f3c\u0105 funkcjonowanie transportu publicznego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-w-najblizszych-miesiacach-handel-znajdzie-sie-w-stagnacji-8409342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: w najbli\u017cszych miesi\u0105cach handel znajdzie si\u0119 w stagnacji", "date_published": "2022-09-21 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/17f47640893dec-948-567-0-42-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost sprzeda\u017cy detalicznej pozostaje na bardzo niskim poziomie - zwraca uwag\u0119 Polski Instytut Ekonomiczny, komentuj\u0105c \u015brodowe dane GUS. Analitycy spodziewaj\u0105 si\u0119 \u017ce w najbli\u017cszych miesi\u0105cach handel znajdzie si\u0119 w stagnacji - g\u0142\u00f3wnie z powodu spadku si\u0142y nabywczej wynagrodze\u0144.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-kraje-przestaja-honorowac-karty-rosyjskiego-systemu-platniczego-Mir-8409335.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne kraje przestaj\u0105 honorowa\u0107 karty rosyjskiego systemu p\u0142atniczego Mir", "date_published": "2022-09-21 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/13df5825af215a-948-568-0-45-1830-1098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015blad za Turcj\u0105 banki w Armenii, Wietnamie i Kazachstanie przesta\u0142y honorowa\u0107 karty rosyjskiego systemu p\u0142atniczego Mir \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 portal Ukrainska Prawda.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czterodniowy-tydzien-pracy-w-fabryce-okien-Nie-jako-benefit-a-ochrona-przed-zwolnieniami-8409301.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czterodniowy tydzie\u0144 pracy w fabryce okien. Nie jako benefit, a ochrona przed zwolnieniami", "date_published": "2022-09-21 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/b6f85033c595ef-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znany producent okien, firma Velux, postanowi\u0142 wprowadzi\u0107 czterodniowy tydzie\u0144 pracy w swojej fabryce w Gnie\u017anie. Nie jest to jednak benefit dla pracownik\u00f3w, a rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re ma uchroni\u0107 miejsca pracy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-ziemny-w-srode-drozeje-8409316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz ziemny w \u015brod\u0119 dro\u017ceje", "date_published": "2022-09-21 09:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 przed godz. 10 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach pa\u017adziernikowych dro\u017ca\u0142 o 6,55 proc., do 207 euro za MWh. Ros\u0142y te\u017c notowania gazu ziemnego w kontraktach listopadowych - o 6,49 proc., do 220,56 euro za MWh.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-najgorszy-sierpien-w-branzy-budowlanej-GUS-pokazal-dane-8409288.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie najgorszy sierpie\u0144 w bran\u017cy budowlanej. GUS pokaza\u0142 dane", "date_published": "2022-09-21 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/c1620453bb53a9-948-568-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Produkcja budowlano-monta\u017cowa by\u0142a w sierpniu wi\u0119ksza ni\u017c rok temu. Zaliczy\u0142a te\u017c wzrost dynamiki miesi\u0119cznej. Jednak wed\u0142ug danych GUS do ko\u0144ca sierpnia rozpocz\u0119to budow\u0119 znacznie mniejszej liczby mieszka\u0144, zar\u00f3wno w przypadku deweloper\u00f3w, jak i inwestor\u00f3w indywidualnych ni\u017c "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-detaliczna-w-Polsce-sierpien-2022-8409298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski konsument (jeszcze) nie skapitulowa\u0142", "date_published": "2022-09-21 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/46c3d7e4ec5844-948-568-120-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo przyt\u0142aczaj\u0105cej inflacji i realnego spadku dochod\u00f3w\npolski konsument wci\u0105\u017c dzielnie szturmuje sklepowe p\u00f3\u0142ki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siec-Topaz-otwiera-sklepy-w-niedziele-Klub-Czytelnika-to-akcja-edukacyjna-8409266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biedronka si\u0119 wycofa\u0142a, skorzysta polska sie\u0107. Niedzielna ksi\u0105\u017cka w pakiecie z zakupami", "date_published": "2022-09-21 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/e4f7795fd394d6-948-568-0-84-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Na ochroniarza\", \"na plac\u00f3wk\u0119 pocztow\u0105\", \"wypo\u017cyczalni\u0119 sprz\u0119tu \nsportowego\" czy \"na czytelni\u0119\" - sklepy wykazuj\u0105 si\u0119 kreatywno\u015bci\u0105 i \nkorzystaj\u0105 z co rusz nowych sposob\u00f3w na obej\u015bcie zakazu handlu w \nniedziele. Do tego grona do\u0142\u0105czy\u0142a polska sie\u0107 Topaz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-umocnil-dolara-Zloty-slabnie-po-sygnalach-z-Kremla-8409273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin umocni\u0142 dolara. Z\u0142oty s\u0142abnie po sygna\u0142ach z Kremla", "date_published": "2022-09-21 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b8a1acffb1db8a-948-568-210-70-3790-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eskalacja wojny rosyjsko-ukrai\u0144skiej w \u015brod\u0119 rano\ndoprowadzi\u0142a do umocnienia dolara ameryka\u0144skiego i os\u0142abienia z\u0142otego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Asbisu-w-sierpniu-spadly-o-ok-15-proc-rdr-do-ok-207-mln-USD-8409241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przychody Asbisu w sierpniu spad\u0142y o ok. 15 proc. rdr", "date_published": "2022-09-21 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/ccf4d09f95918d-945-560-978-236-3521-2112.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skonsolidowane przychody Asbisu w sierpniu 2022 roku wynios\u0142y ok. 207 mln USD, co oznacza spadek o ok. 15 proc. rdr - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-Krajowa-Grupa-Spozywcza-antidotum-na-zmowy-cenowe-8409237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalczyk: Krajowa Grupa Spo\u017cywcza antidotum na zmowy cenowe", "date_published": "2022-09-21 07:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/1e29d390eed044-948-568-577-367-1675-1005.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowa Grupa Spo\u017cywcza jest dobrym antidotum na zmow\u0119 cenow\u0105 - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk. Doda\u0142, \u017ce trwaj\u0105 prace nad systemem pomocowym dla producent\u00f3w nawoz\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-oglosil-czesciowa-mobilizacje-w-Rosji-8409234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin og\u0142osi\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 w Rosji", "date_published": "2022-09-21 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/5ed8aa1b20c1c8-948-568-503-0-2897-1738.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 rozpocz\u0119cie cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji \u2013 powiadomi\u0142y rosyjskie media pa\u0144stwowe.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-nieco-drozsza-W-srode-kluczowa-dla-rynkow-decyzja-Fed-8409222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa nieco dro\u017csza. W \u015brod\u0119 kluczowa dla rynk\u00f3w decyzja Fed", "date_published": "2022-09-21 06:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/feb7feefb4d014-945-560-0-17-930-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 przed \u015brodow\u0105, kluczow\u0105 dla rynk\u00f3w, decyzj\u0105 Fed o stopach procentowych w USA - podaj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Ameryka-Poludniowa-to-nowy-kierunek-rekrutacji-pracownikow-do-polskich-firm-8409215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Ameryka Po\u0142udniowa to nowy kierunek rekrutacji pracownik\u00f3w do polskich firm", "date_published": "2022-09-21 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/392d5cd57c2738-945-560-0-7-1528-916.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obok wschodnich i azjatyckich kierunk\u00f3w rekrutacji pracownik\u00f3w do polskich firm, agencje zatrudnienia rekrutuj\u0105 w krajach Ameryki Po\u0142udniowej - powiedzieli PAP eksperci rynku pracy.  W ich ocenie, polscy pracodawcy otwieraj\u0105 si\u0119 na coraz to odleglejsze kierunki migracji zarobkow"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-grozba-zwolnien-w-firmach-Przedsiebiorcy-analizuja-sytuacje-8409209.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie gro\u017aba zwolnie\u0144 w firmach. Przedsi\u0119biorcy analizuj\u0105 sytuacj\u0119", "date_published": "2022-09-21 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/60c40bc1f77fcd-948-568-0-78-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c 12,9 tys. os\u00f3b straci\u0142o do lipca prac\u0119. To ponad jedna czwarta wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem. Ci\u0119\u0107 etat\u00f3w jeszcze przyb\u0119dzie - donosi w \u015brod\u0119 Rzeczpospolita.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-ustawa-antylichwiarska-znacznie-ograniczy-dostep-do-pozyczek-8409206.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Strzelanie z armaty na wr\u00f3ble\". Eksperci o nowej ustawie antylichwiarskiej", "date_published": "2022-09-21 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/6414b3c97d405d-948-568-0-148-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa regulacja antylichwiarska, nad kt\u00f3r\u0105 w\u0142a\u015bnie pracuje Sejm, ma w\u00a0za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142a\u0107 prokonsumencko, ale wielu ekspert\u00f3w wskazuje, \u017ce jej efekt b\u0119dzie odwrotny do zamierzonego. Przedstawiony w\u00a0niej obraz rynku po\u017cyczkowego jest bowiem nieaktualny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapasc-psychiatrii-dzieciecej-Kilkadziesiat-zlotych-za-minute-i-dlugie-kolejki-8409202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zapa\u015b\u0107 psychiatrii dzieci\u0119cej. \"Kilkadziesi\u0105t z\u0142otych za minut\u0119\" i d\u0142ugie kolejki", "date_published": "2022-09-21 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/0187acaa64f311-948-568-142-0-2737-1642.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilkadziesi\u0105t z\u0142otych za minut\u0119 \u2013 tyle kosztuje kontakt z psychiatr\u0105 dzieci\u0119cym. Komercyjnie. Czas oczekiwania \u2013 kilka miesi\u0119cy - podaje w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Techniczne-usprawnienie-czy-sztuczka-Nowelizacja-prawa-wyborczego-wg-PiS-8409200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Techniczne usprawnienie czy sztuczka? Nowelizacja prawa wyborczego wg PiS", "date_published": "2022-09-21 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/ce4aa6b7461935-948-568-0-146-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />DGP dotar\u0142 do szykowanego w rz\u0105dzie projektu nowelizacji kodeksu wyborczego i niekt\u00f3rych innych ustaw. G\u0142\u00f3wny cel to stworzenie centralnego rejestru, kt\u00f3ry zast\u0105pi gminne listy wyborc\u00f3w - czytamy w \u015brod\u0119 w \"Dzienniku Gazecie Prawnej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkty-z-drugiej-reki-zyskuja-na-popularnosci-8409197.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Produkty z drugiej r\u0119ki zyskuj\u0105 na popularno\u015bci", "date_published": "2022-09-21 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/55eeb8d53c4318-945-560-0-24-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119cej os\u00f3b kupuje w sklepach typu second-hand, nie tylko z oszcz\u0119dno\u015bci. Liczba stacjonarnych punkt\u00f3w co prawda spada, za to boom wida\u0107 w internecie - czytamy w \u015brod\u0119 w \"Rzeczpospolitej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-kupuje-bron-z-USA-za-dziesiatki-mld-dol-Powinna-sie-otworzyc-na-wspolprace-z-UE-8409192.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska kupuje bro\u0144 z USA za dziesi\u0105tki mld dol. Powinna si\u0119 otworzy\u0107 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z UE", "date_published": "2022-09-21 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/c25165e8e1e0d6-948-568-0-120-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- W naszym interesie le\u017cy to, \u017ceby Polska utrzymywa\u0142a dobr\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w\u00a0dziedzinie polityki obronnej i\u00a0zbroje\u0144 nie\u00a0tylko ze Stanami Zjednoczonymi, ale tak\u017ce z\u00a0pa\u0144stwami UE. Zw\u0142aszcza tymi, kt\u00f3re posiadaj\u0105 silny przemys\u0142 zbrojeniowy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyrektor-CKE-Najwiecej-zmian-na-maturze-bedzie-na-egzaminach-z-jezyka-polskiego-8409184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dyrektor CKE: Najwi\u0119cej zmian na maturze b\u0119dzie na egzaminach z j\u0119zyka polskiego", "date_published": "2022-09-21 05:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/0efbaf61e5beff-945-560-0-185-3887-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119cej zmian na maturze w nowej formule, kt\u00f3r\u0105 wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku b\u0119d\u0105 zdawa\u0107 absolwenci 4-letnich lice\u00f3w, dotyczy egzaminu z j\u0119zyka polskiego, zar\u00f3wno w cz\u0119\u015bci pisemnej, jak i w cz\u0119\u015bci ustnej - m\u00f3wi w rozmowie z PAP dyrektor CKE Marcin Smolik.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hotelarze-Wakacyjny-pobyt-trwal-srednio-4-dni-8409183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hotelarze: Wakacyjny pobyt trwa\u0142 \u015brednio 4 dni", "date_published": "2022-09-21 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/430dcee1699762-945-560-0-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia d\u0142ugo\u015b\u0107 pobytu go\u015bci w hotelach wypoczynkowych w wakacje wynios\u0142a 4 dni  - wynika z przekazanej PAP ankiety Izby Gospodarczej Hotelarstwa Polskiego. We wrze\u015bniu  blisko 60 proc. hoteli ma w rezerwacji 50 proc. miejsc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanscy-senatorowie-nalegaja-na-sankcje-wtorne-na-rosyjska-rope-8409181.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka\u0144scy senatorowie nalegaj\u0105 na sankcje wt\u00f3rne na rosyjsk\u0105 rop\u0119", "date_published": "2022-09-21 05:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/297e659c27e5bd-948-568-0-69-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Demokratyczni i republika\u0144scy senatorowie wezwali we wtorek, by administracja prezydenta Joe Bidena na\u0142o\u017cy\u0142a sankcje wt\u00f3rne na mi\u0119dzynarodowe banki, dla ochrony pu\u0142apu cenowego, jaki kraje G7 planuj\u0105 na\u0142o\u017cy\u0107 na rosyjsk\u0105 rop\u0119 w zwi\u0105zku z inwazj\u0105 na Ukrain\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-hipotecznych-wrzesien-2022-najlepsze-kredyty-hipoteczne-8408988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po podwy\u017cce st\u00f3p hipoteki zn\u00f3w zdro\u017ca\u0142y \u2013 8 proc. to minimum", "date_published": "2022-09-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/6efe1e17eb8edf-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wrze\u015bniowa podwy\u017cka st\u00f3p procentowych pchn\u0119\u0142a w g\u00f3r\u0119 stawki\noprocentowania. W najnowszej edycji rankingu kredyt\u00f3w z okresowo sta\u0142\u0105 stop\u0105\nnie zobaczymy ju\u017c ofert z si\u00f3demk\u0105 w cenniku. Jeszcze wy\u017csze warto\u015bci proponuj\u0105\nbanki tym, kt\u00f3rzy chcieliby zaci\u0105gn\u0105\u0107 zobowi\u0105zanie \u201esolo\u201d b"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dofinansowanie-do-pompy-ciepla-Czyste-powietrze-Moje-cieplo-Cieple-mieszkanie-8408260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pompa ciep\u0142a rozwi\u0105zaniem na zim\u0119? W\u0142a\u015bciciele dom\u00f3w mog\u0105 liczy\u0107 na dotacje si\u0119gaj\u0105ce blisko 200 tys. z\u0142", "date_published": "2022-09-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/ce04362381c445-948-568-0-229-3679-2207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedsi\u0119wzi\u0119cie zwi\u0105zane z zakupem i monta\u017cem pompy ciep\u0142a nie nale\u017cy do najta\u0144szych. Jednak w\u0142a\u015bciciele nowych dom\u00f3w mog\u0105 liczy\u0107 na dotacj\u0119 do 21 tys. z\u0142, a starszych budynk\u00f3w do 80 tys. z\u0142. Do tego doliczy\u0107 mo\u017cna 106 tys. z\u0142 ulgi termomodernizacyjnej dla ma\u0142\u017ce\u0144stw, co daje "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rachunki-za-ogrzewanie-wzrosna-Nie-bedzie-przerw-w-ogrzewaniu-8408843.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rachunki w przysz\u0142ym roku wzrosn\u0105 znacz\u0105co, ale nie gro\u017c\u0105 nam zimne kaloryfery", "date_published": "2022-09-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/d3ca61dedd1505-948-568-352-577-2125-1275.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rachunki w przysz\u0142ym roku mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107 od kilkuset do kilku tysi\u0119cy z\u0142otych w skali roku dla mieszka\u0144c\u00f3w osiedli. Powodem podwy\u017cek b\u0119d\u0105 nie tylko wy\u017csze taryfy na gaz i pr\u0105d, ale skokowe koszty op\u0142at dla sp\u00f3\u0142dzielni. Jednak s\u0105 te\u017c dobre wiadomo\u015bci \u2013 nie gro\u017c\u0105 nam zimne kal"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-wynajmu-mieszkan-wrzesien-2022-Raport-Bankier-pl-8408800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W tych miastach najem najmocniej poturbowa\u0142 lokator\u00f3w. Stawki najmu na koniec lata", "date_published": "2022-09-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/38e3a77dc15f24-948-568-0-69-1988-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 od wiosny oczekiwania chc\u0105cych wynaj\u0105\u0107 mieszkanie rosn\u0105 w spos\u00f3b drastyczny, przek\u0142adaj\u0105c si\u0119 na kilkudziesi\u0119cioprocentowe wzrosty w skali roku, to w relacji do ostatnich wakacji przed wybuchem pandemii mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 znacznie wi\u0119ksze cenowe rozwarstwienie \u2013 wynika z dany"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duda-Nie-wolno-nam-okazywac-zmeczenia-wojna-na-Ukrainie-8409157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Duda: Nie wolno nam okazywa\u0107 zm\u0119czenia wojn\u0105 na Ukrainie", "date_published": "2022-09-21 01:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/0df006d77726f0-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wolno nam okazywa\u0107 zm\u0119czenia wojn\u0105 na Ukrainie, kt\u00f3rej globalnym skutkiem jest kryzys \u017cywno\u015bciowy oraz widmo g\u0142odu - m\u00f3wi\u0142 podczas debaty generalnej 77. sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ w Nowym Jorku prezydent Andrzej Duda. Podkre\u015bla\u0142 konieczno\u015b\u0107 poci\u0105gni\u0119cia Rosji do odpowi"}]