[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28939216,wypadek-w-slowackich-tatrach-zginal-ratownik-gopr-i-jego-zona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek w s\u0142owackich Tatrach. Zgin\u0105\u0142 ratownik GOPR i jego \u017cona. \"\u0141\u0105czy\u0142o ich uczucie i g\u00f3ry\"", "date_published": "2022-09-21 20:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/99/1b/z28939240M,Wypadek-w-slowackich-Tatrach--Zginal-ratownik-GOPR.jpg\" vspace=\"2\" />W s\u0142owackich Tatrach wraz z \u017con\u0105 Roksan\u0105 zgin\u0105\u0142 ratownik GOPR, instruktor ratownictwa g\u00f3rskiego i przewodnik wysokog\u00f3rski IVBV, Andrzej Soko\u0142owski, popularny \"Sok\u00f3\u0142\" - poinformowa\u0142o G\u00f3rskie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo spad\u0142o z Kwietnikowej Prze\u0142\u0105czki pod Starole\u015bnym Szczytem do Doliny S\u0142awkowskiej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28938913,nowy-podatek-dla-parafii-abp-jedraszewski-wprowadza-dziesiecine.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowy podatek dla parafii. Abp J\u0119draszewski wprowadza dziesi\u0119cin\u0119. Rzecznik t\u0142umaczy si\u0119 Pismem \u015awi\u0119tym", "date_published": "2022-09-21 19:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/45/1b/z28596410M,Abp--Marek-Jedraszewski---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest w z\u0142ej kondycji finansowej - na pocz\u0105tku pandemia COVID-19, teraz wytchnienia nie daje inflacja i kryzys energetyczny. Abp. Marek J\u0119draszewski remedium na problemy znalaz\u0142 w Starym Testamencie. Wyda\u0142 dekret, w kt\u00f3rym nakazuje parafiom oddawa\u0107 kurii dziesi\u0119cin\u0119 z ich przychod\u00f3w od prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28938874,slupsk-final-sprawy-znecania-sie-nad-5-letnimi-blizniaczkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0142upsk. 5-latki by\u0142y bite pasem ze sprz\u0105czk\u0105 i pi\u0119\u015bciami. Jest wyrok dla matki i partnera", "date_published": "2022-09-21 18:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/e0/1a/z28182873M,Sad---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w S\u0142upsku w \u015brod\u0119 wyda\u0142 wyrok w sprawie zn\u0119cania si\u0119 nad 5-letnimi bli\u017aniaczkami z Siemirowic (woj. pomorskie). 26-letnia Klaudia K. (matka dziewczynek) zosta\u0142a skazana na 1,5 roku pozbawienia wolno\u015bci. Z kolei jej partner 29-letni Daniel P. us\u0142ysza\u0142 wyrok 12 lat wi\u0119zienia. Wyrok nie jest prawomocny."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28937823,trzebinia-na-cmentarzu-zapadla-sie-ziemia-to-dziesiate-zapadlisko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trzebinia. Na cmentarzu zapad\u0142a si\u0119 ziemia, wci\u0105gn\u0119\u0142a groby. B\u0119dzie ekshumacja? Jest opinia bieg\u0142ego", "date_published": "2022-09-21 14:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/97/1b/z28932152M,Trzebinia--Osunela-sie-ziemia-na-cmentarzu.jpg\" vspace=\"2\" />W Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) zapad\u0142a si\u0119 ziemia - ju\u017c po raz dziesi\u0105ty w ci\u0105gu roku. Tym razem sta\u0142o si\u0119 to na cmentarzu, a zniszczonych zosta\u0142o oko\u0142o 40 grob\u00f3w. Wci\u0105gn\u0105\u0142 je lej w ziemi. Dokonanie ekshumacji cia\u0142 wymaga zgody bieg\u0142ego, ten jednak jej odm\u00f3wi\u0142. Jako pow\u00f3d wskaza\u0142 zagro\u017cenie dla os\u00f3b, kt\u00f3re mog\u0142yby pracowa\u0107 w okolicy zapadliska."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28937231,prognoza-pogody-deszcz-slonce-przymrozki-snieg-w-tym-tygodniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prognoza pogody. Deszcz, s\u0142o\u0144ce, przymrozki, \u015bnieg - w tym tygodniu wszystko si\u0119 mo\u017ce zdarzy\u0107", "date_published": "2022-09-21 13:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/98/1b/z28937657M,Jesien-w-parku.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w najbli\u017cszych dniach b\u0119dzie bardzo zmienna. Pojawi\u0105 si\u0119 obfite opady deszczu, burze, znaczne och\u0142odzenie oraz przymrozki. Nie zabraknie te\u017c pi\u0119knych, s\u0142onecznych dni. Jak dok\u0142adnie b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 nadchodz\u0105cy tydzie\u0144?"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28935231,mateusz-morawiecki-krytykuje-donalda-tuska-w-spocie-nie-klam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mateusz Morawiecki promuje spot krytykuj\u0105cy prawdom\u00f3wno\u015b\u0107 Donalda Tuska. \"Obsesja. Lito\u015bci, ile\u017c mo\u017cna?\"", "date_published": "2022-09-21 12:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/98/1b/z28935522M,Mateusz-Morawiecki-udostepnil-spot-krytykujacy-Don.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Mateusz Morawiecki jest bardzo zaanga\u017cowany w podwa\u017canie wiarygodno\u015bci Donalda Tuska. Cz\u0119\u015b\u0107 internaut\u00f3w nazywa to obsesj\u0105. We wtorek w nocy premier udost\u0119pni\u0142 na Facebooku spot dot. dzia\u0142a\u0144 lidera PO w czasie, gdy ten by\u0142 premierem. W nim wypowiedzi Tuska przetykane nag\u0142\u00f3wkami z gazet sprzed 12-13 lat. I komentarz Morawieckiego: \"Donald Tusk jes"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28936721,pap-radoslaw-m-byly-dziennikarz-tvp-i-polskiego-radia-zatrzymany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "PAP: Rados\u0142aw M., by\u0142y dziennikarz TVP i Polskiego Radia, zatrzymany", "date_published": "2022-09-21 11:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/2b/1a/z27442038M,Kajdanki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rados\u0142aw M., by\u0142y dziennikarz TVP i Polskiego Radia zatrzymany - podaje w \u015brod\u0119 PAP. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142a tak\u017ce warszawska prokuratura okr\u0119gowa."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28935032,jaroslaw-kaczynski-objezdza-kraj-w-srode-prezes-pis-spotka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski obje\u017cd\u017ca kraj. W \u015brod\u0119 prezes PiS spotka si\u0119 z mieszka\u0144cami Siedlec", "date_published": "2022-09-21 09:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/92/1b/z28912816M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski kontynuuje objazd nowych okr\u0119g\u00f3w partyjnych. Dzi\u015b spotka si\u0119 z mieszka\u0144cami Siedlec."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28935127,bronislaw-komorowski-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bronis\u0142aw Komorowski go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl", "date_published": "2022-09-21 06:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/98/1b/z28935146M,Bronislaw-Komorowski-gosciem-Porannej-Rozmowy-Gaze.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie Bronis\u0142aw Komorowski. Z by\u0142ym prezydentem Polski porozmawiamy m.in. o spotkaniu lider\u00f3w opozycji, raporcie podkomisji smole\u0144skiej oraz o reparacjach wojennych. Program poprowadzi Jacek G\u0105dek."}]