[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-spoczela-w-kaplicy-sw-jerzego-w-windsorze-od-kiedy-mozna-odwiedzac-miejsce-pochowku-krolowej-6124360?source=rss", "title": "Wkr\u00f3tce b\u0119dzie mo\u017cna odwiedza\u0107 miejsce poch\u00f3wku El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-21 20:06:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wkr\u00f3tce b\u0119dzie mo\u017cna odwiedza\u0107 miejsce poch\u00f3wku El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fq6pmh-tlumy-przed-zamkiem-w-windsorze-6120830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska kr\u00f3lowa El\u017cbieta II zosta\u0142a pochowana w poniedzia\u0142ek w kaplicy \u015bwi\u0119tego Jerzego na zamku w Windsorze. Od 29 wrze\u015bnia b\u0119dzie mo\u017cna odwiedza\u0107 jej miejsce poch\u00f3wku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-2022-kiedy-szczyt-minister-finansow-magdalena-rzeczkowska-komentuje-6124328?source=rss", "title": "Kiedy szczyt inflacji? Minister finans\u00f3w komentuje", "date_published": "2022-09-21 19:54:03+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy szczyt inflacji? Minister finans\u00f3w komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wv0f48-noc-warszawa-panorama-shutterstock252881332-4768343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska stwierdzi\u0142a, \u017ce inflacja jest teraz w najwy\u017cszym swoim punkcie. Doda\u0142a, \u017ce bud\u017cet krajowy ma si\u0119 dobrze, a jego realizacja przebiega zgodnie z planem. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce resort finans\u00f3w dysponuje wi\u0119kszymi \u015brodkami ni\u017c przed rokiem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/byla-w-ciazy-jej-dziecko-nie-mialo-czaszki-lekarze-odmowili-aborcji-magdalena-biejat-i-michal-kaminski-o-reportazu-tvn24-6124296?source=rss", "title": "Biejat i Kami\u0144ski o historii pani Mariny. \"Co oznacza w \u017cyciu konkretnych ludzi bezduszne traktowanie kobiet\"", "date_published": "2022-09-21 19:14:30+00:00", "description": "<img alt=\"Biejat i Kami\u0144ski o historii pani Mariny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rme8xa-21-2000-kropka-cl-0018-6124264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Kropce nad i\" zaproszeni do studia go\u015bcie - pos\u0142anka Magdalena Biejat i senator Micha\u0142 Kami\u0144ski - komentowali reporta\u017c TVN24 o kobiecie, kt\u00f3ra w 30. tygodniu ci\u0105\u017cy dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce jej dziecko nie ma czaszki. - To jest wstrz\u0105saj\u0105cy materia\u0142. Powinni go zobaczy\u0107 zw\u0142aszcza przedstawiciele konserwatywnej strony sceny politycz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/protesty-w-rosji-czesciowa-mobilizacja-andriej-kolesnikow-putin-podlozyl-mine-pod-wlasny-rezim-6124188?source=rss", "title": "Andriej Kolesnikow: Putin pod\u0142o\u017cy\u0142 min\u0119 pod w\u0142asny re\u017cim", "date_published": "2022-09-21 19:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Andriej Kolesnikow: Putin pod\u0142o\u017cy\u0142 min\u0119 pod w\u0142asny re\u017cim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bkx1qx-wladimir-putin-6124293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin z\u0142ama\u0142 pewn\u0105 nieformaln\u0105 umow\u0119 ze swoimi obywatelami. Polega ona na tym, \u017ce Rosjanie nie wtr\u0105caj\u0105 si\u0119 do tego, co robi w\u0142adza: czy to kradnie, czy to walczy, a rz\u0105d nie wtr\u0105ca si\u0119 w ich \u017cycie - powiedzia\u0142 w rozmowie z ukrai\u0144sk\u0105 sekcj\u0105 Radia Swoboda Andriej Kolesnikow, publicysta i ekspert moskiewskiego biura"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-pozar-pustostanu-przy-redutowej-akcja-strazakow-6124284?source=rss", "title": "Po\u017car pustostanu przy Redutowej. Akcja stra\u017cak\u00f3w", "date_published": "2022-09-21 18:51:44+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car pustostanu przy Redutowej. Akcja stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8c3q10-pozar-pustostanu-na-woli-6124290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy ulicy Redutowej na Woli zapali\u0142 si\u0119 pustostan. Stra\u017cacy gasz\u0105 po\u017car i przeszukuj\u0105 teren."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zuzyte-maseczki-i-rekawiczki-wykorzystywane-w-produkcji-asfaltu-pomysl-wloskich-badaczy-6124184?source=rss", "title": "Zu\u017cyte maseczki i r\u0119kawiczki wykorzystywane w produkcji asfaltu. Pomys\u0142 w\u0142oskich badaczy", "date_published": "2022-09-21 18:48:51+00:00", "description": "<img alt=\"Zu\u017cyte maseczki i r\u0119kawiczki wykorzystywane w produkcji asfaltu. Pomys\u0142 w\u0142oskich badaczy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ns8pi-zuzyte-maseczki-i-rekawiczki-6124191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zu\u017cyte maseczki i jednorazowe r\u0119kawiczki, kt\u00f3re noszone by\u0142y w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 COVID-19, mo\u017cna wykorzysta\u0107 do produkcji wzmocnionego asfaltu - poinformowali w\u0142oscy naukowcy. Pr\u00f3by techniczne, jakie przeprowadzili, pokazuj\u0105, \u017ce powsta\u0142y t\u0105 metod\u0105 asfalt jest znacznie wy\u017cszej"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-stopy-procentowe-w-polsce-jerzy-hausner-o-oslabianiu-zlotego-6124173?source=rss", "title": "Jerzy Hausner o walce z narastaniem \"trzech szok\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-21 18:24:27+00:00", "description": "<img alt=\"Jerzy Hausner o walce z narastaniem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hkfcuv-jerzy-hausner-6124195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Polsce jeszcze nie osi\u0105gn\u0119\u0142a swojego szczytu. S\u0142abni\u0119cie z\u0142otego oznacza, \u017ce importujemy coraz wi\u0119cej inflacji - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 profesor Jerzy Hausner, by\u0142y wicepremier i minister gospodarki. W jego ocenie nie powinno by\u0107 zapowiedzi, \"\u017ce b\u0119dziemy ju\u017c na horyzoncie widzie\u0107 obni\u017canie st\u00f3p procentowych\". By\u0142y"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-stopy-procentowe-decyzja-rezerwy-federalnej-fed-wrzesien-2022-6124207?source=rss", "title": "Stopy procentowe w USA zn\u00f3w w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-09-21 18:09:56+00:00", "description": "<img alt=\"Stopy procentowe w USA zn\u00f3w w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2hsmqg-dolary-shutterstock494422168-5944864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fed podni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 procentow\u0105 w Stanach Zjednoczonych o 75 punkt\u00f3w bazowych do przedzia\u0142u 3,00-3,25 procent - podano w komunikacie po posiedzeniu. Decyzja jest zgodna z oczekiwaniami rynku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/decyzja-sadu-ws-piotra-kraski-bardzo-zaluje-tego-co-zrobilem-i-bardzo-bardzo-przepraszam-6123683?source=rss", "title": "Decyzja s\u0105du ws. Piotra Kra\u015bki. \"Bardzo \u017ca\u0142uj\u0119 tego, co zrobi\u0142em i bardzo, bardzo przepraszam\"", "date_published": "2022-09-21 18:07:00+00:00", "description": "<img alt=\"Decyzja s\u0105du ws. Piotra Kra\u015bki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vx53ts-piotr-krasko-6123662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr Kra\u015bko zosta\u0142 skazany przez S\u0105d Rejonowy w Ostro\u0142\u0119ce na kar\u0119 grzywny w wysoko\u015bci 100 tysi\u0119cy z\u0142otych za prowadzenie samochodu bez uprawnie\u0144. Prezes s\u0105du Waldemar Ustaszewski poinformowa\u0142, \u017ce wyrok jest nieprawomocny. \"Nigdy nie powinienem prowadzi\u0107 bez prawa jazdy. Bardzo \u017ca\u0142uj\u0119 tego, co zrobi\u0142em i bardzo, bardzo przepraszam\" - napisa\u0142 Kra\u015bko"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-dwoch-aut-na-trasie-lazienkowskiej-jeden-z-kierowcow-wydmuchal-ponad-15-promila-6124197?source=rss", "title": "Kolizja na Trasie \u0141azienkowskiej. Jeden z kierowc\u00f3w wydmucha\u0142 ponad 1,5 promila", "date_published": "2022-09-21 18:04:36+00:00", "description": "<img alt=\"Kolizja na Trasie \u0141azienkowskiej. Jeden z kierowc\u00f3w wydmucha\u0142 ponad 1,5 promila\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-enrhcn-kolizja-na-trasie-lazienkowskiej-6124200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dosz\u0142o na Trasie \u0141azienkowskiej przed rondem Jazdy Polskiej, w kierunku Grochowa. Policja poda\u0142a, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-2209-mglista-noc-w-czesci-kraju-w-dzien-maksymalnie-16-stopni-6124031?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek, 22.09. Mglista noc w cz\u0119\u015bci kraju, w dzie\u0144 maksymalnie 16 stopni", "date_published": "2022-09-21 17:55:01+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek, 22.09. Mglista noc w cz\u0119\u015bci kraju, w dzie\u0144 maksymalnie 16 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7idfo-mglista-noc-6124171/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w czwartek 22.09 przyniesie spore zachmurzenie, a w cz\u0119\u015bci kraju te\u017c przelotne opady deszczu. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 16 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-andrzej-duda-o-raporcie-podkomisji-i-ogromnych-zaslugach-antoniego-macierewicza-6124157?source=rss", "title": "Andrzej Duda o raporcie podkomisji smole\u0144skiej i \"ogromnych zas\u0142ugach\" Macierewicza", "date_published": "2022-09-21 17:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda o raporcie podkomisji smole\u0144skiej i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7r7b7v-antoni-macierewicz-6124159/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem stuprocentowo przekonany, \u017ce Antoni Macierewicz zawsze by\u0142 cz\u0142owiekiem, kt\u00f3remu przy\u015bwieca\u0142y w jego dzia\u0142alno\u015bci szczytne intencje - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda w rozmowie z korespondentem \"Fakt\u00f3w\" TVN Marcinem Wron\u0105. Pytany by\u0142 o ustalenia reportera \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka, kt\u00f3ry ujawni\u0142 nieopublikow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-trzaskowski-powolal-pelnomocniczke-do-spraw-rownego-traktowania-6124154?source=rss", "title": "Trzaskowski powo\u0142a\u0142 pe\u0142nomocniczk\u0119 do spraw r\u00f3wnego traktowania", "date_published": "2022-09-21 17:29:48+00:00", "description": "<img alt=\"Trzaskowski powo\u0142a\u0142 pe\u0142nomocniczk\u0119 do spraw r\u00f3wnego traktowania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v6rf9k-karolina-zdrodowska-zostala-pelnomocniczka-ds-rownego-traktowania-6124155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pe\u0142nomocniczka b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 na rzecz upowszechniania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, r\u00f3wno\u015bci, r\u00f3wnouprawnienia, sprawiedliwo\u015bci spo\u0142ecznej, r\u00f3wno\u015bci szans i powszechnego uczestnictwa w \u017cyciu publicznym, kulturalnym, spo\u0142ecznym i gospodarczym os\u00f3b mieszkaj\u0105cych w Warsz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ukraina-ile-rosyjskich-aktywow-zamrozily-niemcy-sa-nowe-szacunki-6124152?source=rss", "title": "Ile rosyjskich aktyw\u00f3w zamrozi\u0142y Niemcy? S\u0105 nowe szacunki", "date_published": "2022-09-21 17:26:31+00:00", "description": "<img alt=\"Ile rosyjskich aktyw\u00f3w zamrozi\u0142y Niemcy? S\u0105 nowe szacunki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4x1cp5-berlin-shutterstock1935292226-1-5710868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy skonfiskowa\u0142y do tej pory rosyjskie aktywa o warto\u015bci blisko 5 miliard\u00f3w euro - wynika z szacunk\u00f3w tygodnika \"Spiegel\". Chodzi mi\u0119dzy innymi o nieruchomo\u015bci oraz jachty. Niemiecka policja w \u015brod\u0119 rano przeszuka\u0142a 24 nieruchomo\u015bci, powi\u0105zane z ob\u0142o\u017conym zachodnimi sankcjami, bliskim W\u0142adimirowi Puti"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-samorzadowe-i-parlamentarne-prezydent-andrzej-duda-o-przesuwaniu-terminu-wyborow-6124175?source=rss", "title": "Prezydent: nie jestem absolutnie zwolennikiem znacz\u0105cego przesuwania wybor\u00f3w samorz\u0105dowych", "date_published": "2022-09-21 17:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent: nie jestem absolutnie zwolennikiem znacz\u0105cego przesuwania wybor\u00f3w samorz\u0105dowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgsvre-wybory-6124174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda w TVN24 zosta\u0142 zapytany o to, jak\u0105 decyzj\u0119 podejmie w sprawie propozycji przesuni\u0119cia wybor\u00f3w samorz\u0105dowych. - Poczekam na to, jaka propozycja zostanie zg\u0142oszona - odpar\u0142 w rozmowie z korespondentem \"Fakt\u00f3w\" TVN Marcinem Wron\u0105. Zaznaczy\u0142, \u017ce jest nie jest zwolennikiem \"znacz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/na-iss-wystartowala-z-bajkonuru-rakieta-na-pokladzie-dwoch-rosjan-i-amerykanin-6124080?source=rss", "title": "Na ISS wystartowa\u0142a z Bajkonuru rakieta. Na pok\u0142adzie dw\u00f3ch Rosjan i Amerykanin", "date_published": "2022-09-21 16:49:06+00:00", "description": "<img alt=\"Na ISS wystartowa\u0142a z Bajkonuru rakieta. Na pok\u0142adzie dw\u00f3ch Rosjan i Amerykanin \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z6ya0x-na-iss-wystartowala-z-bajkonuru-rakieta-na-pokladzie-dwoch-rosjan-i-amerykanin-6124128/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z po\u0142o\u017conego w Kazachstanie kosmodromu Bajkonur wystartowa\u0142a rakieta no\u015bna Sojuz-2.1. Wynios\u0142a na Mi\u0119dzynarodow\u0105 Stacj\u0119 Kosmiczn\u0105 (ISS) dw\u00f3ch Rosjan i jednego Amerykanina. Przed nimi misja, kt\u00f3ra potrwa 188 dni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-w-rozmowie-z-marcinem-wrona-o-polityce-usa-wobec-wojny-w-ukrainie-6124129?source=rss", "title": "Prezydent: jeste\u015bmy w tr\u00f3jce pa\u0144stw, kt\u00f3ra najbardziej pomaga dzi\u015b Ukrainie", "date_published": "2022-09-21 16:45:45+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent: jeste\u015bmy w tr\u00f3jce pa\u0144stw, kt\u00f3ra najbardziej pomaga dzi\u015b Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2osp01-prezydent-andrzej-duda-6124105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda w rozmowie z korespondentem \"Fakt\u00f3w\" TVN Marcinem Wron\u0105 pytany by\u0142 mi\u0119dzy innymi o wyst\u0105pienie prezydenta USA Joe Bidena na forum ONZ oraz o polityk\u0119 Stan\u00f3w Zjednoczonych wobec wojny w Ukrainie. Jego zdaniem ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca w tej kwestii utrzyma\u0142 \"bardzo tward\u0105, zdecy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-koncern-google-wykonal-omylkowy-przelew-na-blisko-cwierc-miliona-dolarow-6123933?source=rss", "title": "Przez pomy\u0142k\u0119 otrzyma\u0142 od Google przelew na blisko \u0107wier\u0107 miliona dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-21 16:14:57+00:00", "description": "<img alt=\"Przez pomy\u0142k\u0119 otrzyma\u0142 od Google przelew na blisko \u0107wier\u0107 miliona dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6s1k2-rece-komputer-laptop-notebook-shutterstock95538487-4562653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Google omy\u0142kowo przela\u0142o pewnemu m\u0119\u017cczy\u017anie prawie 250 tysi\u0119cy dolar\u00f3w, czyli r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 ponad 1,2 miliona z\u0142otych. Ameryka\u0144ski koncern t\u0142umaczy t\u0119 sytuacj\u0119 \"b\u0142\u0119dem ludzkim\". O pomy\u0142ce firma dowiedzia\u0142a si\u0119 od m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 pieni\u0105dze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/podczas-remontu-zabytkowej-kamienicy-usuneli-slady-wojennych-postrzelin-bezsilnosc-6123787?source=rss", "title": "Podczas remontu zabytkowej kamienicy usun\u0119li \u015blady wojennych postrzelin. \"Bezsilno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-09-21 15:56:50+00:00", "description": "<img alt=\"Podczas remontu zabytkowej kamienicy usun\u0119li \u015blady wojennych postrzelin. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1j2iaj-ktos-zamurowal-postrzeliny-wojenne-na-zabytkowej-kamienicy-6124036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spraw\u0119 usuwania przez inwestora \u015blad\u00f3w wojennych postrzelin z zabytkowej kamienicy przy ulicy Emilii Plater 7 opisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sto\u0142eczny konserwator zabytk\u00f3w Micha\u0142 Krasucki. Zawiadomienie o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa z\u0142o\u017cy\u0142 Jan Strze\u017ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-czesciowa-mobilizacja-w-rosji-decyzja-putina-zelenski-komentuje-6123899?source=rss", "title": "Cz\u0119\u015bciowa mobilizacja w Rosji. Ze\u0142enski: Putin chce utopi\u0107 Ukrain\u0119 we krwi w\u0142asnych \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-09-21 15:55:07+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0119\u015bciowa mobilizacja w Rosji. Ze\u0142enski: Putin chce utopi\u0107 Ukrain\u0119 we krwi w\u0142asnych \u017co\u0142nierzy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0put4i-rosyjski-zolnierz-w-doniecku-6090825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Og\u0142oszona przez W\u0142adimira Putina cz\u0119\u015bciowa mobilizacja potwierdza, \u017ce Rosja ma \"problemy z oficerami i innym personelem wojskowym\" - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wywiadzie dla niemieckiego dziennika \"Bild\". Putin \"chce utopi\u0107 Ukrain\u0119 we krwi, tak\u017ce we"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/joe-biden-rosja-chce-wymazac-swojego-suwerennego-sasiada-z-mapy-bedziemy-stac-solidarnie-z-ukraina-6124002?source=rss", "title": "Biden: Rosja chce wymaza\u0107 swojego suwerennego s\u0105siada z mapy. B\u0119dziemy sta\u0107 solidarnie z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-09-21 15:45:46+00:00", "description": "<img alt=\"Biden: Rosja chce wymaza\u0107 swojego suwerennego s\u0105siada z mapy. B\u0119dziemy sta\u0107 solidarnie z Ukrain\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hy9604-biden-onz02-6123984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja haniebne pogwa\u0142ci\u0142a podstawowe zasady karty ONZ. Ta wojna ma doprowadzi\u0107 do likwidacji Ukrainy jako pa\u0144stwa, niczego innego - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent USA Joe Biden na 77. sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. - B\u0119dziemy sta\u0107 solidarnie z Ukrain\u0105 przeciwko agresji Rosji - podkre\u015bli"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-zwyciezcy-zglosili-sie-po-134-miliarda-dol-wygranej-w-mega-millions-6124006?source=rss", "title": "W ostatniej chwili zg\u0142osili si\u0119 po 1,34 miliarda dolar\u00f3w wygranej w loterii. Za kilka dni nie mogliby ju\u017c podj\u0105\u0107 jej jednorazowo", "date_published": "2022-09-21 15:32:35+00:00", "description": "<img alt=\"W ostatniej chwili zg\u0142osili si\u0119 po 1,34 miliarda dolar\u00f3w wygranej w loterii. Za kilka dni nie mogliby ju\u017c podj\u0105\u0107 jej jednorazowo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie55c4cac02e462175a4e2b7be3acd72c1-znalazl-sie-zwyciezca-1054103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwyci\u0119zcy, kt\u00f3rzy 29 lipca w Des Plaines kupili szcz\u0119\u015bliwy los w loterii Mega Millions - zg\u0142osili si\u0119 w ko\u0144cu po swoj\u0105 nagrod\u0119. Zanim podj\u0119li decyzj\u0119 co do jej wyp\u0142aty - musieli skonsultowa\u0107 si\u0119 z prawnikami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-pogoda-na-5-dni-antycyklon-stefan-niesie-chlod-kiedy-ocieplenie-6123864?source=rss", "title": "Antycyklon Stefan niesie ch\u0142\u00f3d. Na horyzoncie wida\u0107 jednak ocieplenie do 20 stopni", "date_published": "2022-09-21 15:20:52+00:00", "description": "<img alt=\"Antycyklon Stefan niesie ch\u0142\u00f3d. Na horyzoncie wida\u0107 jednak ocieplenie do 20 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sgel7z-bedzie-padal-deszcz-6123948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cych dniach w wielu miejscach kraju niebo zasnuj\u0105 chmury, z kt\u00f3rych popada deszcz. Nie zabraknie jednak i pogodnych chwil. Spokoju w pogodzie dostarczy nam antycyklon, czyli wy\u017c, Stefan. Za jego spraw\u0105 w Polsce b\u0119dzie te\u017c ch\u0142odno."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/gaz-ziemny-niemcy-gazowy-gigant-uniper-znacjonalizowany-przez-rzad-6123893?source=rss", "title": "Gazowy gigant znacjonalizowany", "date_published": "2022-09-21 15:20:26+00:00", "description": "<img alt=\"Gazowy gigant znacjonalizowany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e0wlw7-gaz-rury-shutterstock1086242975-5815155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Niemiec staje si\u0119 wi\u0119kszo\u015bciowym udzia\u0142owcem najwi\u0119kszego niemieckiego importera gazu ziemnego, firmy Uniper - poda\u0142o niemieckie Ministerstwo Gospodarki.\u00a0Umowa zak\u0142ada, \u017ce niemiecki rz\u0105d b\u0119dzie posiada\u0142 oko\u0142o 99 procent udzia\u0142\u00f3w w znacjonalizowanej firmie. Resort wyja\u015bni\u0142, \u017ce przej\u0119cie jest wynikiem wstrzymania dostaw gazu z R"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-anatolij-gieraszczenko-byly-rektor-moskiewskiego-instytutu-lotniczego-zmarl-po-upadku-ze-schodow-media-6123943?source=rss", "title": "By\u0142y rektor Moskiewskiego Instytutu Lotniczego \"zmar\u0142 po upadku ze schod\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-21 15:11:46+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y rektor Moskiewskiego Instytutu Lotniczego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mdl0w0-moskiewski-instytut-lotniczy-6123939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y rektor Moskiewskiego Instytutu Lotniczego (MAI), Anatolij Gieraszczenko, zmar\u0142 po upadku ze schod\u00f3w. Mia\u0142 73 lata - poda\u0142 portal \"Euro Weekly News\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie media."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/teleskop-webba-nasa-pokazala-zdjecie-neptuna-pierwszy-raz-od-ponad-30-lat-pierscienie-neptuna-sa-tak-dobrze-widoczne-6123873?source=rss", "title": "Jest nowe zdj\u0119cie Neptuna i jego pier\u015bcieni", "date_published": "2022-09-21 14:52:37+00:00", "description": "<img alt=\"Jest nowe zdj\u0119cie Neptuna i jego pier\u015bcieni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-otewsk-zdjecie-wykonane-przez-teleskop-webba-na-ktorym-widac-neptuna-jego-uklad-pierscieni-i-siedem-ksiezycow-6123941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba skierowa\u0142 si\u0119 w stron\u0119 planety le\u017c\u0105cej najdalej od S\u0142o\u0144ca. NASA pokaza\u0142a zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym pierwszy raz od ponad 30 lat tak wyra\u017anie wida\u0107 pier\u015bcienie Neptuna."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ostatnie-dni-elzbiety-ii-szkocki-duchowny-zdradzil-o-czym-rozmawial-z-krolowa-6123676?source=rss", "title": "Szkocki duchowny sp\u0119dzi\u0142 z El\u017cbiet\u0105 II jej ostatni weekend. \"Niczego nie \u017ca\u0142owa\u0142a\"", "date_published": "2022-09-21 14:47:17+00:00", "description": "<img alt=\"Szkocki duchowny sp\u0119dzi\u0142 z El\u017cbiet\u0105 II jej ostatni weekend. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fr3t9t-krolowa-elzbieta-ii-6104066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105dz dr Iain Greenshields, moderator Zgromadzenia Og\u00f3lnego Ko\u015bcio\u0142a Szkocji, go\u015bci\u0142 na zamku Balmoral w weekend poprzedzaj\u0105cy \u015bmier\u0107 El\u017cbiety II. W rozmowie z telewizj\u0105 ABC News duchowny zapewni\u0142, \u017ce mimo 96 lat kr\u00f3lowa nadal by\u0142a \"pe\u0142na energii\" i \"zaanga\u017cowania\". Przekaza\u0142 te\u017c, co monarchini powiedzia\u0142a na tem"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/wakacje-2022-w-chorwacji-gdzie-jezdza-polacy-na-urlop-ilu-polakow-odwiedzilo-chorwacje-6123874?source=rss", "title": "Milion Polak\u00f3w pojecha\u0142o tam na wakacje. Nowe dane", "date_published": "2022-09-21 14:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Milion Polak\u00f3w pojecha\u0142o tam na wakacje. Nowe dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ouzaag-chorwacja-5150780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2022 roku Chorwacj\u0119 odwiedzi\u0142o ju\u017c ponad milion Polak\u00f3w - poda\u0142a Chorwacka Wsp\u00f3lnota Turystyczna. Jak dodano, Polacy s\u0105 czwartym narodem najch\u0119tniej przyje\u017cd\u017caj\u0105cym do tego kraju zaraz po Niemcach, Austriakach i S\u0142owe\u0144cach. W stosunku do 2019 roku liczba wszystkich turyst\u00f3w w Chorwacji zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o prawie 92 procent."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sezon-grzewczy-2022-kiedy-sie-rozpoczyna-ile-potrwa-6122343?source=rss", "title": "Kiedy rozpoczyna si\u0119 sezon grzewczy? W wielu budynkach kaloryfery ju\u017c dzia\u0142aj\u0105, ale nie wsz\u0119dzie", "date_published": "2022-09-21 14:20:30+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy rozpoczyna si\u0119 sezon grzewczy? W wielu budynkach kaloryfery ju\u017c dzia\u0142aj\u0105, ale nie wsz\u0119dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oy3wx0-niektore-spoldzielnie-uruchomily-kaloryfery-juz-na-poczatku-wrzesnia-6122360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sezon grzewczy zwykle rozpoczyna si\u0119 na prze\u0142omie wrze\u015bnia i pa\u017adziernika. W tym roku, ze wzgl\u0119du na niskie temperatury, kaloryfery w wielu budynkach w\u0142\u0105czono nawet wcze\u015bniej. - Ju\u017c 8 wrze\u015bnia ciep\u0142o pop\u0142yn\u0119\u0142o do pierwszego odbior"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suchawa-21-latka-miala-wjechac-w-ogrodzenie-antene-i-slup-a-pozniej-sobie-pojsc-6123824?source=rss", "title": "Kto\u015b wjecha\u0142 w ogrodzenie, anten\u0119 i s\u0142up, auto zostawi\u0142. \"W\u0142a\u015bciciel odm\u00f3wi\u0142 wskazania, komu je u\u017cyczy\u0142\"", "date_published": "2022-09-21 14:16:18+00:00", "description": "<img alt=\"Kto\u015b wjecha\u0142 w ogrodzenie, anten\u0119 i s\u0142up, auto zostawi\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-acdwb3-auto-zatrzymalo-sie-na-slupie-6123826/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 21-latk\u0119, kt\u00f3ra - zgodnie z ustaleniami funkcjonariuszy - wjecha\u0142a autem w ogrodzenie jednej z posesji w Suchawie (Lubelskie).  Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta by\u0142a pijana i nigdy nie mia\u0142a prawa jazdy.\u00a0Pocz\u0105tkowo w\u0142a\u015bciciel samochodu nie chcia\u0142 zdradzi\u0107, komu po\u017cyczy\u0142 sw\u00f3j pojazd."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-zapadlisko-na-cmentarzu-ekshumacji-na-razie-nie-bedzie-powodem-bezpieczenstwo-6123812?source=rss", "title": "Zapadlisko zniszczy\u0142o niemal 50 grob\u00f3w. Ekshumacje na razie niemo\u017cliwe, bo ziemia mo\u017ce si\u0119 zapa\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-21 14:16:07+00:00", "description": "<img alt=\"Zapadlisko zniszczy\u0142o niemal 50 grob\u00f3w. Ekshumacje na razie niemo\u017cliwe, bo ziemia mo\u017ce si\u0119 zapa\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hziwuh-zapadlisko-w-trzebini-6121534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bieg\u0142y nie zgodzi\u0142 si\u0119 na ekshumacje zmar\u0142ych pochowanych w grobach, kt\u00f3re zapad\u0142y si\u0119 we wtorek w leju na cmentarzu parafialnym w Trzebini (Ma\u0142opolska). Powodem jest obawa, \u017ce zapadlisko mog\u0142oby si\u0119 pog\u0142\u0119bi\u0107, zagra\u017caj\u0105c \u017cyciu pracownik\u00f3w. Naukowcy z Akademii G\u00f3rniczo-Hutnicz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-manifestacje-w-rosji-putin-oglosil-mobilizacje-rosjanie-demonstruja-wychodza-na-ulice-6123836?source=rss", "title": "Putin og\u0142osi\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. Rosjanie wychodz\u0105 na ulice", "date_published": "2022-09-21 14:15:34+00:00", "description": "<img alt=\"Putin og\u0142osi\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. Rosjanie wychodz\u0105 na ulice\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smyz2j-rosja-6123823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kilku miastach Syberii i Dalekiego Wschodu odbywaj\u0105 si\u0119 spontaniczne akcje przeciwko og\u0142oszonej przez W\u0142adimira Putina cz\u0119\u015bciowej mobilizacji - poda\u0142a rosyjska sekcja Radia Swoboda. Ludzie wychodz\u0105 na ulice bez hase\u0142 i plakat\u00f3w, obawiaj\u0105c si\u0119 aresztowa\u0144 - doda\u0142a rozg\u0142o\u015bnia. W Irkucku policja zatrzyma\u0142a co najmniej 20 prote"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/te-niebieskie-galaretki-zyja-jednak-nie-wiadomo-czym-sa-6123708?source=rss", "title": "Te niebieskie \"galaretki\" \u017cyj\u0105, jednak nie wiadomo, czym s\u0105", "date_published": "2022-09-21 14:14:30+00:00", "description": "<img alt=\"Te niebieskie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zd5rw7-nieznany-organizm-zaobserwowany-podczas-trzeciej-ekspedycji-voyage-to-the-ridge-2022-6123702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas trzeciej ekspedycji zorganizowanej przez NOAA - \"Voyage to the Ridge 2022\" - kamera uchwyci\u0142a niebieskie organizmy o konsystencji galarety na dnie Morza Karaibskiego, w pobli\u017cu wyspy Saint Croix. Naukowcy uwa\u017caj\u0105, \u017ce mog\u0105 to by\u0107 przedstawiciele koralowc\u00f3w, g\u0105bek lub os\u0142onic."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-o-ukrainie-kardynal-krajewski-opowiedzial-papiezowi-o-straszliwej-sytuacji-udreczonej-ukrainy-6123866?source=rss", "title": "Papie\u017c Franciszek o \"straszliwej sytuacji udr\u0119czonej Ukrainy\"", "date_published": "2022-09-21 14:10:46+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c Franciszek o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ih37g-papiez-franciszek-6123871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek powiedzia\u0142 wiernym, \u017ce kardyna\u0142 Konrad Krajewski, jego wys\u0142annik, kt\u00f3ry pojecha\u0142 z misj\u0105 na Ukrain\u0119, opowiedzia\u0142 mu o \"potworno\u015bciach\" wojny, jakie tam zobaczy\u0142. Na koncie papie\u017ca na Twittera zamieszczono wpis, w kt\u00f3rym mowa o \"zam\u0119czonej Ukrainie\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mobilizacja-w-rosji-lotwa-i-litwa-nie-zmienia-przepisow-dotyczacych-wjazdu-rosjan-6123754?source=rss", "title": "Mobilizacja w Rosji. \u0141otwa i Litwa nie zmieni\u0105 przepis\u00f3w dotycz\u0105cych wjazdu Rosjan", "date_published": "2022-09-21 14:07:54+00:00", "description": "<img alt=\"Mobilizacja w Rosji. \u0141otwa i Litwa nie zmieni\u0105 przepis\u00f3w dotycz\u0105cych wjazdu Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-48h6ac-przejscie-graniczne-miedzy-litwa-i-rosyjskim-obwodem-kaliningradzkim-6101437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Litwy poinformowa\u0142y, \u017ce nie zmieni\u0105 obowi\u0105zuj\u0105cych od poniedzia\u0142ku przepis\u00f3w, kt\u00f3re dotycz\u0105 wjazdu Rosjan. Nadal maj\u0105 by\u0107 oceniani indywidualnie. Podobny komunikat wyda\u0142 szef dyplomacji \u0141otwy. Rosjanie uciekaj\u0105 z kraju po og\u0142oszeniu prze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-nieruchomosci-nowe-mieszkania-2022-deweloperzy-buduja-mniej-mieszkan-6123863?source=rss", "title": "Za\u0142amanie na rynku nieruchomo\u015bci. \"Sami deweloperzy maj\u0105 problem ze zdobyciem kredytu\"", "date_published": "2022-09-21 14:04:58+00:00", "description": "<img alt=\"Za\u0142amanie na rynku nieruchomo\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0d5suv-budowa-budownictwo-meszkania-shutterstock1691110705-5535406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deweloperzy rozpocz\u0119li budow\u0119 tylko 5,2 tysi\u0105ca mieszka\u0144 w sierpniu 2022 roku. Jest to a\u017c o 63 procent mniej rok do roku - podano w analizie HRE Investments. Wskazano, \u017ce sierpie\u0144 to drugi miesi\u0105c z rz\u0119du, w kt\u00f3rym wida\u0107 niepokoj\u0105co du\u017cy spadek liczby lokali budowanych przez deweloper\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-weglowy-terminy-wyplat-pierwsza-transza-srodkow-na-wyplaty-trafila-do-wojewodow-komunikat-ministerstwa-klimatu-i-srodowiska-6123822?source=rss", "title": "Jest pierwsza transza \u015brodk\u00f3w na wyp\u0142aty dodatku w\u0119glowego. Ministerstwo o kolejnym kroku", "date_published": "2022-09-21 13:56:45+00:00", "description": "<img alt=\"Jest pierwsza transza \u015brodk\u00f3w na wyp\u0142aty dodatku w\u0119glowego. Ministerstwo o kolejnym kroku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avaru4-wegiel-shutterstock2052518054-1-5743892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska poinformowa\u0142o o przekazaniu wojewodom pierwszej transzy \u015brodk\u00f3w na dodatek w\u0119glowy. Nast\u0119pnie pieni\u0105dze maj\u0105 trafi\u0107 do gmin, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 za wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadcze\u0144 w wysoko\u015bci 3 tysi\u0119cy z\u0142otych. \"Pieni\u0105dze b\u0119d\u0105 przesy\u0142ane do gmin niezw\u0142oczn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/jak-zlamac-reke-w-domu-rosjanie-szukaja-w-internecie-sposobow-na-to-by-uniknac-mobilizacji-6123476?source=rss", "title": "\"Jak z\u0142ama\u0107 r\u0119k\u0119 w domu?\" Rosjanie szukaj\u0105 w internecie sposob\u00f3w na to, by unikn\u0105\u0107 mobilizacji", "date_published": "2022-09-21 13:41:09+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ggre2h-rosyjski-zolnierz-6120585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie reaguj\u0105 na og\u0142oszon\u0105 przez prezydenta W\u0142adimira Putina cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119, wpisuj\u0105c w wyszukiwarce has\u0142a takie jak \"jak unikn\u0105\u0107 cz\u0119\u015bciowej mobilizacji\", \"jak z\u0142ama\u0107 r\u0119k\u0119 w domu\" czy \"odmowa mobilizacji\". Od wczoraj jest to w Google'u wyra\u017any trend."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-lezal-pijany-przed-blokiem-trafil-na-15-roku-do-wiezienia-byl-poszukiwany-do-odbycia-kary-6123229?source=rss", "title": "Le\u017ca\u0142 pijany przed blokiem. Trafi\u0142 na 1,5 roku do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-09-21 13:37:54+00:00", "description": "<img alt=\"Le\u017ca\u0142 pijany przed blokiem. Trafi\u0142 na 1,5 roku do wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-wgarnd-lezal-pijany-przed-blokiem-policja-poszukiwala-go-za-jazde-w-stanie-nietrzezwosci-6123284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zostali wezwani do pijanego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry le\u017ca\u0142 przed jednym z blok\u00f3w w L\u0119borku (woj. pomorskie). Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 poszukiwany przez s\u0105d do odbycia kary pozbawienia wolno\u015bci za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu. Do odsiadki ma 1,5 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/libiaz-kopalnia-janina-limity-kolejki-i-kilka-godzin-oczekiwania-przejezdzaja-pol-polski-po-tani-wegiel-prosto-z-kopalni-6123430?source=rss", "title": "Limity, kolejki i kilka godzin oczekiwania. Przeje\u017cd\u017caj\u0105 p\u00f3\u0142 Polski po tani w\u0119giel prosto z kopalni", "date_published": "2022-09-21 13:25:07+00:00", "description": "<img alt=\"Limity, kolejki i kilka godzin oczekiwania. Przeje\u017cd\u017caj\u0105 p\u00f3\u0142 Polski po tani w\u0119giel prosto z kopalni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptggi2-kolejka-po-wegiel-w-libiazu-6123781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawiaj\u0105 si\u0119 w kolejce po w\u0119giel przed kopalni\u0105 \"Janina\" w Libi\u0105\u017cu (Ma\u0142opolska). Od kilku tygodni przyje\u017cd\u017caj\u0105 tam osoby z ca\u0142ego regionu, a tak\u017ce innych wojew\u00f3dztw. Klient\u00f3w kusi dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119gla i niska cena. Musz\u0105 jednak uzbroi\u0107 si\u0119 w cierpliwo\u015b\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zabojstwo-dziennikarza-w-las-vegas-oskarzono-urzednika-ktoremu-zrujnowal-kariere-polityczna-6122862?source=rss", "title": "Brutalne zab\u00f3jstwo dziennikarza w Las Vegas. Oskar\u017cono urz\u0119dnika, kt\u00f3remu \"zrujnowa\u0142\" karier\u0119 i ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "date_published": "2022-09-21 13:23:45+00:00", "description": "<img alt=\"Brutalne zab\u00f3jstwo dziennikarza w Las Vegas. Oskar\u017cono urz\u0119dnika, kt\u00f3remu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zj8wgp-ruszyl-proces-roberta-tellesa-6123210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opublikowane artyku\u0142y zrujnowa\u0142y jego polityczn\u0105 karier\u0119 oraz przypuszczalnie ma\u0142\u017ce\u0144stwo, i to by\u0142o jego reakcj\u0105 - oceni\u0142 we wtorek s\u0119dzia podczas pierwszego przes\u0142uchania urz\u0119dnika z hrabstwa Clark, Roberta Tellesa. Urz\u0119dnik zosta\u0142 oskar\u017cony o zamordowanie znanego dziennikarza z Las Vegas,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-energii-2022-prezes-pge-wojciech-dabrowski-o-tym-czy-wystarczy-pradu-i-gazu-6123721?source=rss", "title": "\"Nie ma przes\u0142anek, by zagro\u017cenie by\u0142o realne, ale nie wiadomo, co zrobi W\u0142adimir Putin\"", "date_published": "2022-09-21 13:22:20+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvn24-news-in-english/cdn-zdjecie-tquvwe-poland-still-generates-most-of-its-electricity-from-coal-5034402/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u015b nie ma zagro\u017cenia, \u017ce energii mia\u0142oby zabrakn\u0105\u0107. Chcia\u0142bym rozwia\u0107 wszelkie obawy: nie ma zagro\u017cenia zak\u0142\u00f3cenia dostaw energii elektrycznej i ciep\u0142a w najbli\u017cszym sezonie - stwierdzi\u0142 prezes Polskiej Grupy Energetycznej (PGE) Wojciech D\u0105browski na konferencji prasowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-rachunek-za-prad-w-kawiarnio-cukierni-w-gore-o-300-400-procent-6123734?source=rss", "title": "Rachunek za pr\u0105d w kawiarnio-cukierni w g\u00f3r\u0119 o 300-400 procent. \"Zwyk\u0142a kawa nie mo\u017ce kosztowa\u0107 30 z\u0142otych\"", "date_published": "2022-09-21 13:21:59+00:00", "description": "<img alt=\"Rachunek za pr\u0105d w kawiarnio-cukierni w g\u00f3r\u0119 o 300-400 procent. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pueovc-kawiarnio-cukiernia-dziala-od-lat-6123758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marta M\u0119\u017cy\u0144ska prowadzi od lat w centrum Bia\u0142egostoku kawiarnio-cukierni\u0119. Lod\u00f3wki czy zamra\u017carki musz\u0105 pracowa\u0107 tu ca\u0142\u0105 dob\u0119, a prognozowane rachunki za pr\u0105d - jak m\u00f3wi w\u0142a\u015bcicielka lokalu - maj\u0105 wzrosn\u0105\u0107 o 300-400 procent. Przedsi\u0119biorczyni szuka oszcz\u0119dno\u015bci, ale przyznaje, \u017ce nie jest to \u0142atw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-300-par-po-50-latach-zwiazku-jednoczesnie-odnowilo-przysiege-malzenska-6123503?source=rss", "title": "Pobrali si\u0119 w 1972 roku, teraz 300 par postanowi\u0142o jednocze\u015bnie odnowi\u0107 przysi\u0119g\u0119. \"Warto by\u0107 z tego dumnym\"", "date_published": "2022-09-21 13:21:42+00:00", "description": "<img alt=\"Pobrali si\u0119 w 1972 roku, teraz 300 par postanowi\u0142o jednocze\u015bnie odnowi\u0107 przysi\u0119g\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sfiem-chicago-okolo-300-par-swietowalo-50-lecie-malzenstwa-warto-byc-z-tego-dumnym-6123427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W roku, w kt\u00f3rym przysi\u0119gali sobie mi\u0142o\u015b\u0107, wybory prezydenckie w USA wygra\u0142 Richard Nixon, Jane Fonda zdoby\u0142a Oscara, a do kin wchodzi\u0142 \"Ojciec chrzestny\". Wszyscy g\u0142\u00f3wni bohaterowie wyj\u0105tkowego wydarzenia w chicagowskiej katedrze pobr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zagubiony-piesek-biegal-po-tramwaju-6123705?source=rss", "title": "Zagubiony pies w tramwaju. Zdenerwowane zwierz\u0119 biega\u0142o i obw\u0105chiwa\u0142o pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-09-21 13:15:58+00:00", "description": "<img alt=\"Zagubiony pies w tramwaju. Zdenerwowane zwierz\u0119 biega\u0142o i obw\u0105chiwa\u0142o pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m6i08m-zgubiony-piesek-biegal-po-tramwaju-6123746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekopatrol stra\u017cy miejskiej interweniowa\u0142 w sprawie psa znalezionego w tramwaju. Zdenerwowane zwierz\u0119 biega\u0142o po wagonie i obw\u0105chiwa\u0142o pasa\u017cer\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/braniewo-przechodzil-przez-przejscie-kierowca-tira-sie-nie-zatrzymal-pieszy-musial-uciekac-nagranie-6123611?source=rss", "title": "Braniewo. Przechodzi\u0142 przez przej\u015bcie, kierowca tira si\u0119 nie zatrzyma\u0142. Pieszy musia\u0142 ucieka\u0107", "date_published": "2022-09-21 13:11:36+00:00", "description": "<img alt=\"Braniewo. Przechodzi\u0142 przez przej\u015bcie, kierowca tira si\u0119 nie zatrzyma\u0142. Pieszy musia\u0142 ucieka\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-90byei-braniewo-musial-uciekac-z-przejscia-dla-pieszych-by-uniknac-potracenia-6123608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Braniewa (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) ukarali mandatem i punktami karnymi kierowc\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 przed przej\u015bciem dla pieszych. Na nagraniu z kamery monitoringu wida\u0107, jak m\u0119\u017cczyzna znajduj\u0105c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/eurobarometr-aktywnosc-fizyczna-polakow-wiekszosc-nie-uprawia-sportu-6122363?source=rss", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie uprawia \u017cadnego sportu. Gorzej w UE wypadaj\u0105 tylko Portugalczycy i Grecy", "date_published": "2022-09-21 13:06:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie uprawia \u017cadnego sportu. Gorzej w UE wypadaj\u0105 tylko Portugalczycy i Grecy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zx7meb-aktywnosc-fizyczna-5685940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nigdy nie uprawia sportu, a jedynie 2 proc. robi to regularnie, wynika z najnowszego Eurobarometru. To\u00a0 jeden z najs\u0142abszych wynik\u00f3w w Unii Europejskiej, bo tylko Portugalczycy i Grecy rzadziej podejmuj\u0105 aktywno\u015b\u0107 fizyczn\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-grozna-bakteria-w-rzece-w-parku-szymanskiego-6123719?source=rss", "title": "Gro\u017ana bakteria w sztucznej rzece w parku Szyma\u0144skiego. Zagro\u017cenie dla kaczek i innych zwierz\u0105t", "date_published": "2022-09-21 13:04:56+00:00", "description": "<img alt=\"Gro\u017ana bakteria w sztucznej rzece w parku Szyma\u0144skiego. Zagro\u017cenie dla kaczek i innych zwierz\u0105t\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vlwq2b-park-szymanskiego-6123805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badania wykaza\u0142y, \u017ce w sztucznej rzece w parku Szyma\u0144skiego znajduj\u0105 si\u0119 bakterie clostridium botulinum Typu \"C\" (laseczka jadu kie\u0142basianego). Wolscy urz\u0119dnicy przestrzegaj\u0105, \u017ce mo\u017ce ona by\u0107 zagro\u017ceniem zar\u00f3wno dla kaczek, jak i dla innych zwierz\u0105t."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mobilizacja-w-rosji-rosyjskie-firmy-zachecaja-pracownikow-by-zglaszali-sie-do-wojska-trzy-miliony-rubli-w-razie-smierci-na-froncie-6123019?source=rss", "title": "\"Trzy miliony rubli w razie \u015bmierci na froncie\". Rosyjskie firmy zach\u0119caj\u0105 pracownik\u00f3w, by zg\u0142aszali si\u0119 do wojska", "date_published": "2022-09-21 12:50:14+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ykykue-rosyjskie-wojsko-5787212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie niezale\u017cne media dotar\u0142y do pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw, w kt\u00f3rych prowadzone s\u0105 akcje  zach\u0119caj\u0105ce do udzia\u0142u w wojnie w Ukrainie. Pracownikom i ich rodzinom oferuje si\u0119 szereg korzy\u015bci, tak\u017ce finansowych - w razie odniesionych ran lub \u015bmierci na froncie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dania-krolowa-malgorzata-ii-po-pogrzebie-krolowej-elzbiety-ii-ma-covid-19-pozytywny-test-na-koronawirusa-6123660?source=rss", "title": "Kr\u00f3lowa Ma\u0142gorzata II z pozytywnym testem na COVID-19 po pogrzebie kr\u00f3lowej brytyjskiej", "date_published": "2022-09-21 12:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3lowa Ma\u0142gorzata II z pozytywnym testem na COVID-19 po pogrzebie kr\u00f3lowej brytyjskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vw4snb-krolowa-danii-malgorzata-ii-na-pogrzebie-elzbiety-ii-6123693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa Danii 82-letnia Ma\u0142gorzata II, kt\u00f3ra uczestniczy\u0142a w poniedzia\u0142ek w pogrzebie brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II w Londynie, uzyska\u0142a pozytywny wyniki testu na COVID-19 - poinformowa\u0142 du\u0144ski dw\u00f3r kr\u00f3lewski. Monarchini, kt\u00f3ra jest kuzynk\u0105 El\u017cbiety II"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-byly-ksiadz-jacek-m-zostal-skazany-za-nawolywanie-do-nienawisci-prokuratura-zaskarzyla-wyrok-chce-uniewinnienia-6123610?source=rss", "title": "By\u0142y ksi\u0105dz Jacek M. zosta\u0142 skazany za nawo\u0142ywanie do nienawi\u015bci. Prokuratura zaskar\u017cy\u0142a wyrok", "date_published": "2022-09-21 12:41:56+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y ksi\u0105dz Jacek M. zosta\u0142 skazany za nawo\u0142ywanie do nienawi\u015bci. Prokuratura zaskar\u017cy\u0142a wyrok \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-io4kcz-jacek-m-uslyszal-w-lipcu-wyrok-za-sianie-nienawisci-5779836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Prokuratury Okr\u0119gowej w Bia\u0142ymstoku z\u0142o\u017cy\u0142 apelacj\u0119 od wyroku wobec by\u0142ego kap\u0142ana Jacka M. i domaga si\u0119 uniewinnienia oskar\u017conego. W lipcu wroc\u0142awski s\u0105d skaza\u0142 go na rok ograniczenia wolno\u015bci poprzez wykonywanie w tym czasie nieodp\u0142atnych pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afryka-uganda-stan-epidemii-po-wykryciu-pierwszego-przypadku-szczepu-sudan-wirusa-ebola-6123555?source=rss", "title": "Stan epidemii w Ugandzie po wykryciu pierwszego przypadku szczepu sudan wirusa Ebola", "date_published": "2022-09-21 12:32:02+00:00", "description": "<img alt=\"Stan epidemii w Ugandzie po wykryciu pierwszego przypadku szczepu sudan wirusa Ebola\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vzlgb8-wirus-ebola-w-ugandzie-6123573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uganda og\u0142osi\u0142a we wtorek stan epidemii wirusa Ebola po tym, jak potwierdzono pierwszy przypadek wyst\u0119powania w tym kraju rzadkiego szczepu sudan - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na tamtejsze ministerstwo zdrowia oraz WHO."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pegasus-czlonkowie-komisji-parlamentu-europejskiego-w-sprawie-inwigilacji-w-polsce-jeroen-lenaers-i-sophie-in-t-veld-komentuja-6123522?source=rss", "title": "Cz\u0142onkowie komisji \u015bledczej Parlamentu Europejskiego do spraw Pegasusa: kolejny przyk\u0142ad kryzysu praworz\u0105dno\u015bci w Polsce", "date_published": "2022-09-21 12:25:08+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onkowie komisji \u015bledczej Parlamentu Europejskiego do spraw Pegasusa: kolejny przyk\u0142ad kryzysu praworz\u0105dno\u015bci w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3wh0j7-konferencja-6123549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odbyte przez nas dyskusje rzucaj\u0105 nowe \u015bwiat\u0142o na wykorzystanie szpiegowskich oprogramowa\u0144 - przekaza\u0142 na konferencji prasowej Jeroen Lenaers, przewodnicz\u0105cy komisji \u015bledczej Parlamentu Europejskiego do spraw Pegasusa i innych program\u00f3w szpieguj\u0105cych, opisuj\u0105c wi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tasmania-australia-ponad-200-waleni-wyrzuconych-na-brzeg-6123668?source=rss", "title": "Ponad 200 waleni wyrzuconych na brzeg. Po\u0142owa z nich mo\u017ce by\u0107 ju\u017c martwa", "date_published": "2022-09-21 12:16:30+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 200 waleni wyrzuconych na brzeg. Po\u0142owa z nich mo\u017ce by\u0107 ju\u017c martwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xudyfm-walenie-wyrzucone-na-brzeg-w-tasmanii-6123643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zachodniej Tasmanii wody oceanu wyrzuci\u0142y na brzeg oko\u0142o 230 waleni. Zwierz\u0119ta, wst\u0119pnie zidentyfikowane jako grindwale, utkn\u0119\u0142y na pla\u017cy Ocean Beach. Konserwatorzy przyrody obawiaj\u0105 si\u0119 o to, \u017ce oko\u0142o po\u0142owa zwierz\u0105t jest ju\u017c martwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/braki-wegla-czym-bedziemy-palic-zima-sytuacja-na-rynku-komentuja-lukasz-horbacz-i-jakub-wiech-6123269?source=rss", "title": "\"Jeste\u015bmy w najwi\u0119kszym kryzysie w historii. Mo\u017ce nas poturbowa\u0107\"", "date_published": "2022-09-21 12:16:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iri2c8-shutterstock2085887935-6123640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na rynku opa\u0142owym zabraknie oko\u0142o 2,5 miliona ton w\u0119gla - oceni\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes \u0141ukasz Horbacz, prezes Izby Gospodarczej Sprzedawc\u00f3w Polskiego W\u0119gla. Jakub Wiech, z portalu Energetyka24, stwierdzi\u0142, \u017ce mo\u017ce to zmusi\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo do szukania alternatyw, w tym zanieczyszczaj\u0105cych powietrze. - Obywatel si\u0119gnie po to, co ma pod r\u0119k\u0105 - przyzna\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nauka-zdalna-2022-jaka-temperatura-musi-byc-w-szkole-ile-stopni-minimum-6123395?source=rss", "title": "Jaka temperatura musi by\u0107 w klasie? Prawo okre\u015bla, przy ilu stopniach lekcje w szkole trzeba odwo\u0142a\u0107", "date_published": "2022-09-21 12:08:16+00:00", "description": "<img alt=\"Jaka temperatura musi by\u0107 w klasie? Prawo okre\u015bla, przy ilu stopniach lekcje w szkole trzeba odwo\u0142a\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fb271-szkola-5484701/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przepisy dok\u0142adnie okre\u015blaj\u0105, jaka temperatura musi by\u0107 w klasie, by zaj\u0119cia w szkole mog\u0142y si\u0119 odbywa\u0107. Znaczne podwy\u017cki cen w\u0119gla oraz problemy z jego dost\u0119pno\u015bci\u0105 sprawi\u0142y, \u017ce ro\u015bnie ryzyko zamykania szk\u00f3\u0142 w okresie jesiennym i zimowym."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-inwazja-rosji-rosyjscy-zolnierze-poborowi-przerzucani-pod-granice-z-ukraina-matki-alarmuja-6123591?source=rss", "title": "Telewizja Do\u017cd\u017c: rosyjscy poborowi przerzucani pod granic\u0119 Rosji z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-09-21 12:02:54+00:00", "description": "<img alt=\"Telewizja Do\u017cd\u017c: rosyjscy poborowi przerzucani pod granic\u0119 Rosji z Ukrain\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jcblaq-gettyimages-1239474520-6123463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017bo\u0142nierze poborowi z obwodu leningradzkiego s\u0105 przerzucani pod granic\u0119 z Ukrain\u0105 do obwodu bie\u0142gorodzkiego - poinformowa\u0142a rosyjska niezale\u017cna telewizja Do\u017cd\u017c, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na matki \u017co\u0142nierzy. Wed\u0142ug tych doniesie\u0144 \u017co\u0142nierze maj\u0105 by\u0107 przenoszeni w celu \"wzmocnienia granicy\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/antarktyda-poprzednio-topniala-i-zamarzala-na-nowo-co-z-obecnymi-zmianami-6123286?source=rss", "title": "L\u0105dol\u00f3d Antarktydy odradza\u0142 si\u0119 po poprzednich zmianach klimatu", "date_published": "2022-09-21 12:00:02+00:00", "description": "<img alt=\"L\u0105dol\u00f3d Antarktydy odradza\u0142 si\u0119 po poprzednich zmianach klimatu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-m5u6rf-probka-antarktycznej-skaly-6123290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144scy naukowcy odkryli ska\u0142y, kt\u00f3re pokaza\u0142y im, jak pokrywa lodowa Antarktydy reagowa\u0142a na zmiany klimatu od tysi\u0119cy lat. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce l\u0105dol\u00f3d potrafi radzi\u0107 sobie z niewielkimi ociepleniami, odbudowuj\u0105c si\u0119 w ch\u0142odniejszych okresach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/leszno-stal-na-motocyklu-nie-trzymal-kierownicy-jechal-przed-radiowozem-nagranie-6123534?source=rss", "title": "Sta\u0142 na motocyklu, nie trzyma\u0142 kierownicy. Tak jecha\u0142 przed radiowozem", "date_published": "2022-09-21 11:57:38+00:00", "description": "<img alt=\"Sta\u0142 na motocyklu, nie trzyma\u0142 kierownicy. Tak jecha\u0142 przed radiowozem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dcf917-motocyklista-akrobata-zatrzymany-przez-policje-6123391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie jazdy na motocyklu nie trzyma\u0142 kierownicy, nie siedzia\u0142 te\u017c na siedzeniu, a zamiast tego stawa\u0142 - policjanci z Leszna (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie) zatrzymali 21-latka, kt\u00f3ry - jak podkre\u015blaj\u0105 - swoj\u0105 jazd\u0105 stworzy\u0142 zagro\u017cenie na drodze. Funkcjonariusze jechali tu\u017c za m"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rawa-mazowiecka-za-kierownica-traktora-17-latek-bez-prawa-jazdy-na-blotniku-pijany-dorosly-6123268?source=rss", "title": "Za kierownic\u0105 traktora 17-latek bez prawa jazdy. Na b\u0142otniku doros\u0142y \"pod znacznym wp\u0142ywem alkoholu\"", "date_published": "2022-09-21 11:55:39+00:00", "description": "<img alt=\"Za kierownic\u0105 traktora 17-latek bez prawa jazdy. Na b\u0142otniku doros\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hv98ox-za-kierownica-traktora-17-latek-pijany-wlasciciel-spadl-z-blotnika-na-widok-policjantow-6123152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-letni mieszkaniec powiatu rawskiego (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) prowadzi\u0142 traktor bez prawa jazdy. Na b\u0142otniku ci\u0105gnika siedzia\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry po\u017cyczy\u0142 maszyn\u0119 od innego rolnika. Jak przekazuje policja, by\u0142a od niego wyczuwalna wo\u0144 alkoho"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/covid-19-smartfon-zmierzy-poziom-tlenu-we-krwi-wystarczy-aparat-z-lampa-blyskowa-6121880?source=rss", "title": "Smartfon zmierzy poziom tlenu we krwi. Wystarczy aparat z lamp\u0105 b\u0142yskow\u0105", "date_published": "2022-09-21 11:51:52+00:00", "description": "<img alt=\"Smartfon zmierzy poziom tlenu we krwi. Wystarczy aparat z lamp\u0105 b\u0142yskow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rxt7o-telefon-5591606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smartfon mo\u017ce pos\u0142u\u017cy\u0107 do mierzenia poziomu natlenienia krwi. Wystarczy\u0107 mu wbudowany aparat fotograficzny z lamp\u0105 b\u0142yskow\u0105 oraz specjalny algorytm - wynika z bada\u0144 przeprowadzonych przez zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w z Uniwersytetu Waszyngto\u0144skiego. Nowe rozwi\u0105zanie mo\u017ce pom\u00f3c mi\u0119dzy innymi chorym na COVID-19 albo astm\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/olx-pod-lupa-uokik-6123484?source=rss", "title": "Jeden z najwi\u0119kszych serwis\u00f3w z og\u0142oszeniami pod lup\u0105 urz\u0119dnik\u00f3w", "date_published": "2022-09-21 11:51:41+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden z najwi\u0119kszych serwis\u00f3w z og\u0142oszeniami pod lup\u0105 urz\u0119dnik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cesw8x-komputer-laptop-5786682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK) poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o zarzutach dla OLX za wprowadzanie konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d. Sortowanie ofert w serwisie oraz iluzoryczna ochrona kupuj\u0105cych w ramach \"Pakietu ochronnego\" \u2013 to tylko niekt\u00f3re zakwestionowane praktyki. Do zastrze\u017ce\u0144 urz\u0119du firma odnios\u0142a si\u0119 w o\u015bwiadcz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/warszawa-chcialy-ochronic-swoje-wnuki-przed-aresztem-stracily-oszczednosci-zycia-trzy-osoby-z-zarzutem-oszustwa-6123417?source=rss", "title": "Chcia\u0142y chroni\u0107 wnuki przed aresztem, straci\u0142y oszcz\u0119dno\u015bci \u017cycia", "date_published": "2022-09-21 11:45:32+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142y chroni\u0107 wnuki przed aresztem, straci\u0142y oszcz\u0119dno\u015bci \u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8k4y5n-policjanci-z-ksp-zatrzymali-podejrzanych-o-oszustwo-6123599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali trzy osoby podejrzane o oszustwa. Ich ofiar\u0105 pad\u0142y dwie mieszkanki Warszawy. Przekaza\u0142y \"odbierakom\" du\u017ce sumy pieni\u0119dzy oraz kosztowno\u015bci, aby ratowa\u0107 swoje wnuki przed gro\u017c\u0105cym im rzekomo aresztowaniem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/debnica-kaszubska-nie-zauwazyl-zaparkowanej-przyczepy-doprowadzil-do-kolizji-byl-pijany-6123303?source=rss", "title": "Nie zauwa\u017cy\u0142 zaparkowanej przyczepy, doprowadzi\u0142 do kolizji. By\u0142 pijany", "date_published": "2022-09-21 11:36:38+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zauwa\u017cy\u0142 zaparkowanej przyczepy, doprowadzi\u0142 do kolizji. By\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-zo06jh-zapomnial-zahamowac-i-uderzyl-w-przyczepe-kierowca-byl-pod-wplywem-alkoholu-6123333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    62-latek w D\u0119bnicy Kaszubskiej (woj. pomorskie) nie zauwa\u017cy\u0142 stoj\u0105cej przyczepy i zamiast zahamowa\u0107, uderzy\u0142 w jej ty\u0142. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany, straci\u0142 prawo jazdy, a wkr\u00f3tce odpowie za kierowanie pojazdem w stanie nietrze\u017awo\u015bci i spowodowanie niebezpi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronacja-karola-iii-kiedy-sie-odbedzie-krol-ma-czekac-na-nia-krocej-niz-elzbieta-ii-6123203?source=rss", "title": "Media na Wyspach o koronacji Karola III. \"Odb\u0119dzie si\u0119 szybciej, b\u0119dzie kr\u00f3tsza, ta\u0144sza\"", "date_published": "2022-09-21 11:35:11+00:00", "description": "<img alt=\"Media na Wyspach o koronacji Karola III. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fddtkv-krol-karol-iii-6120116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koronacja kr\u00f3la Karola III odb\u0119dzie si\u0119 wiosn\u0105 lub latem przysz\u0142ego roku. Jak informuj\u0105 brytyjskie media, nowy monarcha rozwa\u017ca zorganizowanie jej 2 czerwca, w 70. rocznic\u0119 koronacji swojej matki, El\u017cbiety II. Ceremonia ma by\u0107 skromniejsza, kr\u00f3tsza i ta\u0144sza ni\u017c ta z 1953 roku. Kr\u00f3l chce te\u017c ograniczy\u0107 list\u0119 go\u015bci do dw\u00f3ch tysi\u0119cy os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-diamenty-z-kosmosu-to-odlamki-karlowatej-planety-6123519?source=rss", "title": "Pewne diamenty przyby\u0142y na ziemi\u0119 z kosmosu. Zamieszana w to mog\u0142a by\u0107 planeta kar\u0142owata", "date_published": "2022-09-21 11:33:21+00:00", "description": "<img alt=\"Pewne diamenty przyby\u0142y na ziemi\u0119 z kosmosu. Zamieszana w to mog\u0142a by\u0107 planeta kar\u0142owata\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q4ii06-planeta-karlowata-zdj-ilustracyjne-6123601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy s\u0105 coraz bli\u017cej rozwi\u0105zania tajemnicy lonsdaleitu - odmiany diamentu, kt\u00f3ra znajdowana jest jedynie w meteorytach. Jak wskazuj\u0105 najnowsze badania, ich obecno\u015b\u0107 na Ziemi jest najprawdopodobniej wynikiem kosmicznego zderzenia, w wyniku kt\u00f3rego zniszczeniu "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-21-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-21 11:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rmlgmj-covid-dzienny-bilans-6123442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 5637 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o 25 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144. Resort poinformowa\u0142 tak\u017ce, \u017ce wed\u0142ug stanu na 20 wrze\u015bnia w szpitalach by\u0142o 308"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/uszkodzone-plody-dramat-kobiet-w-ciazy-donald-tusk-komentuje-reportaz-marty-warchol-miala-miec-na-imie-6123375?source=rss", "title": "Tusk: musimy doprowadzi\u0107 do zmiany tego nieludzkiego prawa, kt\u00f3re skazuje kobiety na tak tragiczne sytuacje", "date_published": "2022-09-21 11:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk: musimy doprowadzi\u0107 do zmiany tego nieludzkiego prawa, kt\u00f3re skazuje kobiety na tak tragiczne sytuacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jedsau-warchol-2-6123489/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobrze wiemy, ile kobiet dzisiaj jest skazanych na donoszenie ci\u0105\u017cy decyzj\u0105 polityczn\u0105, mimo \u017ce wszystkie medyczne okoliczno\u015bci powinny pozwoli\u0107 kobiecie podj\u0105\u0107 decyzj\u0119, na przyk\u0142ad na temat\u00a0p\u0142odu tak uszkodzonego, \u017ce bez szans na prze\u017cycie - powiedzia\u0142 szef Platformy Obywatels"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-putin-oglasza-czesciowa-mobilizacje-przedstawiciele-panstw-zachodu-komentuja-6123386?source=rss", "title": "Putin og\u0142asza cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 w Rosji. Przedstawiciele pa\u0144stw Zachodu komentuj\u0105", "date_published": "2022-09-21 11:13:39+00:00", "description": "<img alt=\"Putin og\u0142asza cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 w Rosji. Przedstawiciele pa\u0144stw Zachodu komentuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tbg5aj-wrak-rosyjskiego-czolgu-6102601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 w Rosji. \"Putinowska tak zwana trzydniowa zwyci\u0119ska wojna osi\u0105gn\u0119\u0142a faz\u0119 mobilizacji\" - napisa\u0142 minister obrony Litwy Arvydas Anuszauskas. Jak doda\u0142, \"\u015bwiadczy to o z\u0142ej sytuacji w Rosji\". Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142, \u017ce od"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ceny-pradu-podwyzki-dla-polskich-miast-donald-tusk-komentuje-na-konferencji-w-radomiu-6123389?source=rss", "title": "Tusk o podwy\u017ckach cen pr\u0105du dla polskich miast: trudno sobie wyobrazi\u0107, jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 listopad, grudzie\u0144 czy stycze\u0144", "date_published": "2022-09-21 11:07:20+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk o podwy\u017ckach cen pr\u0105du dla polskich miast: trudno sobie wyobrazi\u0107, jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 listopad, grudzie\u0144 czy stycze\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5yw2pp-tusk-6123320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Radomiu, \u017ce jest bardzo zaniepokojony podwy\u017ckami cen pr\u0105du dla polskich miast. - Zbieramy informacje o ich skali. Wiemy, \u017ce od tego zale\u017cy \u017cycie i elementarny komfort tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w polskich miejscowo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-zapora-pieczenihy-atakowana-przez-rosjan-konsekwencje-moga-byc-gigantyczne-6123157?source=rss", "title": "Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 zniszczy\u0107 zapor\u0119 Peczenihy. \"Celem jest sprowokowanie kl\u0119ski humanitarnej w Ukrainie\"", "date_published": "2022-09-21 11:05:34+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 zniszczy\u0107 zapor\u0119 Peczenihy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kydl9f-rosyjski-ostrzal-przy-uzyciu-artylerii-rakietowej-bm-27-uragan-6123336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie od kilku dni bombarduj\u0105 i pr\u00f3buj\u0105 zniszczy\u0107 zapor\u0119 na Zalewie Peczeniskim - we wtorek poinformowa\u0142 sztab generalny ukrai\u0144skiej armii. To olbrzymi zbiornik b\u0119d\u0105cy g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em wody dla ca\u0142ego Charkowa i okolic. Jego zniszczenie mo\u017ce mie\u0107 katastrofalne skutki. - To kolejny ata"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/siemirowice-bili-i-kopali-po-calym-ciele-wyrok-za-znecanie-sie-nad-piecioletnimi-blizniaczkami-6122859?source=rss", "title": "Bili i kopali po ca\u0142ym ciele. Matka pi\u0119cioletnich bli\u017aniaczek i jej partner us\u0142yszeli wyrok za zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi", "date_published": "2022-09-21 10:59:52+00:00", "description": "<img alt=\"Bili i kopali po ca\u0142ym ciele. Matka pi\u0119cioletnich bli\u017aniaczek i jej partner us\u0142yszeli wyrok za zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-asn4p6-przemoc-shutterstock1169793385-5091474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-letnia Klaudia K. i jej partner 29-letni Daniel P. us\u0142yszeli wyrok w zwi\u0105zku ze zn\u0119caniem si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad dwiema c\u00f3rkami kobiety i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa jednej z nich. Bli\u017aniaczki mia\u0142y wtedy pi\u0119\u0107 lat. Kobieta us\u0142ysza\u0142a w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wybory-parlamentarne-calogero-pisano-kandydat-braci-wlochow-zawieszony-za-wychwalanie-adolfa-hitlera-6122990?source=rss", "title": "Wybory we W\u0142oszech. Kandydat partii Giorgii Meloni zawieszony za wychwalanie Hitlera", "date_published": "2022-09-21 10:49:41+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory we W\u0142oszech. Kandydat partii Giorgii Meloni zawieszony za wychwalanie Hitlera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h830gc-giorgia-meloni-6106345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bracia W\u0142osi, skrajnie prawicowe ugrupowanie, prowadz\u0105ce w sonda\u017cach przed wrze\u015bniowymi wyborami parlamentarnymi we W\u0142oszech, zawiesi\u0142o we wtorek jednego ze swoich kandydat\u00f3w - donosi BBC."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/putin-oglosil-czesciowa-mobilizacje-w-rosji-ekspert-wojskowy-oleh-zdanow-to-krzyk-rozpaczy-6123356?source=rss", "title": "Putin og\u0142osi\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. \"To krzyk rozpaczy\"", "date_published": "2022-09-21 10:49:38+00:00", "description": "<img alt=\"Putin og\u0142osi\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-siv7y4-rosjanka-na-tle-muralu-wspierajacego-rosyjska-agresje-na-ukraine-moskwa-20-wrzesnia-6123414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina o \"cz\u0119\u015bciowej mobilizacji\" przeprowadzeniu tak zwanych referend\u00f3w na terytorium Ukrainy to krzyk rozpaczy i wyraz desperacji \u2013 oceni\u0142 ukrai\u0144ski ekspert wojskowy O\u0142eh \u017bdanow. Jak doda\u0142, dla Ukrainy \"to niczego nie zmienia\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/w-dniu-decyzji-putina-rosjanie-wykupuja-bilety-w-jedna-strone-6123339?source=rss", "title": "W dniu decyzji Putina Rosjanie wykupuj\u0105 bilety w jedn\u0105 stron\u0119", "date_published": "2022-09-21 10:43:05+00:00", "description": "<img alt=\"W dniu decyzji Putina Rosjanie wykupuj\u0105 bilety w jedn\u0105 stron\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7aalg1-sheremetyevo-6123296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rosji na pniu wyprzedaj\u0105 si\u0119 bilety lotnicze w jedn\u0105 stron\u0119.\u00a0Ceny tych, kt\u00f3re pozosta\u0142y jeszcze w ofercie, zaczynaj\u0105 si\u0119 od ponad dwudziestu tysi\u0119cy z\u0142otych. Jak podkre\u015bla Agencja Reutera to reakcja nad zapowied\u017a W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119 o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosjanie-wykupuja-bilety-lotnicze-w-jedna-strone-po-decyzji-wladimira-putina-o-czesciowej-mobilizacji-6123339?source=rss", "title": "W dniu decyzji Putina Rosjanie wykupuj\u0105 bilety w jedn\u0105 stron\u0119", "date_published": "2022-09-21 10:43:05+00:00", "description": "<img alt=\"W dniu decyzji Putina Rosjanie wykupuj\u0105 bilety w jedn\u0105 stron\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9g3gla-sheremetyevo-6123296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rosji na pniu wyprzedaj\u0105 si\u0119 bilety lotnicze w jedn\u0105 stron\u0119.\u00a0Ceny tych, kt\u00f3re pozosta\u0142y jeszcze w ofercie, zaczynaj\u0105 si\u0119 od ponad dwudziestu tysi\u0119cy z\u0142otych. Jak podkre\u015bla Agencja Reutera to reakcja nad zapowied\u017a W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119 o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mysliborz-nadlesnictwo-rozansko-ktos-postrzelil-zubrzyce-zwierze-musieli-dobic-wyraznie-cierpiala-6123309?source=rss", "title": "Zubrzyca postrzelona w Zachodniopomorskiem, zwierz\u0119 musieli dobi\u0107. \"Wyra\u017anie cierpia\u0142a\"", "date_published": "2022-09-21 10:36:58+00:00", "description": "<img alt=\"Zubrzyca postrzelona w Zachodniopomorskiem, zwierz\u0119 musieli dobi\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2mgqg1-krowa-zubra-zostala-postrzelona-6123330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kto\u015b postrzeli\u0142 krow\u0119 \u017cubra - informuj\u0105 przyrodnicy. Zwierz\u0119cia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, trzeba by\u0142o je dobi\u0107. Jak podkre\u015bla przedstawiciel Zachodniopomorskiego Towarzystwa Przyrodniczego, to kolejny - w ostatnim czasie - przypadek zabicia chronionego zwierz\u0119cia w regionie. Sprawa zosta\u0142a zg\u0142oszo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/premier-mateusz-morawiecki-ma-powstac-nowy-mechanizm-kalkulowania-cen-energii-6123380?source=rss", "title": "Premier zapowiada nowy mechanizm kalkulowania cen energii", "date_published": "2022-09-21 10:32:15+00:00", "description": "<img alt=\"Premier zapowiada nowy mechanizm kalkulowania cen energii\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-q6gb3h-mateusz-morawiecki-na-cwiczeniu-niedzwiedz-22-6123377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poleci\u0142em Ministerstwu Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych, kt\u00f3re nadzoruje sp\u00f3\u0142ki energetyczne, aby wypracowa\u0142o nowy mechanizm prezentowania cen, bo nie mo\u017ce by\u0107 tak, \u017ceby ten mechanizm kalkulowania cen tak drastycznie podnosi\u0142 prognozy r\u00f3wnie\u017c samorz\u0105dom - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji premie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wrota-europy-6123298?source=rss", "title": "Wrota Europy", "date_published": "2022-09-21 10:27:40+00:00", "description": "<img alt=\"Wrota Europy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7x9i4-maciej-wierzynski-4598975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czytam w\u0142a\u015bnie dwie ciekawe ksi\u0105\u017cki naraz. Pierwsza jest histori\u0105 Ukrainy i ma tytu\u0142 \"Wrota Europy\". Taki tytu\u0142 ch\u0119tnie przypisaliby\u015bmy sobie. Chodzi o dost\u0119p do Europy od strony wschodniej. My\u015bl\u0119, \u017ce Niemcy te\u017c uwa\u017caj\u0105, \u017ce ich kraj trzyma klucze do Europy. Okazuje si\u0119, \u017ce Ukrai\u0144cy r\u00f3wnie\u017c cierpi\u0105 na podobn\u0105 chorob\u0119: bez nich do Europy dosta\u0107 si\u0119 nie spos\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/otwock-rozkochiwal-kobiety-pozyczal-pieniadze-i-znikal-tymczasowy-areszt-dla-tzw-tulipana-6123305?source=rss", "title": "Rozkochiwa\u0142 kobiety, po\u017cycza\u0142 pieni\u0105dze i znika\u0142. Pokrzywdzone straci\u0142y prawie 85 tysi\u0119cy z\u0142otych", "date_published": "2022-09-21 10:25:11+00:00", "description": "<img alt=\"Rozkochiwa\u0142 kobiety, po\u017cycza\u0142 pieni\u0105dze i znika\u0142. Pokrzywdzone straci\u0142y prawie 85 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-335a6t-policja-zatrzymala-34-latka-podejrzanego-o-oszustwa-6123345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Otwocka zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o przyw\u0142aszczenie mienia oraz oszustwa. 34-latek mia\u0142 rozkochiwa\u0107 kobiety, po\u017cycza\u0107 od nich pieni\u0105dze, a nast\u0119pnie przepada\u0107 bez wie\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/widok-wyszli-zza-zaparkowanych-autobusow-potracil-ich-samochod-6123254?source=rss", "title": "Wyszli zza zaparkowanych autobus\u00f3w, potr\u0105ci\u0142 ich samoch\u00f3d", "date_published": "2022-09-21 10:19:42+00:00", "description": "<img alt=\"Wyszli zza zaparkowanych autobus\u00f3w, potr\u0105ci\u0142 ich samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ixxo5p-wypadek-w-miejscowosci-widok-6123238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Widok w powiecie gr\u00f3jeckim samoch\u00f3d osobowy potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 i jego 9-letniego syna. Obaj trafili do szpitala. Ch\u0142opca zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/poznan-pobicie-9-latka-na-rynku-lazarskim-grupe-nastolatkow-nagral-monitoring-policja-szuka-sprawcy-6123273?source=rss", "title": "Dziewi\u0119cioletni Zachar je\u017adzi\u0142 rowerem, zosta\u0142 pobity. Policja szuka agresywnego nastolatka", "date_published": "2022-09-21 10:18:36+00:00", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119cioletni Zachar je\u017adzi\u0142 rowerem, zosta\u0142 pobity. Policja szuka agresywnego nastolatka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ui362o-policja-zdjecie-ilustracyjne-6096571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa nastolatk\u00f3w mia\u0142a zaatakowa\u0107 na Rynku \u0141azarskim w Poznaniu dziewi\u0119cioletniego ch\u0142opca. Jak informuje policja, napastnicy mieli zepchn\u0105\u0107 dziecko z roweru i je zaatakowa\u0107. Funkcjonariusze szukaj\u0105 najbardziej agresywnego ze sprawc\u00f3w. Jak informuj\u0105, dysponuj\u0105 zapisami z ka"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/pogrzeb-elzbiety-ii-ksiezniczka-charlotte-pouczala-ksiecia-georgea-jak-sie-zachowac-podczas-pogrzebu-6123086?source=rss", "title": "\"Musisz si\u0119 pok\u0142oni\u0107\". Ksi\u0119\u017cniczka Charlotte poucza\u0142a ksi\u0119cia George'a, jak si\u0119 zachowa\u0107 podczas pogrzebu", "date_published": "2022-09-21 10:18:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4dl9ar-pap202209194p0-2-6123002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po poniedzia\u0142kowym pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II w social mediach popularno\u015b\u0107 zdobywa nagranie, na kt\u00f3rym siedmioletnia ksi\u0119\u017cniczka Charlotte podpowiada swojemu bratu, jak si\u0119 zachowa\u0107 podczas tej oficjalnej uroczysto\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/turcja-odkrycie-polskich-archeologow-na-terenie-stanowiska-catalhoyuk-nietypowa-budowla-sprzed-osmiu-tysiecy-lat-6123045?source=rss", "title": "Polscy archeolodzy odkryli budowl\u0119 sprzed o\u015bmiu tysi\u0119cy lat", "date_published": "2022-09-21 10:10:54+00:00", "description": "<img alt=\"Polscy archeolodzy odkryli budowl\u0119 sprzed o\u015bmiu tysi\u0119cy lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8ujus7-plan-ogolny-konstrukcji-6123342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polscy archeolodzy odkryli - jak podkre\u015blaj\u0105 - \"nietypow\u0105\" konstrukcj\u0119 na terenie jednego z najstarszych miast na \u015bwiecie i jednego z najs\u0142ynniejszych stanowisk archeologicznych. W \u00c7atalh\u00f6y\u00fck w \u015brodkowej Turcji znajduje si\u0119 \"zdecydowanie wi\u0119ksza budowla ni\u017c typowe konstrukcje mieszkalne\" z okresu neoli"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/konta-mediow-na-facebooku-w-sierpniu-2022-r-tvn24-na-czele-6123195?source=rss", "title": "TVN24 najpopularniejszy w\u015br\u00f3d medi\u00f3w na Facebooku. Dzi\u0119kujemy!", "date_published": "2022-09-21 09:57:05+00:00", "description": "<img alt=\"TVN24 najpopularniejszy w\u015br\u00f3d medi\u00f3w na Facebooku. Dzi\u0119kujemy! \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m7wjhz-tvn24-6123313/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Profil TVN24 w sierpniu by\u0142 ponownie najpopularniejszym kontem medialnym na Facebooku - podaje Instytut Bada\u0144 Internetu i Medi\u00f3w Spo\u0142eczno\u015bciowych. Jak dodano, profil stacji od dawna jest liderem zestawienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/koszalin-ma-zaplacic-za-energie-cztery-razy-wiecej-niz-w-tym-roku-trzeba-bedzie-wprowadzic-oszczednosci-6123076?source=rss", "title": "Koszalin ma zap\u0142aci\u0107 za energi\u0119 cztery razy wi\u0119cej ni\u017c w tym roku. \"Trzeba b\u0119dzie wprowadzi\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci\"", "date_published": "2022-09-21 09:41:10+00:00", "description": "<img alt=\"Koszalin ma zap\u0142aci\u0107 za energi\u0119 cztery razy wi\u0119cej ni\u017c w tym roku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8uy8a9-koszalin-6123231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koszalin dosta\u0142 ofert\u0119 przetargu na zakup energii elektrycznej na przysz\u0142y rok na kwot\u0119 63 milion\u00f3w z\u0142otych. To ponad cztery razy wi\u0119cej ni\u017c w tym roku. Jak m\u00f3wi\u0105 w\u0142adze miasta, spodziewano si\u0119 podwy\u017cki, ale nie tak du\u017cej. Teraz urz\u0119dnicy zmuszeni s\u0105 szuka\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-turcja-premier-jair-lapid-spotkal-sie-z-prezydentem-turcji-recepem-erdoganem-6122978?source=rss", "title": "Coraz cieplej na linii Jerozolima-Ankara. Przyw\u00f3dcy Turcji i Izraela spotkali si\u0119 pierwszy raz od blisko 15 lat", "date_published": "2022-09-21 09:39:26+00:00", "description": "<img alt=\"Coraz cieplej na linii Jerozolima-Ankara. Przyw\u00f3dcy Turcji i Izraela spotkali si\u0119 pierwszy raz od blisko 15 lat \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lqba7i-jair-lapid-i-recep-erdogan-6123209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Izraela Jair Lapid spotka\u0142 si\u0119 we wtorek z prezydentem Turcji Recepem Tayyipem Erdoganem na marginesie sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. To pierwsze oficjalne spotkanie przyw\u00f3dc\u00f3w tych pa\u0144stw od 2008 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dane-gus-sprzedaz-detaliczna-ceny-produkcji-przemyslowej-ekonomista-komentuje-6123118?source=rss", "title": "Jednocze\u015bnie dobre i z\u0142e dane. Co oznacza wy\u017csza sprzeda\u017c detaliczna dla firm?", "date_published": "2022-09-21 09:38:01+00:00", "description": "<img alt=\"Jednocze\u015bnie dobre i z\u0142e dane. Co oznacza wy\u017csza sprzeda\u017c detaliczna dla firm? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lzmw5y-shutterstock2198199737-6123246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Albo b\u0119dziemy ograniczali produkcj\u0119 i w ten spos\u00f3b oszcz\u0119dzali albo b\u0119dziemy przek\u0142adali te koszty na podwy\u017cki cen. Kolejn\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 jest w zasadzie ta, kt\u00f3r\u0105 najmniej by\u015bmy chcieli, czyli rozpocz\u0119cie procesu zwalniania - wymienia\u0142 na antenie TVN24 g\u0142\u00f3wny ekonomista Konfederacji Lewiatan M"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pozar-auta-na-s8-korki-w-obu-kierunkach-6123206?source=rss", "title": "Po\u017car auta na S8, korki w obu kierunkach", "date_published": "2022-09-21 09:35:31+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car auta na S8, korki w obu kierunkach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t9yfgo-do-pozaru-auta-doszlo-na-trasie-s8-6123241/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8, na wysoko\u015bci Bemowa dosz\u0142o do po\u017caru samochodu osobowego. Nie ma poszkodowanych, s\u0105 za to utrudnienia w ruchu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/zdrowie-nocne-marki-z-wiekszym-ryzykiem-zapadniecia-na-cukrzyce-i-choroby-serca-6121806?source=rss", "title": "\"Nocne marki\" cz\u0119\u015bciej zapadaj\u0105 na gro\u017ane choroby. S\u0105 bardziej nara\u017cone m.in. na cukrzyc\u0119 typu 2 i ataki serca", "date_published": "2022-09-21 09:33:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cpj50z-cukrzyca-5694493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cykl dobowy cz\u0142owieka mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw na ryzyko zapadni\u0119cia na powa\u017cne choroby. \"Nocne marki\" s\u0105 bardziej nara\u017cone na cukrzyc\u0119 typu 2 i ataki serca, wynika z nowego badania opublikowanego w czasopi\u015bmie \"Experimental Physiology\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-komornik-zajal-konto-ratusza-6122989?source=rss", "title": "Komornik zaj\u0105\u0142 konto ratusza. W tle reprywatyzacja dzia\u0142ki przy PKiN", "date_published": "2022-09-21 09:25:09+00:00", "description": "<img alt=\"Komornik zaj\u0105\u0142 konto ratusza. W tle reprywatyzacja dzia\u0142ki przy PKiN\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-22ou45-jedno-z-kont-bankowych-ratusza-zajete-przez-komornika-zdjecie-ilustracyjne-6123121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komornik zaj\u0105\u0142 ponad milion z\u0142otych na koncie bankowym warszawskiego ratusza - wynika z ustale\u0144 \"Gazety Sto\u0142ecznej\". Przyczyn\u0105 jest dzia\u0142ka przy Pa\u0142acu Kultury i Nauki. Pocz\u0105tkowo by\u0142a wsp\u00f3\u0142w\u0142asno\u015bci\u0105 miasta, potem zosta\u0142a mu przekazana. Mi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/deszczno-gorzow-wielkopolski-s3-pod-prad-droga-ekspresowa-policja-niecierpliwosc-moze-go-slono-kosztowac-6123015?source=rss", "title": "Nie chcia\u0142o mu si\u0119 sta\u0107 w korku, pojecha\u0142 pod pr\u0105d drog\u0105 ekspresow\u0105. \"Niecierpliwo\u015b\u0107 mo\u017ce go s\u0142ono kosztowa\u0107\"", "date_published": "2022-09-21 09:23:38+00:00", "description": "<img alt=\"Nie chcia\u0142o mu si\u0119 sta\u0107 w korku, pojecha\u0142 pod pr\u0105d drog\u0105 ekspresow\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x6qc37-deszczno-policjanci-ustalili-personalia-kierowcy-ktory-poruszal-sie-pod-prad-droga-s3-6123007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jecha\u0142 mazd\u0105 pod pr\u0105d drog\u0105 S3 niedaleko Gorzowa Wielkopolskiego. Zauwa\u017cyli go i nagrali pasa\u017cerowie autokaru, kt\u00f3rzy podr\u00f3\u017cowali w kierunku Mi\u0119dzyrzecza. Film wys\u0142ali na skrzynk\u0119 \"stop agresji drogowej\" lubuskiej policji. Funkcjonariusze n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tomasz-wolek-nie-zyje-dziennikarz-mial-74-lata-6123163?source=rss", "title": "Tomasz Wo\u0142ek nie \u017cyje. Dziennikarz mia\u0142 74 lata", "date_published": "2022-09-21 09:22:49+00:00", "description": "<img alt=\"Tomasz Wo\u0142ek nie \u017cyje. Dziennikarz mia\u0142 74 lata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-93t8yd-tomasz-wolek-6123165/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz Wo\u0142ek nie \u017cyje. Dziennikarz, publicysta i komentator sportowy mia\u0142 74 lata. Informacj\u0119 o jego \u015bmierci radiu TOK FM potwierdzi\u0142a rodzina. Wo\u0142ek by\u0142 jego wieloletnim wsp\u00f3\u0142pracownikiem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/elzbieta-ii-testament-elzbiety-ii-trafi-do-tajnego-sejfu-na-co-najmniej-90-lat-6122835?source=rss", "title": "Testament El\u017cbiety II trafi do tajnego sejfu \"gdzie\u015b w Londynie\". Jest tam ju\u017c 30 innych testament\u00f3w", "date_published": "2022-09-21 09:17:30+00:00", "description": "<img alt=\"Testament El\u017cbiety II trafi do tajnego sejfu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lcqb7z-krol-karol-iii-ksiezniczka-anna-ksiaze-andrzej-i-ksiaze-edward-pelnili-warte-przy-trumnie-elzbiety-6117592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tre\u015b\u0107 ostatniej woli kr\u00f3lowej El\u017cbiety II nie zostanie upubliczniona. Zapiecz\u0119towana trafi do sejfu, w kt\u00f3rym pozostanie przez co najmniej 90 lat. \"Uzna\u0142em, \u017ce ze wzgl\u0119du na konstytucyjn\u0105 pozycj\u0119 suwerena, w\u0142a\u015bciwe jest stosowanie specjalnej praktyki "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-auto-wjechalo-w-bariery-w-srodku-dwie-pijane-osoby-zarzut-dla-kierowcy-6123012?source=rss", "title": "Oboje pijani, twierdzili, \u017ce kierowca uciek\u0142. 28-latek przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce to on prowadzi\u0142", "date_published": "2022-09-21 09:08:28+00:00", "description": "<img alt=\"Oboje pijani, twierdzili, \u017ce kierowca uciek\u0142. 28-latek przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce to on prowadzi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9ajrdm-samochod-osobowy-uderzyl-w-barierki-na-s8-6119959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut prowadzenia pojazdu w stanie nietrze\u017awo\u015bci us\u0142ysza\u0142 28-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek rozbi\u0142 auto na barierach trasy S8. Jak ustalili policjanci, mia\u0142 p\u00f3\u0142tora promila alkoholu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reportaz-marty-warchol-miala-miec-na-imie-komentarze-6123048?source=rss", "title": "Reporta\u017c \"Mia\u0142a mie\u0107 na imi\u0119...\". \"Ta historia mo\u017ce dotkn\u0105\u0107 ka\u017cd\u0105 kobiet\u0119 w Polsce\"", "date_published": "2022-09-21 09:08:15+00:00", "description": "<img alt=\"Reporta\u017c \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdokkf-miala-miec-na-imie-6123116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jest historia o tym, jak wielkie szcz\u0119\u015bcie mo\u017ce zamieni\u0107 si\u0119 w wielk\u0105 tragedi\u0119 - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 Marta Warcho\u0142, autorka reporta\u017cu \"Mia\u0142a mie\u0107 na imi\u0119...\". Jego bohaterk\u0105 jest kobieta, kt\u00f3ra w 30. tygodniu ci\u0105\u017cy dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce jej dziecko nie ma czaszki. - To jest efekt tego brutalnego, okropnego orzeczenia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego z zesz\u0142ego roku. Takie his"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lotto-z-20-wrzesnia-2022-wyniki-losowania-padla-szostka-gdzie-wyslano-kupon-6123127?source=rss", "title": "Du\u017ca wygrana w Lotto. Podano, gdzie wys\u0142ano szcz\u0119\u015bliwy kupon", "date_published": "2022-09-21 08:59:45+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ca wygrana w Lotto. Podano, gdzie wys\u0142ano szcz\u0119\u015bliwy kupon\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-67ug2w-lotto1997459012-5742813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu zosta\u0142a rozbita kumulacja w Lotto  - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Totalizator Sportowy. Sz\u00f3stka o warto\u015bci 5 311 238,90 z\u0142otych pad\u0142a w Wieliczce (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-podczas-spaceru-szczeniak-nagle-zapadl-sie-pod-ziemie-straz-miejska-prawdopodobnie-wpadl-w-dziure-po-probie-nielegalnego-wydobycia-bursztynu-6122957?source=rss", "title": "Podczas spaceru szczeniak nagle zapad\u0142 si\u0119 pod ziemi\u0119", "date_published": "2022-09-21 08:54:48+00:00", "description": "<img alt=\"Podczas spaceru szczeniak nagle zapad\u0142 si\u0119 pod ziemi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-1rzzha-szczeniak-zostal-wyciagniety-z-leja-dzieki-pomocy-straznikow-i-strazakow-6122954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u0119boka dziura w ziemi - prawdopodobnie lej po nielegalnym wydobyciu bursztynu - na przyportowej \u0142\u0105ce okaza\u0142 si\u0119 pu\u0142apk\u0105 dla niewielkiego szczeniaka. Czworon\u00f3g wpad\u0142 do dziury w trakcie spaceru. W\u0142a\u015bciciel psa nie by\u0142 w stanie wyci\u0105gn\u0105\u0107 go sam, z pomoc\u0105 pospieszyli stra\u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/inflacja-w-polsce-sytuacja-malych-przedsiebiorstw-rzecznik-pis-radoslaw-fogiel-o-sytuacji-jego-rodzinnej-piekarni-6122977?source=rss", "title": "Rzecznik PiS pytany o sytuacj\u0119 rodzinnej piekarni. \"Nie \u015bledz\u0119 na bie\u017c\u0105co los\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-21 08:45:10+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik PiS pytany o sytuacj\u0119 rodzinnej piekarni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptb4ez-rzecznik-pis-radoslaw-fogiel-6122987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podwy\u017cki cen pr\u0105du i inflacja powoduj\u0105, \u017ce kolejni w\u0142a\u015bciciele ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw rozwa\u017caj\u0105 zamkni\u0119cie lub zawieszenie dzia\u0142alno\u015bci. O rodzinny biznes pytany by\u0142 we wtorek rzecznik Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Rados\u0142aw Fogiel, kt\u00f3rego bliscy prowadz\u0105 piekarni\u0119. Jak powiedzia\u0142, \"niekoniecznie rozmawia z rodzin\u0105 o kw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pajeczno-zaslabl-za-kierownica-jego-auto-dachowalo-6122964?source=rss", "title": "Zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105, jego auto dachowa\u0142o", "date_published": "2022-09-21 08:37:50+00:00", "description": "<img alt=\"Zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105, jego auto dachowa\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ft2s7z-zaslabl-za-kierownica-jego-samochod-dachowal-6122960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    78-letni m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 z obra\u017ceniami do szpitala, po tym jak jego auto dachowa\u0142o na drodze niedaleko Paj\u0119czna (woj. \u0142\u00f3dzkie). Chwil\u0119 wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna zas\u0142ab\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-putin-oglasza-czesciowa-mobilizacje-co-to-oznacza-6122925?source=rss", "title": "Putin og\u0142asza cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. Co to oznacza?", "date_published": "2022-09-21 08:19:36+00:00", "description": "<img alt=\"Putin og\u0142asza cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. Co to oznacza?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j6kpwb-rosyjskie-wozy-bojowe-6122961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 w Rosji. - Do walki z Ukrai\u0144cami, czyli z armi\u0105 zmotywowan\u0105, wyszkolon\u0105 i dobrze wyposa\u017con\u0105, potrzebni s\u0105 \u017co\u0142nierze, kt\u00f3rzy s\u0105 tak samo wyszkoleni i wyposa\u017ceni, a z tym Rosjanie maj\u0105 bardzo wyra\u017any problem - oceni\u0142 w rozmowie z TVN24 komandor porucznik rezerwy Maksymil"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/czosnow-naczepa-z-chemikaliami-zagraza-mieszkancom-ani-wlasciciel-ani-urzednicy-nie-kwapia-sie-do-jej-usuniecia-6111943?source=rss", "title": "Wybuchowe substancje w starej naczepie, stra\u017c interweniuje co miesi\u0105c, na utylizacj\u0119 nie ma pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-09-21 08:19:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuchowe substancje w starej naczepie, stra\u017c interweniuje co miesi\u0105c, na utylizacj\u0119 nie ma pieni\u0119dzy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cguaoz-porzucona-naczepa-z-groznymi-substancjami-w-czosnowie-6096268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy wje\u017adzie do Czosnowa od kilku miesi\u0119cy stoi porzucona naczepa. W \u015brodku znajduj\u0105 si\u0119 gro\u017ane substancje - \u0142atwopalne i wybuchowe. W\u00f3jt wezwa\u0142 w\u0142a\u015bciciela naczepy do jej usuni\u0119cia. Ten od decyzji si\u0119 odwo\u0142a\u0142. Sprawa wyl\u0105dowa\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/produkcja-budowlano-montazowa-dane-gus-za-sierpien-2022-6122813?source=rss", "title": "Produkcja budowlano-monta\u017cowa ro\u015bnie", "date_published": "2022-09-21 08:09:32+00:00", "description": "<img alt=\"Produkcja budowlano-monta\u017cowa ro\u015bnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8xmkb-materialy-budowlane-shutterstock624764303-5485178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Produkcja budowlano-monta\u017cowa w Polsce w sierpniu 2022 roku wzros\u0142a o 6,1 procent rok do roku, a w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym wzros\u0142a o 5,1 procent - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). Analitycy spodziewali si\u0119 wzrostu o 4,3 procent w uj\u0119ciu rocznym."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sprzedaz-detaliczna-dane-gus-za-sierpien-2022-6122810?source=rss", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna w g\u00f3r\u0119. \"Ro\u015bnie tylko sprzeda\u017c towar\u00f3w podstawowych\"", "date_published": "2022-09-21 08:03:39+00:00", "description": "<img alt=\"Sprzeda\u017c detaliczna w g\u00f3r\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgp0xx-sklep-zakupy-koszyk-shutterstock1474739102-5754031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprzeda\u017c detaliczna w Polsce w sierpniu 2022 roku wzros\u0142a o 4,2 procent rok do roku, a w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym wzros\u0142a o 1 procent - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). Analitycy spodziewali si\u0119 wzrostu o 3 procent rok do roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-nurzec-stacja-najpierw-mieli-zadac-splaty-dlugu-policja-pozniej-pobili-i-zabrali-samochod-6122918?source=rss", "title": "Najpierw mieli \u017c\u0105da\u0107 sp\u0142aty d\u0142ugu. Policja: p\u00f3\u017aniej pobili i zabrali samoch\u00f3d", "date_published": "2022-09-21 08:03:32+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw mieli \u017c\u0105da\u0107 sp\u0142aty d\u0142ugu. Policja: p\u00f3\u017aniej pobili i zabrali samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hxtpqb-mieli-zabrac-sila-kluczyki-i-odjechac-w-nieznanym-kierunku-6122929/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani podejrzani s\u0105 o to \u017ce w gminie Nurzec-Stacja (Podlaskie) weszli na posesj\u0119 33-latka i za\u017c\u0105dali sp\u0142aty d\u0142ugu, a gdy ten odm\u00f3wi\u0142\u00a0pobili go i zmuszali do podpisania umowy sprzeda\u017cy auta. Jak informuje policja, kiedy im si\u0119 to nie uda\u0142o, mieli odeb"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-tajwan-pekin-gotowy-na-pokojowe-zjednoczenie-z-tajpej-6122833?source=rss", "title": "Chiny \"gotowe na pokojowe zjednoczenie\" z Tajwanem", "date_published": "2022-09-21 08:03:07+00:00", "description": "<img alt=\"Chiny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5tw4q8-tajwanskie-wojsko-6057529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chiny s\u0105 gotowe do\u0142o\u017cy\u0107 wszelkich stara\u0144, by d\u0105\u017cy\u0107 do pokojowego \"zjednoczenia\" z Tajwanem - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik chi\u0144skiego rz\u0105du. Deklaracja zosta\u0142a og\u0142oszona po tygodniach manewr\u00f3w wojskowych prowadzonych przez Pekin w pobli\u017cu wyspy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/notowania-zlotego-21092022-dolar-euro-frank-6122967?source=rss", "title": "Zapowied\u017a Putina uderza w z\u0142otego. \"Premia za ryzyko w polskich aktywach w g\u00f3r\u0119\"", "date_published": "2022-09-21 07:58:26+00:00", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a Putina uderza w z\u0142otego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8aaq6-shutterstock1585907587-5623230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska waluta w \u015brod\u0119 rano os\u0142abia si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut. Strata wobec euro, kt\u00f3re kosztuje 4,75 z\u0142, wynosi 0,57 procent. Wobec dolara z\u0142oty jest s\u0142abszy o 1,18 procent, a w stosunku do franka szwajcarskiego - o 0,86 procent."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/notowania-zlotego-21092022-dolar-euro-frank-6122967?source=rss", "title": "Z\u0142oty coraz s\u0142abszy. Frank zbli\u017ca si\u0119 do 5 z\u0142otych, dolar dro\u017cszy ni\u017c euro", "date_published": "2022-09-21 07:58:26+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty coraz s\u0142abszy. Frank zbli\u017ca si\u0119 do 5 z\u0142otych, dolar dro\u017cszy ni\u017c euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-snzbdd-pieniadze-franki-chf-s-shutterstock1638390196-5397684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska waluta w \u015brod\u0119 kontynuuje os\u0142abienie wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Za dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego trzeba zap\u0142aci\u0107 o blisko 6 groszy wi\u0119cej ni\u017c dzie\u0144 wcze\u015bniej. Dro\u017ceje te\u017c euro."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-oglosil-czesciowa-mobilizacje-ukraina-i-wielka-brytania-komentuja-6122901?source=rss", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego: og\u0142oszenie mobilizacji w Rosji pokazuje, \u017ce wojna nie przebiega po my\u015bli Kremla", "date_published": "2022-09-21 07:53:19+00:00", "description": "<img alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego: og\u0142oszenie mobilizacji w Rosji pokazuje, \u017ce wojna nie przebiega po my\u015bli Kremla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-218kel-rosyjskie-pojazdy-wojskowe-w-rejonie-charkowa-w-ukrainie-9-wrzesnia-2022-6106534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego Mychaj\u0142o Podolak oceni\u0142, \u017ce og\u0142oszenie mobilizacji w Rosji mo\u017cna by\u0142o przewidzie\u0107, a ta decyzja pokazuje, \u017ce agresja tego kraju na Ukrain\u0119 nie przebiega po my\u015bli Kremla. Pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-ile-jest-mrowek-na-swiecie-6122937?source=rss", "title": "Ile jest mr\u00f3wek na \u015bwiecie? Naukowcy je policzyli", "date_published": "2022-09-21 07:49:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ile jest mr\u00f3wek na \u015bwiecie? Naukowcy je policzyli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7u1x0c-shutterstock716577484-6122907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy dokonali najdok\u0142adniejszej jak dot\u0105d oceny globalnej populacji mr\u00f3wek. Szacuje si\u0119, \u017ce na ca\u0142ej planecie \u017cyje ich a\u017c 20 biliard\u00f3w, co oznacza, \u017ce na ka\u017cdego cz\u0142owieka przypada oko\u0142o 2,5 miliona tych owad\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sytuacja-na-rynku-pracy-rekordowy-od-siedmiu-lat-wzrost-liczby-osob-aktywnie-szukajacych-pracy-6122877?source=rss", "title": "\"Rekordowy od siedmiu lat wzrost\". Inflacja wymusza na pracownikach zmiany", "date_published": "2022-09-21 07:36:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y80v8f-ulica-ludzie-shutterstock144058351-5782327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie widzimy tego, \u017ce rynek si\u0119 zatrzyma\u0142, \u017ce kandydaci nie maj\u0105 tych ofert. Maj\u0105 je, maj\u0105 w czym wybiera\u0107 - podkre\u015bla\u0142a na antenie TVN24 ekspertka Polskiego Forum HR Monika Kilia\u0144ska. Zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce nienad\u0105\u017canie wynagrodze\u0144 za inflacj\u0105 sprawia, \u017ce coraz wi\u0119cej os\u00f3b chce zmieni\u0107 prac\u0119. - W Antal odnotowali\u015bmy rekordowy od siedmiu lat wzrost liczby os\u00f3b ak"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/demencja-ile-krokow-dziennie-przejsc-i-w-jakim-tempie-by-zmniejszyc-ryzyko-6103377?source=rss", "title": "Ile krok\u00f3w dziennie trzeba przej\u015b\u0107 i w jakim tempie, by zmniejszy\u0107 ryzyko demencji. Nowe wyniki bada\u0144", "date_published": "2022-09-21 07:27:02+00:00", "description": "<img alt=\"Ile krok\u00f3w dziennie trzeba przej\u015b\u0107 i w jakim tempie, by zmniejszy\u0107 ryzyko demencji. Nowe wyniki bada\u0144 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3yawp-schody-shutterstock1827180140-5402122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 3,8 tys. do 9 tys. dziennie - zdaniem naukowc\u00f3w tylu krok\u00f3w dziennie potrzebujemy, by zmniejszy\u0107 ryzyko demencji. Ale uwaga, nowe badanie dowodzi, \u017ce od liczby krok\u00f3w jeszcze wa\u017cniejsze jest tempo, w jakim chodzimy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-kobieta-w-ciazy-trafila-do-szpitala-byla-po-dopalaczach-lekarze-zrobili-cesarskie-ciecie-ale-noworodek-zmarl-6122870?source=rss", "title": "Kobieta w ci\u0105\u017cy trafi\u0142a do szpitala, by\u0142a po dopalaczach. Lekarze zrobili cesarskie ci\u0119cie, ale noworodek zmar\u0142", "date_published": "2022-09-21 07:19:32+00:00", "description": "<img alt=\"Kobieta w ci\u0105\u017cy trafi\u0142a do szpitala, by\u0142a po dopalaczach. Lekarze zrobili cesarskie ci\u0119cie, ale noworodek zmar\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kl0ere-szpital-korytarz-lozko-5671457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta w zaawansowanej ci\u0105\u017cy trafi\u0142a do Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego w Olsztynie. Jak przekaza\u0142 rzecznik prasowy plac\u00f3wki, by\u0142a ona pod wp\u0142ywem substancji psychoaktywnych, tzw. dopalaczy. Lekarze przeprowadzili cesarskie ci\u0119cie, \u017ceby u"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zamrozenie-cen-energii-elektrycznej-komentuje-bartlomiej-derski-z-wysokienapieciepl-6122836?source=rss", "title": "Rabaty obliczone na wybory. Derski: mo\u017cna by rozs\u0105dnie te koszty podzieli\u0107", "date_published": "2022-09-21 07:11:35+00:00", "description": "<img alt=\"Rabaty obliczone na wybory. Derski: mo\u017cna by rozs\u0105dnie te koszty podzieli\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciea1ac549aaca07912718a95353c57973b-ministerstwo-energii-chce-aby-caly-obrot-energia-elektryczna-trafil-na-gielde-4237394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oszcz\u0119dno\u015bci, kt\u00f3re poczyni\u0105 miasta oraz te, kt\u00f3re poczynimy my w gospodarstwach domowych, b\u0119d\u0105 zbija\u0107 ceny energii elektrycznej - oceni\u0142 w TVN24 Bart\u0142omiej Derski, prawnik, ekonomista, wysokienapiecie.pl. Doda\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/portoryko-dominikana-po-przejsciu-huraganu-fiona-sytuacja-dalej-jest-niebezpieczna-6122779?source=rss", "title": "Huragan Fiona oficjalnie huraganem 4 kategorii. \"Jakby na zewn\u0105trz wy\u0142y olbrzymy\"", "date_published": "2022-09-21 07:06:36+00:00", "description": "<img alt=\"Huragan Fiona oficjalnie huraganem 4 kategorii. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sokao6-zniszczenia-na-dominikanie-6122780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek Fiona uderzy\u0142a w Wyspy Turks i Caicos jako huragan 3 kategorii, ale jak poinformowa\u0142o ameryka\u0144skie Krajowe Centrum Huragan\u00f3w, nad Bermudy nadci\u0105gnie jeszcze silniejszy \u017cywio\u0142. Karaibski archipelag zosta\u0142 zalany przez ulewne deszcze, a miejscami spowodowa\u0142 powodzie i przerwy w dostawie pr\u0105du. W Republ"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rumunia-pierwszy-snieg-sezonu-osniezone-popularne-punkty-turystyczne-6122832?source=rss", "title": "Pierwszy \u015bnieg w Rumunii. Okolice zamku Drakuli pod bia\u0142ym puchem", "date_published": "2022-09-21 06:51:49+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy \u015bnieg w Rumunii. Okolice zamku Drakuli pod bia\u0142ym puchem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tqnr8m-pierwszy-snieg-w-rumunii-6122826/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W g\u00f3rach w Rumunii spad\u0142 pierwszy w tym sezonie \u015bnieg. Najzimniej by\u0142o na g\u00f3rze Omu, gdzie temperatura spad\u0142a do -7 stopni Celsjusza, za\u015b w G\u00f3rach Kelime\u0144skich warstwa \u015bniegu osi\u0105gn\u0119\u0142a grubo\u015b\u0107 14 centymetr\u00f3w. Wed\u0142ug meteorolog\u00f3w, zimno utrzyma si\u0119 jeszcze przez kilka dni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-alla-pugaczowa-wystapila-przeciw-wojnie-ekspert-to-problem-dla-kremla-6122777?source=rss", "title": "\"Bunt Pugaczowej\" problemem dla Kremla. \"Mo\u017ce zmusi\u0107 ludzi do my\u015blenia o tym, o czym nie chcieli my\u015ble\u0107\"", "date_published": "2022-09-21 06:37:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rosauk-alla-pugaczowa-6122786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u0142\u0142a Pugaczowa, 73-letnia gwiazda sowieckiej estrady, skrytykowa\u0142a Kreml za prowadzon\u0105 przez Rosj\u0119 wojn\u0119 w Ukrainie, pisz\u0105c o \"iluzorycznych celach, kt\u00f3re sprawiaj\u0105, \u017ce nasz kraj staje si\u0119 pariasem\". W opinii przebywaj\u0105cego na emigracji rosyjskiego politologa Iwana Prieobra\u017ce\u0144skiego, jest to du\u017cy problem dla w\u0142adz w Moskwie, poniewa\u017c publiczno\u015b\u0107 artystki to te same osoby, kt\u00f3re"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-chca-przeniesc-dom-samotnej-matki-i-dziecka-z-pragi-na-bialoleke-6122127?source=rss", "title": "Dom Samotnej Matki i Dziecka musi si\u0119 przenie\u015b\u0107 z Pragi na Bia\u0142o\u0142\u0119k\u0119", "date_published": "2022-09-21 06:30:03+00:00", "description": "<img alt=\"Dom Samotnej Matki i Dziecka musi si\u0119 przenie\u015b\u0107 z Pragi na Bia\u0142o\u0142\u0119k\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8mh044-dom-samotnej-matki-i-dziecka-na-pradze-6122434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dom Samotnej Matki i Dziecka musi przenie\u015b\u0107 si\u0119 z Pragi na Bia\u0142o\u0142\u0119k\u0119. Dotychczasowa siedziba trafi w r\u0119ce innej organizacji, kt\u00f3ra planuje tu o\u015brodek dla uchod\u017ac\u00f3w lub os\u00f3b w kryzysie bezdomno\u015bci. Decyzj\u0119 krytykuj\u0105 prascy radni. Pojawi\u0142a si\u0119 petycja w obronie plac\u00f3wki przy Sz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/bulgaria-gaz-ziemny-nie-bedzie-kolejnego-kontraktu-na-gaz-od-gazpromu-6122785?source=rss", "title": "Nie b\u0119dzie kolejnego kontraktu na rosyjski gaz. Trwaj\u0105 poszukiwania alternatywy", "date_published": "2022-09-21 06:28:58+00:00", "description": "<img alt=\"Nie b\u0119dzie kolejnego kontraktu na rosyjski gaz. Trwaj\u0105 poszukiwania alternatywy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-04kt9h-sofia-bulgaria-s-shutterstock605510027-5051298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa wieloletnia umowa na dostawy gazu z Gazpromem nie zostanie podpisana - powiadomi\u0142 bu\u0142garski minister gospodarki Niko\u0142a Stojanow. Obecny kontrakt wygasa pod koniec tego roku, a Bu\u0142garia ma problem z uzyskaniem od Gazpromu gazu, kt\u00f3ry nale\u017cy jej si\u0119 na mocy tego dokumentu. "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-gowin-o-wspolnej-liscie-opozycyjnej-i-mozliwej-zmianie-ordynacji-wyborczej-6122823?source=rss", "title": "Gowin: W\u0105tpi\u0119, by dosz\u0142o do zmiany ordynacji wyborczej. Obawia si\u0119 tego sam Kaczy\u0144ski", "date_published": "2022-09-21 06:20:58+00:00", "description": "<img alt=\"Gowin: W\u0105tpi\u0119, by dosz\u0142o do zmiany ordynacji wyborczej. Obawia si\u0119 tego sam Kaczy\u0144ski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gwz6gs-rozmowa-piaseckiego-gowin-6122796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pewno mie\u015bci mi si\u0119 w g\u0142owie to, \u017ce politycy Porozumienia mog\u0105 by\u0107 cz\u0119\u015bci\u0105 rz\u0105du opozycyjnego - powiedzia\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" lider Porozumienia Jaros\u0142aw Gowin, by\u0142y wicepremier w rz\u0105dzie Zjednoczonej Prawicy. Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce w\u0105tpi w zmian\u0119 ordynacji wyborczej, poniewa\u017c \""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-oglasza-czesciowa-mobilizacje-co-to-znaczy-6122831?source=rss", "title": "Putin og\u0142asza cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119", "date_published": "2022-09-21 06:10:44+00:00", "description": "<img alt=\"Putin og\u0142asza cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h98z0s-wladimir-putin-6122825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin poinformowa\u0142 w telewizyjnym wyst\u0105pieniu, \u017ce podpisa\u0142 dekret o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji. Ma ona zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 ju\u017c od \u015brody."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/onz-premier-japonii-rosyjska-inwazja-na-ukraine-pogwalceniem-karty-onz-6122755?source=rss", "title": "Premier Japonii o rosyjskiej inwazji: depcze filozofi\u0119 i zasady Karty Narod\u00f3w Zjednoczonych", "date_published": "2022-09-21 05:56:45+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Japonii o rosyjskiej inwazji: depcze filozofi\u0119 i zasady Karty Narod\u00f3w Zjednoczonych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bcm9qf-premier-japonii-fumio-kishida-podczas-wystapienia-na-forum-zgromadzenia-ogolnego-onz-6122752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Japonii Fumio Kishida podczas wyst\u0105pienia na forum Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ pot\u0119pi\u0142 inwazj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119. - Gro\u017aba u\u017cycia broni j\u0105drowej, nie m\u00f3wi\u0105c ju\u017c o jej u\u017cyciu, jest powa\u017cnym zagro\u017ceniem dla pokoju i "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rafal-trzaskowski-w-wegrowie-6122743?source=rss", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski, Barbara Nowacka i Kamila Gasiuk-Pihowicz w W\u0119growie", "date_published": "2022-09-21 05:49:25+00:00", "description": "<img alt=\"Rafa\u0142 Trzaskowski, Barbara Nowacka i Kamila Gasiuk-Pihowicz w W\u0119growie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6j5mv8-rafal-trzaskowski-w-wegrowie-6122734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Trzaskowski, Barbara Nowacka i Kamila Gasiuk-Pihowicz spotkali si\u0119 we wtorek z mieszka\u0144cami W\u0119growa. - Zamiast si\u0119 koncentrowa\u0107 na tym, w jaki spos\u00f3b si\u0119 porozumie\u0107, musimy budowa\u0107 jak najwi\u0119cej kana\u0142\u00f3w dotarcia - podkre\u015bla\u0142 Trzaskowski. - Cz\u0119\u015b\u0107 pan\u00f3w powinna schowa\u0107 swoje ego i po prostu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-w-czwartek-mecz-polska-holandia-na-stadionie-narodowym-utrudnienia-jak-dojechac-6122776?source=rss", "title": "W czwartek Polska - Holandia na Stadionie Narodowym. B\u0119d\u0105 utrudnienia", "date_published": "2022-09-21 05:42:34+00:00", "description": "<img alt=\"W czwartek Polska - Holandia na Stadionie Narodowym. B\u0119d\u0105 utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-no4z6d-stadion-narodowy-6122791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142oczerwoni podejm\u0105 w czwartek na Stadionie Narodowym reprezentacj\u0119 Holandii. Mecz rozpocznie si\u0119 o 20.45, ale utrudnie\u0144 mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 wcze\u015bniej. Na stadion najlepiej dotrze\u0107 komunikacj\u0105 miejsk\u0105. W tym dniu b\u0119dzie bezp\u0142atna."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/13-latki-pytane-o-przygodny-seks-i-o-to-czy-osoby-homoseksualne-moga-pelnic-wszystkie-funkcje-publiczne-6122713?source=rss", "title": "13-latki pytane o przygodny seks i o to, czy \"osoby homoseksualne mog\u0105 pe\u0142ni\u0107 wszystkie funkcje publiczne\"", "date_published": "2022-09-21 05:41:20+00:00", "description": "<img alt=\"13-latki pytane o przygodny seks i o to, czy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lr5vth-szkola-chlopcy-uczniowie-shutterstock1657729894-5717083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pojawiaj\u0105 si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci wok\u00f3\u0142 badania dofinansowanego przez Ministerstwo Edukacji i Nauki. Padaj\u0105 w nim pytania do m\u0142odzie\u017cy o to, czy aborcja jest dopuszczalna albo o to, czy osoby homoseksualne mog\u0105 pe\u0142ni\u0107 wszystkie funkcje i stanowiska publiczne. Nastolatkowie pytani s\u0105 te\u017c, jak cz\u0119sto si\u0119 upijaj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-wianki-ognisko-i-koncerty-rownonoc-jesienna-w-blasku-ksiezyca-6122101?source=rss", "title": "Wianki, ognisko i koncerty. R\u00f3wnonoc jesienna w blasku ksi\u0119\u017cyca", "date_published": "2022-09-21 05:18:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wianki, ognisko i koncerty. R\u00f3wnonoc jesienna w blasku ksi\u0119\u017cyca \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wuxx8t-dzielnica-wisla-zaprasza-na-nadwislanska-rownonoc-6122146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzielnica Wis\u0142a wraz z Warszawskimi Pla\u017cowymi zapraszaj\u0105 na wsp\u00f3lne sp\u0119dzenie pierwszego dnia jesieni. Na pla\u017cy Saskiej b\u0119dzie mo\u017cna zaple\u015b\u0107 wianki, posiedzie\u0107 przy ognisku i pos\u0142ucha\u0107 muzyki, a w Porcie Czerniakowskim za\u015bpiewa Luna, kt\u00f3rej s\u0142ucha\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna...z dre"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-prawie-8000-biegaczy-z-60-krajow-w-niedziele-startuje-maraton-warszawski-6119832?source=rss", "title": "W niedziel\u0119 Maraton Warszawski. Gdzie spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144?", "date_published": "2022-09-21 05:16:31+00:00", "description": "<img alt=\"W niedziel\u0119 Maraton Warszawski. Gdzie spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kwg75r-43-maraton-warszawski-6121234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 tysi\u0105ce biegaczy pobiegnie w Maratonie Warszawskim. Wydarzeniu b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0107 tak\u017ce inne biegi. Starty zaplanowane s\u0105 z Konwiktorskiej, a trasy obejm\u0105 \u0141azienki Kr\u00f3lewskie, Stare Miasto, warszawsk\u0105 Prag\u0119, a tak\u017ce \u017boliborz czy Bielany. Multimedialny Park Fontann przemieni si\u0119 w stref\u0119 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6122756?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-21 05:07:52+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ggre2h-rosyjski-zolnierz-6120585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 210. dzie\u0144. Ameryka\u0144ski Departament Stanu ostrzeg\u0142, \u017ce Rosja b\u0119dzie musia\u0142a zmierzy\u0107 si\u0119 z \"zwi\u0119kszonymi konsekwencjami\", je\u015bli zdecyduje si\u0119 zaanektowa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy. - Mamy szereg narz\u0119dzi - o\u015bwiadczy\u0142 wysoki urz\u0119dnik Departamentu Stanu, kt\u00f3rego wypowied\u017a cytuje Reuters. Oto najwa\u017cni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowosc-w-przepisach-dla-pieszych-od-srody-pojawiaja-sie-przejscia-sugerowane-6122739?source=rss", "title": "Nowo\u015b\u0107 w przepisach dla pieszych. Od \u015brody pojawiaj\u0105 si\u0119 przej\u015bcia sugerowane", "date_published": "2022-09-21 04:49:07+00:00", "description": "<img alt=\"Nowo\u015b\u0107 w przepisach dla pieszych. Od \u015brody pojawiaj\u0105 si\u0119 przej\u015bcia sugerowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dpzajm-od-21-wrzesnia-zaczna-obowiazywac-sugerowane-przejscia-dla-pieszych-6122737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przej\u015bcia sugerowane - nieoznakowane, ale dostosowane miejsce, gdzie mo\u017cna przej\u015b\u0107 przez jezdni\u0119, ale tradycyjnym przej\u015bciem nie jest - na Zachodzie s\u0105 standardem, ale w Polsce nowo\u015bci\u0105. Czy to rozwi\u0105zanie sprawdzi si\u0119 w Polsce? Czy jest w og\u00f3le potr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-senatorowie-usa-nalegaja-na-sankcje-wtorne-dotyczace-zakupu-rosyjskiej-ropy-6122760?source=rss", "title": "Senatorowie USA chc\u0105 wt\u00f3rnych sankcji na rosyjsk\u0105 rop\u0119", "date_published": "2022-09-21 04:48:45+00:00", "description": "<img alt=\"Senatorowie USA chc\u0105 wt\u00f3rnych sankcji na rosyjsk\u0105 rop\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-twsjm9-siedziba-kongresu-5714906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Administracja prezydenta Joe Bidena zosta\u0142a wezwana przez demokratycznych i republika\u0144skich senator\u00f3w, by na\u0142o\u017cy\u0107 sankcje wt\u00f3rne na mi\u0119dzynarodowe banki. Celem jest ochrona pu\u0142apu cenowego jaki kraje G7 planuj\u0105 na\u0142o\u017cy\u0107 na rosyjsk\u0105 rop\u0119 w zwi\u0105zku z inwazj\u0105 na Ukrain\u0119. Administracja Bidena jest niech\u0119tna nak\u0142adaniu sankcji "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/komunikacja-na-brodnie-zaciszu-i-bialolece-tak-zmienia-sie-trasy-po-otwarciu-metra-6122270?source=rss", "title": "Komunikacja na Br\u00f3dnie, Zaciszu i Bia\u0142o\u0142\u0119ce: tak zmieni\u0105 si\u0119 trasy po otwarciu metra", "date_published": "2022-09-21 04:41:53+00:00", "description": "<img alt=\"Komunikacja na Br\u00f3dnie, Zaciszu i Bia\u0142o\u0142\u0119ce: tak zmieni\u0105 si\u0119 trasy po otwarciu metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-agoyiq-zmiany-w-komunikacji-miejskiej-nastapia-po-otwarciu-metra-na-targowku-zdjecie-ilustracyjne-6122357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe stacje drugiej linii metra zapewni\u0105 sprawne po\u0142\u0105czenie Targ\u00f3wka z Prag\u0105 i \u015ar\u00f3dmie\u015bciem, Wol\u0105 i Bemowem. Przyb\u0119dzie linii autobusowych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 szybki dojazd do metra. Jednocze\u015bnie niekt\u00f3re linie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/miasta-szukaja-oszczednosci-gasza-na-noc-latarnie-6122711?source=rss", "title": "Miasta zaciskaj\u0105 pasa, w nocy wy\u0142\u0105czaj\u0105 latarnie", "date_published": "2022-09-21 04:37:51+00:00", "description": "<img alt=\"Miasta zaciskaj\u0105 pasa, w nocy wy\u0142\u0105czaj\u0105 latarnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tg92gu-miasta-szukaja-oszczednosci-gasza-na-noc-latarnie-6122710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie lista miast, kt\u00f3re w nocy wy\u0142\u0105czaj\u0105 latarnie. Na ulicach jest ciemno, ale na kontach miast i gmin dzi\u0119ki temu pojawia si\u0119 troch\u0119 oszcz\u0119dno\u015bci. Samorz\u0105dy musz\u0105 oszcz\u0119dza\u0107, bo nowe rachunki za pr\u0105d przyprawiaj\u0105 o zawr\u00f3t g\u0142owy. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/patodeweloperka-jak-deweloperzy-buduja-domy-mieszkania-reportaz-uwaga-6122628?source=rss", "title": "Hongkong, Biskupin i mikrokawalerki. \"Mamy czarny pas w tym, jak robi\u0107 w konia system\"", "date_published": "2022-09-21 04:28:02+00:00", "description": "<img alt=\"Hongkong, Biskupin i mikrokawalerki. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-pf8u2c-patodeweloperka-to-powazny-problem-6122634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blok pe\u0142en \"apartament\u00f3w\" o powierzchni zaledwie kilkunastu metr\u00f3w czy osiedle zbudowane po\u015brodku pola - to tylko niekt\u00f3re z najnowszych inwestycji mieszkaniowych. Deweloperzy prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w wymy\u015blaniu kolejnych rozwi\u0105za\u0144, by zbudowa\u0107 jak najwi\u0119cej na ma\u0142ej powierzchni. Ca\u0142e zjawisko nazywane jest ironicznie pat"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/onz-kanclerz-niemiec-nie-zaakceptujemy-zadnego-pokoju-dyktowanego-przez-rosje-6122751?source=rss", "title": "Scholz: Putin musi zrozumie\u0107 jedn\u0105 rzecz", "date_published": "2022-09-21 03:48:55+00:00", "description": "<img alt=\"Scholz: Putin musi zrozumie\u0107 jedn\u0105 rzecz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9hksuw-olaf-scholz-podczas-wtorkowej-debaty-generalnej-77-sesji-zgromadzenia-ogolnego-onz-w-nowym-jorku-6122748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Olaf Scholz podczas wtorkowej debaty generalnej 77. Sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ w Nowym Jorku powiedzia\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin zrezygnuje ze swoich \"imperialnych ambicji\" tylko wtedy, gdy zrozumie, \u017ce nie mo\u017ce wygra\u0107 wojny. Niemiecki kanclerz zaapelowa\u0142 do "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-rosjanie-czekali-na-przemowienie-putina-po-kilku-godzinach-zostalo-odwolane-6122745?source=rss", "title": "\"Id\u017acie spa\u0107\". Rosjanie czekali na przem\u00f3wienie Putina. Przem\u00f3wienia nie by\u0142o", "date_published": "2022-09-21 03:45:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" id=\"Id\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yyjga5-wladimir-putin-6122744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Czekacie?\" \u2013 dopytywa\u0142a na Telegramie szefowa kremlowskiej telewizji RT, jedna z naczelnych propagandystek Kremla Margarita Simonian. \"Id\u017acie spa\u0107\" \u2013 napisa\u0142a 42 minuty p\u00f3\u017aniej. Mimo zapowiedzi prokremlowskich dziennikarzy prezydent Rosji W\u0142adimir Putin nie wyg\u0142osi\u0142 we wtorek przem\u00f3wienia. \"Im bardziej zapowiadane pojawienie si\u0119 prezydenta Putina b\u0119dzie op\u00f3\u017anione, tym "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-21-wrzesnia-2022-6122757?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: naszego zdania nie zmienia ha\u0142as ani \u017cadne zapowiedzi", "date_published": "2022-09-21 03:14:15+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: naszego zdania nie zmienia ha\u0142as ani \u017cadne zapowiedzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0qzdre-prezydent-ukrainy-wolodymyr-zelenski-6116832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 210 dni. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim wieczornym or\u0119dziu wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat pseudoreferend\u00f3w, dotycz\u0105cych przy\u0142\u0105czenia do Rosji cz\u0119\u015bci okupowanej Ukrainy. - Naszego zdania nie zmienia ha\u0142as ani \u017cadne zapowiedzi - powiedzia\u0142. W tvn24.pl "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-2109-deszczowa-aura-miejscami-bedzie-sie-blyskac-6122410?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 21.09. Deszczowa aura, miejscami b\u0119dzie si\u0119 b\u0142yska\u0107", "date_published": "2022-09-21 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 21.09. Deszczowa aura, miejscami b\u0119dzie si\u0119 b\u0142yska\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adunpu-szykuje-sie-deszczowy-dzien-6122603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 21.09 czeka nas typowo jesienna aura, w wielu regionach popada deszcz i przydadz\u0105 si\u0119 parasole. Miejscami niewykluczone s\u0105 te\u017c burze. Termometry poka\u017c\u0105 od 12 do 17 stopni Celsjusza."}]