[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-onz-zadamy-kary-za-rosyjskie-zbrodnie,nId,6299974", "title": "Ze\u0142enski w ONZ: \u017b\u0105damy kary za rosyjskie zbrodnie", "date_published": "2022-09-21 22:04:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-onz-zadamy-kary-za-rosyjskie-zbrodnie,nId,6299974\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski w ONZ: \u017b\u0105damy kary za rosyjskie zbrodnie\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-w-onz-zadamy-kary-za-rosyjskie-zbrodnie/000G3NCK4MVJ3RKM-C321.jpg\" /></a>Ukraina pad\u0142a ofiar\u0105 zbrodni i \u017c\u0105damy za ni\u0105 kary - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Prezydent Ukrainy doda\u0142, \u017ce powinien powsta\u0107 specjalny trybuna\u0142, kt\u00f3ry ukarze "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-z-minneapolis-skazany-na-trzy-lata-za-zabojstwo-ge,nId,6299960", "title": "Policjant z Minneapolis skazany na trzy lata za zab\u00f3jstwo George'a Floyda", "date_published": "2022-09-21 20:24:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-z-minneapolis-skazany-na-trzy-lata-za-zabojstwo-ge,nId,6299960\"><img align=\"left\" alt=\"Policjant z Minneapolis skazany na trzy lata za zab\u00f3jstwo George'a Floyda\" src=\"https://i.iplsc.com/policjant-z-minneapolis-skazany-na-trzy-lata-za-zabojstwo-ge/000G3N4VM5SNT9PV-C321.jpg\" /></a>Thomas Lane, by\u0142y oficer policji, zosta\u0142 skazany na trzy lata za zab\u00f3jstwo George'a Floyda - poinformowa\u0142y media. Funkcjonariusz bra\u0142 udzia\u0142 w zatrzyman"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaluzny-zniszczymy-wszystkich-ktorzy-przyjda-na-nasza-ziemie,nId,6299957", "title": "Za\u0142u\u017cny: Zniszczymy wszystkich, kt\u00f3rzy przyjd\u0105 na nasz\u0105 ziemi\u0119 z broni\u0105", "date_published": "2022-09-21 20:13:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaluzny-zniszczymy-wszystkich-ktorzy-przyjda-na-nasza-ziemie,nId,6299957\"><img align=\"left\" alt=\"Za\u0142u\u017cny: Zniszczymy wszystkich, kt\u00f3rzy przyjd\u0105 na nasz\u0105 ziemi\u0119 z broni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zaluzny-zniszczymy-wszystkich-ktorzy-przyjda-na-nasza-ziemie/000FKUVA767KBRYJ-C321.jpg\" /></a>- Zniszczymy wszystkich, kt\u00f3rzy przyjad\u0105 na nasz\u0105 ziemi\u0119 z broni\u0105 w r\u0119ku, czy to dobrowolnie, czy w ramach mobilizacji - o\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-zbliza-sie-antycyklon-stefan-pogoda-splata-figla,nId,6299952", "title": "Do Polski zbli\u017ca si\u0119 antycyklon Stefan. Pogoda sp\u0142ata figla", "date_published": "2022-09-21 19:47:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-zbliza-sie-antycyklon-stefan-pogoda-splata-figla,nId,6299952\"><img align=\"left\" alt=\"Do Polski zbli\u017ca si\u0119 antycyklon Stefan. Pogoda sp\u0142ata figla\" src=\"https://i.iplsc.com/do-polski-zbliza-sie-antycyklon-stefan-pogoda-splata-figla/000G3N165QCG91AE-C321.jpg\" /></a>W drugiej po\u0142owie tygodnia czekaj\u0105 nas radykalne zmiany w pogodzie, poniewa\u017c nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga antycyklon Stefan. Miejscami temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 poni\u017cej zera, kierowcy mus"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-tatrach-malzenstwo-przewodnikow-zginelo-pod-snieg,nId,6299943", "title": "Tragedia w Tatrach. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo przewodnik\u00f3w zgin\u0119\u0142o pod \u015bniegiem", "date_published": "2022-09-21 19:20:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-tatrach-malzenstwo-przewodnikow-zginelo-pod-snieg,nId,6299943\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Tatrach. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo przewodnik\u00f3w zgin\u0119\u0142o pod \u015bniegiem\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-tatrach-malzenstwo-przewodnikow-zginelo-pod-snieg/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>W Tatrach S\u0142owackich dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku z udzia\u0142em polskich przewodnik\u00f3w g\u00f3rskich. Pod \u015bniegiem zgin\u0119li Andrzej Soko\u0142owski i Roksana Knapik - poinfor"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-dostaja-wezwania-do-wojska-boje-sie-o-swoje-zycie,nId,6299912", "title": "Rosjanie dostaj\u0105 wezwania do wojska. \"Boj\u0119 si\u0119 o swoje \u017cycie\"", "date_published": "2022-09-21 19:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-dostaja-wezwania-do-wojska-boje-sie-o-swoje-zycie,nId,6299912\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie dostaj\u0105 wezwania do wojska. &quot;Boj\u0119 si\u0119 o swoje \u017cycie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-dostaja-wezwania-do-wojska-boje-sie-o-swoje-zycie/000G3MUKCDWGKISI-C321.jpg\" /></a>Do wielu Rosjan dotar\u0142y ju\u017c wezwania do komisji wojskowych w zwi\u0105zku z og\u0142oszon\u0105 przez prezydenta Putina mobilizacj\u0105. &quot;Boj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-nie-bedzie-wiecej-bledow-rosjanie-musza-chronic-ojczyz,nId,6299923", "title": "Putin: Nie b\u0119dzie wi\u0119cej b\u0142\u0119d\u00f3w. Rosjanie musz\u0105 chroni\u0107 ojczyzn\u0119", "date_published": "2022-09-21 19:03:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-nie-bedzie-wiecej-bledow-rosjanie-musza-chronic-ojczyz,nId,6299923\"><img align=\"left\" alt=\"Putin: Nie b\u0119dzie wi\u0119cej b\u0142\u0119d\u00f3w. Rosjanie musz\u0105 chroni\u0107 ojczyzn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-nie-bedzie-wiecej-bledow-rosjanie-musza-chronic-ojczyz/000G3MTCAE7SFPCJ-C321.jpg\" /></a>- Nawet chwilowe os\u0142abienie suwerenno\u015bci jest b\u0142\u0119dem, wi\u0119cej takich b\u0142\u0119d\u00f3w nie b\u0119dzie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Rosji W\u0142adimi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sn-komisja-ds-pedofilii-moze-wystepowac-jako-strona-w-postep,nId,6299907", "title": "SN: Komisja ds. pedofilii mo\u017ce wyst\u0119powa\u0107 jako strona w post\u0119powaniu", "date_published": "2022-09-21 18:11:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sn-komisja-ds-pedofilii-moze-wystepowac-jako-strona-w-postep,nId,6299907\"><img align=\"left\" alt=\"SN: Komisja ds. pedofilii mo\u017ce wyst\u0119powa\u0107 jako strona w post\u0119powaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/sn-komisja-ds-pedofilii-moze-wystepowac-jako-strona-w-postep/000FSTF1P5I59UKB-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwowa Komisja ds. pedofilii mo\u017ce wyst\u0119powa\u0107 w post\u0119powaniu karnym jako strona; komisja korzysta z praw przys\u0142uguj\u0105cych oskar\u017cycielowi posi\u0142kowemu - wynika z u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-mamy-w-polsce-niebywala-ofensywe-klamstwa,nId,6299896", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Mamy w Polsce niebywa\u0142\u0105 ofensyw\u0119 k\u0142amstwa", "date_published": "2022-09-21 17:35:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-mamy-w-polsce-niebywala-ofensywe-klamstwa,nId,6299896\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Mamy w Polsce niebywa\u0142\u0105 ofensyw\u0119 k\u0142amstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-mamy-w-polsce-niebywala-ofensywe-klamstwa/000G3MHJQDM1AD0U-C321.jpg\" /></a>- Przede wszystkim musimy nie pozwoli\u0107 si\u0119 ok\u0142amywa\u0107 i przekona\u0107 tych, kt\u00f3rzy daj\u0105 si\u0119 ok\u0142amywa\u0107, \u017ceby si\u0119 ok\u0142amywa\u0107 nie dali - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wychodza-na-ulice-starcia-z-policja-wielu-zatrzyman,nId,6299892", "title": "Rosjanie wychodz\u0105 na ulice. Starcia z policj\u0105, wielu zatrzymanych", "date_published": "2022-09-21 17:25:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wychodza-na-ulice-starcia-z-policja-wielu-zatrzyman,nId,6299892\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wychodz\u0105 na ulice. Starcia z policj\u0105, wielu zatrzymanych\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wychodza-na-ulice-starcia-z-policja-wielu-zatrzyman/000G3MGN4LMDYPPG-C321.jpg\" /></a>Do ponad 400 wzr\u00f3s\u0142 bilans zatrzymanych uczestnik\u00f3w \u015brodowych demonstracji w Rosji przeciwko mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 - pod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-rosyjskie-referenda-to-lipa-nie-maja-one-nic-wspolnego-,nId,6299879", "title": "Duda: Rosyjskie referenda to lipa. Nie maj\u0105 one nic wsp\u00f3lnego z demokracj\u0105", "date_published": "2022-09-21 17:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-rosyjskie-referenda-to-lipa-nie-maja-one-nic-wspolnego-,nId,6299879\"><img align=\"left\" alt=\"Duda: Rosyjskie referenda to lipa. Nie maj\u0105 one nic wsp\u00f3lnego z demokracj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-rosyjskie-referenda-to-lipa-nie-maja-one-nic-wspolnego/000G3M9Q7K79S6GS-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda podczas pobytu w Nowym Jorku udzieli\u0142 wywiadu, w kt\u00f3rym skomentowa\u0142 sytuacj\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, w tym wojn\u0119 w Ukrainie. Prezydent stwierd"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gangster-w-potrzasku-imperialne-marzenie-putina-umiera-na-je,nId,6299651", "title": "Gangster w potrzasku. Imperialne marzenie Putina umiera na jego oczach [ANALIZA]", "date_published": "2022-09-21 17:00:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gangster-w-potrzasku-imperialne-marzenie-putina-umiera-na-je,nId,6299651\"><img align=\"left\" alt=\"Gangster w potrzasku. Imperialne marzenie Putina umiera na jego oczach [ANALIZA]\" src=\"https://i.iplsc.com/gangster-w-potrzasku-imperialne-marzenie-putina-umiera-na-je/000G3LHA28Y5W5W8-C321.jpg\" /></a>D\u0142ugo wyczekiwane or\u0119dzie W\u0142adimira Putina do Rosjan pokazuje, \u017ce Kreml jest coraz mocniej przyparty do muru w kwe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zalatwie-to-na-innym-szczeblu-syn-pieskowa-odmawia-dolaczeni,nId,6299717", "title": "\"Za\u0142atwi\u0119 to na innym szczeblu\". Syn Pieskowa odmawia do\u0142\u0105czenia do armii", "date_published": "2022-09-21 16:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zalatwie-to-na-innym-szczeblu-syn-pieskowa-odmawia-dolaczeni,nId,6299717\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Za\u0142atwi\u0119 to na innym szczeblu&quot;. Syn Pieskowa odmawia do\u0142\u0105czenia do armii\" src=\"https://i.iplsc.com/zalatwie-to-na-innym-szczeblu-syn-pieskowa-odmawia-dolaczeni/000G3LVTQTVY9D4F-C321.jpg\" /></a>Jeden z wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Aleksieja Nawalnego podszy\u0142 si\u0119 pod \u017co\u0142nierza z wojskowej komendy uzupe\u0142nie\u0144 i zadzwon"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-pozwany-wniosek-prokuratora-stanu-nowy-jork,nId,6299718", "title": "Donald Trump pozwany. Wniosek prokuratora stanu Nowy Jork", "date_published": "2022-09-21 15:59:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-pozwany-wniosek-prokuratora-stanu-nowy-jork,nId,6299718\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump pozwany. Wniosek prokuratora stanu Nowy Jork\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-pozwany-wniosek-prokuratora-stanu-nowy-jork/000G3M717Q24EPES-C321.jpg\" /></a>Prokurator Generalny z Nowego Jorku wnios\u0142a pozew cywilny przeciwko Donaldowi Trumpowi, tr\u00f3jce jego dzieci i osobom z kierownictwa Trump Organization - poda\u0142o CNN. Pozew licz\u0105c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-uderza-w-putina-mowi-jaki-jest-jego-cel,nId,6299712", "title": "Biden uderza w Putina. M\u00f3wi, jaki jest jego cel", "date_published": "2022-09-21 15:46:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-uderza-w-putina-mowi-jaki-jest-jego-cel,nId,6299712\"><img align=\"left\" alt=\"Biden uderza w Putina. M\u00f3wi, jaki jest jego cel\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-uderza-w-putina-mowi-jaki-jest-jego-cel/000G3MBL6EHB181I-C321.jpg\" /></a>Sta\u0142y cz\u0142onek Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ najecha\u0142 na swojego s\u0105siada, pr\u00f3buj\u0105c wymaza\u0107 suwerenne pa\u0144stwo z mapy \u015bwiata - powiedzia\u0142 prezydent USA Joe Biden podczas \u015brodowego wyst\u0105pienia na sesji Zgromadzenia Og\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pobila-i-okradla-mezczyzne-policja-zatrzymala-niepozorna-51-,nId,6299683", "title": "Pobi\u0142a i okrad\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119. Policja zatrzyma\u0142a niepozorn\u0105 51-latk\u0119", "date_published": "2022-09-21 15:00:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pobila-i-okradla-mezczyzne-policja-zatrzymala-niepozorna-51-,nId,6299683\"><img align=\"left\" alt=\"Pobi\u0142a i okrad\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119. Policja zatrzyma\u0142a niepozorn\u0105 51-latk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pobila-i-okradla-mezczyzne-policja-zatrzymala-niepozorna-51/000G3LNA1EYOHFO4-C321.jpg\" /></a>Policja w Lublinie zatrzyma\u0142a 51-latk\u0119, kt\u00f3ra jest podejrzana o napad na m\u0119\u017cczyzn\u0119. Kobieta mia\u0142a zaatakowa\u0107 i okra\u015b\u0107 na ulicy mieszka\u0144ca Lublina. Za ten czyn g"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-o-wojnie-w-ukrainie-nalezy-szanowac-integralnosc-teryt,nId,6299675", "title": "Chiny o wojnie w Ukrainie: Nale\u017cy szanowa\u0107 integralno\u015b\u0107 terytorialn\u0105 obu kraj\u00f3w", "date_published": "2022-09-21 14:55:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-o-wojnie-w-ukrainie-nalezy-szanowac-integralnosc-teryt,nId,6299675\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny o wojnie w Ukrainie: Nale\u017cy szanowa\u0107 integralno\u015b\u0107 terytorialn\u0105 obu kraj\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-o-wojnie-w-ukrainie-nalezy-szanowac-integralnosc-teryt/000G3LOASI56HX9E-C321.jpg\" /></a>Chiny wezwa\u0142y do zawieszenia broni w wojnie Rosji z Ukrain\u0105 po tym, jak prezydent W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przeszukano-posiadlosci-powiazane-z-usmanowem-oligarcha-wspi,nId,6299649", "title": "Przeszukano posiad\u0142o\u015bci powi\u0105zane z Usmanowem. Oligarcha wspiera Putina", "date_published": "2022-09-21 14:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przeszukano-posiadlosci-powiazane-z-usmanowem-oligarcha-wspi,nId,6299649\"><img align=\"left\" alt=\"Przeszukano posiad\u0142o\u015bci powi\u0105zane z Usmanowem. Oligarcha wspiera Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/przeszukano-posiadlosci-powiazane-z-usmanowem-oligarcha-wspi/000G3LGEN3G45CCQ-C321.jpg\" /></a>W Niemczech w 24 nieruchomo\u015bciach powi\u0105zanych z rosyjskim oligarch\u0105, Aliszerem Usmanowem, odby\u0142y si\u0119 rewizje - przekaza\u0142y m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksperci-mobilizacja-jest-de-facto-powszechna-dekret-czescio,nId,6299596", "title": "Eksperci: Mobilizacja jest de facto powszechna. Dekret cz\u0119\u015bciowo utajniony", "date_published": "2022-09-21 13:56:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksperci-mobilizacja-jest-de-facto-powszechna-dekret-czescio,nId,6299596\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci: Mobilizacja jest de facto powszechna. Dekret cz\u0119\u015bciowo utajniony\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-mobilizacja-jest-de-facto-powszechna-dekret-czescio/000G3KFHKPV9NKTG-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce og\u0142oszona w Rosji cz\u0119\u015bciowa mobilizacja do armii jest tak naprawd\u0119 mobilizacj\u0105 powszechna."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobiety-pala-hidzaby-w-iranie-masowe-protesty-po-smierci-22-,nId,6299635", "title": "Kobiety pal\u0105 hid\u017caby w Iranie. Masowe protesty po \u015bmierci 22-latki", "date_published": "2022-09-21 13:55:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobiety-pala-hidzaby-w-iranie-masowe-protesty-po-smierci-22-,nId,6299635\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiety pal\u0105 hid\u017caby w Iranie. Masowe protesty po \u015bmierci 22-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-pala-hidzaby-w-iranie-masowe-protesty-po-smierci-22/000G3L9QSLL9FEQI-C321.jpg\" /></a>W Iranie trwaj\u0105 protesty po \u015bmierci 22-letniej Mahasy Amini, kt\u00f3re ogarn\u0119\u0142y 16 z 31 prowincji kraju. Kobieta zapad\u0142a w \u015bpi\u0105czk\u0119 i zmar\u0142a po tym, jak zosta\u0142a zat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-byla-poslanka-po-szefowa-zwiazkowcow-w-senacie,nId,6299573", "title": "By\u0142a pos\u0142anka PO szefow\u0105 zwi\u0105zkowc\u00f3w w Senacie", "date_published": "2022-09-21 13:43:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-byla-poslanka-po-szefowa-zwiazkowcow-w-senacie,nId,6299573\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142a pos\u0142anka PO szefow\u0105 zwi\u0105zkowc\u00f3w w Senacie\" src=\"https://i.iplsc.com/byla-poslanka-po-szefowa-zwiazkowcow-w-senacie/000G3KER7SI43237-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, OPZZ Konfederacja Pracy w Kancelarii Senatu ma now\u0105 przewodnicz\u0105c\u0105. Szefow\u0105 zwi\u0105zku zawodowego zosta\u0142a Joanna Augustynowska, by\u0142a pos\u0142anka Platformy Obywatelskiej. Pikante"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przeciwni-mobilizacji-protesty-w-miastach,nId,6299610", "title": "Rosjanie przeciwni mobilizacji. Protesty w miastach", "date_published": "2022-09-21 13:31:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przeciwni-mobilizacji-protesty-w-miastach,nId,6299610\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przeciwni mobilizacji. Protesty w miastach\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przeciwni-mobilizacji-protesty-w-miastach/000G3KJ54B88IX3N-C321.jpg\" /></a>W kilku miastach Rosji w \u015brod\u0119 zatrzymano uczestnik\u00f3w protest\u00f3w przeciwko og\u0142oszonej tego dnia przez prezydenta W\u0142adimira Putina cz\u0119\u015bciowej mobilizacji - relacjonu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemnicza-smierc-rosyjskiego-naukowca-spadl-z-duzej-wysokos,nId,6299598", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 rosyjskiego naukowca. \"Spad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci\"", "date_published": "2022-09-21 13:20:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemnicza-smierc-rosyjskiego-naukowca-spadl-z-duzej-wysokos,nId,6299598\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza \u015bmier\u0107 rosyjskiego naukowca. &quot;Spad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-smierc-rosyjskiego-naukowca-spadl-z-duzej-wysokos/000G3KEWV3RNWME6-C321.jpg\" /></a>By\u0142y rektor Moskiewskiego Instytutu Lotnictwa profesor Anatolij Geraszczenko zmar\u0142 w wyniku wypadku - twierdzi s\u0142u\u017cba p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-przez-okno-wyrzucil-nawet-wanne-sasiedzi-w-szoku,nId,6299500", "title": "Przez okno wyrzuci\u0142 nawet wann\u0119. S\u0105siedzi w szoku", "date_published": "2022-09-21 13:13:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-przez-okno-wyrzucil-nawet-wanne-sasiedzi-w-szoku,nId,6299500\"><img align=\"left\" alt=\"Przez okno wyrzuci\u0142 nawet wann\u0119. S\u0105siedzi w szoku\" src=\"https://i.iplsc.com/przez-okno-wyrzucil-nawet-wanne-sasiedzi-w-szoku/000G3JWE4O7W099I-C321.jpg\" /></a>Zakrwawiony nagi m\u0119\u017cczyzna wyrzuci\u0142 przez balkon zlew, piekarnik, pralk\u0119, lod\u00f3wk\u0119, a nawet wann\u0119, po czym zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107. Takie sceny w \u015brodowy poranek zszokowa\u0142y najbli\u017cszych s\u0105siad\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czekasz-na-dodatek-weglowy-przez-nowe-zasady-3-tys-zl-dostan,nId,6299419", "title": "Czekasz na dodatek w\u0119glowy? Przez nowe zasady 3 tys. z\u0142 dostaniesz p\u00f3\u017aniej. Jest nowy termin", "date_published": "2022-09-21 13:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czekasz-na-dodatek-weglowy-przez-nowe-zasady-3-tys-zl-dostan,nId,6299419\"><img align=\"left\" alt=\"Czekasz na dodatek w\u0119glowy? Przez nowe zasady 3 tys. z\u0142 dostaniesz p\u00f3\u017aniej. Jest nowy termin\" src=\"https://i.iplsc.com/czekasz-na-dodatek-weglowy-przez-nowe-zasady-3-tys-zl-dostan/000DSUUAHRGYINPN-C321.jpg\" /></a>Dodatek w\u0119glowy po nowemu. Opublikowana we wtorek ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a ju\u017c obowi\u0105zuje i wprowadza sporo zmian. Mi\u0119dzy innymi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-wzrost-liczby-chorych-na-alzheimera-w-niemczech,nId,6299529", "title": "Ogromny wzrost liczby chorych na Alzheimera w Niemczech", "date_published": "2022-09-21 12:50:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-wzrost-liczby-chorych-na-alzheimera-w-niemczech,nId,6299529\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny wzrost liczby chorych na Alzheimera w Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-wzrost-liczby-chorych-na-alzheimera-w-niemczech/000AO5GOCU9QWD7T-C321.jpg\" /></a>Liczba Niemc\u00f3w przyj\u0119tych do szpitali z powodu choroby Alzheimera wzros\u0142a w ostatnich dw\u00f3ch dekadach ponad dwukrotnie. Opublikowano nowe dane Federalnego Urz\u0119du Statystycznego.</p>"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-masowo-wykupuja-bilety-lotnicze-skutki-oredzia-puti,nId,6299485", "title": "Rosjanie masowo wykupuj\u0105 bilety lotnicze. Skutki or\u0119dzia Putina", "date_published": "2022-09-21 12:47:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-masowo-wykupuja-bilety-lotnicze-skutki-oredzia-puti,nId,6299485\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie masowo wykupuj\u0105 bilety lotnicze. Skutki or\u0119dzia Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-masowo-wykupuja-bilety-lotnicze-skutki-oredzia-puti/000G3KARVPVBVIX5-C321.jpg\" /></a>Tu\u017c po og\u0142oszeniu przez W\u0142adimira Putina &quot;cz\u0119\u015bciowej mobilizacji&quot; wykupiono wszystkie bezpo\u015brednie bilety na dzisiejsze l"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zatrzymany-dziennikarz-radoslaw-m-uslyszal-pedofilskie-zarzu,nId,6299564", "title": "Zatrzymany dziennikarz Rados\u0142aw M. us\u0142ysza\u0142 pedofilskie zarzuty", "date_published": "2022-09-21 12:45:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zatrzymany-dziennikarz-radoslaw-m-uslyszal-pedofilskie-zarzu,nId,6299564\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymany dziennikarz Rados\u0142aw M. us\u0142ysza\u0142 pedofilskie zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymany-dziennikarz-radoslaw-m-uslyszal-pedofilskie-zarzu/000G3K9RLGH57LD4-C321.jpg\" /></a>Zatrzymany w \u015brod\u0119 Rados\u0142aw M. us\u0142ysza\u0142 dzisiaj zarzuty z czterech paragraf\u00f3w dotycz\u0105ce pedofilii. To by\u0142y dziennikarz TVP i Polskiego Radia. Prokurator zawnios"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-gowin-odpowiada-politykom-lewicy-tez-nie-widze-sie-z-nimi-na,nId,6299539", "title": "Gowin odpowiada politykom Lewicy: Te\u017c nie widz\u0119 si\u0119 z nimi na li\u015bcie", "date_published": "2022-09-21 12:35:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-gowin-odpowiada-politykom-lewicy-tez-nie-widze-sie-z-nimi-na,nId,6299539\"><img align=\"left\" alt=\"Gowin odpowiada politykom Lewicy: Te\u017c nie widz\u0119 si\u0119 z nimi na li\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/gowin-odpowiada-politykom-lewicy-tez-nie-widze-sie-z-nimi-na/000G3K4WB4O3EQJG-C321.jpg\" /></a>Po wtorkowym spotkaniu lider\u00f3w opozycji cz\u0119\u015b\u0107 polityk\u00f3w Lewicy i Platformy Obywatelskiej deklaruje, \u017ce nie chce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z liderem Porozumien"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-ktos-postrzelil-zubra-zwierze-nie-przezylo,nId,6299545", "title": "Kto\u015b postrzeli\u0142 \u017cubra. Zwierz\u0119 nie prze\u017cy\u0142o", "date_published": "2022-09-21 12:29:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-ktos-postrzelil-zubra-zwierze-nie-przezylo,nId,6299545\"><img align=\"left\" alt=\"Kto\u015b postrzeli\u0142 \u017cubra. Zwierz\u0119 nie prze\u017cy\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/ktos-postrzelil-zubra-zwierze-nie-przezylo/000G3K64FBBOF6H1-C321.jpg\" /></a>W okolicy D\u0119bna (woj. zachodniopomorskie) znaleziono postrzelonego \u017cubra, zwierz\u0119cia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Przyrodnicy alarmuj\u0105, \u017ce jest to kolejny przypadek k\u0142usownictwa w regionie. Sprawa zosta\u0142a zg\u0142oszona"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezna-eksplozja-w-kabinie-ciezarowki-wstrzasnela-budynkami,nId,6299541", "title": "Pot\u0119\u017cna eksplozja w kabinie ci\u0119\u017car\u00f3wki. Wstrz\u0105sn\u0119\u0142a budynkami", "date_published": "2022-09-21 12:26:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezna-eksplozja-w-kabinie-ciezarowki-wstrzasnela-budynkami,nId,6299541\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna eksplozja w kabinie ci\u0119\u017car\u00f3wki. Wstrz\u0105sn\u0119\u0142a budynkami\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-eksplozja-w-kabinie-ciezarowki-wstrzasnela-budynkami/000G3K60GYJSDHB5-C321.jpg\" /></a>Okolic\u0105 w holenderskim Geleen wstrz\u0105sn\u0105\u0142 pot\u0119\u017cny wybuch. W jednej z zaparkowanej ci\u0119\u017car\u00f3wek dosz\u0142o do eksplozji butli z gazem. Kierowca pojazdu zosta\u0142 ci\u0119\u017cko ranny."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-trzebinia-nie-bedzie-ekshumacji-cial-z-zapadliska-na-cmentar,nId,6299503", "title": "Trzebinia: Nie b\u0119dzie ekshumacji cia\u0142 z zapadliska na cmentarzu", "date_published": "2022-09-21 11:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-trzebinia-nie-bedzie-ekshumacji-cial-z-zapadliska-na-cmentar,nId,6299503\"><img align=\"left\" alt=\"Trzebinia: Nie b\u0119dzie ekshumacji cia\u0142 z zapadliska na cmentarzu\" src=\"https://i.iplsc.com/trzebinia-nie-bedzie-ekshumacji-cial-z-zapadliska-na-cmentar/000G3JXPBBKY71LV-C321.jpg\" /></a>Nie b\u0119dzie ekshumacji zmar\u0142ych pochowanych w grobach na cmentarzu w Trzebini, gdzie we wtorek zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Jako pow\u00f3d podano zagro\u017cenie dla zdrowi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szykuje-sie-duza-amerykanska-inwestycja-niedaleko-pol,nId,6299496", "title": "Niemcy. Szykuje si\u0119 du\u017ca ameryka\u0144ska inwestycja niedaleko Polski", "date_published": "2022-09-21 11:41:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szykuje-sie-duza-amerykanska-inwestycja-niedaleko-pol,nId,6299496\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Szykuje si\u0119 du\u017ca ameryka\u0144ska inwestycja niedaleko Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-szykuje-sie-duza-amerykanska-inwestycja-niedaleko-pol/000G3JZ92PF21WK3-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze granicz\u0105cej z Polsk\u0105 Brandenburgii mocno zaanga\u017cowa\u0142y si\u0119 w poszukiwanie du\u017cych zagranicznych firm, kt\u00f3re mia\u0142yby zainwestowa\u0107 w regionie. Ten niemiecki l"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-zmiany-w-ruchu-drogowym-dla-pieszych-i-kierowcow-uwaga,nId,6299369", "title": "Wa\u017cne zmiany w ruchu drogowym dla pieszych i kierowc\u00f3w. Uwaga, mog\u0105 posypa\u0107 si\u0119 mandaty", "date_published": "2022-09-21 11:26:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-zmiany-w-ruchu-drogowym-dla-pieszych-i-kierowcow-uwaga,nId,6299369\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cne zmiany w ruchu drogowym dla pieszych i kierowc\u00f3w. Uwaga, mog\u0105 posypa\u0107 si\u0119 mandaty\" src=\"https://i.iplsc.com/wazne-zmiany-w-ruchu-drogowym-dla-pieszych-i-kierowcow-uwaga/000G3J9BEXHNUC4J-C321.jpg\" /></a>21 wrze\u015bnia wchodz\u0105 w \u017cycie nowe przepisy ruchu drogowego. Dotycz\u0105 one nie tylko kierowc\u00f3w, ale przede wszystkim pieszych i rowerzyst\u00f3w. Wprowa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-w-rosji-gen-pacek-putin-ma-dwa-cele,nId,6299434", "title": "Mobilizacja w Rosji. Gen. Pacek: Putin ma dwa cele", "date_published": "2022-09-21 11:23:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-w-rosji-gen-pacek-putin-ma-dwa-cele,nId,6299434\"><img align=\"left\" alt=\"Mobilizacja w Rosji. Gen. Pacek: Putin ma dwa cele \" src=\"https://i.iplsc.com/mobilizacja-w-rosji-gen-pacek-putin-ma-dwa-cele/000G3JW1B4MS7J69-C321.jpg\" /></a>Od \u015brody w Rosji rozpoczyna si\u0119 mobilizacja. Do armii zostanie powo\u0142anych 300 tys. \u017co\u0142nierzy z do\u015bwiadczeniem bojowym. - To bardzo wa\u017cny moment w tej wojnie - m\u00f3wi Inter"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chicago-trzylatek-wyciagniety-z-jeziora-michigan-zostal-popc,nId,6299431", "title": "Chicago: Trzylatek wyci\u0105gni\u0119ty z jeziora Michigan. Zosta\u0142 popchni\u0119ty", "date_published": "2022-09-21 11:20:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chicago-trzylatek-wyciagniety-z-jeziora-michigan-zostal-popc,nId,6299431\"><img align=\"left\" alt=\"Chicago: Trzylatek wyci\u0105gni\u0119ty z jeziora Michigan. Zosta\u0142 popchni\u0119ty\" src=\"https://i.iplsc.com/chicago-trzylatek-wyciagniety-z-jeziora-michigan-zostal-popc/000G3JVXWL8GKJY9-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anej sytuacji dosz\u0142o na Navy Pier (molo) w Chicago. Trzyletni ch\u0142opiec zosta\u0142 wepchni\u0119ty do jeziora Michigan przez jedn\u0105 z krewnych. W stanie krytyczny"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-bedzie-nieodwracalne-miedwiediew-pisze-o-transformacji-ro,nId,6299467", "title": "\"To b\u0119dzie nieodwracalne\". Miedwiediew pisze o transformacji Rosji", "date_published": "2022-09-21 11:18:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-bedzie-nieodwracalne-miedwiediew-pisze-o-transformacji-ro,nId,6299467\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To b\u0119dzie nieodwracalne&quot;. Miedwiediew pisze o transformacji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/to-bedzie-nieodwracalne-miedwiediew-pisze-o-transformacji-ro/000G3JRWEO7X88J0-C321.jpg\" /></a>&quot;Po wdro\u017ceniu referend\u00f3w i przyj\u0119ciu nowych terytori\u00f3w do Rosji, geopolityczna transformacja na \u015bwiecie stanie si\u0119 nieodwracalna&quot; - stwierd"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-znecal-sie-nad-piecioletnimi-blizniaczkami-matka-nie-reagowa,nId,6299456", "title": "Zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad pi\u0119cioletnimi bli\u017aniaczkami, matka nie reagowa\u0142a. Oboje us\u0142yszeli wyroki", "date_published": "2022-09-21 11:07:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-znecal-sie-nad-piecioletnimi-blizniaczkami-matka-nie-reagowa,nId,6299456\"><img align=\"left\" alt=\"Zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad pi\u0119cioletnimi bli\u017aniaczkami, matka nie reagowa\u0142a. Oboje us\u0142yszeli wyroki\" src=\"https://i.iplsc.com/znecal-sie-nad-piecioletnimi-blizniaczkami-matka-nie-reagowa/000DI0ORFQJHUQ8U-C321.jpg\" /></a>12 lat wi\u0119zienia dla 29-letniego Daniela P. i 1,5 roku dla jego partnerki, 26-letniej Klaudii K. Taki wyrok wyda\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w S\u0142upsku d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-morawiecki-byl-moim-doradca-bardzo-sie-za-niego-wstydze,nId,6299449", "title": "Tusk: Morawiecki by\u0142 moim doradc\u0105. Bardzo si\u0119 za niego wstydz\u0119", "date_published": "2022-09-21 10:58:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-morawiecki-byl-moim-doradca-bardzo-sie-za-niego-wstydze,nId,6299449\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: Morawiecki by\u0142 moim doradc\u0105. Bardzo si\u0119 za niego wstydz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-morawiecki-byl-moim-doradca-bardzo-sie-za-niego-wstydze/000G3JMYJK9JY9BW-C321.jpg\" /></a>Premier opublikowa\u0142 film podsumowany has\u0142em &quot;Donald nie k\u0142am&quot;. Tusk postanowi\u0142 skomentowa\u0107 produkcj\u0119 Morawieckiego. - Powiem szczerze, poniewa\u017c by\u0142 kiedy\u015b moi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-policjanci-chcieli-sprowokowac-kierowce-do-popelnienia-wykro,nId,6299426", "title": "Policjanci chcieli sprowokowa\u0107 kierowc\u0119 do pope\u0142nienia wykroczenia? Komenda wyja\u015bnia", "date_published": "2022-09-21 10:36:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-policjanci-chcieli-sprowokowac-kierowce-do-popelnienia-wykro,nId,6299426\"><img align=\"left\" alt=\"Policjanci chcieli sprowokowa\u0107 kierowc\u0119 do pope\u0142nienia wykroczenia? Komenda wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/policjanci-chcieli-sprowokowac-kierowce-do-popelnienia-wykro/000G3JLN393PCKTF-C321.jpg\" /></a>Kilka dni temu portal bielskiedrogi.pl opublikowa\u0142 nagranie, na kt\u00f3rym policjanci w nieoznakowanym BMW &quot;patroluj\u0105 ulice w poszukiwaniu pir"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zegnaj-religio-furgonetka-z-apelem-do-rodzicow-jezdzi-po-pol,nId,6299414", "title": "\"\u017begnaj religio!\". Furgonetka z apelem do rodzic\u00f3w je\u017adzi po Polsce", "date_published": "2022-09-21 10:20:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zegnaj-religio-furgonetka-z-apelem-do-rodzicow-jezdzi-po-pol,nId,6299414\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u017begnaj religio!&quot;. Furgonetka z apelem do rodzic\u00f3w je\u017adzi po Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/zegnaj-religio-furgonetka-z-apelem-do-rodzicow-jezdzi-po-pol/000G3JH3EXM9GKGJ-C321.jpg\" /></a>Projekt Same Plusy ruszy\u0142 z akcj\u0105 informuj\u0105c\u0105, jak wypisa\u0107 si\u0119 z lekcji religii w szkole. Na trasie furgonetki z napisem &quot;\u017begnaj religio!&quot; znal"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-nazwal-ukraincow-szlachetnymi-meczennikami-nie-wspomn,nId,6299324", "title": "Papie\u017c nazwa\u0142 Ukrai\u0144c\u00f3w \"szlachetnymi m\u0119czennikami\". Nie wspomnia\u0142 o Rosji", "date_published": "2022-09-21 10:10:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-nazwal-ukraincow-szlachetnymi-meczennikami-nie-wspomn,nId,6299324\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c nazwa\u0142 Ukrai\u0144c\u00f3w &quot;szlachetnymi m\u0119czennikami&quot;. Nie wspomnia\u0142 o Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-nazwal-ukraincow-szlachetnymi-meczennikami-nie-wspomn/000G3JF6YDXOM4O5-C321.jpg\" /></a>- Ukrai\u0144cy poddawani s\u0105 bestialskiemu traktowaniu i torturom - stwierdzi\u0142 papie\u017c Franciszek, nazywaj\u0105c ten nar\u00f3d &quot;szlachetnymi&quot; m\u0119c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ojca-zastrzelono-na-ulicy-jego-2-letnie-dziecko-zmarlo-w-nag,nId,6299356", "title": "Ojca zastrzelono na ulicy. Jego 2-letnie dziecko zmar\u0142o w nagrzanym aucie", "date_published": "2022-09-21 09:22:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ojca-zastrzelono-na-ulicy-jego-2-letnie-dziecko-zmarlo-w-nag,nId,6299356\"><img align=\"left\" alt=\"Ojca zastrzelono na ulicy. Jego 2-letnie dziecko zmar\u0142o w nagrzanym aucie\" src=\"https://i.iplsc.com/ojca-zastrzelono-na-ulicy-jego-2-letnie-dziecko-zmarlo-w-nag/000G3J6SCT30OJNM-C321.jpg\" /></a>Do podw\u00f3jnej tragedii dosz\u0142o w Houston w Teksasie. 38-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w wyniku strzelaniny. Samoch\u00f3d ofiary zosta\u0142 skradziony, a nast\u0119pnie porzuco"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przyznanie-sie-do-porazki-swiatowi-liderzy-o-wystapieniu-put,nId,6299342", "title": "\"Przyznanie si\u0119 do pora\u017cki\". \u015awiatowi liderzy o wyst\u0105pieniu Putina", "date_published": "2022-09-21 09:08:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przyznanie-sie-do-porazki-swiatowi-liderzy-o-wystapieniu-put,nId,6299342\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Przyznanie si\u0119 do pora\u017cki&quot;. \u015awiatowi liderzy o wyst\u0105pieniu Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/przyznanie-sie-do-porazki-swiatowi-liderzy-o-wystapieniu-put/000G3J4UGGXCVFJF-C321.jpg\" /></a>Europejscy politycy komentuj\u0105 wyst\u0105pienie W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry og\u0142osi\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 w Rosji. Brytyjski min"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-rosja-bedzie-kontynuowac-dzielo-zniszczenia,nId,6299264", "title": "Morawiecki: Rosja b\u0119dzie kontynuowa\u0107 dzie\u0142o zniszczenia", "date_published": "2022-09-21 09:05:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-rosja-bedzie-kontynuowac-dzielo-zniszczenia,nId,6299264\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Rosja b\u0119dzie kontynuowa\u0107 dzie\u0142o zniszczenia \" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-rosja-bedzie-kontynuowac-dzielo-zniszczenia/000G3ISPBM9D5KHN-C321.jpg\" /></a>Rosja b\u0119dzie kontynuowa\u0107 swoje dzie\u0142o zniszczenia - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry osobi\u015bcie obserwuje trwaj\u0105ce manewry &quot;Nied\u017awied\u017a - 22&quot; w Nowej D\u0119bie. Jego s\u0142ow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-wolek-nie-zyje-dziennikarz-mial-74-lata,nId,6299336", "title": "Tomasz Wo\u0142ek nie \u017cyje. Dziennikarz mia\u0142 74 lata", "date_published": "2022-09-21 09:02:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-wolek-nie-zyje-dziennikarz-mial-74-lata,nId,6299336\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Wo\u0142ek nie \u017cyje. Dziennikarz mia\u0142 74 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-wolek-nie-zyje-dziennikarz-mial-74-lata/000G3J4HIFN180CO-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Tomasz Wo\u0142ek - dziennikarz, publicysta, dzia\u0142acz opozycji w okresie PRL. Zmar\u0142 w wieku 74 lat. - Dobry dziennikarz powinien mie\u0107 kr\u0119gos\u0142up, w przeciwnym razie staje si\u0119 funkcjonariuszem danej partii. Ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-u-wybrzezy-tasmanii-dziesiatki-martwych-wielorybo,nId,6299335", "title": "Katastrofa u wybrze\u017cy Tasmanii. Dziesi\u0105tki martwych wieloryb\u00f3w", "date_published": "2022-09-21 09:01:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-u-wybrzezy-tasmanii-dziesiatki-martwych-wielorybo,nId,6299335\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa u wybrze\u017cy Tasmanii. Dziesi\u0105tki martwych wieloryb\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-u-wybrzezy-tasmanii-dziesiatki-martwych-wielorybo/000G3JHY0PN3IDBF-C321.jpg\" /></a>Ponad dwie\u015bcie wieloryb\u00f3w utkn\u0119\u0142o w pobli\u017cu Strahan na zachodnim wybrze\u017cu Tasmanii, wyspy, kt\u00f3ra jest zarazem najmniejszym stanem Australii. S\u0142u\u017cby informuj\u0105, \u017ce o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-serwis-efaktura-padl-ofiara-ataku-hakerow-byly-dostepne-tres,nId,6299312", "title": "Serwis eFaktura pad\u0142 ofiar\u0105 ataku haker\u00f3w? By\u0142y dost\u0119pne tre\u015bci erotyczne", "date_published": "2022-09-21 08:37:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-serwis-efaktura-padl-ofiara-ataku-hakerow-byly-dostepne-tres,nId,6299312\"><img align=\"left\" alt=\"Serwis eFaktura pad\u0142 ofiar\u0105 ataku haker\u00f3w? By\u0142y dost\u0119pne tre\u015bci erotyczne\" src=\"https://i.iplsc.com/serwis-efaktura-padl-ofiara-ataku-hakerow-byly-dostepne-tres/000G3IXVB4O281HB-C321.jpg\" /></a>Tre\u015bci dla doros\u0142ych i portale randkowe - w serwisie efaktura.gov.pl by\u0142o dost\u0119pnych kilkaset artyku\u0142\u00f3w o takiej tematyce. By\u0142o, bo strona zosta\u0142a tymczasowo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowy-raport-ministerstwa-zdrowia,nId,6299188", "title": "Koronawirus w Polsce. Tygodniowy raport Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-09-21 08:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowy-raport-ministerstwa-zdrowia,nId,6299188\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Tygodniowy raport Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-tygodniowy-raport-ministerstwa-zdrowia/000FLLI7W9K3PBHI-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu ostatniego tygodnia wykryto w Polsce 31 425 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 6 457 ponownych - poinformowa\u0142o Ministerstwo Zdrowia w t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wyskoczyl-za-burte-bo-nie-zdazyl-wysiasc-na-baltyku-doszlo-d,nId,6299298", "title": "Wyskoczy\u0142 za burt\u0119, bo nie zd\u0105\u017cy\u0142 wysi\u0105\u015b\u0107. Na Ba\u0142tyku dosz\u0142o do tragedii", "date_published": "2022-09-21 08:21:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wyskoczyl-za-burte-bo-nie-zdazyl-wysiasc-na-baltyku-doszlo-d,nId,6299298\"><img align=\"left\" alt=\"Wyskoczy\u0142 za burt\u0119, bo nie zd\u0105\u017cy\u0142 wysi\u0105\u015b\u0107. Na Ba\u0142tyku dosz\u0142o do tragedii\" src=\"https://i.iplsc.com/wyskoczyl-za-burte-bo-nie-zdazyl-wysiasc-na-baltyku-doszlo-d/000G3IS9U6C6W0AH-C321.jpg\" /></a>Pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe, zaskakuj\u0105ce ustalenia dotycz\u0105ce tragedii, do kt\u00f3rej dosz\u0142o na Ba\u0142tyku. Z pierwszych informacji wynika\u0142o, \u017ce m\u0119\u017cczyzna pe\u0142ni\u0105cy na sta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wlasciciel-psa-oskarzony-zwierze-terroryzowalo-mieszkancow-i,nId,6299292", "title": "W\u0142a\u015bciciel psa oskar\u017cony. Zwierz\u0119 terroryzowa\u0142o mieszka\u0144c\u00f3w i pogryz\u0142o kobiet\u0119", "date_published": "2022-09-21 08:13:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wlasciciel-psa-oskarzony-zwierze-terroryzowalo-mieszkancow-i,nId,6299292\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142a\u015bciciel psa oskar\u017cony. Zwierz\u0119 terroryzowa\u0142o mieszka\u0144c\u00f3w i pogryz\u0142o kobiet\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wlasciciel-psa-oskarzony-zwierze-terroryzowalo-mieszkancow-i/000G3IVX281HDF2X-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciciel miesza\u0144ca pitbula z amstafem, wabi\u0105cego si\u0119 &quot;Burbon&quot;, odpowie za to, \u017ce jego pies ugryz\u0142 kobiet\u0119 w czo\u0142o. Piotr P. mia\u0142 tak\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/swietlik/news-zdrowy-rozsadek-monarchii-zastapi-terror-popkultury,nId,6299289", "title": "Zdrowy rozs\u0105dek monarchii zast\u0105pi terror popkultury", "date_published": "2022-09-21 08:01:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/swietlik/news-zdrowy-rozsadek-monarchii-zastapi-terror-popkultury,nId,6299289\"><img align=\"left\" alt=\"Zdrowy rozs\u0105dek monarchii zast\u0105pi terror popkultury\" src=\"https://i.iplsc.com/zdrowy-rozsadek-monarchii-zastapi-terror-popkultury/000G241G758MGGYI-C321.jpg\" /></a>Jest w tym co\u015b symbolicznego, \u017ce nowy kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III stworzy\u0142 ciasteczkowe kr\u00f3lestwo, czyli firm\u0119 wart\u0105 setki milion\u00f3w funt\u00f3w. Bo wraz ze \u015bmierci\u0105 jego matki nieuchr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-zniszczyl-11-samochodow-potem-uciekl-do-lasu,nId,6299258", "title": "Niemcy: Polak zniszczy\u0142 11 samochod\u00f3w. Potem uciek\u0142 do lasu", "date_published": "2022-09-21 07:58:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-zniszczyl-11-samochodow-potem-uciekl-do-lasu,nId,6299258\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polak zniszczy\u0142 11 samochod\u00f3w. Potem uciek\u0142 do lasu\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polak-zniszczyl-11-samochodow-potem-uciekl-do-lasu/000G3IO6GXE4EPFW-C321.jpg\" /></a>Jedena\u015bcie uszkodzonych samochod\u00f3w i dziesi\u0119\u0107 skradzionych tablic rejestracyjnych - to bilans ataku Polaka w firmie by\u0142ego pracodawcy na terenie Niemiec. 38-latka schwytano"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-reaguje-na-decyzje-putina-o-mobilizacji-wszystko-zgo,nId,6299276", "title": "Ukraina reaguje na decyzj\u0119 Putina o mobilizacji", "date_published": "2022-09-21 07:49:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-reaguje-na-decyzje-putina-o-mobilizacji-wszystko-zgo,nId,6299276\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina reaguje na decyzj\u0119 Putina o mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-reaguje-na-decyzje-putina-o-mobilizacji/000G3ILKWK67EH8O-C321.jpg\" /></a>- Ta decyzja pokazuje, \u017ce agresja Rosji na Ukrain\u0119 nie przebiega po my\u015bli Kremla - powiedzia\u0142 agencji Reutera doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspert-rosja-moze-dokonac-sabotazu-europejskich-sieci-energ,nId,6297737", "title": "Ekspert: Rosja mo\u017ce dokona\u0107 sabota\u017cu europejskich sieci energetycznych", "date_published": "2022-09-21 07:46:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspert-rosja-moze-dokonac-sabotazu-europejskich-sieci-energ,nId,6297737\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Rosja mo\u017ce dokona\u0107 sabota\u017cu europejskich sieci energetycznych\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-rosja-moze-dokonac-sabotazu-europejskich-sieci-energ/000G2U1TFYINQTW2-C321.jpg\" /></a>- Niestety Rosja jest zdolna do uderzenia w unijn\u0105 infrastruktur\u0119. Ju\u017c raz to przecie\u017c zrobi\u0142a w Czechach, gdzie kom\u00f3rka GRU dokona\u0142a ataku na sk\u0142ady amunicji. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-katastrofa-wisi-w-powietrzu-rosjanie-atakuja-tame,nId,6299265", "title": "Katastrofa wisi w powietrzu. Rosjanie atakuj\u0105 tam\u0119", "date_published": "2022-09-21 07:29:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-katastrofa-wisi-w-powietrzu-rosjanie-atakuja-tame,nId,6299265\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa wisi w powietrzu. Rosjanie atakuj\u0105 tam\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-wisi-w-powietrzu-rosjanie-atakuja-tame/000G3IF428Y74YIN-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojska w ostatnich dniach regularnie ostrzeliwuj\u0105 tam\u0119 na Zbiorniku Piecze\u0144skim znajduj\u0105cym si\u0119 w g\u00f3rnym biegu rzeki Doniec. Eksperci uprzedzaj\u0105, \u017ce jej usz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-powoluje-300-tysiecy-zolnierzy-szojgu-tlumaczy-czescio,nId,6299259", "title": "Rosja powo\u0142uje 300 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy. Szojgu t\u0142umaczy \"cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119\"", "date_published": "2022-09-21 07:22:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-powoluje-300-tysiecy-zolnierzy-szojgu-tlumaczy-czescio,nId,6299259\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja powo\u0142uje 300 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy. Szojgu t\u0142umaczy &quot;cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-powoluje-300-tysiecy-zolnierzy-szojgu-tlumaczy-czescio/000G3IDJTO114JC3-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy studenci i zwyczajni poborowi mog\u0105 spa\u0107 spokojnie - na razie nie otrzymaj\u0105 wezwania do wojska. Jak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drogi-z-maseczek-i-rekawiczek-drugie-zycie-pandemicznych-odp,nId,6299245", "title": "Drogi z maseczek i r\u0119kawiczek. Drugie \u017cycie pandemicznych odpad\u00f3w", "date_published": "2022-09-21 07:02:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drogi-z-maseczek-i-rekawiczek-drugie-zycie-pandemicznych-odp,nId,6299245\"><img align=\"left\" alt=\"Drogi z maseczek i r\u0119kawiczek. Drugie \u017cycie pandemicznych odpad\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/drogi-z-maseczek-i-rekawiczek-drugie-zycie-pandemicznych-odp/000F8F2NEIDEU57H-C321.jpg\" /></a>Asfalt wy\u017cszej jako\u015bci mo\u017cna uzyska\u0107 dzi\u0119ki wykorzystaniu zu\u017cytych maseczek i jednorazowych r\u0119kawiczek wykorzystanych w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 - to wnioski do jakic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-politolog-o-buncie-pugaczowej-kreml-moze-miec-probl,nId,6299237", "title": "Rosyjski politolog o \"buncie Pugaczowej\": Kreml mo\u017ce mie\u0107 problem", "date_published": "2022-09-21 06:46:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-politolog-o-buncie-pugaczowej-kreml-moze-miec-probl,nId,6299237\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski politolog o &quot;buncie Pugaczowej&quot;: Kreml mo\u017ce mie\u0107 problem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-politolog-o-buncie-pugaczowej-kreml-moze-miec-probl/000G3I5H81HA3IDC-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli Kreml tego nie wyciszy, to mo\u017ce mie\u0107 problem - m\u00f3wi przebywaj\u0105cy na emigracji rosyjski politolog Iwan Prieobra\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zabil-zone-na-oczach-dzieci-w-niemczech-ruszyl-proces,nId,6299226", "title": "Polak zabi\u0142 \u017con\u0119 na oczach dzieci. W Niemczech ruszy\u0142 proces", "date_published": "2022-09-21 06:31:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zabil-zone-na-oczach-dzieci-w-niemczech-ruszyl-proces,nId,6299226\"><img align=\"left\" alt=\"Polak zabi\u0142 \u017con\u0119 na oczach dzieci. W Niemczech ruszy\u0142 proces \" src=\"https://i.iplsc.com/polak-zabil-zone-na-oczach-dzieci-w-niemczech-ruszyl-proces/000CTNH6W657NM87-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelnie godzi\u0142 no\u017cem \u017con\u0119 w ich mieszkaniu we Frankfurcie nad Odr\u0105. Wszystko dzia\u0142o si\u0119 na oczach dzieci pary. Sprawa wstrz\u0105sn\u0119\u0142a opini\u0105 publiczn\u0105. Przed niemieck"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jak-wyjechac-i-mobilizacja-panika-jeszcze-przed-oredziem-put,nId,6299222", "title": "\"Jak wyjecha\u0107\" i \"mobilizacja\". Panika jeszcze przed or\u0119dziem Putina", "date_published": "2022-09-21 06:26:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jak-wyjechac-i-mobilizacja-panika-jeszcze-przed-oredziem-put,nId,6299222\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jak wyjecha\u0107&quot; i &quot;mobilizacja&quot;. Panika jeszcze przed or\u0119dziem Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-wyjechac-i-mobilizacja-panika-jeszcze-przed-oredziem-put/000G3I2II43238UN-C321.jpg\" /></a>W ostatnich godzinach jednymi z najpopularniejszych hase\u0142 wpisywanych przez Rosjan w Google, by\u0142y &quot;ja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-oglasza-czesciowa-mobilizacje-zachod-nie-chce-pokoju,nId,6297769", "title": "Putin og\u0142asza cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. \"Zach\u00f3d nie chce pokoju\"", "date_published": "2022-09-21 06:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-oglasza-czesciowa-mobilizacje-zachod-nie-chce-pokoju,nId,6297769\"><img align=\"left\" alt=\"Putin og\u0142asza cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. &quot;Zach\u00f3d nie chce pokoju&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-oglasza-czesciowa-mobilizacje-zachod-nie-chce-pokoju/000G3I3WMIP112A6-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wyg\u0142osi\u0142 or\u0119dzie w sprawie przy\u0142\u0105czenia okupowanych ukrai\u0144skich terytori\u00f3w do Rosji. - Zach\u00f3d ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-o-aneksji-okupowanych-terytoriow-i-planach-putina,nId,6299210", "title": "ISW o aneksji okupowanych terytori\u00f3w i planach Putina", "date_published": "2022-09-21 05:59:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-o-aneksji-okupowanych-terytoriow-i-planach-putina,nId,6299210\"><img align=\"left\" alt=\"ISW o aneksji okupowanych terytori\u00f3w i planach Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-o-aneksji-okupowanych-terytoriow-i-planach-putina/000FA82UC6VUNQSS-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug ISW Putin i jego otoczenie u\u015bwiadomili sobie, \u017ce si\u0142y, kt\u00f3rymi obecnie dysponuje Rosja, nie s\u0105 wystarczaj\u0105ce do zdobycia Ukrainy. Plany aneksyjne s\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3258909,iAId,440746", "title": "Tragiczne skutki huraganu Fiona", "date_published": "2022-09-21 05:32:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3258909,iAId,440746\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne skutki huraganu Fiona\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-skutki-huraganu-fiona/000G3HSYVFFV51RT-C321.jpg\" /></a>Huragan Fiona, z czterema ofiarami \u015bmiertelnymi, pozostawi\u0142 spustoszenia, w wyniku kt\u00f3rych ponad milion os\u00f3b w Dominikanie jest bez bie\u017c\u0105cej wody, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 z 3,1 mln Portoryka\u0144czyk\u00f3w - bez pr\u0105du. Huragan mo\u017ce si\u0119 wzmocni\u0107 do kategorii nr 4 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 wiatru 21"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pisarka-oskarza-trumpa-o-gwalt-zapowiada-zlozenie-pozwu,nId,6299175", "title": "Pisarka oskar\u017ca Trumpa o gwa\u0142t. Zapowiada z\u0142o\u017cenie pozwu", "date_published": "2022-09-21 04:57:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pisarka-oskarza-trumpa-o-gwalt-zapowiada-zlozenie-pozwu,nId,6299175\"><img align=\"left\" alt=\"Pisarka oskar\u017ca Trumpa o gwa\u0142t. Zapowiada z\u0142o\u017cenie pozwu\" src=\"https://i.iplsc.com/pisarka-oskarza-trumpa-o-gwalt-zapowiada-zlozenie-pozwu/000G3HQEIMKY5UWW-C321.jpg\" /></a>Pisarka i felietonistka Jean Carroll zapowiada z\u0142o\u017cenie nowego pozwu przeciwko Donaldowi Trumpowi. Kobieta twierdzi, \u017ce by\u0142y prezydent USA zgwa\u0142ci\u0142 j\u0105 ponad \u0107wier\u0107 wieku temu. Ten"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-wyzwalamy-nasz-kraj-i-nie-okazujemy-slabosci,nId,6299173", "title": "Ze\u0142enski: Wyzwalamy nasz kraj i nie okazujemy s\u0142abo\u015bci", "date_published": "2022-09-21 04:48:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-wyzwalamy-nasz-kraj-i-nie-okazujemy-slabosci,nId,6299173\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Wyzwalamy nasz kraj i nie okazujemy s\u0142abo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-wyzwalamy-nasz-kraj-i-nie-okazujemy-slabosci/000EUHB8CT435EN4-C321.jpg\" /></a>- Bronimy Ukrainy, wyzwalamy nasz kraj i nie okazujemy przede wszystkim \u017cadnej s\u0142abo\u015bci - m\u00f3wi\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim wieczornym or"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-imperialne-ambicje-kremla-scholz-ocenil-kiedy-putin-odpusci,nId,6299168", "title": "\"Imperialne ambicje\" Kremla. Scholz oceni\u0142, kiedy Putin odpu\u015bci", "date_published": "2022-09-21 04:29:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-imperialne-ambicje-kremla-scholz-ocenil-kiedy-putin-odpusci,nId,6299168\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Imperialne ambicje&quot; Kremla. Scholz oceni\u0142, kiedy Putin odpu\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/imperialne-ambicje-kremla-scholz-ocenil-kiedy-putin-odpusci/000G3HP0WSA3H9UH-C321.jpg\" /></a>Rosyjski prezydent W\u0142adimir Putin zrezygnuje ze swoich &quot;imperialnych ambicji&quot;, tylko wtedy, gdy zrozumie, \u017ce nie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-i-ue-ostrzegaja-rosje-o-konsekwencjach-pseudoreferendow-,nId,6299167", "title": "USA i UE ostrzegaj\u0105 Rosj\u0119 o konsekwencjach pseudoreferend\u00f3w. \"Mamy szereg narz\u0119dzi\"", "date_published": "2022-09-21 04:24:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-i-ue-ostrzegaja-rosje-o-konsekwencjach-pseudoreferendow-,nId,6299167\"><img align=\"left\" alt=\"USA i UE ostrzegaj\u0105 Rosj\u0119 o konsekwencjach pseudoreferend\u00f3w. &quot;Mamy szereg narz\u0119dzi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-i-ue-ostrzegaja-rosje-o-konsekwencjach-pseudoreferendow/000B3IUMQ4CDT0L0-C321.jpg\" /></a>O &quot;zwi\u0119kszonych konsekwencjach&quot; ostrzega\u0142 Rosj\u0119 Ameryka\u0144ski Departament Stanu we wtorek. Mia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3043,akt,210539", "title": "Wojna w Ukrainie. 210. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-21 03:31:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3043,akt,210539\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 210. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FO6PP95X9K0AG-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3043,akt,210636", "title": "Wojna w Ukrainie. 210. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-21 03:31:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3043,akt,210636\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 210. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FO6PP95X9K0AG-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3043,akt,210731", "title": "Wojna w Ukrainie. 210. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-21 03:31:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3043,akt,210731\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 210. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FO6PP95X9K0AG-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3043,akt,210821", "title": "Wojna w Ukrainie. 210. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-21 03:31:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3043,akt,210821\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 210. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-210-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FO6PP95X9K0AG-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]