[{"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": [], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "Thomas Pain", "page_rating_visits": 0, "link": "https://threedots.tech/post/common-anti-patterns-in-go-web-applications/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-12-25T21:50:47.079346+00:00", "source": "https://threedots.tech", "dead": false, "language": "https://fonts.googleapis.com/css2?family=Source+Serif+Pro:ital,wght@0,400;0,600;0,700;1,400&display=swap", "title": "Common Anti-Patterns in Go Web Applications", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "At one point in my career, I was no longer excited about the software I was building. My favorite part of the job were low-level details and complex algorithms. After switching to user-facing applications, they were mostly gone. It seemed programming was about moving data from one place to another using existing libraries and tools. What I&rsquo;ve learned so far about software wasn&rsquo;t that useful anymore. Let&rsquo;s face it: most web applications don&rsquo;t solve tough technical challenges.", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["propaganda", "covid", "fearmongering"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.tvp.info/57595618/koronawirus-prof-horban-nadciaga-prawdziwe-tsunami", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-12-23T11:02:46+00:00", "source": "https://www.tvp.info", "dead": false, "language": "pl", "title": "Prof. Horban: Nadci\u0105ga prawdziwe tsunami", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Prof. Horban: Nadci\u0105ga prawdziwe tsunami", "vote": 50.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["cbdc"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/nbp-cyfrowy-pieniadz-banku-centralnego", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-12-16T14:57:42+00:00", "source": "www.wirtualnemedia.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Cyfrowy pieni\u0105dz: NBP pracuje nad cyfrowym pieni\u0105dzem banku centralnego", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid", "vaccine", "pfizer", "big pharma"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.pokoleniex.com/swiat/2021/12/14/pierwsze-poufne-dokumenty-pfizera-ujawnione-z-nakazu-sadowego/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-12-14T07:05:12+00:00", "source": "www.pokoleniex.com", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "\"Pierwsze \"\"poufne\"\" dokumenty Pfizera ujawnione z nakazu s\u0105dowego\"", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid", "statistics"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dziwne-rozbieznosci-w-danych-o-zgonach-na-covid-19-region-regionowi-nierowny/qdrsy0w", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-12-08T13:34:39+00:00", "source": "https://businessinsider.com.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Dziwne rozbie\u017cno\u015bci w danych o zgonach na COVID-19. Region regionowi nier\u00f3wny", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Dziwne rozbie\u017cno\u015bci w danych o zgonach na COVID-19. Region regionowi nier\u00f3wny", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid", "statistics"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "/next/7,173953,27885941,cos-dziwnego-wychodzi-z-danych-o-zgonach-na-covid-19-rozne.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-12-07T13:36:27+00:00", "source": "https://next.gazeta.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Co\u015b dziwnego wychodzi z danych o zgonach na COVID-19. R\u00f3\u017cne wojew\u00f3dztwa jak r\u00f3\u017cne \u015bwiaty [WYKRES DNIA]", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Co\u015b dziwnego wychodzi z danych o zgonach na COVID-19. R\u00f3\u017cne wojew\u00f3dztwa jak r\u00f3\u017cne \u015bwiaty [WYKRES DNIA]", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": [], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://geekweek.interia.pl/technologia/news-jaki-szyfrowany-komunikator-wybrac-lista-wspolpracy-z-fbi-mo,nId,5679869", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-12-01T12:04:49+00:00", "source": "geekweek.interia.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Jaki szyfrowany komunikator wybra\u0107? Lista wsp\u00f3\u0142pracy z FBI mo\u017ce pom\u00f3c w podj\u0119ciu decyzji", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["propaganda", "covid lie", "fearmongering", "covid"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.o2.pl/informacje/prof-matyja-swiat-nie-bedzie-bedziemy-chodzili-na-pogrzeby-6708295404051392a", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-11-24T11:04:26+00:00", "source": "https://www.o2.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Prof. Matyja: \u015awi\u0105t nie b\u0119dzie. B\u0119dziemy chodzili na pogrzeby - o2 - Serce Internetu", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Prof. Matyja: \u015awi\u0105t nie b\u0119dzie. B\u0119dziemy chodzili na pogrzeby - o2 - Serce Internetu", "vote": 50.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["propaganda", "covid lie", "fearmongering", "covid"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://warszawa.wyborcza.pl/warszawa/7,54420,27815584,dr-grzesiowski-jesli-rzad-nie-zmieni-strategii-epidemia-sie.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-11-17T10:59:29+00:00", "source": "https://warszawa.wyborcza.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Rekord czwartej fali. Dr Grzesiowski: Jak nie b\u0119dzie ogranicze\u0144, wymrze 10 proc. spo\u0142ecze\u0144stwa w wieku 50+", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Rekord czwartej fali. Dr Grzesiowski: Jak nie b\u0119dzie ogranicze\u0144, wymrze 10 proc. spo\u0142ecze\u0144stwa w wieku 50+", "vote": 60.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["facebook files", "facebook", "social media"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://demagog.org.pl/analizy_i_raporty/facebook-files-czyli-o-tym-czego-facebook-nie-chcial-nam-powiedziec/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-11-09T20:34:33+00:00", "source": "https://demagog.org.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "\u201eFacebook Files\u201d, czyli\u00a0o tym, czego Facebook nie chcia\u0142 nam powiedzie\u0107", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "\u201eFacebook Files\u201d, czyli\u00a0o tym, czego Facebook nie chcia\u0142 nam powiedzie\u0107", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.nfz.gov.pl/aktualnosci/aktualnosci-centrali/dodatki-covidowe-dla-medykow-nowe-zasady-rozliczania,8084.html?", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-11-04T07:02:58+00:00", "source": "www.nfz.gov.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Dodatki covidowe dla medyk\u00f3w", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["feminism", "discrimination", "trolling", "inequality"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://plotkibiznesowe.pl/2021/10/18/slynna-hiszpanska-autorka-bestsellerow-okazala-sie-trzema-mezczyznami/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-10-18T20:31:39+00:00", "source": "https://plotkibiznesowe.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "S\u0142ynna hiszpa\u0144ska autorka bestseller\u00f3w okaza\u0142a si\u0119 trzema m\u0119\u017cczyznami", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "S\u0142ynna hiszpa\u0144ska autorka bestseller\u00f3w okaza\u0142a si\u0119 trzema m\u0119\u017cczyznami", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": [], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.chip.pl/2021/10/rozpoznawanie-twarzy-metro-moskwa/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-10-17T12:04:49+00:00", "source": "www.chip.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Rozpoznawanie twarzy wesz\u0142o na wy\u017cszy poziom. W Moskwie tak p\u0142aci si\u0119 za przejazdy metrem", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": [], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "Thomas Pain", "page_rating_visits": 0, "link": "https://threedots.tech/post/safer-enums-in-go/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-10-15T18:34:57.456892+00:00", "source": "https://threedots.tech", "dead": false, "language": "https://fonts.googleapis.com/css2?family=Source+Serif+Pro:ital,wght@0,400;0,600;0,700;1,400&display=swap", "title": "Safer Enums in Go", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Enums are a crucial part of web applications. Go doesn&rsquo;t support them out of the box, but there are ways to emulate them. Many obvious solutions are far from ideal. Here are some ideas we use that make enums safer by design. iota Go lets you enumerate things with iota. const ( Guest = iota Member Moderator Admin ) Full source: github.com/ThreeDotsLabs/go-web-app-antipatterns/02-enums/01-iota/role/role.go  While Go is explicit, iota seems relatively obscure.", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["privacy", "big brother", "government control", "australia"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2021-10-07/australia-rzad-chce-zakazac-anonimowych-komentarzy-media-spolecznosciowe-to-palac-tchorzy/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-10-07T20:22:14+00:00", "source": "https://www.polsatnews.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Australia. Rz\u0105d chce zakaza\u0107 anonimowych komentarzy. Media spo\u0142eczno\u015bciowe to \"pa\u0142ac tch\u00f3rzy\"", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Australia. Rz\u0105d chce zakaza\u0107 anonimowych komentarzy. Media spo\u0142eczno\u015bciowe to \"pa\u0142ac tch\u00f3rzy\"", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["religion", "france", "church scandal"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2021-10-05/francja-raport-komisji-ds-pedofilii-216-tys-ofiar-w-ciagu-70-lat/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-10-05T13:53:40+00:00", "source": "https://www.polsatnews.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Francja. Raport komisji ds. pedofilii. 216 tys. ofiar w ci\u0105gu 70 lat - Polsat News", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Francja. Raport komisji ds. pedofilii. 216 tys. ofiar w ci\u0105gu 70 lat - Polsat News", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["poland", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.money.pl/gospodarka/dlug-publiczny-rosnie-lawinowo-ekonomisci-ostrzegaja-przed-skutkami-6690562911193728a.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-10-05T07:06:14+00:00", "source": "https://www.money.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "D\u0142ug publiczny ro\u015bnie lawinowo. Ekonomi\u015bci ostrzegaj\u0105 przed skutkami - Money.pl", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "D\u0142ug publiczny ro\u015bnie lawinowo. Ekonomi\u015bci ostrzegaj\u0105 przed skutkami - Money.pl", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["propaganda", "covid", "hate speech", "poland"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.tvp.info/56189233/gawiedz-niezaszczepiona-wymrze-rychlo-oburzajacy-wpis-srody-ktora-komentuje-poslow-konfederacji", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-10-04T07:33:33+00:00", "source": "https://www.tvp.info", "dead": false, "language": "pl", "title": "\u201eGawied\u017a niezaszczepiona wymrze rych\u0142o\u201d. Oburzaj\u0105cy wpis \u015arody, kt\u00f3ra komentuje pos\u0142\u00f3w Konfederacji - tvp.info", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "\u201eGawied\u017a niezaszczepiona wymrze rych\u0142o\u201d. Oburzaj\u0105cy wpis \u015arody, kt\u00f3ra komentuje pos\u0142\u00f3w Konfederacji - tvp.info", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["turow", "poland", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.onet.pl/informacje/onetwiadomosci/kara-za-kopalnie-w-turowie-polska-musi-placic-jakie-dzialania-moze-podjac-ke/yw3yp46,79cfc278", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-09-23T06:58:09+00:00", "source": "www.onet.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Wyrok TSUE w sprawie Turowa. Polska musi p\u0142aci\u0107, inaczej KE zabezpieczy cz\u0119\u015b\u0107 pieni\u0119dzy z funduszy", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["propaganda", "covid", "hate speech", "poland"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://kultura.dziennik.pl/teatr/artykuly/8252180,krystyna-janda-szczepienia-spektakl-aktor-covid-19.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-09-22T07:41:11+00:00", "source": "https://kultura.dziennik.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Krystyna Janda: Zastanawiam si\u0119, czy gra\u0107 spektakle z aktorami niezaszczepionymi - Dziennik.pl", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Krystyna Janda: Zastanawiam si\u0119, czy gra\u0107 spektakle z aktorami niezaszczepionymi - Dziennik.pl", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["censorship", "facebook", "january 6", "manufacturing consent"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.onet.pl/informacje/onetwiadomosci/z-facebooka-zniknelo-tysiace-postow-dotyczacych-styczniowego-ataku-na-kongres-usa/04f4jlp,79cfc278", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-09-01T12:58:18+00:00", "source": "https://www.onet.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Z Facebooka znikn\u0119\u0142o tysi\u0105ce post\u00f3w, dotycz\u0105cych styczniowego ataku na Kongres USA", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Z Facebooka znikn\u0119\u0142o tysi\u0105ce post\u00f3w, dotycz\u0105cych styczniowego ataku na Kongres USA", "vote": 100.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid", "poland"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.pap.pl/aktualnosci/news%2C925132%2Cprezes-pis-wszystkie-partie-powinny-podpisac-wspolne-porozumienie-w-sprawie", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-08-07T07:45:32+00:00", "source": "https://www.pap.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Prezes PiS: wszystkie partie powinny podpisa\u0107 wsp\u00f3lne porozumienie w sprawie walki z epidemi\u0105 COVID-19", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Prezes PiS: wszystkie partie powinny podpisa\u0107 wsp\u00f3lne porozumienie w sprawie walki z epidemi\u0105 COVID-19", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": [], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "Thomas Pain", "page_rating_visits": 0, "link": "https://tpaschalis.github.io/golang-len/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-08-06T16:26:22.689726+00:00", "source": "https://tpaschalis.github.io", "dead": false, "language": ">len</code>.</p>\n\n<blockquote>\n  <p>I want to know how the len func gets called.</p>\n</blockquote>\n\n<p>People chimed in quickly with a correct answer</p>\n\n<blockquote>\n  <p>It doesn\u2019t. Len is compiler magic, not an actual function call.</p>\n</blockquote>\n\n<blockquote>\n  <p>\u2026 all the types len works on have the same header format, the compiler just treats the object like a header and returns the integer representing the length of elements</p>\n</blockquote>\n\n<p>And while those answers are technically true, I thought it would be nice to unfurl the layers that make up this \u2018magic\u2019 in a concise explanation! It was also a nice little exercise into getting more insight about the inner workings of the Go compiler.</p>\n\n<p>FYI, all links in this post point to the soon-to-be-released <a href=", "title": "How does Go calculate len()..? \u2013 tpaschalis \u2013 software, systems", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "The impetus for this post was a question on the Gophers Slack a while back. A fellow developer wanted to know where to find more information on len.  ", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["atom", "climate drama", "climate change", "poland"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://biznes.trojmiasto.pl/Ponad-750-mln-zl-wydane-na-energetyke-jadrowa-Elektrowni-brak-n158212.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-07-28T14:38:59+00:00", "source": "https://biznes.trojmiasto.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Ponad 750 mln z\u0142 wydane na energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105. Elektrowni brak", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Ponad 750 mln z\u0142 wydane na energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105. Elektrowni brak", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["propaganda", "covid", "hate speech", "vaccine"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://wyborcza.pl/7,75968,27376053,niech-szlag-trafi-wasze-biznesy.html?disableRedirects=true", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-07-27T21:53:56+00:00", "source": "https://wyborcza.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Dop\u00f3ki si\u0119 nie zaszczepicie, rz\u0105d powinien wam odebra\u0107 ca\u0142y smak \u017cycia", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Dop\u00f3ki si\u0119 nie zaszczepicie, rz\u0105d powinien wam odebra\u0107 ca\u0142y smak \u017cycia", "vote": 50.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid", "hate speech", "vaccine"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://twitter.com/lis_tomasz/status/1419667101485252610", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-07-26T07:43:46+00:00", "source": "https://twitter.com", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Tomasz Lis - obowi\u0105zkowe szczepienia", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Tomasz Lis - obowi\u0105zkowe szczepienia", "vote": 50.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["propaganda", "covid", "hate speech"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://twitter.com/poselTTrela/status/1419758808906223623?s=20", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-07-26T07:39:57+00:00", "source": "https://twitter.com", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Tomasz Trela - Antyszczepionkowcy", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Tomasz Trela - Antyszczepionkowcy", "vote": 50.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["fearmongering", "covid", "propaganda"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://portal.abczdrowie.pl/prof-simon-jestem-zwolennikiem-radykalnych-metod", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-07-11T20:05:32+00:00", "source": "https://portal.abczdrowie.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Prof. Simon: Ci pacjenci, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej nie wierzyli w COVID, potem pi\u0119\u0107 razy dziennie pytaj\u0105 mnie, czy b\u0119d\u0105 \u017cyli | WP abcZdrowie", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Prof. Simon: Ci pacjenci, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej nie wierzyli w COVID, potem pi\u0119\u0107 razy dziennie pytaj\u0105 mnie, czy b\u0119d\u0105 \u017cyli | WP abcZdrowie", "vote": 100.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["propaganda", "covid", "hate speech", "vaccine"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.wprost.pl/kraj/10467413/zostalem-szczepionkowym-rasista-zaszczepieni-powinni-miec-przywileje.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-07-09T21:53:19+00:00", "source": "https://www.wprost.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Zosta\u0142em szczepionkowym rasist\u0105. \u201eLudzie w\u00a0pe\u0142ni zaszczepieni powinni mie\u0107 specjalne przywileje\u201d", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Zosta\u0142em szczepionkowym rasist\u0105. \u201eLudzie w\u00a0pe\u0142ni zaszczepieni powinni mie\u0107 specjalne przywileje\u201d", "vote": 100.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["surveillance", "chat control", "government control", "privacy", "security"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.telepolis.pl/wiadomosci/wydarzenia/chatcontrol-unia-europejska-chce-kontrolowac-komunikatory-i-poczte", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-07-09T12:57:59+00:00", "source": "www.telepolis.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Chatcontrol: Unia Europejska chce kontrolowa\u0107 komunikatory i poczt\u0119", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["children", "spain", "big brother", "gender", "the left wing", "lgbt", "transgender"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://portal-polski.pl/hiszpania-zmiana-plci-od-14-roku-zycia-bez-ograniczen/7199/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-07-01T22:27:07+00:00", "source": "https://portal-polski.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Hiszpania: zmiana p\u0142ci od 14 roku \u017cycia bez ogranicze\u0144", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Hiszpania: zmiana p\u0142ci od 14 roku \u017cycia bez ogranicze\u0144", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["big brother", "covid", "vaccine", "government"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://panoptykon.org/zaszczepieni-ponad-limitami", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-07-01T21:43:26+00:00", "source": "https://panoptykon.org", "dead": false, "language": "pl", "title": "Rz\u0105d nakaza\u0142 przedsi\u0119biorcom segregacj\u0119 na szczepionych i nieszczepionych, ale zapomnia\u0142 powiedzie\u0107, jak maj\u0105 to robi\u0107", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Rz\u0105d nakaza\u0142 przedsi\u0119biorcom segregacj\u0119 na szczepionych i nieszczepionych, ale zapomnia\u0142 powiedzie\u0107, jak maj\u0105 to robi\u0107", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["herd immunity", "who", "covid"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://pubmedinfo.org/2021/06/16/kiedy-who-zmienila-definicje-odpornosci-stada/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-06-16T22:12:17+00:00", "source": "https://pubmedinfo.org", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Kiedy WHO zmieni\u0142a definicj\u0119 odporno\u015bci stada? Zmiana tre\u015bci definicji terminu Odporno\u015b\u0107 Stadna. [listopad 2020]", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Kiedy WHO zmieni\u0142a definicj\u0119 odporno\u015bci stada? Zmiana tre\u015bci definicji terminu Odporno\u015b\u0107 Stadna. [listopad 2020]", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["censorship", "covid", "moderation", "vaccine", "propaganda", "facebook", "misinformation"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/facebook_zakazuje_sceptycyzmu_wobec_szczepien_przeciw_covid_19-16200.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-05-16T13:02:46+00:00", "source": "https://ithardware.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Facebook zakazuje sceptycyzmu wobec szczepie\u0144 przeciw COVID-19", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Facebook zakazuje sceptycyzmu wobec szczepie\u0144 przeciw COVID-19", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["polski \u0142ad", "poland", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-Polski-Lad-Komentarze-8113555.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-05-15T07:05:03+00:00", "source": "https://www.bankier.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Polski \u0141ad. Politycy i ekonomi\u015bci komentuj\u0105. \"Zap\u0142ac\u0105 przedsi\u0119biorcy i lepiej zarabiaj\u0105cy\" - Bankier.pl", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Polski \u0141ad. Politycy i ekonomi\u015bci komentuj\u0105. \"Zap\u0142ac\u0105 przedsi\u0119biorcy i lepiej zarabiaj\u0105cy\" - Bankier.pl", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["family", "propaganda", "indoctrination", "the left wing", "lgbt", "transgender"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://medianarodowe.com/2021/05/12/szalenstwo-postepu-rodzice-twierdza-ze-ich-4-letnie-dziecko-jest-transplciowe-wideo/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-05-12T08:59:27+00:00", "source": "https://medianarodowe.com", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Rodzice twierdz\u0105, \u017ce ich 4-letnie dziecko jest transp\u0142ciowe [WIDEO]", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Rodzice twierdz\u0105, \u017ce ich 4-letnie dziecko jest transp\u0142ciowe [WIDEO]", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": [], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2021-05-05/prezydent-estonii-w-polsat-news-nie-powinnismy-wracac-do-swiata-sprzed-pandemii/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-05-05T07:26:08+00:00", "source": "www.polsatnews.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Prezydent Estonii w Polsat News: nie powinni\u015bmy wraca\u0107 do \u015bwiata sprzed pandemii", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["children", "indoctrination", "paedophilia", "sexualization"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.wnp.pl/rynki-zagraniczne/dania-nagi-uczestnik-programu-telewizyjnego-dla-dzieci-skazany-za-pedofilie,466308.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-04-30T22:23:58+00:00", "source": "https://www.wnp.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Dania: Nagi uczestnik programu telewizyjnego dla dzieci skazany za pedofili\u0119", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Dania: Nagi uczestnik programu telewizyjnego dla dzieci skazany za pedofili\u0119", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["feminism", "poland", "inequality", "rape", "discrimination"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://klubjagiellonski.pl/2021/04/27/gwalt-po-nowemu-o-zgubnych-konsekwencjach-lewicowego-paradygmatu-polemika/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-04-27T20:24:07+00:00", "source": "https://klubjagiellonski.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Gwa\u0142t po\u00a0nowemu. O\u00a0zgubnych konsekwencjach lewicowego paradygmatu", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Gwa\u0142t po\u00a0nowemu. O\u00a0zgubnych konsekwencjach lewicowego paradygmatu", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["islam", "islam terror", "religion", "christianophobia"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://pl.aleteia.org/2021/04/20/zginal-bo-finansowal-budowe-kosciola-morderstwo-chrzescijanskiego-handlowca/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-04-20T07:44:46+00:00", "source": "https://pl.aleteia.org", "dead": false, "language": "pl", "title": "Zgin\u0105\u0142, bo finansowa\u0142 budow\u0119 ko\u015bcio\u0142a. Morderstwo chrze\u015bcija\u0144skiego handlowca", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Zgin\u0105\u0142, bo finansowa\u0142 budow\u0119 ko\u015bcio\u0142a. Morderstwo chrze\u015bcija\u0144skiego handlowca", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid mandates", "covid", "vaccine"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://m.pch24.pl/nie-szczepisz-sie-nie-pracujesz-z-ludzmi-lekarz-wzywa-do-wprowadzenia-szczepionkowych-sankcji/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-04-17T14:11:45+00:00", "source": "https://m.pch24.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "\u201eNie szczepisz si\u0119, nie pracujesz z lud\u017ami\u201d. Dyrektor UCK wzywa do wprowadzenia szczepionkowych sankcji", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "\u201eNie szczepisz si\u0119, nie pracujesz z lud\u017ami\u201d. Dyrektor UCK wzywa do wprowadzenia szczepionkowych sankcji", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["media", "covid", "fearmongering"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.tvp.info/53301671/nagrania-dyrektora-cnn-charlie-chester-mowi-o-nakrecaniu-zgonow-na-covid-19-ujawnione-nagrania-donald-trump-i-epidemia-koronawirusa-w-usa", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-04-14T21:41:09+00:00", "source": "https://www.tvp.info", "dead": false, "language": "pl", "title": "Dyrektor CNN: Nakr\u0119cali\u015bmy zgony covidowe dla zwi\u0119kszenia rating\u00f3w", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Dyrektor CNN: Nakr\u0119cali\u015bmy zgony covidowe dla zwi\u0119kszenia rating\u00f3w", "vote": 90.0}, {"artist": "https://www.lendtech.pl", "age": null, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["mastercard", "carbon limita", "climate change"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.lendtech.pl/wiadomosci/mastercard-udostepnia-kalkulator-sladu-weglowego/", "album": "https://www.lendtech.pl", "page_rating": 0, "date_published": "2021-04-14T10:38:26+00:00", "source": "https://www.lendtech.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Mastercard udost\u0119pnia kalkulator \u015bladu w\u0119glowego \u2013 Lendtech \u2013 BNPL | Fintech | Digital lending | E-commerce", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Mastercard udost\u0119pnia kalkulator \u015bladu w\u0119glowego \u2013 Lendtech \u2013 BNPL | Fintech | Digital lending | E-commerce", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["israel", "vaccine", "pfizer", "covid", "mrna"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://wpolityce.pl/spoleczenstwo/546883-badania-z-izraela-niepokoja-za-wczesnie-na-picie-szampana", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-04-13T14:07:37+00:00", "source": "https://wpolityce.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Zaszczepieni preparatami mRNA bardziej podatni na inne warianty wirusa? Badania z Izraela niepokoj\u0105. Za wcze\u015bnie na picie szampana", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Zaszczepieni preparatami mRNA bardziej podatni na inne warianty wirusa? Badania z Izraela niepokoj\u0105. Za wcze\u015bnie na picie szampana", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid", "propaganda"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,173952,26952224,prof-krzysztof-simon-o-liczbie-zgonow-blyskawicznie-dazymy.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-04-06T20:01:07+00:00", "source": "https://wiadomosci.gazeta.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Prof. Krzysztof Simon o liczbie zgon\ufffdw: B\ufffdyskawicznie d\ufffd\ufffdymy do statystyk z wrze\ufffdnia 1939 roku", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Prof. Krzysztof Simon o liczbie zgon\ufffdw: B\ufffdyskawicznie d\ufffd\ufffdymy do statystyk z wrze\ufffdnia 1939 roku", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["censorship", "covid", "wuhan"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://wiadomosci.onet.pl/politico/koronawirus-w-2018-r-dyplomaci-ostrzegali-przed-eksperymentami-w-wuhan/y6ywbv9", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-03-30T19:07:46+00:00", "source": "https://wiadomosci.onet.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "W 2018 r. dyplomaci ostrzegali przed eksperymentami z koronawirusem w Wuhan. Nikt ich nie s\u0142ucha\u0142", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "W 2018 r. dyplomaci ostrzegali przed eksperymentami z koronawirusem w Wuhan. Nikt ich nie s\u0142ucha\u0142", "vote": 80.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["religion", "church scandal", "slawoj leszek glodz", "catholic"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/arcybiskup-slawoj-leszek-glodz-ukarany-ma-majatek-wart-miliony/bw0gs42?utm_source=duckduckgo.com_viasg_businessinsider&utm_medium=referal&utm_campaign=leo_automatic&srcc=undefined&utm_v=2", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-03-30T07:29:28+00:00", "source": "https://businessinsider.com.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Arcybiskup S\u0142awoj Leszek G\u0142\u00f3d\u017a ukarany. Ma maj\u0105tek wart miliony", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Arcybiskup S\u0142awoj Leszek G\u0142\u00f3d\u017a ukarany. Ma maj\u0105tek wart miliony", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["lockdown", "curfew", "covid"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://next.gazeta.pl/next/7,151003,26916907,lockdown-zakaz-spotkan-i-godzina-policyjna-jakie-obostrzenia.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-03-25T14:09:30+00:00", "source": "https://next.gazeta.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Lockdown, zakaz spotka\u0144 i godzina policyjna. Jakie obostrzenia obowi\u0105zuj\u0105 w innych krajach Europy?", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Lockdown, zakaz spotka\u0144 i godzina policyjna. Jakie obostrzenia obowi\u0105zuj\u0105 w innych krajach Europy?", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["kentler", "germany", "government", "paedophilia"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://wiez.pl/2021/03/15/przez-niemal-pol-wieku-w-niemczech-funkcjonowal-ruch-dazacy-do-legalizacji-pedofilii-wstrzasajacy-raport/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-03-15T07:33:08+00:00", "source": "https://wiez.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Przez niemal p\u00f3\u0142 wieku w Niemczech funkcjonowa\u0142 ruch d\u0105\u017c\u0105cy do legalizacji pedofilii. Wstrz\u0105saj\u0105cy raport", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Przez niemal p\u00f3\u0142 wieku w Niemczech funkcjonowa\u0142 ruch d\u0105\u017c\u0105cy do legalizacji pedofilii. Wstrz\u0105saj\u0105cy raport", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["vaccine", "digital identity", "vaccine passport", "covid", "digital passport", "who"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.dw.com/pl/who-odrzuca-planowane-unijne-paszporty-szczepie%C5%84/a-56793688", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-03-06T14:06:37+00:00", "source": "https://www.dw.com", "dead": false, "language": "pl", "title": "WHO odrzuca planowane unijne paszporty szczepie\u0144", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "WHO odrzuca planowane unijne paszporty szczepie\u0144", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid lie", "covid"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.medonet.pl/porozmawiajmyoszczepionce/szczepionka-na-covid-19,szczepienia-na-covid-19--ilu-lekarzy-jest-juz-zaszczepionych--sprzeczne-dane,artykul,41949295.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-03-05T07:12:01+00:00", "source": "www.medonet.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Ilu lekarzy faktycznie jest ju\u017c zaszczepionych?", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://cowzdrowiu.pl/aktualnosci/post/dodatki-covidowe-mamy-liste-szpitali-z-konkretnymi-kwotami", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-03-02T07:02:12+00:00", "source": "cowzdrowiu.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Dodatki COVIDowe: mamy list\u0119 szpitali z konkretnymi kwotami", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 80.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["israel", "covid", "vaccine", "segregation", "covid mandates"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://naszapolska.pl/2021/02/28/segregacja-sanitarna-na-swiecie-w-izraelu-dziala-od-tygodnia-a-w-innych-krajach/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-02-28T14:05:08+00:00", "source": "https://naszapolska.pl", "dead": false, "language": "pl-PL", "title": "Segregacja sanitarna na \u015bwiecie. W Izraelu dzia\u0142a od tygodnia, a w innych krajach?", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Segregacja sanitarna na \u015bwiecie. W Izraelu dzia\u0142a od tygodnia, a w innych krajach?", "vote": 20.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["documentary"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.youtube.com/watch?v=a6AVCDMHWfg", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-02-19T09:42:45+00:00", "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCALXymrV7GfQ74g0E2XIAQg", "dead": false, "language": "en-PL", "title": "Zawodowiec (2002) - polski film dokumentalny", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Zawodowiec (2002) - polski film dokumentalny", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["isolation", "covid", "canada", "vaccine"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2021-02-04/kanadyjczycy-sa-aresztowani-i-wywozeni-prawnicy-reaguja-na-koronawirusowe-restrykcje/", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-02-04T14:13:23+00:00", "source": "https://www.polsatnews.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "\"Kanadyjczycy s\u0105 aresztowani i wywo\u017ceni\". Prawnicy reaguj\u0105 na koronawirusowe restrykcje", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "\"Kanadyjczycy s\u0105 aresztowani i wywo\u017ceni\". Prawnicy reaguj\u0105 na koronawirusowe restrykcje", "vote": 90.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["vaccine", "segregation", "covid mandates", "covid"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.p-tv.nl/wiadomosci/306,rada-europy-brak-obowiazku-szczepienia", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-02-03T14:03:36+00:00", "source": "https://www.p-tv.nl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Rada Europy - \"Brak obowi\u0105zku szczepienia!\"", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Rada Europy - \"Brak obowi\u0105zku szczepienia!\"", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["surveillance", "privacy", "big brother", "government control"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.komputerswiat.pl/aktualnosci/internet/rzad-nowelizuje-ustawe-o-cyberbezpieczenstwie-bedzie-mogl-wylaczac-serwisy/wnhl9hg", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-01-29T13:08:11+00:00", "source": "www.komputerswiat.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Rz\u0105d nowelizuje ustaw\u0119 o cyberbezpiecze\u0144stwie. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wy\u0142\u0105cza\u0107 serwisy internetowe bez uzasadnienia", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "", "vote": 80.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["quarantine", "covid", "germany", "vaccine"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.rp.pl/swiat/art8695031-niemcy-zlamiesz-kwarantanne-trafisz-do-obozu", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-01-21T14:12:34+00:00", "source": "https://www.rp.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Niemcy: Z\u0142amiesz kwarantann\u0119 - trafisz do obozu", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Niemcy: Z\u0142amiesz kwarantann\u0119 - trafisz do obozu", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid", "hospital"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.medonet.pl/koronawirus/koronawirus-w-polsce,szpitale-tymczasowe-kosztowaly-ponad-500-mln-zlotych--dlaczego-stoja-puste-,artykul,98771495.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-01-21T11:18:28+00:00", "source": "https://www.medonet.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Szpitale tymczasowe kosztowa\u0142y ponad 500 mln z\u0142. Dlaczego stoj\u0105 puste?", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Szpitale tymczasowe kosztowa\u0142y ponad 500 mln z\u0142. Dlaczego stoj\u0105 puste?", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["freedom", "oligopoly", "big tech"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": null, "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Economist-Swiat-nie-moze-pozwolic-oligopolom-technologicznym-na-przejecie-kontroli-nad-podstawowymi-swobodami-8038414.html", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-01-16T20:15:49+00:00", "source": "https://www.bankier.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "\"Economist\": \u015awiat nie mo\u017ce pozwoli\u0107 oligopolom technologicznym na przej\u0119cie kontroli nad podstawowymi swobodami", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "\"Economist\": \u015awiat nie mo\u017ce pozwoli\u0107 oligopolom technologicznym na przej\u0119cie kontroli nad podstawowymi swobodami", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["democracy", "big tech", "freedom", "big brother", "censorship", "moderation"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://geekweek.interia.pl/styl-zycia/news-wladze-nad-swiatem-przejmuje-big-tech-czy-to-juz-koniec-woln,nId,5547055", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-01-11T13:17:34+00:00", "source": "https://geekweek.interia.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "W\u0142adz\u0119 nad \u015bwiatem przejmuje Big Tech. Czy to ju\u017c koniec wolno\u015bci s\u0142owa?", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "W\u0142adz\u0119 nad \u015bwiatem przejmuje Big Tech. Czy to ju\u017c koniec wolno\u015bci s\u0142owa?", "vote": 100.0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["covid", "vaccine"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://www.tvp.info/51615749/koronawirus-szczepionka-dla-celebrytow-wiktor-zborowski-krzysztof-materna-andrzej-seweryn-i-maria-seweryn-kontrowersje-juz-nie-tylko-wokol-jandy-i-millera-tvp-info", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-01-02T06:44:36+00:00", "source": "https://www.tvp.info", "dead": false, "language": "pl", "title": "Koronawirus. Szczepionka dla celebryt\u00f3w: Wiktor Zborowski, Krzysztof Materna, Andrzej Seweryn i Maria Seweryn. Kontrowersje ju\u017c nie tylko wok\u00f3\u0142 Jandy i Millera | TVP Info - tvp.info", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Koronawirus. Szczepionka dla celebryt\u00f3w: Wiktor Zborowski, Krzysztof Materna, Andrzej Seweryn i Maria Seweryn. Kontrowersje ju\u017c nie tylko wok\u00f3\u0142 Jandy i Millera | TVP Info - tvp.info", "vote": 0}, {"artist": null, "age": 0, "thumbnail": null, "bookmarked": true, "tags": ["poland", "covid", "vaccine"], "page_rating_votes": 0, "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0, "link": "https://wiadomosci.onet.pl/kraj/koronawirus-niedzielski-rozwazamy-ograniczenia-dla-niezaszczepionych/lg4300d?utm_source=t.co_viasg_wiadomosci&utm_medium=social&utm_campaign=leo_automatic&srcc=ucs&utm_v=2", "album": null, "page_rating": 0, "date_published": "2021-01-01T06:50:52+00:00", "source": "https://wiadomosci.onet.pl", "dead": false, "language": "pl", "title": "Koronawirus. Niedzielski: rozwa\u017camy ograniczenia dla niezaszczepionych\n        \n        - Wiadomo\u015bci", "page_rating_contents": 0, "comments": [], "description": "Koronawirus. Niedzielski: rozwa\u017camy ograniczenia dla niezaszczepionych\n        \n        - Wiadomo\u015bci", "vote": 0}]