[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606305,ue-przyjela-decyzje-o-nieakceptowaniu-rosyjskich-dokumentow-wydawanych-na-ukrainie-i-w-gruzji.html", "title": "UE przyj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o nieakceptowaniu rosyjskich dokument\u00f3w wydawanych na Ukrainie i w Gruzji", "date_published": "2022-12-08 20:33:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sd2ktkuTURBXy82MjU5YmYwYS1lOWM1LTQwNGUtYWYzNC0zYjlkMThlZDRmYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska przyj\u0119\u0142a w czwartek decyzj\u0119 o nieakceptowaniu rosyjskich dokument\u00f3w wydawanych na Ukrainie i w Gruzji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606281,prezes-pis-nie-stac-nas-na-emerytury-stazowe.html", "title": "Prezes PiS: Nie sta\u0107 nas na emerytury sta\u017cowe", "date_published": "2022-12-08 20:02:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GW2ktkuTURBXy9mYTllMDQ3Zi0zZTkxLTRjNzAtYmU3Ny0wNzhhN2JjNjA3MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie sta\u0107 nas na emerytury sta\u017cowe, bo ich wprowadzenie oznacza\u0142oby, \u017ce na emerytury przechodzi\u0142yby kobiety niewiele po pi\u0119\u0107dziesi\u0105tce, czyli po prostu m\u0142\u00f3dki - m\u00f3wi\u0142 w Chojnicach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8606170,ing-ile-wyniesie-inflacja-w-2023-roku.html", "title": "ING: Ile wyniesie inflacja w 2023 roku?", "date_published": "2022-12-08 18:45:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqZktkuTURBXy82M2Y0NGUxNy0wNzFlLTRhNzUtOTU0MS1iZjU0MWRkYTUxOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spodziewamy si\u0119 \u015bredniorocznej inflacji w 2023 roku na poziomie 14,5 proc. r/r oraz oko\u0142o 7,5 proc. w roku 2024 - napisali w czwartkowym komentarzu analitycy ING Banku \u015al\u0105skiego. Wskazali, \u017ce przy obecnym nastawieniu RPP szanse na podwy\u017cki st\u00f3p w tym cyklu s\u0105 minimalne.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606167,chorwacja-w-schengen-ale-rumunia-i-bulgaria-musza-poczekac.html", "title": "Chorwacja w Schengen, ale Rumunia i Bu\u0142garia musz\u0105 poczeka\u0107", "date_published": "2022-12-08 18:36:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5d4ktkuTURBXy9kNjU1M2QwZi02ODgwLTQ2MDMtYTJlOC02OGFjZmViZDFiNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od przysz\u0142ego roku Chorwacja stanie si\u0119 pe\u0142noprawnym cz\u0142onkiem strefy Schengen i znikn\u0105 jakiekolwiek kontrole dokument\u00f3w w obr\u0119bie UE. Rumunia i Bu\u0142garia, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c uzyska\u0142y pozytywn\u0105 rekomendacj\u0119 Brukseli jeszcze na wej\u015bcie do Schengen poczekaj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8605993,pentagon-chmura-google-oracle-amazon-microsoft-zarobia-do-9-mld-dolarow.html", "title": "Pentagon inwestuje w infrastruktur\u0119 chmurow\u0105. Google, Oracle, Amazon i Microsoft zarobi\u0105 nawet 9 miliard\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 18:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZmktkuTURBXy8wODhkNTUzYS0zMTJiLTQ1MGEtOWRiZC0wYjYxZDU0ZDNiNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon potwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce Amazon, Google, Microsoft i Oracle otrzyma\u0142y wsp\u00f3lny wart 9 mld dolar\u00f3w kontrakt na stworzenie infrastruktury do przetwarzania danych w chmurze, informuje CNBC.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8606125,cnn-administracja-prezydenta-bidena-rozwaza-prosbe-ukrainy-o-amunicje-kasetowa.html", "title": "CNN: Administracja prezydenta Bidena rozwa\u017ca pro\u015bb\u0119 Ukrainy o amunicj\u0119 kasetow\u0105", "date_published": "2022-12-08 17:21:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alzktkuTURBXy8yOTNmNGZkZi1jYmYyLTQyYTctOTRhMS03NDAxMzUyMzYxZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja prezydenta USA Joe Bidena, odpowiadaj\u0105c na apele w\u0142adz Ukrainy, rozwa\u017ca przekazanie Kijowowi amunicji kasetowej - poinformowa\u0142a w czwartek stacja CNN.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8606122,ukrainskie-wladze-na-okupowanym-krymie-budowane-sa-glownie-umocnienia-wojskowe.html", "title": "Ukrai\u0144skie w\u0142adze: Na okupowanym Krymie budowane s\u0105 g\u0142\u00f3wnie umocnienia wojskowe", "date_published": "2022-12-08 17:19:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9mqktkuTURBXy82MzBjZWM0NC1hNWYxLTQ2YzYtOWM4ZC01OGZiMzE0ZGFiOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na okupowanym przez Rosj\u0119 Krymie wstrzymano budow\u0119 wszelkich obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej; przyczyn\u0105 takiego stanu rzeczy s\u0105 trudno\u015bci z dostawami betonu, wykorzystywanego obecnie g\u0142\u00f3wnie do wznoszenia umocnie\u0144 wojskowych na p\u00f3\u0142nocy p\u00f3\u0142wyspu - powiadomi\u0142a w czwartek przedstawicielka prezydenta Ukrainy na Krymie Tami\u0142a Taszewa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606117,arabia-saudyjska-i-chiny-zaciesniaja-wspolprace-podpisaly-strategiczne-umowy.html", "title": "Arabia Saudyjska i Chiny zacie\u015bniaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Podpisa\u0142y strategiczne umowy", "date_published": "2022-12-08 17:12:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AMkktkuTURBXy8yZDgzMzc2Zi03NGM2LTRmYjUtOWQ3Ny0wNDhkNzk1MTQyNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czasie wizyty przyw\u00f3dcy Chin Xi Jinpinga w Arabii Saudyjskiej oba kraje podpisa\u0142y szereg strategicznych um\u00f3w, w tym z udzia\u0142em koncernu Huawei, kt\u00f3rego ekspansja w regionie Zatoki Perskiej wywo\u0142uje obawy w USA \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8606097,reuters-panstwa-ue-dodadza-2-mld-euro-do-funduszu-wsparcia-wojskowego-dla-ukrainy.html", "title": "Reuters: Pa\u0144stwa UE dodadz\u0105 2 mld euro do funduszu wsparcia wojskowego dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-08 16:26:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kraje Unii Europejskiej dodadz\u0105 kolejne 2 miliardy euro do funduszu, kt\u00f3rego \u015brodki s\u0105 wykorzystywane do op\u0142acania wsparcia wojskowego dla Ukrainy - poda\u0142a w czwartek agencja informacyjna Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dw\u00f3ch anonimowych dyplomat\u00f3w unijnych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606077,prezes-nbp-kurski-ma-wysokie-kompetencje-ekonomiczne-moglby-zajmowac-wyzsze-stanowiska.html", "title": "Prezes NBP: Kurski ma wysokie kompetencje ekonomiczne. M\u00f3g\u0142by zajmowa\u0107 wy\u017csze stanowiska", "date_published": "2022-12-08 15:41:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A6cktkuTURBXy9mNmM2ZjE5Ni1lYTE0LTQ2YTgtYTQxNC1iOTJjYzU0OThkOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jacek Kurski spe\u0142nia z ogromn\u0105 nadwy\u017ck\u0105 wszystkie wymagania wobec os\u00f3b reprezentuj\u0105cych Polsk\u0119 w mi\u0119dzynarodowych instytucjach finansowych - powiedzia\u0142 w czwartek prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski. Jego zdaniem Kurski m\u00f3g\u0142by zajmowa\u0107 o wiele wy\u017csze stanowiska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8606053,glapinski-inflacja-ceny-masla-i-chleba-w-sklepach.html", "title": "Glapi\u0144ski poszed\u0142 do sklepu. \u201eBardzo si\u0119 zdziwi\u0142em\u201d", "date_published": "2022-12-08 14:40:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XWUktkuTURBXy9jOTgwZjRjNS1hN2NhLTQ0NjYtYjYzYS00ZDk1YWI4MjRhOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- Wzi\u0105\u0142em notes i d\u0142ugopis i poszed\u0142em do najbli\u017cszych sklep\u00f3w i si\u0119 bardzo zdziwi\u0142em. Wbrew niekt\u00f3rym stacjom TV niezwi\u0105zanym z kapita\u0142em polskim, ceny mas\u0142a i chleba s\u0105 ni\u017csze ni\u017c si\u0119 informuje \u2013 powiedzia\u0142 na czwartkowej konferencji prezes NBP Adam Glapi\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606049,to-juz-pewne-chorwacja-wejdzie-do-schengen-od-2023-roku.html", "title": "To ju\u017c pewne: Chorwacja wejdzie do Schengen od 2023 roku", "date_published": "2022-12-08 14:33:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXaktkuTURBXy8wOTFmNjYwMy01MGVmLTQ2MWEtOGE2OC1mNDQ4YjMzMzA5NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE potwierdzi\u0142y w czwartek przyj\u0119cie Chorwacji do strefy Schengen. Jednocze\u015bnie odm\u00f3wi\u0142y dost\u0119pu do niej Rumunii i Bu\u0142garii.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8606044,glapinski-konferencja-stopy-procentowe-wzrost-pkb.html", "title": "Glapi\u0144ski: Wzrost PKB w Polsce mo\u017ce spowolni\u0107 do 0 proc.", "date_published": "2022-12-08 14:32:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MzhktkuTURBXy9mMjBhYzUyNC0wZDFiLTQyMzYtOTg4ZS1jNjIxZGQ4NDQyMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Polsce nie jest oczekiwana recesja, ale mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107, \u017ce zejdziemy do tempa wzrostu PKB na poziomie ok. 0 proc., ocenia prezes Narodowego Banku Polskiego (NBP) i przewodnicz\u0105cy Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) Adam Glapi\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8606035,niedziele-handlowe-kalendarz-2023.html", "title": "Niedziele handlowe 2023 - kalendarz", "date_published": "2022-12-08 14:25:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WgvktkuTURBXy9jNzFmYzVkNy1iMzdhLTQ0MTgtOWE4Ni1mMmE4NDcxZTJhYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niedziele handlowe w 2023 roku wypadaj\u0105 siedem razy. W kt\u00f3re dni b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy? Zach\u0119camy do pobrania naszego kalendarza niedziel handlowych w PDF oraz w Google.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8606033,pko-bp-pokazalo-strategie-na-najblizsze-lata-oto-jej-filary.html", "title": "PKO BP pokaza\u0142o strategi\u0119 na najbli\u017csze lata. Oto jej filary", "date_published": "2022-12-08 14:21:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUtktkuTURBXy9iMGU5NDQ4Ny0xMjhmLTQ0ZDctODIyMS0wOWFjMmVjOGIyOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa strategia PKO BP oparta jest na siedmiu strategicznych filarach; bank stawia sobie cele nakierowane na klient\u00f3w, pracownik\u00f3w, spo\u0142ecze\u0144stwo i akcjonariuszy - powiedzia\u0142 w czwartek wiceprezes zarz\u0105du PKO BP, kieruj\u0105cy pracami zarz\u0105du, Pawe\u0142 Gruza og\u0142aszaj\u0105c strategi\u0119 na lata 2023-2025.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606031,patkowski-utrzymanie-nizszego-vat-u-na-paliwo-moze-oznaczac-wszczecie-procedury-naruszeniowej.html", "title": "Patkowski: Utrzymanie ni\u017cszego VAT-u na paliwo mo\u017ce oznacza\u0107 wszcz\u0119cie procedury naruszeniowej", "date_published": "2022-12-08 14:19:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fl8ktkuTURBXy9mMzcwYjc4MS03NmI4LTQ1Y2UtYmFlYy0zYmUyY2MwOTI4ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Utrzymanie ni\u017cszych stawek cen na paliwo przek\u0142ada\u0142oby si\u0119 na ryzyko wszcz\u0119cia procedury naruszeniowej przeciw Polsce \u2013 wskaza\u0142 PAP wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8606021,bialoruski-bank-centralny-usuwa-euro-z-koszyka-walutowego-na-rzecz-rosyjskiego-rubla.html", "title": "Bia\u0142oruski bank centralny usuwa euro z koszyka walutowego na rzecz rosyjskiego rubla", "date_published": "2022-12-08 13:48:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PY_ktkuTURBXy9lNzA3ZTZkNi01NzM5LTQ3ZWUtODA1NS05NzhkNzJhYjlkMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Euro zostanie usuni\u0119te z bia\u0142oruskiego koszyka walutowego od 12 grudnia, a wzmocni si\u0119 w nim udzia\u0142 rosyjskiego rubla \u2013 powiadomi\u0142 bank centralny, uzasadniaj\u0105c to zwi\u0119kszeniem obrot\u00f3w z Rosj\u0105 w handlu zagranicznym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8606010,slask-preferencyjna-sprzedaz-wegla.html", "title": "Ponad 120 \u015bl\u0105skich gmin otrzyma\u0142o ju\u017c w\u0119giel do preferencyjnej sprzeda\u017cy", "date_published": "2022-12-08 13:41:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 120 spo\u015br\u00f3d przesz\u0142o 150 gmin woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re zdecydowa\u0142y si\u0119 na bezpo\u015bredni udzia\u0142 w programie preferencyjnej sprzeda\u017cy w\u0119gla mieszka\u0144com, otrzyma\u0142o ju\u017c zam\u00f3wiony surowiec \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek wojewoda \u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Wieczorek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606006,estonia-usa-nato-dodatkowe-oddzialy.html", "title": "USA wy\u015bl\u0105 do Estonii dodatkowe oddzia\u0142y, \u017ceby wzmocni\u0107 si\u0142y wysuni\u0119tej obrony NATO", "date_published": "2022-12-08 13:34:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SP_ktkuTURBXy8yOWRkMWJmZC04ZGNlLTQ0OTYtOTMzMy1hMmYxYjc2YjY3OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone wy\u015bl\u0105 do Estonii dodatkowe oddzia\u0142y rotacyjne maj\u0105ce wzmocni\u0107 si\u0142y wysuni\u0119tej obrony NATO i bezpiecze\u0144stwo pa\u0144stw sojuszniczych - poinformowa\u0142a w czwartek agencja BNS, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na esto\u0144skie w\u0142adze.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606003,niemcy-zamach-stanu-oficerowie-sil-specjalnych.html", "title": "W\u015br\u00f3d planuj\u0105cych niemiecki zamach stanu s\u0105 byli oficerowie si\u0142 specjalnych Bundeswehry", "date_published": "2022-12-08 13:29:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hPSktkuTURBXy84ZGVlMzA4My1jZmY1LTRkYjQtYjYwNi1jZWE3NTM4MmM3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Obywateli Rzeszy&quot; mo\u017cna by by\u0142o uzna\u0107 za ludzi, kt\u00f3rych nie trzeba traktowa\u0107 powa\u017cnie, jednak naprawd\u0119 niepokoj\u0105ce jest to, \u017ce w\u015br\u00f3d 52 m\u0119\u017cczyzn i kobiet, o kt\u00f3rych m\u00f3wi si\u0119, \u017ce planowali w Niemczech zamach stanu, s\u0105 byli oficerowie si\u0142 specjalnych Bundeswehry - pisze w komentarzu portal dziennika &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; (SZ).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8605996,szczepienia-covid-dzieci.html", "title": "Od 12 grudnia mo\u017cna szczepi\u0107 na COVID-19 najm\u0142odsze dzieci", "date_published": "2022-12-08 13:15:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LJEktkuTURBXy8wMDFmNWNhYi1hY2JhLTQ5MmQtYmZhOS01ZTMxYzA2MWM1YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 12 grudnia mo\u017cna rejestrowa\u0107 na szczepienie przeciw COVID-19 dzieci w wieku od 6 miesi\u0119cy do 4 lat. Do Polski przyby\u0142o 504 tys. dawek szczepionek, co wystarczy na zaszczepienie blisko 168 tys. dzieci. Rejestracja dzieci mo\u017cliwa jest przez Moje IKP, infolini\u0119 lub w punkcie szczepie\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605992,chiny-restrykcje-covidowe-luzowanie.html", "title": "Chiny: Nag\u0142e luzowanie restrykcji covidowych", "date_published": "2022-12-08 12:59:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-EktkuTURBXy9kNjI3ZTdjYS0xOTk5LTQxMWQtOWFmNC00YzRhNTk0ZWZmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144skie miasta wprowadzaj\u0105 w \u017cycie z\u0142agodzone wytyczne walki z pandemi\u0105 Covid-19. W Kantonie, na po\u0142udniu kraju, w czwartek nie trzeba ju\u017c okazywa\u0107 \u201ekod\u00f3w zdrowia\u201d przy wej\u015bciu na lotnisko i stacje metra, a w Szanghaju zapowiedziano zniesienie takiego obowi\u0105zku w restauracjach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8605984,pko-bp-emisja-zielonych-obligacji.html", "title": "PKO BP: Chcemy sta\u0107 si\u0119 liderem finansowania zielonej transformacji w Polsce", "date_published": "2022-12-08 12:44:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUtktkuTURBXy9iMGU5NDQ4Ny0xMjhmLTQ0ZDctODIyMS0wOWFjMmVjOGIyOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKO Bank Polski planuje pierwsz\u0105 emisj\u0119 zielonych obligacji w\u0142asnych, poda\u0142 bank w strategii na lata 2023-2025. Bank podkre\u015bla, \u017ce chce by\u0107 liderem transformacji ESG w sektorze bankowym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8605976,goldman-sachs-rpp-polityka-pieniezna-inflacja.html", "title": "Goldman Sachs: Jest silna inflacja bazowa, nale\u017cy zacie\u015bnia\u0107 polityk\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105", "date_published": "2022-12-08 12:34:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rPrktkuTURBXy9jOWJjMGRjMi0xNzU0LTQwMGYtOTBiMy03ODE2NjQyZmI3MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niepokoj\u0105ce utrzymywanie si\u0119 silnej inflacji bazowej uzasadnia zacie\u015bnianie polityki pieni\u0119\u017cnej \u2013 oceniaj\u0105 eksperci banku Goldman Sachs. Ich zdaniem utrzymanie przez RPP st\u00f3p procentowych bez zmian by\u0142o zgodne z oczekiwaniami.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8605949,ing-bank-slaski-kredyty-hipoteczne-ze-zmiennym-oprocentowaniem.html", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski zawiesi sprzeda\u017c kredyt\u00f3w hipotecznych ze zmiennym oprocentowaniem", "date_published": "2022-12-08 12:06:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/POiktkuTURBXy9hZjgxNzk5My0wOTJlLTQ1MTEtYTRkZC1hOWU4NWYyMGFjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ING Bank \u015al\u0105ski zawiesi od 17 grudnia br. sprzeda\u017c kredyt\u00f3w hipotecznych ze zmiennym oprocentowaniem do po\u0142owy przysz\u0142ego roku, kiedy planuje wprowadzi\u0107 oprocentowanie zmienne oparte o indeks WIRON (Warsaw Interest Rate Overnight). W tym czasie bank b\u0119dzie oferowa\u0142 kredyty hipoteczne tylko z oprocentowaniem okresowo sta\u0142ym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8605945,ministrowie-zdrowia-unia-europejska-spotkanie.html", "title": "W pi\u0105tek spotkanie ministr\u00f3w zdrowia UE. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w zdrowie psychiczne po pandemii", "date_published": "2022-12-08 12:01:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/txTktkuTURBXy8wODJmMjNiYi1lMzk3LTQ4MWUtOWY1YS0xNmI1MzllNWZmM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tematem pi\u0105tkowego spotkania ministr\u00f3w zdrowia Unii Europejskiej w Brukseli b\u0119dzie problem nadmiernych dostaw szczepionek przeciwko COVID-19 i zdrowie psychiczne po pandemii \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek szef MZ Adam Niedzielski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8605942,pko-bp-zaklada-w-nowej-strategii-roe-powyzej-12-koszt-ryzyka-07-09-w-2025-r.html", "title": "PKO BP zak\u0142ada w nowej strategii ROE powy\u017cej 12%, koszt ryzyka 0,7-0,9% w 2025 r.", "date_published": "2022-12-08 11:58:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AkSktkuTURBXy82MzkzOGNiNy1mODBiLTQ3ODUtYjU1ZC02MTgxM2Y1YmU5NDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKO Bank Polski zak\u0142ada w strategii na lata 2023-2025 docelowo ROE powy\u017cej 12% w 2025 roku, wska\u017anik C/I na poziomie poni\u017cej 45%, koszty ryzyka ma si\u0119 utrzymywa\u0107 w przedziale 0,7-0,9%, poda\u0142 bank.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605940,synektik-chce-wyplacic-dywidende-moze-byc-wyzsza-niz-w-poprzednich-latach.html", "title": "Synektik chce wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119, mo\u017ce by\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c w poprzednich latach", "date_published": "2022-12-08 11:56:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F5BktkuTURBXy83MGY0MWU2NS1hMDA3LTQ0NTItOGU0Zi1lNGVjYjdkODZhNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarz\u0105d Synektika chce wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119 za rok obrotowy 2021/2022 i mo\u017ce by\u0107 ona wy\u017csza ni\u017c w poprzednich latach, wynika ze s\u0142\u00f3w wiceprezesa Dariusza Koreckiego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605937,synektik-widzi-szanse-na-istotny-wzrost-wynikow-finansowych-w-robr-20222023.html", "title": "Synektik widzi szanse na istotny wzrost wynik\u00f3w finansowych w r.obr. 2022/2023", "date_published": "2022-12-08 11:54:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Synektik widzi szanse na istotny wzrost wynik\u00f3w finansowych w roku obrotowym 2022/2023 (tj. od pa\u017adziernika br.), m.in. dzi\u0119ki oczekiwanej wi\u0119kszej sprzeda\u017cy system\u00f3w Da Vinci, wynika ze s\u0142\u00f3w wiceprezesa Dariusza Koreckiego. Ta ostatnia jest projektowana na 12-14 system\u00f3w w Polsce, Czechach i na S\u0142owacji wobec \u0142\u0105cznie 5 zainstalowanych w roku obr. 2021/2022.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8605936,portugalia-strajk-pracownicy-linii-lotniczych-tap.html", "title": "Strajkuj\u0105 pracownicy portugalskich linii lotniczych", "date_published": "2022-12-08 11:53:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywXktkuTURBXy9hNDk4MzBmYy0wNmRjLTQwNWYtOTgyYi05MjI3MDJkNDJjMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracownicy linii lotniczych TAP, najwi\u0119kszego przewo\u017anika pasa\u017cerskiego w Portugalii, przyst\u0105pili w czwartek rano do strajku na tle p\u0142acowym. Protest potrwa przez 48 godzin.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8605924,niemcy-ostatnie-pokolenie-aktywisci-lotniska-monachium-berlin.html", "title": "Niemieccy aktywi\u015bci z grupy \"Ostatnie pokolenie\" przykleili si\u0119 do pasa startowego", "date_published": "2022-12-08 11:31:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B_HktkuTURBXy8zYmEwMWQ1YS0yZTU1LTRlNTEtYjc2Ny1jOWM4MjZiOTgxOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemczech w czwartek dosz\u0142o do kolejnych akcji aktywist\u00f3w klimatycznych z grupy &quot;Ostatnie pokolenie&quot; na lotniskach w Monachium i Berlinie - pisze w czwartek portal dziennika &quot;Bild&quot;. W Monachium aktywi\u015bci przykleili si\u0119 do pasa startowego, z kt\u00f3rego zostali p\u00f3\u017aniej usuni\u0119ci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8605906,holandia-asml-ograniczy-eksport-urzadzen-do-produkcji-chipow.html", "title": "Technologiczny cios w Chiny. Holandia ograniczy eksport urz\u0105dze\u0144 do produkcji chip\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 11:16:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjZktkuTURBXy9hZGUxNWRjZC0wNTAzLTRlZmEtYTE2OC0yOGZkNzM2NDYxZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holenderscy urz\u0119dnicy planuj\u0105 wprowadzenie nowych ogranicze\u0144 w eksporcie zaawansowanego sprz\u0119tu s\u0142u\u017c\u0105cego do produkcji p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w do Chin \u2013 wynika z wiedzy os\u00f3b zbli\u017conych do sprawy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605893,wegry-inflacja-paliwo-limity-cen.html", "title": "Inflacja na W\u0119grzech ro\u015bnie, a po zniesieniu limitu cen na paliwo b\u0119dzie jeszcze wy\u017csza", "date_published": "2022-12-08 11:02:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HG4ktkuTURBXy81YmJmMzBkYy1jODMwLTRjNTMtODNlZS1jMjMxM2IzZjhhMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny konsumpcyjne na W\u0119grzech by\u0142y w listopadzie o 22,5 proc. wy\u017csze ni\u017c w tym samym miesi\u0105cu 2021 roku - poinformowa\u0142 w czwartek w\u0119gierski urz\u0105d statystyczny KSH. Rz\u0105d zapowiada dalszy wzrost inflacji w zwi\u0105zku ze zniesieniem we wtorek limitu cen na paliwo.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8605881,recesja-strefa-euro-paliwo-wzrost-wartosci-franka-szwajcarskiego.html", "title": "Recesja w strefie euro b\u0119dzie paliwem dla wzrostu warto\u015bci franka szwajcarskiego", "date_published": "2022-12-08 10:47:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vesktkuTURBXy85MDk5NDZlYS02MGE3LTQwNTYtYjZlNi0yZGMyODBlOWIwOWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obawy inwestor\u00f3w dotycz\u0105ce os\u0142abienia gospodarczego strefy euro i potencjalnego wzrostu poziomu zad\u0142u\u017cenia b\u0119d\u0105 nap\u0119dza\u0107 warto\u015b\u0107 szwajcarskiej waluty do najwy\u017cszego poziomu od siedmiu lat, informuje Bloomberg.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605870,ryvu-kolejna-emisja-wyzsza-cena-akcji.html", "title": "Ryvu mo\u017ce rozwa\u017cy\u0107 kolejn\u0105 emisj\u0119, w ramach upowa\u017cnienia ZWZ, przy wy\u017cszej cenie akcji", "date_published": "2022-12-08 10:30:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ryvu Therapeutics nie zamierza zwi\u0119ksza\u0107 liczby akcji w trakcie rozpoczynaj\u0105cej si\u0119 dzi\u015b oferty do 4,76 mln walor\u00f3w, ale je\u015bli do ko\u0144ca 2024 r. uzna za potrzebn\u0105 kolejn\u0105 emisj\u0119, chcia\u0142oby j\u0105 przeprowadzi\u0107 przy wy\u017cszej ni\u017c obecnie wycenie akcji, poinformowa\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel, najwi\u0119kszy akcjonariusz i prezes Ryvu Therapeutics Pawe\u0142 Przewi\u0119\u017alikowski. Zgodnie z upowa\u017cnieniem walnego zgromadzenia, opr\u00f3cz obecnej oferty, Ryvu mo\u017ce jeszcze wyemitowa\u0107 do ok. 3,7 mln akcji,", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605867,vivid-games-straty-optymalizacja.html", "title": "Vivid Games mia\u0142 0,59 mln zl straty w XI, optymalizuje wydatki", "date_published": "2022-12-08 10:26:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUHktkuTURBXy9mZDkzYWQ4MC0xZWM0LTQ5NjYtYjY5YS1hMGI1ZGQ4YTc1YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Vivid Games mia\u0142 0,59 mln z\u0142 straty netto w listopadzie 2022 r. przy przychodach 2,09 mln z\u0142, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Prowadzi dzia\u0142ania kt\u00f3re poprawi\u0105 jej zyskowno\u015b\u0107 w najbli\u017cszych miesi\u0105cach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605865,photon-energy-akcje-xetra-platforma-niemiecka.html", "title": "Akcje Photon Energy zadebiutowa\u0142y na niemieckiej platformie XETRA", "date_published": "2022-12-08 10:24:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akcje Photon Energy Group s\u0105 od dzisiaj notowane na platformie XETRA, wiod\u0105cej niemieckiej platformie transakcyjnej dla sp\u00f3\u0142ek notowanych na gie\u0142dzie, dostarczanej przez Deutsche B\u00f6rse, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Animatorem rynku b\u0119dzie BankM AG.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605863,rusza-oferta-publiczna-do-476-mln-akcji-serii-j-ryvu-cena-maksymalna-65-zl-za-sztuke.html", "title": "Rusza oferta publiczna do 4,76 mln akcji serii J Ryvu, cena maksymalna: 65 z\u0142 za sztuk\u0119", "date_published": "2022-12-08 10:22:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oferta publiczna do 4 764 674 nowych akcji serii J Ryvu Therapeutics rozpoczyna si\u0119 dzi\u015b od zapis\u00f3w na akcje dla inwestor\u00f3w indywidualnych oraz budowy ksi\u0119gi popytu dla inwestor\u00f3w instytucjonalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzone w dniach 8-15 grudnia, podano w prospekcie emisyjnym. Cena maksymalna akcji oferowanych zosta\u0142a ustalona na poziomie 65 z\u0142 za akcj\u0119. Sp\u00f3\u0142ka planuje pozyska\u0107 z oferty do 272 mln z\u0142, kt\u00f3re zostan\u0105 przeznaczone g\u0142\u00f3wnie na rozw\u00f3j projekt\u00f3w klinicznych oraz fazy wczesnej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605863,j-ryvu-oferta-publiczna.html", "title": "Rusza oferta publiczna do 4,76 mln akcji serii J Ryvu, cena maksymalna: 65 z\u0142 za sztuk\u0119", "date_published": "2022-12-08 10:22:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oferta publiczna do 4 764 674 nowych akcji serii J Ryvu Therapeutics rozpoczyna si\u0119 dzi\u015b od zapis\u00f3w na akcje dla inwestor\u00f3w indywidualnych oraz budowy ksi\u0119gi popytu dla inwestor\u00f3w instytucjonalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzone w dniach 8-15 grudnia, podano w prospekcie emisyjnym. Cena maksymalna akcji oferowanych zosta\u0142a ustalona na poziomie 65 z\u0142 za akcj\u0119. Sp\u00f3\u0142ka planuje pozyska\u0107 z oferty do 272 mln z\u0142, kt\u00f3re zostan\u0105 przeznaczone g\u0142\u00f3wnie na rozw\u00f3j projekt\u00f3w klinicznych oraz fazy wczesnej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605860,ruslan-stefanczuk-w-polskim-sejmie.html", "title": "Przewodnicz\u0105cy Rady Najwy\u017cszej Ukrainy z wizyt\u0105 w polskim Sejmie", "date_published": "2022-12-08 10:16:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pruktkuTURBXy85YzU0Y2Q4Ni03OTExLTQwYWEtOTA1ZC1hYTc4NGYwNGUxYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od powitania przez marsza\u0142ek El\u017cbiet\u0119 Witek rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 czwartkowa wizyta w Sejmie przewodnicz\u0105cego Rady Najwy\u017cszej Ukrainy Rus\u0142ana Stefanczuka. Ukrai\u0144ski polityk wr\u0119czy\u0142 wicemarsza\u0142kowi Sejmu Ryszardowi Terleckiemu Order &quot;Za Zas\u0142ugi&quot; II stopnia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8605853,onz-hrmmu-wojna-ofiary-cywilne-ukraina.html", "title": "Rosjanie zamordowali 441 cywil\u00f3w w pocz\u0105tkowej fazie wojny w Ukrainie. To zbrodnia wojenna", "date_published": "2022-12-08 10:07:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8R2ktkuTURBXy9iODcxNzliMS00ZGRlLTQ1Y2YtYmFmYi1hOTFkMDg1ZTRhZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Misja ONZ ds. monitorowania praw cz\u0142owieka w Ukrainie (HRMMU) udokumentowa\u0142a zamordowanie 441 cywil\u00f3w w pierwszych tygodnia rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Wszystkie z tych zab\u00f3jstw przypisano wojskom rosyjskim - zaznaczono w og\u0142oszonym w \u015brod\u0119 raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605848,zwyciezcy-pierwszej-edycji-konkursu-3w-odebrali-nagrody.html", "title": "Zwyci\u0119zcy pierwszej edycji Konkursu 3W odebrali nagrody", "date_published": "2022-12-08 09:57:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u82ktkuTURBXy9lZjJjY2M0YS04ZDZjLTQwZDMtOTdhNy02NmNmYzAwMGE2ZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozstrzygni\u0119to konkurs na najlepsze prace licencjackie, magisterskie i in\u017cynierskie o tematyce wody, wodoru i w\u0119gla, zorganizowany przez Dziennik Gazet\u0119 Prawn\u0105 i Bank Gospodarstwa Krajowego", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8605849,9-pakiet-sankcji-ue-wobec-rosji-ambasador-sados-wskazal-termin.html", "title": "Szykuje si\u0119 kolejny pakiet sankcji UE wobec Rosji. Ambasador Sado\u015b wskaza\u0142 termin", "date_published": "2022-12-08 09:55:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek spodziewamy si\u0119 przyj\u0119cia kolejnego pakietu sankcji Unii Europejskiej przeciwko Rosji za agresj\u0119 na Ukrain\u0119 - powiedzia\u0142 dziennikarzom w Brukseli Sta\u0142y Przedstawiciel Polski przy UE Andrzej Sado\u015b.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8605846,ceny-aut-uzywanych-rosna-oto-najnowsze-dane.html", "title": "Ceny aut u\u017cywanych rosn\u0105. Oto najnowsze dane", "date_published": "2022-12-08 09:50:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m2zktkuTURBXy84Y2Q0YTQ0Yy03NWVlLTRhOTItYThkMy0yZWJmMTczZGYyZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mediana ceny samochod\u00f3w u\u017cywanych oferowanych w listopadzie wzros\u0142a o 500 z\u0142 m/m do 29.900 z\u0142, za\u015b ich liczba spad\u0142a o 10,703 pojazdy do 194.511, wynika z raportu AAA Auto opartego na analizie danych dotycz\u0105cych sprzeda\u017cy aut u\u017cywanych w komisach, na stronach internetowych oraz u dealer\u00f3w samochod\u00f3w u\u017cywanych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8605844,banki-zarobily-miliardy-zlotych-nbp-podal-nowe-dane.html", "title": "Banki zarobi\u0142y miliardy z\u0142otych. NBP poda\u0142 nowe dane", "date_published": "2022-12-08 09:45:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zysk netto sektora bankowego wyni\u00f3s\u0142 9,82 mld z\u0142 w okresie stycze\u0144-pa\u017adziernik 2022 roku, poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski. W okresie stycze\u0144-wrzesie\u0144 zysk sektora wyni\u00f3s\u0142 5,45 mld z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8605837,putin-zegarek-rosja-obroncy-praw-czlowieka.html", "title": "Putina zdradzi\u0142 zegarek. Spotkanie \"na \u017cywo\" z \"obro\u0144cami praw cz\u0142owieka\" si\u0119 nie odby\u0142o", "date_published": "2022-12-08 09:37:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSxktkuTURBXy9hYTBmN2FkNy02MDNiLTRjYTItYWEwYi0xMzM2Y2I4NmM1OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nawet wyselekcjonowani rosyjscy \u201eobro\u0144cy praw cz\u0142owieka\u201d nie zostali dopuszczeni do emisji na \u017cywo. Spotkanie W\u0142adimira Putina z Rad\u0105 Praw Cz\u0142owieka by\u0142o nagrane wcze\u015bniej, a rosyjskiego prezydenta zdradzi\u0142 zegarek \u2013 powiadomi\u0142 kana\u0142 Mo\u017cem Objasnit w Telegramie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8605832,zbigniew-ziobro-jacek-ozdoba-wotum-nieufnosci.html", "title": "Ziobro \u017c\u0105da przywr\u00f3cenia kompetencji wiceministrowi Ozdobie i czeka na debat\u0119 nad wotum nieufno\u015bci", "date_published": "2022-12-08 09:28:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THnktkuTURBXy85ZmQ0M2NhYy02MzMzLTRiMTktYTFmMC02ODdkMGFkMzFmN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef Solidarnej Polski, minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro powiedzia\u0142, \u017ce czeka na odpowied\u017a premiera ws. przywr\u00f3cenia kompetencji wiceministrowi klimatu i \u015brodowiska Jackowi Ozdobie. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce podczas debaty nad wotum nieufno\u015bci wobec niego b\u0119dzie sam siebie broni\u0142. Fakty mnie broni\u0105 - podkre\u015bli\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605825,niemcy-obywatele-rzeszy-pucz-wladze-bezpieczenstwa.html", "title": "Obywatele Rzeszy to by\u0142o \"realne zagro\u017cenie\" dla Niemiec", "date_published": "2022-12-08 09:12:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemieckie w\u0142adze bezpiecze\u0144stwa s\u0105 przekonane, \u017ce z plan\u00f3w zamachu stanu grupy tzw. Obywateli Rzeszy wynika\u0142o &quot;realne zagro\u017cenie\u201d. Po \u015brodowej du\u017cej ob\u0142awie policyjnej mo\u017cliwe s\u0105 dalsze aresztowania i rewizje.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605818,biznes-rynek-hazardu-szara-strefa.html", "title": "Ponad 50 proc. warto\u015bci rynku hazardu do szara strefa", "date_published": "2022-12-08 09:02:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u5ektkuTURBXy83ODU0YmMwOC1jODYxLTQwYTMtODkxYi00NDhhN2Y0ODcyMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obroty wygenerowane w szarej strefie rynku hazardowego online w Polsce wynios\u0142y 27,7 mld z\u0142 w 2021 roku, wynika z szacunk\u00f3w ekspert\u00f3w EY, opartych na specjalnie opracowanych modelach ekonometrycznych. Oznacza to, \u017ce szara strefa w uj\u0119ciu obrot\u00f3w stanowi\u0142a w ubieg\u0142ym roku 51 proc. ca\u0142ego rynku kasyn i zak\u0142ad\u00f3w bukmacherskich online, a skarb pa\u0144stwa straci\u0142 z tytu\u0142u nieodprowadzonego podatku od gier 782 mln z\u0142 w 2021 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8605811,przylaczanie-instalacji-oze-odmowa.html", "title": "Wszyscy maj\u0105 na ustach transformacj\u0119 energetyczn\u0105, ale rzeczywisto\u015b\u0107 jest inna. 95 proc. wniosk\u00f3w o przy\u0142\u0105czenie du\u017cych instalacji OZE ko\u0144czy si\u0119 odmow\u0105", "date_published": "2022-12-08 08:52:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3huktkuTURBXy8zZThkYTFjMS1hNGRkLTQwYzItYmM3My04YmQxMTU2NjNkYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie najwi\u0119ksze problemy z przy\u0142\u0105czeniem do krajowego systemu energetycznego maj\u0105 du\u017ce farmy fotowoltaiczne - wed\u0142ug szacunk\u00f3w Copernic Connect, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 analiz\u0105 obci\u0105\u017cenia sieci, obecnie ok. 95 proc. wniosk\u00f3w o przy\u0142\u0105czenie du\u017cych instalacji OZE ko\u0144czy si\u0119 odmow\u0105, poinformowa\u0142 Business Insidera prezes sp\u00f3\u0142ki Franciszek Buchta.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8605799,politico-wolodymyr-zelenski-najbardziej-wplywowym-politykiem.html", "title": "Komik zosta\u0142 m\u0119\u017cem stanu. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski najbardziej wp\u0142ywowym politykiem Europy", "date_published": "2022-12-08 08:34:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqlktkuTURBXy82ZTQ2NWI5ZC1lZDEwLTQ1NGEtOWRjZi0xMzk4MzU0OTQ4MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymy Ze\u0142enski zosta\u0142 najbardziej wp\u0142ywowym politykiem Europy w rankingu sporz\u0105dzonym przez portal Politico. Uhonorowano go za zmian\u0119 wizerunku Ukrainy na arenie mi\u0119dzynarodowej w kontek\u015bcie rosyjskiej inwazji na kraj, kt\u00f3remu przewodzi. W zestawieniu uj\u0119to te\u017c 27 innych polityk\u00f3w, przedstawionych w trzech kategoriach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605791,iran-mohsen-szekari-egzekucja.html", "title": "Nazywa\u0142 si\u0119 Mohsen Szekari. W Iranie dokonano egzekucji uczestnika antyrz\u0105dowych protest\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 08:24:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/opsktkuTURBXy9iOTliOTBmOC0zZWU1LTRjYTYtOTUzZS1mNTE4MzZkYmEyZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Iranie dokonano w czwartek egzekucji wi\u0119\u017ania skazanego za rzekome ranienie ostrym przedmiotem cz\u0142onka ira\u0144skich s\u0142u\u017cb bezpiecze\u0144stwa i zablokowanie drogi w Teheranie w czasie antyrz\u0105dowych protest\u00f3w, kt\u00f3re trwaj\u0105 w kraju od po\u0142owy wrze\u015bnia - poda\u0142a ira\u0144ska agencja Mizan, na kt\u00f3r\u0105 powo\u0142uje si\u0119 Associated Press.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605781,imigracja-siatka-przestepcza-przemyt-osob.html", "title": "Rozbita siatka os\u00f3b przemycaj\u0105cych migrant\u00f3w przez granic\u0119 bia\u0142orusk\u0105", "date_published": "2022-12-08 08:13:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKktkuTURBXy84NWVjOWI3My04OGNmLTRmMTItOTkwMy1iNjU2ODhkNTg2YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142u\u017cby z Polski, Estonii, Niemiec, Litwy i \u0141otwy w ramach wsp\u00f3lnej operacji, rozbi\u0142y siatk\u0119 przest\u0119pcz\u0105 trudni\u0105c\u0105 si\u0119 organizowaniem nielegalnego przekroczenia granicy pa\u0144stwowej z Bia\u0142orusi do pa\u0144stw Unii Europejskiej - poinformowa\u0142a PAP rzeczniczka SG por. Anna Michalska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8605775,pentagon-polska-czolgi-abrams.html", "title": "Zgoda Pentagonu na sprzeda\u017c Polsce u\u017cywanych Abrams\u00f3w. Otwarta droga do dalszych zam\u00f3wie\u0144", "date_published": "2022-12-08 07:58:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5gektkuTURBXy8xN2VlYWU1MS0xYjgxLTRlOTItYjNhNy1kNjg2ZGVjZmZmMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgoda Pentagonu na sprzeda\u017c Polsce u\u017cywanych czo\u0142g\u00f3w Abrams, sprz\u0119tu i amunicji otwiera drog\u0119 do negocjacji i zam\u00f3wie\u0144, kt\u00f3re mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 sukcesywnie, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci finansowych \u2013 powiedzia\u0142 PAP rzecznik Agencji Uzbrojenia MON pp\u0142k Krzysztof P\u0142atek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605772,firmy-rodzinne-pogorszenie-sytuacji.html", "title": "Co trzecia polska firma rodzinna odczu\u0142a pogorszenie swojej sytuacji", "date_published": "2022-12-08 07:54:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co trzecia polska firma rodzinna odczu\u0142a pogorszenie swojej sytuacji w ostatnim roku. Najbardziej bol\u0105 wysokie koszty paliw, energii, pracy - donosi w czwartek &quot;Puls Biznesu&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8605769,gen-polko-o-polskiej-armii-juz-nie-ta-sama-co-15-20-lat-temu.html", "title": "Gen. Polko o polskiej armii: Otrzymuj\u0119 g\u0142osy z Europy, \u017ce wojskowi nam zazdroszcz\u0105", "date_published": "2022-12-08 07:47:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1f1ktkuTURBXy9iNDc1YTEwOS00ZWVkLTRhMTUtODJmMS02MWYzMWM1MDFmMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska armia jest armi\u0105 nowoczesn\u0105, odpowiada na wsp\u00f3\u0142czesne wyzwania, realizuje element odstraszania i wzmacnia si\u0142\u0119 NATO. To nie jest ju\u017c ta sama armia, co 15-20 lat temu. Otrzymuj\u0119 g\u0142osy z Europy, \u017ce wojskowi nam tego zazdroszcz\u0105 - powiedzia\u0142 PAP gen. Roman Polko.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605763,niemcy-pucz-ekstremistow-ksiaze-heinrich-xiii.html", "title": "Pucz ekstremist\u00f3w w Niemczech. Ksi\u0105\u017c\u0119 Heinrich XIII mia\u0142 zosta\u0107 g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa", "date_published": "2022-12-08 07:47:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7LktkuTURBXy8xZWQ0ZWM1ZC1hMjYzLTRhNWEtYWM4ZS0yMzUwOTFjMGYzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki ksi\u0105\u017c\u0119 Heinrich XIII Reuss by\u0142 jedn\u0105 z 25 os\u00f3b zatrzymanych podczas \u015brodowego nalotu na dzia\u0142aczy ekstremistycznego \u015brodowiska tzw. Obywateli Rzeszy. Po przeprowadzeniu planowanego przez nich zamachu stanu mia\u0142 zosta\u0107 now\u0105 g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa \u2013 informuje portal dziennika \u201eHessenschau\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8605761,borys-w-grudniu-pierwsze-2-3-mld-zl-z-pfr-na-realizacje-kpo.html", "title": "Borys: W grudniu pop\u0142yn\u0105 pierwsze 2-3 mld z\u0142 z PFR na realizacj\u0119 KPO", "date_published": "2022-12-08 07:41:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W grudniu pop\u0142yn\u0105 pierwsze 2-3 mld z\u0142 z PFR na realizacj\u0119 inwestycji z Krajowego Planu Odbudowy - powiedzia\u0142 PAP prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys. W jego ocenie inflacja pod koniec przysz\u0142ego roku mocno spadnie do poni\u017cej 10 proc., a w perspektywie 2024 roku mo\u017ce wynie\u015b\u0107 poni\u017cej 5 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8605757,zloty-traci-czwartek.html", "title": "Z\u0142oty traci wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "date_published": "2022-12-08 07:39:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GtoktkuTURBXy8yMDE0ZTBiMy0xNDZhLTQyMDgtYWRjMS1jYmI1OTE4MTYwMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w czwartek rano os\u0142abia si\u0119 w stosunku do dolara o 0,07 proc., o 0,09 proc. wobec franka szwajcarskiego i o 0,17 proc. do euro. Za dolara trzeba zap\u0142aci\u0107 4,46 z\u0142., za franka - 4,47, a za euro - 4,69 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8605758,na-grenlandii-odkryto-dna-sprzed-2-milionow-lat-to-rekord.html", "title": "Na Grenlandii odkryto DNA sprzed 2 milion\u00f3w lat. To rekord", "date_published": "2022-12-08 07:38:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Am6ktkuTURBXy82YmRhNGYyOC0wOWMyLTQ4OTEtYmU5NC00ZDM2NjVmOTE1NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Grenlandii odkryto DNA sprzed dw\u00f3ch milion\u00f3w lat. To jak dot\u0105d rekord w badaniach paleontologicznych \u2013 donosz\u0105 naukowcy na \u0142amach najnowszego wydania presti\u017cowego tygodnika \u201eNature\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8605755,ukraina-w-sadzie-odzyskala-skradzione-przez-rosje-aktywa-na-krymie.html", "title": "Ukraina w s\u0105dzie odzyska\u0142a skradzione przez Rosj\u0119 aktywa na Krymie", "date_published": "2022-12-08 07:36:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JH1ktkuTURBXy82Y2YzNzFhNi05M2NjLTRkMzgtYWNmOC0wZGQzOTQ4ODg1ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d Najwy\u017cszy Francji podtrzyma\u0142 decyzj\u0119 o odzyskaniu prawie 1,5 mld USD od pa\u0144stwa agresora na rzecz Oszczadbanku. To pierwsze od sze\u015bciu lat zwyci\u0119stwo w s\u0105dzie w sprawie ukrai\u0144skich aktyw\u00f3w skradzionych przez Rosj\u0119 na Krymie, poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w wypowiedzi video prezydent Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8605753,putin-piotr-i-dluga-wojna-z-ukraina.html", "title": "Putin por\u00f3wnuje si\u0119 do Piotra I i przygotowuje Rosj\u0119 na d\u0142ug\u0105 wojn\u0119", "date_published": "2022-12-08 07:34:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyqktkuTURBXy9jMTA2MmQ2Ny0xYzI0LTQzNmEtYmJiOS02NGFjZmQxODliYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin przygotowuje Rosjan na d\u0142ugotrwa\u0142\u0105 wojn\u0119 w celu podbicia Ukrainy, por\u00f3wnuje si\u0119 do rosyjskiego cara Piotra I \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105. O\u015brodek zwraca uwag\u0119, \u017ce Rosjanie prawdopodobnie dostosowali ira\u0144skie drony do zimowych warunk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8605751,usa-komentuje-slowa-putina-o-wojnie-jadrowej-absolutnie-nieodpowiedzialne.html", "title": "USA komentuj\u0105 s\u0142owa Putina o wojnie j\u0105drowej: \"Absolutnie nieodpowiedzialne\"", "date_published": "2022-12-08 07:26:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jqwktkuTURBXy82NDEwOGI5ZC1lZTFiLTQwNTktOTA4ZC1mMWY1Zjc2MjlmNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ka\u017cda lu\u017ana wzmianka o broni j\u0105drowej jest absolutnie nieodpowiedzialna - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Departamentu Stanu Ned Price. Skomentowa\u0142 w ten spos\u00f3b wypowied\u017a prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce ryzyko wojny nuklearnej wzros\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8605749,wall-street-indeks-sp500-spada-piaty-dzien-z-rzedu.html", "title": "Czerwono na Wall Street. Indeks S&amp;P500 spada pi\u0105ty dzie\u0144 z rz\u0119du", "date_published": "2022-12-08 07:22:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street ponownie zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami wi\u0119kszo\u015bci g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, a S&amp;amp;P500 straci\u0142 pi\u0105t\u0105 z rz\u0119du sesj\u0119. Inwestorzy obawiaj\u0105 si\u0119 recesji w globalnej gospodarce w 2023 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8605746,badanie-plastik-pakowanie-zywnosci.html", "title": "Polacy nie chc\u0105 jedzenia w plastiku [BADANIE]", "date_published": "2022-12-08 07:21:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/57AktkuTURBXy81YjQ3YmI4Ni04Yzg2LTRiMWUtOTIwOS01MzM4OWU4YWE1YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie 2/3 Polak\u00f3w (65 proc.) popiera wdro\u017cenie zakazu pakowania \u017cywno\u015bci w plastik, a zdaniem 52 proc. konsument\u00f3w karton i papier s\u0105 najbardziej ekologicznymi opakowaniami, wynika z badania Ekobarometr, przeprowadzonego przez pracowni\u0119 SW Research we wsp\u00f3\u0142pracy z Grup\u0105 Akomex.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605747,wielka-brytania-kopalnia-wegla-rzad-wydal-zgode.html", "title": "Wielka Brytania po raz pierwszy od 35 lat zbuduje kopalni\u0119 w\u0119gla. Rz\u0105d wyda\u0142 zgod\u0119", "date_published": "2022-12-08 07:19:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3OpktkuTURBXy9iYjRiNDU2Yi0wZWVkLTQyMmQtOGY3My0yZmQ1Y2VlMGJjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d ostatecznie wyda\u0142 w \u015brod\u0119 zgod\u0119 na budow\u0119 budz\u0105cej du\u017ce kontrowersje, pierwszej od 35 lat g\u0142\u0119binowej kopalni w\u0119gla - mimo \u017ce rok temu Wielka Brytania jako gospodarz szczytu klimatycznego COP26 wzywa\u0142a inne kraje, by &quot;odes\u0142a\u0107 w\u0119giel do historii&quot;.", "persistent": true}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605742,wielka-brytania-walia-chce-niepodleglosci-przelomowy-raport.html", "title": "Kolejny region Wielkiej Brytanii chce niepodleg\u0142o\u015bci? \"Prze\u0142omowy\" raport", "date_published": "2022-12-08 07:11:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bD0ktkuTURBXy9mOGJhMWMxYS01OTI4LTQ0YWItYWQzZi1hYzhjYWI3Mjc2NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spos\u00f3b, w jaki obecnie rz\u0105dzona jest Walia, jest nieefektywny i nie do utrzymania - napisano w opublikowanym w \u015brod\u0119 raporcie. Jako jedn\u0105 z trzech opcji do dalszego zbadania wskazano niepodleg\u0142o\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8605516,kiedy-ukraincom-wolno-atakowac-bazy-w-rosji.html", "title": "Ukrai\u0144com wolno atakowa\u0107 bazy w Rosji? Tak, je\u015bli bro\u0144 nie pochodzi z Zachodu", "date_published": "2022-12-08 06:57:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zach\u00f3d z dystansem podchodzi do ukrai\u0144skich atak\u00f3w na cele wewn\u0105trz Rosji. Zielone \u015bwiat\u0142o jest wy\u0142\u0105cznie dla uderze\u0144 wyprowadzanych przy u\u017cyciu broni niepochodz\u0105cej z dostaw z Zachodu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8605471,kazmierczak-jezeli-wprowadzimy-podatki-jak-na-zachodzie-bedziemy-trwale-biedni-wywiad.html", "title": "Je\u017celi wprowadzimy podatki jak na Zachodzie, b\u0119dziemy trwale biedni [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-08 06:48:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJxktkuTURBXy9kZGRlN2M2Zi03ZjdlLTQ5OTEtYThhOS04NzQwOGRiMzlkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi wprowadzimy prawa, jakie obowi\u0105zuj\u0105 w Europie Zachodniej, b\u0119dziemy trwale biedni i nigdy nie zbli\u017cymy si\u0119 do Zachodu - m\u00f3wi w wywiadzie Cezary Ka\u017amierczak, prezes Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8605331,zastrzeganie-numeru-pesel-jak-to-zrobic.html", "title": "Ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zastrzec sw\u00f3j PESEL. Podpowiadamy, jak to zrobi\u0107", "date_published": "2022-12-08 06:37:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YvZktkuTURBXy9jMTNjYTQ2Yi03YTllLTRiMmItYjg2Yi01NjRiNTZiNDI3ZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy udzielaj\u0105ce po\u017cyczek i kredyt\u00f3w b\u0119d\u0105 musia\u0142y sprawdza\u0107, czy dane klient\u00f3w nie zosta\u0142y zg\u0142oszone do specjalnego rejestru. Ma to chroni\u0107 przed skutkami kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8605162,odejscie-ziobry-z-rzadu-sondaz-dgp.html", "title": "Ziobro musi odej\u015b\u0107 z rz\u0105du? Chce tego wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w [SONDA\u017b DGP I RMF]", "date_published": "2022-12-08 06:34:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W-6ktkuTURBXy8wZjkzOTQzYy00YThiLTQyNmQtOGViYy0wZTEwYjhjM2FmMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w chce, by szef Solidarnej Polski i jego ugrupowanie opu\u015bcili rz\u0105d; odmienne zdanie maj\u0105 wyborcy PiS \u2013 wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla DGP i RMF FM", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8605168,niemieckie-patrioty-w-polsce-osiem-wyrzutni.html", "title": "Niemieckie patrioty w Polsce: osiem wyrzutni mo\u017ce dotrze\u0107 stosunkowo szybko", "date_published": "2022-12-08 06:26:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s65ktkuTURBXy8yYjEzMjRiNS0yZGJhLTRlNzYtOTI3ZS1hMzQ4MDdhNzNhN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszych dniach do Polski ma przyjecha\u0107 misja wojskowa, kt\u00f3ra dogra szczeg\u00f3\u0142y rozmieszczenia sprz\u0119tu nad Wis\u0142\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8604990,czy-oplaca-sie-inwestowac-na-gpw-analiza.html", "title": "Najwi\u0119ksze grzechy GPW. Dlaczego inwestorzy nie chc\u0105 kupowa\u0107 akcji, cho\u0107 s\u0105 tak tanie?", "date_published": "2022-12-08 05:50:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6uktkuTURBXy83NDJiM2FjYy0zOWVkLTQ1OGUtYWYxYi1jM2EzZjZmNTljNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych jest najbardziej przecenionym parkietem na \u015bwiecie. Dlaczego inwestorzy nie chc\u0105 kupowa\u0107 notowanych na niej akcji, chocia\u017c s\u0105 wyj\u0105tkowo tanie?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8605097,eksport-broni-korea-poludniowa-czolgi-samobiezne-haubice-mysliwce.html", "title": "Korea Po\u0142udniowa wyrasta na zbrojeniowego giganta. Polska jej w tym pomaga", "date_published": "2022-12-08 05:45:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RwTktkuTURBXy80MGQyYzQ2Ny0yMDVlLTQ1ZWEtYmIzYi1hNWFhYjk2MzlmODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna wywo\u0142ana przez Rosj\u0119 w Ukrainie otworzy\u0142a drzwi dla po\u0142udniowokorea\u0144skiego eksportu broni. W tym roku sprzeda\u017c korea\u0144skiej broni ma wzrosn\u0105\u0107 ponad dwukrotnie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605109,wydobycie-ropy-naftowej-usa-prognozy.html", "title": "USA chc\u0105 zala\u0107 rynek rop\u0105. Prognozy m\u00f3wi\u0105 o rekordowym wydobyciu", "date_published": "2022-12-08 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone podnios\u0142y swoje prognozy dotycz\u0105ce wydobycia ropy w przysz\u0142ym roku, zmieniaj\u0105c nastawienie po pi\u0119ciu miesi\u0105cach ci\u0119\u0107, kt\u00f3re podsyci\u0142y obawy o spowolnienie wydobycia surowca ze z\u0142\u00f3\u017c \u0142upkowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8604968,rezerwy-zlota-chiny-mocno-rosna-alternatywa-dla-dolara.html", "title": "Du\u017cy wzrost chi\u0144skich rezerw z\u0142ota. Co chce osi\u0105gn\u0105\u0107 Pekin?", "date_published": "2022-12-08 05:20:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bVuktkuTURBXy8wZDhlZTU5Yy05M2NmLTRhM2QtYTBlNi0xZmFkODFhZjFiYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144skie rezerwy z\u0142ota wzros\u0142y po raz pierwszy od ponad trzech lat i osi\u0105gn\u0119\u0142y poziom 63,67 mln uncji - wynika z informacji Banku Ludowego Chin. Analitycy uwa\u017caj\u0105, \u017ce Pekin chce w ten spos\u00f3b wzmocni\u0107 alternatyw\u0119 dla dolara w ramach swoich rezerw.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605185,jak-oszczedzac-cieplo-sposoby-niskie-rachunki.html", "title": "Jak oszcz\u0119dza\u0107 ciep\u0142o? Zbieramy wszystkie triki w jednym miejscu!", "date_published": "2022-12-08 05:15:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dvxktkuTURBXy9kMDQwNDhmNC1kZDQ3LTQzZmMtOTg5YS1kOTM2ZmEyZGM3ZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niewa\u017cne, jak ogrzewasz swoje lokum \u2013 w tym roku spodziewaj si\u0119 wy\u017cszych rachunk\u00f3w za domowe ciep\u0142o. Przyczyny takiego stanu rzeczy to m.in. wzrost koszt\u00f3w emisji CO\u2082 czy zagro\u017cenie odci\u0119ciem dostaw z Rosji \u2013 s\u0142owem rzeczy, na kt\u00f3re \u017cadna przeci\u0119tna obywatelka i obywatel nie maj\u0105 wp\u0142ywu. Pozostaje tylko zacisn\u0105\u0107 z\u0119by i pr\u00f3bowa\u0107 uczyni\u0107 rachunki za ogrzewanie mniej dotkliwymi. W tym tek\u015bcie podpowiadamy, jak to zrobi\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605182,jakie-szanse-maja-polskie-firmy-by-zarobic-na-budowie-morskich-wiatrakow.html", "title": "Jakie szanse maj\u0105 polskie firmy, by zarobi\u0107 na budowie morskich wiatrak\u00f3w?", "date_published": "2022-12-08 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nP5ktkuTURBXy81OWFhYzVhMS0wMWQ0LTQ2MjUtOWM3Yi01N2RmNGJlZmM4YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 20 do 30 proc. ma wynie\u015b\u0107 udzia\u0142 krajowego przemys\u0142u w budowie pierwszych farm wiatrowych na Ba\u0142tyku. To jest jednak olbrzymie wyzwanie.", "persistent": false}]