[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29241884,dzieci-byly-juz-na-pasach-a-mezczyzna-machal-znakiem-stop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dzieci by\u0142y ju\u017c na pasach, a m\u0119\u017cczyzna macha\u0142 znakiem stop. Kieruj\u0105ca nawet si\u0119 nie zatrzyma\u0142a", "date_published": "2022-12-08 21:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/e3/1b/z29241942M,Zignorowala-pieszych-i-wjechala-na-przejscie.jpg\" vspace=\"2\" />Policja informuje o gro\u017anym zdarzeniu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Nowej Wsi E\u0142ckiej (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Jak wida\u0107 na udost\u0119pnionym nagraniu, kobieta kieruj\u0105ca samochodem osobowym nie zatrzyma\u0142a si\u0119 przed przej\u015bciem, na kt\u00f3rym byli piesi. Ponadto zignorowa\u0142a sygna\u0142y m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry czuwa\u0142 nad bezpiecznym przej\u015bciem uczni\u00f3w przez drog\u0119. Ukarano j\u0105 30 punktami karnymi.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29241749,opole-ruszyl-proces-viktora-s-mial-zabic-byla-partnerke-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Opole. Ruszy\u0142 proces Viktora S. Mia\u0142 zabi\u0107 by\u0142\u0105 partnerk\u0119 z zazdro\u015bci. \"B\u0119dziesz ze mn\u0105 albo z nikim\"", "date_published": "2022-12-08 20:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/cc/1b/z29151014M,sad--wyrok---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Opolu rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces 38-letniego Viktora S., kt\u00f3ry podczas imprezy mia\u0142 zamordowa\u0107 swoj\u0105 46-letni\u0105 by\u0142\u0105 partnerk\u0119. - By\u0142em w takim szoku, \u017ce nie pami\u0119tam, jak dokona\u0142em tego zab\u00f3jstwa no\u017cem - zezna\u0142 m\u0119\u017cczyzna.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29241555,marcin-wiacek-tlumaczy-odwolanie-zastepczyni-rpo-przygotowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prof. Marcin Wi\u0105cek t\u0142umaczy odwo\u0142anie zast\u0119pczyni RPO. \"Przygotowanie urz\u0119du do nowych wyzwa\u0144\"", "date_published": "2022-12-08 18:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/d1/1b/z29169895M,Rzecznik-praw-obywatelskich-Marcin-Wiacek.jpg\" vspace=\"2\" />Biuro Rzecznika Praw Obywatelskich opublikowa\u0142o komunikat z wyja\u015bnieniami dotycz\u0105cymi odwo\u0142ania dr Hanny Machi\u0144skiej z funkcji zast\u0119pczyni RPO. \"Rzecznik pragnie podkre\u015bli\u0107, \u017ce wysoko ocenia dorobek i dotychczasow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z dr Hann\u0105 Machi\u0144sk\u0105. [...] Jednocze\u015bnie [...] wyja\u015bnia, \u017ce decyzja o odwo\u0142aniu [...] zwi\u0105zana jest tylko i wy\u0142\u0105cznie z nowymi wyzwaniami, kt\u00f3re stoj\u0105 przed Biurem RPO\" - czytamy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29241425,marianna-schreiber-pojdzie-do-wojska-jak-bedzie-2-tys-serduszek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marianna Schreiber p\u00f3jdzie do wojska? \"Jak b\u0119dzie 2 tys. serduszek, to id\u0119\". Polubie\u0144 szybko przybywa", "date_published": "2022-12-08 17:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/e3/1b/z29241532M,Marianna-Schreiber-wstapi-do-wojska-.jpg\" vspace=\"2\" />Marianna Schreiber p\u00f3jdzie do wojska? \"Gdyby by\u0142o trzeba, nie patrz\u0105c na to, \u017ce jestem kobiet\u0105 - posz\u0142abym bez mrugni\u0119cia okiem\" - zapewnia\u0142a w czwartek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Kiedy jednak internauci zwr\u00f3cili jej uwag\u0119, \u017ce nic nie stoi na przeszkodzie, \u017ceby zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do s\u0142u\u017cby, obieca\u0142a to zrobi\u0107 po uzyskaniu wystarczaj\u0105cej liczby polubie\u0144 jej wpisu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29241432,sochaczew-atak-nozownika-w-sklepie-nieoficjalnie-napastnikiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sochaczew. Atak no\u017cownika w sklepie. Nieoficjalnie: Napastnikiem by\u0142 m\u0105\u017c ofiary", "date_published": "2022-12-08 17:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/e2/1b/z29241097M,Sochaczew--Nozownik-zaatakowal-ekspedientke-sklepu.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownic\u0119 sklepu w Sochaczewie zaatakowa\u0142 jej m\u0105\u017c - ustali\u0142o nieoficjalnie RMF FM. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 mie\u0107 zakaz zbli\u017cania si\u0119 do \u017cony, a tak\u017ce doz\u00f3r policyjny. Wci\u0105\u017c trwa ob\u0142awa na napastnika.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29241272,pozar-kamienicy-w-katowicach-ktos-podpalil-wozek-dzieciecy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Po\u017car kamienicy w Katowicach. Kto\u015b podpali\u0142 w\u00f3zek dzieci\u0119cy na klatce schodowej", "date_published": "2022-12-08 17:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/e3/1b/z29241442M,Straz-pozarna---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W kamienicy przy ul. Katowickiej w Katowicach w nocy wybuch\u0142 po\u017car. Policja ewakuowa\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w i nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Wst\u0119pne ustalenia wskazuj\u0105, \u017ce kto\u015b podpali\u0142 zostawiony na klatce schodowej w\u00f3zek dzieci\u0119cy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29240872,ukarany-za-tuszowanie-pedofilii-bedzie-mial-huczny-jubileusz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ukarany za tuszowanie pedofilii b\u0119dzie mia\u0142 huczny jubileusz. Ale prosi tylko o obecno\u015b\u0107, nie o prezenty", "date_published": "2022-12-08 17:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/c5/19/z27022245M,Abp-Wiktor-Skworc.jpg\" vspace=\"2\" />Na pocz\u0105tku styczna w Katowicach odb\u0119dzie si\u0119 impreza z okazji potr\u00f3jnego jubileuszu abp. Wiktora Skworca. - Sprawa budzi g\u0142\u0119boki niesmak. Wielka feta w i\u015bcie bizantyjskim stylu, na kt\u00f3rej g\u0142\u0119bokim cieniem k\u0142ad\u0105 si\u0119 wci\u0105\u017c nierozliczone afery pedofilskie - m\u00f3wi radny PO \u0141ukasz Borkowski.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29241269,do-polski-nachodzi-wielka-sniezyca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Do Polski nadchodzi wielka \u015bnie\u017cyca. Ponad 40 cm \u015bniegu? \"Mo\u017cliwe przerwy w dostawie pr\u0105du\"", "date_published": "2022-12-08 16:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/e2/1b/z29241329M,Do-Polski-nadciaga-wielka-sniezyca.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w grudniu jeszcze namiesza. Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w w ci\u0105gu najbli\u017cszego tygodnia mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 \u015bnie\u017cycy. I to nie byle jakiej! Zapowiadane s\u0105 kilkudziesi\u0119ciocentymetrowe opady i parali\u017c na drogach.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29240449,kaczynski-ostro-o-opozycji-to-element-zatruwajacy-polska-polityke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o opozycji: To element zatruwaj\u0105cy polsk\u0105 polityk\u0119. \"Nasza opozycja nie jest lojalna\"", "date_published": "2022-12-08 15:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/e2/1b/z29241047M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas wizyty w woj. lubuskim obwie\u015bci\u0142, co w Polsce jest \"polityczn\u0105 rt\u0119ci\u0105\". - Najbardziej zatruwaj\u0105cym elementem, decyduj\u0105cym - gdyby tego nie by\u0142o, nie by\u0142oby zatrucia - jest opozycja totalna - powiedzia\u0142 lider Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w rozmowie z \"Gazet\u0105 Lubusk\u0105\" (nale\u017c\u0105c\u0105 do Orlenu). Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce Niemcy nie wyleczyli si\u0119 z \"nur f\u00fcr Deutsche\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29240630,sochaczew-nozownik-zaatakowal-ekspedientke-sklepu-kobieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sochaczew. No\u017cownik zaatakowa\u0142 ekspedientk\u0119 sklepu, kobieta zmar\u0142a. Media: Zada\u0142 20 cios\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 14:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/e2/1b/z29241088M,Sochaczew--Nozownik-zaatakowal-ekspedientke-sklepu.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje pracownica jednego ze sklep\u00f3w w Sochaczewie. Kobieta zosta\u0142a zaatakowana przez no\u017cownika. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji napastnik mia\u0142 zada\u0107 ekspedientce ponad 20 cios\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29239751,czlowiek-choinka-poszukiwany-przez-policje-za-atak-na-hurtownie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Cz\u0142owiek-choinka poszukiwany. Poprzecina\u0142 opony 20 aut na terenie hurtowni mi\u0119sa [WIDEO]", "date_published": "2022-12-08 13:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/e2/1b/z29239958M,Mezczyzna-przebrany-za-choinke-spowodowal-straty-o.jpg\" vspace=\"2\" />Na terenie hurtowni mi\u0119sa w Warzymicach pod Szczecinem zamaskowany sprawca poprzecina\u0142 w nocy z 3 na 4 grudnia opony stoj\u0105cych na parkingu samochod\u00f3w. Mo\u017ce by\u0142by to niczym niewyr\u00f3\u017cniaj\u0105cy si\u0119 akt wandalizmu, gdyby nie nietypowy wygl\u0105d sprawcy. Przest\u0119pca wykorzysta\u0142 do kamufla\u017cu ga\u0142\u0119zie \u015bwierku.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29240041,cwiczenia-wojskowe-nie-byles-w-wojsku-i-obawiasz-sie-ze-dostaniesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0106wiczenia wojskowe. Nie by\u0142e\u015b w wojsku i obawiasz si\u0119, \u017ce dostaniesz wezwanie? Pu\u0142kownik wyja\u015bnia", "date_published": "2022-12-08 13:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/73/19/z26688393M,Wojsko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie ma \u017cadnych drastycznych zmian w zakresie powo\u0142ywania i realizacji szkole\u0144 wojskowych - przekaza\u0142 w czwartek p\u0142k Miros\u0142aw Bry\u015b, szef Centralnego Wojskowego Centrum Rekrutacji. Zaznaczy\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce wojsko b\u0119dzie chcia\u0142o powo\u0142a\u0107 na \u0107wiczenia m.in. 3 tys. os\u00f3b, kt\u00f3re wcze\u015bniej nie odby\u0142y \u017cadnego podobnego szkolenia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29239746,hanna-machinska-odwolana-z-funkcji-zastepcy-rpo-adam-bodnar.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Hanna Machi\u0144ska zabra\u0142a g\u0142os po odwo\u0142aniu z funkcji zast\u0119pcy RPO: Nie by\u0142o \u017cadnego uzasadnienia", "date_published": "2022-12-08 13:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/e2/1b/z29240131M,Hanna-Machinska-i-Adam-Bodnar.jpg\" vspace=\"2\" />Hanna Machi\u0144ska przesta\u0142a pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 zast\u0119pcy Rzecznika Praw Obywatelskich. Poparcie dla prawniczki wyrazi\u0142 m.in. by\u0142y rzecznik Adam Bondar oraz cz\u0142onkowie grupy Wolno\u015b\u0107 R\u00f3wno\u015b\u0107 Demokracja i Wolna Prokuratura. Sama Machi\u0144ska w rozmowie z RMF FM stwierdzi\u0142a, \u017ce nie by\u0142o \u017cadnego uzasadnienia jej odwo\u0142ania.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29238425,dolnoslaskie-policjanci-ranni-w-wypadku-na-a4-bus-uderzyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek na A4. Bus uderzy\u0142 w radiow\u00f3z i wbi\u0142 go pod cystern\u0119. Ranni policjanci", "date_published": "2022-12-08 10:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/e2/1b/z29238573M,Policjanci-ranni-w-wypadku-na-A4-.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek nad ranem dw\u00f3ch policjant\u00f3w zosta\u0142o rannych w wypadku na autostradzie A4. W policyjny radiow\u00f3z zabezpieczaj\u0105cy uszkodzon\u0105 cystern\u0119 uderzy\u0142 jad\u0105cy z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 bus, wciskaj\u0105c samoch\u00f3d pod ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Ranni policjanci trafili do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29238086,joanna-kurska-straci-prace-w-tvp-nie-chce-wyjezdzac-z-kraju.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Joanna Kurska straci prac\u0119 w TVP? \"Nie chce wyje\u017cd\u017ca\u0107 z kraju\", cho\u0107 Jacek Kurski b\u0119dzie wyje\u017cd\u017ca\u0142", "date_published": "2022-12-08 09:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/9f/1b/z28965903M,Joanna-Kurska-i-Jacek-Kurski.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Kurski zosta\u0142 przedstawicielem Polski w Radzie Dyrektor\u00f3w Wykonawczych Banku \u015awiatowego, co wi\u0105\u017ce z cz\u0119stymi wizytami niedawnego prezesa TVP w Stanach Zjednoczonych. Co z jego \u017con\u0105, Joann\u0105, szefow\u0105 \"Pytania na \u015bniadanie\"? O tym zdecyduje prezes TVP, Mateusz Matyszkowicz, z kt\u00f3rym Kurska ma si\u0119 spotka\u0107 w czwartek.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29238133,prognoza-zagrozen-imgw-w-weekend-snieg-zawieje-i-marznace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW. W weekend \u015bnieg, zawieje i marzn\u0105ce opady", "date_published": "2022-12-08 09:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/e2/1b/z29238203M,Ostrzezenia-IMGW--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />W ten weekend niemal w ca\u0142ym kraju obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 zagro\u017cenia meteorologiczne pierwszego stopnia, wydane przez IMGW. Synoptycy prognozuj\u0105 intensywne opady \u015bniegu, zawieje, zamiecie oraz marzn\u0105ce opady, kt\u00f3re mog\u0105 powodowa\u0107 go\u0142oled\u017a. Czeka nas prawdziwy atak zimy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29238029,pozar-w-przemkowie-zawalil-sie-dach-kamienicy-30-osob-zostalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Du\u017cy po\u017car na Dolnym \u015al\u0105sku. Zawali\u0142 si\u0119 dach kamienicy. Ewakuowano 30 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-08 07:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/e2/1b/z29238084M,Pozar-kamienicy-w-Przemkowie.jpg\" vspace=\"2\" />W Przemkowie (woj. dolno\u015bl\u0105skie) wybuch\u0142 po\u017car dachu jednego z budynk\u00f3w w ci\u0105gu kamienic. Na miejscu pracuj\u0105 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej. Ewakuowanych zosta\u0142o 30 os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29237396,przymusowy-pobor-do-wojska-2022-mon-silne-wojsko-polskie-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pob\u00f3r do wojska 2022. MON: silne Wojsko Polskie to gwarancja bezpiecze\u0144stwa Polski", "date_published": "2022-12-08 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/c8/1b/z29131623M.jpg\" vspace=\"2\" />MON zapowiada zmiany w Wojsku Polskim. Chodzi mi\u0119dzy innymi o wznowienie obowi\u0105zkowych \u0107wicze\u0144 wojskowych dla rezerwist\u00f3w i zwi\u0119kszenie finansowania wojska. Kto mo\u017ce dosta\u0107 wezwanie do wojska? Odpowiadamy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29237648,essa-mlodziezowym-slowem-roku-2022-raper-sobota-co-to-znaczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Essa\" M\u0142odzie\u017cowym S\u0142owem Roku 2022. Raper Sobota: Co to znaczy \"essa\"? To stan ducha", "date_published": "2022-12-08 05:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/e1/1b/z29233467M,Znamy-juz-Mlodziezowe-Slowo-Roku-2022--zdjecie-ilu.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022 to \"essa\". Co to s\u0142owo oznacza? Jak\u0105 ma histori\u0119? Raper Sobota twierdzi, \u017ce okre\u015bla ono stan ducha. Raper Wini m\u00f3wi, \u017ce \"essa\" to w latach dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych by\u0142 \"bojowy okrzyk imprezowy\". Dzi\u015b s\u0142owa u\u017cywaj\u0105 nawet o\u015bmiolatkowie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29237752,kiedy-sa-ferie-zimowe-2023-kalendarz-przerwy-zimowej-dla-wszystkich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy s\u0105 ferie zimowe 2023? Kalendarz przerwy zimowej dla wszystkich wojew\u00f3dztw [DATY]", "date_published": "2022-12-08 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/a3/1b/z28982399M,Ferie-zimowe-2023---terminy--Niektorzy-uczniowie-b.jpg\" vspace=\"2\" />Zimowy wypoczynek warto zaplanowa\u0107 z wyprzedzeniem. Wiele os\u00f3b zastanawia si\u0119, kiedy dok\u0142adnie wypadaj\u0105 ferie zimowe dla ich wojew\u00f3dztw. Przedstawiamy pe\u0142n\u0105 rozpisk\u0119.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29237650,tvn24-o-stolecznym-urzedniku-zatrzymanym-za-szpiegostwo-nalezal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TVN24 o sto\u0142ecznym urz\u0119dniku zatrzymanym za szpiegostwo: Nale\u017ca\u0142 do komisji likwidacyjnej WSI", "date_published": "2022-12-08 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/72/1a/z27733906M.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz L., warszawski urz\u0119dnik, kt\u00f3ry w marcu zosta\u0142 zatrzymany pod zarzutem szpiegostwa na rzecz Rosji, nale\u017ca\u0142 do komisji likwidacyjnej Wojskowych S\u0142u\u017cb Iinformacyjnych - podaje TVN24. Do doniesie\u0144 odni\u00f3s\u0142 si\u0119 S\u0142awomir Cenckiewicz, kt\u00f3ry kierowa\u0142 pracami komisji.", "persistent": false}]