[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mikroplastik-moze-byc-jeszcze-bardziej-niebezpieczny-na-czasteczkach-moga-gromadzic-sie-trujace-substancje-6420809?source=rss", "title": "Mikroplastik mo\u017ce by\u0107 jeszcze bardziej niebezpieczny. Na cz\u0105steczkach mog\u0105 gromadzi\u0107 si\u0119 truj\u0105ce substancje", "date_published": "2022-12-08 20:44:24+00:00", "description": "<img alt=\"Mikroplastik mo\u017ce by\u0107 jeszcze bardziej niebezpieczny. Na cz\u0105steczkach mog\u0105 gromadzi\u0107 si\u0119 truj\u0105ce substancje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nzmdep-mikroplastik-zdjecie-pogladowe-5443548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c samo zanieczyszczenie mikroplastikiem jest gro\u017anym zjawiskiem dla natury i cz\u0142owieka. Tymczasem wed\u0142ug najnowszych bada\u0144, na jego cz\u0105stkach potrafi\u0105 gromadzi\u0107 si\u0119 r\u00f3\u017cnorodne, toksyczne substancje. Niebezpiecze\u0144stwo ro\u015bnie jeszcze bardziej, kiedy zwi\u0105zki zaczynaj\u0105 zmienia\u0107 swoj\u0105 posta\u0107 i wchodzi\u0107 w reakcje.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-prezes-pis-zapytany-o-liczbe-policjantow-na-spotkaniu-w-chojnicach-6420626?source=rss", "title": "Prezes PiS zapytany o liczb\u0119 policjant\u00f3w na spotkaniu. \"Musimy by\u0107 pod ochron\u0105\"", "date_published": "2022-12-08 20:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes PiS zapytany o liczb\u0119 policjant\u00f3w na spotkaniu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tbe06v-jaroslaw-kaczynski-6420628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na spotkaniu w Chojnicach zosta\u0142 zapytany przez jedn\u0105 z os\u00f3b na sali o liczb\u0119 policjant\u00f3w ochraniaj\u0105cych to wydarzenie. Stwierdzi\u0142, \u017ce on widzia\u0142 \"co najwy\u017cej kilkudziesi\u0119ciu\", ale \"mo\u017ce si\u0119 myli\". - Natomiast mog\u0119 powiedzie\u0107 jedno - musimy by\u0107 pod ochron\u0105 z tego wzgl\u0119du, \u017ce my mamy prawo do spokojnych spotka\u0144 - powiedzia\u0142 prezes PiS.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-miejsca-gniazdowania-maskonurow-moga-zniknac-do-konca-tego-wieku-to-jest-nie-do-pomyslenia-6420255?source=rss", "title": "Uznawane s\u0105 za jedne z najbardziej cenionych ptak\u00f3w morskich. Ich gniazda mog\u0105 znikn\u0105\u0107 do ko\u0144ca tego wieku", "date_published": "2022-12-08 20:04:13+00:00", "description": "<img alt=\"Uznawane s\u0105 za jedne z najbardziej cenionych ptak\u00f3w morskich. Ich gniazda mog\u0105 znikn\u0105\u0107 do ko\u0144ca tego wieku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7nnudo-maskonury-6420395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gniazda maskonur\u00f3w, jednych z najbardziej cenionych ptak\u00f3w morskich Europy, mog\u0105 znikn\u0105\u0107 na skutek zmian klimatu do ko\u0144ca XXI wieku - donosz\u0105 naukowcy z Londy\u0144skiego Towarzystwa Zoologicznego (ZSL) i University of Cambridge. Badacze opublikowali przewodnik, w kt\u00f3rym pisz\u0105 o dzia\u0142aniach zmniejszaj\u0105cych skutki ocieplaj\u0105cego si\u0119 klimatu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-obraz-rzeczywistosc-sprzedany-na-aukcji-za-17-milionow-zlotych-6420631?source=rss", "title": "\"Rzeczywisto\u015b\u0107\" warunkowo sprzedana. Za 17 milion\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2022-12-08 18:56:17+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-trm7ef-obraz-rzeczywistosc-jacka-malczewskiego-w-desa-unicum-przy-pieknej-6408877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obraz \"Rzeczywisto\u015b\u0107\" zosta\u0142 warunkowo sprzedany na aukcji w DESIE za 17 milion\u00f3w z\u0142otych. Do transakcji i wydania dzie\u0142a dojdzie jednak, gdy zostanie ustalony stan prawny obrazu. Obecnie bada to jeszcze prokuratura.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/autostrady-zamiast-drog-ekspresowych-minister-infrastruktury-andrzej-adamczyk-takich-zamiarow-nie-ma-6420598?source=rss", "title": "Drogi ekspresowe zostan\u0105 zamienione w autostrady? Minister odpowiada", "date_published": "2022-12-08 18:47:02+00:00", "description": "<img alt=\"Drogi ekspresowe zostan\u0105 zamienione w autostrady? Minister odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ngxc2z-polska-autostrada-shutterstock1029262891-5585100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie b\u0119dzie zmiany statusu dr\u00f3g ekspresowych na autostrady - powiedzia\u0142 w czwartek Polskiej Agencji Prasowej minister infrastruktury Andrzej Adamczyk. Kwestia mo\u017cliwo\u015bci zmiany statusu dr\u00f3g ekspresowych na autostrady - doda\u0142 szef MI - pojawi\u0142a si\u0119 podczas dyskusji zorganizowanych przez Generaln\u0105 Dyrekcj\u0119 Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad. - To nie GDDKiA, tylko rz\u0105d mo\u017ce zmieni\u0107 status drogi. Rz\u0105d takich zamiar\u00f3w nie ma - stwierdzi\u0142 Adamczyk.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wyloniono-mlodziezowe-slowo-roku-2022-oceniaja-jerzy-bralczyk-oraz-tegoroczna-maturzystka-6420582?source=rss", "title": "Wy\u0142oniono M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022. Bralczyk: ch\u0119tnie bym mia\u0142 tak\u0105 \"ess\u0119\"", "date_published": "2022-12-08 18:17:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u0142oniono M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022. Bralczyk: ch\u0119tnie bym mia\u0142 tak\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o2j7xu-mlodziezowe-slowo-roku-6220116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Essa\" zosta\u0142o M\u0142odzie\u017cowym S\u0142owem Roku 2022 w plebiscycie Pa\u0144stwowego Wydawnictwa Naukowego PWN. O wyr\u00f3\u017cnionym s\u0142owie rozmawiali w \"Tak jest\" na antenie TVN24 profesor Jerzy Bralczyk, j\u0119zykoznawca oraz Anna Lipiec, tegoroczna maturzystka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/hanna-machinska-odwolana-z-funkcji-zastepczyni-rzecznika-praw-obywatelskich-marcina-wiacka-biuro-rpo-komentuje-6420529?source=rss", "title": "Rzecznik Praw Obywatelskich t\u0142umaczy decyzj\u0119 o odwo\u0142aniu Machi\u0144skiej", "date_published": "2022-12-08 18:11:36+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik Praw Obywatelskich t\u0142umaczy decyzj\u0119 o odwo\u0142aniu Machi\u0144skiej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dbm30-marcin-wiacek-6420556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biuro Rzecznika Praw Obywatelskich wyda\u0142o komunikat po odwo\u0142aniu przez Marcina Wi\u0105cka swojej zast\u0119pczyni, doktor Hanny Machi\u0144skiej. Zapewniono w nim, \u017ce rzecznik \"wysoko ocenia dorobek i dotychczasow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119\", a decyzja o odwo\u0142aniu \"zwi\u0105zana jest z przygotowaniem urz\u0119du do nowych wyzwa\u0144 w zakresie ochrony praw cz\u0142owieka\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/turcja-ropa-naftowa-tankowce-stoja-w-korku-po-wprowadzeniu-limitu-cen-na-rope-z-rosji-turcja-sprawdza-ubezpieczenia-rutynowa-procedura-6420533?source=rss", "title": "D\u0142uga kolejka tankowc\u00f3w z rop\u0105. \"Rutynowa procedura\"", "date_published": "2022-12-08 18:03:24+00:00", "description": "<img alt=\"D\u0142uga kolejka tankowc\u00f3w z rop\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hgk60m-shutterstock756327916-6420536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dziemy dalej blokowa\u0107 tankowce, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 odpowiednich dowod\u00f3w pe\u0142nego ubezpieczenia - poinformowa\u0142 w czwartek turecki urz\u0105d morski po tym, gdy USA zapewni\u0142y Turcj\u0119 dzie\u0144 wcze\u015bniej, \u017ce wprowadzenie limitu cen rosyjskiej ropy nie wymaga dodatkowej weryfikacji ubezpiecze\u0144 statk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-912-do-kraju-wkroczy-strefa-chmur-z-opadami-sniegu-6420512?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 9.12. Do kraju wkroczy strefa chmur z opadami \u015bniegu", "date_published": "2022-12-08 18:00:10+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 9.12. Do kraju wkroczy strefa chmur z opadami \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f6i74o-spadnie-snieg-6420594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W pi\u0105tek 9.12 w wielu regionach kraju wyst\u0105pi\u0105 opady \u015bniegu. Najwi\u0119cej spadnie w g\u00f3rach, bo a\u017c do 10 centymetr\u00f3w. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od -1 do 4 stopni.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-piatek-zamkna-ruch-na-placu-powstancow-warszawy-6420504?source=rss", "title": "Zamkn\u0105 ruch na placu Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy. Kolejny etap budowy parkingu podziemnego", "date_published": "2022-12-08 17:22:51+00:00", "description": "<img alt=\"Zamkn\u0105 ruch na placu Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy. Kolejny etap budowy parkingu podziemnego \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ytguxy-parking-na-placu-powstancow-warszawy-wizualizacja-6023999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa budowa parkingu podziemnego na placu Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy. Kolejny etap prac rozpocznie si\u0119 w pi\u0105tek, 9 grudnia, w godzinach wieczornych. Jak poinformowa\u0142a rzeczniczka sto\u0142ecznego ratusza Monika Beuth, zamkni\u0119ty zostanie ruch ko\u0142owy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/jasienica-byli-strazacy-ochotnicy-oskarzeni-o-liczne-podpalenia-6420557?source=rss", "title": "\"Za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119 akcji ga\u015bniczej dostawali 20 z\u0142otych\". Stra\u017cacy ochotnicy oskar\u017ceni o liczne podpalenia", "date_published": "2022-12-08 17:17:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e0ns26-pozar-traw-zdjecie-ilustracyjne-5728282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czterej stra\u017cacy ochotnicy mieli wznieca\u0107 po\u017cary, by otrzyma\u0107 wynagrodzenie za gaszenie - 20 z\u0142otych za godzin\u0119. Straty liczone s\u0105 w setkach tysi\u0119cy z\u0142otych. Prokuratura Rejonowa w Wo\u0142ominie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko m\u0142odym m\u0119\u017cczyznom z gminy T\u0142uszcz.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/adwokat-spowodowal-wypadek-w-ktorym-zginely-dwie-osoby-a-kasta-go-uniewinnila-to-fake-news-6420148?source=rss", "title": "Adwokat spowodowa\u0142 \u015bmiertelny wypadek a \"kasta\" go uniewinni\u0142a? To fake news", "date_published": "2022-12-08 16:46:55+00:00", "description": "<img alt=\"Adwokat spowodowa\u0142 \u015bmiertelny wypadek a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p9woq6-falszywa-informacja-o-oskarzonym-o-spowodowanie-wypadku-drogowego-6419663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autor popularnego tweeta przekonuje, \u017ce s\u0105d uniewinni\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 oskar\u017conego o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y dwie kobiety. Chodzi o g\u0142o\u015bny wypadek z udzia\u0142em \u0142\u00f3dzkiego adwokata. Tyle \u017ce w tej sprawie nie odby\u0142o si\u0119 jeszcze \u017cadne posiedzenie s\u0105du.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/rada-warszawy-2023-bedzie-rokiem-stefana-starzynskiego-6420480?source=rss", "title": "\"Chcia\u0142em, by Warszawa by\u0142a wielka\". 2023 b\u0119dzie rokiem Stefana Starzy\u0144skiego", "date_published": "2022-12-08 16:26:01+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xm0017-stefan-starzynski-301093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek\u00a0radni\u00a0jednog\u0142o\u015bnie poparli stanowisko w sprawie ustanowienia roku 2023 rokiem Stefana Starzy\u0144skiego. Starzy\u0144ski by\u0142 komisarycznym prezydentem Warszawy od 1934 roku, a nied\u0142ugo przypada okr\u0105g\u0142a rocznica jego urodzin.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/hollywood-aktorka-anne-heche-nie-byla-pod-wplywem-narkotykow-w-chwili-wypadku-ujawnia-raport-koronera-6420420?source=rss", "title": "Wed\u0142ug raportu Anne Heche nie by\u0142a pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w w chwili wypadku. Nowe ustalenia", "date_published": "2022-12-08 16:04:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wed\u0142ug raportu Anne Heche nie by\u0142a pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w w chwili wypadku. Nowe ustalenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fzwqvf-anne-heche-6074407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska aktorka Anne Heche zmar\u0142a w sierpniu tego roku, po wypadku prowadzonego przez ni\u0105 samochodu. Wed\u0142ug policji w Los Angeles, pr\u00f3bki krwi pobrane tu\u017c po zdarzeniu wykaza\u0142y obecno\u015b\u0107 narkotyk\u00f3w we krwi kobiety. Nowy raport lekarza medycyny s\u0105dowej stwierdza, \u017ce w organizmie Heche \"nie wykryto \u017cadnych aktywnych narkotyk\u00f3w\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wawer/warszawa-bazant-srebrzysty-rozgoscil-sie-w-ogrodzie-w-wawrze-6420360?source=rss", "title": "Rozgo\u015bci\u0142 si\u0119 w ogrodzie, obskubywa\u0142 winogrona. Ba\u017cant srebrzysty znaleziony w Wawrze", "date_published": "2022-12-08 15:16:44+00:00", "description": "<img alt=\"Rozgo\u015bci\u0142 si\u0119 w ogrodzie, obskubywa\u0142 winogrona. Ba\u017cant srebrzysty znaleziony w Wawrze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gfejm9-bazant-srebrzysty-zamieszkal-w-ogrodzie-w-wawrze-6420321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do mieszka\u0144c\u00f3w jednej z posesji w Wawrze z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 wpad\u0142\u2026 ba\u017cant srebrzysty. Pi\u0119kny ptak poczu\u0142 si\u0119 jak u siebie w domu i nie wyra\u017ca\u0142 ch\u0119ci do odlotu. Od\u0142owili go stra\u017cnicy miejscy z Ekopatrolu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/celine-dion-cierpi-na-zespol-sztywnosci-uogolnionej-6420236?source=rss", "title": "Celine Dion \u0142ami\u0105cym si\u0119 g\u0142osem opowiedzia\u0142a o swojej chorobie. \"Nie b\u0119d\u0119 gotowa powr\u00f3ci\u0107 na tras\u0119 koncertow\u0105\"", "date_published": "2022-12-08 15:10:06+00:00", "description": "<img alt=\"Celine Dion \u0142ami\u0105cym si\u0119 g\u0142osem opowiedzia\u0142a o swojej chorobie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ue2dr3-celine-dion-6420275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Celine Dion ujawni\u0142a, \u017ce zdiagnozowano u niej zesp\u00f3\u0142 sztywno\u015bci uog\u00f3lnionej. O schorzeniu, kt\u00f3re dotyka jedn\u0105 osob\u0119 na milion, kanadyjska piosenkarka zdecydowa\u0142a si\u0119 opowiedzie\u0107 w nagraniu opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wiecej-polaczen-do-krakowa-do-wilna-z-jedna-przesiadka-od-niedzieli-nowy-rozklad-na-kolei-6417775?source=rss", "title": "Wi\u0119cej po\u0142\u0105cze\u0144 do Krakowa, do Wilna z jedn\u0105 przesiadk\u0105. Od niedzieli nowy rozk\u0142ad na kolei", "date_published": "2022-12-08 15:08:08+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119cej po\u0142\u0105cze\u0144 do Krakowa, do Wilna z jedn\u0105 przesiadk\u0105. Od niedzieli nowy rozk\u0142ad na kolei\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-od7txc-zmiany-w-rozkladzie-pociagow-zdjecie-ilustracyjne-6195143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119, 11 grudnia, zmieni si\u0119 rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w PKP Intercity. Jak informuje w komunikacie sp\u00f3\u0142ka, w nowym rozk\u0142adzie Warszaw\u0119 obs\u0142u\u017cy ponad 150 poci\u0105g\u00f3w. Pojawi si\u0119 wi\u0119cej po\u0142\u0105cze\u0144 z Krakowem i Tr\u00f3jmiastem. Mieszka\u0144cy stolicy zyskaj\u0105 te\u017c wygodne po\u0142\u0105czenie z litewskim Wilnem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gdansk-swiatlana-cichanouska-dzieki-solidarnosci-bialorusini-odczuwaja-energie-by-isc-na-przod-6420231?source=rss", "title": "Cichanouska: dzi\u0119ki \"Solidarno\u015bci\" Bia\u0142orusini odczuwaj\u0105 energi\u0119, by i\u015b\u0107 na prz\u00f3d, ku demokratycznej przysz\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-12-08 15:01:21+00:00", "description": "<img alt=\"Cichanouska: dzi\u0119ki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2xojfv-cichanouska-gdansk-6420210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska sta\u0142a si\u0119 domem dla tysi\u0119cy Bia\u0142orusin\u00f3w - powiedzia\u0142a w czasie czwartkowej wizyty w Gda\u0144sku przyw\u00f3dczyni bia\u0142oruskiej opozycji Swiat\u0142ana Cichanouska. - Znale\u017ali oni tutaj schronienie uciekaj\u0105c od represji - podkre\u015bli\u0142a by\u0142a rywalka Alaksandra \u0141ukaszenki w 2020 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-zatrzymani-za-udzial-w-grupie-ktora-nielegalnie-skladowala-niebezpieczne-odpady-cztery-kolejne-osoby-z-zarzutami-6419506?source=rss", "title": "Tysi\u0105ce ton niebezpiecznych odpad\u00f3w na nielegalnych sk\u0142adowiskach. Cztery osoby zatrzymane", "date_published": "2022-12-08 14:46:28+00:00", "description": "<img alt=\"Tysi\u0105ce ton niebezpiecznych odpad\u00f3w na nielegalnych sk\u0142adowiskach. Cztery osoby zatrzymane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ymxwc1-odpady-byly-skladowane-miedzy-innymi-w-wojewodztwielodzkim-6419488/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141\u00f3dzka prokuratura przedstawi\u0142a czterem m\u0119\u017cczyznom zarzuty udzia\u0142u w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 nielegalnym sk\u0142adowaniem niebezpiecznych odpad\u00f3w. - To kolejne zatrzymania w du\u017cym \u015bledztwie, w jego ramach wcze\u015bniej do aresztu trafi\u0142o trzech m\u0119\u017cczyzn i jedna kobieta - przekazuje Krzysztof Kopania z Prokuratury Okr\u0119gowej w \u0141odzi. Prokurator dodaje,\u00a0\u017ce grupa zorganizowa\u0142a ponad trzy tysi\u0105ce transport\u00f3w, podczas kt\u00f3rych przewieziono 68 tysi\u0119cy ton niebezpiecznych odpadk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wodzislaw-slaski-potracila-na-pasach-trzech-chlopcow-kierowca-z-naprzeciwka-zatrzymal-sie-ona-ich-nie-widziala-6420015?source=rss", "title": "Potr\u0105ci\u0142a na pasach trzech pieszych. Kierowca z naprzeciwka zatrzyma\u0142 si\u0119, ona ch\u0142opc\u00f3w nie widzia\u0142a", "date_published": "2022-12-08 14:44:26+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142a na pasach trzech pieszych. Kierowca z naprzeciwka zatrzyma\u0142 si\u0119, ona ch\u0142opc\u00f3w nie widzia\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kx2djh-przejscie-dla-pieszych-zdjecie-ilustracyjne-6420315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch 14-latk\u00f3w i 15-latek przechodzili razem przez przej\u015bcie dla pieszych w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim. Kierowca na pasie bli\u017cej chodnika zatrzyma\u0142 si\u0119, wtedy weszli na jezdni\u0119 i byli ju\u017c na jej drugiej po\u0142owie, gdy wjecha\u0142a w nich jad\u0105ca w przeciwnym kierunku 38-latka. Trafili do szpitala, ju\u017c s\u0105 w domu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nadciaga-cyklon-mandous-na-swojej-drodze-ma-indie-6420274?source=rss", "title": "Nadci\u0105ga cyklon Mandous. Na swojej drodze ma Indie", "date_published": "2022-12-08 14:43:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nadci\u0105ga cyklon Mandous. Na swojej drodze ma Indie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mjm4yy-nadciaga-cyklon-mandous-6420277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cyklon tropikalny Mandous zmierza w stron\u0119 Indii. Zjawisko uformowa\u0142o si\u0119 w nocy z \u015brody na czwartek, a prawdopodobnie ju\u017c w pi\u0105tek uderzy w l\u0105d. W\u0142adze ostrzeg\u0142y mieszka\u0144c\u00f3w, by nie zbli\u017cali si\u0119 do wybrze\u017cy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wegierska-gorka-uslyszal-czujnik-tlenku-wegla-u-sasiadki-policjant-i-ratownicy-weszli-silowo-do-domu-78-latka-byla-bardzo-slaba-6420318?source=rss", "title": "Us\u0142ysza\u0142 czujnik tlenku w\u0119gla u s\u0105siadki. Zapuka\u0142 do drzwi, nikt nie otwiera\u0142", "date_published": "2022-12-08 14:39:00+00:00", "description": "<img alt=\"Us\u0142ysza\u0142 czujnik tlenku w\u0119gla u s\u0105siadki. Zapuka\u0142 do drzwi, nikt nie otwiera\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dufxko-czad-zabija-powoli-w-ciszy-6413590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant si\u0142owo otworzy\u0142 drzwi domu, z kt\u00f3rego dobiega\u0142 sygna\u0142 czujnika tlenku w\u0119gla. 78-letnia mieszkanka by\u0142a tak s\u0142aba, \u017ce nie mog\u0142a chodzi\u0107. Stra\u017cacy zbadali powietrze. St\u0119\u017cenie tlenku w\u0119gla by\u0142o na poziomie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-byly-adwokat-zostal-skazany-za-falszowanie-testamentow-6420235?source=rss", "title": "By\u0142y adwokat skazany za fa\u0142szowanie testament\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 14:29:09+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y adwokat skazany za fa\u0142szowanie testament\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ocv6ys-marek-k-szczecinski-adwokat-zostal-skazany-na-6-lat-wiezienia-oraz-10-letni-zakaz-wykonywania-zawodu-3285335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek K., szczeci\u0144ski adwokat, zosta\u0142 skazany na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia oraz 10-letni zakaz wykonywania zawodu za sfa\u0142szowanie czterech testament\u00f3w. Sprawa wysz\u0142a na jaw po prowokacji \"Superwizjera\" TVN. Sekretarka prawnika us\u0142ysza\u0142a wyrok w zawieszeniu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/maszyny-i-auta-w-darze-dla-ukrainskiego-miasta-beda-sluzyc-ratowaniu-ludzi-6420313?source=rss", "title": "Maszyny i auta w darze dla ukrai\u0144skiego miasta. \"B\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 ratowaniu ludzi\"", "date_published": "2022-12-08 14:25:07+00:00", "description": "<img alt=\"Maszyny i auta w darze dla ukrai\u0144skiego miasta. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hi914b-sprzet-trafi-do-ukrainskiego-miasta-konotop-6420280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maszyny budowlane oraz samochody ci\u0119\u017carowe i osobowy Warszawa przeka\u017ce ukrai\u0144skiemu miastu Konotop. Decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0119\u0142a w czwartek, 8 grudnia, Rada Warszawy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ilawa-wymyslil-porwanie-i-zglosil-je-policji-bo-chcial-podwozki-do-domu-teraz-trafi-przed-sad-6420005?source=rss", "title": "\"Le\u017c\u0119 w dole i widz\u0119 tylko trzcin\u0119.\" 41-latek zg\u0142osi\u0142 policji fikcyjne porwanie, bo chcia\u0142 podw\u00f3zki", "date_published": "2022-12-08 14:19:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvy7cp-policja-kogut-sygnaly-6365669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nietrze\u017awy mieszkaniec okolic I\u0142awy zadzwoni\u0142 na s\u0142u\u017cby z informacj\u0105, \u017ce zosta\u0142 porwany i porzucony na polu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wezwanie by\u0142o fikcyjne, a 41-latek chcia\u0142 policjant\u00f3w potraktowa\u0107 jak taks\u00f3wk\u0119. Teraz odpowie za to przed s\u0105dem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-planowany-zamach-policja-zatrzymala-25-tak-zwanych-obywateli-rzeszy-wsrod-podejrzanych-czlonkowie-bundeswehry-lekarze-nauczyciele-niemieckie-media-6420125?source=rss", "title": "Nauczyciele, lekarze, cz\u0142onkowie Bundeswehry. \"Powinni by\u0107 filarami demokracji\", planowali zamach stanu", "date_published": "2022-12-08 14:02:29+00:00", "description": "<img alt=\"Nauczyciele, lekarze, cz\u0142onkowie Bundeswehry. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0rxt9u-pap202212070e4-6420203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d tak zwanych Obywateli Rzeszy s\u0105 nauczyciele, lekarze, przedsi\u0119biorcy, czy byli oficerowie si\u0142 specjalnych Bundeswehry. Mo\u017cna by sobie u\u0142atwi\u0107 spraw\u0119 i odrzuci\u0107 tych ludzi jako dziwak\u00f3w, ale to w\u0142a\u015bnie sprawia, \u017ce ta terrorystyczna jest tak niebezpieczna - pisze w czwartek portal dziennika \"Sueddeutsche Zeitung\". Niemiecka policja przeprowadzi\u0142a akcj\u0119 zatrzyma\u0144 cz\u0142onk\u00f3w tej organizacji, kt\u00f3rzy mieli planowa\u0107 zamach stanu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/portugalia-woda-leciala-z-sufitu-zalala-centrum-handlowe-wideo-6420137?source=rss", "title": "Woda lecia\u0142a z sufitu, zala\u0142a centrum handlowe. Nagranie", "date_published": "2022-12-08 14:01:23+00:00", "description": "<img alt=\"Woda lecia\u0142a z sufitu, zala\u0142a centrum handlowe. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y9av0k-portugalia-6420219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towna ulewa nawiedzi\u0142a w \u015brod\u0119 stolic\u0119 Portugalii - Lizbon\u0119. Spad\u0142o tam tyle deszczu, \u017ce woda przelewa\u0142a si\u0119 przez sufit jednego ze sto\u0142ecznych centrum handlowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/chelmek-zatrucie-czadem-44-latek-w-ciezkim-stanie-znalazl-go-syn-6419854?source=rss", "title": "Le\u017ca\u0142 na pod\u0142odze, nie oddycha\u0142. 44-latek zatru\u0142 si\u0119 czadem, jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2022-12-08 13:26:31+00:00", "description": "<img alt=\"Le\u017ca\u0142 na pod\u0142odze, nie oddycha\u0142. 44-latek zatru\u0142 si\u0119 czadem, jest w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wmo5kj-tlenek-wegla-najprawdopodobniej-byl-przyczyna-smierci-38-latka-6252612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    44-latek trafi\u0142 do szpitala w ci\u0119\u017ckim stanie po zatruciu tlenkiem w\u0119gla w domu w Che\u0142mku (woj. ma\u0142opolskie). Czad ulatnia\u0142 si\u0119 z zasilanego butl\u0105 gazow\u0105 grzejnika. St\u0119\u017cenie niebezpiecznego gazu w powietrza przekracza\u0142o norm\u0119 prawie 10-krotnie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/marki-s8-zderzenie-dwoch-aut-jedno-wpadlo-na-pojazdy-sluzby-drogowej-i-barierki-6419228?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut na S8, jedno wpad\u0142o na pojazdy s\u0142u\u017cby drogowej i barierki", "date_published": "2022-12-08 13:17:34+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut na S8, jedno wpad\u0142o na pojazdy s\u0142u\u017cby drogowej i barierki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6v9cqu-zderzenie-na-s8-6419300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku kolizji dw\u00f3ch aut na trasie S8, jedno z nich wpad\u0142o na pojazdy s\u0142u\u017cby drogowej, a nast\u0119pnie wjecha\u0142o w barier\u0119 pomi\u0119dzy jezdniami. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-elfy-zerwaly-betonowe-plyty-na-korzeniach-drzewa-i-zostawili-rozgi-dla-urzednikow-6419430?source=rss", "title": "\"Elfy\" uwolni\u0142y korzenie drzewa spod p\u0142yt i zostawi\u0142y urz\u0119dnikom r\u00f3zgi", "date_published": "2022-12-08 13:12:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m9b5pb-elfy-zerwaly-betonowe-plyty-na-krakowskich-debnikach-6419191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Zielone elfice\" zerwa\u0142y na D\u0119bnikach w Krakowie betonowe p\u0142yty przykrywaj\u0105ce korzenie drzewa. Zostawi\u0142y te\u017c skarpet\u0119 z r\u00f3zgami dla urz\u0119dnik\u00f3w i \"list od \u015bwi\u0119tego Miko\u0142aja\", krytykuj\u0105cego w\u0142adze miasta za niew\u0142a\u015bciwe opiekowanie si\u0119 zieleni\u0105. Urz\u0119dnicy takie dzia\u0142anie nazywaj\u0105 bezmy\u015blno\u015bci\u0105 i niebezpiecznym wandalizmem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indonezja-tworca-bomb-uzytych-podczas-zamachow-na-bali-wyszedl-na-wolnosc-6418823?source=rss", "title": "Stworzy\u0142 bomby, kt\u00f3re zabi\u0142y 202 osoby na Bali, po 10 latach wyszed\u0142 z wi\u0119zienia. W\u0142adze Australii protestuj\u0105", "date_published": "2022-12-08 12:59:14+00:00", "description": "<img alt=\"Stworzy\u0142 bomby, kt\u00f3re zabi\u0142y 202 osoby na Bali, po 10 latach wyszed\u0142 z wi\u0119zienia. W\u0142adze Australii protestuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rf88cn-pap202208260cl-6418836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Umar Patek, odpowiedzialny za konstrukcj\u0119 bomb po wybuchu kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142y 202 osoby na popularnej w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w wyspie Bali, po dziesi\u0119ciu latach odbywania kary zosta\u0142 warunkowo zwolniony z wi\u0119zienia. Indonezyjskie w\u0142adze przekonuj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nie stanowi ju\u017c zagro\u017cenia. Tymczasem rz\u0105d Australii wyra\u017ca zaniepokojenie i chce, by m\u0119\u017cczyzn\u0119 obj\u0105\u0107 monitoringiem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-8-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-08 12:51:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ye0w8b-covid-dzienny-bilans-6418556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 648 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142, \u017ce odnotowano 15 przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o tak\u017ce, \u017ce wykonano 6872 testy na obecno\u015b\u0107 koronawirusa. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/google-rok-2022-w-wyszukiwarce-w-polsce-6419487?source=rss", "title": "Czego szukali Polacy w 2022 w Google? Niekt\u00f3re najpopularniejsze wyszukiwania mog\u0105 zaskoczy\u0107", "date_published": "2022-12-08 12:17:45+00:00", "description": "<img alt=\"Czego szukali Polacy w 2022 w Google? Niekt\u00f3re najpopularniejsze wyszukiwania mog\u0105 zaskoczy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3cyk3j-google-najpopularniejsze-wyszukiwania-2022-6419512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdyby zapyta\u0107 Polak\u00f3w o najwa\u017cniejsze wydarzenia mijaj\u0105cego roku, nie ma chyba w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce w\u015br\u00f3d odpowiedzi dominowa\u0142aby wojna w Ukrainie, kryzys energetyczny, czy dro\u017cyzna. Wida\u0107 to r\u00f3wnie\u017c po tym, co wpisujemy w najpopularniejszej internetowej wyszukiwarce. Google przedstawi\u0142 w\u0142a\u015bnie zestawienie najpopularniejszych wyszukiwa\u0144 2022 roku w Polsce. Niekt\u00f3re mog\u0105 zaskoczy\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/sosnowiec-na-parkingu-sterroryzowali-kobiete-pistoletem-wsiedli-do-jej-auta-i-odjechali-6419520?source=rss", "title": "Na parkingu sterroryzowali kobiet\u0119 pistoletem, wsiedli do jej auta i odjechali", "date_published": "2022-12-08 12:17:20+00:00", "description": "<img alt=\"Na parkingu sterroryzowali kobiet\u0119 pistoletem, wsiedli do jej auta i odjechali\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-0hxcnj-morderstwo-we-wsi-jaworzynka-gminie-istebna-6408664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta zamierza\u0142a wieczorem odjecha\u0107 z parkingu w centrum Sosnowca. Wtedy podesz\u0142o do niej dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn z pistoletem i za\u017c\u0105dali, by wysiad\u0142a. Napastnicy odjechali. Nast\u0119pnego dnia policja znalaz\u0142a skradzione auto. Dwaj 34-latkowie us\u0142yszeli zarzuty.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/przechlewo-mikolaje-zbieraja-na-najdrozszy-lek-swiata-dla-20-miesiecznej-zosi-6418909?source=rss", "title": "Tata, dziadek i wujek Zosi przebrali si\u0119 za Miko\u0142aj\u00f3w. Zbieraj\u0105 pieni\u0105dze na \"najdro\u017cszy lek \u015bwiata\"", "date_published": "2022-12-08 12:15:17+00:00", "description": "<img alt=\"Tata, dziadek i wujek Zosi przebrali si\u0119 za Miko\u0142aj\u00f3w. Zbieraj\u0105 pieni\u0105dze na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-camt2b-zbieraja-na-leczenie-zosi-chorej-na-sma-6419439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przebrani za \u015bwi\u0119tych Miko\u0142aj\u00f3w m\u0119\u017cczy\u017ani musz\u0105 szybko uzbiera\u0107 jeszcze 2,5 miliona z\u0142otych. Tyle kosztuje \"najdro\u017cszy lek \u015bwiata\", kt\u00f3rego potrzebuje 20-miesi\u0119czna Zosia chora na SMA. Odwiedzaj\u0105 pomorskie miasta i nak\u0142aniaj\u0105 do przekazania pomocy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowe-reklamy-w-metrze-zaslonia-nie-tylko-mozaiki-ale-tez-czesc-paskow-z-nazwami-stacji-6418167?source=rss", "title": "Metro: wi\u0119cej reklam, pasa\u017cer wytrzyma", "date_published": "2022-12-08 11:40:32+00:00", "description": "<img alt=\"Metro: wi\u0119cej reklam, pasa\u017cer wytrzyma\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c2ad0a-nowe-reklamy-w-metrze-6419349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydawa\u0107 si\u0119 mog\u0142o, \u017ce po oburzeniu, z jakim spotka\u0142 si\u0119 pomys\u0142 wieszania ekran\u00f3w reklamowych na \u015bcianach zatorowych stacji metra, wi\u0105\u017c\u0105cy si\u0119 z dewastacj\u0105 oryginalnego wystroju niekt\u00f3rych z nich, w\u0142adze metra rozwa\u017c\u0105 rezygnacj\u0119 z tych plan\u00f3w. Nic bardziej mylnego - reklam ma by\u0107 jeszcze wi\u0119cej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-zderzenie-czterech-aut-utrudnienia-na-pulawskiej-6418711?source=rss", "title": "Zderzenie czterech aut w Piasecznie. Utrudnienia", "date_published": "2022-12-08 10:31:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech aut w Piasecznie. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sgbnd7-zderzenie-czterech-aut-w-piasecznie-6418841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Piasecznie przy Pu\u0142awskiej zderzy\u0142y si\u0119 cztery samochody osobowe. Jak podaje stra\u017c po\u017carna, trzy osoby wymaga\u0142y pomocy medycznej. S\u0105 utrudnienia w ruchu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rawa-mazowiecka-kierowca-tira-mial-26-promila-jechal-ciezarowka-po-s8-potem-probowalprzekupic-policjantow-6418352?source=rss", "title": "Pijany kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki zatrzymany na S8. Mia\u0142 2,6 promila, pr\u00f3bowa\u0142\u00a0przekupi\u0107 policjant\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 10:19:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki zatrzymany na S8. Mia\u0142 2,6 promila, pr\u00f3bowa\u0142\u00a0przekupi\u0107 policjant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zl8uoh-w-aucie-znaleziono-pusta-butelke-po-wodce-puszki-po-piwie-i-napoczeta-butelke-wina-6418373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Rawy Mazowieckiej (woj. \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali 47-latka, kt\u00f3ry po pijanemu kierowa\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 z naczep\u0105. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 w wydychanym powietrzu 2,6 promila alkoholu. - Pr\u00f3bowa\u0142 przekupi\u0107 funkcjonariuszy m\u00f3wi\u0105c, \u017ce \"dobrze zap\u0142aci\", je\u017celi ci zapomn\u0105\u00a0o sytuacji - przekazuje m\u0142odszy aspirant Agata Krawczyk z rawskiej komendy powiatowej. Kierowca zosta\u0142 aresztowany, grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bieszczady-nietoperze-i-gady-zapadly-w-sen-zimowy-niedzwiedzie-wciaz-sa-aktywne-6418319?source=rss", "title": "Nied\u017awiedzie jeszcze nie \u015bpi\u0105, bo chc\u0105 by\u0107 bardziej pulchne", "date_published": "2022-12-08 10:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nied\u017awiedzie jeszcze nie \u015bpi\u0105, bo chc\u0105 by\u0107 bardziej pulchne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ix25i2-niedzwiedz-brunatny-5687909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119\u015b\u0107 zwierz\u0105t w Bieszczadach zapad\u0142a ju\u017c w zimowy sen. Nietoperze hibernuj\u0105 w jaskiniach i dziuplach, gady ukry\u0142y si\u0119 pod ziemi\u0105, ale nied\u017awiedzie - mimo \u017ce s\u0105 ju\u017c mocno ot\u0142uszczone - nadal gromadz\u0105 zapasy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ukrainski-posel-i-agent-rosyjskich-sluzb-oskarzony-o-pranie-brudnych-pieniedzy-6415649?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski polityk agentem rosyjskich s\u0142u\u017cb, jest oskar\u017cony o pranie brudnych pieni\u0119dzy w USA", "date_published": "2022-12-08 08:47:24+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski polityk agentem rosyjskich s\u0142u\u017cb, jest oskar\u017cony o pranie brudnych pieni\u0119dzy w USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5lp10c-moskwa-6226056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deputowany ukrai\u0144skiej Rady Najwy\u017cszej Andrij Derkacz us\u0142ysza\u0142 zarzuty prania pieni\u0119dzy w zwi\u0105zku z zakupem mieszka\u0144 w Beverly Hills w Kalifornii. Polityk ju\u017c wcze\u015bniej zosta\u0142 uznany za agenta rosyjskich s\u0142u\u017cb w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w operacji wp\u0142ywu na ameryka\u0144skie wybory.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-drastyczna-podwyzka-za-przejazd-taksowka-chca-tego-kierowcy-zdecyduja-radni-6417146?source=rss", "title": "Du\u017ca podwy\u017cka za przejazd taks\u00f3wk\u0105? Chc\u0105 tego kierowcy, zdecyduj\u0105 radni", "date_published": "2022-12-08 07:45:16+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ca podwy\u017cka za przejazd taks\u00f3wk\u0105? Chc\u0105 tego kierowcy, zdecyduj\u0105 radni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f703pd-taksowkarze-chca-podwyzek-za-przejazd-zdjecie-ilustracyjne-6417369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas czwartkowej sesji Rady Warszawy radni pochyl\u0105 si\u0119 nad obywatelskim projektem uchwa\u0142y, kt\u00f3ry zak\u0142ada podniesienie op\u0142at za przejazd taks\u00f3wkami.\u00a0Ich kierowcy chc\u0105... 100-procentowej podwy\u017cki. Argumentuj\u0105 tym, \u017ce obowi\u0105zuj\u0105ce stawki maksymalne zosta\u0142y ustalone w... 1995 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zachodniopomorskie-snieg-sparalizowal-drogi-w-koszalinie-samochody-staly-w-25-kilometrowym-korku-6416883?source=rss", "title": "Zachodniopomorskie. \u015anieg sparali\u017cowa\u0142 drogi. W Koszalinie samochody sta\u0142y w 2,5-kilometrowym korku", "date_published": "2022-12-08 06:45:37+00:00", "description": "<img alt=\"Zachodniopomorskie. \u015anieg sparali\u017cowa\u0142 drogi. W Koszalinie samochody sta\u0142y w 2,5-kilometrowym korku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e1ey57-ciezarowki-nie-mogly-podjechac-pod-gorke-na-ul-gdanskiej-w-koszalinie-6416991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obfite opady \u015bniegu sparali\u017cowa\u0142y drogi w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. W \u015brod\u0119 wieczorem w Koszalinie utworzy\u0142 si\u0119 2,5-kilometrowy korek. Drog\u0119 zablokowa\u0142y trzy ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3re z powodu zalegaj\u0105cego na jezdni \u015bniegu, nie by\u0142y w stanie jecha\u0107 pod g\u00f3rk\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nowy-dwor-mazowiecki-sasiedzi-wezwali-strazakow-do-pozaru-mieszkania-zgloszenie-okazalo-sie-absurdalna-pomylka-6416909?source=rss", "title": "Dostali wezwanie do p\u0142on\u0105cego mieszkania, ale tym razem nie musieli niczego gasi\u0107", "date_published": "2022-12-08 06:36:18+00:00", "description": "<img alt=\"Dostali wezwanie do p\u0142on\u0105cego mieszkania, ale tym razem nie musieli niczego gasi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tutsjf-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6417061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy jednego z osiedli w Nowym Dworze Mazowieckim zobaczyli przez okno p\u0142omienie w mieszkaniu. Zaalarmowali stra\u017cak\u00f3w. Ci szybko przybyli na miejsce i... mocno si\u0119 zdziwili.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/ochota-wlochy-kokaina-i-marihuana-w-pokoju-24-latka-6413314?source=rss", "title": "\"By\u0142 bardzo zaskoczony wizyt\u0105 policjant\u00f3w\". W jego pokoju znale\u017ali 600 gram\u00f3w narkotyk\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 06:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-571oc5-narkotyki-zabezpieczone-w-mieszkaniu-24-latka-6413308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Ochoty zatrzymali 24-latka. W jego mieszkaniu znale\u017ali blisko 600 gram\u00f3w kokainy i marihuany. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty posiadania znacznej ilo\u015bci narkotyk\u00f3w, za co grozi do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-cybernetyki-nastolatka-zginela-na-przejsciu-kierowca-uslyszal-zarzut-wedlug-prokuratury-mial-czerwone-swiatlo-6411663?source=rss", "title": "Nastolatka zgin\u0119\u0142a na przej\u015bciu, kierowca us\u0142ysza\u0142 zarzut. \u015aledczy: wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle", "date_published": "2022-12-08 05:41:23+00:00", "description": "<img alt=\"Nastolatka zgin\u0119\u0142a na przej\u015bciu, kierowca us\u0142ysza\u0142 zarzut. \u015aledczy: wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xskpth-potracenie-na-cybernetyki-6226904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura stawia zarzuty za \u015bmiertelne potr\u0105cenie nastolatki na przej\u015bciu dla pieszych na ulicy Cybernetyki. Ustalenia \u015bledczych wskazuj\u0105, \u017ce do wypadku dosz\u0142o z powodu zachowania kierowcy. Z zabezpieczonych nagra\u0144 i zezna\u0144 \u015bwiadk\u00f3w wynika, \u017ce wjecha\u0142 na pasy na czerwonym \u015bwietle.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-siostra-ajatollaha-chamenei-potepila-tlumienie-antyrzadowych-protestow-6415107?source=rss", "title": "Iran. Siostra ajatollaha Chamenei pot\u0119pi\u0142a t\u0142umienie antyrz\u0105dowych protest\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 05:40:59+00:00", "description": "<img alt=\"Iran. Siostra ajatollaha Chamenei pot\u0119pi\u0142a t\u0142umienie antyrz\u0105dowych protest\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ctbht-protesty-w-iranie-6231943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siostra duchowo-politycznego przyw\u00f3dcy Iranu ajatollaha Alego Chamenei pot\u0119pi\u0142a t\u0142umienie przez w\u0142adze protest\u00f3w po zab\u00f3jstwie Mahsy Amini i wezwa\u0142a Korpus Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej do z\u0142o\u017cenia broni - wynika z listu opublikowanego w \u015brod\u0119 przez jej syna Mahmuda Moradkhaniego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-intensywne-opady-sniegu-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-w-czwartek-0812-6416752?source=rss", "title": "Intensywne opady \u015bniegu w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach. Alerty", "date_published": "2022-12-08 05:32:04+00:00", "description": "<img alt=\"Intensywne opady \u015bniegu w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach. Alerty \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j2p0kp-intensywne-opady-sniegu-6416784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed intensywnymi opadami \u015bniegu na Pomorzu i Pomorzu Zachodnim. Pokrywa \u015bnie\u017cna lokalnie mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 nawet do 20 centymetr\u00f3w. Wed\u0142ug prognozy zagro\u017ce\u0144 pogodowych na najbli\u017csze dni, w weekend intensywnie sypa\u0107 mo\u017ce prawie w ca\u0142ym kraju.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-departament-stanu-o-slowach-wladimira-putina-kazda-luzna-wzmianka-o-broni-jadrowej-jest-nieodpowiedzialna-6416702?source=rss", "title": "Departament Stanu USA o s\u0142owach Putina: ka\u017cda lu\u017ana wzmianka o broni j\u0105drowej jest nieodpowiedzialna", "date_published": "2022-12-08 04:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Departament Stanu USA o s\u0142owach Putina: ka\u017cda lu\u017ana wzmianka o broni j\u0105drowej jest nieodpowiedzialna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdz0c8-ned-price-5498874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cda lu\u017ana wzmianka o broni j\u0105drowej jest absolutnie nieodpowiedzialna - powiedzia\u0142 rzecznik Departamentu Stanu USA. Ned Price skomentowa\u0142 w ten spos\u00f3b wypowied\u017a prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce ryzyko wojny nuklearnej wzros\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-8-grudnia-2022-6416732?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Ukraina odzyska\u0142a w s\u0105dzie aktywa skradzione przez Rosj\u0119 na Krymie", "date_published": "2022-12-08 04:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Ukraina odzyska\u0142a w s\u0105dzie aktywa skradzione przez Rosj\u0119 na Krymie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ympprz-wolodymyr-zelenski-zwraca-sie-do-ukraincow-z-okazji-dnia-wolnosci-i-godnosci-6229442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek jest 288. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. S\u0105d Najwy\u017cszy Francji podtrzyma\u0142 decyzj\u0119 o odzyskaniu prawie 1,5 miliarda dolar\u00f3w od pa\u0144stwa agresora na rzecz Oszczadbanku. To pierwsze od sze\u015bciu lat zwyci\u0119stwo w s\u0105dzie w sprawie ukrai\u0144skich aktyw\u00f3w skradzionych przez Rosj\u0119 na Krymie - przekaza\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-czwartek-812-pochmurno-opady-sniegu-slisko-6414677?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 8.12. Pochmurno, opady \u015bniegu, \u015blisko", "date_published": "2022-12-08 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 8.12. Pochmurno, opady \u015bniegu, \u015blisko\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1dtixv-snieg-6235170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119, w cz\u0119\u015bci kraju popada te\u017c \u015bnieg. Na termometrach zobaczymy do czterech stopni Celsjusza. Uwaga, na drogach zrobi si\u0119 \u015blisko.", "persistent": false}]