[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/wielka-brytania-do-obiegu-trafily-pierwsze-monety-z-wizerunkiem-krola-karola-iii/", "title": "Wielka Brytania: Do obiegu trafi\u0142y pierwsze monety z wizerunkiem kr\u00f3la Karola III", "date_published": "2022-12-08 21:43:00+00:00", "description": "W czwartek po raz pierwszy do obiegu trafi\u0142y monety o nominale 50 pens\u00f3w z wizerunkiem kr\u00f3la Karola III. Dzisiaj rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 nowa era - powiedzia\u0142a dyrektor Mennicy Kr\u00f3lewskiej. Monety b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107 r\u00f3wnolegle z tymi z podobizn\u0105 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/usa-policja-po-65-latach-ustalila-tozsamosc-chlopca-z-pudelka-pomoglo-badanie-dna/", "title": "USA. Policja po 65 latach ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 \"ch\u0142opca z pude\u0142ka\". Pomog\u0142o badanie DNA", "date_published": "2022-12-08 20:56:00+00:00", "description": "Ameryka\u0144ska policja po 65 latach ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 ch\u0142opca z pude\u0142ka. Jego szcz\u0105tki znaleziono w lesie w 1957 roku. Wiadomo by\u0142o, \u017ce mia\u0142 od czterech do sze\u015bciu lat, a prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci by\u0142o pobicie. Do teraz jednak tajemnic\u0105 pozostawa\u0142o, kim jest zamordowany ch\u0142opiec i kto by\u0142 jego oprawc\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/niemcy-sekretarka-dyrektora-obozu-przerywa-milczenie-zaluje-ze-bylam-w-stutthofie/", "title": "Niemcy. Sekretarka dyrektora obozu przerywa milczenie. \"\u017ba\u0142uj\u0119, \u017ce by\u0142am w Stutthofie\"", "date_published": "2022-12-08 20:24:00+00:00", "description": "Irmgard Furchner, sekretarka dyrektora obozu w Stutthof, podczas swojego procesu wyrazi\u0142a \u017cal, \u017ce by\u0142a w miejscu ka\u017ani w czasie II wojny \u015bwiatowej. Wci\u0105\u017c utrzymuje, \u017ce nie wiedzia\u0142a o ludob\u00f3jstwie dokonywanym przez nazist\u00f3w. Furchner jest oskar\u017cona o wsp\u00f3\u0142udzia\u0142 w zab\u00f3jstwie 10 tysi\u0119cy ludzi.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/usa-restauracja-anulowala-rezerwacje-dla-chrzescijanskiej-organizacji-powodem-poglady/", "title": "USA: Restauracja anulowa\u0142a rezerwacj\u0119 dla chrze\u015bcija\u0144skiej organizacji. Powodem pogl\u0105dy", "date_published": "2022-12-08 19:49:00+00:00", "description": "Restauracja w ameryka\u0144skim Richmond anulowa\u0142a rezerwacj\u0119 na prywatn\u0105 imprez\u0119 w lokalu, organizowan\u0105 przez konserwatywn\u0105 organizacj\u0119 chrze\u015bcija\u0144sk\u0105. Pracownicy post\u0105pili tak, gdy dowiedzieli si\u0119, \u017ce ich niedoszli go\u015bcie sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stwom homoseksualnym oraz prawu do aborcji. Tymczasem wielu pracownik\u00f3w restauracji nale\u017cy do \u015brodowiska LGBT+.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/usa-18-letni-jaylen-smith-zostal-najmlodszym-czarnoskorym-burmistrzem-w-historii-kraju/", "title": "USA. 18-letni Jaylen Smith zosta\u0142 najm\u0142odszym czarnosk\u00f3rym burmistrzem w historii kraju", "date_published": "2022-12-08 15:27:00+00:00", "description": "18-letni student zosta\u0142 najm\u0142odszym czarnosk\u00f3rym burmistrzem wybranym w historii USA. Jaylen Smith sko\u0144czy\u0142 szko\u0142\u0119 \u015bredni\u0105 w maju, a we wtorek zosta\u0142 wybrany na przyw\u00f3dc\u0119 ma\u0142ego miasteczka Earle w stanie Arkansas. Elektoratowi obieca\u0142 m.in. doprowadzenie do budowy du\u017cego sklepu spo\u017cywczego, jak i zaj\u0119cie si\u0119 opuszczonymi domami w okolicy.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/strefa-schengen-chorwacja-dolaczy-od-1-stycznia-2023-nie-ma-zgody-dla-bulgarii-i-rumunii/", "title": "Strefa Schengen. Chorwacja do\u0142\u0105czy od 1 stycznia 2023. Nie ma zgody dla Bu\u0142garii i Rumunii", "date_published": "2022-12-08 14:47:00+00:00", "description": "Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE potwierdzi\u0142y w czwartek przyj\u0119cie Chorwacji do strefy Schengen - poinformowali przedstawiciele w\u0142adz w Zagrzebiu. Do umowy o bezpaszportowym wje\u017adzie do pa\u0144stw chcia\u0142y do\u0142\u0105czy\u0107 r\u00f3wnie\u017c Rumunia oraz Bu\u0142garia, ale te dwa kraje nie uzyska\u0142y zgody wszystkich rz\u0105d\u00f3w. Weto zg\u0142osi\u0142y Niderlandy oraz Austria.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/amerykanska-koszykarka-brittney-griner-zwolniona-z-wiezienia-w-zamian-za-wiktora-butaza/", "title": "Ameryka\u0144ska koszykarka Brittney Griner zwolniona z wi\u0119zienia w zamian  za Wiktora Buta", "date_published": "2022-12-08 13:23:00+00:00", "description": "Ameryka\u0144ska gwiazda koszyk\u00f3wki Brittney Griner zosta\u0142a w czwartek zwolniona z wi\u0119zienia w Rosji w zamian za uwolnienie Wiktora Buta, rosyjskiego handlarza broni\u0105, kt\u00f3ry by\u0142 w wi\u0119zieniu w Stanach Zjednoczonych. Jest bezpieczna, jest w samolocie, w drodze do domu - napisa\u0142 prezydent USA Joe Biden, kt\u00f3ry doda\u0142, \u017ce jest po rozmowie ze sportsmenk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/wlochy-opera-borys-godunow-w-la-scali-kontrowersje-wokol-rosyjskiego-klasyka/", "title": "W\u0142ochy. Opera \"Borys Godunow\" w La Scali. Kontrowersje wok\u00f3\u0142 rosyjskiego klasyka", "date_published": "2022-12-08 11:58:00+00:00", "description": "Opera Borys Godunow Modesta Musorgskiego wystawiona na inauguracj\u0119 sezonu w mediola\u0144skiej La Scali wywo\u0142a\u0142a spore kontrowersje. W gali udzia\u0142 wzi\u0119li m.in. prezydent W\u0142och Sergio Mattarella, premier Giorgia Meloni i szefowa KE Ursula von der Leyen. - Nie mo\u017cemy pozwoli\u0107, aby Putin zniszczy\u0142 ten fantastyczny kraj - powiedzia\u0142a o Rosji ostatnia z wymienionych cytowana przez Ans\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/usa-cialo-21-letniego-polaka-wylowione-z-jeziora-michigen/", "title": "USA. Cia\u0142o 21-letniego Polaka wy\u0142owione z jeziora Michigen. Trwa \u015bledztwo ws. \u015bmierci", "date_published": "2022-12-08 10:13:00+00:00", "description": "Cia\u0142o 21-letniego m\u0119\u017cczyzny z Polski, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 po weekendowym przyj\u0119ciu bo\u017conarodzeniowym w River North, zosta\u0142o wy\u0142owione z jeziora Michigan na Oak Street Beach w \u015brod\u0119 rano - podaje portal abc7chicago.com. Krzysztof przyjecha\u0142 do USA w po\u0142owie listopada w sprawach s\u0142u\u017cbowych.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/peru-odwolano-prezydenta-pedro-castillo-utracil-moralna-legitymacje-do-sprawowania-urzedu/", "title": "Peru. Odwo\u0142ano prezydenta Pedro Castillo. \"Utraci\u0142 moraln\u0105 legitymacj\u0119 do sprawowania urz\u0119du\"", "date_published": "2022-12-08 09:53:00+00:00", "description": "Prezydent Peru, Pedro Castillo, w \u015brod\u0119 og\u0142osi\u0142, \u017ce zast\u0119puje Kongres wyj\u0105tkowym rz\u0105dem. W\u0142adza ustawodawcza zignorowa\u0142a to i na nadzwyczajnym posiedzeniu odwo\u0142a\u0142a go z urz\u0119du i oskar\u017cy\u0142a o pr\u00f3b\u0119 przej\u0119cia w\u0142adzy. W momencie aresztowania Castillo zmierza\u0142 do meksyka\u0144skiej ambasady w Limie - przekaza\u0142y media.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/mundial-w-katarze-kot-na-konferencji-wyrzucony-przez-brazylijczyka/", "title": "Mundial w Katarze. Kot wyrzucony z konferencji przez rzecznika prasowego reprezentacji Brazylii", "date_published": "2022-12-08 09:41:00+00:00", "description": "Na st\u00f3\u0142, podczas konferencji reprezentanta Brazylii w Katarze, wskoczy\u0142 kot. Rzecznik prasowy dru\u017cyny zdecydowanym ruchem zrzuci\u0142 na pod\u0142og\u0119 niespodziewanego go\u015bcia. Zaskoczy\u0142o to obecnych dziennikarzy, kt\u00f3rzy wyrazili niezadowolenie.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-08/rosja-wladimir-putin-o-polsce-nacjonalistyczni-politycy-snia-opowrocie-terytoriow-historycznych/", "title": "Rosja. W\u0142adimir Putin o Polsce: Nacjonalistyczni politycy \u015bni\u0105 o\u00a0powrocie terytori\u00f3w historycznych", "date_published": "2022-12-08 05:20:00+00:00", "description": "Jedynym prawdziwym gwarantem integralno\u015bci terytorialnej Ukrainy w jej obecnych granicach mo\u017ce by\u0107 Rosja - powiedzia\u0142 prezydent Rosji W\u0142adimir Putin podczas spotkania z cz\u0142onkami Rady ds. Praw Cz\u0142owieka. Jego zdaniem w Polsce nacjonalistyczni politycy \u015bni\u0105 o powrocie tak zwanych terytori\u00f3w historycznych, kt\u00f3re Ukraina otrzyma\u0142a od Stalina. Putin t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 te\u017c z braku post\u0119p\u00f3w na froncie.", "persistent": false}]