[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-msz-wymiana-wiezniow-nie-oznacza-przelomu-w-relacja,nId,6461118", "title": "Rzecznik MSZ: Wymiana wi\u0119\u017ani\u00f3w nie oznacza prze\u0142omu w relacjach USA i Rosji", "date_published": "2022-12-08 23:04:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-msz-wymiana-wiezniow-nie-oznacza-przelomu-w-relacja,nId,6461118\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik MSZ: Wymiana wi\u0119\u017ani\u00f3w nie oznacza prze\u0142omu w relacjach USA i Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-msz-wymiana-wiezniow-nie-oznacza-przelomu-w-relacja/000GGNCA83SQDN71-C321.jpg\" /></a>Wymiana wi\u0119zionej w Rosji koszykarki Brittney Griner na skazanego w USA handlarza broni\u0105 Wiktora Buta nie oznacza prze\u0142omu w relacjach USA i Rosji - oceni\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina. - Nie wiemy oczywi\u015bcie, co uzgadniali Amerykanie z Rosjanami, ale takie wymiany zdarza\u0142y si\u0119 nawet w najtrudniejszych momentach zimnej wojny - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jest-decyzja-wojewody-ws-budowy-ostatniego-odcinka-autostrad,nId,6461109", "title": "Jest decyzja wojewody ws. budowy ostatniego odcinka autostrady A2", "date_published": "2022-12-08 22:26:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jest-decyzja-wojewody-ws-budowy-ostatniego-odcinka-autostrad,nId,6461109\"><img align=\"left\" alt=\"Jest decyzja wojewody ws. budowy ostatniego odcinka autostrady A2\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-decyzja-wojewody-ws-budowy-ostatniego-odcinka-autostrad/000GGN8L3O7WY4P7-C321.jpg\" /></a>Wojewoda mazowiecki wyda\u0142 decyzj\u0119 o zezwoleniu na budow\u0119 ostatniego odcinka autostrady A2 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Groszki i Gr\u0119z\u00f3w - przekaza\u0142a rzeczniczka warszawskiego oddzia\u0142u Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad Ma\u0142gorzata Tarnowska. Zako\u0144czenie wszystkich prac przewidywane jest latem 2024 r.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosjanie-werbowani-na-wojne-sa-straszeni-nagraniami-eg,nId,6461097", "title": "Media: Rosjanie werbowani na wojn\u0119 s\u0105 straszeni nagraniami egzekucji dezerter\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 21:56:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosjanie-werbowani-na-wojne-sa-straszeni-nagraniami-eg,nId,6461097\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosjanie werbowani na wojn\u0119 s\u0105 straszeni nagraniami egzekucji dezerter\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosjanie-werbowani-na-wojne-sa-straszeni-nagraniami-eg/000ERLXHW9IQA89M-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119\u017aniowie z zak\u0142ad\u00f3w karnych w Rosji, kt\u00f3rzy werbowani s\u0105 na wojn\u0119 w Ukrain\u0119 przez grup\u0119 Wagnera, s\u0105 straszeni nagraniami egzekucji innych wi\u0119\u017ani\u00f3w, rozstrzelanych lub powieszonych za dezercj\u0119 z pola walki - przekaza\u0142o Radio Swoboda za rosyjskoj\u0119zyczn\u0105 sekcj\u0105 BBC. Od lipca z Rosji nap\u0142ywaj\u0105 doniesienia o masowej rekrutacji wi\u0119\u017ani\u00f3w i wysy\u0142aniu ich na front. Za ich realizacj\u0119 odpowiada Jewgienij Prigo\u017cyn, biznesmen blisko zwi\u0105zany z Kremlem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-emmanuel-macron-obiecal-darmowe-prezerwatywy-dla-mlo,nId,6461085", "title": "Francja: Emmanuel Macron obieca\u0142 darmowe prezerwatywy dla m\u0142odych", "date_published": "2022-12-08 21:25:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-emmanuel-macron-obiecal-darmowe-prezerwatywy-dla-mlo,nId,6461085\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Emmanuel Macron obieca\u0142 darmowe prezerwatywy dla m\u0142odych\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-emmanuel-macron-obiecal-darmowe-prezerwatywy-dla-mlo/000GG0W2C85XE4EP-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron zapowiedzia\u0142, \u017ce od 1 stycznia 2023 roku w aptekach b\u0119d\u0105 dost\u0119pne darmowe prezerwatywy dla m\u0142odych. &quot;To ma\u0142a prewencyjna rewolucja&quot; - o\u015bwiadczy\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzym-lzy-w-oczach-papieza-franciszka-mowil-o-cierpieniach-uk,nId,6461073", "title": "Rzym: \u0141zy w oczach papie\u017ca Franciszka. M\u00f3wi\u0142 o cierpieniach Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 20:15:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzym-lzy-w-oczach-papieza-franciszka-mowil-o-cierpieniach-uk,nId,6461073\"><img align=\"left\" alt=\"Rzym: \u0141zy w oczach papie\u017ca Franciszka. M\u00f3wi\u0142 o cierpieniach Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rzym-lzy-w-oczach-papieza-franciszka-mowil-o-cierpieniach-uk/000GGMUV42U7GQ92-C321.jpg\" /></a>Papie\u017cowi Franciszkowi za\u0142ama\u0142 si\u0119 g\u0142os, a w jego oczach pojawi\u0142y si\u0119 \u0142zy, gdy podczas modlitwy w centrum Rzymu wspomnia\u0142 o cierpieniach Ukrai\u0144c\u00f3w. T\u0142um, w tym burmistrz Rzymu Roberto Gualtieri, zacz\u0105\u0142 oklaskiwa\u0107 papie\u017ca.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezne-uderzenie-w-melitopolu-pisza-o-lotnisku,nId,6461052", "title": "Pot\u0119\u017cne uderzenie w Melitopolu. Pisz\u0105 o lotnisku", "date_published": "2022-12-08 19:55:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezne-uderzenie-w-melitopolu-pisza-o-lotnisku,nId,6461052\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne uderzenie w Melitopolu. Pisz\u0105 o lotnisku\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-uderzenie-w-melitopolu-pisza-o-lotnisku/000GGMPPSI9OPHDF-C321.jpg\" /></a>Lokalne w\u0142adze informuj\u0105 o pot\u0119\u017cnej eksplozji, jaka mia\u0142a mie\u0107 miejsce na terenie lotniska w Melitopolu. Miasto od ko\u0144ca lutego znajduje si\u0119 pod kontrol\u0105 Rosjan.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-podczas-otwarcia-wodociagu-z-kranu-wypelzl-waz-mies,nId,6461046", "title": "Brazylia: Podczas otwarcia wodoci\u0105gu z kranu wype\u0142z\u0142 w\u0105\u017c. Mieszka\u0144cy w panice", "date_published": "2022-12-08 19:39:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-podczas-otwarcia-wodociagu-z-kranu-wypelzl-waz-mies,nId,6461046\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Podczas otwarcia wodoci\u0105gu z kranu wype\u0142z\u0142 w\u0105\u017c. Mieszka\u0144cy w panice\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-podczas-otwarcia-wodociagu-z-kranu-wypelzl-waz-mies/000GGMPF6OYS30RU-C321.jpg\" /></a>Podczas otwarcia wodoci\u0105gu we wsi Paranazinho w Brazylii dosz\u0142o do niespodziewanej sytuacji - z kranu nagle wydosta\u0142 si\u0119 w\u0105\u017c. Gad wywo\u0142a\u0142 panik\u0119 w\u015br\u00f3d zgromadzonych na uroczysto\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie ze zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obraz-jacka-malczewskiego-sprzedany-nowy-wlasciciel-musi-jed,nId,6461024", "title": "Obraz Jacka Malczewskiego sprzedany. Nowy w\u0142a\u015bciciel musi jednak poczeka\u0107", "date_published": "2022-12-08 18:50:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obraz-jacka-malczewskiego-sprzedany-nowy-wlasciciel-musi-jed,nId,6461024\"><img align=\"left\" alt=\"Obraz Jacka Malczewskiego sprzedany. Nowy w\u0142a\u015bciciel musi jednak poczeka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/obraz-jacka-malczewskiego-sprzedany-nowy-wlasciciel-musi-jed/000GGMF0PU6AXWR3-C321.jpg\" /></a>W czwartek warunkowo sprzedano obraz &quot;Rzeczywisto\u015b\u0107&quot; Jacka Malczewskiego. Cena dzie\u0142a si\u0119gn\u0119\u0142a 17 mln z\u0142. Do realizacji transakcji i wydania obrazu dojdzie jednak dopiero wtedy, gdy zostanie ustalony jego status prawny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-na-spotkaniu-z-cichanouska-prawdziwi-bialorusin,nId,6461020", "title": "Andrzej Duda na spotkaniu z Cichanousk\u0105 \"Prawdziwi Bia\u0142orusini nie s\u0105 z Rosj\u0105\"", "date_published": "2022-12-08 18:44:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-na-spotkaniu-z-cichanouska-prawdziwi-bialorusin,nId,6461020\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda na spotkaniu z Cichanousk\u0105 &quot;Prawdziwi Bia\u0142orusini nie s\u0105 z Rosj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-na-spotkaniu-z-cichanouska-prawdziwi-bialorusin/000GGMDPAE5H2SVY-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 ze Swiat\u0142an\u0105 Cichanousk\u0105. Liderka bia\u0142oruskiej opozycji pojawi\u0142a si\u0119 w czwartek w Belwederze. W swoim przem\u00f3wieniu Andrzej Duda nawi\u0105za\u0142 do zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia oraz wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chojnice-jaroslaw-kaczynski-polityka-naszych-poprzednikow-to,nId,6460785", "title": "Chojnice: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Polityka naszych poprzednik\u00f3w to podporz\u0105dkowanie si\u0119 Niemcom i Rosjanom", "date_published": "2022-12-08 18:17:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chojnice-jaroslaw-kaczynski-polityka-naszych-poprzednikow-to,nId,6460785\"><img align=\"left\" alt=\"Chojnice: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Polityka naszych poprzednik\u00f3w to podporz\u0105dkowanie si\u0119 Niemcom i Rosjanom\" src=\"https://i.iplsc.com/chojnice-jaroslaw-kaczynski-polityka-naszych-poprzednikow-to/000GGMAH20UB15NU-C321.jpg\" /></a>- My nie chcemy by\u0107 pod butem. To jest zasadnicza r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy nami, a naszymi przeciwnikami. Chc\u0119 podkre\u015bli\u0107 ani niemieckim butem, ani rosyjskim, ani niczyim innym - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas spotkania w Chojnicach. - Polityka naszych poprzednik\u00f3w, to by\u0142a polityka podporz\u0105dkowania si\u0119 Niemcom, czyli de facto Rosji, bo to by\u0142o w ich interesie - m\u00f3wi\u0142. W czasie spotkania dosz\u0142o te\u017c do zak\u0142\u00f3cenia przem\u00f3wienia prezesa PiS. Z sali pad\u0142y pytania m.in. o obecno\u015b\u0107 policjant\u00f3w na wiecach Kaczy\u0144skiego z mieszka\u0144cami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amunicja-kasetowa-dla-ukrainy-cnn-o-ruchu-usa,nId,6460997", "title": "Amunicja kasetowa dla Ukrainy? CNN o ruchu USA", "date_published": "2022-12-08 17:42:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amunicja-kasetowa-dla-ukrainy-cnn-o-ruchu-usa,nId,6460997\"><img align=\"left\" alt=\"Amunicja kasetowa dla Ukrainy? CNN o ruchu USA\" src=\"https://i.iplsc.com/amunicja-kasetowa-dla-ukrainy-cnn-o-ruchu-usa/000GGM5Y6YAIO0WL-C321.jpg\" /></a>Jak donosi ameryka\u0144ska stacja CNN,  administracja prezydenta USA Joe Bidena rozwa\u017ca pro\u015bb\u0119 Ukrainy o przekazanie w\u0142adzom w Kijowie amunicji kasetowej. O t\u0119 od d\u0142u\u017cszego czasu maj\u0105 apelowa\u0107 w\u0142adze Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-buduja-zapory-na-krymie-brakuje-betonu-duzy-problem-rosji,nId,6460982", "title": "Buduj\u0105 zapory, na Krymie brakuje betonu. Du\u017cy problem Rosji", "date_published": "2022-12-08 17:16:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-buduja-zapory-na-krymie-brakuje-betonu-duzy-problem-rosji,nId,6460982\"><img align=\"left\" alt=\"Buduj\u0105 zapory, na Krymie brakuje betonu. Du\u017cy problem Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/buduja-zapory-na-krymie-brakuje-betonu-duzy-problem-rosji/000GGM2XWWTDDSV3-C321.jpg\" /></a>Rosja wstrzymuje budow\u0119 obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej na okupowanym Krymie. Wszystko z powodu braku betonu, kt\u00f3ry wykorzystywany jest do budowy fortyfikacji. Informacj\u0119 o takim obrocie spraw przekaza\u0142a przedstawicielka prezydenta Ukrainy na Krymie Tami\u0142a Taszewa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-buduja-zapory-w-kraju-brakuje-betonu-duzy-problem-rosji,nId,6460982", "title": "Buduj\u0105 zapory, w kraju brakuje betonu. Du\u017cy problem Rosji", "date_published": "2022-12-08 17:16:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-buduja-zapory-w-kraju-brakuje-betonu-duzy-problem-rosji,nId,6460982\"><img align=\"left\" alt=\"Buduj\u0105 zapory, w kraju brakuje betonu. Du\u017cy problem Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/buduja-zapory-w-kraju-brakuje-betonu-duzy-problem-rosji/000GGM2XWWTDDSV3-C321.jpg\" /></a>Rosja wstrzymuje budow\u0119 obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej. Wszystko z powodu braku betonu, kt\u00f3ry wykorzystywany jest do budowy fortyfikacji na okupowanym Krymie. Informacj\u0119 o takim obrocie sytuacji przekaza\u0142a przedstawicielka prezydenta Ukrainy na Krymie Tami\u0142a Taszewa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ataki-na-ukrainska-infrastrukture-energetyczna-wladimi,nId,6460791", "title": "Rosja: Ataki na ukrai\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105. W\u0142adimir Putin: Ukraina zacz\u0119\u0142a", "date_published": "2022-12-08 16:48:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ataki-na-ukrainska-infrastrukture-energetyczna-wladimi,nId,6460791\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Ataki na ukrai\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105. W\u0142adimir Putin: Ukraina zacz\u0119\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-ataki-na-ukrainska-infrastrukture-energetyczna-wladimi/000GGLOVM4O4H57N-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin otwarcie przyzna\u0142, \u017ce Rosja dokonuje atak\u00f3w na infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 w Ukrainie. Wed\u0142ug Putina jest to &quot;odpowied\u017a&quot; na dzia\u0142ania kraju s\u0105siedniego. &quot;Czy on \u0107wiczy swoje przysz\u0142e przem\u00f3wienie do trybuna\u0142u w Hadze?&quot; - skomentowa\u0142 wypowied\u017a Putina Anton Geraszczenko, doradca szefa MSW Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-mezczyzna-twierdzi-ze-zostal-porwany-i-zgwalcony-przez,nId,6460779", "title": "Indie: M\u0119\u017cczyzna twierdzi, \u017ce zosta\u0142 porwany i zgwa\u0142cony przez gang kobiet", "date_published": "2022-12-08 16:16:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-mezczyzna-twierdzi-ze-zostal-porwany-i-zgwalcony-przez,nId,6460779\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: M\u0119\u017cczyzna twierdzi, \u017ce zosta\u0142 porwany i zgwa\u0142cony przez gang kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-mezczyzna-twierdzi-ze-zostal-porwany-i-zgwalcony-przez/000GGLI5HDG8Q38V-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z Indii twierdzi, \u017ce zosta\u0142 porwany, zgwa\u0142cony i pozostawiony na pewn\u0105 \u015bmier\u0107 przez grup\u0119 czterech kobiet. Policja prowadzi w tej sprawie dochodzenie.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opole-obywatel-ukrainy-oskarzony-o-morderstwo-bedziesz-ze-mn,nId,6460801", "title": "Opole: Obywatel Ukrainy oskar\u017cony o morderstwo. \"B\u0119dziesz ze mn\u0105 albo z nikim\"", "date_published": "2022-12-08 16:07:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opole-obywatel-ukrainy-oskarzony-o-morderstwo-bedziesz-ze-mn,nId,6460801\"><img align=\"left\" alt=\"Opole: Obywatel Ukrainy oskar\u017cony o morderstwo. &quot;B\u0119dziesz ze mn\u0105 albo z nikim&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/opole-obywatel-ukrainy-oskarzony-o-morderstwo-bedziesz-ze-mn/000GGLPHVY86AVK7-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces 38-letniego Viktora S. oskar\u017conego o zamordowanie swojej by\u0142ej partnerki. Chwil\u0119 przed zab\u00f3jstwem powiedzia\u0142: &quot;b\u0119dziesz ze mn\u0105 albo z nikim&quot;, nast\u0119pnie podci\u0105\u0142 ofierze gard\u0142o, kilka razy pchn\u0105\u0142 scyzorykiem w klatk\u0119 piersiow\u0105 i przeci\u0105\u0142 twarz. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do winy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jestem-zdziwiony-piotr-muller-reaguje-na-slowa-jakiego,nId,6460798", "title": "\"Jestem zdziwiony\". Piotr M\u00fcller reaguje na s\u0142owa Jakiego", "date_published": "2022-12-08 16:03:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jestem-zdziwiony-piotr-muller-reaguje-na-slowa-jakiego,nId,6460798\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jestem zdziwiony&quot;. Piotr M\u00fcller reaguje na s\u0142owa Jakiego\" src=\"https://i.iplsc.com/jestem-zdziwiony-piotr-muller-reaguje-na-slowa-jakiego/000DFBEFHEMVLBU9-C321.jpg\" /></a>Piotr M\u00fcller reaguje na s\u0142owa Patryka Jakiego. Polityk Solidarnej Polski stwierdzi\u0142, \u017ce Polska nie otrzyma\u0142a \u015brodk\u00f3w z Unii Europejskiej. &quot;Jestem zdziwiony&quot; - zaznaczy\u0142 rzecznik rz\u0105du we wpisie na Twitterze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-politycy-i-duchowni-nie-dostana-wezwania-do-wojska,nId,6460765", "title": "Politycy i duchowni nie dostan\u0105 wezwania do wojska", "date_published": "2022-12-08 15:48:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-politycy-i-duchowni-nie-dostana-wezwania-do-wojska,nId,6460765\"><img align=\"left\" alt=\"Politycy i duchowni nie dostan\u0105 wezwania do wojska\" src=\"https://i.iplsc.com/politycy-i-duchowni-nie-dostana-wezwania-do-wojska/000GGLDOQO5MR0NC-C321.jpg\" /></a>W ca\u0142ej Polsce rezerwi\u015bci otrzymuj\u0105 listy z wezwaniem do wojska. W\u015br\u00f3d adresat\u00f3w mog\u0105 by\u0107 m.in. informatycy, lekarze, weterynarze, kucharze, spawacze i inni. Wezwa\u0144 nie dostan\u0105 natomiast dwie grupy zawodowe - politycy i duchowni. Takie zapisy znalaz\u0142y si\u0119 bowiem w ustawie o obronie ojczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-jana-nowickiego-jest-data-i-miejsce,nId,6460774", "title": "Pogrzeb Jana Nowickiego. Jest data i miejsce", "date_published": "2022-12-08 15:19:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-jana-nowickiego-jest-data-i-miejsce,nId,6460774\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Jana Nowickiego. Jest data i miejsce\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-jana-nowickiego-jest-data-i-miejsce/000GGLETYF6LIREL-C321.jpg\" /></a>Jak informuje burmistrz Kowala, pogrzeb aktora Jana Nowickiego odb\u0119dzie si\u0119 w jego rodzinnej miejscowo\u015bci w \u015brod\u0119 14 grudnia. Msza pogrzebowa zaplanowana jest na godzin\u0119 13.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-wstawil-lozka-do-firmy-wszczeto-dochodzenie,nId,6460736", "title": "Elon Musk wstawi\u0142 \u0142\u00f3\u017cka do firmy. Wszcz\u0119to dochodzenie", "date_published": "2022-12-08 14:45:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-wstawil-lozka-do-firmy-wszczeto-dochodzenie,nId,6460736\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk wstawi\u0142 \u0142\u00f3\u017cka do firmy. Wszcz\u0119to dochodzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-wstawil-lozka-do-firmy-wszczeto-dochodzenie/000GGKJL61ODRRMQ-C321.jpg\" /></a>Nowy szef Twittera, najbogatszy cz\u0142owiek \u015bwiata Elon Musk realizuje swoj\u0105 &quot;obietnic\u0119&quot; wobec pracownik\u00f3w, w kt\u00f3rej zarzeka\u0142 si\u0119, \u017ce b\u0119d\u0105 &quot;pracowali d\u0142ugo i intensywnie&quot;, by &quot;naprawi\u0107 firm\u0119&quot;. Po zwolnieniu blisko po\u0142owy zatrudnionych, cz\u0119\u015b\u0107 sal konferencyjnych w siedzibie g\u0142\u00f3wnej w San Francisco przerobiono na pokoje sypialne. Dochodzenie w tej sprawie wszcz\u0119\u0142a inspekcja budowlana. Musk w odpowiedzi skrytykowa\u0142 burmistrz miasta.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brittney-griner-wymieniona-za-wiktora-buta-negocjacje-z-rosj,nId,6460721", "title": "Brittney Griner wymieniona za Wiktora Buta. Negocjacje z Rosj\u0105", "date_published": "2022-12-08 14:15:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brittney-griner-wymieniona-za-wiktora-buta-negocjacje-z-rosj,nId,6460721\"><img align=\"left\" alt=\"Brittney Griner wymieniona za Wiktora Buta. Negocjacje z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/brittney-griner-wymieniona-za-wiktora-buta-negocjacje-z-rosj/000GGKG8P227RCG6-C321.jpg\" /></a>Koszykarka z USA - Brittney Griner - wr\u00f3ci\u0142a do Stan\u00f3w Zjednoczonych. Sportsmenka zosta\u0142a wymieniona na zatrzymanego w Stanach i wi\u0119zionego handlarza broni\u0105 Wiktora Buta. Jak przypomina CNN,  Griner zosta\u0142a skazana w Rosji na kar\u0119 dziewi\u0119ciu lat wi\u0119zienia za posiadanie olejku haszyszowego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bialorusini-czuja-wasza-solidarnosc-swiatlana-cichanouska-w-,nId,6460713", "title": "\"Bia\u0142orusini czuj\u0105 wasz\u0105 solidarno\u015b\u0107\". Swiat\u0142ana Cichanouska w Gda\u0144sku", "date_published": "2022-12-08 14:05:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bialorusini-czuja-wasza-solidarnosc-swiatlana-cichanouska-w-,nId,6460713\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bia\u0142orusini czuj\u0105 wasz\u0105 solidarno\u015b\u0107&quot;. Swiat\u0142ana Cichanouska w Gda\u0144sku\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorusini-czuja-wasza-solidarnosc-swiatlana-cichanouska-w/000GGKETC7YAJVQ4-C321.jpg\" /></a>- Dzi\u0119ki &quot;Solidarno\u015bci&quot; Bia\u0142orusini czuj\u0105 wasz\u0105 solidarno\u015b\u0107, energi\u0119 \u017ceby i\u015b\u0107 na prz\u00f3d do swojej demokratycznej przysz\u0142o\u015bci - powiedzia\u0142a liderka bia\u0142oruskiej opozycji Swiat\u0142ana Cichanouska podczas wizyty w Gda\u0144sku. Spotka\u0142a si\u0119 tam m.in. z Lechem Wa\u0142\u0119s\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sochaczew-morderstwo-w-zabce-ofiara-to-35-letnia-kobieta,nId,6460705", "title": "Sochaczew: Morderstwo w \u017babce. Ofiara to 35-letnia kobieta", "date_published": "2022-12-08 13:47:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sochaczew-morderstwo-w-zabce-ofiara-to-35-letnia-kobieta,nId,6460705\"><img align=\"left\" alt=\"Sochaczew: Morderstwo w \u017babce. Ofiara to 35-letnia kobieta\" src=\"https://i.iplsc.com/sochaczew-morderstwo-w-zabce-ofiara-to-35-letnia-kobieta/000GA37W79LBQRO6-C321.jpg\" /></a>W jednym ze sklep\u00f3w w Sochaczewie znaleziono kobiet\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a rany k\u0142ute. Niestety 35-latka nie \u017cyje - przekaza\u0142a Interii oficer prasowa Komendy Powiatowej Policji w Sochaczewie Agnieszka Dzik. Ofiara to pracownica sklepu. Trwa ob\u0142awa za podejrzewanym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-w-aptekach-brakuje-lekow-czesi-jezdza-po-nie-do-polsk,nId,6460633", "title": "Czechy: W aptekach brakuje lek\u00f3w. Czesi je\u017cd\u017c\u0105 po nie do Polski", "date_published": "2022-12-08 13:42:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-w-aptekach-brakuje-lekow-czesi-jezdza-po-nie-do-polsk,nId,6460633\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: W aptekach brakuje lek\u00f3w. Czesi je\u017cd\u017c\u0105 po nie do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-w-aptekach-brakuje-lekow-czesi-jezdza-po-nie-do-polsk/0004GPFNOCQLUI1L-C321.jpg\" /></a>- W Czechach brakuje niekt\u00f3rych lek\u00f3w, w tym przeciwb\u00f3lowych i podstawowych antybiotyk\u00f3w. Czesi je\u017cd\u017c\u0105 po nie do Polski lub szukaj\u0105 ich w internecie - informuje w czwartek dziennik &quot;Hospodarzske Noviny&quot;. Lekarze i farmaceuci twierdz\u0105, \u017ce to najwi\u0119ksze braki niekt\u00f3rych specyfik\u00f3w w historii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-bedzie-jak-izrael-odzyska-swoje-ziemie-tylko-to-zajm,nId,6460620", "title": "Ukraina b\u0119dzie jak Izrael. \"Odzyska swoje ziemie. Tylko to zajmie sporo czasu\"", "date_published": "2022-12-08 13:32:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-bedzie-jak-izrael-odzyska-swoje-ziemie-tylko-to-zajm,nId,6460620\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina b\u0119dzie jak Izrael. &quot;Odzyska swoje ziemie. Tylko to zajmie sporo czasu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-bedzie-jak-izrael-odzyska-swoje-ziemie-tylko-to-zajm/000GGJY0OPH9VOSV-C321.jpg\" /></a>Zima mia\u0142a by\u0107 dla Kremla momentem gry na czas i przegrupowywania si\u0142 na froncie. Jednak sygna\u0142y czo\u0142owych polityk\u00f3w Zachodu o gotowo\u015bci do rozm\u00f3w pokojowych z Rosj\u0105 sprawi\u0142y, \u017ce zar\u00f3wno Moskwa, jak i Kij\u00f3w zrobi\u0105, co tylko w ich mocy, \u017ceby w jak najkr\u00f3tszym czasie wydrze\u0107 dla siebie na polu bitwy tak du\u017co, jak to tylko mo\u017cliwe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-klinika-budzik-pomoze-doroslym-warszawa-otwiera-drugi-budyne,nId,6460674", "title": "Klinika \"Budzik\" pomo\u017ce doros\u0142ym. Warszawa otwiera drugi budynek", "date_published": "2022-12-08 13:17:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-klinika-budzik-pomoze-doroslym-warszawa-otwiera-drugi-budyne,nId,6460674\"><img align=\"left\" alt=\"Klinika &quot;Budzik&quot; pomo\u017ce doros\u0142ym. Warszawa otwiera drugi budynek\" src=\"https://i.iplsc.com/klinika-budzik-pomoze-doroslym-warszawa-otwiera-drugi-budyne/000GGK55VFKJ1GA0-C321.jpg\" /></a>Koniec budowy kliniki &quot;Budzik&quot; dla doros\u0142ych w Warszawie. Ta znajduje si\u0119 przy szpitalu Br\u00f3dnowskim na Targ\u00f3wku. Informacj\u0119 o ko\u0144cu budowy przekaza\u0142a Ewa B\u0142aszczyk - szefowa fundacji &quot;Akogo?&quot;. Jak doda\u0142a, w klinice &quot;Budzik&quot; dla najm\u0142odszych wybudzi\u0142o si\u0119 w\u0142a\u015bnie setne dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-miasta-lagodza-restrykcje-pandemiczne-koniec-z-kodami-,nId,6460672", "title": "Chiny: Miasta \u0142agodz\u0105 restrykcje pandemiczne. Koniec z \"kodami zdrowia\"", "date_published": "2022-12-08 13:15:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-miasta-lagodza-restrykcje-pandemiczne-koniec-z-kodami-,nId,6460672\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Miasta \u0142agodz\u0105 restrykcje pandemiczne. Koniec z &quot;kodami zdrowia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-miasta-lagodza-restrykcje-pandemiczne-koniec-z-kodami/000GGK7862RN182J-C321.jpg\" /></a>Od czwartku w chi\u0144skim Kantonie nie trzeba ju\u017c okazywa\u0107 &quot;kod\u00f3w zdrowia&quot; przy wej\u015bciu na lotnisko i stacje metra. W Szanghaju obowi\u0105zek ten zostanie zniesiony w restauracjach. W kraju wprowadzane s\u0105 zmiany je\u015bli chodzi o wytyczne walki z pandemi\u0105 koronawirusa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wezwanie-do-wojska-pulkownik-miroslaw-brys-wyjasnia,nId,6460667", "title": "Wezwanie do wojska. Pu\u0142kownik Miros\u0142aw Bry\u015b wyja\u015bnia", "date_published": "2022-12-08 13:06:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wezwanie-do-wojska-pulkownik-miroslaw-brys-wyjasnia,nId,6460667\"><img align=\"left\" alt=\"Wezwanie do wojska. Pu\u0142kownik Miros\u0142aw Bry\u015b wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/wezwanie-do-wojska-pulkownik-miroslaw-brys-wyjasnia/000GGK32K530RV54-C321.jpg\" /></a>- G\u0142\u00f3wnym naborem na \u0107wiczenia rezerwy s\u0105 zasoby \u017co\u0142nierzy znajduj\u0105cych si\u0119 w pasywnej rezerwie. Tutaj g\u0142\u00f3wnie skupiamy si\u0119 na osobach, kt\u00f3re odby\u0142y s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105, maj\u0105 przysi\u0119g\u0119 wojskow\u0105 i maj\u0105 nadany przydzia\u0142 mobilizacyjny w konkretnej jednostce wojskowej - m\u00f3wi\u0142 na konferencji p\u0142k Miros\u0142aw Bry\u015b, szef Centralnego Wojskowego Centrum Rekrutacji. Osoby bez przeszkolenia maj\u0105 stanowi\u0107 &quot;minimum&quot; przy zaproszeniach na \u0107wiczenia. Pu\u0142kownik wymieni\u0142 te\u017c zawody, kt\u00f3re mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 powo\u0142ania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjski-szpieg-w-komisji-ds-wsi-cenckiewicz-i-sikorski-oska,nId,6460539", "title": "Rosyjski szpieg w komisji ds. WSI. Cenckiewicz i Sikorski oskar\u017caj\u0105", "date_published": "2022-12-08 13:04:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjski-szpieg-w-komisji-ds-wsi-cenckiewicz-i-sikorski-oska,nId,6460539\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski szpieg w komisji ds. WSI. Cenckiewicz i Sikorski oskar\u017caj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-szpieg-w-komisji-ds-wsi-cenckiewicz-i-sikorski-oska/000EGSAQ6OVFJECJ-C321.jpg\" /></a>Tomasz L., kt\u00f3ry kilka miesi\u0119cy temu zosta\u0142 zatrzymany za szpiegostwo dla Rosji, by\u0142 tak\u017ce cz\u0142onkiem komisji ds. likwidacji Wojskowych S\u0142u\u017cb Informacyjnych. Portal tvp.info przytacza s\u0142owa S\u0142awomira Cenckiewicza, przewodnicz\u0105cego komisji, kt\u00f3ry twierdzi, \u017ce Tomasza L. powo\u0142a\u0142 do niej \u00f3wczesny szef MON Rados\u0142aw Sikorski. &quot;Powo\u0142a\u0142em (go) na wniosek pana Cenckiewicza i to on winien jest wyja\u015bnie\u0144, sk\u0105d ten delikwent si\u0119 na jego li\u015bcie wzi\u0105\u0142&quot; - odpowiada polityk PO.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-74-7-mln-zl-dla-spolki-zarzadzajacej-druga-urzedowa-t,nId,6460530", "title": "Krak\u00f3w: 74,7 mln z\u0142 dla sp\u00f3\u0142ki zarz\u0105dzaj\u0105cej drug\u0105 urz\u0119dow\u0105 telewizj\u0105. Jest wniosek", "date_published": "2022-12-08 12:54:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-74-7-mln-zl-dla-spolki-zarzadzajacej-druga-urzedowa-t,nId,6460530\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: 74,7 mln z\u0142 dla sp\u00f3\u0142ki zarz\u0105dzaj\u0105cej drug\u0105 urz\u0119dow\u0105 telewizj\u0105. Jest wniosek\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-74-7-mln-zl-dla-spolki-zarzadzajacej-druga-urzedowa-t/000GGJH6AMAIQ5KE-C321.jpg\" /></a>Krak\u00f3w planuje przekaza\u0107 sp\u00f3\u0142ce odpowiedzialnej za funkcjonowanie drugiej urz\u0119dowej telewizji 74,7 mln z\u0142 w przysz\u0142ym roku. O uwzgl\u0119dnienie tej kwoty w bud\u017cecie wyst\u0105pi\u0142 wydzia\u0142 kultury, a cze\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w uda\u0142o si\u0119 ju\u017c zabezpieczy\u0107. To nie wszystko. Okazuje si\u0119, \u017ce sp\u00f3\u0142ka w tym roku otrzyma\u0142a od miasta w r\u00f3\u017cnych formach 40 mln z\u0142. Tymczasem w przysz\u0142ym tygodniu urz\u0119dnicy og\u0142osz\u0105 zmian\u0119 formatu telewizji. Zamiast dotychczasowego Play Krak\u00f3w News pojawi si\u0119 nowy program: Hello Krak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oblawa-na-obywateli-rzeszy-rosja-odcina-sie-od-powiazan,nId,6460595", "title": "Ob\u0142awa na \"Obywateli Rzeszy\". Rosja odcina si\u0119 od powi\u0105za\u0144", "date_published": "2022-12-08 12:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oblawa-na-obywateli-rzeszy-rosja-odcina-sie-od-powiazan,nId,6460595\"><img align=\"left\" alt=\"Ob\u0142awa na &quot;Obywateli Rzeszy&quot;. Rosja odcina si\u0119 od powi\u0105za\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/oblawa-na-obywateli-rzeszy-rosja-odcina-sie-od-powiazan/000GGJRU2IGO4I8K-C321.jpg\" /></a>Ogromne zaniepokojenie pr\u00f3b\u0105 obalenia rz\u0105du przez &quot;Obywateli Rzeszy&quot; wyrazi\u0142 prezydent Frank-Walter Steinmeier. Prokurator federalny wyja\u015bni\u0142, \u017ce oskar\u017conych \u0142\u0105czy\u0142o &quot;g\u0142\u0119bokie odrzucenie instytucji pa\u0144stwa i demokracji&quot;. Nieoczekiwanie spraw\u0119 komentuje te\u017c Rosja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-rsv-uderza-w-najmlodszych-lekarka-dramat-mam-42-dzieci-na-30,nId,6460545", "title": "RSV uderza w najm\u0142odszych. Lekarka: Dramat. Mam 42 dzieci na 30-osobowym oddziale", "date_published": "2022-12-08 12:01:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-rsv-uderza-w-najmlodszych-lekarka-dramat-mam-42-dzieci-na-30,nId,6460545\"><img align=\"left\" alt=\"RSV uderza w najm\u0142odszych. Lekarka: Dramat. Mam 42 dzieci na 30-osobowym oddziale\" src=\"https://i.iplsc.com/rsv-uderza-w-najmlodszych-lekarka-dramat-mam-42-dzieci-na-30/000GGJK1OHGSNXQW-C321.jpg\" /></a>RSV zn\u00f3w atakuje. Wirus ten jest szczeg\u00f3lnie gro\u017any dla najm\u0142odszych pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy przy zaka\u017ceniu niejednokrotnie wymagaj\u0105 hospitalizacji. Tymczasem niekt\u00f3re plac\u00f3wki - m.in. te w Ma\u0142opolsce - p\u0119kaj\u0105 ju\u017c w szwach. - Na oddzia\u0142ach w Krakowie po prostu nie ma miejsc - m\u00f3wi Interii Mi\u0142osz Przyszowski, pediatra z Uniwersyteckiego Szpitala Dzieci\u0119cego w Krakowie-Prokocimiu, kt\u00f3ry pracuje na SOR-ze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tej-zimy-moga-posypac-sie-wysokie-kary-niektorzy-zaplaca-naw,nId,6460489", "title": "Tej zimy mog\u0105 posypa\u0107 si\u0119 wysokie kary. Niekt\u00f3rzy zap\u0142ac\u0105 nawet kilka tys. z\u0142", "date_published": "2022-12-08 11:59:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tej-zimy-moga-posypac-sie-wysokie-kary-niektorzy-zaplaca-naw,nId,6460489\"><img align=\"left\" alt=\"Tej zimy mog\u0105 posypa\u0107 si\u0119 wysokie kary. Niekt\u00f3rzy zap\u0142ac\u0105 nawet kilka tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/tej-zimy-moga-posypac-sie-wysokie-kary-niektorzy-zaplaca-naw/000GGJ6LMIQ5J9NJ-C321.jpg\" /></a>Mro\u017ana i \u015bnie\u017cna zima zbli\u017ca si\u0119 do Polski wielkimi krokami. To wi\u0105\u017ce si\u0119 z dodatkowymi obowi\u0105zkami dla kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy przed wyruszeniem w tras\u0119 musz\u0105 od\u015bnie\u017cy\u0107 auto i pozby\u0107 si\u0119 lodu z szyb. Osoby, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 bagatelizowa\u0107 usuni\u0119cie zalegaj\u0105cego \u015bniegu z karoserii, musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na niemi\u0142\u0105 niespodziank\u0119, czyli wysok\u0105 kar\u0119. Ile wynosi mandat za nieod\u015bnie\u017cony samoch\u00f3d i kiedy mo\u017cna go dosta\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapomnisz-o-tym-zimowym-obowiazku-dostaniesz-3-tys-zl-mandat,nId,6460489", "title": "Zapomnisz o tym zimowym obowi\u0105zku, dostaniesz 3 tys. z\u0142 mandatu. A to nie jedyne kary", "date_published": "2022-12-08 11:59:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapomnisz-o-tym-zimowym-obowiazku-dostaniesz-3-tys-zl-mandat,nId,6460489\"><img align=\"left\" alt=\"Zapomnisz o tym zimowym obowi\u0105zku, dostaniesz 3 tys. z\u0142 mandatu. A to nie jedyne kary\" src=\"https://i.iplsc.com/zapomnisz-o-tym-zimowym-obowiazku-dostaniesz-3-tys-zl-mandat/000GGJ6LMIQ5J9NJ-C321.jpg\" /></a>Mro\u017ana i \u015bnie\u017cna zima zbli\u017ca si\u0119 do Polski wielkimi krokami. To wi\u0105\u017ce si\u0119 z dodatkowymi obowi\u0105zkami dla kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy przed wyruszeniem w tras\u0119 musz\u0105 od\u015bnie\u017cy\u0107 auto i pozby\u0107 si\u0119 lodu z szyb. Osoby, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 bagatelizowa\u0107 usuni\u0119cie zalegaj\u0105cego \u015bniegu z karoserii, musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na niemi\u0142\u0105 niespodziank\u0119, czyli wysok\u0105 kar\u0119. Ile wynosi mandat za nieod\u015bnie\u017cony samoch\u00f3d i kiedy mo\u017cna go dosta\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duze-ambicje-scholza-to-dlatego-lawiruje-w-sprawie-rosji-i-z,nId,6458882", "title": "Du\u017ce ambicje Scholza. To dlatego lawiruje w sprawie Rosji i zbli\u017ca si\u0119 do Chin", "date_published": "2022-12-08 11:45:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duze-ambicje-scholza-to-dlatego-lawiruje-w-sprawie-rosji-i-z,nId,6458882\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce ambicje Scholza. To dlatego lawiruje w sprawie Rosji i zbli\u017ca si\u0119 do Chin\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-ambicje-scholza-to-dlatego-lawiruje-w-sprawie-rosji-i-z/000GGGYSPIIYAM78-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Niemiec Olaf Scholz lawiruje w stosunku wobec Rosji, niewystarczaj\u0105co wspiera Ukrain\u0119, pr\u00f3buje dogada\u0107 si\u0119 z Chinami, usi\u0142uje zaj\u0105\u0107 coraz coraz silniejsz\u0105 pozycj\u0119 wobec USA, a do tego chcia\u0142by, aby jego kraj realizowa\u0142 interesy dzi\u0119ki silnej i zintegrowanej UE. Scholz uwa\u017ca, \u017ce Niemcy powinny by\u0107 jednym z najwa\u017cniejszych &quot;gwarant\u00f3w bezpiecze\u0144stwa&quot; w Europie. Wyja\u015bniamy, na czym opiera si\u0119 polityka szefa niemieckiego rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-aktywisci-klimatyczni-w-akcji-przykleili-sie-do-pasa-,nId,6460551", "title": "Niemcy: Aktywi\u015bci klimatyczni w akcji. Przykleili si\u0119 do pasa startowego", "date_published": "2022-12-08 11:29:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-aktywisci-klimatyczni-w-akcji-przykleili-sie-do-pasa-,nId,6460551\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Aktywi\u015bci klimatyczni w akcji. Przykleili si\u0119 do pasa startowego\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-aktywisci-klimatyczni-w-akcji-przykleili-sie-do-pasa/000GGJKS6DEV9OOB-C321.jpg\" /></a>W czwartek w Niemczech dosz\u0142o do kolejnych akcji aktywist\u00f3w klimatycznych z grupy &quot;Ostatnie pokolenie&quot; na lotniskach w Monachium i Berlinie. W Monachium aktywi\u015bci przykleili si\u0119 do pasa startowego, z kt\u00f3rego zostali p\u00f3\u017aniej usuni\u0119ci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-tendencja-sie-odwrocila-wiecej-zakazen-i-ho,nId,6460557", "title": "Adam Niedzielski: Tendencja si\u0119 odwr\u00f3ci\u0142a. Wi\u0119cej zaka\u017ce\u0144 i hospitalizacji", "date_published": "2022-12-08 11:22:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-tendencja-sie-odwrocila-wiecej-zakazen-i-ho,nId,6460557\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski: Tendencja si\u0119 odwr\u00f3ci\u0142a. Wi\u0119cej zaka\u017ce\u0144 i hospitalizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-tendencja-sie-odwrocila-wiecej-zakazen-i-ho/000GGJOCP4EOAE4E-C321.jpg\" /></a>- Mniej wi\u0119cej od p\u00f3\u0142tora tygodnia tendencja si\u0119 odwr\u00f3ci\u0142a. Odnotowujemy wzrost liczby zaka\u017ce\u0144, jak i hospitalizacji - m\u00f3wi\u0142 na konferencji prasowej w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski. Przyrosty z tygodnia na tydzie\u0144 wynosz\u0105 ok. 20 proc. Minister poinformowa\u0142 te\u017c o terminie rejestracji najm\u0142odszych na szczepienia przeciw COVID-19.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polski-ochotnik-zginal-w-ukrainie-zabila-go-rosyjska-mina,nId,6460542", "title": "Polski ochotnik zgin\u0105\u0142 w Ukrainie. Zabi\u0142a go rosyjska mina", "date_published": "2022-12-08 11:19:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polski-ochotnik-zginal-w-ukrainie-zabila-go-rosyjska-mina,nId,6460542\"><img align=\"left\" alt=\"Polski ochotnik zgin\u0105\u0142 w Ukrainie. Zabi\u0142a go rosyjska mina\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-ochotnik-zginal-w-ukrainie-zabila-go-rosyjska-mina/000EGBH84UW3MYYX-C321.jpg\" /></a>Daniel S. uko\u0144czy\u0142 trzy fakultety i liczne szkolenia wojskowe. Zasiada\u0142 w radzie znanej fundacji wspomagaj\u0105cej \u017co\u0142nierzy AK. Strzelectwa uczy\u0142 si\u0119 w Jednostce Wojskowej GROM. W ukrai\u0144skim wojsku by\u0142 operatorem elitarnej jednostki specjalnej zajmuj\u0105cej si\u0119 rozpoznaniem - pisze Onet.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bomby-umara-pateka-zabily-setki-osob-wyszedl-na-wolnosc,nId,6460547", "title": "Bomby Umara Pateka zabi\u0142y setki os\u00f3b. Wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-08 11:13:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bomby-umara-pateka-zabily-setki-osob-wyszedl-na-wolnosc,nId,6460547\"><img align=\"left\" alt=\"Bomby Umara Pateka zabi\u0142y setki os\u00f3b. Wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/bomby-umara-pateka-zabily-setki-osob-wyszedl-na-wolnosc/000GGJI7YF8TFRJE-C321.jpg\" /></a>Indonezyjczyk Umar Patek odpowiedzialny za skonstruowanie bomb, kt\u00f3re zabi\u0142y 202 osoby w zamachach na Bali, wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107. 20 lat bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia, po po\u0142owie odbytej kary zamieniono na &quot;uczestnictwo w programie mentorskim&quot;. Decyzj\u0119 wymiaru sprawiedliwo\u015bci skrytykowali m.in. premier Australii i ofiary tragedii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bomby-umara-patka-zabily-setki-osob-wyszedl-na-wolnosc,nId,6460547", "title": "Bomby Umara Patka zabi\u0142y setki os\u00f3b. Wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-08 11:13:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bomby-umara-patka-zabily-setki-osob-wyszedl-na-wolnosc,nId,6460547\"><img align=\"left\" alt=\"Bomby Umara Patka zabi\u0142y setki os\u00f3b. Wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/bomby-umara-patka-zabily-setki-osob-wyszedl-na-wolnosc/000GGJI7YF8TFRJE-C321.jpg\" /></a>Indonezyjczyk Umar Patek odpowiedzialny za skonstruowanie bomb, kt\u00f3re zabi\u0142y 202 osoby w zamachach na Bali, wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107. 20 lat bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia, po po\u0142owie odbytej kary zamieniono na &quot;uczestnictwo w programie mentorskim&quot;. Decyzj\u0119 wymiaru sprawiedliwo\u015bci skrytykowali m.in. premier Australii i ofiary tragedii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-inflacja-w-kraju-rosnie-w-grudniu-ma-byc-jeszcze-gorze,nId,6460535", "title": "W\u0119gry: Inflacja w kraju ro\u015bnie. W grudniu ma by\u0107 jeszcze gorzej", "date_published": "2022-12-08 11:00:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-inflacja-w-kraju-rosnie-w-grudniu-ma-byc-jeszcze-gorze,nId,6460535\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry: Inflacja w kraju ro\u015bnie. W grudniu ma by\u0107 jeszcze gorzej\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-inflacja-w-kraju-rosnie-w-grudniu-ma-byc-jeszcze-gorze/0007NQ1L1966B2EV-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry zmagaj\u0105 si\u0119 z rosn\u0105c\u0105 inflacj\u0105. Ceny konsumpcyjne w kraju by\u0142y w listopadzie o 22,5 proc. wy\u017csze ni\u017c w tym samym miesi\u0105cu w roku ubieg\u0142ym - poinformowa\u0142 w\u0119gierski urz\u0105d statystyczny KSH. Nic jednak nie wskazuje, \u017ceby sytuacja mia\u0142a si\u0119 poprawi\u0107. Rz\u0105d zapowiada dalszy wzrost inflacji w grudniu w zwi\u0105zku ze zniesieniem we wtorek limitu cen na paliwo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-planuje-droge-ewakuacji-po-porazce-wiem-to-z-zaufanego,nId,6460508", "title": "Putin planuje drog\u0119 ewakuacji po pora\u017cce. \"Wiem to z zaufanego \u017ar\u00f3d\u0142a\"", "date_published": "2022-12-08 10:26:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-planuje-droge-ewakuacji-po-porazce-wiem-to-z-zaufanego,nId,6460508\"><img align=\"left\" alt=\"Putin planuje drog\u0119 ewakuacji po pora\u017cce. &quot;Wiem to z zaufanego \u017ar\u00f3d\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-planuje-droge-ewakuacji-po-porazce-wiem-to-z-zaufanego/000GGJCS0KWVNNAH-C321.jpg\" /></a>&quot;Od wiosny biuro polityczne W\u0142adimira Putina pracuje nad projektem nieoficjalnie nazywanym Ark\u0105 Noego. Jak sama nazwa wskazuje, m\u00f3wimy o znalezieniu nowych miejsc, do kt\u00f3rych mo\u017cna si\u0119 uda\u0107, je\u015bli w domu zrobi si\u0119 niewygodnie&quot; - stwierdzi\u0142 Abbas Galiamow, analityk polityczny i by\u0142y autor przem\u00f3wie\u0144 dla prezydenta Rosji. Doda\u0142, \u017ce &quot;zazwyczaj nie opowiada poufnych historii, ale dzi\u015b zrobi wyj\u0105tek&quot;. &quot;Za bardzo ufam \u017ar\u00f3d\u0142u&quot; - napisa\u0142 w serwisie Telegram.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-kolejna-inscenizacja-dla-mediow-podczas-spotkania-z-pu,nId,6460499", "title": "Rosja: Kolejna inscenizacja dla medi\u00f3w podczas spotkania z Putinem", "date_published": "2022-12-08 10:14:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-kolejna-inscenizacja-dla-mediow-podczas-spotkania-z-pu,nId,6460499\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Kolejna inscenizacja dla medi\u00f3w podczas spotkania z Putinem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kolejna-inscenizacja-dla-mediow-podczas-spotkania-z-pu/000742R2M2EV55B4-C321.jpg\" /></a>Nawet wyselekcjonowani rosyjscy &quot;obro\u0144cy praw cz\u0142owieka&quot; nie zostali dopuszczeni do emisji na \u017cywo. Spotkanie W\u0142adimira Putina z Rad\u0105 Praw Cz\u0142owieka by\u0142o nagrane wcze\u015bniej, a rosyjskiego prezydenta zdradzi\u0142 zegarek - powiadomi\u0142 kana\u0142 Mo\u017cem Objasnit w Telegramie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-czlowiek-choinka-uszkodzil-20-samochodow-przy-hurtowni-miesa,nId,6460496", "title": "\"Cz\u0142owiek-choinka\" uszkodzi\u0142 20 samochod\u00f3w przy hurtowni mi\u0119sa", "date_published": "2022-12-08 10:07:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-czlowiek-choinka-uszkodzil-20-samochodow-przy-hurtowni-miesa,nId,6460496\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Cz\u0142owiek-choinka&quot; uszkodzi\u0142 20 samochod\u00f3w przy hurtowni mi\u0119sa\" src=\"https://i.iplsc.com/czlowiek-choinka-uszkodzil-20-samochodow-przy-hurtowni-miesa/000GGJ6HQ6J9PQLT-C321.jpg\" /></a>Powa\u017cne przest\u0119pstwo pope\u0142nione w absurdalnym przebraniu. Nieznany sprawca uszkodzi\u0142 20 samochod\u00f3w na parkingu przy hurtowni mi\u0119sa w Warzymicach (woj. zachodniopomorskie). Straty wyceniono na 60 tys. z\u0142otych, a w\u0142a\u015bciciel zak\u0142adu prosi o pomoc w uj\u0119ciu wandala. Cechy charakterystyczne sprawcy? Rana na r\u0119ce, wojskowe buty i... \u015bwi\u0105teczny kamufla\u017c.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-spor-o-janusza-palikota-chodzi-o-funkcje-w-krakowie,nId,6460486", "title": "Sp\u00f3r o Janusza Palikota. Chodzi o funkcj\u0119 w Krakowie", "date_published": "2022-12-08 09:59:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-spor-o-janusza-palikota-chodzi-o-funkcje-w-krakowie,nId,6460486\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o Janusza Palikota. Chodzi o funkcj\u0119 w Krakowie \" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-janusza-palikota-chodzi-o-funkcje-w-krakowie/000GGJ580M87D98C-C321.jpg\" /></a>Wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Miasta Krakowa Micha\u0142 Drewnicki nie zgadza si\u0119 na powo\u0142anie Janusza Palikota na cz\u0142onka Rady Muzeum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej MOCAK. Prezydent miasta uzasadnia decyzj\u0119 tym, \u017ce Palikot wycofa\u0142 si\u0119 z polityki i jako przedsi\u0119biorca jest mecenasem muzeum.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-seniorka-udaremnila-napad-na-bank-w-ruch-poszla-kula-ortoped,nId,6460348", "title": "Seniorka udaremni\u0142a napad na bank. W ruch posz\u0142a kula ortopedyczna", "date_published": "2022-12-08 09:24:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-seniorka-udaremnila-napad-na-bank-w-ruch-poszla-kula-ortoped,nId,6460348\"><img align=\"left\" alt=\"Seniorka udaremni\u0142a napad na bank. W ruch posz\u0142a kula ortopedyczna\" src=\"https://i.iplsc.com/seniorka-udaremnila-napad-na-bank-w-ruch-poszla-kula-ortoped/000GGIYA3JHSLJVW-C321.jpg\" /></a>Do dramatycznych wydarze\u0144 dosz\u0142o w plac\u00f3wce banku w Przemy\u015blu (woj. podkarpackie). Napastniczka z\u0142apa\u0142a jedn\u0105 z pracownic za w\u0142osy i gro\u017c\u0105c no\u017cem za\u017c\u0105da\u0142a pieni\u0119dzy. Ca\u0142a sytuacja mog\u0142aby si\u0119 sko\u0144czy\u0107 tragicznie, gdyby nie zachowanie jednej z klientek banku. W ruch posz\u0142a... kula ortopedyczna. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z miejsca zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-rozwaza-zbadanie-sprawy-iranskich-dronow-w-ukrainie-zach,nId,6460343", "title": "ONZ rozwa\u017ca zbadanie sprawy ira\u0144skich dron\u00f3w w Ukrainie. \"Zach\u00f3d naciska\"", "date_published": "2022-12-08 09:18:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-rozwaza-zbadanie-sprawy-iranskich-dronow-w-ukrainie-zach,nId,6460343\"><img align=\"left\" alt=\"ONZ rozwa\u017ca zbadanie sprawy ira\u0144skich dron\u00f3w w Ukrainie. &quot;Zach\u00f3d naciska&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/onz-rozwaza-zbadanie-sprawy-iranskich-dronow-w-ukrainie-zach/000GGIYXJJ3SP94V-C321.jpg\" /></a>ONZ bada &quot;dost\u0119pne informacje&quot; na temat oskar\u017ce\u0144 dotycz\u0105cych dostarczania Rosji dron\u00f3w przez Iran, m\u00f3wi si\u0119 o wys\u0142aniu ekspert\u00f3w, kt\u00f3rzy mieliby zbada\u0107 pozosta\u0142o\u015bci sprz\u0119tu. Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres stwierdzi\u0142, \u017ce decyzja wynika z &quot;presji Zachodu&quot;. Rosja z kolei twierdzi, \u017ce Guterres nie ma mandatu do wys\u0142ania ekspert\u00f3w do Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-158-cudzoziemcow-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-do-pol,nId,6460339", "title": "158 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski", "date_published": "2022-12-08 09:15:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-158-cudzoziemcow-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-do-pol,nId,6460339\"><img align=\"left\" alt=\"158 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/158-cudzoziemcow-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-do-pol/000GGIVAKBTA03IB-C321.jpg\" /></a>158 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o w \u015brod\u0119 przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski. Du\u017ca grupa sforsowa\u0142a w kilku miejscach graniczn\u0105 rzek\u0119 \u015awis\u0142ocz - poda\u0142a Stra\u017c Graniczna w raporcie z minionej doby. Zatrzymano te\u017c kolejnego tzw. kuriera nielegalnych imigrant\u00f3w, obywatela Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-zimy-na-polnocy-kraju-synoptycy-ostrzegaja,nId,6460299", "title": "Atak zimy na p\u00f3\u0142nocy kraju. Synoptycy ostrzegaj\u0105", "date_published": "2022-12-08 08:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-zimy-na-polnocy-kraju-synoptycy-ostrzegaja,nId,6460299\"><img align=\"left\" alt=\"Atak zimy na p\u00f3\u0142nocy kraju. Synoptycy ostrzegaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-zimy-na-polnocy-kraju-synoptycy-ostrzegaja/000GGIRHGH2U2RPB-C321.jpg\" /></a>Synoptycy z Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej prognozuj\u0105 intensywne opady \u015bniegu na Pomorzu. Przyrost pokrywy \u015bnie\u017cnej wyniesie od 10 do 15 cm, miejscami nawet do 20 cm. Strefa opad\u00f3w b\u0119dzie si\u0119 przemieszcza\u0107 w kierunku wschodnim nad wody Ba\u0142tyku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjski-szpieg-w-komisji-ds-likwidacji-wsi-macierewicz-zapo,nId,6460308", "title": "Rosyjski szpieg w komisji ds. likwidacji WSI. Macierewicz zapowiada \"kroki prawne\"", "date_published": "2022-12-08 08:20:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjski-szpieg-w-komisji-ds-likwidacji-wsi-macierewicz-zapo,nId,6460308\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski szpieg w komisji ds. likwidacji WSI. Macierewicz zapowiada &quot;kroki prawne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-szpieg-w-komisji-ds-likwidacji-wsi-macierewicz-zapo/000G3VXFBF8SDG8R-C321.jpg\" /></a>&quot;Informuj\u0119, \u017ce podejmuj\u0119 kroki prawne w zwi\u0105zku z opublikowaniem oszczerstwa opartego na fa\u0142szywej informacji jakoby Tomasz L. podejrzewany o szpiegostwo na rzecz Rosji by\u0142 cz\u0142onkiem Komisji Weryfikacyjnej WSI&quot; - napisa\u0142 na Twitterze Antoni Macierewicz. Spraw\u0119 Tomasza L. - pracownika sto\u0142ecznego ratusza opisa\u0142 TVN24. &quot;Znalaz\u0142 si\u0119 w w\u0105skim gronie os\u00f3b, kt\u00f3re w 2006 roku otrzyma\u0142y dost\u0119p do najwi\u0119kszych sekret\u00f3w wojskowych s\u0142u\u017cb specjalnych - jako cz\u0142onek komisji likwidacyjnej WSI&quot; - wskazano w materiale.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-ekspert-ocenia-po-zlagodzeniu-obostrzen-moga-zarazic-s,nId,6460304", "title": "Chiny. Ekspert ocenia: Po z\u0142agodzeniu obostrze\u0144 mog\u0105 zarazi\u0107 si\u0119 miliony ludzi", "date_published": "2022-12-08 08:18:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-ekspert-ocenia-po-zlagodzeniu-obostrzen-moga-zarazic-s,nId,6460304\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny. Ekspert ocenia: Po z\u0142agodzeniu obostrze\u0144 mog\u0105 zarazi\u0107 si\u0119 miliony ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-ekspert-ocenia-po-zlagodzeniu-obostrzen-moga-zarazic-s/000GGIMHOWJ0BL3M-C321.jpg\" /></a>Po z\u0142agodzeniu surowych obostrze\u0144, kt\u00f3re dot\u0105d by\u0142y stosowane w walce z pandemi\u0105, w pierwszej du\u017cej fali COVID-19 w Chinach zaka\u017conych mo\u017ce zosta\u0107 oko\u0142o 60 proc. ludno\u015bci - jest to blisko 840 mln os\u00f3b \u2013 oceni\u0142 doradca w\u0142adz kraju ds. pandemii koronawirusa Feng Zijian. Doda\u0142, \u017ce nale\u017cy podj\u0105\u0107 \u015brodki, aby sp\u0142aszczy\u0107 krzyw\u0105 zaka\u017ce\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-placzynski-komentuje-swoje-zatrzymanie-przez-cba-bez,nId,6460273", "title": "Andrzej Placzy\u0144ski komentuje swoje zatrzymanie przez CBA: Bezpodstawne", "date_published": "2022-12-08 07:33:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-placzynski-komentuje-swoje-zatrzymanie-przez-cba-bez,nId,6460273\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Placzy\u0144ski komentuje swoje zatrzymanie przez CBA: Bezpodstawne\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-placzynski-komentuje-swoje-zatrzymanie-przez-cba-bez/000GGIDHQEU2N868-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z zatrzymaniem mnie przez funkcjonariuszy Centralnego Biura Antykorupcyjnego o\u015bwiadczam, \u017ce po przeprowadzonym przes\u0142uchaniu nie zosta\u0142em obj\u0119ty aresztem - przekaza\u0142 w o\u015bwiadczeniu Andrzej Placzy\u0144ski, dyrektor Sportfive. Oceni\u0142 on, \u017ce zar\u00f3wno zatrzymanie, jak i postawiony przez prokuratur\u0119 zarzut za wyrz\u0105dzenie szkody PZPN, s\u0105 &quot;bezpodstawne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-przeanalizowal-wystapienie-putina-przygotowuje-rosje-na-,nId,6460270", "title": "ISW przeanalizowa\u0142 wyst\u0105pienie Putina. \"Przygotowuje Rosj\u0119 na d\u0142ug\u0105 wojn\u0119\"", "date_published": "2022-12-08 07:25:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-przeanalizowal-wystapienie-putina-przygotowuje-rosje-na-,nId,6460270\"><img align=\"left\" alt=\"ISW przeanalizowa\u0142 wyst\u0105pienie Putina. &quot;Przygotowuje Rosj\u0119 na d\u0142ug\u0105 wojn\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-przeanalizowal-wystapienie-putina-przygotowuje-rosje-na/000FNPOZL61L07YC-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin przygotowuje Rosjan na d\u0142ugotrwa\u0142\u0105 wojn\u0119 w celu podbicia Ukrainy, por\u00f3wnuje si\u0119 do rosyjskiego cara Piotra I \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105. O\u015brodek zwraca uwag\u0119, \u017ce Rosjanie prawdopodobnie dostosowali ira\u0144skie drony do zimowych warunk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-mozna-zastrzec-numer-pesel-powstanie-specjalny-rejest,nId,6460267", "title": "B\u0119dzie mo\u017cna zastrzec numer PESEL. Powstanie specjalny rejestr", "date_published": "2022-12-08 07:19:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-mozna-zastrzec-numer-pesel-powstanie-specjalny-rejest,nId,6460267\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119dzie mo\u017cna zastrzec numer PESEL. Powstanie specjalny rejestr\" src=\"https://i.iplsc.com/bedzie-mozna-zastrzec-numer-pesel-powstanie-specjalny-rejest/0003TVMEM02ERO6R-C321.jpg\" /></a>- Rz\u0105d utworzy specjalny rejestr, w kt\u00f3rym po wycieku lub kradzie\u017cy danych b\u0119dzie mo\u017cna zastrzec sw\u00f3j numer PESEL. Po takim zastrze\u017ceniu nikt ju\u017c nie we\u017amie na niego kredytu czy po\u017cyczki - informuje w czwartek &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-wstrzymal-nakaz-zaplaty-wobec-mezczyzny-ktoremu-ukradzio,nId,6460250", "title": "S\u0105d wstrzyma\u0142 nakaz zap\u0142aty wobec m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3remu ukradziono to\u017csamo\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-08 06:47:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-wstrzymal-nakaz-zaplaty-wobec-mezczyzny-ktoremu-ukradzio,nId,6460250\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d wstrzyma\u0142 nakaz zap\u0142aty wobec m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3remu ukradziono to\u017csamo\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/sad-wstrzymal-nakaz-zaplaty-wobec-mezczyzny-ktoremu-ukradzio/0005UFS2JQ1WJX3M-C321.jpg\" /></a>S\u0105d wstrzyma\u0142 wykonanie nakazu zap\u0142aty wobec m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3remu ukradziono to\u017csamo\u015b\u0107 i wykorzystano dane osobowe do zaci\u0105gni\u0119cia po\u017cyczki - poinformowa\u0142a Prokuratura Krajowa. Decyzja zapad\u0142a po z\u0142o\u017ceniu przez Prokuratora Generalnego skargi nadzwyczajnej do S\u0105du Najwy\u017cszego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukradl-mitsubishi-w-niemczech-jechal-do-warszawy-zatrzymali-,nId,6460247", "title": "Ukrad\u0142 mitsubishi w Niemczech, jecha\u0142 do Warszawy. Zatrzymali go policjanci", "date_published": "2022-12-08 06:44:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukradl-mitsubishi-w-niemczech-jechal-do-warszawy-zatrzymali-,nId,6460247\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142 mitsubishi w Niemczech, jecha\u0142 do Warszawy. Zatrzymali go policjanci\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradl-mitsubishi-w-niemczech-jechal-do-warszawy-zatrzymali/000GGI5K9ME4EO7Y-C321.jpg\" /></a>Policjanci ze specjalnej grupy &quot;Kobra&quot; zatrzymali 26-latka podejrzanego o kradzie\u017c samochodu w Niemczech - poinformowa\u0142a rzeczniczka Komendy Rejonowej Policji Warszawa VII podinsp. Joanna W\u0119grzyniak. Z\u0142odziej wpad\u0142, gdy skradzionym mitsubishi outlanderem wraca\u0142 do Warszawy. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 ju\u017c wcze\u015bniej notowany. Grozi mu do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-rozklad-jazdy-pociagow-pkp-intercity-zapowiada-zmiany,nId,6460230", "title": "Nowy rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w. PKP Intercity zapowiada zmiany", "date_published": "2022-12-08 06:15:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-rozklad-jazdy-pociagow-pkp-intercity-zapowiada-zmiany,nId,6460230\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w. PKP Intercity zapowiada zmiany \" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-rozklad-jazdy-pociagow-pkp-intercity-zapowiada-zmiany/000FAJLY0BNDU7DD-C321.jpg\" /></a>Nowy rozk\u0142ad kolei wejdzie w \u017cycie w niedziel\u0119 11 grudnia tego roku. Oznacza to zwi\u0119kszenie przez PKP Intercity liczby po\u0142\u0105cze\u0144 m.in. pomi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Tr\u00f3jmiastem i Krakowem oraz wi\u0119cej poci\u0105g\u00f3w mi\u0119dzynarodowych - poda\u0142 kolejowy przewo\u017anik.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-kontra-rosja-w-hadze-kanada-i-holandia-przystapily-d,nId,6460228", "title": "Ukraina kontra Rosja w Hadze. Kanada i Holandia przyst\u0105pi\u0142y do post\u0119powania", "date_published": "2022-12-08 06:08:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-kontra-rosja-w-hadze-kanada-i-holandia-przystapily-d,nId,6460228\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina kontra Rosja w Hadze. Kanada i Holandia przyst\u0105pi\u0142y do post\u0119powania\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-kontra-rosja-w-hadze-kanada-i-holandia-przystapily-d/000GGI0761M3LOPK-C321.jpg\" /></a>Kanada i Holandia w \u015brod\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142y wsp\u00f3lny wniosek do Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci ONZ w Hadze o w\u0142\u0105czenie do sprawy Ukraina przeciwko Federacji Rosyjskiej dotycz\u0105cej naruszenia Konwencji o zapobieganiu i karaniu zbrodni ludob\u00f3jstwa, poinformowa\u0142 sekretariat Trybuna\u0142u. Oba kraje skorzysta\u0142y z art. 63 Statutu Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych, zgodnie z kt\u00f3rym strona umowy mi\u0119dzynarodowej ma prawo interweniowa\u0107 w post\u0119powaniu zwi\u0105zanym z jej wyk\u0142adni\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-odwolano-prezydenta-castillo-padly-zarzuty-korupcyjne,nId,6460219", "title": "Peru: Odwo\u0142ano prezydenta Castillo. Pad\u0142y zarzuty korupcyjne", "date_published": "2022-12-08 05:34:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-odwolano-prezydenta-castillo-padly-zarzuty-korupcyjne,nId,6460219\"><img align=\"left\" alt=\"Peru: Odwo\u0142ano prezydenta Castillo. Pad\u0142y zarzuty korupcyjne\" src=\"https://i.iplsc.com/peru-odwolano-prezydenta-castillo-padly-zarzuty-korupcyjne/000GGHXQMND0S44A-C321.jpg\" /></a>Za odwo\u0142aniem lewicowego prezydenta Pedro Castillo w \u015brod\u0119 odda\u0142o g\u0142os 101 ze 130 cz\u0142onk\u00f3w Kongresu twierdz\u0105cych, \u017ce utraci\u0142 on moraln\u0105 legitymacj\u0119 do sprawowania urz\u0119du. Podczas obrad Kongresu pad\u0142y r\u00f3wnie\u017c zarzuty korupcyjne wobec Castillo. Po odwo\u0142aniu Castillo, Kongres powo\u0142a\u0142 na stanowisko prezydenta dotychczasow\u0105 wiceprezydent Din\u0119 Boluarte .</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkryto-dna-sprzed-dwoch-milionow-lat-to-rekord,nId,6460215", "title": "Odkryto DNA sprzed dw\u00f3ch milion\u00f3w lat. \"To rekord\"", "date_published": "2022-12-08 05:22:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkryto-dna-sprzed-dwoch-milionow-lat-to-rekord,nId,6460215\"><img align=\"left\" alt=\"Odkryto DNA sprzed dw\u00f3ch milion\u00f3w lat. &quot;To rekord&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/odkryto-dna-sprzed-dwoch-milionow-lat-to-rekord/000GGHWZYYYVK8EB-C321.jpg\" /></a>Na Grenlandii odkryto DNA sprzed dw\u00f3ch milion\u00f3w lat. To jak dot\u0105d rekord w badaniach paleontologicznych \u2013 donosz\u0105 naukowcy na \u0142amach najnowszego wydania presti\u017cowego tygodnika &quot;Nature&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-podejrzane-przesylki-w-ambasadzie-ukrainy,nId,6460214", "title": "Portugalia: Podejrzane przesy\u0142ki w ambasadzie Ukrainy", "date_published": "2022-12-08 05:21:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-podejrzane-przesylki-w-ambasadzie-ukrainy,nId,6460214\"><img align=\"left\" alt=\"Portugalia: Podejrzane przesy\u0142ki w ambasadzie Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/portugalia-podejrzane-przesylki-w-ambasadzie-ukrainy/000GGHXDGW657LD2-C321.jpg\" /></a>Portugalska policja ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 autora dw\u00f3ch list\u00f3w skierowanych w poniedzia\u0142ek do ambasady Ukrainy w Lizbonie z podejrzan\u0105 zawarto\u015bci\u0105. Jak poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 wieczorem telewizja CNN Portugal, to osoba przebywaj\u0105ca na terenie jednego z pa\u0144stw Unii Europejskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-288-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine,nzId,3492,akt,080631", "title": "Wojna w Ukrainie. 288. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-08 05:05:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-288-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine,nzId,3492,akt,080631\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 288. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-288-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine/000GGHW6UQ5JBYXQ-C321.jpg\" /></a>Zaczynamy nasz\u0105 dzisiejsz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-288-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine,nzId,3492,akt,080723", "title": "Wojna w Ukrainie. 288. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-08 05:05:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-288-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine,nzId,3492,akt,080723\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 288. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-288-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine/000GGHW6UQ5JBYXQ-C321.jpg\" /></a>Zaczynamy nasz\u0105 dzisiejsz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-288-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine,nzId,3492,akt,080747", "title": "Wojna w Ukrainie. 288. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-08 05:05:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-288-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine,nzId,3492,akt,080747\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 288. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-288-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine/000GGHW6UQ5JBYXQ-C321.jpg\" /></a>Zaczynamy nasz\u0105 dzisiejsz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-pogrzebie-grosze-ekonomista-ostrzega-przed-efektem-,nId,6454414", "title": "Inflacja pogrzebie grosze? Ekonomista ostrzega przed \"efektem cappuccino\"", "date_published": "2022-12-08 05:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-pogrzebie-grosze-ekonomista-ostrzega-przed-efektem-,nId,6454414\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja pogrzebie grosze? Ekonomista ostrzega przed &quot;efektem cappuccino&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/inflacja-pogrzebie-grosze-ekonomista-ostrzega-przed-efektem/000GG1NICRSQDKTE-C321.jpg\" /></a>O istnieniu jedno-, dwu- i pi\u0119ciogrosz\u00f3wek da\u0142o si\u0119 zapomnie\u0107 nawet przed inflacj\u0105 bij\u0105c\u0105 rekordy. Teraz najdrobniejszy bilon wart jest jeszcze mniej, wi\u0119c gdzie tkwi sens w jego dalszej produkcji i u\u017cywaniu? - Narodowy Bank Polski dok\u0142ada do jego emisji. Nadal niekt\u00f3rzy uznaj\u0105 jednak, \u017ce pos\u0142ugiwanie si\u0119 nim jest wygodne - komentuje dr hab. Pawe\u0142 Marsza\u0142ek z pozna\u0144skiego Uniwersytetu Ekonomicznego. Jak ponadto zauwa\u017caj\u0105 eksperci, pozbycie si\u0119 &quot;miedziak\u00f3w&quot; mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 jeszcze wi\u0119kszy wzrost cen za spraw\u0105 &quot;efektu cappuccino&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]