[{"source": "https://feeds.feedburner.com/niebezpiecznik/", "link": "https://niebezpiecznik.pl/post/konferencja-in2security/", "title": "* Konferencja In2Security", "date_published": "2022-12-08 07:45:39+00:00", "description": "<a href=\"https://niebezpiecznik.pl/post/konferencja-in2security/\"><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"alignleft wp-post-image tfe\" height=\"100\" hspace=\"5\" src=\"https://niebezpiecznik.pl/wp-content/uploads/2022/12/In2Security2022-150x150.png\" title=\"\" width=\"100\" /></a>Ko\u0144c\u00f3wka roku, to wysyp konferencji. Oto kolejna! :-) 10 grudnia na wydziale Automatyki Elektroniki i Informatyki Politechniki \u015al\u0105skiej w Gliwicach odb\u0119dzie si\u0119 In2Security, na kt\u00f3r\u0105 serdecznie Was zapraszamy! Konferencja to 2 \u015bcie\u017cki tematyczne, 12 prelegent\u00f3w i 12 prelekcji wype\u0142nionych wiedz\u0105. \u015acie\u017cka techniczna &#8211; dla os\u00f3b chc\u0105cych pog\u0142\u0119bi\u0107 i poszerzy\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 oraz nawi\u0105za\u0107 ciekawe kontakty. [&#8230;]", "persistent": false}]