[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-przerywa-spadkowa-serie-8453673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 przerywa spadkow\u0105 seri\u0119", "date_published": "2022-12-08 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/6c420247414769-948-568-40-90-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po pi\u0119ciu spadkowych sesjach z rz\u0119du S&amp;P500 zako\u0144czy\u0142\nczwartkow\u0105 sesj\u0119 na plusie. By\u0142 to dzie\u0144 z prawie pustym kalendarium\nmakroekonomicznym i korporacyjnym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Nie-stac-nas-na-emerytury-stazowe-8453649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: Nie sta\u0107 nas na emerytury sta\u017cowe", "date_published": "2022-12-08 19:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/239db6bd55b149-948-568-0-123-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie sta\u0107 nas na emerytury sta\u017cowe, bo ich wprowadzenie oznacza\u0142oby, \u017ce na emerytury przechodzi\u0142yby kobiety niewiele po pi\u0119\u0107dziesi\u0105tce, czyli po prostu m\u0142\u00f3dki - m\u00f3wi\u0142 w Chojnicach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezplatny-odcinek-A4-miedzy-Katowicami-a-Krakowem-Minister-zabral-glos-8453646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezp\u0142atny odcinek A4 mi\u0119dzy Katowicami a Krakowem? Minister zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-08 19:27:00+00:00", "description": "<p>W 2027 r. ko\u0144czy si\u0119 koncesja na odcinek autostrady A4 mi\u0119dzy Katowicami a Krakowem; chcieliby\u015bmy, by ten odcinek by\u0142 bezp\u0142atny dla kierowc\u00f3w - przekaza\u0142 w czwartek minister infrastruktury Andrzej Adamczyk. Doda\u0142, \u017ce plan zak\u0142ada rozbudow\u0119 tej trasy o dodatkowy pas ruchu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przylebska-NSA-wyszedl-poza-swoje-kompetencje-nie-zna-konstytucji-8453635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przy\u0142\u0119bska: NSA wyszed\u0142 poza swoje kompetencje; nie zna konstytucji", "date_published": "2022-12-08 19:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/ccbe7d50cd23a7-945-560-60-288-1187-712.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naczelny S\u0105d Administracyjny wyszed\u0142 poza swoje kompetencje, nie jest kompetencj\u0105 NSA ocenianie zasadno\u015bci, czy prawomocno\u015bci wyboru s\u0119dzi\u00f3w TK - powiedzia\u0142a w czwartek prezes TK Julia Przy\u0142\u0119bska. Jak oceni\u0142a, \"to pokazuje, \u017ce NSA nie zna konstytucji\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-ING-prognozuja-inflacje-w-2023-r-8453600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy ING prognozuj\u0105 inflacj\u0119 w 2023 r.", "date_published": "2022-12-08 17:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/872af95432d915-948-568-0-279-1395-837.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spodziewamy si\u0119 \u015bredniorocznej inflacji w 2023 roku na poziomie 14,5 proc. r/r oraz oko\u0142o 7,5 proc.  w roku 2024 - napisali w czwartkowym komentarzu analitycy ING Banku \u015al\u0105skiego. Wskazali, \u017ce przy obecnym nastawieniu RPP  szanse na podwy\u017cki st\u00f3p w tym cyklu s\u0105 minimalne.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NSA-uchylil-wyrok-WSA-oddalajacy-skarge-Ciechu-dot-podatku-za-2012-r-8453599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wraca sprawa podatku Ciechu sprzed 10 lat. NSA wyda\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2022-12-08 17:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a2d1785f5b419d-945-560-0-50-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naczelny S\u0105d Administracyjny uchyli\u0142 wyrok Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego w Krakowie oddalaj\u0105cy skarg\u0119 Ciechu na decyzj\u0119 Naczelnika Ma\u0142opolskiego Urz\u0119du Celno-Skarbowego dotycz\u0105c\u0105 zobowi\u0105zania podatkowego sp\u00f3\u0142ki z tytu\u0142u podatku dochodowego od os\u00f3b prawnych za 2012 rok - poda\u0142 Ciech w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-potezne-wybuchy-w-rosyjskiej-bazie-wojskowej-w-okupowanym-Berdiansku-8453588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: pot\u0119\u017cne wybuchy w rosyjskiej bazie wojskowej w okupowanym Berdia\u0144sku", "date_published": "2022-12-08 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/4033d6ed7d88d8-948-568-63-70-2724-1634.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rosyjskiej bazie wojskowej w okupowanym mie\u015bcie Berdia\u0144sk, na po\u0142udniu Ukrainy, dosz\u0142o do trzech pot\u0119\u017cnych wybuch\u00f3w, a nast\u0119pnie 15 eksplozji o mniejszej sile; na miejscu zdarzenia wybuch\u0142 du\u017cy po\u017car - poinformowa\u0142 portal Suspilne za lojaln\u0105 wobec Kijowa przewodnicz\u0105c\u0105 administracji Berdia\u0144ska Wiktori\u0105 Halicin\u0105.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-pieniedzy-dla-OPP-Nadchodza-zmiany-w-podatkach-8453581.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej pieni\u0119dzy dla OPP. Nadchodz\u0105 zmiany w podatkach", "date_published": "2022-12-08 17:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/679423d249d8b8-948-568-0-227-3497-2098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt rozporz\u0105dznia do ustawy podwy\u017cszajacej z 1 proc. na 1,5 proc. kwoty podatku przekazanej na wskazan\u0105 przez podatnika organizacj\u0119 po\u017cytku publicznego (OPP) zosta\u0142 opublikowany w czwartek na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amunicja-kasetowa-dla-Ukrainy-Bialy-Dom-rozwaza-prosbe-8453580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Amunicja kasetowa dla Ukrainy? \"Bia\u0142y Dom rozwa\u017ca pro\u015bb\u0119\"", "date_published": "2022-12-08 17:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/ce9dc4c333dc73-948-568-0-15-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja prezydenta USA Joe Bidena, odpowiadaj\u0105c na apele w\u0142adz Ukrainy, rozwa\u017ca przekazanie Kijowowi amunicji kasetowej - poinformowa\u0142a w czwartek stacja CNN.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Action-zaprasza-do-sprzedazy-do-300-tys-akcji-spolki-po-15-3-zl-za-papier-8453564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Action zaprasza do sprzeda\u017cy akcji sp\u00f3\u0142ki", "date_published": "2022-12-08 16:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/efc49de9eb561d-948-568-0-255-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Action zaprasza do sk\u0142adania ofert sprzeda\u017cy akcji sp\u00f3\u0142ki. Chce kupi\u0107 do 300 tys. akcji w\u0142asnych, stanowi\u0105cych do 1,4972 proc. kapita\u0142u zak\u0142adowego - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Proponowana cena nabycia akcji wynosi 15,30 z\u0142 za akcj\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Saudyjska-i-Chiny-zaciesniaja-wspolprace-8453560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Arabia Saudyjska i Chiny zacie\u015bniaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119", "date_published": "2022-12-08 16:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/40e21ddf44f569-948-568-112-78-3272-1963.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasie wizyty przyw\u00f3dcy Chin Xi Jinpinga w Arabii Saudyjskiej oba kraje podpisa\u0142y szereg strategicznych um\u00f3w, w tym z udzia\u0142em koncernu Huawei, kt\u00f3rego ekspansja w regionie Zatoki Perskiej wywo\u0142uje obawy w USA \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja Reutera.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwaltownie-wzrosnie-ilosc-autostrad-Adamczyk-komentuje-8453551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwa\u0142townie wzro\u015bnie ilo\u015b\u0107 autostrad? Adamczyk komentuje", "date_published": "2022-12-08 16:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/f2a5b6125332aa-945-560-5-12-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie b\u0119dzie zmiany statusu dr\u00f3g ekspresowych na autostrady - powiedzia\u0142 w czwartek PAP minister infrastruktury Andrzej Adamczyk.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZNP-znow-protestuje-Rzad-wybiera-jednego-partnera-spolecznego-i-nie-rozmawia-z-innymi-8453535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZNP zn\u00f3w protestuje. \"Rz\u0105d wybiera jednego partnera spo\u0142ecznego i nie rozmawia z innymi\"", "date_published": "2022-12-08 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/5f64adb6cc2f80-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeciwko powo\u0142aniu zespo\u0142u roboczego do spraw wypracowania porozumienia mi\u0119dzy rz\u0105dem RP a Komisj\u0105 Krajow\u0105 NSZZ Solidarno\u015b\u0107 zaprotestowa\u0142 w czwartek przewodnicz\u0105cy Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego (ZNP) S\u0142awomir Broniarz. Rz\u0105d nie mo\u017ce wybiera\u0107 jednego partnera spo\u0142ecznego i nie rozmawia\u0107 z innymi - oceni\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amica-w-ramach-strategii-zrownowazonego-rozwoju-chce-osiagnac-neutralnosc-klimatyczna-do-2040-roku-8453509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Amica chce osi\u0105gn\u0105\u0107 neutralno\u015b\u0107 klimatyczn\u0105 do 2040 roku", "date_published": "2022-12-08 15:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/baa5d1df8f7896-870-522-0-145-870-522.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amica w ramach strategii zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju chce do 2040 roku osi\u0105gn\u0105\u0107 neutralno\u015b\u0107 klimatyczn\u0105 w zakresach, na kt\u00f3re ma bezpo\u015brednio wp\u0142yw i kt\u00f3re kontroluje w procesach produkcyjnych -  poinformowa\u0142 podczas uroczysto\u015bci 25-lecia obecno\u015bci sp\u00f3\u0142ki na GPW cz\u0142onek zarz\u0105du Micha\u0142 Rakowski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-na-rozbudowe-kompleksu-wojskowego-za-294-6-mln-zl-netto-8453510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budimex ma umow\u0119 na rozbudow\u0119 kompleksu wojskowego za 294,6 mln z\u0142 netto", "date_published": "2022-12-08 15:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/35df30f4bed6f2-948-568-4-289-1892-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budimex zawar\u0142 ze Skarbem Pa\u0144stwa - Ministrem Obrony Narodowej umow\u0119 na wykonanie rob\u00f3t budowlano-monta\u017cowych w ramach rozbudowy kompleksu wojskowego w Siedlcach - poda\u0142 Budimex w komunikacie. Warto\u015b\u0107 umowy to 294,6 mln z\u0142 netto.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-nadal-bedzie-blokowac-statki-z-rosyjska-ropa-8453467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turcja nadal b\u0119dzie blokowa\u0107 statki z rosyjsk\u0105 rop\u0105", "date_published": "2022-12-08 14:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/1bab3a7ef86c17-948-568-72-120-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy dalej blokowa\u0107 tankowce, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 odpowiednich dowod\u00f3w pe\u0142nego ubezpieczenia - poinformowa\u0142 w czwartek turecki urz\u0105d morski po tym, gdy USA zapewni\u0142y Turcj\u0119 dzie\u0144 wcze\u015bniej, \u017ce wprowadzenie limitu cen rosyjskiej ropy nie wymaga dodatkowej weryfikacji ubezpiecze\u0144 statk\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chorwacja-stanie-sie-czescia-strefy-Schengen-od-2023-roku-8453445.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chorwacja stanie si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 strefy Schengen od 2023 roku", "date_published": "2022-12-08 14:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/464993b65c3f02-948-568-18-104-1481-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE potwierdzi\u0142y w czwartek przyj\u0119cie Chorwacji do strefy Schengen. Jednocze\u015bnie odm\u00f3wi\u0142y dost\u0119pu do niej Rumunii i Bu\u0142garii.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-komentuje-sytuacje-gospodarcza-Recesji-nie-przewidujemy-8453443.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Glapi\u0144ski komentuje sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105. \"Recesji nie przewidujemy\"", "date_published": "2022-12-08 14:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/a31c292b25084c-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes NBP, Adam Glapi\u0144ski komentuje ostatni\u0105 decyzj\u0119 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej ws. st\u00f3p procentowych. Pocz\u0105tek roku mo\u017ce by\u0107 jeszcze bolesny z powodu wysokiej inflacji, a na pocieszenie przewiduje termin, kiedy inflacja zacznie szybko spada\u0107. Glapi\u0144ski podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"obecny poziom st\u00f3p procentowych RPP uwa\u017ca za optymalny\".\n\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-Uprawnienia-do-emisji-CO2-mocno-drozeja-w-IV-kw-22-8453438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP: Uprawnienia do emisji CO2 mocno dro\u017cej\u0105 w IV kw. '22", "date_published": "2022-12-08 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/02f270534b61d0-948-568-117-0-1768-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skok cen uprawnie\u0144 do emisji CO2 w ostatnim kwartale roku si\u0119ga 27 proc.  - poinformowa\u0142 w czwartek PKO BP. Analitycy dodali, \u017ce rynkowi sprzyja\u0142 spadek temperatur w Europie i zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na ciep\u0142o, co przyczyni\u0142o si\u0119 do wzrost\u00f3w cen paliw i energii, w tym w\u0119gla.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Podhalu-ruszaja-kolejne-wyciagi-Milosnicy-nart-beda-zachwyceni-8453414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na Podhalu ruszaj\u0105 kolejne wyci\u0105gi. Mi\u0142o\u015bnicy nart b\u0119d\u0105 zachwyceni", "date_published": "2022-12-08 13:54:00+00:00", "description": "<p>W weekend na Podhalu ruszaj\u0105 kolejne stacje narciarskie. Narciarze b\u0119d\u0105 mogli je\u017adzi\u0107 na stokach w Bia\u0142ce i Bukowinie Tatrza\u0144skiej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-rozpoczela-budowe-farmy-fotowoltaicznej-o-mocy-100-MW-8453408.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE rozpocz\u0119\u0142a budow\u0119 farmy fotowoltaicznej o mocy 100 MW", "date_published": "2022-12-08 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/2d43026a7eb419-948-568-240-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa PGE rozpocz\u0119\u0142a na Podkarpaciu budow\u0119 farmy fotowoltaicznej PV Jezi\u00f3rko o mocy 100 MW, kt\u00f3ra ma powsta\u0107 do ko\u0144ca 2023 r. - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znizki-na-swieta-Wybieramy-dla-was-najlepsze-oferty-8452020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zni\u017cki na \u015bwi\u0119ta? Wybieramy dla was najlepsze oferty", "date_published": "2022-12-08 13:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/c673874e0691bd-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awi\u0119ta coraz bli\u017cej, sza\u0142 na kupowanie prezent\u00f3w \nzaraz osi\u0105gnie\nkulminacj\u0119. Wielu z nas zapewne wyruszy na polowanie w dwie najbli\u017csze\nniedziele, kiedy, przebijaj\u0105c si\u0119 przez t\u0142umy kupuj\u0105cych, b\u0119dzie \npr\u00f3bowa\u0142o zdoby\u0107 wszystko, co trzeba i nie zbankrutowa\u0107. Ze swojej \nstrony b\u0119dziemy chcieli wskaza\u0107\nWam kilka promocji, jakie uda\u0142o nam si\u0119 znale\u017a\u0107 w sieci. Oczywi\u015bcie, \nlista\nb\u0119dzie si\u0119 zmienia\u0107, bo i oferty przychodz\u0105 i odchodz\u0105.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cwiczenia-rezerwy-w-2023-r-Szef-CWCR-tlumaczy-kto-zostanie-powolany-8453386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u0106wiczenia rezerwy w 2023 r. Szef CWCR t\u0142umaczy kto zostanie powo\u0142any", "date_published": "2022-12-08 13:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/9489f6ef3a2f03-945-567-0-90-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na \u0107wiczenia rezerwy trafi minimalna liczba os\u00f3b bez wcze\u015bniejszego przeszkolenia wojskowego - zapewni\u0142 szef Centralnego Wojskowego Centrum Rekrutacji p\u0142k Miros\u0142aw Bry\u015b. Doda\u0142, \u017ce osoby takie zostan\u0105 zaproszone do centr\u00f3w rekrutacji, gdzie zostanie im zaproponowane dwudniowe szkolenie wojskowe.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSZ-odradza-podroze-do-Peru-Niestabilna-sytuacja-polityczna-i-mozliwe-zamieszki-8453380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MSZ odradza podr\u00f3\u017ce do Peru. \"Niestabilna sytuacja polityczna i mo\u017cliwe zamieszki\"", "date_published": "2022-12-08 13:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/24187db04f6c42-948-568-15-52-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze wzgl\u0119du na niestabiln\u0105 sytuacj\u0119 polityczn\u0105 i mo\u017cliwe zamieszki, MSZ odradza podr\u00f3\u017ce, kt\u00f3re nie s\u0105 konieczne, do Peru - poinformowa\u0142 w czwartek resort dyplomacji. MSZ zaleca m.in. unikanie demonstracji i monitorowanie komunikat\u00f3w lokalnych w\u0142adz.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrzutnie-Grad-na-terenie-Zaporoskiej-Elektrowni-Atomowej-Co-planuje-Rosja-8453361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyrzutnie Grad na terenie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej. Co planuje Rosja?", "date_published": "2022-12-08 12:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/557ba5d6f6d278-948-568-0-35-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie przywie\u017ali w \u015brod\u0119 na teren okupowanej Zaporoskiej Elektrowni Atomowej kilka wieloprowadnicowych wyrzutni rakietowych Grad, najpewniej przygotowuj\u0105 kolejn\u0105 prowokacj\u0119 \u2013 poinformowa\u0142 operator ukrai\u0144skich si\u0142owni j\u0105drowych Enerhoatom.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wysla-do-Estonii-dodatkowe-oddzialy-wojska-8453353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA wy\u015bl\u0105 do Estonii dodatkowe oddzia\u0142y wojska", "date_published": "2022-12-08 12:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/9be48754cd7f30-948-568-0-239-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone wy\u015bl\u0105 do Estonii dodatkowe oddzia\u0142y rotacyjne maj\u0105ce wzmocni\u0107 si\u0142y wysuni\u0119tej obrony NATO i bezpiecze\u0144stwo pa\u0144stw sojuszniczych - poinformowa\u0142a w czwartek agencja BNS, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na esto\u0144skie w\u0142adze.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-International-ma-umowe-JV-z-Azimut-Exploration-dot-projektu-Kukamas-8453344.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KGHM International z umow\u0105 dot. projektu Kukamas w Kanadzie", "date_published": "2022-12-08 12:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/7f32572893db85-948-569-13-39-1721-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KGHM International zawar\u0142 z Azimut Exploration umow\u0119 opcji joint venture dotycz\u0105c\u0105 obszaru miedziowo-z\u0142otego Kukamas w regionie Eeyou Istchee James Bay w kanadyjskiej prowincji Quebec - poinformowa\u0142 Azimut w komunikacie prasowym. KGHM mo\u017ce potecjalnie naby\u0107 pocz\u0105tkowo 50 proc. udzia\u0142\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/New-York-Times-strajkuje-Niesprawiedliwe-warunki-zatrudnienia-8453336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"New York Times\" strajkuje. \"Niesprawiedliwe\" warunki zatrudnienia", "date_published": "2022-12-08 12:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/55db848f2a6b64-948-568-0-398-3627-2176.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Setki dziennikarzy i innych pracownik\u00f3w ameryka\u0144skiego dziennika \"New York Times\" rozpocz\u0119\u0142y w czwartek 24-godzinny strajk po nieudanych negocjacjach z wydawc\u0105 dotycz\u0105cych \"sprawiedliwych\" warunk\u00f3w zatrudnienia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjski-szpieg-w-komisji-Macierewicza-Likwidacja-WSI-byla-sztandarowym-projektem-PiS-8453306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjski szpieg w komisji Macierewicza. \"Likwidacja WSI by\u0142a sztandarowym projektem PiS\"", "date_published": "2022-12-08 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/d496c86364fdc0-948-568-16-225-3204-1922.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Informacja o tym, \u017ce w komisji likwidacyjnej WSI zasiada\u0142a osoba podejrzana obecnie o szpiegostwo na rzecz Rosji, jest druzgocz\u0105ca z punktu widzenia polskiego bezpiecze\u0144stwa. To wymaga wyja\u015bnienia, potrzebne jest zwo\u0142anie specjalnego posiedzenia sejmowej komisji ds. s\u0142u\u017cb specjalnych - uwa\u017caj\u0105 pos\u0142owie KO.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-w-strategii-zaklada-zdolnosc-do-wyplaty-dywidendy-skupu-akcji-8453302.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strategia PKO BP na lata 2023-25. Wyp\u0142aty dywidendy czy przej\u0119cia - w kraju i poza", "date_published": "2022-12-08 11:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/50ea7e1f7bf709-948-568-12-151-2410-1446.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP w strategii zak\u0142ada zdolno\u015b\u0107 do wyp\u0142aty dywidendy/skupu akcji - poda\u0142 bank w komunikacie dotycz\u0105cym strategii na lata 2023-25.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-Bank-Slaski-zawiesza-oferowanie-hipotek-ze-zmiennym-oprocentowaniem-8453288.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski zawiesza oferowanie hipotek ze zmiennym oprocentowaniem", "date_published": "2022-12-08 11:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/c1715983ffbabb-851-510-527-174-851-510.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ING Bank \u015al\u0105ski zawiesza sprzeda\u017c kredyt\u00f3w hipotecznych ze zmiennym oprocentowaniem do po\u0142owy przysz\u0142ego roku, kiedy planuje wprowadzi\u0107 oprocentowanie zmienne oparte o indeks WIRON. W tym czasie bank b\u0119dzie oferowa\u0142 kredyty hipoteczne tylko z oprocentowaniem okresowo sta\u0142ym - poinformowa\u0142 bank w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protesty-w-Mongolii-trwaja-Chodzi-o-wielomiliardowa-kradziez-wegla-8453283.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Protesty w Mongolii trwaj\u0105. Chodzi o wielomiliardow\u0105 kradzie\u017c w\u0119gla", "date_published": "2022-12-08 11:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/ba123c249c1aa8-948-568-0-30-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W stolicy Mongolii U\u0142an Bator nie ustaj\u0105 rozpocz\u0119te w niedziel\u0119 protesty w zwi\u0105zku z kradzie\u017c\u0105 w\u0119gla na ogromn\u0105 skal\u0119, kt\u00f3rej dopu\u015bci\u0107 si\u0119 mieli rz\u0105dz\u0105cy. Aresztowano by\u0142ego szefa pa\u0144stwowej firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 wydobyciem i eksportem w\u0119gla, a \u015bledztwem obj\u0119tych jest 15 innych urz\u0119dnik\u00f3w - poinformowa\u0142a w czwartek Nowaja Gazieta.Jewropa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szczepienia-przeciw-COVID-19-dzieci-od-szesciu-miesiecy-do-czterech-lat-Jest-data-8453282.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szczepienia przeciw COVID-19 dzieci od sze\u015bciu miesi\u0119cy do czterech lat. Jest data", "date_published": "2022-12-08 11:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/1efd1716a75a0a-945-560-0-21-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 12 grudnia mo\u017cna zarejestrowa\u0107 na szczepienie \nprzeciw COVID-19 dzieci od 6 miesi\u0119cy do 4 lat \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek \nminister zdrowia Adam Niedzielski. Doda\u0142, \u017ce rejestrowa\u0107 dzieci na \nszczepienie mo\u017cna poprzez Moje IKP, infolini\u0119 lub bezpo\u015brednio w punkcie\n szczepie\u0144.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-tlumnie-ubezpieczali-zycie-Ale-najwiecej-wyplat-przez-wypadki-8453274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy t\u0142umnie ubezpieczali \"\u017cycie\". Ale najwi\u0119cej wyp\u0142at przez wypadki", "date_published": "2022-12-08 11:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/bccc6f2f2424ef-945-598-0-0-2328-1476.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu trzech kwarta\u0142\u00f3w 2022 r. ubezpieczyciele wyp\u0142acili 33,6 mld z\u0142 odszkodowa\u0144 i \u015bwiadcze\u0144 - poda\u0142a w czwartek Polska Izba Ubezpiecze\u0144. Jest to 11 proc. wi\u0119cej  ni\u017c rok wcze\u015bniej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktywisci-klimatyczni-w-Niemczech-nie-odpuszczaja-Wtargneli-na-lotniska-w-Monachium-i-Berlinie-8453258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aktywi\u015bci klimatyczni w Niemczech nie odpuszczaj\u0105. Wtargn\u0119li na lotniska w Monachium i Berlinie", "date_published": "2022-12-08 10:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/35cf79d527f79c-948-568-0-150-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Niemczech w czwartek dosz\u0142o do kolejnych akcji aktywist\u00f3w klimatycznych z grupy \"Ostatnie pokolenie\" na lotniskach w Monachium i Berlinie - pisze w czwartek portal dziennika \"Bild\". W Monachium aktywi\u015bci przykleili si\u0119 do pasa startowego, z kt\u00f3rego zostali p\u00f3\u017aniej usuni\u0119ci.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-dla-emerytow-i-rencistow-Legitymacja-seniora-wchodzi-w-cyfrowy-wymiar-8453204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiany dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Cyfryzacja wchodzi w \u015bwiat senior\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/8802e02103afd4-948-568-0-162-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Legitymacja emeryta lub rencisty b\u0119dzie dost\u0119pna w wersji cyfrowej. Od stycznia 2023 r. w aplikacji mObywatel dost\u0119pna b\u0119dzie elektroniczna wersja papierowego dokumentu. Na jej podstawie seniorzy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze wszystkich przys\u0142uguj\u0105cych im zni\u017cek i ulg.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zatrul-sie-pestycydami-Firma-Bayer-ma-wyplacic-odszkodowanie-francuskiemu-rolnikowi-8453229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zatru\u0142 si\u0119 pestycydami. Firma Bayer ma wyp\u0142aci\u0107 odszkodowanie francuskiemu rolnikowi", "date_published": "2022-12-08 10:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/819a9744c48f26-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d w Lyonie nakaza\u0142 niemieckiej firmie Bayer wyp\u0142aci\u0107 francuskiemu rolnikowi Paulowi Francois odszkodowanie w wysoko\u015bci 11 135 euro za zatrucie pestycydami  \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek dziennik \u201eLe Monde\u201d. Francois domaga\u0142 si\u0119 odszkodowania w wysoko\u015bci 1 mln euro.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GDDKiA-rozwiazala-umowy-o-wartosci-ponad-1-4-mld-na-budowe-ponad-50-km-drog-8453217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GDDKiA rozwi\u0105za\u0142a umowy o warto\u015bci ponad 1,4 mld na budow\u0119 ponad 50 km dr\u00f3g", "date_published": "2022-12-08 09:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/597763192ad79e-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GDDKiA w Bia\u0142ymstoku w zwi\u0105zku z prawomocnym wyrokiem NSA rozwi\u0105za\u0142a z firmami trzy umowy o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ponad 1,4 mld z\u0142 na budow\u0119 \u0142\u0105cznie ponad 37 km drogi ekspresowej S19 i 13,5 km drogi krajowej nr 65 - tzw. przysz\u0142ej po\u0142udniowej obwodnicy Bia\u0142egostoku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-testuje-usluge-cashbacku-Gotowke-wyplacimy-w-tych-sklepach-8453142.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biedronka testuje us\u0142ug\u0119 cashbacku. Got\u00f3wk\u0119 wyp\u0142acimy w tych sklepach", "date_published": "2022-12-08 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/27635ec9b99f83-948-568-75-224-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wybranych sklepach sieci Biedronka trwa pilota\u017c \nprogramu \"P\u0142a\u0107 kart\u0105 i wyp\u0142acaj\", w ramach kt\u00f3rego klienci mog\u0105 pobra\u0107 \ngot\u00f3wk\u0119 przy okazji robienia zakup\u00f3w. Z us\u0142ugi cashbacku, przynajmniej \nna razie, mog\u0105\u00a0si\u0119\u00a0cieszy\u0107\u00a0jedynie\u00a0posiadacze kart p\u0142atniczych Mastercard.\n\n\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ponizej-4-70-zl-8453202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty czeka na prezesa Glapi\u0144skiego. Kurs euro poni\u017cej 4,70 z\u0142", "date_published": "2022-12-08 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/cbb6d5d6f24e21-948-568-0-195-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gwo\u017adziem czwartkowego programu na polskim rynku walutowym\njest wyst\u0105pienie prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego. W oczekiwaniu na to wydarzenie\nkurs euro ustatkowa\u0142 si\u0119 poni\u017cej 4,70 z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-rozpycha-sie-na-polskim-rynku-streamingu-i-detronizuje-konkurencje-8453174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix rozpycha si\u0119 na polskim rynku streamingu i detronizuje konkurencj\u0119", "date_published": "2022-12-08 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/a29768040e0af9-948-568-0-91-2296-1377.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netflix zbli\u017ca si\u0119 do przej\u0119cia po\u0142owy rynku streamingu w Polsce. W listopadzie platforma zgromadzi\u0142a ponad 13 mln u\u017cytkownik\u00f3w. Blisko trzykrotnie wi\u0119cej ni\u017c drugi co do wielko\u015bci serwis, pod wzgl\u0119dem liczby subskrybent\u00f3w, czyli HBO GO \u2013 podaje Gemius/PBI.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-pakiet-sankcji-UE-wobec-Rosji-na-horyzoncie-8453184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny pakiet sankcji UE wobec Rosji na horyzoncie", "date_published": "2022-12-08 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/c8fb35a9110372-948-568-0-192-4045-2426.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spodziewamy si\u0119 przyj\u0119cia kolejnego pakietu \nsankcji Unii Europejskiej wobec Rosji w pi\u0105tek - powiedzia\u0142 \ndziennikarzom w Brukseli Sta\u0142y Przedstawiciel Polski przy UE Andrzej \nSado\u015b.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-na-Wegrzech-listopad-2022-8453158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry inflacyjnym liderem Europy. Niespotykany nigdzie indziej w Europie wzrost cen \u017cywno\u015bci", "date_published": "2022-12-08 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/c44d69481e0de0-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja CPI na W\u0119grzech grubo przekroczy\u0142a 20% i po grudniu\nnajprawdopodobniej osi\u0105gnie najwy\u017cszy poziom w Europie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-techniczna-spolek-z-GPW-CD-Projekt-Orlen-KGHM-8453143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego. CD Projekt, Orlen, KGHM...", "date_published": "2022-12-08 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w webinarze po\u015bwi\u0119conym\n analizie technicznej indeks\u00f3w i\u00a0sp\u00f3\u0142ek z\u00a0GPW. Webinar prowadzi prof. Krzysztof Borowski, znany i ceniony \nanalityk, wyk\u0142adowca SGH. Ekspert analizuje wykresy ciekawych jego \nzdaniem sp\u00f3\u0142ek oraz tych, zaproponowanych przez uczestnik\u00f3w spotkania. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-obnizka-stop-procentowych-Co-zrobi-RPP-Ekonomisci-komentuja-8453177.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cka, obni\u017cka st\u00f3p procentowych... Co zrobi RPP? Ekonomi\u015bci komentuj\u0105", "date_published": "2022-12-08 08:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/78d6d30ae9bd0b-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej prawdopodobnie zako\u0144czy\u0142a cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, ale nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce sytuacja makroekonomiczna wymusi w przysz\u0142ym roku dalsze zacie\u015bnienie polityki pieni\u0119\u017cnej - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci w komentarzach do \u015brodowego posiedzenia RPP. Niekt\u00f3rzy eksperci s\u0105dz\u0105 jednak, \u017ce kolejnym krokiem RPP w II po\u0142. 2023 r. b\u0119d\u0105 obni\u017cki st\u00f3p.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-ziemny-mocno-drozeje-8453169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz ziemny mocno dro\u017ceje", "date_published": "2022-12-08 08:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/9ff1d75abe4d22-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek po godz. 9 rano gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach styczniowych dro\u017ceje o 4,56 proc., do 156,05 euro za MWh. Rosn\u0105 te\u017c notowania gazu ziemnego z dostaw\u0105 w lutym 2023 r. - o 4,15 proc., do 156,26 euro za MWh.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Celowo-powodowal-kolizje-drogowe-i-wyludzal-odszkodowania-odpowie-za-to-przed-sadem-8453167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Celowo powodowa\u0142 kolizje drogowe i wy\u0142udza\u0142 odszkodowania; odpowie za to przed s\u0105dem", "date_published": "2022-12-08 08:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/1ad788526f0d4b-945-567-0-103-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci z komendy wojew\u00f3dzkiej w Katowicach zatrzymali 40-latka z Bytomia, kt\u00f3ry przez kilka lat celowo powodowa\u0142 kolizje drogowe, \u017ceby wy\u0142udza\u0107 odszkodowania z firm ubezpieczeniowych. W sumie uczestniczy\u0142 w kilkunastu takich zdarzeniach, wy\u0142udzaj\u0105c 140 tys. z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-mocno-rosna-Inwestorzy-analizuja-ryzyko-wystapienia-recesji-w-gospodarce-USA-8453151.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy mocno rosn\u0105. Inwestorzy analizuj\u0105 ryzyko wyst\u0105pienia recesji w gospodarce USA", "date_published": "2022-12-08 07:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/d92cab444f34a4-948-568-0-112-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno rosn\u0105 w czwartek. Inwestorzy analizuj\u0105 wp\u0142yw dzia\u0142a\u0144 chi\u0144skich w\u0142adz maj\u0105cych na celu dalsze \u0142agodzenie ogranicze\u0144 covidowych i ryzyko wyst\u0105pienia recesji w gospodarce USA - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-najbardziej-wplywowym-politykiem-Europy-w-dorocznym-rankingu-Politico-8453148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski najbardziej wp\u0142ywowym politykiem Europy w dorocznym rankingu Politico", "date_published": "2022-12-08 07:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/0dd0fb47cc01c9-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymy Ze\u0142enski zosta\u0142 najbardziej wp\u0142ywowym politykiem Europy w rankingu sporz\u0105dzonym przez portal Politico. Uhonorowano go za zmian\u0119 wizerunku Ukrainy na arenie mi\u0119dzynarodowej w kontek\u015bcie rosyjskiej inwazji na kraj, kt\u00f3remu przewodzi. W zestawieniu uj\u0119to te\u017c 27 innych polityk\u00f3w, przedstawionych w trzech kategoriach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszustwo-na-OLX-wraca-mBank-ostrzega-8453131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzedajesz na OLX albo Vinted? Mo\u017cesz straci\u0107 pieni\u0105dze - mBank ostrzega", "date_published": "2022-12-08 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/c857109758c74e-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszustwo na OLX wraca jak bumerang. Przest\u0119pcy podszywaj\u0105 si\u0119 pod kupuj\u0105cego i proponuj\u0105 transakcje poza serwisem internetowym. Oszu\u015bci wy\u0142udzaj\u0105 dane do karty debetowej lub konta internetowego za pomoc\u0105 fa\u0142szywej strony podszywaj\u0105cej si\u0119 pod bank. Oszustwo wymierzone jest w osoby sprzedaj\u0105ce produkty na portalach aukcyjnych tj. jak OLX czy Vinted.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resortu-finansow-ma-pomysl-na-reforme-lokalnych-budzetow-Beda-zmiany-ws-podatkow-8453091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort finans\u00f3w ma pomys\u0142 na reform\u0119 lokalnych bud\u017cet\u00f3w. B\u0119d\u0105 zmiany ws. podatk\u00f3w", "date_published": "2022-12-08 05:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/5eda61f2a97405-933-560-27-0-933-560.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />R\u00f3\u017cne udzia\u0142y w PIT i CIT dla r\u00f3\u017cnych samorz\u0105d\u00f3w, dobrowolne odpisy podatnik\u00f3w PIT na rzecz gmin, ograniczenie wp\u0142at janosikowego \u2013 to, jak informuje w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\", pomys\u0142y resortu finans\u00f3w na reform\u0119 lokalnych bud\u017cet\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-pozyczkami-na-skardzione-dane-Bedzie-mozna-zastrzec-PESEL-8453090.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec z po\u017cyczkami na skardzione dane? B\u0119dzie mo\u017cna zastrzec PESEL", "date_published": "2022-12-08 05:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/9406e1ca5891a9-945-567-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d utworzy specjalny rejestr, w kt\u00f3rym po wycieku lub kradzie\u017cy danych b\u0119dzie mo\u017cna zastrzec sw\u00f3j numer PESEL. Po takim zastrze\u017ceniu nikt ju\u017c nie we\u017amie na niego kredytu czy po\u017cyczki - informuje w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wroci-23-proc-VAT-na-gaz-Rzad-tlumaczy-sie-stanowiskiem-KE-ta-jednak-zaprzecza-8453087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wr\u00f3ci 23-proc. VAT na gaz? Rz\u0105d t\u0142umaczy si\u0119 stanowiskiem KE, ta jednak zaprzecza", "date_published": "2022-12-08 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/6f68d8ec99d813-948-568-26-8-1746-1047.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od stycznia prawdopodobnie do 23 proc. wzro\u015bnie VAT na gaz. Rz\u0105d t\u0142umaczy to stanowiskiem Komisji Europejskiej. Ta zaprzecza, \u017ce domaga si\u0119 tak wysokiej stawki - informuje w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-pracownikow-New-York-Timesa-Brak-porozumienia-ws-podwyzek-uwzgledniajacych-inflacje-8453071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strajk pracownik\u00f3w \"New York Timesa\". Brak porozumienia ws. podwy\u017cek uwzgl\u0119dniaj\u0105cych inflacj\u0119", "date_published": "2022-12-08 05:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/d39b83db797734-945-560-0-19-3896-2337.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 1100 cz\u0142onk\u00f3w zwi\u0105zku zawodowego w \u201eNew York Timesie\u201d przerwie w czwartek na jeden dzie\u0144 prac\u0119 po nieudanych negocjacjach z wydawc\u0105 w sprawie \"kompletnego i sprawiedliwego kontraktu\". Jest to pierwszy tego rodzaju protest od ko\u0144ca 1970 roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-PFR-o-podwyzkach-stop-proc-szczycie-inflacji-i-realizacji-KPO-8453064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef PFR o podwy\u017ckach st\u00f3p proc., szczycie inflacji i realizacji KPO", "date_published": "2022-12-08 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/9892333dc9b372-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W grudniu pop\u0142yn\u0105 pierwsze 2-3 mld z\u0142 z PFR na realizacj\u0119 inwestycji z Krajowego Planu Odbudowy - powiedzia\u0142 PAP prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys. W jego ocenie inflacja pod koniec przysz\u0142ego roku mocno spadnie do poni\u017cej 10 proc., a w perspektywie 2024 roku mo\u017ce wynie\u015b\u0107 poni\u017cej 5 proc.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-osobistych-grudzien-2022-najtansze-konta-bankowe-ROR-8452644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najta\u0144sze konta osobiste. Nieoczekiwana zmiana na podium", "date_published": "2022-12-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/13ad3608af7d61-948-568-0-0-3607-2164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po prostu najta\u0144sze konto na rynku \u2013 z takiego za\u0142o\u017cenia wyszli\u015bmy przygotowuj\u0105c grudniowy ranking ROR-\u00f3w. Nieoczekiwanie na podium wskoczy\u0142 nowy gracz, kt\u00f3ry rachunki oferuje raptem od kilku miesi\u0119cy. Bezwarunkowo bezp\u0142atne konta i karty oferuj\u0105 dzi\u015b trzy banki. W pozosta\u0142ych mo\u017cna unikn\u0105\u0107 op\u0142at, ale trzeba spe\u0142ni\u0107 dodatkowe wymagania.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-bankructw-konsumentow-ale-rekordu-w-tym-roku-nie-bedzie-8452891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej bankructw konsument\u00f3w, ale rekordu w tym roku nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-12-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/649d439187439b-948-568-0-60-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad by\u0142 trzecim miesi\u0105cem z rz\u0119du, w kt\u00f3rym liczba\nupad\u0142o\u015bci konsumenckich przekracza\u0142a 1,5 tys. Oznacza to powr\u00f3t do okolic\nmiesi\u0119cznej \u015bredniej obserwowanej przed rokiem. Po raz pierwszy w historii tej instytucji\nw Polsce w 2022 r. odnotujemy zapewne spadek liczby bankructw w por\u00f3wnaniu z\npoprzednim rokiem.\u00a0 </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-w-sadzie-odzyskala-skradzione-przez-Rosje-aktywa-na-Krymie-Prawie-1-5-mld-dol-8453050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina w s\u0105dzie odzyska\u0142a skradzione przez Rosj\u0119 aktywa na Krymie. Prawie 1,5 mld dol.", "date_published": "2022-12-08 00:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/3c9fb68460abb1-945-567-0-324-4285-2571.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy Francji podtrzyma\u0142 decyzj\u0119 o odzyskaniu prawie 1,5 mld USD od pa\u0144stwa agresora na rzecz Oszczadbanku. To pierwsze od sze\u015bciu lat zwyci\u0119stwo w s\u0105dzie w sprawie ukrai\u0144skich aktyw\u00f3w skradzionych przez Rosj\u0119 na Krymie, poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w wypowiedzi video prezydent Ukrainy.</p>", "persistent": false}]