[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-przeprowadzila-kolejne-testy-pociskow-dalekie,nId,6343877", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a kolejne testy pocisk\u00f3w dalekiego zasi\u0119gu", "date_published": "2022-10-12 22:22:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-przeprowadzila-kolejne-testy-pociskow-dalekie,nId,6343877\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a kolejne testy pocisk\u00f3w dalekiego zasi\u0119gu\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-przeprowadzila-kolejne-testy-pociskow-dalekie/0009Z3D80OG9Y07Y-C321.jpg\" /></a>O kolejnych testach strategicznych pocisk\u00f3w dalekiego zasi\u0119gu poinformowa\u0142y p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skie media. Dwie rakiety &quot;ewidentnie trafi\u0142y w cel oddalony "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-143-panstwa-potepily-rosje-piec-glosowalo-przeciw,nId,6343876", "title": "ONZ: 143 pa\u0144stwa pot\u0119pi\u0142y Rosj\u0119. Pi\u0119\u0107 g\u0142osowa\u0142o przeciw", "date_published": "2022-10-12 21:58:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-143-panstwa-potepily-rosje-piec-glosowalo-przeciw,nId,6343876\"><img align=\"left\" alt=\"ONZ: 143 pa\u0144stwa pot\u0119pi\u0142y Rosj\u0119. Pi\u0119\u0107 g\u0142osowa\u0142o przeciw\" src=\"https://i.iplsc.com/onz-143-panstwa-potepily-rosje-piec-glosowalo-przeciw/000G70V5BQQJIVWW-C321.jpg\" /></a>143 kraje pot\u0119pi\u0142y rosyjsk\u0105 pr\u00f3b\u0119 aneksji terytorium Ukrainy podczas g\u0142osowania na Zgromadzeniu Og\u00f3lnym ONZ. Przeciw by\u0142o pi\u0119\u0107 pa\u0144stw, w tym sama Rosja. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-atak-nuklearny-na-ukraine-nie-sprawi-nuklearnej-odpow,nId,6343855", "title": "Macron: Atak nuklearny na Ukrain\u0119 nie sprawi nuklearnej odpowiedzi Francji", "date_published": "2022-10-12 20:50:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-atak-nuklearny-na-ukraine-nie-sprawi-nuklearnej-odpow,nId,6343855\"><img align=\"left\" alt=\"Macron: Atak nuklearny na Ukrain\u0119 nie sprawi nuklearnej odpowiedzi Francji\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-atak-nuklearny-na-ukraine-nie-sprawi-nuklearnej-odpow/000F130U5CDRSO4F-C321.jpg\" /></a>Atak broni\u0105 nuklearn\u0105 na Ukrain\u0119 nie powinien prowokowa\u0107 reakcji nuklearnej Francji. Nasz\u0105 doktryn\u0105 jest odstraszanie - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kazal-przejechac-czolgami-demonstrantow-jest-ostatnia-nadzie,nId,6343846", "title": "Kaza\u0142 przejecha\u0107 czo\u0142gami demonstrant\u00f3w. Jest ostatni\u0105 nadziej\u0105 Putina", "date_published": "2022-10-12 20:43:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kazal-przejechac-czolgami-demonstrantow-jest-ostatnia-nadzie,nId,6343846\"><img align=\"left\" alt=\"Kaza\u0142 przejecha\u0107 czo\u0142gami demonstrant\u00f3w. Jest ostatni\u0105 nadziej\u0105 Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/kazal-przejechac-czolgami-demonstrantow-jest-ostatnia-nadzie/000G70LHGNYS7LFA-C321.jpg\" /></a>Rosja w ostatnich tygodniach zacz\u0119\u0142a traci\u0107 swoje wcze\u015bniejsze zdobycze terytorialne w cz\u0119\u015bciowo okupowanej Ukrainie. To wymusi\u0142o na Kremlu zmian\u0119 taktyki "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-sedziach-pokoju-pawel-kukiz-byc-moze-troche-sie-,nId,6343845", "title": "Kaczy\u0144ski o s\u0119dziach pokoju. \"Pawe\u0142 Kukiz by\u0107 mo\u017ce troch\u0119 si\u0119 obrazi\"", "date_published": "2022-10-12 20:21:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-sedziach-pokoju-pawel-kukiz-byc-moze-troche-sie-,nId,6343845\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o s\u0119dziach pokoju. &quot;Pawe\u0142 Kukiz by\u0107 mo\u017ce troch\u0119 si\u0119 obrazi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-sedziach-pokoju-pawel-kukiz-byc-moze-troche-sie/000G70KVMMAK2HB2-C321.jpg\" /></a>- By\u0107 mo\u017ce Pawe\u0142 Kukiz si\u0119 troch\u0119 obrazi, ale te s\u0105dy pokoju b\u0119d\u0105 mia\u0142y bardzo niewiele wsp\u00f3lnego z tymi anglosaskimi - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw K"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-sabotazu-nord-stream-polska-ukraina-i-usa-zyskaly-na,nId,6343828", "title": "Putin o sabota\u017cu Nord Stream. \"Polska, Ukraina i USA zyska\u0142y najwi\u0119cej\"", "date_published": "2022-10-12 19:59:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-sabotazu-nord-stream-polska-ukraina-i-usa-zyskaly-na,nId,6343828\"><img align=\"left\" alt=\"Putin o sabota\u017cu Nord Stream. &quot;Polska, Ukraina i USA zyska\u0142y najwi\u0119cej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-o-sabotazu-nord-stream-polska-ukraina-i-usa-zyskaly-na/000G70H66GRKHSH1-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin na forum Rosyjskiego Tygodnia Energii w Moskwie powiedzia\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone, Ukraina i Polska"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-ceny-energii-w-polsce-beda-jednymi-z-najnizszych-,nId,6343805", "title": "Morawiecki: Ceny energii w Polsce b\u0119d\u0105 jednymi z najni\u017cszych w Europie", "date_published": "2022-10-12 19:55:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-ceny-energii-w-polsce-beda-jednymi-z-najnizszych-,nId,6343805\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Ceny energii w Polsce b\u0119d\u0105 jednymi z najni\u017cszych w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-ceny-energii-w-polsce-beda-jednymi-z-najnizszych/000ETL0LAL4RKHRF-C321.jpg\" /></a>- Ceny energii w Polsce b\u0119d\u0105 jednymi z najni\u017cszych w Europie - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki w rozmowie z Programem Trzecim Polskiego Radia. Szef rz\u0105du b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-strzelil-do-nastolatka-jedzacego-burgera-uslyszal-,nId,6343790", "title": "Policjant strzeli\u0142 do nastolatka jedz\u0105cego burgera. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-10-12 19:37:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-strzelil-do-nastolatka-jedzacego-burgera-uslyszal-,nId,6343790\"><img align=\"left\" alt=\"Policjant strzeli\u0142 do nastolatka jedz\u0105cego burgera. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/policjant-strzelil-do-nastolatka-jedzacego-burgera-uslyszal/000G704J5I30OHB7-C321.jpg\" /></a>By\u0142y ju\u017c policjant z San Antonio (USA) zosta\u0142 oskar\u017cony o dwa przypadki kwalifikowanej napa\u015bci ze strony funkcjonariusza publicznego za postrzelenie i powa\u017cne"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuzi-walcza-o-paliwo-na-stacjach-benzynowych-dochodzi-do,nId,6343773", "title": "Francuzi walcz\u0105 o paliwo. Na stacjach benzynowych dochodzi do scen grozy", "date_published": "2022-10-12 19:06:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuzi-walcza-o-paliwo-na-stacjach-benzynowych-dochodzi-do,nId,6343773\"><img align=\"left\" alt=\"Francuzi walcz\u0105 o paliwo. Na stacjach benzynowych dochodzi do scen grozy\" src=\"https://i.iplsc.com/francuzi-walcza-o-paliwo-na-stacjach-benzynowych-dochodzi-do/000G70D4WMIML78J-C321.jpg\" /></a>Francuskie media spo\u0142eczno\u015bciowe s\u0105 pe\u0142ne og\u0142osze\u0144 m\u0142odych kierowc\u00f3w z Pary\u017ca, kt\u00f3rzy informuj\u0105 si\u0119 tam o czasie i miejscu dostaw paliw na stacjach benzy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walki-francuzow-o-paliwo-na-stacjach-benzynowych-dochodzi-do,nId,6343773", "title": "Walki Francuz\u00f3w o paliwo. Na stacjach benzynowych dochodzi do scen grozy", "date_published": "2022-10-12 19:06:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walki-francuzow-o-paliwo-na-stacjach-benzynowych-dochodzi-do,nId,6343773\"><img align=\"left\" alt=\"Walki Francuz\u00f3w o paliwo. Na stacjach benzynowych dochodzi do scen grozy\" src=\"https://i.iplsc.com/walki-francuzow-o-paliwo-na-stacjach-benzynowych-dochodzi-do/000G6ZX13QH5CAFC-C321.jpg\" /></a>Francuskie media spo\u0142eczno\u015bciowe s\u0105 pe\u0142ne og\u0142osze\u0144 m\u0142odych kierowc\u00f3w z Pary\u017ca, kt\u00f3rzy informuj\u0105 si\u0119 tam o czasie i miejscu dostaw paliw na stacjach benzy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gdy-wychodzisz-na-ulice-mozesz-juz-nie-wrocic-napieta-sytuac,nId,6343770", "title": "\"Gdy wychodzisz na ulice, mo\u017cesz ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0107\". Napi\u0119ta sytuacja w Iranie", "date_published": "2022-10-12 18:57:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gdy-wychodzisz-na-ulice-mozesz-juz-nie-wrocic-napieta-sytuac,nId,6343770\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Gdy wychodzisz na ulice, mo\u017cesz ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0107&quot;. Napi\u0119ta sytuacja w Iranie\" src=\"https://i.iplsc.com/gdy-wychodzisz-na-ulice-mozesz-juz-nie-wrocic-napieta-sytuac/000G702471JOU8J0-C321.jpg\" /></a>W Iranie wyst\u0105pi\u0142y powa\u017cne zak\u0142\u00f3cenia \u0142\u0105czno\u015bci internetowej - donosi Associated Press. Agencja zwraca uwag\u0119, \u017ce w ten spos\u00f3b w\u0142adza chce og"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-nauczycielka-wykonala-nazistowski-gest-na-oczach-uc,nId,6343765", "title": "Brazylia: Nauczycielka wykona\u0142a nazistowski gest na oczach uczni\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 18:53:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-nauczycielka-wykonala-nazistowski-gest-na-oczach-uc,nId,6343765\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Nauczycielka wykona\u0142a nazistowski gest na oczach uczni\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-nauczycielka-wykonala-nazistowski-gest-na-oczach-uc/000G7014LK2MXVLD-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 brazylijsk\u0105 nauczycielk\u0119 katolickiej szko\u0142y, kt\u00f3ra przed ca\u0142\u0105 klas\u0105 wykonuje nazistowski ges"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-duze-opoznienia-na-pkp-pociagi-spoznione-nawet-kilkaset-minu,nId,6343764", "title": "Du\u017ce op\u00f3\u017anienia na PKP. Poci\u0105gi sp\u00f3\u017anione nawet kilkaset minut", "date_published": "2022-10-12 18:29:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-duze-opoznienia-na-pkp-pociagi-spoznione-nawet-kilkaset-minu,nId,6343764\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce op\u00f3\u017anienia na PKP. Poci\u0105gi sp\u00f3\u017anione nawet kilkaset minut\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-opoznienia-na-pkp-pociagi-spoznione-nawet-kilkaset-minu/000G701A92LR2YPN-C321.jpg\" /></a>Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy skar\u017c\u0105 si\u0119 na masowe op\u00f3\u017anienia poci\u0105g\u00f3w w Warszawie. Odjazdy niekt\u00f3rych poci\u0105g\u00f3w zosta\u0142y przesuni\u0119te nawet o kilka godzin. Utrudnienia s\u0105 spowodowan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-blisko-pol-miliona-przypadkow-to-nie-covid-19-atakuje-polako,nId,6343454", "title": "Blisko p\u00f3\u0142 miliona przypadk\u00f3w. To nie COVID-19 atakuje Polak\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 18:20:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-blisko-pol-miliona-przypadkow-to-nie-covid-19-atakuje-polako,nId,6343454\"><img align=\"left\" alt=\"Blisko p\u00f3\u0142 miliona przypadk\u00f3w. To nie COVID-19 atakuje Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/blisko-pol-miliona-przypadkow-to-nie-covid-19-atakuje-polako/000G6XWYMNHH0GEL-C321.jpg\" /></a>&quot;Mamy ju\u017c prawie p\u00f3\u0142 miliona zachorowa\u0144 i podejrze\u0144 zachorwa\u0144 na gryp\u0119 od rozpocz\u0119cia sezonu szczepie\u0144&quot; - alarmuje Og\u00f3lnopolski Program Zwa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nie-ma-juz-rakiet-w-znacznym-stopniu-wyczerpala-precyz,nId,6343536", "title": "Rosja nie ma ju\u017c rakiet? \"W znacznym stopniu wyczerpa\u0142a precyzyjne pociski\"", "date_published": "2022-10-12 17:56:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nie-ma-juz-rakiet-w-znacznym-stopniu-wyczerpala-precyz,nId,6343536\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja nie ma ju\u017c rakiet? &quot;W znacznym stopniu wyczerpa\u0142a precyzyjne pociski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-nie-ma-juz-rakiet-w-znacznym-stopniu-wyczerpala-precyz/000G6Z18LHO0XPPG-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, kraj agresora wyczerpa\u0142 &quot;znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107&quot; kierowanej precy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwolenniczka-putina-oplula-agenta-secret-service-jest-nagran,nId,6343735", "title": "Zwolenniczka Putina oplu\u0142a agenta secret service. Jest nagranie", "date_published": "2022-10-12 17:48:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwolenniczka-putina-oplula-agenta-secret-service-jest-nagran,nId,6343735\"><img align=\"left\" alt=\"Zwolenniczka Putina oplu\u0142a agenta secret service. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/zwolenniczka-putina-oplula-agenta-secret-service-jest-nagran/000G6ZOQFN294UY8-C321.jpg\" /></a>Zwolenniczka Putina naplu\u0142a w twarz agentowi secret service, po czym zosta\u0142a zatrzymana - takie sceny rozegra\u0142y si\u0119 pod ambasad\u0105 Rosji w Waszyngtonie, gdzie odbyw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalona-decyzja-lata-po-korekcie-plci-mowi-o-swoich-odczucia,nId,6343555", "title": "\"Szalona decyzja\". Lata po korekcie p\u0142ci m\u00f3wi o swoich odczuciach", "date_published": "2022-10-12 17:34:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalona-decyzja-lata-po-korekcie-plci-mowi-o-swoich-odczucia,nId,6343555\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Szalona decyzja&quot;. Lata po korekcie p\u0142ci m\u00f3wi o swoich odczuciach\" src=\"https://i.iplsc.com/szalona-decyzja-lata-po-korekcie-plci-mowi-o-swoich-odczucia/000G6Z6VGGW8GKIT-C321.jpg\" /></a>- To jest nieodwracalne. Dla mnie eksperyment si\u0119 sko\u0144czy\u0142. Teraz naprawd\u0119, naprawd\u0119 nie ma odwrotu - m\u00f3wi Ritche, kt\u00f3ry przed laty przeszed\u0142 korekt\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pobicie-33-latka-jeden-z-napastnikow-odgryzl-mu-czesc-ucha,nId,6343743", "title": "Pobicie 33-latka. Jeden z napastnik\u00f3w odgryz\u0142 mu cz\u0119\u015b\u0107 ucha", "date_published": "2022-10-12 17:25:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pobicie-33-latka-jeden-z-napastnikow-odgryzl-mu-czesc-ucha,nId,6343743\"><img align=\"left\" alt=\"Pobicie 33-latka. Jeden z napastnik\u00f3w odgryz\u0142 mu cz\u0119\u015b\u0107 ucha\" src=\"https://i.iplsc.com/pobicie-33-latka-jeden-z-napastnikow-odgryzl-mu-czesc-ucha/000G6ZN3L5V3PCKU-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch napastnik\u00f3w wtargn\u0119\u0142o do mieszkania 33-latka z Tuszyna (woj. \u0142\u00f3dzkie) i pobi\u0142o m\u0119\u017cczyzn\u0119. Jeden z nich odgryz\u0142 swojej ofierze kawa\u0142ek ucha. Agresorzy po ws"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olbrzymie-straty-rosjan-10-proc-stanu-osobowego,nId,6343558", "title": "Olbrzymie straty Rosjan. \"10 proc. stanu osobowego\"", "date_published": "2022-10-12 17:21:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olbrzymie-straty-rosjan-10-proc-stanu-osobowego,nId,6343558\"><img align=\"left\" alt=\"Olbrzymie straty Rosjan. &quot;10 proc. stanu osobowego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/olbrzymie-straty-rosjan-10-proc-stanu-osobowego/000G1R992JHVX5SO-C321.jpg\" /></a>Rosja straci\u0142a w wojnie z Ukrain\u0105 90 tys. \u017co\u0142nierzy. Informacj\u0119 t\u0119 poda\u0142 rosyjski portal IStories, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a zbli\u017cone do rosyjskich s\u0142u\u017cb bezpiec"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konrad-szymanski-ustepuje-morawiecki-zastapi-go-szymon-szynk,nId,6343734", "title": "Konrad Szyma\u0144ski ust\u0119puje. Morawiecki: Zast\u0105pi go Szymon Szynkowski vel S\u0119k", "date_published": "2022-10-12 16:35:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konrad-szymanski-ustepuje-morawiecki-zastapi-go-szymon-szynk,nId,6343734\"><img align=\"left\" alt=\"Konrad Szyma\u0144ski ust\u0119puje. Morawiecki: Zast\u0105pi go Szymon Szynkowski vel S\u0119k\" src=\"https://i.iplsc.com/konrad-szymanski-ustepuje-morawiecki-zastapi-go-szymon-szynk/000G6ZNGOXMDXOM1-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 minister ds. Unii Europejskiej Konrad Szyma\u0144ski ust\u0105pi\u0142 ze stanowiska. Jak przekaza\u0142 premier Mateusz Morawiecki, zast\u0105pi go Szymon Szynkowski vel S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-usa-naklania-cypr-do-przekazania-swojej-poradzieckiej-br,nId,6343559", "title": "\"NYT\": USA nak\u0142ania Cypr do przekazania swojej poradzieckiej broni Ukrainie", "date_published": "2022-10-12 16:24:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-usa-naklania-cypr-do-przekazania-swojej-poradzieckiej-br,nId,6343559\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;NYT&quot;: USA nak\u0142ania Cypr do przekazania swojej poradzieckiej broni Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/nyt-usa-naklania-cypr-do-przekazania-swojej-poradzieckiej-br/000G6Z5QDCLY2H6E-C321.jpg\" /></a>Cypr posiada obiecuj\u0105ce rezerwy broni poradzieckiej, kt\u00f3r\u0105 potrafi\u0105 obs\u0142ugiwa\u0107 ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze, dlatego U"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-prezes-pis-w-pulawach-wegiel-jest-i-bedzie-dostarczany,nId,6343661", "title": "Prezes PiS w Pu\u0142awach: W\u0119giel jest i b\u0119dzie dostarczany", "date_published": "2022-10-12 16:06:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-prezes-pis-w-pulawach-wegiel-jest-i-bedzie-dostarczany,nId,6343661\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS w Pu\u0142awach: W\u0119giel jest i b\u0119dzie dostarczany\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-w-pulawach-wegiel-jest-i-bedzie-dostarczany/000G6ZA0879S6I2S-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w \u015brod\u0119 pojecha\u0142 na Lubelszczyzn\u0119, gdzie odwiedzi\u0142 Pu\u0142awy. - Tak jak zapowiada\u0142em, w\u0119giel jest i b\u0119dzie dostarczany - powiedzia\u0142 prezes PiS. Kaczy\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-pentagonu-ataki-rosji-tylko-wzmocnily-miedzynarodowe-ws,nId,6343535", "title": "Szef Pentagonu: Ataki Rosji tylko wzmocni\u0142y mi\u0119dzynarodowe wsparcie dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-12 15:46:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-pentagonu-ataki-rosji-tylko-wzmocnily-miedzynarodowe-ws,nId,6343535\"><img align=\"left\" alt=\"Szef Pentagonu: Ataki Rosji tylko wzmocni\u0142y mi\u0119dzynarodowe wsparcie dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-pentagonu-ataki-rosji-tylko-wzmocnily-miedzynarodowe-ws/000B0X86HGSQBBL6-C321.jpg\" /></a>- Rosyjskie, masowe ataki rakietowe na Ukrain\u0119 pokaza\u0142y tylko okrucie\u0144stwo armii Putina i zjednoczy\u0142y spo\u0142eczno\u015b\u0107 m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybierasz-sie-w-gory-uwazaj-na-pogode-ostrzezenia-przed-szkw,nId,6343343", "title": "Wybierasz si\u0119 w g\u00f3ry? Uwa\u017caj na pogod\u0119. Ostrze\u017cenia przed szkwa\u0142ami", "date_published": "2022-10-12 15:37:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybierasz-sie-w-gory-uwazaj-na-pogode-ostrzezenia-przed-szkw,nId,6343343\"><img align=\"left\" alt=\"Wybierasz si\u0119 w g\u00f3ry? Uwa\u017caj na pogod\u0119. Ostrze\u017cenia przed szkwa\u0142ami\" src=\"https://i.iplsc.com/wybierasz-sie-w-gory-uwazaj-na-pogode-ostrzezenia-przed-szkw/000G6YQ4OJMKY60G-C321.jpg\" /></a>Jesienne weekendy sprzyjaj\u0105 g\u00f3rskim wyprawom. Jednak osoby, kt\u00f3re wybieraj\u0105 si\u0119 w Karkonosze powinny przygotowa\u0107 si\u0119 na zmienn\u0105 temperatur\u0119 oraz intensywne podmuch"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyrok-w-sprawie-odszkodowan-za-trzesienia-ziemi-ofiary-uznan,nId,6343497", "title": "Wyrok w sprawie odszkodowa\u0144 za trz\u0119sienia ziemi. Ofiary uznane wsp\u00f3\u0142winnymi", "date_published": "2022-10-12 15:33:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyrok-w-sprawie-odszkodowan-za-trzesienia-ziemi-ofiary-uznan,nId,6343497\"><img align=\"left\" alt=\"Wyrok w sprawie odszkodowa\u0144 za trz\u0119sienia ziemi. Ofiary uznane wsp\u00f3\u0142winnymi\" src=\"https://i.iplsc.com/wyrok-w-sprawie-odszkodowan-za-trzesienia-ziemi-ofiary-uznan/000G6YZPDQN182KR-C321.jpg\" /></a>W orzeczeniu s\u0105du we W\u0142oszech  stwierdzono, \u017ce ofiary trz\u0119sienia ziemi, do kt\u00f3rego dosz\u0142o we w\u0142oskim mie\u015bcie L'Aquila w 2009 roku s\u0105 wsp\u00f3\u0142winne swej \u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujacy-moment-po-starcie-boeinga-samolot-zgubil-kolo-w-po,nId,6343475", "title": "Szokuj\u0105cy moment po starcie boeinga. Samolot zgubi\u0142 ko\u0142o w powietrzu", "date_published": "2022-10-12 15:09:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujacy-moment-po-starcie-boeinga-samolot-zgubil-kolo-w-po,nId,6343475\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105cy moment po starcie boeinga. Samolot zgubi\u0142 ko\u0142o w powietrzu\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujacy-moment-po-starcie-boeinga-samolot-zgubil-kolo-w-po/000G6Y2ES7LGFTVX-C321.jpg\" /></a>Transportuj\u0105cy kad\u0142ub innego samolotu olbrzymi Boeing Dreamlifter mia\u0142 problemy tu\u017c po oderwaniu si\u0119 od ziemi. Filmuj\u0105cy start tej monstrualnej maszyny mi\u0142o\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pionierska-operacja-w-hiszpanii-rocznej-dziewczynce-przeczep,nId,6343498", "title": "Pionierska operacja w Hiszpanii. Rocznej dziewczynce przeczepiono jelito", "date_published": "2022-10-12 15:01:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pionierska-operacja-w-hiszpanii-rocznej-dziewczynce-przeczep,nId,6343498\"><img align=\"left\" alt=\"Pionierska operacja w Hiszpanii. Rocznej dziewczynce przeczepiono jelito\" src=\"https://i.iplsc.com/pionierska-operacja-w-hiszpanii-rocznej-dziewczynce-przeczep/000G6YTL2XJVRA3L-C321.jpg\" /></a>Pionierski zabieg przeszczepu jelita u rocznej dziewczynki wykona\u0142 zesp\u00f3\u0142 hiszpa\u0144skich medyk\u00f3w ze Szpitala La Paz w Madrycie. W wydanym przez plac\u00f3wk\u0119 o\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragedia-w-jastrzebiu-zdroju-nie-zyje-czterolatek,nId,6343509", "title": "Tragedia w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Nie \u017cyje czterolatek", "date_published": "2022-10-12 14:46:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragedia-w-jastrzebiu-zdroju-nie-zyje-czterolatek,nId,6343509\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Nie \u017cyje czterolatek\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-jastrzebiu-zdroju-nie-zyje-czterolatek/000F89YOL2JLCWL9-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje czteroletni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry nagle przesta\u0142 oddycha\u0107. Do rodzinnej tragedii dosz\u0142o w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Na miejscu pracowa\u0142y s\u0142u\u017cby. Mimo pr\u00f3b reanimacji, \u017cycia dziecka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-slupsk-65-latek-wybral-sie-na-grzyby-wrocil-z-wysokim-mandat,nId,6343468", "title": "S\u0142upsk. 65-latek wybra\u0142 si\u0119 na grzyby. Wr\u00f3ci\u0142 z wysokim mandatem", "date_published": "2022-10-12 14:14:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-slupsk-65-latek-wybral-sie-na-grzyby-wrocil-z-wysokim-mandat,nId,6343468\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142upsk. 65-latek wybra\u0142 si\u0119 na grzyby. Wr\u00f3ci\u0142 z wysokim mandatem \" src=\"https://i.iplsc.com/slupsk-65-latek-wybral-sie-na-grzyby-wrocil-z-wysokim-mandat/000G6Y3POKTHV2LT-C321.jpg\" /></a>Spieszy\u0142 si\u0119 do &quot;lasu na grzyby&quot;, ale do domu wr\u00f3ci\u0142 nie z pe\u0142nym koszem, ale z 3800-z\u0142otowym mandatem. Dodatkowo 65-latek z S\u0142upska straci\u0142 prawo jaz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-roberta-metsola-dla-interii-rola-polski-zostala-dostrzezona,nId,6343476", "title": "Roberta Metsola dla Interii: Rola Polski zosta\u0142a dostrze\u017cona", "date_published": "2022-10-12 14:13:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-roberta-metsola-dla-interii-rola-polski-zostala-dostrzezona,nId,6343476\"><img align=\"left\" alt=\"Roberta Metsola dla Interii: Rola Polski zosta\u0142a dostrze\u017cona\" src=\"https://i.iplsc.com/roberta-metsola-dla-interii-rola-polski-zostala-dostrzezona/000G6YOFOYS6DEXH-C321.jpg\" /></a>- Oczekujemy na nowe wiadomo\u015bci od Komisji Europejskiej w sprawie negocjacji z Polsk\u0105 przed ko\u0144cem tego roku - powiedzia\u0142a Interii przewodnicz\u0105ca Parlamen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzieci-z-obozow-prosily-o-datki-na-tiktoku-bbc-aplikacja-bra,nId,6343411", "title": "Dzieci z oboz\u00f3w prosi\u0142y o datki na TikToku. BBC: Aplikacja bra\u0142a gigantyczn\u0105 prowizj\u0119", "date_published": "2022-10-12 13:32:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzieci-z-obozow-prosily-o-datki-na-tiktoku-bbc-aplikacja-bra,nId,6343411\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci z oboz\u00f3w prosi\u0142y o datki na TikToku. BBC: Aplikacja bra\u0142a gigantyczn\u0105 prowizj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-z-obozow-prosily-o-datki-na-tiktoku-bbc-aplikacja-bra/000G6XKL9E6OYUB1-C321.jpg\" /></a>W obozach dla uchod\u017ac\u00f3w syryjskie rodziny robi\u0105 transmisje na TikToku, podczas kt\u00f3rych prosz\u0105 o wsparcie finansowe. Cho\u0107 jest to wbrew regul"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-poszukiwania-22-latki-trwaly-dwa-miesiace-sluzby-znalazl,nId,6343448", "title": "USA: Poszukiwania 22-latki trwa\u0142y dwa miesi\u0105ce. S\u0142u\u017cby znalaz\u0142y cia\u0142o", "date_published": "2022-10-12 13:29:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-poszukiwania-22-latki-trwaly-dwa-miesiace-sluzby-znalazl,nId,6343448\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Poszukiwania 22-latki trwa\u0142y dwa miesi\u0105ce. S\u0142u\u017cby znalaz\u0142y cia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-poszukiwania-22-latki-trwaly-dwa-miesiace-sluzby-znalazl/000G6XSKL8C4G2V8-C321.jpg\" /></a>Po ponad dwumiesi\u0119cznych poszukiwaniach odnaleziono cia\u0142 22-letniej kalifornijki, kt\u00f3rej zagini\u0119cie rodzina zg\u0142osi\u0142a 7 sierpnia. Jak przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby w USA"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-przedszkolanki-traktowaly-niegrzeczne-dzieci-trauma-do-k,nId,6343401", "title": "Tak przedszkolanki traktowa\u0142y niegrzeczne dzieci. \"Trauma do ko\u0144ca \u017cycia\"", "date_published": "2022-10-12 13:19:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-przedszkolanki-traktowaly-niegrzeczne-dzieci-trauma-do-k,nId,6343401\"><img align=\"left\" alt=\"Tak przedszkolanki traktowa\u0142y niegrzeczne dzieci. &quot;Trauma do ko\u0144ca \u017cycia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-przedszkolanki-traktowaly-niegrzeczne-dzieci-trauma-do-k/000G6XI0G6I2SV0B-C321.jpg\" /></a>Przestraszone i p\u0142acz\u0105ce dzieci, a za nimi przedszkolanka w masce przypominaj\u0105cej t\u0119 z filmu &quot;Krzyk&quot; - takie sceny widzimy na opubli"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-rzadzie-kuchcinski-ministrem-w-kancelarii-premiera,nId,6343417", "title": "Zmiany w rz\u0105dzie. Kuchci\u0144ski ministrem w kancelarii premiera", "date_published": "2022-10-12 13:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-rzadzie-kuchcinski-ministrem-w-kancelarii-premiera,nId,6343417\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w rz\u0105dzie. Kuchci\u0144ski ministrem w kancelarii premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-rzadzie-kuchcinski-ministrem-w-kancelarii-premiera/000G6XWMHELSAXWP-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 Marka Kuchci\u0144skiego na stanowisko ministra w kancelarii premiera. Polityk PiS obejmie r\u00f3wnie\u017c fotel szefa KPRM, kt\u00f3ry dotychczas nale\u017ca\u0142 do M"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kalisz-zabil-z-zazdrosci-dzien-popelnienia-zbrodni-zapisal-w,nId,6343430", "title": "Kalisz: Zabi\u0142 z zazdro\u015bci. Dzie\u0144 pope\u0142nienia zbrodni zapisa\u0142 w kalendarzu", "date_published": "2022-10-12 13:04:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kalisz-zabil-z-zazdrosci-dzien-popelnienia-zbrodni-zapisal-w,nId,6343430\"><img align=\"left\" alt=\"Kalisz: Zabi\u0142 z zazdro\u015bci. Dzie\u0144 pope\u0142nienia zbrodni zapisa\u0142 w kalendarzu\" src=\"https://i.iplsc.com/kalisz-zabil-z-zazdrosci-dzien-popelnienia-zbrodni-zapisal-w/000G6XMJCYS2WD6Q-C321.jpg\" /></a>Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Kaliszu ruszy\u0142 proces 54-letniego Dariusza O., kt\u00f3ry zabi\u0142 z zazdro\u015bci dwa lata starsz\u0105 kobiet\u0119. M\u0119\u017cczyzna zezna\u0142, \u017ce do zbr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabil-z-zazdrosci-dzien-popelnienia-zbrodni-zapisal-w-kalend,nId,6343430", "title": "Zabi\u0142 z zazdro\u015bci. Dzie\u0144 pope\u0142nienia zbrodni zapisa\u0142 w kalendarzu", "date_published": "2022-10-12 13:04:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabil-z-zazdrosci-dzien-popelnienia-zbrodni-zapisal-w-kalend,nId,6343430\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142 z zazdro\u015bci. Dzie\u0144 pope\u0142nienia zbrodni zapisa\u0142 w kalendarzu\" src=\"https://i.iplsc.com/zabil-z-zazdrosci-dzien-popelnienia-zbrodni-zapisal-w-kalend/000G6XMJCYS2WD6Q-C321.jpg\" /></a>Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Kaliszu ruszy\u0142 proces 54-letniego Dariusza O., kt\u00f3ry zabi\u0142 z zazdro\u015bci dwa lata starsz\u0105 kobiet\u0119. M\u0119\u017cczyzna zezna\u0142, \u017ce do zbrodni prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-ks-wierzbicki-odchodzi-z-kul-mowi-o-dreczeniu-i-ponizaniu-na,nId,6343428", "title": "Ks. Wierzbicki odchodzi z KUL. M\u00f3wi o \"dr\u0119czeniu i poni\u017caniu\" na katolickiej uczelni", "date_published": "2022-10-12 13:01:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-ks-wierzbicki-odchodzi-z-kul-mowi-o-dreczeniu-i-ponizaniu-na,nId,6343428\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Wierzbicki odchodzi z KUL. M\u00f3wi o &quot;dr\u0119czeniu i poni\u017caniu&quot; na katolickiej uczelni\" src=\"https://i.iplsc.com/ks-wierzbicki-odchodzi-z-kul-mowi-o-dreczeniu-i-ponizaniu-na/000G6XMQQU3TYCVD-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz profesor Alfred Wierzbicki po 30 latach odchodzi Katolickiego Uniwersytetu Lubelskiego. &quot;KUL prze\u015bladowa\u0142 mnie za to, \u017ce "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-list-kaczynskiego-mowil-o-wizjonerskiej-mysli-tadeusza-rydzy,nId,6343414", "title": "List Kaczy\u0144skiego. M\u00f3wi\u0142 o \"wizjonerskiej my\u015bli\" Tadeusza Rydzyka", "date_published": "2022-10-12 12:48:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-list-kaczynskiego-mowil-o-wizjonerskiej-mysli-tadeusza-rydzy,nId,6343414\"><img align=\"left\" alt=\"List Kaczy\u0144skiego. M\u00f3wi\u0142 o &quot;wizjonerskiej my\u015bli&quot; Tadeusza Rydzyka\" src=\"https://i.iplsc.com/list-kaczynskiego-mowil-o-wizjonerskiej-mysli-tadeusza-rydzy/000G6XKASMPRN15M-C321.jpg\" /></a>Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski napisa\u0142 list do uczestnik\u00f3w konferencji dotycz\u0105cej bezpiecze\u0144stwa energetycznego Polski. Ta odbywa si\u0119 w Toruniu. W li\u015bcie Ka"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cale-miasto-stanelo-lwow-po-ataku-rakietowym,nId,6343370", "title": "\"Ca\u0142e miasto stan\u0119\u0142o\". Lw\u00f3w po ataku rakietowym", "date_published": "2022-10-12 12:37:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cale-miasto-stanelo-lwow-po-ataku-rakietowym,nId,6343370\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ca\u0142e miasto stan\u0119\u0142o&quot;. Lw\u00f3w po ataku rakietowym\" src=\"https://i.iplsc.com/cale-miasto-stanelo-lwow-po-ataku-rakietowym/000G6XBO339X2G5C-C321.jpg\" /></a>&quot;Jeste\u015bmy wkurzeni&quot;, &quot;mamy do\u015b\u0107 wojny i Rosjan&quot; - te zdania padaj\u0105 najcz\u0119\u015bciej, gdy pytam mieszka\u0144c\u00f3w Lwowa, co czuj\u0105 po kolejnych rosyjskich atakach"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-korea-poludniowa-nie-wpuscila-rosjan-uciekajacych-przed-mobi,nId,6343380", "title": "Korea Po\u0142udniowa nie wpu\u015bci\u0142a Rosjan uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105", "date_published": "2022-10-12 12:33:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-korea-poludniowa-nie-wpuscila-rosjan-uciekajacych-przed-mobi,nId,6343380\"><img align=\"left\" alt=\"Korea Po\u0142udniowa nie wpu\u015bci\u0142a Rosjan uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-poludniowa-nie-wpuscila-rosjan-uciekajacych-przed-mobi/000G6XGEKTFO4JFI-C321.jpg\" /></a>Korea Po\u0142udniowa nie wpu\u015bci\u0142a grupy Rosjan, kt\u00f3rzy jachtami przyp\u0142yn\u0119li do tego kraju uciekaj\u0105c przed mobilizacj\u0105 og\u0142oszon\u0105 prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-do-wladz-regionow-trafily-nowe-zadania-mobilizacji,nId,6343348", "title": "Media: Do w\u0142adz region\u00f3w trafi\u0142y nowe \u017c\u0105dania mobilizacji", "date_published": "2022-10-12 12:23:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-do-wladz-regionow-trafily-nowe-zadania-mobilizacji,nId,6343348\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Do w\u0142adz region\u00f3w trafi\u0142y nowe \u017c\u0105dania mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/media-do-wladz-regionow-trafily-nowe-zadania-mobilizacji/000G6XA1XGI58OT2-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Obrony Rosji wys\u0142a\u0142o do region\u00f3w wytyczne zawieraj\u0105ce nowe, dodatkowe instrukcje ws. os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 zmobilizowane na wojn\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wskzali-sprawce-zamachu-na-most-dowod-z-wikipedii,nId,6343308", "title": "Rosjanie wskzali sprawc\u0119 zamachu na most. \"Dow\u00f3d z Wikipedii\"", "date_published": "2022-10-12 12:14:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wskzali-sprawce-zamachu-na-most-dowod-z-wikipedii,nId,6343308\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wskzali sprawc\u0119 zamachu na most. &quot;Dow\u00f3d z Wikipedii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wskzali-sprawce-zamachu-na-most-dowod-z-wikipedii/000G6XATFQJFIB2C-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie w\u0142adze robi\u0105 co mog\u0105, aby obarczy\u0107 Ukrain\u0119 win\u0105 za wybuch na strategicznym mo\u015bcie Krymskim. Tym razem w rosyjskich me"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-limity-w-sklepie-internetowym-pgg-niektorzy-dostaja-dziwny-k,nId,6342680", "title": "Limity w sklepie internetowym PGG. Niekt\u00f3rzy dostaj\u0105 dziwny komunikat", "date_published": "2022-10-12 12:06:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-limity-w-sklepie-internetowym-pgg-niektorzy-dostaja-dziwny-k,nId,6342680\"><img align=\"left\" alt=\"Limity w sklepie internetowym PGG. Niekt\u00f3rzy dostaj\u0105 dziwny komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/limity-w-sklepie-internetowym-pgg-niektorzy-dostaja-dziwny-k/000G6W0PA60KR9XW-C321.jpg\" /></a>Na pocz\u0105tku pa\u017adziernika zmieni\u0142y si\u0119 zasady kupowania w\u0119gla w Polskiej Grupie G\u00f3rniczej. Jaki obecnie jest limit zakup\u00f3w dla jednego klienta? I co robi\u0107, gdy po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-aptek-dzwonie-codziennie-braki-lekow-sa-coraz-dotkliwsze,nId,6343263", "title": "\"Do aptek dzwoni\u0119 codziennie\". Braki lek\u00f3w s\u0105 coraz dotkliwsze", "date_published": "2022-10-12 11:54:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-aptek-dzwonie-codziennie-braki-lekow-sa-coraz-dotkliwsze,nId,6343263\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Do aptek dzwoni\u0119 codziennie&quot;. Braki lek\u00f3w s\u0105 coraz dotkliwsze\" src=\"https://i.iplsc.com/do-aptek-dzwonie-codziennie-braki-lekow-sa-coraz-dotkliwsze/000G6X8B82LVMHJA-C321.jpg\" /></a>W Polsce brakuje cz\u0119\u015bci lek\u00f3w - alarmuj\u0105 farmaceuci. Lekarze m\u00f3wi\u0105 o kolejnych pacjentach, kt\u00f3rzy wracaj\u0105 do gabinet\u00f3w z pro\u015bb\u0105 o wdro\u017cenie innego leczenia, bo "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pozeracz-miesni-w-polskich-lasach-to-grzyb-kontrowersyjny,nId,6340785", "title": "\"Po\u017ceracz mi\u0119\u015bni\" w polskich lasach. \"To grzyb kontrowersyjny\"", "date_published": "2022-10-12 11:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pozeracz-miesni-w-polskich-lasach-to-grzyb-kontrowersyjny,nId,6340785\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Po\u017ceracz mi\u0119\u015bni&quot; w polskich lasach. &quot;To grzyb kontrowersyjny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pozeracz-miesni-w-polskich-lasach-to-grzyb-kontrowersyjny/000G6RLFWEA62RN0-C321.jpg\" /></a>Czy g\u0105ska zielonka jest jadalna to pytanie, kt\u00f3re od blisko dwudziestu lat rozgrzewa dyskusje w\u015br\u00f3d grzybiarzy. W\u0105tpliwo\u015bci pojawi\u0142y si\u0119 na prze\u0142om"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-odznaczyl-jana-rokite-za-zaslugi-dla-legislacji,nId,6343333", "title": "Premier odznaczy\u0142 Jana Rokit\u0119 za zas\u0142ugi dla legislacji", "date_published": "2022-10-12 11:30:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-odznaczyl-jana-rokite-za-zaslugi-dla-legislacji,nId,6343333\"><img align=\"left\" alt=\"Premier odznaczy\u0142 Jana Rokit\u0119 za zas\u0142ugi dla legislacji\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-odznaczyl-jana-rokite-za-zaslugi-dla-legislacji/000G6X7P3EOAF9Y3-C321.jpg\" /></a>Jan Rokita otrzyma\u0142 od premiera Odznak\u0119 Honorow\u0105 za Zas\u0142ugi dla Legislacji. To cywilne odznaczenie przyznawane od 2015 roku mi\u0119dzy innymi za osi\u0105gni\u0119cia w pracy naukowej, badawczej i sz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczna-w-skutkach-bojka-z-wlamywaczem-jest-decyzja-ziobry,nId,6343330", "title": "Tragiczna w skutkach b\u00f3jka z w\u0142amywaczem. Jest decyzja Ziobry", "date_published": "2022-10-12 11:26:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczna-w-skutkach-bojka-z-wlamywaczem-jest-decyzja-ziobry,nId,6343330\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna w skutkach b\u00f3jka z w\u0142amywaczem. Jest decyzja Ziobry\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-w-skutkach-bojka-z-wlamywaczem-jest-decyzja-ziobry/000G6X4ZTFKMF91F-C321.jpg\" /></a>Podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 i wydaj\u0119 polecenie prokuraturze natychmiastowego umorzenia post\u0119powania wobec rodziny z Poznania, z uwagi na fakt dzia\u0142ania w obronie koniecznej - o\u015bwia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-e-sklep-pgg-ekspert-radzi-jak-szybciej-kupic-wegiel-przez-in,nId,6342772", "title": "E-sklep PGG. Ekspert radzi, jak szybciej kupi\u0107 w\u0119giel przez internet", "date_published": "2022-10-12 11:24:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-e-sklep-pgg-ekspert-radzi-jak-szybciej-kupic-wegiel-przez-in,nId,6342772\"><img align=\"left\" alt=\"E-sklep PGG. Ekspert radzi, jak szybciej kupi\u0107 w\u0119giel przez internet\" src=\"https://i.iplsc.com/e-sklep-pgg-ekspert-radzi-jak-szybciej-kupic-wegiel-przez-in/000G6WQ5LWQ0T57N-C321.jpg\" /></a>W\u0119giel w sklepie internetowym PGG podczas sesji sprzeda\u017cowych rozchodzi si\u0119 w mgnieniu oka. Jak szybciej kupi\u0107 w\u0119giel przez internet w PGG przy tak du\u017cym zaintere"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejne-sukcesy-ukrainy-wyzwolono-piec-miejscowosci,nId,6343315", "title": "Kolejne sukcesy Ukrainy. Wyzwolono pi\u0119\u0107 miejscowo\u015bci", "date_published": "2022-10-12 11:17:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejne-sukcesy-ukrainy-wyzwolono-piec-miejscowosci,nId,6343315\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne sukcesy Ukrainy. Wyzwolono pi\u0119\u0107 miejscowo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-sukcesy-ukrainy-wyzwolono-piec-miejscowosci/000G6X5Y3G0NCPIH-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne odbi\u0142y z r\u0105k okupant\u00f3w pi\u0119\u0107 miejscowo\u015bci w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu kraju - informacj\u0119 przekaza\u0142o dow\u00f3dztwo operacyjne &quot;Po\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-witek-o-losie-ukrainskich-kobiet-uciekaja-przed-sowieckimi-z,nId,6342950", "title": "Witek o losie ukrai\u0144skich kobiet: Uciekaj\u0105 przed sowieckimi \u017co\u0142dakami", "date_published": "2022-10-12 10:43:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-witek-o-losie-ukrainskich-kobiet-uciekaja-przed-sowieckimi-z,nId,6342950\"><img align=\"left\" alt=\"Witek o losie ukrai\u0144skich kobiet: Uciekaj\u0105 przed sowieckimi \u017co\u0142dakami\" src=\"https://i.iplsc.com/witek-o-losie-ukrainskich-kobiet-uciekaja-przed-sowieckimi-z/000G6X116DFYL3N2-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska kobieta &quot;na r\u00f3wni z m\u0119\u017cczyznami walczy o swoj\u0105 ojczyzn\u0119&quot; - powiedzia\u0142a El\u017cbieta Witek, otwieraj\u0105c wystaw\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-nikolaj-petrunin-rosyjski-polityk-mial-46-lat,nId,6342964", "title": "Nie \u017cyje Niko\u0142aj Petrunin. Rosyjski polityk mia\u0142 46 lat", "date_published": "2022-10-12 10:34:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-nikolaj-petrunin-rosyjski-polityk-mial-46-lat,nId,6342964\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Niko\u0142aj Petrunin. Rosyjski polityk mia\u0142 46 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-nikolaj-petrunin-rosyjski-polityk-mial-46-lat/000G6X0XXFA4TP5M-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 Niko\u0142aj Petrunin, 46-letni deputowany do Dumy Pa\u0144stwowej, gdzie by\u0142 pierwszym wiceprzewodnicz\u0105cym Komisji ds. Energii. Rosyjskie media podaj\u0105, \u017ce polityk d\u0142ugo zmaga\u0142 si\u0119 z zak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-pozywaja-tui-ponad-40-osob-rozchorowalo-sie-po-wczas,nId,6342963", "title": "Tury\u015bci pozywaj\u0105 TUI. Ponad 40 os\u00f3b rozchorowa\u0142o si\u0119 po wczasach", "date_published": "2022-10-12 10:34:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-pozywaja-tui-ponad-40-osob-rozchorowalo-sie-po-wczas,nId,6342963\"><img align=\"left\" alt=\"Tury\u015bci pozywaj\u0105 TUI. Ponad 40 os\u00f3b rozchorowa\u0142o si\u0119 po wczasach\" src=\"https://i.iplsc.com/turysci-pozywaja-tui-ponad-40-osob-rozchorowalo-sie-po-wczas/000G6X3L5GV2LUIY-C321.jpg\" /></a>Wymarzone wakacje na Wyspach Zielonego Przyl\u0105dka zamieni\u0142y si\u0119 dla tej grupy turyst\u00f3w w prawdziwy koszmar. Klienci biura podr\u00f3\u017cy TUI twierdz\u0105, \u017ce rozchorowali si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostrzezenie-gis-losos-atlantycki-z-bakteria,nId,6342961", "title": "Ostrze\u017cenie GIS. \u0141oso\u015b atlantycki z bakteri\u0105", "date_published": "2022-10-12 10:31:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostrzezenie-gis-losos-atlantycki-z-bakteria,nId,6342961\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrze\u017cenie GIS. \u0141oso\u015b atlantycki z bakteri\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrzezenie-gis-losos-atlantycki-z-bakteria/000G6WZK83SO3DM3-C321.jpg\" /></a>W jednej partii produktu &quot;\u0141oso\u015b Atlantycki w\u0119dzony na zimno&quot; stwierdzono ponadnormatywn\u0105 liczb\u0119 bakterii Listeria monocytogenes - informuje G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny (GIS). W poniedzia\u0142ek wydano ostrze\u017cenie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-grzybowy-rekordzista-polski-dziennie-zbiera-po-kilka-tysiecy,nId,6342927", "title": "Grzybowy rekordzista Polski. Dziennie zbiera po kilka tysi\u0119cy sztuk", "date_published": "2022-10-12 10:24:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-grzybowy-rekordzista-polski-dziennie-zbiera-po-kilka-tysiecy,nId,6342927\"><img align=\"left\" alt=\"Grzybowy rekordzista Polski. Dziennie zbiera po kilka tysi\u0119cy sztuk\" src=\"https://i.iplsc.com/grzybowy-rekordzista-polski-dziennie-zbiera-po-kilka-tysiecy/000G6WX53RKJ0G9X-C321.jpg\" /></a>Kilka godzin dziennie, ponad 20 km pieszo po lesie i tysi\u0105ce zebranych grzyb\u00f3w. Takimi wynikami mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 okrzykni\u0119ty przez internet &quot;grzybow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-owsiak-oglosil-cel-31-finalu-wosp,nId,6342933", "title": "Jerzy Owsiak og\u0142osi\u0142 cel 31. fina\u0142u WO\u015aP", "date_published": "2022-10-12 10:11:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-owsiak-oglosil-cel-31-finalu-wosp,nId,6342933\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy Owsiak og\u0142osi\u0142 cel 31. fina\u0142u WO\u015aP\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-owsiak-oglosil-cel-31-finalu-wosp/000G6WX0K9J0BOE2-C321.jpg\" /></a>Wielka Orkiestra \u015awi\u0105tecznej pomocy w czasie 31. fina\u0142u b\u0119dzie zbiera\u0107 pieni\u0105dze na walk\u0119 z seps\u0105 - poinformowa\u0142 Jerzy Owsiak. - Bardzo szybka reakcja na pacjenta, u kt\u00f3rego jest podejrzenie sepsy, po prostu ratuje mu \u017cycie - m\u00f3wi\u0142."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-ojciec-latami-gwalcil-corke-zostal-zatrzymany-na-goracym-ucz,nId,6342931", "title": "Ojciec latami gwa\u0142ci\u0142 c\u00f3rk\u0119. Zosta\u0142 zatrzymany na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2022-10-12 10:10:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-ojciec-latami-gwalcil-corke-zostal-zatrzymany-na-goracym-ucz,nId,6342931\"><img align=\"left\" alt=\"Ojciec latami gwa\u0142ci\u0142 c\u00f3rk\u0119. Zosta\u0142 zatrzymany na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://i.iplsc.com/ojciec-latami-gwalcil-corke-zostal-zatrzymany-na-goracym-ucz/000G6WWHAJTJATC5-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali na gor\u0105cym uczynku 40-latka z Polanicy-Zdroju (woj. dolno\u015bl\u0105skie), kt\u00f3ry gwa\u0142ci\u0142 swoj\u0105 c\u00f3rk\u0119. Wed\u0142ug prokuratury proceder mia\u0142 trwa\u0107 pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kadeci-czuja-sie-oszukani-przez-mon-ja-dostaje-1-2-tys-zl-ko,nId,6340807", "title": "Kadeci czuj\u0105 si\u0119 oszukani przez MON. \"Ja dostaj\u0119 1,2 tys. z\u0142, kolega 4,6 tys. z\u0142\"", "date_published": "2022-10-12 09:57:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kadeci-czuja-sie-oszukani-przez-mon-ja-dostaje-1-2-tys-zl-ko,nId,6340807\"><img align=\"left\" alt=\"Kadeci czuj\u0105 si\u0119 oszukani przez MON. &quot;Ja dostaj\u0119 1,2 tys. z\u0142, kolega 4,6 tys. z\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kadeci-czuja-sie-oszukani-przez-mon-ja-dostaje-1-2-tys-zl-ko/000G6WTAJ8IVUNRT-C321.jpg\" /></a>- Mamy \u017cony, dzieci, kredyty. Przez 14 miesi\u0119cy musimy wi\u0105za\u0107 &quot;koniec z ko\u0144cem&quot; za 1,2 tys. z\u0142. Na co to starcza? - pytaj\u0105 kadeci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-nie-przeswietlono-ciezarowki-ktora-wybuchla-na-moscie-,nId,6342675", "title": "Media: Nie prze\u015bwietlono ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ra wybuch\u0142a na mo\u015bcie Krymskim", "date_published": "2022-10-12 09:50:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-nie-przeswietlono-ciezarowki-ktora-wybuchla-na-moscie-,nId,6342675\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Nie prze\u015bwietlono ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ra wybuch\u0142a na mo\u015bcie Krymskim\" src=\"https://i.iplsc.com/media-nie-przeswietlono-ciezarowki-ktora-wybuchla-na-moscie/000G6WUSG5DEXIP1-C321.jpg\" /></a>Wygl\u0105da na to, \u017ce nie prze\u015bwietlono ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ra mia\u0142a eksplodowa\u0107 na mo\u015bcie Krymskim - przekaza\u0142 ukrai\u0144ski kana\u0142 TPYXA "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szykuj-sie-na-duzy-wydatek-na-wszystkich-swietych-ceny-znicz,nId,6340705", "title": "Szykuj si\u0119 na du\u017cy wydatek na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Ceny zniczy mocno w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-10-12 09:13:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szykuj-sie-na-duzy-wydatek-na-wszystkich-swietych-ceny-znicz,nId,6340705\"><img align=\"left\" alt=\"Szykuj si\u0119 na du\u017cy wydatek na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Ceny zniczy mocno w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/szykuj-sie-na-duzy-wydatek-na-wszystkich-swietych-ceny-znicz/0004SSATUAXS7LE7-C321.jpg\" /></a>Znicze stawiamy na grobach przez ca\u0142y rok, jednak najwi\u0119ksze zainteresowanie nimi pojawia si\u0119 w okolicy Wszystkich \u015awi\u0119tych. Uroczysto\u015b\u0107 przypadaj\u0105ca 1 lis"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-rzadzie-potwierdzily-sie-ustalenia-interii,nId,6342761", "title": "Zmiany w rz\u0105dzie. Potwierdzi\u0142y si\u0119 ustalenia Interii", "date_published": "2022-10-12 09:10:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-rzadzie-potwierdzily-sie-ustalenia-interii,nId,6342761\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w rz\u0105dzie. Potwierdzi\u0142y si\u0119 ustalenia Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-rzadzie-potwierdzily-sie-ustalenia-interii/000G6WM9H7I2N84X-C321.jpg\" /></a>Minister do spraw Unii Europejskiej, Konrad Szyma\u0144ski poinformowa\u0142, \u017ce odchodzi ze stanowiska. Tym samym potwierdzi\u0142y si\u0119 ustalenia Interii, kt\u00f3ra jako pierwsza informowa\u0142a o zmianach w rz\u0105dzie. S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-biznesmen-pomagal-omijac-sankcje-oligarsze-z-rosji,nId,6342717", "title": "Brytyjski biznesmen pomaga\u0142 omija\u0107 sankcje oligarsze z Rosji. Zosta\u0142 aresztowany", "date_published": "2022-10-12 08:54:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-biznesmen-pomagal-omijac-sankcje-oligarsze-z-rosji,nId,6342717\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski biznesmen pomaga\u0142 omija\u0107 sankcje oligarsze z Rosji. Zosta\u0142 aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-biznesmen-pomagal-omijac-sankcje-oligarsze-z-rosji/000G6WGB3491EYKX-C321.jpg\" /></a>Brytyjski biznesmen, kt\u00f3ry pomaga\u0142 omija\u0107 sankcje rosyjskiemu oligarsze Olegowi Deripasce, zosta\u0142 aresztowany na wniosek USA - poinformowa\u0142o w ko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzis-nawoluje-do-zniszczenia-ukrainy-zaskakujace-slowa-solow,nId,6342707", "title": "Dzi\u015b nawo\u0142uje do zniszczenia Ukrainy. Zaskakuj\u0105ce s\u0142owa So\u0142owjowa sprzed lat", "date_published": "2022-10-12 08:43:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzis-nawoluje-do-zniszczenia-ukrainy-zaskakujace-slowa-solow,nId,6342707\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u015b nawo\u0142uje do zniszczenia Ukrainy. Zaskakuj\u0105ce s\u0142owa So\u0142owjowa sprzed lat\" src=\"https://i.iplsc.com/dzis-nawoluje-do-zniszczenia-ukrainy-zaskakujace-slowa-solow/000G6WJ7J4W9L658-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Ukrain\u0105 nigdy nie b\u0119dzie wojny. Kto\u015b, kto podj\u0105\u0142by tak\u0105 pr\u00f3b\u0119, jest przest\u0119pc\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w 2008 roku g\u0142\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zawieszony-sedzia-stawil-sie-do-pracy-liczy-sie-interes-publ,nId,6342688", "title": "Zawieszony s\u0119dzia stawi\u0142 si\u0119 do pracy. \"Liczy si\u0119 interes publiczny\"", "date_published": "2022-10-12 08:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zawieszony-sedzia-stawil-sie-do-pracy-liczy-sie-interes-publ,nId,6342688\"><img align=\"left\" alt=\"Zawieszony s\u0119dzia stawi\u0142 si\u0119 do pracy. &quot;Liczy si\u0119 interes publiczny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zawieszony-sedzia-stawil-sie-do-pracy-liczy-sie-interes-publ/000G6WB98X05SJAW-C321.jpg\" /></a>Zwieszony przez dawn\u0105 Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105 SN warszawski s\u0119dzia Piotr G\u0105ciarek ma zosta\u0107 przywr\u00f3cony do pracy. S\u0119dzia w \u015brod\u0119 rano stawi\u0142 si\u0119 przed budynk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-kolizja-na-s8-mercedes-zderzyl-sie-z-autobusem-ktor,nId,6342715", "title": "Warszawa: Kolizja na S8. Mercedes zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowali wojskowi", "date_published": "2022-10-12 08:30:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-kolizja-na-s8-mercedes-zderzyl-sie-z-autobusem-ktor,nId,6342715\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Kolizja na S8. Mercedes zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowali wojskowi\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-kolizja-na-s8-mercedes-zderzyl-sie-z-autobusem-ktor/000E4TWEMCWITNS2-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 rano na trasie SB dosz\u0142o do zderzenia mercedesa z autobusem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o 41 wojskowych. Jak poinformowa\u0142a GDDKiA zablokowa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-podalo-tygodniowe-dane,nId,6342637", "title": "Koronawirus w Polsce. Ministerstwo poda\u0142o tygodniowe dane", "date_published": "2022-10-12 08:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-podalo-tygodniowe-dane,nId,6342637\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Ministerstwo poda\u0142o tygodniowe dane\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-ministerstwo-podalo-tygodniowe-dane/000DQQAHHHYE5H1Q-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowsze dane dotycz\u0105ce zaka\u017ce\u0144 COVID-19. W ci\u0105gu ostatniego tygodnia w Polsce wykryto 15 749  nowych infekcji, w tym"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cba-zatrzymany-byly-senator-po-tomasz-m,nId,6342724", "title": "CBA: Zatrzymany by\u0142y senator PO Tomasz M.", "date_published": "2022-10-12 08:28:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cba-zatrzymany-byly-senator-po-tomasz-m,nId,6342724\"><img align=\"left\" alt=\"CBA: Zatrzymany by\u0142y senator PO Tomasz M.\" src=\"https://i.iplsc.com/cba-zatrzymany-byly-senator-po-tomasz-m/000G6WG815P5JBWN-C321.jpg\" /></a>CBA i CB\u015aP zatrzyma\u0142y Tomasza M., by\u0142ego senatora z ramienia Platformy Obywatelskiej, a tak\u017ce Macieja W., stoj\u0105cego na czele Konfederacji Lewiatan. Czynno\u015bci s\u0142u\u017cb maj\u0105 zwi\u0105zek z &quot;wielomilionowymi wy\u0142udzeniami&quot; z Pa\u0144stwow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-tajemnicza-smierc-zwierzat-w-zoo-trwa-sledztwo,nId,6342706", "title": "Australia: Tajemnicza \u015bmier\u0107 zwierz\u0105t w zoo. Trwa \u015bledztwo", "date_published": "2022-10-12 08:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-tajemnicza-smierc-zwierzat-w-zoo-trwa-sledztwo,nId,6342706\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Tajemnicza \u015bmier\u0107 zwierz\u0105t w zoo. Trwa \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-tajemnicza-smierc-zwierzat-w-zoo-trwa-sledztwo/000G6W7830PM2ETW-C321.jpg\" /></a>Zoo w Adelajdzie pogr\u0105\u017cone jest w \u017ca\u0142obie po \u015bmierci kilku swoich podopiecznych. W ostatnim czasie zmar\u0142o tam siedem samic kuoki oraz dwa skalniaki \u017c\u00f3\u0142tonogie. Weterynarze pro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zakupy-w-sklepie-pgg-kiedy-najlepiej-sie-zalogowac,nId,6342702", "title": "Zakupy w sklepie PGG. Kiedy najlepiej si\u0119 zalogowa\u0107?", "date_published": "2022-10-12 08:03:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zakupy-w-sklepie-pgg-kiedy-najlepiej-sie-zalogowac,nId,6342702\"><img align=\"left\" alt=\"Zakupy w sklepie PGG. Kiedy najlepiej si\u0119 zalogowa\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/zakupy-w-sklepie-pgg-kiedy-najlepiej-sie-zalogowac/000G6W5SAIOWIVUN-C321.jpg\" /></a>Zainteresowanie w\u0119glem z PGG jest ogromne, a komunikat o &quot;przekroczonej maksymalnej liczbie jednoczesnych transakcji zakupu&quot; widzia\u0142 zapewne ka\u017cdy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-na-moscie-krymskim-fsb-wskazuje-rzekomych-winnych,nId,6342671", "title": "Eksplozja na Mo\u015bcie Krymskim. FSB wskazuje rzekomych winnych", "date_published": "2022-10-12 08:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-na-moscie-krymskim-fsb-wskazuje-rzekomych-winnych,nId,6342671\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja na Mo\u015bcie Krymskim. FSB wskazuje rzekomych winnych \" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-na-moscie-krymskim-fsb-wskazuje-rzekomych-winnych/000G6W3DJ6C5RGXD-C321.jpg\" /></a>FSB poinformowa\u0142a, \u017ce \u200b\u200bzatrzyma\u0142a o\u015bmiu podejrzanych w sprawie wybuchu na Mo\u015bcie Krymskim - podaj\u0105 rosyjskie media. Zatrzymano pi\u0119ciu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-konrad-szymanski-przestanie-byc-ministrem-ds-u,nId,6342695", "title": "Nieoficjalnie: Konrad Szyma\u0144ski przestanie by\u0107 ministrem ds. UE", "date_published": "2022-10-12 07:53:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-konrad-szymanski-przestanie-byc-ministrem-ds-u,nId,6342695\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Konrad Szyma\u0144ski przestanie by\u0107 ministrem ds. UE\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-konrad-szymanski-przestanie-byc-ministrem-ds-u/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Konrad Szyma\u0144ski, minister do spraw Unii Europejskiej, ma w \u015brod\u0119 odej\u015b\u0107 ze stanowiska  - wynika z informacji Interii. Dymisja ma nast\u0105pi\u0107 razem z odej\u015bciem Micha\u0142a Dw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pabianice-zrobili-sobie-z-jeza-pilke-mlodzi-zwyrodnialcy,nId,6342636", "title": "Pabianice: Zrobili sobie z je\u017ca pi\u0142k\u0119. \"M\u0142odzi zwyrodnialcy\"", "date_published": "2022-10-12 07:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pabianice-zrobili-sobie-z-jeza-pilke-mlodzi-zwyrodnialcy,nId,6342636\"><img align=\"left\" alt=\"Pabianice: Zrobili sobie z je\u017ca pi\u0142k\u0119. &quot;M\u0142odzi zwyrodnialcy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pabianice-zrobili-sobie-z-jeza-pilke-mlodzi-zwyrodnialcy/000G6W40TDEVAQWA-C321.jpg\" /></a>Stra\u017cnicy miejscy z Pabianic opublikowali w internecie nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn zn\u0119caj\u0105cych si\u0119 nad je\u017cem. Nastolatkowie potraktowali bezbron"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-awaria-rakiety-epsilon-6-ulegla-samozniszczeniu,nId,6342646", "title": "Japonia: Awaria rakiety Epsilon-6. Uleg\u0142a samozniszczeniu", "date_published": "2022-10-12 06:53:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-awaria-rakiety-epsilon-6-ulegla-samozniszczeniu,nId,6342646\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Awaria rakiety Epsilon-6. Uleg\u0142a samozniszczeniu\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-awaria-rakiety-epsilon-6-ulegla-samozniszczeniu/000G6VSYP24EPDQN-C321.jpg\" /></a>Tajemnicza &quot;nieprawid\u0142owo\u015b\u0107&quot; wystrzelonej rakiety by\u0142a przyczyn\u0105 pierwszej od dw\u00f3ch dekad pora\u017cki Japo\u0144skiej Agencji Eksploracji Kosmicznej JAXA. W \u015brod\u0119 na orbicie oko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tyle-zaplacisz-za-prad-nowe-stawki-zaczna-obowiazywac-juz-ni,nId,6340844", "title": "Tyle zap\u0142acisz za pr\u0105d. Nowe stawki zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 ju\u017c nied\u0142ugo", "date_published": "2022-10-12 06:52:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tyle-zaplacisz-za-prad-nowe-stawki-zaczna-obowiazywac-juz-ni,nId,6340844\"><img align=\"left\" alt=\"Tyle zap\u0142acisz za pr\u0105d. Nowe stawki zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 ju\u017c nied\u0142ugo\" src=\"https://i.iplsc.com/tyle-zaplacisz-za-prad-nowe-stawki-zaczna-obowiazywac-juz-ni/000E2DUZGMVGQAAI-C321.jpg\" /></a>We wtorek 11 pa\u017adziernika rz\u0105d poinformowa\u0142 o nowych cenach maksymalnych za pr\u0105d. Wiadomo ju\u017c, \u017ce za kilka tygodni w Polsce zmieni\u0105 si\u0119 stawki energii elektrycznej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-wyciek-z-rurociagu-przyjazn-pod-wloclawkiem-przyczyna-nie-je,nId,6342620", "title": "Wyciek z ruroci\u0105gu \"Przyja\u017a\u0144\" pod W\u0142oc\u0142awkiem. Przyczyna nie jest znana", "date_published": "2022-10-12 06:49:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-wyciek-z-rurociagu-przyjazn-pod-wloclawkiem-przyczyna-nie-je,nId,6342620\"><img align=\"left\" alt=\"Wyciek z ruroci\u0105gu &quot;Przyja\u017a\u0144&quot; pod W\u0142oc\u0142awkiem. Przyczyna nie jest znana\" src=\"https://i.iplsc.com/wyciek-z-rurociagu-przyjazn-pod-wloclawkiem-przyczyna-nie-je/000G6VS30XQT1M3J-C321.jpg\" /></a>Trwa akcja odpompowywania p\u00f3\u0142produktu ropy naftowej po wycieku z ruroci\u0105gu &quot;Przyja\u017a\u0144&quot;. Stra\u017cacy z W\u0142oc\u0142awka i okolic pracuj\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lawina-komentarzy-o-stroju-mai-stasko-aktywistka-poszla-na-p,nId,6342631", "title": "Lawina komentarzy o stroju Mai Sta\u015bko. Aktywistka posz\u0142a na policj\u0119", "date_published": "2022-10-12 06:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lawina-komentarzy-o-stroju-mai-stasko-aktywistka-poszla-na-p,nId,6342631\"><img align=\"left\" alt=\"Lawina komentarzy o stroju Mai Sta\u015bko. Aktywistka posz\u0142a na policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/lawina-komentarzy-o-stroju-mai-stasko-aktywistka-poszla-na-p/000G6VT9HNXRYM9C-C321.jpg\" /></a>&quot;P\u0119k\u0142am. Przela\u0142o si\u0119. Do\u015b\u0107 mam ignorowania cybeprzemocowc\u00f3w i robienia z nich gwiazd internetu. Po prostu do\u015b\u0107. Posz\u0142am na policj\u0119 zg\u0142osi\u0107 hejty&quot; - napi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmiana-w-rosyjskim-dowodztwie-isw-syrianizacji-wojny-nie-bed,nId,6342618", "title": "Zmiana w rosyjskim dow\u00f3dztwie. ISW: \"Syrianizacji\" wojny nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-10-12 06:15:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmiana-w-rosyjskim-dowodztwie-isw-syrianizacji-wojny-nie-bed,nId,6342618\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana w rosyjskim dow\u00f3dztwie. ISW: &quot;Syrianizacji&quot; wojny nie b\u0119dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-w-rosyjskim-dowodztwie-isw-syrianizacji-wojny-nie-bed/000G6VLJCG8R5I3Y-C321.jpg\" /></a>Rosyjski genera\u0142 Siergiej Surowikin przej\u0105\u0142 kontrol\u0119 nad wojskami Rosji atakuj\u0105cymi Ukrain\u0119. Eksperci przypomnieli, \u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-zalasewie-prokuratura-nie-wykluczamy-zadnej-wersj,nId,6342605", "title": "Tragedia w Zalasewie. Prokuratura: Nie wykluczamy \u017cadnej wersji", "date_published": "2022-10-12 05:59:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-zalasewie-prokuratura-nie-wykluczamy-zadnej-wersj,nId,6342605\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Zalasewie. Prokuratura: Nie wykluczamy \u017cadnej wersji\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-zalasewie-prokuratura-nie-wykluczamy-zadnej-wersj/000G6VG027TI420T-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 pierwsze sekcje zw\u0142ok os\u00f3b, kt\u00f3rych cia\u0142a znaleziono po ugaszeniu po\u017caru domu w Zalasewie (woj. wielkopolskie). - Na t\u0119 chwil\u0119 nie wyklucza"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-rozpoczela-sie-nowa-era-obrony-powie,nId,6342601", "title": "Minister obrony Ukrainy: Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 nowa era obrony powietrznej", "date_published": "2022-10-12 05:51:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-rozpoczela-sie-nowa-era-obrony-powie,nId,6342601\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony Ukrainy: Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 nowa era obrony powietrznej\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-ukrainy-rozpoczela-sie-nowa-era-obrony-powie/000G6VG8951NAD4E-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow poinformowa\u0142 na Twitterze o nowych dostawach zachodniej broni. &quot;Systemy obrony po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-walenie-wyrzucone-na-brzeg-zmarlo-477-ssakow,nId,6342597", "title": "Nowa Zelandia: Walenie wyrzucone na brzeg. Zmar\u0142o 477 ssak\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 05:46:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-walenie-wyrzucone-na-brzeg-zmarlo-477-ssakow,nId,6342597\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia: Walenie wyrzucone na brzeg. Zmar\u0142o 477 ssak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-walenie-wyrzucone-na-brzeg-zmarlo-477-ssakow/000G6VF55FQESRI9-C321.jpg\" /></a>477 waleni z gatunku grindwali zmar\u0142o w ostatnich dniach na dw\u00f3ch pla\u017cach Nowej Zelandii - poinformowa\u0142o nowozelandzkie ministerstwo \u015brodowiska, cytowane w \u015brod\u0119 przez a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-kukula-o-wojnie-w-ukrainie-walczy-caly-panstwo,nId,6342579", "title": "Gen. Kuku\u0142a o wojnie w Ukrainie: Walczy ca\u0142y pa\u0144stwo", "date_published": "2022-10-12 05:03:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-kukula-o-wojnie-w-ukrainie-walczy-caly-panstwo,nId,6342579\"><img align=\"left\" alt=\"Gen. Kuku\u0142a o wojnie w Ukrainie: Walczy ca\u0142y pa\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/gen-kukula-o-wojnie-w-ukrainie-walczy-caly-panstwo/000G6VDW5B5QEQIE-C321.jpg\" /></a>- Wojna u naszego wschodniego s\u0105siada, jest dla nas r\u00f3wnie\u017c \u017ar\u00f3d\u0142em do\u015bwiadcze\u0144, kt\u00f3re mo\u017cemy bezpo\u015brednio implementowa\u0107 w nasz system - powiedzia\u0142 dow\u00f3dca Wojsk "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roznica-w-wieku-biologicznym-pomiedzy-plciami-zmniejsza-sie-,nId,6342577", "title": "R\u00f3\u017cnica w wieku biologicznym pomi\u0119dzy p\u0142ciami zmniejsza si\u0119. Badania naukowc\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 04:58:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roznica-w-wieku-biologicznym-pomiedzy-plciami-zmniejsza-sie-,nId,6342577\"><img align=\"left\" alt=\"R\u00f3\u017cnica w wieku biologicznym pomi\u0119dzy p\u0142ciami zmniejsza si\u0119. Badania naukowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/roznica-w-wieku-biologicznym-pomiedzy-plciami-zmniejsza-sie/000G6VCP6OYPQKNM-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczy\u017ani wci\u0105\u017c starzej\u0105 si\u0119 szybciej ni\u017c kobiety - informuje &quot;The Journals of Gerontology&quot;. W badaniach przeprowadzonych przez fi\u0144skich n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ambasador-usa-przy-onz-rosji-nie-uda-sie-uniknac-odpowiedzia,nId,6342573", "title": "Ambasador USA przy ONZ: Rosji nie uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015bci", "date_published": "2022-10-12 04:43:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ambasador-usa-przy-onz-rosji-nie-uda-sie-uniknac-odpowiedzia,nId,6342573\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador USA przy ONZ: Rosji nie uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-usa-przy-onz-rosji-nie-uda-sie-uniknac-odpowiedzia/000G6VBUITKD6RBB-C321.jpg\" /></a>- Nie pozwolimy, by rosyjskie weto powstrzyma\u0142o nas od poci\u0105gni\u0119cia Rosji do odpowiedzialno\u015bci - powiedzia\u0142a na specjalnej sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ amb"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-podwyzka-ceny-ropy-joe-biden-reaguje,nId,6342570", "title": "USA: Podwy\u017cka ceny ropy. Joe Biden reaguje", "date_published": "2022-10-12 04:29:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-podwyzka-ceny-ropy-joe-biden-reaguje,nId,6342570\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Podwy\u017cka ceny ropy. Joe Biden reaguje \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-podwyzka-ceny-ropy-joe-biden-reaguje/000AZR2I6RDJMKXY-C321.jpg\" /></a>Arabia Saudyjska poniesie konsekwencje za to, co zrobi\u0142a z Rosj\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent USA Joe Biden w wywiadzie z CNN. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji kartelu OPEC+ maj\u0105cej podnie\u015b\u0107 ceny ropy naftowej. Bide"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosjanie-i-bialorusini-chca-pracowac-w-polsce-to-skutek-mobi,nId,6342568", "title": "Rosjanie i Bia\u0142orusini chc\u0105 pracowa\u0107 w Polsce. To skutek mobilizacji", "date_published": "2022-10-12 04:22:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosjanie-i-bialorusini-chca-pracowac-w-polsce-to-skutek-mobi,nId,6342568\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie i Bia\u0142orusini chc\u0105 pracowa\u0107 w Polsce. To skutek mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-i-bialorusini-chca-pracowac-w-polsce-to-skutek-mobi/0003JWKNV3RNYUEF-C321.jpg\" /></a>Po mobilizacji og\u0142oszonej przez prezydenta W\u0142adimira Putina agencje zatrudnienia odnotowa\u0142y zwi\u0119kszone zainteresowanie Rosjan i Bia\u0142orusin\u00f3w prac\u0105 w Polsce - poda"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-influencerki-wyruszyly-na-grzybobranie-eksperci-lapia-sie-za,nId,6340821", "title": "Influencerki wyruszy\u0142y na grzybobranie. Eksperci \u0142api\u0105 si\u0119 za g\u0142owy", "date_published": "2022-10-12 04:00:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-influencerki-wyruszyly-na-grzybobranie-eksperci-lapia-sie-za,nId,6340821\"><img align=\"left\" alt=\"Influencerki wyruszy\u0142y na grzybobranie. Eksperci \u0142api\u0105 si\u0119 za g\u0142owy\" src=\"https://i.iplsc.com/influencerki-wyruszyly-na-grzybobranie-eksperci-lapia-sie-za/000G6TVN6SGW9JX3-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzisiaj rozpocz\u0119\u0142am now\u0105 przygod\u0119 w moim \u017cyciu. Zwi\u0105zana jest ona ze zbieraniem, suszeniem, a nast\u0119pnie - jedzeniem muchomora&quot; - napisa\u0142a na Facebooku b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3168,akt,120558", "title": "Wojna w Ukrainie. 231. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-12 03:38:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3168,akt,120558\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 231. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6V98114FV657-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3168,akt,120702", "title": "Wojna w Ukrainie. 231. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-12 03:38:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3168,akt,120702\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 231. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6V98114FV657-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3168,akt,120753", "title": "Wojna w Ukrainie. 231. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-12 03:38:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3168,akt,120753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 231. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6V98114FV657-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3168,akt,120807", "title": "Wojna w Ukrainie. 231. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-12 03:38:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3168,akt,120807\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 231. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-231-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6V98114FV657-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}]