[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29016188,warminsko-mazurskie-znecali-sie-nad-stadem-krow-stana-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warmi\u0144sko-mazurskie. \"Zwierz\u0119ta ton\u0119\u0142y w odchodach od miesi\u0119cy\". Matka z synem stan\u0105 przed s\u0105dem", "date_published": "2022-10-12 16:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/ac/1b/z29016309M,Znecali-sie-nad-stadem-krow--Do-sadu-trafil-akt-os.jpg\" vspace=\"2\" />Dwoje rolnik\u00f3w z gminy Pisz odpowie za zn\u0119canie si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad stadem byd\u0142a. Zwierz\u0119ta m.in. nie mia\u0142y dost\u0119pu do karmy czy wody. W wyniku szeregu zaniedba\u0144 zgin\u0119\u0142o co najmniej 46 zwierz\u0105t, w tym ciel\u0119ta."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29016104,na-budowie-we-wroclawiu-znaleziono-poltonowa-bombe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Na budowie we Wroc\u0142awiu znaleziono p\u00f3\u0142tonow\u0105 bomb\u0119. Ewakuacja tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 16:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/ac/1b/z29016215M,Wroclaw--Na-budowie-osiedla-znaleziono-poltonowa-b.jpg\" vspace=\"2\" />Na terenie budowy osiedla przy ulicy Osobowickiej we Wroc\u0142awiu znaleziono p\u00f3\u0142tonow\u0105 bomb\u0119 lotnicz\u0105 z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. W czwartek saperzy wywioz\u0105 niewybuch. Ewakuacja ma obj\u0105\u0107 kilka tysi\u0119cy os\u00f3b."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29015670,reporter-tvn24-niewpuszczony-na-konferencje-o-energetyce-u-ojca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Reporter TVN24 niewpuszczony na konferencj\u0119 u ojca Rydzyka \"Jak przestaniecie k\u0142ama\u0107, b\u0119d\u0119 rozmawia\u0142\"", "date_published": "2022-10-12 15:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/ab/1b/z29016023M,Reporter-TVN-niewpuszczony-na-konferencje-ojca-Ryd.jpg\" vspace=\"2\" />Ojciec Tadeusz Rydzyk nie wpu\u015bci\u0142 dziennikarza TVN24 Mariusza Sidorkiewicza na konferencje z udzia\u0142em przedstawicieli w\u0142adz pa\u0144stwowych. Duchowny m\u00f3wi\u0142, \u017ce to prywatna impreza i reporter nie ma na ni\u0105 wst\u0119pu. - Z TVN nie rozmawiamy. Jak przestaniecie k\u0142ama\u0107, b\u0119d\u0119 rozmawia\u0142 - powiedzia\u0142 ojciec Rydzyk."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29015436,ksiadz-alfred-wierzbicki-odchodzi-z-kul.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz Alfred Wierzbicki odchodzi z KUL. \"Degradacja intelektualna i moralna. Przejrza\u0142em na oczy\"", "date_published": "2022-10-12 14:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/ab/1b/z29015691M,Ks--Alfred-Wierzbicki.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz prof. Alfred Wierzbicki odchodzi z Katolickiego Uniwersytetu Lubelskiego. - Dojrzewa\u0142em do tej decyzji, gdy na uczelni toczy\u0142o si\u0119 wobec mnie post\u0119powanie dyscyplinarne. Sam jego przebieg to by\u0142a jedna wielka sugestia, \u017ceby odej\u015b\u0107. Dr\u0119czono mnie i poni\u017cano - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Wi\u0119zi\u0105\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29015375,polanica-zdroj-ojciec-latami-gwalcil-corke-zostal-zatrzymany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polanica-Zdr\u00f3j. Ojciec latami gwa\u0142ci\u0142 c\u00f3rk\u0119. Zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119", "date_published": "2022-10-12 14:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/85/1b/z28860133M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w powiecie k\u0142odzkim latami gwa\u0142ci\u0142 swoj\u0105 c\u00f3rk\u0119. Prokuratura Rejonowa w K\u0142odzku przekaza\u0142a, \u017ce do dramatu dochodzi\u0142o w Polanicy-Zdroju i w Starym Wielis\u0142awiu (woj. dolno\u015bl\u0105skie). M\u0119\u017cczyzna by\u0142 ju\u017c karany za podobne przest\u0119pstwa. Grozi mu od trzech do nawet 20 lat wi\u0119zienia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29014308,zyski-ojca-rydzyka-topnieja-redemptorysta-zarobil-o-17-mln.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zyski Ojca Rydzyka topniej\u0105. Redemptorysta zarobi\u0142 o 17 mln mniej, mimo licznych darowizn", "date_published": "2022-10-12 13:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/ab/1b/z29014647M,Tadeusz-Rydzyk.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarze \"Faktu\" prze\u015bledzili finanse fundacji \"Lux Veritatis\", kt\u00f3rej Tadeusz Rydzyk jest prezesem. Jeszcze rok temu organizacja mia\u0142a 18,6 mln zysku. Teraz to zaledwie 1,4 mln. I to wszystko, pomimo licznych darowizn."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29013890,optyk-z-sosnowca-stanal-przed-sadem-mial-porwac-i-zabic-11-letniego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Optyk z Sosnowca\" stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem. Porwa\u0142 i zamordowa\u0142 11-letniego Sebastiana", "date_published": "2022-10-12 12:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/ab/1b/z29014555M,Zatrzymanie-Tomasza-M--oskarzonego-o-zabojstwo-11-.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz M., znany w mediach jako \"optyk z Sosnowca\", stan\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 przed tamtejszym s\u0105dem. Jest oskar\u017cony o porwanie i zab\u00f3jstwo 11-letniego Sebastiana z Katowic (woj. \u015bl\u0105skie) i przest\u0119pstwa seksualne wobec innych dzieci."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29014316,owsiak-oglosil-cel-31-finalu-wosp-bedziemy-chcieli-sie-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Owsiak og\u0142osi\u0142 cel 31. fina\u0142u WO\u015aP. \"B\u0119dziemy chcieli si\u0119 z seps\u0105 rozprawi\u0107\". Zaapelowa\u0142 te\u017c do Kaczy\u0144skiego", "date_published": "2022-10-12 12:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/77/1b/z28802690M,Jerzy-Owsiak.jpg\" vspace=\"2\" />Jurek Owsiak og\u0142osi\u0142 cel kolejnego fina\u0142u Wielkiej Orgiekstry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. - B\u0119dziemy chcieli si\u0119 z seps\u0105 rozprawi\u0107 - zapowiedzia\u0142. Zaapelowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c o to, aby - wbrew s\u0142owom Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego - nie \"pali\u0107 byle czym\". - Panie prezesie Kaczy\u0144ski, prosz\u0119 nie namawia\u0107, \u017ceby ludzie palili byle czym. Ja uprzejmie prosz\u0119, z ca\u0142ego serca. (...) \u017byjmy w zdrowym \u015bwiecie - podkre\u015bli\u0142."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29014010,smierc-wlamywacza-w-poznaniu-ziobro-umarza-sprawe-klasyczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amier\u0107 w\u0142amywacza w Poznaniu. Ziobro umarza spraw\u0119. \"Klasyczny przyk\u0142ad obrony koniecznej\"", "date_published": "2022-10-12 11:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/ab/1b/z29013717M.jpg\" vspace=\"2\" />Zbigniew Ziobro podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o natychmiastowym umorzeniu post\u0119powania ws. zdarzenia na jednej z posesji w Poznaniu, podczas kt\u00f3rej ugodzony no\u017cem zosta\u0142 w\u0142amywacz. - Mieli\u015bmy do czynienia z klasycznym przyk\u0142adem obrony koniecznej - powiedzia\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci. Zapowiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c post\u0119powanie s\u0142u\u017cbowe wobec prokurator\u00f3w prowadz\u0105cych spraw\u0119."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29012681,przemyslaw-czarnek-mowi-ze-prezydent-poznania-gada-glupoty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czarnek nie wejdzie na ring z Ja\u015bkowiakiem: \"Gada g\u0142upoty\". Minister wspomina, co robi\u0142 na dyskotekach", "date_published": "2022-10-12 10:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/ab/1b/z29013055M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Na pocz\u0105tku pa\u017adziernika Jacek Ja\u015bkowiak zapytany o ewentualny pojedynek z ministrem edukacji, stwierdzi\u0142, \u017ce na ringu \"urwa\u0142by mu g\u0142ow\u0119\". Przemys\u0142aw Czarnek we wtorek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do tej wypowiedzi. - Przychodzi do pana do studia, gada g\u0142upoty, dlaczego mia\u0142bym mie\u0107 pretensje? To on si\u0119 kompromituje, nie ja - odpowiedzia\u0142."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29011895,warszawa-20-tys-zl-za-odnalezienie-kota-tygrys-zaginal-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. 20 tys. z\u0142 za odnalezienie kota. Tygrys zagin\u0105\u0142 w maju, ale w\u0142a\u015bciciele si\u0119 nie poddaj\u0105", "date_published": "2022-10-12 04:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/aa/1b/z29011948M,Zaginal-kot-Tygrys--Wlasciciele-oferuja-nawet-20-t.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 650 os\u00f3b szuka ju\u017c kota Tygrysa - tylu cz\u0142onk\u00f3w widnieje przynajmniej w facebookowej grupie za\u0142o\u017conej specjalnie z t\u0105 my\u015bl\u0105. W\u0142a\u015bciciele oferuj\u0105 500 z\u0142 za potwierdzon\u0105 informacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 jego pobytu i a\u017c 20 tys. z\u0142 w przypadku, gdy zwierzak wr\u00f3ci do domu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29011854,19-latek-zabral-autostopowicza-ten-go-pobil-i-zamknal-w-bagazniku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "19-latek zabra\u0142 autostopowicza. Ten go pobi\u0142 i zamkn\u0105\u0142 w baga\u017cniku. Przed policj\u0105 uciek\u0142 w kukurydz\u0119", "date_published": "2022-10-12 04:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/ab/1b/z29011981M,Malopolska-policja-podczas-poszukiwan-23-latka--kt.jpg\" vspace=\"2\" />19-letni kierowca zabra\u0142 z przystanku w D\u0105browie Tarnowskiej 23-letniego autostopowicza. Kierowca zgodzi\u0142 si\u0119 zabra\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 do Szczucina, jednak po przyje\u017adzie na miejsce pasa\u017cer nie zgodzi\u0142 si\u0119 opu\u015bci\u0107 pojazdu. Nast\u0119pnie 23-latek pobi\u0142 nastolatka, zamkn\u0105\u0142 go w baga\u017cniku i uprowadzi\u0142."}]