[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/wieliszew-budowa-wiaduktu-odkopali-szczatki-114-zolnierzy-armii-czerwonej-6206581?source=rss", "title": "Odkryli szcz\u0105tki 114 \u017co\u0142nierzy Armii Czerwonej. Koniec prac ekshumacyjnych przy krajowej \"61\"", "date_published": "2022-11-07 21:11:22+00:00", "description": "<img alt=\"Odkryli szcz\u0105tki 114 \u017co\u0142nierzy Armii Czerwonej. Koniec prac ekshumacyjnych przy krajowej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-on48l2-kosci-helmy-elementy-mundurow-znalezisko-na-placu-budowy-6201452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szcz\u0105tki 114 czerwonoarmist\u00f3w, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w czasie walk w pa\u017adzierniku 1944 roku odnaleziono w okolicach wiaduktu kolejowego, przy drodze krajowej numer 61 w Wieliszewie - poinformowa\u0142 Instytut Pami\u0119ci Narodowej. Badacze zako\u0144czyli prace, a poleg\u0142ych pochowano na cmentarzu wojennym w Bia\u0142obrzegach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-floryda-licza-straty-po-przejsciu-huraganu-ian-zagraza-im-kolejny-zywiol-6206621?source=rss", "title": "Floryda. Licz\u0105 straty po przej\u015bciu huraganu Ian, zagra\u017ca im kolejny \u017cywio\u0142", "date_published": "2022-11-07 20:50:44+00:00", "description": "<img alt=\"Floryda. Licz\u0105 straty po przej\u015bciu huraganu Ian, zagra\u017ca im kolejny \u017cywio\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-92am19-zdjecie-satelitarne-burzy-subtropikalnej-nicole-6206651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza subtropikalna Nicole, kt\u00f3ra uformowa\u0142a si\u0119 w pobli\u017cu Karaib\u00f3w, prawdopodobnie z si\u0142\u0105 huraganu pierwszej kategorii uderzy w tym tygodniu we Floryd\u0119 - informuje CNN. Pod koniec wrze\u015bnia ten ameryka\u0144ski stan nawiedzi\u0142 huragan Ian, doprowadzaj\u0105c do ogromnych strat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-resort-obrony-63-chinskie-samoloty-bojowe-i-cztery-okrety-aktywne-w-rejonie-tajwanu-6206640?source=rss", "title": "Resort obrony Tajwanu: w rejonie aktywne 63 chi\u0144skie samoloty bojowe i cztery okr\u0119ty", "date_published": "2022-11-07 20:30:24+00:00", "description": "<img alt=\"Resort obrony Tajwanu: w rejonie aktywne 63 chi\u0144skie samoloty bojowe i cztery okr\u0119ty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrle1n-dzielnica-xinyi-na-tajwanie-6206650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chiny wys\u0142a\u0142y 63 samoloty bojowe, w tym 28 my\u015bliwc\u00f3w, i cztery okr\u0119ty wojenne do dzia\u0142a\u0144 w rejonie Tajwanu - powiadomi\u0142o tajwa\u0144skie ministerstwo obrony. Tego dnia tajwa\u0144skie si\u0142y powietrzne rozpocz\u0119\u0142y doroczne \u0107wiczenia Tien Lung.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wplaty-na-kampanie-politykow-pis-w-tym-grzegorza-tobiszowskiego-joanna-mucha-i-krzysztof-gawkowski-komentuja-zapowiedz-wniosku-do-prokuratury-6206455?source=rss", "title": "Jest zapowied\u017a wniosku do prokuratury w sprawie finansowania kampanii Grzegorza Tobiszowskiego", "date_published": "2022-11-07 20:01:24+00:00", "description": "<img alt=\"Jest zapowied\u017a wniosku do prokuratury w sprawie finansowania kampanii Grzegorza Tobiszowskiego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q725fl-kropka-nad-i-6206603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krzysztof Gawkowski, szef klubu Lewicy, zapowiedzia\u0142 w \"Kropce nad i\" w TVN24 z\u0142o\u017cenie przez jego ugrupowanie wniosku do prokuratury w zwi\u0105zku z reporta\u017cem \"Do sp\u00f3\u0142ki z PiS. Kopalnia interes\u00f3w\", w kt\u00f3rym dziennikarze ujawniaj\u0105, \u017ce na kampani\u0119 europos\u0142a PiS Grzegorza Tobiszowskiego wp\u0142acali ludzie zatrudnieni w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142kach g\u00f3rniczych, kt\u00f3re - jako wiceminister energii\u00a0- nadzorowa\u0142. - Oni musz\u0105 mie\u0107 swoj\u0105 w\u0142asn\u0105 oligarchi\u0119, \u017ceby przetrwa\u0107 - doda\u0142a Joanna Mucha z Polski 2050.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-media-trwa-budowa-nowego-najwiekszego-samolotu-swiata-mrija-maszyna-ma-byc-gotowa-w-30-procentach-6206604?source=rss", "title": "By\u0142 najwi\u0119kszym samolotem \u015bwiata. Zak\u0142ady Antonowa: trwa budowa drugiego An-225", "date_published": "2022-11-07 19:42:35+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 najwi\u0119kszym samolotem \u015bwiata. Zak\u0142ady Antonowa: trwa budowa drugiego An-225\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9p7s77-zniszczona-przez-rosjan-mrija-5701380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144cy twierdz\u0105, \u017ce trwa budowa nowego, najwi\u0119kszego samolotu \u015bwiata - Mrija. Poprzedni zosta\u0142 zniszczony w pierwszych dniach rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Jewhen Hawry\u0142ow, dyrektor generalny ukrai\u0144skiego koncernu Antonowa twierdzi, \u017ce maszyna powstaje w utajnionym miejscu i jest ju\u017c gotowa w 30 procentach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-dawaniu-w-szyje-przez-kobiety-maja-ostaszewska-komentuje-wypowiedz-prezesa-pis-6206591?source=rss", "title": "Maja Ostaszewska o s\u0142owach Kaczy\u0144skiego: Komiczne, \u017ca\u0142osne, niepoparte \u017cadnymi faktami. Ale wa\u017cne, by tego nie bagatelizowa\u0107", "date_published": "2022-11-07 19:31:28+00:00", "description": "<img alt=\"Maja Ostaszewska o s\u0142owach Kaczy\u0144skiego: Komiczne, \u017ca\u0142osne, niepoparte \u017cadnymi faktami. Ale wa\u017cne, by tego nie bagatelizowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1y49ay-07-1930-fpf-cl-0023-6206580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To straszne, \u017ce cz\u0142owiek o takich pogl\u0105dach ma tak silny wp\u0142yw na nasz\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" aktorka Maja Ostaszewska, komentuj\u0105c s\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o \"dawaniu w szyj\u0119\" przez m\u0142ode kobiety.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-stopy-procentowe-posiedzenie-rpp-prof-witold-orlowski-i-hanna-cichy-w-faktach-po-faktach-tvn24-6206513?source=rss", "title": "Co ze stopami procentowymi? \"Z tej komunikacji nie mamy poj\u0119cia, co b\u0119dzie za kilka dni\"", "date_published": "2022-11-07 19:25:04+00:00", "description": "<img alt=\"Co ze stopami procentowymi? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d1d6fh-07-1930-fpf-cl-0031-6206572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Albo prezes Kaczy\u0144ski nie orientuje si\u0119, jaka jest rola banku centralnego, albo doskonale si\u0119 orientuje, \u017ce prezes Glapi\u0144ski nie ma na celu zwalczania inflacji - stwierdzi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" profesor Witold Or\u0142owski, g\u0142\u00f3wny doradca ekonomiczny PwC, wyk\u0142adowca Akademii Vistula. Z kolei starsza analityczka Polityki Insight Hanna Cichy uwa\u017ca, \u017ce \"z komunikacji, kt\u00f3r\u0105 prowadzi Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej, kt\u00f3r\u0105 prowadzi prezes Glapi\u0144ski, nie mamy poj\u0119cia, co b\u0119dzie za te kilka dni\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wplaty-na-kampanie-politykow-pis-arkadiusz-urban-republikanie-nie-musza-wplacac-pieniedzy-tylko-chca-6206528?source=rss", "title": "Wp\u0142aty od cz\u0142onk\u00f3w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek na kampani\u0119 PiS. \"Nie musz\u0105 wp\u0142aca\u0107, chc\u0105\"", "date_published": "2022-11-07 19:08:34+00:00", "description": "<img alt=\"Wp\u0142aty od cz\u0142onk\u00f3w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek na kampani\u0119 PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gzah5l-07-1800-tj-cl-0009-6206453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Czy to by\u0142o nielegalne? A czy to nieetyczne, \u017ceby wp\u0142aca\u0107 na parti\u0119? - tak w programie \"Tak Jest\" Arkadiusz Urban (Republikanie) odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do pyta\u0144 dotycz\u0105cych wsparcia kampanii wyborczej Grzegorza Tobiszowskiego, obecnie europos\u0142a PiS, przez cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du Polskiej Grupy G\u00f3rniczej. Polityk twierdzi\u0142, \u017ce w ich dzia\u0142aniach \"nie ma zale\u017cno\u015bci przyczynowo-skutkowej (\u2026), kt\u00f3ra jest sugerowana\". Go\u015b\u0107 TVN24 m\u00f3wi\u0142\u00a0\u017ce wp\u0142aty by\u0142y dobrowolne i niewymuszone. Katarzyna Lubnauer (Nowoczesna, KO) zripostowa\u0142a, \u017ce to \"oczywiste, \u017ce za brak wp\u0142aty po prostu wylec\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-policja-pijany-jechal-karawanem-6206517?source=rss", "title": "Policja: mia\u0142 cztery promile, prowadzi\u0142 karawan, kt\u00f3ry wcze\u015bniej ukrad\u0142", "date_published": "2022-11-07 19:06:47+00:00", "description": "<img alt=\"Policja: mia\u0142 cztery promile, prowadzi\u0142 karawan, kt\u00f3ry wcze\u015bniej ukrad\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2e9vet-mial-cztery-promile-kierowal-karawanem-6206503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ze sto\u0142ecznej drog\u00f3wki zatrzymali 30-latka, kt\u00f3ry maj\u0105c prawie cztery promile alkoholu, kierowa\u0142 karawanem - przekaza\u0142a komisarz Paulina Onyszko z komendy rejonowej na Targ\u00f3wku. Mercedes nale\u017ca\u0142 do firmy pogrzebowej, w kt\u00f3rej m\u0119\u017cczyzna wcze\u015bniej pracowa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pedofilskie-zarzuty-wobec-muzyka-krzysztofa-s-prokuratura-umorzyla-z-powodu-przedawnienia-6206151?source=rss", "title": "Przedawnione zarzuty wobec znanego muzyka. Prokuratura umarza, ale nie ko\u0144czy sprawy", "date_published": "2022-11-07 18:55:35+00:00", "description": "<img alt=\"Przedawnione zarzuty wobec znanego muzyka. Prokuratura umarza, ale nie ko\u0144czy sprawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uh5qon-wyrok-jest-nieprawomocny-624121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie pedofilskich zarzut\u00f3w kierowanych wobec znanego muzyka Krzysztofa S. Powodem by\u0142o ich przedawnienie. Ale nie oznacza to ca\u0142kowitego zamkni\u0119cia sprawy. - W zakresie czyn\u00f3w nieprzedawnionych prowadzone jest odr\u0119bne post\u0119powanie - zastrzeg\u0142a Aleksandra Skrzyniarz, rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wybory-midterm-2022-elon-musk-nowy-wlasciciel-twittera-wezwal-do-glosowania-na-republikanow-6206526?source=rss", "title": "Elon Musk wezwa\u0142 do g\u0142osowania na republikan\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 18:44:17+00:00", "description": "<img alt=\"Elon Musk wezwa\u0142 do g\u0142osowania na republikan\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qoi767-elon-musk-5736431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk, najbogatszy cz\u0142owiek \u015bwiata i nowy w\u0142a\u015bciciel Twittera, wezwa\u0142 wyborc\u00f3w do zag\u0142osowania na kandydat\u00f3w Partii Republika\u0144skiej we wtorkowych wyborach do Kongresu Stan\u00f3w Zjednoczonych. Jak stwierdzi\u0142, zmuszenie do dzielenia si\u0119 w\u0142adz\u0105 przez obie partie utemperuje ich \"ekscesy\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/zima-2023-pierwszy-snieg-kiedy-spadnie-6206476?source=rss", "title": "Kiedy spadnie \u015bnieg? Synoptyk sprawdza prognozy", "date_published": "2022-11-07 18:35:44+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy spadnie \u015bnieg? Synoptyk sprawdza prognozy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bxgogk-snieg2cue-16-fhd-6206539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze opady \u015bniegu w Polsce pojawiaj\u0105 si\u0119 zwykle pod koniec listopada, ale najcz\u0119\u015bciej nie tworz\u0105 trwa\u0142ej pokrywy \u015bnie\u017cnej. Jak b\u0119dzie w tym sezonie jesienno-zimowym? Kiedy spadnie pierwszy \u015bnieg i czy w modelach meteorologicznych wida\u0107 zim\u0119? Przedstawiamy wst\u0119pn\u0105 prognoz\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/wyniki-koncernow-paliwowych-iii-kwartal-2022-prezes-instytutu-jagiellonskiego-marcin-roszkowski-komentuje-6206501?source=rss", "title": "Wyniki koncern\u00f3w paliwowych. \"Na te wi\u0119ksze zyski powinni\u015bmy patrze\u0107 pozytywnie\"", "date_published": "2022-11-07 18:13:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki koncern\u00f3w paliwowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1paldt-pap2018051805q-6190742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki koncern\u00f3w paliwowych za III kwarta\u0142 2022 roku pokazuj\u0105 znaczny wzrost zysk\u00f3w oraz mar\u017cy rafineryjnej - wskazuje prezes Instytutu Jagiello\u0144skiego Marcin Roszkowski. Dodaje, \u017ce wysokie ceny paliw to efekt drogiej ropy, wysokiego popytu i koszt\u00f3w produkcji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-811-na-polnocy-chmury-na-poludniu-slonce-do-16-stopni-6206367?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 8.11. Na p\u00f3\u0142nocy chmury, na po\u0142udniu s\u0142o\u0144ce, do 16 stopni", "date_published": "2022-11-07 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 8.11. Na p\u00f3\u0142nocy chmury, na po\u0142udniu s\u0142o\u0144ce, do 16 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pcookf-miejscami-bedzie-pogodnie-6151345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. We wtorek 8.11 wyst\u0105pi zar\u00f3wno du\u017ce, jak i ma\u0142e zachmurzenie. Pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c miejscami s\u0142abe, przelotne opady deszczu. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 16 stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-obywatelskie-zatrzymanie-pijanego-kierowcy-na-okeciu-mial-trzy-promile-wiozl-dziecko-6206467?source=rss", "title": "Skosi\u0142 s\u0142upki, kluczyki zabra\u0142 mu inny kierowca. Policja: mia\u0142 prawie trzy promile, wi\u00f3z\u0142 dziecko", "date_published": "2022-11-07 17:57:31+00:00", "description": "<img alt=\"Skosi\u0142 s\u0142upki, kluczyki zabra\u0142 mu inny kierowca. Policja: mia\u0142 prawie trzy promile, wi\u00f3z\u0142 dziecko \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9m8vxo-obywatelskie-zatrzymanie-pijanego-kierowcy-na-okeciu-6206470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wieczorem na Ok\u0119ciu dosz\u0142o do obywatelskiego zatrzymania nietrze\u017awego kierowcy. Po przebadaniu policyjnym alkomatem okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna ma prawie trzy promile. Podr\u00f3\u017cowa\u0142 z 8-letnim synem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-bbc-turcja-nie-wpuscila-na-morze-czarne-rosyjskich-okretow-wojennych-6206415?source=rss", "title": "Turcja \"nie wpu\u015bci\u0142a rosyjskich okr\u0119t\u00f3w wojennych\" na Morze Czarne", "date_published": "2022-11-07 17:56:17+00:00", "description": "<img alt=\"Turcja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i8h87l-putin-podczas-cwiczen-na-morzu-czarnym-w-2020-roku-6089718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turcja nie przepu\u015bci\u0142a przez cie\u015bnin\u0119 Bosfor rosyjskich okr\u0119t\u00f3w wojennych, kt\u00f3re od pocz\u0105tku lutego czeka\u0142y na zgod\u0119, by wp\u0142yn\u0105\u0107 na Morze Czarne - przekaza\u0142a rosyjska redakcja BBC. Jednostki wracaj\u0105 do W\u0142adywostoku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-kolizja-samochodu-z-autobusem-mpk-kierowca-uderzal-piesciami-po-szybie-i-uciekl-zostal-zatrzymany-na-zakopiance-6205652?source=rss", "title": "Po kolizji wyszed\u0142 ze swojego samochodu, zniszczy\u0142 szyb\u0119 autobusu miejskiego i uciek\u0142. Zatrzymany po po\u015bcigu", "date_published": "2022-11-07 17:54:04+00:00", "description": "<img alt=\"Po kolizji wyszed\u0142 ze swojego samochodu, zniszczy\u0142 szyb\u0119 autobusu miejskiego i uciek\u0142. Zatrzymany po po\u015bcigu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-po3253-po-kolizji-z-autobusem-wyszedl-z-samochodu-zniszczyl-szybe-kierowcy-i-uciekl-6205672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego zderzy\u0142 si\u0119 w Krakowie z miejskim autobusem. Zdenerwowany, wyszed\u0142 ze swego pojazdu i pi\u0119\u015bci\u0105 wali\u0142 w szyb\u0119 tu\u017c obok kierowcy MPK. Nast\u0119pnie wsiad\u0142 z powrotem za kierownic\u0119 i uciek\u0142. 27-latek zosta\u0142 zatrzymany po policyjnym po\u015bcigu. By\u0142 agresywny wobec funkcjonariuszy, wi\u0119c zakuli go w kajdanki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-wystawa-na-ogrodzeniu-palacu-saskiego-kosztowala-milion-zlotych-ustalenia-szczerby-i-jonskiego-6206316?source=rss", "title": "\"Wystawka na p\u0142ocie\" za milion z\u0142otych. Pos\u0142owie krytykuj\u0105, sp\u00f3\u0142ka Pa\u0142ac Saski odpowiada", "date_published": "2022-11-07 17:53:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-43v8qq-prace-ziemne-zwiazane-z-odbudowa-palacu-saskiego-6150322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o miliona z\u0142otych dosta\u0142a firma, odpowiadaj\u0105ca za plenerow\u0105 wystaw\u0119 na ogrodzeniu budowy Pa\u0142acu Saskiego, a jej wiceprezesem jest bliski wsp\u00f3\u0142pracownik \u0141ukasza Szumowskiego w Narodowym Instytucie Kardiologii - ujawnili pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej Dariusz Jo\u0144ski i Micha\u0142 Szczerba (Koalicja Obywatelska). - Zarzuty pos\u0142\u00f3w s\u0105 po prostu \u015bmieszne - odpowiedzia\u0142 rzecznik sp\u00f3\u0142ki\u00a0Pa\u0142ac\u00a0Saski\u00a0S\u0142awomir Kuli\u0144ski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/los-utknal-w-bagnie-pomogli-mu-strazacy-6206370?source=rss", "title": "\u0141o\u015b utkn\u0105\u0142 w bagnie, pomogli mu stra\u017cacy. Akcja trwa\u0142a ponad cztery godziny, zwierz\u0119 wypuszczono na wolno\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-07 17:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141o\u015b utkn\u0105\u0142 w bagnie, pomogli mu stra\u017cacy. Akcja trwa\u0142a ponad cztery godziny, zwierz\u0119 wypuszczono na wolno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4fvtp-los-nie-dal-rady-wyjsc-z-bagna-6206361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcja ratowania \u0142osia w Niewodnicy Koryckiej (wojew\u00f3dztwo podlaskie). Zwierz\u0119 utkn\u0119\u0142o w bagnie. Do akcji przyst\u0105pi\u0142y trzy zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej. \u0141osia obwi\u0105zano linkami i wyci\u0105gni\u0119to, przebada\u0142 go weterynarz, a na koniec zwierz\u0119 zosta\u0142o wypuszczone \"na \u0142ono natury\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanclerz-niemiec-olaf-scholz-krytykowany-po-wizycie-w-chinach-polityk-opozycji-zaszkodzil-polityce-zagranicznej-6206454?source=rss", "title": "Kanclerz Olaf Scholz krytykowany po wizycie w Chinach. \"Niczego si\u0119\u00a0nie nauczy\u0142\"", "date_published": "2022-11-07 17:33:02+00:00", "description": "<img alt=\"Kanclerz Olaf Scholz krytykowany po wizycie w Chinach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7nl5e8-olaf-scholz-w-chinach-6194251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecki polityk Norbert Roettgen z opozycyjnej partii CDU oceni\u0142\u00a0\u017ce zesz\u0142otygodniowa wizyta kanclerza Niemiec Olafa Scholza do Chin zaszkodzi\u0142a polityce zagranicznej Niemiec. Podczas wywiadu telewizyjnego stwierdzi\u0142,\u00a0\u017ce kanclerz \"nie potraktowa\u0142 powa\u017cnie\" og\u0142oszonego tu\u017c po rozpocz\u0119ciu inwazji na Ukrain\u0119 zwrotu w niemieckiej polityce, kt\u00f3ry zak\u0142ada\u0142, \u017ce kraj \"nie b\u0119dzie zale\u017cny od autokrat\u00f3w\". Krytyczny tekst na temat wizyty w Pekinie w poniedzia\u0142ek opublikowa\u0142\u00a0te\u017c dziennik \"Die Welt\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-powazna-powodz-zagraza-anglii-6206346?source=rss", "title": "Met Office ostrzega: w lutym La Nina mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wielkiej powodzi w Anglii", "date_published": "2022-11-07 17:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Met Office ostrzega: w lutym La Nina mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wielkiej powodzi w Anglii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a13kv5-powodz-w-anglii-6206369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjskie s\u0142u\u017cby meteorologiczne ostrzegaj\u0105, \u017ce w lutym na obszarze Anglii mo\u017ce doj\u015b\u0107 do powa\u017cnych powodzi. Maj\u0105 by\u0107 one spowodowane zjawiskiem La Nina, pod kt\u00f3rego wp\u0142ywem powinna by\u0107 wtedy pogoda.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polaczenie-spolek-energetycznych-wicepremier-jacek-sasin-komentuje-6206457?source=rss", "title": "Wicepremier o po\u0142\u0105czeniu sp\u00f3\u0142ek energetycznych. \"Wypowiedzi s\u0105 jedynie prywatnymi opiniami\"", "date_published": "2022-11-07 17:21:26+00:00", "description": "<img alt=\"Wicepremier o po\u0142\u0105czeniu sp\u00f3\u0142ek energetycznych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uz1y8z-elektro-6177188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma planu po\u0142\u0105czenia sp\u00f3\u0142ek energetycznych - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wicepremier i szef Ministerstwa Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych Jacek Sasin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/opole-ireneusz-jaki-ojciec-patryka-jakiego-oskarzany-o-mobbing-odwolany-ze-stanowiska-prezesa-6206396?source=rss", "title": "Ireneusz Jaki odwo\u0142any ze stanowiska. Jest oskar\u017cany o mobbing. Prac\u0119 straci\u0142o te\u017c dwoje wiceprezes\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 17:12:21+00:00", "description": "<img alt=\"Ireneusz Jaki odwo\u0142any ze stanowiska. Jest oskar\u017cany o mobbing. Prac\u0119 straci\u0142o te\u017c dwoje wiceprezes\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9q75ip-ireneusz-jaki-prezes-wodociagow-i-kanalizacji-w-opolu-6169456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obwiniany o mobbing Ireneusz Jaki, prywatnie ojciec europos\u0142a Solidarnej Polski Patryka Jakiego, zosta\u0142 odwo\u0142any z funkcji prezesa zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki Wodoci\u0105gi i Kanalizacja w Opolu. Jak informuje przewodnicz\u0105ca Rady Nadzorczej tego miejskiego przedsi\u0119biorstwa w poniedzia\u0142kowym komunikacie, zwolniono tak\u017ce dwoje wiceprezes\u00f3w. Osoby te by\u0142y skonfliktowane z Jakim. Decyzje - t\u0142umaczy Anna Habzda - maj\u0105 na celu \"uspokojenie sytuacji w Sp\u00f3\u0142ce\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-jimmy-kimmel-poprowadzi-95-ceremonie-rozdania-oscarow-6206349?source=rss", "title": "Og\u0142oszono nowego prowadz\u0105cego gali rozdania Oscar\u00f3w. Zmiana rok po incydencie z Willem Smithem", "date_published": "2022-11-07 17:11:57+00:00", "description": "<img alt=\"Og\u0142oszono nowego prowadz\u0105cego gali rozdania Oscar\u00f3w. Zmiana rok po incydencie z Willem Smithem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie4f10bc75fedcf72c1b21585bcb67edc6-jimmy-kimmel-poprowadzil-oscarowa-gale-4354698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jimmy Kimmel poprowadzi 95. ceremoni\u0119 rozdania Oscar\u00f3w - w poniedzia\u0142ek og\u0142osi\u0142a Ameryka\u0144ska Akademia Sztuki i Wiedzy Filmowej. Jak przypomina agencja Reutera Kimmel zast\u0105pi w tej roli Chrisa Rocka, kt\u00f3ry podczas ubieg\u0142orocznej gali zosta\u0142 spoliczkowany na scenie przez aktora Willa Smitha.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kierowca-autobusu-miejskiego-potracil-chlopca-na-pasach-w-wilanowie-6206390?source=rss", "title": "Kierowca miejskiego autobusu potr\u0105ci\u0142 ch\u0142opca", "date_published": "2022-11-07 17:01:37+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca miejskiego autobusu potr\u0105ci\u0142 ch\u0142opca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9rxyx7-potracenie-chlopca-przez-autobus-6206353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca autobusu miejskiego potr\u0105ci\u0142 dziecko na przej\u015bciu dla pieszych, na ulicy Branickiego. 10-latek nie wymaga\u0142 pomocy lekarza, kierowca zosta\u0142 ukarany mandatem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainaprzejmuje-kontrole-nad-piecioma-strategicznymi-przedsiebiorstwami-w-tym-ukrnafta-i-motor-sicz-6206403?source=rss", "title": "Ukraina\u00a0przejmuje kontrol\u0119 nad pi\u0119cioma strategicznymi przedsi\u0119biorstwami", "date_published": "2022-11-07 16:43:51+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina\u00a0przejmuje kontrol\u0119 nad pi\u0119cioma strategicznymi przedsi\u0119biorstwami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o8q765-ukrnafta-shutterstock1341399926-6206391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcje pi\u0119ciu ukrai\u0144skich przedsi\u0119biorstw o znaczeniu strategicznym, w tym najwi\u0119kszej firmy wydobywaj\u0105cej rop\u0119 - Ukrnafta i producenta silnik\u00f3w lotniczych Motor Sicz, zosta\u0142y przej\u0119te przez pa\u0144stwo - poinformowa\u0142 O\u0142eksij Dani\u0142ow, sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-na-rynku-glownym-zasadza-drzewa-to-walka-z-betonoza-6206199?source=rss", "title": "Na krakowskim Rynku G\u0142\u00f3wnym zasadz\u0105 kilkadziesi\u0105t drzew. \"Nie b\u0119dzie ju\u017c betonow\u0105 patelni\u0105\"", "date_published": "2022-11-07 16:42:13+00:00", "description": "<img alt=\"Na krakowskim Rynku G\u0142\u00f3wnym zasadz\u0105 kilkadziesi\u0105t drzew. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0f3dsc-krakow-rynek-shutterstock1307038639-6206148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 30 drzew zostanie posadzonych na Rynku G\u0142\u00f3wnym w Krakowie w ramach zwyci\u0119skiego zadania z bud\u017cetu obywatelskiego. Maj\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w miejscach, w kt\u00f3rych w przesz\u0142o\u015bci drzewa ju\u017c ros\u0142y. \"Zapewni\u0105 troch\u0119 cienia oraz sprawi\u0105, \u017ce w ciep\u0142e dni plac nie b\u0119dzie ju\u017c betonow\u0105 patelni\u0105\" - zaznacza w komunikacie autor projektu Krzysztof Kwarciak, przewodnicz\u0105cy stowarzyszenia \"Ulepszamy Krak\u00f3w!\". Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w drzewa moj\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 na rynku w 2024 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/licencja-na-przewoz-osob-gitd-wszczal-postepowanie-o-cofniecie-licencji-jednej-z-firm-6206387?source=rss", "title": "GITD: wszcz\u0119li\u015bmy post\u0119powanie o cofni\u0119cie licencji jednej z firm po\u015brednicz\u0105cej w przewozie os\u00f3b", "date_published": "2022-11-07 16:41:47+00:00", "description": "<img alt=\"GITD: wszcz\u0119li\u015bmy post\u0119powanie o cofni\u0119cie licencji jednej z firm po\u015brednicz\u0105cej w przewozie os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wd39ep-przewozy-na-aplikacje-zdj-ilustracyjne-6181462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszcz\u0119li\u015bmy post\u0119powanie o cofni\u0119cie uprawnie\u0144 jednej z firm, kt\u00f3ra \u015bwiadczy us\u0142ugi po\u015brednictwa w przewozie os\u00f3b - przekaza\u0142a rzecznik prasowa G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Transportu Drogowego (GITD) Monika Ni\u017cniak.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/stanislaw-tyszka-odchodzi-z-kola-poselskiego-kukiz-15-pawel-kukiz-komentuje-6206377?source=rss", "title": "Stanis\u0142aw Tyszka odchodzi z ko\u0142a poselskiego Kukiz '15", "date_published": "2022-11-07 16:37:02+00:00", "description": "<img alt=\"Stanis\u0142aw Tyszka odchodzi z ko\u0142a poselskiego Kukiz '15\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hf7lvo-stanislaw-tyszka-z-pawlem-kukizem-6206405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stanis\u0142aw Tyszka, by\u0142y wicemarsza\u0142ek Sejmu, poinformowa\u0142, \u017ce po siedmiu latach odchodzi z Kukiz\u201915. \"Niestety moje drogi z Paw\u0142em si\u0119 rozesz\u0142y\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Zapowiedzia\u0142, \u017ce zostanie pos\u0142em niezrzeszonym. Pawe\u0142 Kukiz, odnosz\u0105c si\u0119 do o\u015bwiadczenia Tyszki, stwierdzi\u0142, \u017ce ta decyzja jest dla niego niezrozumia\u0142a, ale \"ka\u017cdy ma swoj\u0105 drog\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/kary-dla-polski-wiceszef-msz-nie-placimy-zadnych-kar-sa-naliczane-a-jednak-miliony-tracimy-6205957?source=rss", "title": "Wiceszef MSZ: Polska nie p\u0142aci \u017cadnych kar, \"s\u0105 naliczane\". Nie p\u0142acimy - ale miliony tracimy", "date_published": "2022-11-07 16:32:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceszef MSZ: Polska nie p\u0142aci \u017cadnych kar, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wwvk2o-pawel-jablonski-o-karach-nalozonych-na-polske-6205915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski twierdzi, \u017ce Polska nie p\u0142aci kar, do jakich zosta\u0142a zobowi\u0105zana orzeczeniem Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej - bo kary s\u0105 tylko naliczane. Wyja\u015bniamy, dlaczego okre\u015blenie \"nie p\u0142aci\" jest manipulacj\u0105 i dlaczego stracili\u015bmy ponad 267 mln euro funduszy, kt\u00f3rych ju\u017c nie odzyskamy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/dominikana-santo-domingo-powodzie-ulewy-ofiary-smiertelne-ulice-jak-rwace-potoki-ludzie-uwiezieni-w-samochodach-6206243?source=rss", "title": "Ulice jak rw\u0105ce potoki, ludzie uwi\u0119zieni w samochodach. Powodzie na Dominikanie", "date_published": "2022-11-07 16:31:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ulice jak rw\u0105ce potoki, ludzie uwi\u0119zieni w samochodach. Powodzie na Dominikanie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h6bqt4-powodz-w-stolicy-dominikany-6206336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku ulewnych deszczy, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y stolic\u0119 Dominikany Santo Domingo, \u017cycie straci\u0142o co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b - przekaza\u0142y miejscowe w\u0142adze. W pi\u0105tek po po\u0142udniu i w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 w niekt\u00f3rych cz\u0119sciach stolicy spad\u0142o przesz\u0142o 230 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/suchowola-smiertelny-wypadek-samochod-przejechal-lezacego-na-ziemi-mezczyzne-59-latek-nie-przezyl-6206347?source=rss", "title": "Suchowola ko\u0142o Staszowa. Kobieta cofa\u0142a, wyczu\u0142a pod ko\u0142ami przeszkod\u0119. Na ziemi le\u017ca\u0142 m\u0119\u017cczyzna, nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-11-07 16:25:47+00:00", "description": "<img alt=\"Suchowola ko\u0142o Staszowa. Kobieta cofa\u0142a, wyczu\u0142a pod ko\u0142ami przeszkod\u0119. Na ziemi le\u017ca\u0142 m\u0119\u017cczyzna, nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2kpdea-smiertelny-wypadek-w-suchowoli-6206323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragedia w Suchowoli (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie). Kieruj\u0105ca samochodem, wyje\u017cd\u017caj\u0105c ty\u0142em z prywatnej posesji, przejecha\u0142a po le\u017c\u0105cym na ziemi m\u0119\u017cczy\u017anie. 59-latek nie prze\u017cy\u0142. Jak informuje policja, by\u0142 najprawdopodobniej pijany. - Prowadzimy post\u0119powanie w kierunku spowodowania wypadku ze skutkiem \u015bmiertelnym - przekaza\u0142a w rozmowie z tvn24.pl Joanna Szczepaniak, oficer prasowa staszowskiej policji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nowy-paszport-przerwa-w-wydawaniu-paszportow-i-obsludze-wnioskow-w-dniach-8-13-listopada-6206141?source=rss", "title": "Od wtorku przerwa w\u00a0wydawaniu paszport\u00f3w i\u00a0obs\u0142udze wniosk\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 16:01:17+00:00", "description": "<img alt=\"Od wtorku przerwa w\u00a0wydawaniu paszport\u00f3w i\u00a0obs\u0142udze wniosk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-2pa6v8-2018-rok-byl-rekordowy-pod-wzgledem-liczby-wydanych-paszportow-4229287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 8 do 13 listopada 2022 roku urz\u0119dy nie b\u0119d\u0105 przyjmowa\u0107 wniosk\u00f3w paszportowych. Nie b\u0119dzie tak\u017ce mo\u017cliwe odebranie gotowych dokument\u00f3w.\u00a0Punkty paszportowe powr\u00f3c\u0105 do pracy w poniedzia\u0142ek. Powodem utrudnie\u0144 jest wdro\u017cenie nowego systemu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-72-latek-skazany-za-znecanie-sie-nad-zwierzetami-zarzuty-dotyczyly-dziewietnastu-psow-6205905?source=rss", "title": "72-latek skazany za zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119tami. \"Gdyby nie interwencja, to te psy nadal cierpia\u0142yby ogromne katusze\"", "date_published": "2022-11-07 15:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"72-latek skazany za zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119tami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-10dsfm-w-akcie-oskarzenia-jest-mowa-o-przetrzymywaniu-psow-w-stanie-razacego-zaniedbania-6206267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Psy w pseudohodowli by\u0142y ra\u017c\u0105co zaniedbane i zapchlone oraz niew\u0142a\u015bciwie karmione. Cz\u0119sto nie dostawa\u0142y wody. W takich warunkach \u2013 zgodnie z ustaleniami \u015bledczych \u2013 trzyma\u0142 19 ps\u00f3w r\u00f3\u017cnych ras 72-latek, kt\u00f3rego w poniedzia\u0142ek S\u0105d Rejonowy w Bia\u0142ymstoku skaza\u0142 na rok wi\u0119zienia w zawieszeniu. M\u0119\u017cczyzna dosta\u0142 te\u017c pi\u0119cioletni zakaz posiadania zwierz\u0105t.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwajcaria-kobieta-trzykrotnie-przejechana-przez-wlasny-samochod-trafila-do-szpitala-6205862?source=rss", "title": "Kobieta trzykrotnie przejechana przez w\u0142asny samoch\u00f3d. Wysiad\u0142a, by wzi\u0105\u0107 co\u015b z baga\u017cnika", "date_published": "2022-11-07 15:55:01+00:00", "description": "<img alt=\"Kobieta trzykrotnie przejechana przez w\u0142asny samoch\u00f3d. Wysiad\u0142a, by wzi\u0105\u0107 co\u015b z baga\u017cnika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5dr46-samochod-na-podjezdzie-6206303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    45-letnia kobieta w szwajcarskim mie\u015bcie St. Gallen zosta\u0142a trzykrotnie przejechana przez w\u0142asny samoch\u00f3d - w pi\u0105tek informuje \"Guardian\". Kobieta wysiad\u0142a z pojazdu pozostawiaj\u0105c go na wzniesieniu z w\u0142\u0105czonym silnikiem. W ci\u0119\u017ckim stanie zosta\u0142a przewieziona do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/rosja-ksenia-sobczak-wrocila-do-rosji-podaja-media-6206319?source=rss", "title": "C\u00f3rka mentora i przyjaciela Putina po kilkunastu dniach \"wr\u00f3ci\u0142a do kraju\"", "date_published": "2022-11-07 15:50:50+00:00", "description": "<img alt=\"C\u00f3rka mentora i przyjaciela Putina po kilkunastu dniach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5wnetp-ksenia-sobczak-shutterstock-6182980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksenia Sobczak, dziennikarka, celebrytka i c\u00f3rka mentora i przyjaciela Putina, kt\u00f3ra kilkana\u015bcie dni temu uciek\u0142a z Rosji w obawie przed aresztowaniem, wr\u00f3ci\u0142a do kraju - przekaza\u0142a rosyjska redakcja Radia Swoboda.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ksenia-sobczak-wrocila-do-rosji-podaja-media-6206319?source=rss", "title": "C\u00f3rka mentora i przyjaciela Putina po kilkunastu dniach \"wr\u00f3ci\u0142a do kraju\"", "date_published": "2022-11-07 15:50:50+00:00", "description": "<img alt=\"C\u00f3rka mentora i przyjaciela Putina po kilkunastu dniach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5wnetp-ksenia-sobczak-shutterstock-6182980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksenia Sobczak, dziennikarka, celebrytka i c\u00f3rka mentora i przyjaciela Putina, kt\u00f3ra kilkana\u015bcie dni temu uciek\u0142a z Rosji w obawie przed aresztowaniem, wr\u00f3ci\u0142a do kraju - przekaza\u0142a rosyjska redakcja Radia Swoboda.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/egipt-szczyt-klimatyczny-cop27-prezydent-andrzej-duda-liczy-sie-nie-tylko-ochrona-klimatu-ale-tez-bezpieczenstwo-energetyczne-6206236?source=rss", "title": "Prezydent Duda: liczy si\u0119 nie tylko ochrona klimatu, ale te\u017c bezpiecze\u0144stwo energetyczne", "date_published": "2022-11-07 15:37:10+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Duda: liczy si\u0119 nie tylko ochrona klimatu, ale te\u017c bezpiecze\u0144stwo energetyczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1sc58-elektrownia-6206298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda podczas rozmowy z dziennikarzami na konferencji COP27 w egipskim Szarm el-Szejk m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"najwa\u017cniejszym problemem obok wa\u017cnego aspektu, jakim jest osi\u0105gania cel\u00f3w ochrony klimatu, jest r\u00f3wnie\u017c zapewnienie bezpiecze\u0144stwa energetycznego\". Doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce transformacja musi przebiega\u0107 w spos\u00f3b racjonalny i sprawiedliwy, tak, by sprzyja\u0142a cz\u0142owiekowi, \"a nie utrudnia\u0142a cz\u0142owiekowi \u017cycie\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zubrzyca-dolna-smiertelne-potracenie-rowerzysty-kierowca-uciekl-areszt-6205940?source=rss", "title": "\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119 i uciek\u0142, wr\u00f3ci\u0142 pijany po godzinie. S\u0105d zdecydowa\u0142 o areszcie dla kierowcy", "date_published": "2022-11-07 15:29:23+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119 i uciek\u0142, wr\u00f3ci\u0142 pijany po godzinie. S\u0105d zdecydowa\u0142 o areszcie dla kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-t6kwph-zubrzyca-dolna-smiertelne-potracenie-rowerzysty-6194604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podejrzany o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku w Zubrzycy Dolnej (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie) 32-latek decyzj\u0105 s\u0105du trafi\u0142 do tymczasowego aresztu. Do wypadku dosz\u0142o w pi\u0105tek. Potr\u0105conego rowerzysty nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, a kieruj\u0105cy samochodem osobowym uciek\u0142. Godzin\u0119 po zdarzeniu wr\u00f3ci\u0142 na miejsce. Mia\u0142 w\u00f3wczas ponad trzy promile alkoholu w organizmie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/litwa-otworzyla-przedstawicielstwo-na-tajwanie-6206055?source=rss", "title": "Litwa otworzy\u0142a przedstawicielstwo na Tajwanie", "date_published": "2022-11-07 15:19:56+00:00", "description": "<img alt=\"Litwa otworzy\u0142a przedstawicielstwo na Tajwanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3k274n-flaga-litwy-6206124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Litwa otworzy\u0142a w poniedzia\u0142ek swoje przedstawicielstwo handlowe na Tajwanie \u2013 poinformowa\u0142o litewskie ministerstwo gospodarki. Plac\u00f3wka nazywa si\u0119 Przedstawicielstwo Litwy w Tajpej. Litwa nie u\u017cy\u0142a nazwy Tajwan, by unikn\u0105\u0107 deklaracji, \u017ce utrzymuje stosunki mi\u0119dzypa\u0144stwowe z wysp\u0105, kt\u00f3r\u0105 Chiny uwa\u017caj\u0105 za swoj\u0105 cz\u0119\u015b\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/norwegia-bialucha-hvaldimir-byla-podejrzana-o-szpiegostwo-dostanie-wlasny-rezerwat-6205651?source=rss", "title": "Mia\u0142 by\u0107 rosyjskim szpiegiem. Towarzyski Hvaldimir dostanie w\u0142asny rezerwat", "date_published": "2022-11-07 15:10:09+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 by\u0107 rosyjskim szpiegiem. Towarzyski Hvaldimir dostanie w\u0142asny rezerwat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1vh804-bialucha-arktyczna-hvaldimir-shutterstock2044257650-6205644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hvaldimir, samiec bia\u0142uchy arktycznej podejrzewany w przesz\u0142o\u015bci o szpiegostwo na rzecz Rosjan, od kilku lat jest jedn\u0105 z atrakcji u wybrze\u017cy Norwegii. Zwierz\u0119 nie stroni od kontakt\u00f3w z lud\u017ami i ich \u0142odziami, swoj\u0105 aktywno\u015bci\u0105 powoduje jednak r\u00f3wnie\u017c irytacj\u0119 miejscowych rybak\u00f3w. Wielbiciele sympatycznego ssaka morskiego postanowili w tej sytuacji stworzy\u0107 dla niego specjalny rezerwat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/darlowo-nie-dostali-pieniedzy-na-dodatki-weglowe-6205853?source=rss", "title": "Dar\u0142owo. Mieszka\u0144cy nie dostali dodatku w\u0119glowego. \"Dzwoni\u0105 z pretensjami, ale my tych pieni\u0119dzy nie mamy\"", "date_published": "2022-11-07 15:02:24+00:00", "description": "<img alt=\"Dar\u0142owo. Mieszka\u0144cy nie dostali dodatku w\u0119glowego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zzp24i-wegiel-6123780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielu mieszka\u0144c\u00f3w Dar\u0142owa wci\u0105\u017c nie otrzyma\u0142o dodatk\u00f3w w\u0119glowych. Na pieni\u0105dze, wed\u0142ug informacji miejscowych s\u0142u\u017cb, czeka ponad trzysta os\u00f3b. Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej t\u0142umaczy, \u017ce do tej pory nie otrzyma\u0142 przelewu z urz\u0119du wojew\u00f3dzkiego. - Nie mamy takich pieni\u0119dzy na koncie, \u017ceby m\u00f3c je wy\u0142o\u017cy\u0107 - wyja\u015bnia\u0142a na antenie TVN24 przedstawicielka MOPS.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-szykuje-sie-na-mozliwa-wojne-z-chinami-w-zwiazku-z-tajwanem-komentarz-autora-bloomberga-6206156?source=rss", "title": "Bloomberg: rosn\u0105ca aktywno\u015b\u0107 Pekinu doprowadzi\u0142a do \"cichej rewolucji\" w Tokio", "date_published": "2022-11-07 14:56:02+00:00", "description": "<img alt=\"Bloomberg: rosn\u0105ca aktywno\u015b\u0107 Pekinu doprowadzi\u0142a do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hiv83d-pap2022052803r-6206154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosn\u0105ce ryzyko chi\u0144skiej inwazji na Tajwan doprowadzi\u0142o do \"cichej rewolucji\" w Tokio - ocenia komentator agencji Bloomberga Hal Brands. Jak poda\u0142, japo\u0144ski rz\u0105d og\u0142osi\u0142 zwi\u0119kszenie wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 i zbrojenia, staraj\u0105c si\u0119 przygotowa\u0107 kraj na mo\u017cliw\u0105 wojn\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/wiatraki-w-polsce-odleglosc-od-domow-taka-jak-w-wielu-krajach-europejskich-6205965?source=rss", "title": "Moskwa: w wielu krajach wiatraki stawia si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci od dom\u00f3w takiej jak w Polsce. Nie ma racji", "date_published": "2022-11-07 14:55:48+00:00", "description": "<img alt=\"Moskwa: w wielu krajach wiatraki stawia si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci od dom\u00f3w takiej jak w Polsce. Nie ma racji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zyyoer-anna-moskwa-o-zasadzie-10h-6205549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister klimatu i \u015brodowiska stwierdzi\u0142a, \u017ce taka jak w Polsce zasada dotycz\u0105ca budowy wiatrak\u00f3w obowi\u0105zuje te\u017c \"w wielu pa\u0144stwach europejskich\". Przeczy temu dokument przygotowany w jej resorcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-w-polowie-tygodnia-wejdzie-do-polski-strefa-pochmurnego-deszczowego-frontu-6205988?source=rss", "title": "Front atmosferyczny przyniesie do Polski du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 wilgoci", "date_published": "2022-11-07 14:55:05+00:00", "description": "<img alt=\"Front atmosferyczny przyniesie do Polski du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 wilgoci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w50d5f-deszcz-jesien-6206185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cych dniach b\u0119dzie do nas nap\u0142ywa\u0107 jeszcze przez chwil\u0119 ciep\u0142e powietrze pochodzenia polarnego. W po\u0142owie tygodnia do Polski wkroczy front atmosferyczny, kt\u00f3ry przyniesie deszcz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/elzbieta-witek-slow-nie-slyszala-slow-jaroslawa-kaczynskiego-o-piciu-kobiet-poslanka-dominika-chorosinska-tlumaczy-skad-slaba-dzietnosc-w-polsce-6206052?source=rss", "title": "Marsza\u0142ek nie s\u0142ysza\u0142a, a pos\u0142anka PiS s\u0142ysza\u0142a inaczej. Po s\u0142owach prezesa o piciu kobiet", "date_published": "2022-11-07 14:53:28+00:00", "description": "<img alt=\"Marsza\u0142ek nie s\u0142ysza\u0142a, a pos\u0142anka PiS s\u0142ysza\u0142a inaczej. Po s\u0142owach prezesa o piciu kobiet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n1ygt6-marszalek-witek-nie-slyszala-slow-jaroslawa-kaczynskiego-o-dawaniu-w-szyje-przez-kobiety-6206207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142o\u015bne s\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry w sobot\u0119 \u0142\u0105czy\u0142 nisk\u0105 dzietno\u015b\u0107 w Polsce z \"dawaniem w szyj\u0119\" przez kobiety nie dotar\u0142y jeszcze do marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek. - Nie s\u0142ysza\u0142am \u017cadnych s\u0142\u00f3w - stwierdzi\u0142a w poniedzia\u0142ek na sejmowym korytarzu. Pos\u0142anka PiS Dominika Chorosi\u0144ska z kolei przekonywa\u0142a, \u017ce prezes nie powiedzia\u0142 tego, co powiedzia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/skladka-oc-czy-skladki-wzrosna-komentuje-prezes-polskiej-izby-ubezpieczen-jan-pradzynski-6205927?source=rss", "title": "Sk\u0142adki OC uderz\u0105 po kieszeniach. \"Mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 pokusa\"", "date_published": "2022-11-07 14:52:04+00:00", "description": "<img alt=\"Sk\u0142adki OC uderz\u0105 po kieszeniach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmg5hl-bedzie-strefa-czystego-transportu-w-krakowie-6121838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sk\u0142adki OC wzrosn\u0105, bo ubezpieczyciele nie b\u0119d\u0105 w stanie bra\u0107 na siebie rosn\u0105cych koszt\u00f3w - uwa\u017ca prezes Polskiej Izby Ubezpiecze\u0144 (PIU) Jan Pr\u0105dzy\u0144ski. Dodaje, \u017ce otoczenie rynkowe jest trudne, a Polacy jeszcze nie zacz\u0119li ogranicza\u0107 wydatk\u00f3w na ubezpieczenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wplaty-na-kampanie-politykow-pis-prezydent-andrzej-duda-komentuje-6206119?source=rss", "title": "Prezydent Andrzej Duda o wp\u0142atach na kampani\u0119 PiS: jest tylko istotna jedna kwestia", "date_published": "2022-11-07 14:49:52+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda o wp\u0142atach na kampani\u0119 PiS: jest tylko istotna jedna kwestia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dw2emq-andrzej-duda-6206113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi wp\u0142aty odbywaj\u0105 si\u0119 w spos\u00f3b zgodny z obowi\u0105zuj\u0105cymi w Polsce przepisami, to ka\u017cde ugrupowanie polityczne, ka\u017cda partia\u00a0ma prawo tak\u0105 wp\u0142at\u0119 przyj\u0105\u0107, a ka\u017cdy obywatel ma prawo takiej wp\u0142aty dokona\u0107 -  m\u00f3wi\u0142 prezydent Andrzej Duda, odnosz\u0105c si\u0119 do tematu wp\u0142at na kampani\u0119 polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-portal-rise-igor-dodon-otrzymywal-pieniadze-od-biznesmenow-bliskich-kremlowi-6205981?source=rss", "title": "Media: by\u0142y prezydent Mo\u0142dawii otrzymywa\u0142 pieni\u0105dze od biznesmen\u00f3w bliskich Kremlowi", "date_published": "2022-11-07 14:34:19+00:00", "description": "<img alt=\"Media: by\u0142y prezydent Mo\u0142dawii otrzymywa\u0142 pieni\u0105dze od biznesmen\u00f3w bliskich Kremlowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a2vpu9-igor-dodon-5076777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Mo\u0142dawii Igor Dodon przez kilka miesi\u0119cy na prze\u0142omie 2021 i 2022 roku otrzymywa\u0142 przelewy od stowarzyszenia rosyjskich przedsi\u0119biorc\u00f3w powi\u0105zanych z Kremlem - poda\u0142 poniedzia\u0142ek mo\u0142dawski portal Rise.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bustryk-pedzil-waska-droga-dachowal-odpowie-za-jazde-samochodem-pomimo-odebranego-prawa-jazdy-6205739?source=rss", "title": "Podhale. P\u0119dzi\u0142 w\u0105sk\u0105 drog\u0105. Gdy najecha\u0142 na g\u00f3rk\u0119, pojazd obr\u00f3ci\u0142 si\u0119 i dachowa\u0142. Prowadzi\u0142 bez uprawnie\u0144", "date_published": "2022-11-07 14:27:51+00:00", "description": "<img alt=\"Podhale. P\u0119dzi\u0142 w\u0105sk\u0105 drog\u0105. Gdy najecha\u0142 na g\u00f3rk\u0119, pojazd obr\u00f3ci\u0142 si\u0119 i dachowa\u0142. Prowadzi\u0142 bez uprawnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ff3cd-dachowanie-w-bustryku-na-drodze-do-bialego-dunajca-6205720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 jecha\u0142 w\u0105sk\u0105 drog\u0105 przez Bustryk na Podhalu. Wpad\u0142 na pobocze i najecha\u0142 na g\u00f3rk\u0119. Rozp\u0119dzony samoch\u00f3d obr\u00f3ci\u0142 si\u0119, dachowa\u0142 i wyl\u0105dowa\u0142 na boku. Kierowca mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 o szcz\u0119\u015bciu, bo nie odni\u00f3s\u0142 \u017cadnych obra\u017ce\u0144. Odpowie jednak przed s\u0105dem, poniewa\u017c prowadzi\u0142 samoch\u00f3d pomimo braku uprawnie\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y mu cofni\u0119te.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowa-deba-uratowali-orla-bielika-nadali-mu-imie-dorota-ptak-mial-objawy-zatrucia-pokarmowego-ma-wrocic-na-wolnosc-6205509?source=rss", "title": "Uratowali or\u0142a bielika, kt\u00f3remu grozi\u0142a \u015bmier\u0107. \"Nie chcia\u0142 je\u015b\u0107, przewraca\u0142 si\u0119\"", "date_published": "2022-11-07 14:23:13+00:00", "description": "<img alt=\"Uratowali or\u0142a bielika, kt\u00f3remu grozi\u0142a \u015bmier\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-crvoio-orzel-bielik-trafil-do-osrodka-rehabilitacyjnego-dla-dzikich-zwierzat-gdzie-dochodzi-do-zdrowia-6205567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Os\u0142abionego or\u0142a bielika znalaz\u0142a w lesie w Budzie Stalowskiej (Podkarpacie) spacerowiczka. Ptak nie chcia\u0142 je\u015b\u0107, nie wzbija\u0142 si\u0119 do lotu. - Mia\u0142 typowe objawy zatrucia pokarmowego, by\u0142 w krytycznym stanie - m\u00f3wi Robert Pogorzelski,\u00a0kierownik O\u015brodka Rehabilitacyjnego Dzikich Zwierz\u0105t \"Puchacz\", w kt\u00f3rym bielik dochodzi do zdrowia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-metalowe-klamry-na-zaworach-od-kaloryferow-na-klatkach-schodowych-spoldzielnia-mieszkaniowa-wyjasnia-6205995?source=rss", "title": "Metalowe klamry na zaworach od kaloryfer\u00f3w. Mieszka\u0144cy zaskoczeni i rozbawieni, sp\u00f3\u0142dzielnia t\u0142umaczy", "date_published": "2022-11-07 14:21:53+00:00", "description": "<img alt=\"Metalowe klamry na zaworach od kaloryfer\u00f3w. Mieszka\u0144cy zaskoczeni i rozbawieni, sp\u00f3\u0142dzielnia t\u0142umaczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p1q50j-metalowe-klamry-na-zaworach-od-kaloryferow-6205975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nietypowy pomys\u0142 ograniczenia zu\u017cycia ciep\u0142a na klatkach schodowych wpad\u0142a sp\u00f3\u0142dzielnia mieszkaniowa z Pabianic (woj. \u0142\u00f3dzkie). Na zaworach kaloryfer\u00f3w zamontowano metalowe klamry uniemo\u017cliwiaj\u0105ce regulacj\u0119 temperatury. Niekt\u00f3rzy mieszka\u0144cy z pomys\u0142u si\u0119 \u015bmiej\u0105, inni dziwi\u0105. Sp\u00f3\u0142dzielnia przekonuje jednak, \u017ce wprowadzi\u0142a rozwi\u0105zanie po sygna\u0142ach w\u0142a\u015bnie od mieszka\u0144c\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-cher-w-nowym-zwiazku-z-alexandrem-edwardsem-mlodszym-o-40-lat-6205481?source=rss", "title": "Cher w zwi\u0105zku z m\u0142odszym o 40 lat producentem. \"Nie broni\u0119 nas, hejterzy i tak b\u0119d\u0105 hejtowa\u0107\"", "date_published": "2022-11-07 14:16:44+00:00", "description": "<img alt=\"Cher w zwi\u0105zku z m\u0142odszym o 40 lat producentem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7jh5pd-cher-6205524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0142o\u015b\u0107 nie zna matematyki - stwierdzi\u0142a 76-letnia Cher, kt\u00f3ra w niedziel\u0119 potwierdzi\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sw\u00f3j nowy zwi\u0105zek. Wybra\u0144cem artystki jest m\u0142odszy o 40 lat producent muzyczny Alexander Edwards, z kt\u00f3rym dzie\u0144 wcze\u015bniej sfotografowano j\u0105 przed jedn\u0105 z restauracji. Wyznanie Cher wzbudzi\u0142o mieszane reakcje fan\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zwiniarz-kobieta-przysypana-ziemniakami-podczas-prac-w-gospodarstwie-6205511?source=rss", "title": "Kobiet\u0119 przysypa\u0142y ziemniaki, trafi\u0142a do szpitala. Urwa\u0142y si\u0119 drzwi naczepy", "date_published": "2022-11-07 14:12:19+00:00", "description": "<img alt=\"Kobiet\u0119 przysypa\u0142y ziemniaki, trafi\u0142a do szpitala. Urwa\u0142y si\u0119 drzwi naczepy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cxdc13-zwiniarz-kobieta-zostala-przysypana-przez-ziemniaki-6205490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta zosta\u0142a przysypana ziemniakami podczas prac w gospodarstwie rolnym w miejscowo\u015bci Zwiniarz (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie). Poszkodowan\u0105 z obra\u017ceniami cia\u0142a przetransportowano do szpitala w Olsztynie. Ziemniaki wysypa\u0142y si\u0119 z naczepy ci\u0119\u017car\u00f3wki - tak o okoliczno\u015bciach zdarzenia opowiedzieli stra\u017cacy, kt\u00f3rzy pomagali w wydobyciu kobiety.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/indie-szmuglowala-weze-pociagiem-byly-warte-29-milionow-zlotych-6206034?source=rss", "title": "Szmuglowa\u0142a poci\u0105giem 28 jadowitych w\u0119\u017cy. \u017bywy towar mia\u0142 by\u0107 wart 29 milion\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2022-11-07 14:12:03+00:00", "description": "<img alt=\"Szmuglowa\u0142a poci\u0105giem 28 jadowitych w\u0119\u017cy. \u017bywy towar mia\u0142 by\u0107 wart 29 milion\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-viv22a-pyton-zdjecie-ilustracyjne-5140664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Indyjskie s\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y kobiet\u0119, kt\u00f3ra szmuglowa\u0142a poci\u0105giem z Nagalandu do Delhi w\u0119\u017ce i inne zwierz\u0119ta o \u0142\u0105cznej warto\u015bci niemal 29 milion\u00f3w z\u0142otych - podaje dziennik \"India Times\". Aresztowana pe\u0142ni\u0142a prawdopodobnie funkcj\u0119 kuriera. Jad niekt\u00f3rych z przewo\u017conych przez ni\u0105 w\u0119\u017cy wykorzystywany jest do produkcji \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-przewrocony-pomnik-pralata-jankowskiego-sad-prawomocnie-uniewinnil-trzech-mezczyzn-6205996?source=rss", "title": "Przewr\u00f3cili pomnik ksi\u0119dza pra\u0142ata Henryka Jankowskiego, ale nie zniewa\u017cyli. Prawomocny wyrok s\u0105du", "date_published": "2022-11-07 14:01:06+00:00", "description": "<img alt=\"Przewr\u00f3cili pomnik ksi\u0119dza pra\u0142ata Henryka Jankowskiego, ale nie zniewa\u017cyli. Prawomocny wyrok s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8povic-do-przewrocenia-pomnika-pralata-henryka-jankowskiego-doszlo-21-lutego-2019-roku-5430860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku prawomocnie uniewinni\u0142 trzech mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy, kt\u00f3rzy w 2019 roku przewr\u00f3cili pomnik ksi\u0119dza pra\u0142ata Henryka Jankowskiego. W ubieg\u0142ym roku s\u0105d pierwszej instancji uzna\u0142 ich za winnych zniewa\u017cenia i zniszczenia pomnika, ale z uwagi na nisk\u0105 szkodliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 czynu odst\u0105pi\u0142 od wymierzenia kary. Teraz zapad\u0142 wyrok w procesie odwo\u0142awczym.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-w-szpitalu-przyszlo-na-swiat-polkilogramowe-dziecko-karina-wazyla-zaledwie-560-gramow-6205866?source=rss", "title": "Karinka po urodzeniu wa\u017cy\u0142a 560 gram\u00f3w. \"Mie\u015bci\u0142a si\u0119 na d\u0142oni doros\u0142ego cz\u0142owieka\"", "date_published": "2022-11-07 13:56:48+00:00", "description": "<img alt=\"Karinka po urodzeniu wa\u017cy\u0142a 560 gram\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2ap99-kiedy-karina-przyszla-na-swiat-wazyla-zaledwie-560-gramow-6205884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Szpitalu Wojew\u00f3dzkim w Gorzowie Wielkopolskim (woj. lubuskie) urodzi\u0142a si\u0119 dziewczynka, kt\u00f3ra wa\u017cy\u0142a zaledwie 560 gram\u00f3w. Karinka - bo tak ma na imi\u0119 - przysz\u0142a na \u015bwiat w 28. tygodniu ci\u0105\u017cy. Walka o jej \u017cycie i zdrowie trwa\u0142a wiele tygodni. Dzi\u015b dziewczynka ma si\u0119 dobrze i po wielu tygodniach sp\u0119dzonych w inkubatorze opu\u015bci\u0142a gorzowsk\u0105 neonatologi\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-wyrok-dla-aktywisty-z-targowka-roberta-k-za-czyny-pedofilskie-6205889?source=rss", "title": "Za pedofilskie zarzuty grozi\u0142o mu 12 lat wi\u0119zienia, prokurator zgodzi\u0142 si\u0119 na dwa i p\u00f3\u0142", "date_published": "2022-11-07 13:53:50+00:00", "description": "<img alt=\"Za pedofilskie zarzuty grozi\u0142o mu 12 lat wi\u0119zienia, prokurator zgodzi\u0142 si\u0119 na dwa i p\u00f3\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-157fdq-wioska-zywej-archeologii-na-targowku-6107048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert K., aktywista z Targ\u00f3wka, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 Wiosk\u0119 \u017bywej Archeologii i zaj\u0119cia dla dzieci w lokalnym domu kultury, us\u0142ysza\u0142 wyrok. Wcze\u015bniej postawiono mu kilka zarzut\u00f3w, mi\u0119dzy innymi wielokrotnego obcowania p\u0142ciowego z osob\u0105 poni\u017cej 15. roku \u017cycia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-nie-zyje-19-letni-tygrys-syberyjski-z-bydgoskiego-zoo-byl-jedna-z-najwiekszych-atrakcji-6205625?source=rss", "title": "Nie \u017cyje 19-letni tygrys syberyjski Yardan-Altaj z bydgoskiego zoo. By\u0142 jedn\u0105 z najwi\u0119kszych atrakcji ogrodu", "date_published": "2022-11-07 13:43:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje 19-letni tygrys syberyjski Yardan-Altaj z bydgoskiego zoo. By\u0142 jedn\u0105 z najwi\u0119kszych atrakcji ogrodu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-00uy0d-nie-zyje-19-letni-tygrys-syberyjski-z-bydgoskiego-zoo-6205595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bydgoski ogr\u00f3d zoologiczny po\u017cegna\u0142 Yardana-Altaja, 19-letniego tygrysa syberyjskiego, kt\u00f3ry w mie\u015bcie nad Brd\u0105 mieszka\u0142 od 2014 roku. Tygrysy syberyjskie s\u0105 gatunkiem zagro\u017conym wygini\u0119ciem.  Szacuje si\u0119, \u017ce na ca\u0142ym \u015bwiecie na wolno\u015bci \u017cyje ju\u017c tylko oko\u0142o pi\u0119ciuset osobnik\u00f3w tego gatunku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-blaszczak-i-mark-brzezinski-w-powidzu-poinformowali-o-nowej-inwestycji-przeznaczonej-dla-sil-powietrznych-usa-6205836?source=rss", "title": "Mariusz B\u0142aszczak o \"kolejnej inwestycji w bazie w Powidzu\". B\u0119dzie skierowana do ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-11-07 13:41:24+00:00", "description": "<img alt=\"Mariusz B\u0142aszczak o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sdx00-07-1320-blaszczak-0002-6205921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powidz stanowi kompleks wojskowy, kt\u00f3ry jest przygotowany na to, \u017ceby wspiera\u0107 polskie si\u0142y, si\u0142y NATO na wschodniej flance Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego - powiedzia\u0142 minister obrony Mariusz B\u0142aszczak. Poinformowa\u0142 o rozpocz\u0119ciu tam inwestycji wynikaj\u0105cych z polsko-ameryka\u0144skiej umowy. Przekaza\u0142, \u017ce dla si\u0142 USA zostanie przygotowana \"baza w postaci z jednej strony hangar\u00f3w, magazyn\u00f3w, a z drugiej strony bazy paliwowej, tak by mog\u0142y operowa\u0107 z Powidza\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tychowo-pies-utknal-na-dachu-kamienicy-pomogli-mu-strazacy-przekonal-go-kawalek-kielbasy-6205705?source=rss", "title": "Pies utkn\u0105\u0142 na dachu kamienicy. Pomogli mu stra\u017cacy, przekona\u0142 go \"kawa\u0142ek kie\u0142basy\"", "date_published": "2022-11-07 13:41:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pies utkn\u0105\u0142 na dachu kamienicy. Pomogli mu stra\u017cacy, przekona\u0142 go \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-z9cv6c-strazacy-zostali-wezwani-do-psa-uwiezionego-na-dachu-6205708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy z Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Tychowie (woj. zachodniopomorskie) ratowali psa, kt\u00f3ry utkn\u0105\u0142 na dachu. Na d\u00f3\u0142 uda\u0142o si\u0119 go sprowadzi\u0107 przy pomocy podno\u015bnika i kie\u0142basy. - Zdarza\u0142y nam si\u0119 ju\u017c liczne interwencje z kotami, by\u0142a te\u017c jedna z papug\u0105, ale psa z dachu jeszcze nie ratowali\u015bmy - m\u00f3wi prezes jednostki Marek Kucharski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/augustow-77-latka-wyjechala-z-drogi-podporzadkowanej-uderzyla-w-radiowoz-cztery-osoby-zabrano-do-szpitala-6205614?source=rss", "title": "August\u00f3w. 77-latka wyjecha\u0142a z drogi podporz\u0105dkowanej, uderzy\u0142a w radiow\u00f3z. Ten przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok", "date_published": "2022-11-07 13:30:43+00:00", "description": "<img alt=\"August\u00f3w. 77-latka wyjecha\u0142a z drogi podporz\u0105dkowanej, uderzy\u0142a w radiow\u00f3z. Ten przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mj7i09-radiowoz-przewrocil-sie-na-bok-6205621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     77-letnia kieruj\u0105ca autem osobowym oraz trzech policjant\u00f3w jad\u0105cych radiowozem trafi\u0142o do szpitala po wypadku na jednym ze skrzy\u017cowa\u0144 w Augustowie (wojew\u00f3dztwo podlaskie). Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 policji  kobieta wyjecha\u0142a z drogi podporz\u0105dkowanej i uderzy\u0142a w w\u00f3z policyjny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-kobietach-i-alkoholu-znane-polki-odpowiadaja-szczyt-nienawisci-do-kobiet-6205673?source=rss", "title": "\"Szczyt nienawi\u015bci do kobiet\", \"DO\u015a\u0106! Jestem z\u0142a\". Znane Polki odpowiadaj\u0105 prezesowi PiS", "date_published": "2022-11-07 13:28:08+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmpljz-instagramy-drv-6205952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszego syna urodzi\u0142am, maj\u0105c 38 lat, drugiego - 41. Wed\u0142ug pa\u0144skiego rozumowania (cho\u0107 o rozum trudno t\u0119 dedukcj\u0119 pos\u0105dza\u0107), wcze\u015bniej by\u0142am pijaczk\u0105 i \"nie rokowa\u0142am\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych dziennikarka Beata Sadowska. Wypowied\u017a prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na temat przyczyn malej\u0105cej liczby urodze\u0144 i m\u0142odych kobiet \"daj\u0105cych w szyj\u0119\" wywo\u0142a\u0142a gwa\u0142town\u0105 reakcj\u0119 kobiet w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, w\u015br\u00f3d nich mi\u0119dzy innymi Anny Lewandowskiej, Ewy Chodakowskiej, Moniki Olejnik i Kingi Rusin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/anna-lewandowska-ewa-chodakowska-i-inne-znane-polki-komentuja-slowa-prezesa-pis-o-kobietach-ktore-daja-w-szyje-6205673?source=rss", "title": "Anna Lewandowska: \"DO\u015a\u0106! Jestem z\u0142a\". Znane Polki komentuj\u0105 s\u0142owa prezesa PiS o kobietach, kt\u00f3re \"daj\u0105 w szyj\u0119\"", "date_published": "2022-11-07 13:28:08+00:00", "description": "<img alt=\"Anna Lewandowska: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmpljz-instagramy-drv-6205952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszego syna urodzi\u0142am, maj\u0105c 38 lat, drugiego - 41. Wed\u0142ug pa\u0144skiego rozumowania (cho\u0107 o rozum trudno t\u0119 dedukcj\u0119 pos\u0105dza\u0107), wcze\u015bniej by\u0142am pijaczk\u0105 i \"nie rokowa\u0142am\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych dziennikarka Beata Sadowska. Wypowied\u017a prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na temat przyczyn malej\u0105cej liczby urodze\u0144 i m\u0142odych kobiet \"daj\u0105cych w szyj\u0119\" wywo\u0142a\u0142a gwa\u0142town\u0105 reakcj\u0119 kobiet w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, w\u015br\u00f3d nich mi\u0119dzy innymi Anny Lewandowskiej, Ewy Chodakowskiej, Moniki Olejnik i Kingi Rusin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/anna-lewandowska-o-slowach-jaroslawa-kaczynskiego-o-kobietach-ktore-daja-w-szyje-wpisy-znanych-polek-6205673?source=rss", "title": "Anna Lewandowska: \"DO\u015a\u0106! Jestem z\u0142a\". Znane Polki komentuj\u0105 s\u0142owa prezesa PiS o kobietach, kt\u00f3re \"daj\u0105 w szyj\u0119\"", "date_published": "2022-11-07 13:28:08+00:00", "description": "<img alt=\"Anna Lewandowska: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmpljz-instagramy-drv-6205952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszego syna urodzi\u0142am, maj\u0105c 38 lat, drugiego - 41. Wed\u0142ug pa\u0144skiego rozumowania (cho\u0107 o rozum trudno t\u0119 dedukcj\u0119 pos\u0105dza\u0107), wcze\u015bniej by\u0142am pijaczk\u0105 i \"nie rokowa\u0142am\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych dziennikarka Beata Sadowska. Wypowied\u017a prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na temat przyczyn malej\u0105cej liczby urodze\u0144 i m\u0142odych kobiet \"daj\u0105cych w szyj\u0119\" wywo\u0142a\u0142a gwa\u0142town\u0105 reakcj\u0119 kobiet w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, w\u015br\u00f3d nich mi\u0119dzy innymi Anny Lewandowskiej, Ewy Chodakowskiej, Moniki Olejnik i Kingi Rusin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/mielec-zostala-skazana-przez-13-lat-ukrywala-sie-we-francji-wpadla-kiedy-przyjechala-na-rodzinna-uroczystosc-6205711?source=rss", "title": "Zosta\u0142a skazana, ukrywa\u0142a si\u0119 przez 13 lat. Wpad\u0142a, kiedy przyjecha\u0142a na rodzinn\u0105 uroczysto\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-07 13:25:33+00:00", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142a skazana, ukrywa\u0142a si\u0119 przez 13 lat. Wpad\u0142a, kiedy przyjecha\u0142a na rodzinn\u0105 uroczysto\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-erhixn-zaklad-karny-4689671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Mielca (woj. podkarpackie) zatrzymali 43-latk\u0119 poszukiwan\u0105 dwoma listami go\u0144czymi do odbycia wyroku za jazd\u0119 w stanie nietrze\u017awo\u015bci. Kobieta przez 13 lat ukrywa\u0142a si\u0119 we Francji. Wpad\u0142a, kiedy przyjecha\u0142a do Polski na rodzinn\u0105 uroczysto\u015b\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cop27-szef-onz-antonio-guterres-albo-bedziemy-wspolpracowac-albo-zginiemy-ludzkosc-jest-na-autostradzie-do-piekla-klimatycznego-6205855?source=rss", "title": "Ludzko\u015b\u0107 jest na \"autostradzie do piek\u0142a\". \"Albo b\u0119dziemy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107, albo zginiemy\"", "date_published": "2022-11-07 13:24:59+00:00", "description": "<img alt=\"Ludzko\u015b\u0107 jest na \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3xwsgt-sekretarz-generalny-antonio-guterres-podczas-szczytu-klimatycznego-cop27-6205933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef ONZ Antonio Guterres podczas trwaj\u0105cego szczytu w sprawie zmian klimatu COP27 ostrzeg\u0142, \u017ce \u015bwiat jest na \"autostradzie do piek\u0142a klimatycznego, trzymaj\u0105c nog\u0119 na pedale gazu\". Podkre\u015bla\u0142, \u017ce pa\u0144stwa bior\u0105ce udzia\u0142 w konferencji b\u0119d\u0105 albo wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 w celu ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, albo ska\u017c\u0105 nast\u0119pne pokolenia na katastrof\u0119 klimatyczn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wadim-skibicki-rosji-pozostalo-tylko-120-iskanderow-6205487?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Rosji pozosta\u0142o tylko 120 iskander\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 13:16:38+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Rosji pozosta\u0142o tylko 120 iskander\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sorqhw-pap201709092ur-6164349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Atakuj\u0105c cywiln\u0105 infrastruktur\u0119 Ukrainy, armia rosyjska zu\u017cy\u0142a oko\u0142o 80 procent swoich nowoczesnych pocisk\u00f3w - powiedzia\u0142 w rozmowie z brytyjskim tygodnikiem \"The Economist\" przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego Wadym Skibicki. Jego zdaniem w Rosji pozosta\u0142o jedynie 120 rakiet typu Iskander.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-gasna-by-oszczedzic-kilka-milionow-zlotych-rocznie-mieszkancy-tylko-zeby-nie-bylo-rabunkow-6205650?source=rss", "title": "Katowice gasn\u0105, by oszcz\u0119dzi\u0107 kilka milion\u00f3w z\u0142otych rocznie. \"Tylko \u017ceby nie by\u0142o rabunk\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-07 13:16:10+00:00", "description": "<img alt=\"Katowice gasn\u0105, by oszcz\u0119dzi\u0107 kilka milion\u00f3w z\u0142otych rocznie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-svh0io-katowice-oszczedzaja-wylaczajac-oswietlenie-uliczne-6205441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogr\u0105\u017cenie w ciemno\u015bciach ca\u0142ych ulic nie wchodzi\u0142o w gr\u0119 - ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. Wy\u0142\u0105czenie co drugiej latarni okaza\u0142o si\u0119 zbyt skomplikowane. W ko\u0144cu Katowice - w ramach oszcz\u0119dzania - zdecydowa\u0142y si\u0119 na wprowadzenie o\u015bwietlenia autostradowego na trasach przelotowych. W mie\u015bcie zgasn\u0105 te\u017c \u015bwiat\u0142a na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozary-od-piorunow-plywajace-samochody-eva-natarla-na-grecje-6205856?source=rss", "title": "Po\u017cary od piorun\u00f3w, p\u0142ywaj\u0105ce samochody. Eva natar\u0142a na Grecj\u0119", "date_published": "2022-11-07 13:12:26+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017cary od piorun\u00f3w, p\u0142ywaj\u0105ce samochody. Eva natar\u0142a na Grecj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u30c7q-burza-eva-przeszla-przez-grecje-6205861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grecja ma za sob\u0105 weekend z bardzo niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. Przez kraj przesz\u0142a Eva - silna burza, kt\u00f3ra przynios\u0142a ze sob\u0105 ulewne opady deszczu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wplaty-na-kampanie-politykow-pis-przez-osoby-z-panstwowych-spolek-politycy-komentuja-6205589?source=rss", "title": "Wp\u0142aty na kampani\u0119 PiS od os\u00f3b z pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek.\u00a0\"Mamy kilka rzeczy, kt\u00f3re s\u0105 bardzo podejrzane\"", "date_published": "2022-11-07 13:11:15+00:00", "description": "<img alt=\"Wp\u0142aty na kampani\u0119 PiS od os\u00f3b z pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek.\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9h70m7-3110n000x-cnb-kubik-tobiszowski-0006-6205892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustalenia dziennikarzy TVN24 dotycz\u0105ce finansowania kampanii wyborczej europos\u0142\u00f3w PiS komentowali w poniedzia\u0142ek politycy. - Tutaj mamy ewidentnie kilka rzeczy, kt\u00f3re s\u0105 bardzo podejrzane. Wp\u0142acaj\u0105 te same osoby, wp\u0142acaj\u0105 te same kwoty i wp\u0142acaj\u0105 o tej samej porze - m\u00f3wi\u0142a Joanna Scheuring-Wielgus (Lewica). Wed\u0142ug Dariusza Jo\u0144skiego \"dzia\u0142acze PiS-u dostaj\u0105 po znajomo\u015bci robot\u0119 i musz\u0105 p\u0142aci\u0107 haracz\". - Im wy\u017csze stanowisko zajmujesz i mniej potrafisz, tym musisz p\u0142aci\u0107 wi\u0119cej, bo za chwil\u0119 mog\u0105 ci\u0119 wyrzuci\u0107 - doda\u0142. Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda przekonywa\u0142, \u017ce \"je\u017celi cokolwiek w tej sprawie by\u0142oby niezgodne z prawem, dawno by\u0142aby reakcja\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-premier-mateusz-morawiecki-o-kolejnej-rundzie-negocjacji-do-brukseli-poleci-minister-szymon-szynkowski-vel-sek-6205808?source=rss", "title": "Kolejna runda rozm\u00f3w i mo\u017cliwe \"nowe zapisy\". Premier o negocjacjach w sprawie wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z KPO", "date_published": "2022-11-07 13:08:55+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna runda rozm\u00f3w i mo\u017cliwe \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oubdcs-mateusz-morawiecki-byl-pytany-o-stan-negocjacji-z-bruksela-w-sprawie-wyplaty-srodkow-z-kpo-6205813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szymon Szynkowski vel S\u0119k, minister do spraw europejskich ma w tym tygodniu polecie\u0107 do Brukseli - jego obecno\u015b\u0107 ma by\u0107 kolejn\u0105 rund\u0105 uzgodnie\u0144 zwi\u0105zan\u0105 z wstrzymywan\u0105 wyp\u0142at\u0105 pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy. Poinformowa\u0142 o tym w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki. Zaznaczy\u0142,\u00a0\u017ce polska strona chce mie\u0107 pewno\u015b\u0107,\u00a0\u017ce Bruksela wywi\u0105\u017ce si\u0119 z tego \"co b\u0119dzie ustalane\". Z kolei w weekend\u00a0prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski publicznie stwierdzi\u0142, \u017ce wstrzymywanie wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w dla Polski nie jest win\u0105 rz\u0105du, tylko \"antypa\u0144stwowej i antynarodowej\" opozycji. Zbigniew Ziobro pytany przez dziennikarzy o zapowiedzi ust\u0119pstw ze strony cz\u0119\u015bci polskich polityk\u00f3w, stwierdzi\u0142,\u00a0\u017ce \"nic mu o tym nie wiadomo\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/ceny-pradu-2023-oplata-kogeneracyjna-w-gore-projekt-ministerstwa-klimatu-6205716?source=rss", "title": "Op\u0142ata na rachunku za pr\u0105d w g\u00f3r\u0119. Jest projekt", "date_published": "2022-11-07 13:08:46+00:00", "description": "<img alt=\"Op\u0142ata na rachunku za pr\u0105d w g\u00f3r\u0119. Jest projekt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmb625-prad-listwa-zasilanie-wlacznik-wylacznik-przedluzacz-wtyczka-shutterstock566836174-5412254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stawka op\u0142aty kogeneracyjnej w 2023 roku ma wzrosn\u0105\u0107 do 4,96 z\u0142otego za megawatogodzin\u0119 (MWh) z 4,06 z\u0142otego w tym roku. Tak wynika z projektu rozporz\u0105dzenia przygotowanego przez Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska. Op\u0142ata kogeneracyjna to jedna z pozycji na rachunku za pr\u0105d. Resort zapowiedzia\u0142, \u017ce wzrost stawki \"zostanie skompensowany planowan\u0105 zmian\u0105 wysoko\u015bci stawki op\u0142aty OZE na rachunkach odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych, co sprawi, \u017ce sumaryczne obci\u0105\u017cenie energii elektrycznej tymi op\u0142atami nie zmieni si\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-byly-prezydent-mun-dze-in-chce-oddac-psy-ktore-otrzymal-w-prezencie-od-kim-dzong-una-6205789?source=rss", "title": "Mun Dze In chce odda\u0107 psy, kt\u00f3re otrzyma\u0142 w prezencie od Kim Dzong Una", "date_published": "2022-11-07 12:58:47+00:00", "description": "<img alt=\"Mun Dze In chce odda\u0107 psy, kt\u00f3re otrzyma\u0142 w prezencie od Kim Dzong Una  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a2ofl5-korea-psy-6205823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Korei Po\u0142udniowej Mun Dze In poinformowa\u0142, \u017ce chce odda\u0107 pa\u0144stwu psy rasy pungsan. Otrzyma\u0142 je w prezencie od przyw\u00f3dcy Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Una i opiekowa\u0142 si\u0119 nimi w prywatnej rezydencji w mie\u015bcie Jangsan. Powodem tej decyzji, jak podaj\u0105 media, mo\u017ce by\u0107 brak rz\u0105dowego wsparcia finansowego na utrzymanie zwierz\u0105t.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/dobrzyniewo-duze-pan-henryk-po-47-latach-zamyka-szklarnie-z-kwiatami-powod-to-cena-wegla-6205430?source=rss", "title": "Podlasie. Pan Henryk po 47 latach zamyka szklarni\u0119 z kwiatami. Pow\u00f3d to cena w\u0119gla. \"Dorobek mego \u017cycia idzie na marne\"", "date_published": "2022-11-07 12:58:13+00:00", "description": "<img alt=\"Podlasie. Pan Henryk po 47 latach zamyka szklarni\u0119 z kwiatami. Pow\u00f3d to cena w\u0119gla. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hijd2t-pan-henryk-jest-zmuszony-zlikwidowac-dzialalnosc-6205364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pan Henryk niemal od p\u00f3\u0142 wieku prowadzi\u0142 w Dobrzyniewie Du\u017cym (wojew\u00f3dztwo podlaskie) szklarni\u0119 z kwiatami. Teraz likwiduje dzia\u0142alno\u015b\u0107, bo nie uda\u0142o mu si\u0119 kupi\u0107 mia\u0142u w\u0119glowego, kt\u00f3rego potrzebuje rocznie setki ton. Po tym, jak jego histori\u0119 przedstawili\u015bmy na antenie TVN24, otrzyma\u0142 - jak m\u00f3wi - telefon z propozycj\u0105 kupna opa\u0142u. Oceni\u0142 jednak, \u017ce to nic nie zmienia, bo gdyby zdecydowa\u0142 si\u0119 na podan\u0105 cen\u0119, produkcja i tak by\u0142aby nieop\u0142acalna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-selena-gomez-o-chorobie-dwubiegunowej-i-depresji-6195108?source=rss", "title": "Selena Gomez o chorobie dwubiegunowej: Po raz pierwszy mog\u0142am powiedzie\u0107 na g\u0142os, co mi jest. Da\u0142o mi to si\u0142\u0119, cho\u0107 nie by\u0142o \u0142atwe", "date_published": "2022-11-07 12:55:38+00:00", "description": "<img alt=\"Selena Gomez o chorobie dwubiegunowej: Po raz pierwszy mog\u0142am powiedzie\u0107 na g\u0142os, co mi jest. Da\u0142o mi to si\u0142\u0119, cho\u0107 nie by\u0142o \u0142atwe \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h6urf3-selena-gomez-6195081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Selena Gomez zdecydowa\u0142a si\u0119 szczerze opowiedzie\u0107 o swoim zdrowiu psychicznym. Kilka dni temu ukaza\u0142 si\u0119 film dokumentalny \"My Mind&amp;Me\", w kt\u00f3rym 30-letnia piosenkarka i aktorka m\u00f3wi mi\u0119dzy innymi o problemach z akceptacj\u0105 samej siebie, chorobie afektywnej dwubiegunowej, trudnym rozstaniu i my\u015blach samob\u00f3jczych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodzkie-koniec-remontu-na-autostradzie-a2-droga-w-kierunku-poznania-i-warszawy-w-pelni-przejezdna-6205702?source=rss", "title": "Koniec remontu na A2. Droga w kierunku Poznania i Warszawy w pe\u0142ni przejezdna", "date_published": "2022-11-07 12:54:48+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec remontu na A2. Droga w kierunku Poznania i Warszawy w pe\u0142ni przejezdna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i94f3n-koniec-remontu-na-autostradzie-a2-6205505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 trwaj\u0105cy ponad rok remont 20-kilometrowego odcinka autostrady A2 w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim. Pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Emilia i Stryk\u00f3w drogowcy wymienili zniszczon\u0105 nawierzchni\u0119. Prace kosztowa\u0142y ponad 71 milion\u00f3w z\u0142otych. Remont - jak twierdzi Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad - ma zapewni\u0107 \"kolejne kilkana\u015bcie lat bezproblemowej eksploatacji\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/londyn-lider-just-stop-oil-aresztowany-planowal-najwieksze-zaklocenie-porzadku-w-historii-wielkiej-brytanii-6205669?source=rss", "title": "Lider Just Stop Oil aresztowany. Planowa\u0142 \"najwi\u0119ksze zak\u0142\u00f3cenie porz\u0105dku w historii Wielkiej Brytanii\"", "date_published": "2022-11-07 12:52:13+00:00", "description": "<img alt=\"Lider Just Stop Oil aresztowany. Planowa\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6m7c6-roger-hallam-6205747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Roger Hallam, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i jeden z lider\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cej na rzecz \u015brodowiska naturalnego organizacji Just Stop Oil, zosta\u0142 aresztowany w niedziel\u0119 wieczorem - donosi \"The Sun\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje przekazane przez londy\u0144sk\u0105 policj\u0119. Zatrzymanie 56-latka mia\u0142o zwi\u0105zek z planowan\u0105 przez jego grup\u0119 blokad\u0105 obwodnicy brytyjskiej stolicy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swietoborzec-lobez-naprawa-jezdni-po-przerwaniu-tamy-potrwa-dwa-miesiace-6205709?source=rss", "title": "Przerwana tama, zniszczona droga i zalane posesje. Naprawa potrwa nawet dwa miesi\u0105ce", "date_published": "2022-11-07 12:45:02+00:00", "description": "<img alt=\"Przerwana tama, zniszczona droga i zalane posesje. Naprawa potrwa nawet dwa miesi\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h3gx48-zniszczenia-drogi-spowodowane-przez-zerwanie-tamy-nieopodal-miejscowosci-swietoborzec-6205743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zniszczenia drogi spowodowane przez zerwanie tamy nieopodal miejscowo\u015bci \u015awi\u0119toborzec ko\u0142o \u0141obza (woj. zachodniopomorskie) b\u0119dzie trzeba naprawia\u0107 nawet przez dwa miesi\u0105ce. Burmistrz \u0141obza zapewnia, \u017ce mieszka\u0144com - kt\u00f3rych domy i gara\u017ce zosta\u0142y zalane - zostanie udzielona pomoc. Moment zapadni\u0119cia si\u0119 jezdni wida\u0107 na nagraniu stra\u017cak\u00f3w ochotnik\u00f3w z W\u0119gorzynowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/egipt-aktywista-alaa-abd-al-fattah-zaostrzyl-glodowke-grozi-mu-smierc-brytyjski-premier-rishi-sunak-obiecuje-pomoc-6204947?source=rss", "title": "Uwi\u0119ziony egipski aktywista zaostrzy\u0142 g\u0142od\u00f3wk\u0119. Jego siostra prosi brytyjskie w\u0142adze o pomoc", "date_published": "2022-11-07 12:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Uwi\u0119ziony egipski aktywista zaostrzy\u0142 g\u0142od\u00f3wk\u0119. Jego siostra prosi brytyjskie w\u0142adze o pomoc\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pbpqv8-alaa-abdel-fattah-6205825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alaa Abd al-Fattah, przyw\u00f3dca protest\u00f3w spo\u0142ecznych w Egipcie, kt\u00f3re w 2011 roku obali\u0142y Hosniego Mubaraka, w niedziel\u0119 przesta\u0142 pi\u0107 wod\u0119, zaostrzaj\u0105c tym samym trwaj\u0105cy od miesi\u0119cy strajk g\u0142odowy. Spraw\u0119 Fattaha obieca\u0142 poruszy\u0107 na szczycie klimatycznym COP27 w Szarm el-Szejk premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wiatraki-oze-nowelizacja-ustawy-10h-w-zamrazarce-w-sejmie-anna-moskwa-minister-klimatu-i-srodowiska-komentuje-6205634?source=rss", "title": "Wa\u017cny projekt w sejmowej zamra\u017carce. Minister klimatu o tym, kiedy mog\u0105 si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 prace", "date_published": "2022-11-07 12:28:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cny projekt w sejmowej zamra\u017carce. Minister klimatu o tym, kiedy mog\u0105 si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 prace\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpbsnl-wiatraki-farma-wiatrowa-energia-shutterstock610574567-6205713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm nadal nie rozpocz\u0105\u0142 prac nad nowelizacj\u0105 ustawy wiatrakowej. Rz\u0105dowy projekt nowelizacji ustawy, tak zwanej 10H, mimo \u017ce zosta\u0142 przyj\u0119ty ju\u017c kilka miesi\u0119cy temu, to trafi\u0142 do zamra\u017carki. - Du\u017co jest tych rozwi\u0105za\u0144 energetycznych, jak zamkniemy te wszystkie rozwi\u0105zania, my\u015bl\u0119, \u017ce Sejm b\u0119dzie gotowy te\u017c, \u017ceby rozpocz\u0105\u0107 procedowanie 10H - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-minister-obrony-oleksij-reznikow-o-systemach-obrony-powietrznej-nasams-i-aspide-6205662?source=rss", "title": "\"Popatrzcie, kto tu jest!\". Ukrai\u0144ski minister chwali si\u0119 systemami obrony powietrznej, kt\u00f3re dotar\u0142y do Kijowa", "date_published": "2022-11-07 12:18:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rj7eqj-reznikow-6205689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina otrzyma\u0142a systemy obrony powietrznej NASAMS i Aspide \u2013 przekaza\u0142 minister obrony O\u0142eksij Reznikow. Jak stwierdzi\u0142, \"bro\u0144 pomo\u017ce istotnie wzmocni\u0107 armi\u0119 ukrai\u0144sk\u0105\". Kraje zachodnie zapowiedzia\u0142y wzmocnienie systemu obrony powietrznej Ukrainy po serii rosyjskich atak\u00f3w rakietowych na cele cywilne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-tarcza-antyinflacyjna-w-nowej-wersji-premier-mateusz-morawiecki-o-szczegolach-6205241?source=rss", "title": "Premier o tarczy antyinflacyjnej 2.0. \"Nie chcemy mie\u0107 kolejnych spor\u00f3w z Komisj\u0105\"", "date_published": "2022-11-07 12:04:39+00:00", "description": "<img alt=\"Premier o tarczy antyinflacyjnej 2.0. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-etbl7r-mateusz-morawiecki-6205309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki w poniedzia\u0142ek zapowiedzia\u0142, \u017ce tarcza antyinflacyjna pozostanie, \"tylko w zmienionej formie\". Szef rz\u0105du podkre\u015bla\u0142 przy tym, \u017ce Polska nie chce kolejnego konfliktu w Komisj\u0105 Europejsk\u0105. Premier zapowiedzia\u0142, \u017ce tak d\u0142ugo, jak si\u0119 da, rz\u0105d b\u0119dzie utrzymywa\u0142 zerowe stawki VAT na \u017cywno\u015b\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-nastolatka-zabila-swojego-gwalciciela-uciekla-z-zakladu-grozi-jej-20-lat-6205389?source=rss", "title": "Skazana za zabicie swojego gwa\u0142ciciela. 17-latka uciek\u0142a z zak\u0142adu poprawczego, grozi jej 20 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-07 12:02:56+00:00", "description": "<img alt=\"Skazana za zabicie swojego gwa\u0142ciciela. 17-latka uciek\u0142a z zak\u0142adu poprawczego, grozi jej 20 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bo3k8u-iowa-teenager-twitter-cnn-6205577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-letnia Pieper Lewis skazana za zab\u00f3jstwo m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 j\u0105 wielokrotnie zgwa\u0142ci\u0107, uciek\u0142a z zak\u0142adu poprawczego - w niedziel\u0119 poinformowa\u0142y ameryka\u0144skie media. Nastolatka we wrze\u015bniu zosta\u0142a skazana na pi\u0119\u0107 lat pod \u015bcis\u0142ym nadzorem kuratora oraz wyp\u0142at\u0119 zado\u015b\u0107uczynienia dla rodziny zabitego m\u0119\u017cczyzny. Za z\u0142amanie warunk\u00f3w nadzoru nastolatce grozi teraz kara 20 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/s7-olsztynek-wniosek-o-ukaranie-33-letniego-kierowcy-volkswagena-6205446?source=rss", "title": "Pirat drogowy z S7. Policja wys\u0142a\u0142a do s\u0105du wniosek o ukaranie kierowcy", "date_published": "2022-11-07 12:00:20+00:00", "description": "<img alt=\"Pirat drogowy z S7. Policja wys\u0142a\u0142a do s\u0105du wniosek o ukaranie kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0v00qb-zajechal-droge-16-6065387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z Olsztyna wys\u0142a\u0142a do s\u0105du wniosek o ukaranie kierowcy, kt\u00f3ry - jak pokaza\u0142o nagranie wideorejestratora innego pojazdu - zajecha\u0142 drog\u0119 rodzinie z czteroletnim dzieckiem. W wyniku zdarzenia samoch\u00f3d poszkodowanych wypad\u0142 na pobocze i uderzy\u0142 w bariery. Cudem nikt nie zgin\u0105\u0142. 33-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty, nie przyznaje si\u0119 do winy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zabrze-maja-13-dzieci-kupili-stary-autobus-wyremontowali-pojechali-na-pierwsza-wycieczke-splonal-po-drodze-6194615?source=rss", "title": "Maj\u0105 13 dzieci. Kupili stary autobus, wyremontowali, pojechali na pierwsz\u0105 wycieczk\u0119, sp\u0142on\u0105\u0142 po drodze", "date_published": "2022-11-07 11:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"Maj\u0105 13 dzieci. Kupili stary autobus, wyremontowali, pojechali na pierwsz\u0105 wycieczk\u0119, sp\u0142on\u0105\u0142 po drodze\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-7vles8-rodzina-hrycyszynow-w-nowym-autobusie-6194649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hrycyszynowie z Zabrza (woj. \u015bl\u0105skie) pr\u00f3cz dw\u00f3jki rodzonych dzieci, wychowuj\u0105 11 w rodzinie zast\u0119pczej. W ka\u017cde wolne ca\u0142\u0105 rodzin\u0105 wyruszaj\u0105 w g\u00f3ry, bo to - jak podkre\u015blaj\u0105 - najlepsza terapia. Przestali si\u0119 mie\u015bci\u0107\u00a0w busie. Kupili du\u017cy 20-letni autobus za 6,5 tysi\u0105ca z\u0142otych, wyremontowali go. W drodze na pierwsz\u0105 wycieczk\u0119 sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie wraz z baga\u017cem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-duchowny-krytykowal-matki-ze-nie-chca-wysylac-synow-na-wojne-zginal-na-ukrainie-6204930?source=rss", "title": "Krytykowa\u0142 matki, \u017ce nie chc\u0105 wysy\u0142a\u0107 syn\u00f3w na wojn\u0119. Rosyjski duchowny zgin\u0105\u0142 w Ukrainie", "date_published": "2022-11-07 11:56:35+00:00", "description": "<img alt=\"Krytykowa\u0142 matki, \u017ce nie chc\u0105 wysy\u0142a\u0107 syn\u00f3w na wojn\u0119. Rosyjski duchowny zgin\u0105\u0142 w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ag2o8o-cerkiewpop-6205666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska Cerkiew Prawos\u0142awna powiadomi\u0142a w niedziel\u0119 o \u015bmierci w Ukrainie duchownego Michai\u0142a Wasiljewa, zwierzchnika \u015bwi\u0105tyni przy sztabie g\u0142\u00f3wnym strategicznych wojsk rakietowych Rosji. Wasiljew radzi\u0142 niedawno matkom, kt\u00f3re nie chcia\u0142y wysy\u0142a\u0107 syn\u00f3w na wojn\u0119, by po prostu rodzi\u0142y wi\u0119cej dzieci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-11-listopada-i-dlugi-weekend-listopadowy-najnowsze-prognozy-6205580?source=rss", "title": "Pogoda na 11 listopada i d\u0142ugi weekend. Zacznie do nas nap\u0142ywa\u0107 ciep\u0142e powietrze z po\u0142udnia", "date_published": "2022-11-07 11:54:09+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 11 listopada i d\u0142ugi weekend. Zacznie do nas nap\u0142ywa\u0107 ciep\u0142e powietrze z po\u0142udnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zy8qak-pochmurno-ale-i-dosc-cieplo-6205647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na 11 listopada i d\u0142ugi weekend. Wed\u0142ug informacji przekazanych przez synoptyka tvnmeteo.pl Damiana Zdonka, pogod\u0105 w Europie w tych dniach b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 wy\u017c. Czy to oznacza s\u0142o\u0144ce i wysokie warto\u015bci na termometrach? Sprawd\u017a szczeg\u00f3\u0142y najnowszych przewidywa\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kaczynski-mowil-o-kobietach-alkoholu-i-dzietnosci-psycholozka-specjalistka-terapii-uzaleznien-dorota-woronowicz-komentuje-stek-bzdur-6205421?source=rss", "title": "Specjalistka terapii uzale\u017cnie\u0144 o s\u0142owach Kaczy\u0144skiego. \"Stek bzdur po prostu, nie ma takich danych\"", "date_published": "2022-11-07 11:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Specjalistka terapii uzale\u017cnie\u0144 o s\u0142owach Kaczy\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jar374-psycholozka-specjalista-terapii-uzaleznien-dorota-woronowicz-6205486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alkohol rzeczywi\u015bcie wp\u0142ywa\u00a0na mo\u017cliwo\u015bci posiadania dzieci, zar\u00f3wno w przypadku kobiet, jak i m\u0119\u017cczyzn, ale to w og\u00f3le nie od tego to wszystko zale\u017cy - przekonywa\u0142a psycholo\u017cka, specjalistka terapii uzale\u017cnie\u0144 Dorota Woronowicz. Komentowa\u0142a wypowiedzi prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na ten temat. Jej zdaniem ludzie \"po prostu boj\u0105 si\u0119 mie\u0107 dzieci w tych czasach\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-wylaczyl-lodowki-i-zamrazarke-zwolnil-pracownice-po-28-latach-zamknie-osiedlowy-sklep-6205289?source=rss", "title": "Wy\u0142\u0105czy\u0142 lod\u00f3wki i zamra\u017cark\u0119, zwolni\u0142 pracownic\u0119. Po 28 latach pan Florian zamknie osiedlowy sklep", "date_published": "2022-11-07 11:36:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u0142\u0105czy\u0142 lod\u00f3wki i zamra\u017cark\u0119, zwolni\u0142 pracownic\u0119. Po 28 latach pan Florian zamknie osiedlowy sklep\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uv6g40-pan-florian-jest-zmuszony-zamknac-sklep-po-28-latach-6145347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Florian Wojciechowski, w\u0142a\u015bciciel osiedlowego sklepu w Gda\u0144sku wy\u0142\u0105czy\u0142 pi\u0119\u0107 lod\u00f3wek i zamra\u017cark\u0119 i zwolni\u0142 jedn\u0105 z pracownic. Jak m\u00f3wi, to wdro\u017cenie programu oszcz\u0119dno\u015bciowego. Jednak wysokie ceny energii prawdopodobnie wp\u0142yn\u0105 na to, \u017ce sw\u00f3j biznes b\u0119dzie musia\u0142 - po 28 latach dzia\u0142alno\u015bci - zamkn\u0105\u0107. -  Bez w\u0142\u0105czonych lod\u00f3wek nie da si\u0119 prowadzi\u0107 sklepu spo\u017cywczego - podkre\u015bla przedsi\u0119biorca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmiana-czasu-a-zdrowie-czy-zmiana-czasu-jest-szkodliwa-dla-naszego-zdrowia-6205425?source=rss", "title": "\"Tw\u00f3j zegar biologiczny jest zwi\u0105zany z naturalnym \u015bwiat\u0142em, a nie z zegarem na twojej \u015bcianie\"", "date_published": "2022-11-07 11:26:49+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87nn19-zmiana-czasu-5472114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d Amerykan\u00f3w coraz cz\u0119\u015bciej wida\u0107 niech\u0119\u0107 do sezonowego przestawiania zegark\u00f3w. Zamiast tego wol\u0105 utrzymywa\u0107 wy\u0142\u0105cznie czas letni, twierdz\u0105c, \u017ce zmiana czasu ma negatywny wp\u0142yw na ludzkie zdrowie. - Nie ma dowod\u00f3w na to, \u017ce twoje cia\u0142o w pe\u0142ni przystosowuje si\u0119 do nowego czasu - zgadzaj\u0105 si\u0119 badacze, cytowani przez CNN.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kaczynski-mowil-o-kobietach-i-piciu-alkoholu-przez-kobiety-lewica-zlozy-wniosek-i-ukaranie-prezesa-pis-6205458?source=rss", "title": "Lewica reaguje na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego. \"Wypowied\u017a patriarchalnego dziada\"", "date_published": "2022-11-07 11:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lewica reaguje na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jbboij-jaroslaw-kaczynski-spotkal-sie-z-wyborcami-w-elku-6195716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lewica z\u0142o\u017cy wniosek do Komisji Etyki Poselskiej o ukaranie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za \"jego haniebn\u0105 wypowied\u017a\" dotycz\u0105c\u0105 kobiet, alkoholu i dzietno\u015bci. - To wypowied\u017a takiego patriarchalnego dziada, kt\u00f3ry po dwunastej na tradycyjnym polskim weselu wypowiada takie banialuki - m\u00f3wi\u0142a w Sejmie pos\u0142anka Joanna Scheuring-Wielgus. W punktach wymienia\u0142a powody, dla kt\u00f3rych kobiety \"nie mog\u0105\" lub \"nie chc\u0105\" mie\u0107 dzieci w Polsce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/piecioletnia-mia-z-oswiecimia-wraca-do-polski-pod-opieka-dziadka-ojciec-czeka-na-decyzje-o-ekstradycji-6205315?source=rss", "title": "Pi\u0119cioletnia Mia, c\u00f3rka kobiety zamordowanej w O\u015bwi\u0119cimiu, trafi pod tymczasow\u0105 opiek\u0119 dziadka", "date_published": "2022-11-07 11:08:05+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119cioletnia Mia, c\u00f3rka kobiety zamordowanej w O\u015bwi\u0119cimiu, trafi pod tymczasow\u0105 opiek\u0119 dziadka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xie330-oswiecimski-blok-w-ktorym-doszlo-do-morderstwa-26-latki-i-uprowadzenia-jej-corki-6205385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Rejonowy w O\u015bwi\u0119cimiu przyzna\u0142 tymczasowe prawo do opieki nad c\u00f3rk\u0105 zamordowanej 26-latki dziadkowi dziecka. Dzi\u0119ki tej decyzji mo\u017ce on w poniedzia\u0142ek zabra\u0107 dziewczynk\u0119 z Danii - dok\u0105d uprowadzona zosta\u0142a pi\u0119cioletnia Mia - do Polski. Ojciec dziewczynki, 26-letni Norweg podejrzany o zab\u00f3jstwo partnerki i porwanie dziecka, czeka na decyzj\u0119 du\u0144skiego s\u0105du o ekstradycji. W niedziel\u0119 zosta\u0142 aresztowany na 72 godziny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-policyjny-poscig-ulicami-miasta-42-latek-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-wjechal-do-rowu-i-zaczal-uciekac-pieszo-padly-strzaly-ostrzegawcze-nagranie-6205406?source=rss", "title": "Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, wjecha\u0142 do rowu i zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 pieszo. Strza\u0142y ostrzegawcze w trakcie policyjnego po\u015bcigu", "date_published": "2022-11-07 11:07:28+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, wjecha\u0142 do rowu i zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 pieszo. Strza\u0142y ostrzegawcze w trakcie policyjnego po\u015bcigu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fr0wk-poscig-ulicami-wroclawia-6205578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    42-latek nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli i zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 ulicami Wroc\u0142awia. Jecha\u0142 pod pr\u0105d i wje\u017cd\u017ca\u0142 na chodniki. W ko\u0144cu wjecha\u0142 do rowu, porzuci\u0142 auto i zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 pieszo. Pad\u0142y strza\u0142y ostrzegawcze. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowca by\u0142 poszukiwany. Mia\u0142 te\u017c s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Jak podano, samochodem jecha\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu i narkotyk\u00f3w. Policja opublikowa\u0142a nagranie z po\u015bcigu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wojskowi-przeszukaja-odbite-od-rosji-tereny-szukaja-swoich-zolnierzy-reporter-cnn-sledzil-prace-specjalnej-grupy-poszukiwawczej-6205243?source=rss", "title": "Ukrai\u0144cy przeszukaj\u0105 odbite tereny, szukaj\u0105 szcz\u0105tk\u00f3w swoich \u017co\u0142nierzy. Reporter CNN towarzyszy\u0142 grupie poszukiwaczy", "date_published": "2022-11-07 11:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144cy przeszukaj\u0105 odbite tereny, szukaj\u0105 szcz\u0105tk\u00f3w swoich \u017co\u0142nierzy. Reporter CNN towarzyszy\u0142 grupie poszukiwaczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zrru0c-reporter-telewizji-cnn-towarzyszyl-w-pracy-ukrainskiej-grupie-poszukiwawczej-6205230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporter telewizji CNN Nic Robertson towarzyszy\u0142 w pracy ukrai\u0144skiej wojskowej grupie, kt\u00f3ra poszukuje szcz\u0105tk\u00f3w poleg\u0142ych \u017co\u0142nierzy na odbitych od Rosjan terenach. - To wa\u017cne dla ich rodzin, dla nas i dla naszego kraju, \u017ceby chocia\u017c w ten spos\u00f3b sprowadzi\u0107 ich do domu - wyja\u015bnia\u0142 jeden z cz\u0142onk\u00f3w grupy. W identyfikacji ofiar mog\u0105 pom\u00f3c ich rzeczy osobiste i drobiazgi znajdywane w miejscach ostrza\u0142\u00f3w i walk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-najnowszy-sondaz-partyjny-ibris-prawo-i-sprawiedliwosc-wygrywa-ale-traci-wiekszosc-6205382?source=rss", "title": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wygrywa, ale traci wi\u0119kszo\u015b\u0107. Najnowszy sonda\u017c partyjny", "date_published": "2022-11-07 10:50:32+00:00", "description": "<img alt=\"Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wygrywa, ale traci wi\u0119kszo\u015b\u0107. Najnowszy sonda\u017c partyjny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-42bazb-obrady-sejmu-6191876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wygra\u0142oby wybory parlamentarne, gdyby te odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 - wynika z sonda\u017cu\u00a0IBRiS\u00a0zrealizowanego dla \"Rzeczpospolitej\". G\u0142osowa\u0107 na PiS chce 33,7 proc. ankietowanych, ale rezultat ten nie da\u0142by rz\u0105dz\u0105cym wi\u0119kszo\u015bci w nowej kadencji Sejmu. Wed\u0142ug badania do parlamentu dosta\u0142yby si\u0119 tak\u017ce Koalicja Obywatelska, Polska 2050, Lewica, PSL-Koalicja Polska i Konfederacja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rzucali-fajerwerkami-w-policje-nie-zyje-17-latek-tragedia-w-bonfire-night-6205220?source=rss", "title": "Rzucali fajerwerkami w policj\u0119, nie \u017cyje 17-latek", "date_published": "2022-11-07 10:48:06+00:00", "description": "<img alt=\"Rzucali fajerwerkami w policj\u0119, nie \u017cyje 17-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-fajerwerki-sylwester-shutterstock-345646706-jpg-5015021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragedii dosz\u0142o w Bonfire Night w mie\u015bcie Halifax. Podczas chaosu wywo\u0142anego przez fajerwerki uciekaj\u0105cy przez p\u0142ot 17-latek spad\u0142 na szklarni\u0119 - poda\u0142y s\u0142u\u017cby z brytyjskiego hrabstwa West Yorkshire. Lokalne media informuj\u0105, \u017ce wcze\u015bniej grupa nastolatk\u00f3w zacz\u0119\u0142a rzuca\u0107 fajerwerkami w policjant\u00f3w. Materia\u0142y pirotechniczne s\u0105 sta\u0142ym elementem Dnia Guya Fawkesa, obchodzonego w Wielkiej Brytanii 5 listopada.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dwie-kolizje-bmw-jednego-dnia-na-ulicy-targowej-oraz-moscie-gdanskim-6205424?source=rss", "title": "Jeden straci\u0142 panowanie, drugi nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. Dwie kolizje bmw, obaj kierowcy \"oddalili si\u0119\"", "date_published": "2022-11-07 10:46:33+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden straci\u0142 panowanie, drugi nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. Dwie kolizje bmw, obaj kierowcy \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sj2d21-kolizja-na-skrzyzowaniu-ratuszowej-i-targowej-6205453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedno zatrzyma\u0142o si\u0119 na s\u0142upkach oddzielaj\u0105cych ziele\u0144, drugie - na betonowych barierach przy mo\u015bcie Gda\u0144skim. Obaj kierowcy bmw \"oddalili si\u0119\" z miejsca kolizji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-pijany-siedzial-na-fontannie-pauckscha-z-hulajnoga-6205454?source=rss", "title": "Gorz\u00f3w Wielkopolski. Pijany m\u0119\u017cczyzna siedzia\u0142 na fontannie Pauckscha  z hulajnog\u0105. B\u0119dzie go to kosztowa\u0142o 3500 z\u0142otych", "date_published": "2022-11-07 10:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Gorz\u00f3w Wielkopolski. Pijany m\u0119\u017cczyzna siedzia\u0142 na fontannie Pauckscha  z hulajnog\u0105. B\u0119dzie go to kosztowa\u0142o 3500 z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-3e2u4h-mezczyzna-wciagnal-hulajnoge-na-fontanne-pauckscha-6193311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy mandaty karne na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 3,5 tysi\u0105ca z\u0142otych otrzyma\u0142 23-latek, kt\u00f3ry kilka dni temu z hulajnog\u0105 elektryczn\u0105 w r\u0119kach wdrapa\u0142 si\u0119 w nocy na fontann\u0119 Pauckscha w centrum Gorzowa Wielkopolskiego \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek miejscowa policja. Najkosztowniejszym z wybryk\u00f3w okaza\u0142a si\u0119 przy tym nie wspinaczka na figur\u0119 \"Bamberki\", tylko jazda po pijanemu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-nie-zyje-kolejna-kobieta-nasrin-ghadri-prawdopodobnie-pobita-przez-iranskie-sluzby-protesty-coraz-silniejsze-6205147?source=rss", "title": "\u015amier\u0107 kolejnej kobiety. Protesty w Iranie wybuch\u0142y z now\u0105 si\u0142\u0105", "date_published": "2022-11-07 10:40:15+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 kolejnej kobiety. Protesty w Iranie wybuch\u0142y z now\u0105 si\u0142\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sa51qt-protest-na-uniwersytecie-w-teheranie-6186749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na uniwersytetach w Iranie i w p\u00f3\u0142nocno-zachodnich regionach tego kraju zamieszkanych g\u0142\u00f3wnie przez Kurd\u00f3w wybuch\u0142a w niedziel\u0119 nowa fala antyrz\u0105dowych demonstracji - poinformowa\u0142a agencja AFP. Zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce dosz\u0142o do tego po \u015bmierci 35-letniej kobiety, Nasrin Ghadri, prawdopodobnie pobitej przez ira\u0144skie s\u0142u\u017cby. Wed\u0142ug organizacji pozarz\u0105dowych w mie\u015bcie Mariwan si\u0142y bezpiecze\u0144stwa otworzy\u0142y ogie\u0144 do manifestant\u00f3w, rani\u0105c 35 os\u00f3b.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-naukowcy-podali-ludziom-krew-stworzona-w-laboratorium-pierwsze-takie-badanie-kliniczne-na-swiecie-6205300?source=rss", "title": "Podali ludziom krew wytworzon\u0105 w laboratorium. Pierwsze tego typu badanie kliniczne na \u015bwiecie", "date_published": "2022-11-07 10:33:06+00:00", "description": "<img alt=\"Podali ludziom krew wytworzon\u0105 w laboratorium. Pierwsze tego typu badanie kliniczne na \u015bwiecie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-osm6s9-bialko-decydujace-o-grupie-krwi-moze-wplywac-na-przebieg-covid-19-5628446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjscy badacze po raz pierwszy w historii podali ludziom krew wytworzon\u0105 w laboratorium. W pr\u00f3bie wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 dwie osoby, ale naukowcy chc\u0105 przetestowa\u0107 \u0142\u0105cznie co najmniej dziesi\u0119ciu ochotnik\u00f3w. Celem jest wytwarzanie jak najwi\u0119kszych ilo\u015bci krwi szczeg\u00f3lnie po to, aby mog\u0142a ona s\u0142u\u017cy\u0107 osobom z rzadkimi grupami krwi i wymagaj\u0105cymi regularnych transfuzji ze wzgl\u0119du na swoje schorzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-listopad-2022-posiedzenie-rady-polityki-pienieznej-9112022-co-zrobi-rada-polityki-pienieznej-komentarze-i-prognozy-6205130?source=rss", "title": "\"Najwa\u017cniejsze wydarzenie w tym tygodniu\". Co zrobi Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej?", "date_published": "2022-11-07 10:31:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-dx1oh6-nbp-narodowy-bank-polski-5781883/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) w \u015brod\u0119 podejmie decyzj\u0119 w sprawie st\u00f3p procentowych. W ocenie ekonomist\u00f3w b\u0119dzie to najwa\u017cniejsze wydarzenie tego tygodnia. S\u0105 oni jednak podzieleni w swoich prognozach dotycz\u0105cych tego, czy Rada zdecyduje si\u0119 na kolejn\u0105 podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p. Poni\u017cej piszemy o najnowszych przewidywaniach przed \u015brodowym posiedzeniem RPP.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/bank-pekao-awaria-problemy-z-logowaniem-do-bankowosci-internetowej-nie-dziala-peopay-6205314?source=rss", "title": "Awaria w Banku Pekao. Problemy z dost\u0119pem do konta", "date_published": "2022-11-07 10:24:05+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria w Banku Pekao. Problemy z dost\u0119pem do konta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xaw5hn-wnioski-o-wsparcie-z-pakietu-antykryzysowego-mozna-skladac-droga-elektroniczna-4564152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano niekt\u00f3rzy klienci Banku Pekao maj\u0105 problemy z dost\u0119pem do konta przez bankowo\u015b\u0107 internetow\u0105. Internauci informuj\u0105 te\u017c o problemach w dost\u0119pie do aplikacji PeoPay.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/dlaczego-ryby-patrza-w-dol-kiedy-plyna-6193058?source=rss", "title": "Dlaczego ryby patrz\u0105 w d\u00f3\u0142, kiedy p\u0142yn\u0105?", "date_published": "2022-11-07 10:20:50+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego ryby patrz\u0105 w d\u00f3\u0142, kiedy p\u0142yn\u0105?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ds7rzd-danio-pregowany-danio-rerio-6193119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badacze z ameryka\u0144skiego Northwestern University obserwuj\u0105cy dania pr\u0119gowane w ich naturalnym \u015brodowisku odkryli, \u017ce kiedy ryby p\u0142yn\u0105, patrz\u0105 w d\u00f3\u0142. Uda\u0142o im si\u0119 to dzi\u0119ki kamerze, kt\u00f3r\u0105 umie\u015bcili na zdalnie sterowanym ramieniu robotycznym.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atomowe-grozby-rosji-analiza-isw-kreml-lagodzi-retoryke-6205313?source=rss", "title": "ISW: Kreml \u0142agodzi retoryk\u0119 w sprawie broni atomowej", "date_published": "2022-11-07 10:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: Kreml \u0142agodzi retoryk\u0119 w sprawie broni atomowej  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ay0fpw-putin-6205358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) przekaza\u0142 w najnowszej analizie, \u017ce wy\u017csi urz\u0119dnicy Kremla i rosyjscy dow\u00f3dcy \u0142agodz\u0105 retoryk\u0119 dotycz\u0105c\u0105 u\u017cycia przez Rosj\u0119 broni atomowej przeciwko Ukrainie. Zdaniem ekspert\u00f3w, zmiana ta pokazuje, \u017ce rosyjscy przyw\u00f3dcy zdaj\u0105 sobie spraw\u0119 z ogromnych koszt\u00f3w i ma\u0142ych zysk\u00f3w operacyjnych takiego ataku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-7-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-07 10:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dbbzcu-0711-covid-dzienny-bilans-6205412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 130 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug resortu minionej doby nie zmar\u0142 nikt chory na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zalucze-nie-ustapila-pierwszenstwa-zderzyla-sie-z-ciezarowka-trzy-osoby-w-szpitalu-wsrod-rannych-dziecko-6205236?source=rss", "title": "Nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa, zderzy\u0142a si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Trzy osoby w szpitalu", "date_published": "2022-11-07 10:02:06+00:00", "description": "<img alt=\"Nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa, zderzy\u0142a si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Trzy osoby w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5c870p-do-wypadku-doszlo-w-miejscowosci-zalucze-w-powiecie-lubelskim-6205248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby, w tym 12-letnie dziecko zosta\u0142y ranne w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Za\u0142ucze (woj. lubelskie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, kieruj\u0105ca samochodem osobowym nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa ci\u0119\u017car\u00f3wce, doprowadzi\u0142a do zderzenia i wpad\u0142a do rowu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/spor-o-tablice-rejestracyjne-protesty-serbow-kilkuset-policjantow-odeszlo-z-pracy-6205006?source=rss", "title": "Sp\u00f3r o tablice rejestracyjne, protesty Serb\u00f3w. Kilkuset policjant\u00f3w odesz\u0142o z pracy", "date_published": "2022-11-07 09:58:53+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u00f3r o tablice rejestracyjne, protesty Serb\u00f3w. Kilkuset policjant\u00f3w odesz\u0142o z pracy\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-39meha-kosowo-6205007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    300 policjant\u00f3w, etnicznych Serb\u00f3w, odesz\u0142o z pracy na posterunkach granicznych Jarinje i Brnjak na p\u00f3\u0142nocy Kosowa. To cz\u0119\u015b\u0107 protestu przeciwko nakazowi u\u017cywania kosowskich tablic rejestracyjnych. Premier Kosowa Albin Kurti oskar\u017cy\u0142 Belgrad o pr\u00f3b\u0119 destabilizacji Prisztiny poprzez wspieranie Serb\u00f3w w bojkocie instytucji i zaapelowa\u0142 do kosowskich Serb\u00f3w o uspokojenie nastroj\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-policjantka-jechala-pijana-z-dwojka-dzieci-uderzyla-w-inne-auto-jej-przewrocilo-sie-na-bok-6205221?source=rss", "title": "Uderzy\u0142a w inne auto, jej przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok. By\u0142a pijana, wioz\u0142a dw\u00f3jk\u0119 dzieci. To policjantka", "date_published": "2022-11-07 09:54:24+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142a w inne auto, jej przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok. By\u0142a pijana, wioz\u0142a dw\u00f3jk\u0119 dzieci. To policjantka \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d0kh9p-zderzenie-na-ulicy-lazurowej-6205310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 wieczorem na Lazurowej pijana kobieta wjecha\u0142a w zaparkowane auto, w wyniku czego jej samoch\u00f3d przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Podr\u00f3\u017cowa\u0142a z dw\u00f3jk\u0105 dzieci. Jak si\u0119 potem okaza\u0142o, to sto\u0142eczna policjantka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-samochod-uderzyl-w-zaparkowane-suzuki-wjechal-na-kraweznik-i-przewrocil-sie-na-bok-kierujaca-byla-pijana-6205221?source=rss", "title": "Uderzy\u0142a w zaparkowane auto, wjecha\u0142a na kraw\u0119\u017cnik i przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok. By\u0142a pijana, wioz\u0142a dw\u00f3jk\u0119 dzieci", "date_published": "2022-11-07 09:54:24+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142a w zaparkowane auto, wjecha\u0142a na kraw\u0119\u017cnik i przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok. By\u0142a pijana, wioz\u0142a dw\u00f3jk\u0119 dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d0kh9p-zderzenie-na-ulicy-lazurowej-6205310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 wieczorem na Lazurowej pijana kobieta wjecha\u0142a w zaparkowane auto, w wyniku czego jej samoch\u00f3d przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Podr\u00f3\u017cowa\u0142a z dw\u00f3jk\u0105 dzieci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/eurojackpot-wyniki-z-dnia-041122-bardzo-duza-wygrana-w-polsce-skawina-wojewodztwo-malopolskie-6205321?source=rss", "title": "Bardzo du\u017ca wygrana w Eurojackpot w Polsce. Podano, gdzie wys\u0142ano kupon", "date_published": "2022-11-07 09:50:29+00:00", "description": "<img alt=\"Bardzo du\u017ca wygrana w Eurojackpot w Polsce. Podano, gdzie wys\u0142ano kupon\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie8aa42e055ed20012d9b608937a1d72d8-pieniadze-16-1-jpg-4618728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu Eurojackpot w Polsce pad\u0142a wygrana drugiego stopnia w wysoko\u015bci ponad 23 milion\u00f3w z\u0142otych. Szcz\u0119\u015bliwy kupon wys\u0142ano w Skawinie w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim - poinformowa\u0142 Totalizator Sportowy. Podano te\u017c, gdzie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w Lotto Plus.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-tass-ostrzal-doniecka-pozar-dworca-kolejowego-6205223?source=rss", "title": "Sytuacja w Doniecku. TASS: ostrza\u0142 miasta, po\u017car dworca kolejowego", "date_published": "2022-11-07 09:34:33+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja w Doniecku. TASS: ostrza\u0142 miasta, po\u017car dworca kolejowego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s0ll5b-donieck-dworzec-6205287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska agencja TASS poinformowa\u0142a, \u017ce w wyniku ostrza\u0142u w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek wybuch\u0142 po\u017car budynku dworca kolejowego w okupowanym przez Rosjan Doniecku. Wed\u0142ug tych doniesie\u0144 w mie\u015bcie mia\u0142o doj\u015b\u0107 do pi\u0119ciu eksplozji. Oficjalnych informacji ze strony Kijowa - potwierdzaj\u0105cych ukrai\u0144ski ostrza\u0142 lub zaprzeczaj\u0105cych mu - nie ma.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wplaty-na-kampanie-politykow-pis-do-spolki-z-pis-kopalnia-interesow-joachim-brudzinski-bohaterem-kolejnego-reportazu-dziennikarz-tvn24-dariusz-kubik-6205152?source=rss", "title": "Wp\u0142aty na kampani\u0119 polityk\u00f3w PiS. \"Ci\u0105g dalszy nast\u0105pi\", bohaterem kolejnego materia\u0142u b\u0119dzie prominentny europose\u0142", "date_published": "2022-11-07 09:18:28+00:00", "description": "<img alt=\"Wp\u0142aty na kampani\u0119 polityk\u00f3w PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s6njva-marki-04062022-prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-podczas-konwencji-prawa-i-sprawiedliwosci-w-mareckim-centrum-edukacyjnorekreacyjnym-w-markach-k-warszawy-6205217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszyscy m\u00f3wili, \u017ce w\u0142adza r\u0119cznie steruje sp\u00f3\u0142kami, \u017ce obsadza stanowiska i tutaj mamy histori\u0119, kt\u00f3ra to potwierdza - m\u00f3wi\u0142 we \"Wstajesz i wiesz\" dziennikarz \"Czarno na bia\u0142ym\" Dariusz Kubik, jeden z autor\u00f3w cyklu reporta\u017cy o wp\u0142atach na kampani\u0119 polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Najnowsza ods\u0142ona cyklu \"Do sp\u00f3\u0142ki z PiS\" - \"Kopalnia interes\u00f3w\" po\u015bwi\u0119cona jest europos\u0142owi PiS Grzegorzowi Tobiszewskiemu. Dziennikarz TVN24 przyzna\u0142 te\u017c, \u017ce trwaj\u0105 prace nad kolejnym materia\u0142em, kt\u00f3rego bohaterem b\u0119dzie prominentny cz\u0142onek partii rz\u0105dz\u0105cej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/ropa-naftowa-ceny-ropa-tanieje-po-doniesieniach-z-chin-6205151?source=rss", "title": "Ropa naftowa tanieje po doniesieniach z Chin", "date_published": "2022-11-07 09:15:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ropa naftowa tanieje po doniesieniach z Chin\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-oe7uzz-ropa-naftowa-tanieje-4639377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ropa naftowa Brent i WTI taniej\u0105 w poniedzia\u0142ek o poranku o ponad 1 procent. Powodem s\u0105 informacje o tym, \u017ce w\u0142adze Chin zamierzaj\u0105 trzyma\u0107 si\u0119 swojej strategii \"zero-COVID-19\". Inwestorzy liczyli na z\u0142agodzenie blokad.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najwyzsza-kobieta-swiata-rumeysa-gelgi-pierwszy-raz-w-zyciu-leciala-samolotem-konieczne-byly-pewne-przerobki-6205116?source=rss", "title": "Najwy\u017csza kobieta \u015bwiata pierwszy raz w \u017cyciu lecia\u0142a samolotem. Konieczne by\u0142y pewne przer\u00f3bki", "date_published": "2022-11-07 09:03:14+00:00", "description": "<img alt=\"Najwy\u017csza kobieta \u015bwiata pierwszy raz w \u017cyciu lecia\u0142a samolotem. Konieczne by\u0142y pewne przer\u00f3bki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyk5vq-rumeysa-gelgi-6205237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rumeysa Gelgi z Turcji mog\u0142a po raz pierwszy w \u017cyciu odby\u0107 podr\u00f3\u017c samolotem. Specjalnie dla niej tureckie linie lotnicze zdemontowa\u0142y sze\u015b\u0107 foteli, a najwy\u017csza kobieta \u015bwiata podr\u00f3\u017c odby\u0142a w pozycji le\u017c\u0105cej.\u00a024-latka ma ponad 215 cm wzrostu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-bliznieta-mialy-przyjezdzac-z-lodzi-do-stolicy-by-okradac-seniorow-zarzuty-i-areszt-6205167?source=rss", "title": "Bli\u017ani\u0119ta z \u0141odzi mia\u0142y kra\u015b\u0107 \"na Legend\u0119\". Wpad\u0142y na dworcu kolejowym", "date_published": "2022-11-07 08:56:46+00:00", "description": "<img alt=\"Bli\u017ani\u0119ta z \u0141odzi mia\u0142y kra\u015b\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3qw59w-policjanci-zatrzymali-bliznieta-podejrzane-o-kradzieze-6205191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kryminalni z Ochoty zatrzymali bli\u017ani\u0119ta podejrzane o kradzie\u017ce i oszustwa metod\u0105 \"na legend\u0119\". Zdaniem policji, siostra wchodzi\u0142a do mieszka\u0144 senior\u00f3w, podszywaj\u0105c si\u0119 pod urz\u0119dniczk\u0119 lub pracownic\u0119 gazoci\u0105g\u00f3w i zabiera\u0142a oszcz\u0119dno\u015bci. Jej brat mia\u0142 w tym czasie sta\u0107 na czatach przed klatkami schodowymi. Oboje us\u0142yszeli ju\u017c zarzuty i trafili do aresztu. Grozi im do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wybory-midterm-2022-czyli-wybory-srodka-kadencji-dlaczego-sa-tak-wazne-6193576?source=rss", "title": "Wybory midterm w USA. Dlaczego s\u0105 tak wa\u017cne?", "date_published": "2022-11-07 08:35:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory midterm w USA. Dlaczego s\u0105 tak wa\u017cne?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kq454n-usa-wybory-shutterstock2199638525-6193220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c we wtorek 8 listopada Amerykanie wybior\u0105 swoich przedstawicieli do Izby Reprezentant\u00f3w oraz cz\u0119\u015b\u0107 senator\u00f3w. Cho\u0107 wybory dotycz\u0105 Kongresu, ich nazwa bezpo\u015brednio nawi\u0105zuje do kadencji prezydenta. Dlaczego s\u0105 tak wa\u017cne?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-straty-rosyjskich-samolotow-brytyjski-resort-obrony-o-przewadze-w-powietrzu-6205078?source=rss", "title": "Brytyjski resort o rosyjskich stratach samolot\u00f3w: prawdopodobnie znacznie przewy\u017cszaj\u0105 zdolno\u015b\u0107 do produkcji nowych", "date_published": "2022-11-07 08:26:53+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort o rosyjskich stratach samolot\u00f3w: prawdopodobnie znacznie przewy\u017cszaj\u0105 zdolno\u015b\u0107 do produkcji nowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6q4pc-zestrzelony-przez-ukrainskie-sily-rosyjski-samolot-mysliwsko-bombowy-su-34-5661002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja stan\u0119\u0142a przed szeregiem wyzwa\u0144, kt\u00f3re uniemo\u017cliwi\u0105 jej uzyskanie przewagi w powietrzu w najbli\u017cszych miesi\u0105cach - przekaza\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony w codziennym komunikacie na podstawie informacji wywiadu. \"Rosyjskie straty samolot\u00f3w prawdopodobnie znacznie przewy\u017cszaj\u0105 zdolno\u015b\u0107 Rosji do produkcji nowych\" - oceni\u0142 resort.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/aaron-carter-nie-zyje-jego-brat-nick-zegna-go-na-instagramie-6205094?source=rss", "title": "Nick Carter \u017cegna zmar\u0142ego brata, Aarona. Pisze o \"trudnej relacji\" i \"mi\u0142o\u015bci, kt\u00f3ra nigdy nie wyblak\u0142a\"", "date_published": "2022-11-07 08:20:56+00:00", "description": "<img alt=\"Nick Carter \u017cegna zmar\u0142ego brata, Aarona. Pisze o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hsa693-aaron-i-nick-carter-2006-6205127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wokalista zespo\u0142u Backstreet Boys w instagramowym wpisie po\u017cegna\u0142 swojego brata, zmar\u0142ego w sobot\u0119 Aarona Cartera. \"Zawsze trzyma\u0142em si\u0119 nadziei, \u017ce pewnego dnia wkroczy w jaki\u015b spos\u00f3b na zdrow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 i w ko\u0144cu znajdzie pomoc, kt\u00f3rej tak bardzo potrzebowa\u0142\" - napisa\u0142 muzyk. Relacje mi\u0119dzy bra\u0107mi nie by\u0142y dobre, w 2019 roku Aaron otrzyma\u0142 s\u0105dowy zakaz zbli\u017cania si\u0119 do Nicka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wilczyce-30-letni-mezczyzna-wpadl-do-studni-o-glebokosci-szesciu-metrow-nie-zyje-6205110?source=rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do studni. Nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-07 08:10:05+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do studni. Nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jn9vde-30-latek-wpadl-do-studni-nie-zyje-6205145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-latek wpad\u0142 do studni o g\u0142\u0119boko\u015bci oko\u0142o sze\u015bciu metr\u00f3w w miejscowo\u015bci Wilczyce (woj. \u0142\u00f3dzkie). Nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzn\u0119 wyci\u0105gn\u0119li stra\u017cacy. Mimo wysi\u0142k\u00f3w ratownik\u00f3w zmar\u0142. Jak informuje policja, ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce dosz\u0142o do nieszcz\u0119\u015bliwego wypadku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wilkszyce-30-letni-mezczyzna-wpadl-do-studni-o-glebokosci-szesciu-metrow-nie-zyje-6205110?source=rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do studni. Nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-07 08:10:05+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do studni. Nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jn9vde-30-latek-wpadl-do-studni-nie-zyje-6205145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-latek wpad\u0142 do studni o g\u0142\u0119boko\u015bci oko\u0142o sze\u015bciu metr\u00f3w w miejscowo\u015bci Wilkszyce (woj. \u0142\u00f3dzkie). Nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzn\u0119 wyci\u0105gn\u0119li stra\u017cacy. Mimo wysi\u0142k\u00f3w ratownik\u00f3w zmar\u0142. Jak informuje policja, ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce dosz\u0142o do nieszcz\u0119\u015bliwego wypadku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/spozywanie-migdalow-moze-poprawic-kondycje-mikroflory-jelitowej-6205111?source=rss", "title": "Spo\u017cywanie migda\u0142\u00f3w mo\u017ce poprawi\u0107 kondycj\u0119 mikroflory jelitowej", "date_published": "2022-11-07 08:09:09+00:00", "description": "<img alt=\"Spo\u017cywanie migda\u0142\u00f3w mo\u017ce poprawi\u0107 kondycj\u0119 mikroflory jelitowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xf9pu0-migdaly-to-skarbnica-wielu-waznych-skladnikow-odzywczych-6205131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjscy badacze postanowili sprawdzi\u0107, jakie korzy\u015bci dla zdrowia niesie spo\u017cywanie migda\u0142\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zar\u00f3wno ca\u0142e, jak i zmielone orzechy, zawieraj\u0105 substancje, kt\u00f3re poprawiaj\u0105 kondycj\u0119 mikroflory jelitowej oraz dzia\u0142anie uk\u0142adu odporno\u015bciowego. Jak dodali naukowcy, migda\u0142y s\u0105 te\u017c skarbnic\u0105 wielu wa\u017cnych sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych, takich jak kwasy t\u0142uszczowe czy b\u0142onnik.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/sejny-45-latek-byl-poszukiwany-listem-gonczym-poprosil-obsluge-restauracji-by-wezwala-policje-6205066?source=rss", "title": "Sejny. 45-latek by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym. Poprosi\u0142 obs\u0142ug\u0119 restauracji, by wezwa\u0142a policj\u0119", "date_published": "2022-11-07 07:47:44+00:00", "description": "<img alt=\"Sejny. 45-latek by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym. Poprosi\u0142 obs\u0142ug\u0119 restauracji, by wezwa\u0142a policj\u0119\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jo7jbi-policjanci-z-kpp-sejny-zatrzymali-poszukiwanego-do-odbycia-kary-45-latka-6205070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    10 najbli\u017cszych miesi\u0119cy sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu 45-letni mieszkaniec miejscowo\u015bci Sejny (woj. podlaskie) skazany za posiadanie narkotyk\u00f3w i jazd\u0119 pod ich wp\u0142ywem. M\u0119\u017cczyzna poszukiwany by\u0142 listem go\u0144czym. B\u0119d\u0105c w restauracji poprosi\u0142 obs\u0142ug\u0119 o wezwanie policji, po czym odda\u0142 si\u0119 w r\u0119ce mundurowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-kontakty-usa-rosja-doradca-prezydenta-usa-jake-sullivan-rozmawia-z-doradcami-putina-podal-wsj-6205054?source=rss", "title": "\"WSJ\": doradca prezydenta USA zaanga\u017cowany w niejawne rozmowy z bliskimi lud\u017ami Putina", "date_published": "2022-11-07 07:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xrqequ-jake-sullivan-w-kijowie-6205079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca prezydenta USA Joe Bidena do spraw bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan prowadzi\u0142 w ostatnich miesi\u0105cach poufne rozmowy z wysoko postawionymi urz\u0119dnikami Kremla - poda\u0142 \"Wall Street Journal\". Wed\u0142ug informacji dziennika chodzi o sekretarza rosyjskiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Niko\u0142aja Patruszewa i doradc\u0119 prezydenta Rosji do spraw polityki zagranicznej Jurija Uszakowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swietoborzec-lobez-woda-podmyla-droge-zapadla-sie-jezdnia-nagranie-6205087?source=rss", "title": "Wyrwa na osiem metr\u00f3w, szeroka na 10. Woda podmy\u0142a drog\u0119, zapad\u0142a si\u0119 jezdnia. Zobacz nagranie", "date_published": "2022-11-07 07:21:26+00:00", "description": "<img alt=\"Wyrwa na osiem metr\u00f3w, szeroka na 10. Woda podmy\u0142a drog\u0119, zapad\u0142a si\u0119 jezdnia. Zobacz nagranie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-atz1ys-woda-podmyla-jezdnie-droga-sie-zapadla-6205098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieopodal miejscowo\u015bci \u015awi\u0119toborzec ko\u0142o \u0141obza (woj. zachodniopomorskie) dosz\u0142o do przerwania tamy. Woda podmy\u0142a jezdni\u0119 i wyp\u0142uka\u0142a o\u015bmiometrow\u0105 wyrw\u0119 w drodze. Moment zapadni\u0119cia si\u0119 drogi wida\u0107 na nagraniu stra\u017cak\u00f3w ochotnik\u00f3w z W\u0119gorzynowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-i-doktryna-nuklearna-kremla-co-powiedzial-patriarcha-cyryl-6205046?source=rss", "title": "Patriarcha Cyryl widzi zagro\u017cenie dla \"\u015awi\u0119tej Rosji\". Media o nawi\u0105zaniu do doktryny nuklearnej Kremla", "date_published": "2022-11-07 07:18:14+00:00", "description": "<img alt=\"Patriarcha Cyryl widzi zagro\u017cenie dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i0mlsm-patriarcha-moskiewski-i-calej-rusi-cyryl-5697503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nar\u00f3d rosyjski stoi w obliczu niebezpiecze\u0144stw, kt\u00f3re zagra\u017caj\u0105 istnieniu kraju - stwierdzi\u0142 patriarcha rosyjskiego Ko\u015bcio\u0142a Prawos\u0142awnego Cyryl, kt\u00f3ry jak dot\u0105d nie pot\u0119pi\u0142 inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Jak poda\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda, jego wypowied\u017a to poniek\u0105d nawi\u0105zanie do rosyjskiej doktryny nuklearnej, kt\u00f3ra okre\u015bla, kiedy Kreml mo\u017ce u\u017cy\u0107 broni atomowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-jak-wystartuje-opozycja-robert-biedron-o-wspolnej-liscie-opozycji-6205048?source=rss", "title": "Jak do wybor\u00f3w p\u00f3jdzie opozycja? Robert Biedro\u0144: jeste\u015bmy bli\u017cej ni\u017c dalej do wsp\u00f3lnej listy", "date_published": "2022-11-07 07:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jak do wybor\u00f3w p\u00f3jdzie opozycja? Robert Biedro\u0144: jeste\u015bmy bli\u017cej ni\u017c dalej do wsp\u00f3lnej listy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2f0c9s-robert-biedron-6205061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czyli\u015bmy prac\u0119 nad paktem senackim. Pozosta\u0142y nam tylko do uzgodnienia nazwiska, ale wiemy ju\u017c, jak on b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142, w jakiej formule p\u00f3jdziemy - m\u00f3wi\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" w poniedzia\u0142ek europose\u0142 Robert Biedro\u0144 (Lewica), pytany o plany opozycji na wybory parlamentarne. Doda\u0142, \u017ce opozycji jest na dzisiaj bli\u017cej ni\u017c dalej do wsp\u00f3lnej listy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/sezon-huraganow-na-atlantyku-znow-nie-jest-spokojnie-moze-pojawic-sie-kolejna-burza-tropikalna-6205045?source=rss", "title": "Zn\u00f3w nie jest spokojnie. Kolejna burza tropikalna mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 na Atlantyku", "date_published": "2022-11-07 07:04:22+00:00", "description": "<img alt=\"Zn\u00f3w nie jest spokojnie. Kolejna burza tropikalna mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 na Atlantyku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hex3x8-kolejny-system-pogodowy-moze-stac-sie-burza-tropikalna-6205068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Atlantyku ukszta\u0142towa\u0142 si\u0119 kolejny system, kt\u00f3ry niebawem mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 burz\u0105 tropikaln\u0105. Je\u015bli zjawisko zacznie si\u0119 umacnia\u0107, otrzyma nazw\u0119 Nicole. Prognostycy ostrzegaj\u0105, \u017ce niesie ze sob\u0105 bardzo silne ulewy, kt\u00f3re mog\u0105 wywo\u0142a\u0107 powodzie w rejonie Karaib\u00f3w i w stanie Floryda.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sycylia-migranci-na-statku-humanity-1-wloskie-wladze-wydaly-pozwolenie-zeszli-na-lad-6205013?source=rss", "title": "W\u0142osi wpu\u015bcili cz\u0119\u015b\u0107 migrant\u00f3w czekaj\u0105cych na morzu", "date_published": "2022-11-07 07:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142osi wpu\u015bcili cz\u0119\u015b\u0107 migrant\u00f3w czekaj\u0105cych na morzu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6g41nk-migranci-schodza-ze-statku-geo-barents-na-lad-w-katanii-6205073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oskie w\u0142adze zezwoli\u0142y na zej\u015bcie na l\u0105d w Katanii na Sycylii 144 migrantom ze statku Humanity 1. Na w\u0142oskiej ziemi przyj\u0119to matki z dzie\u0107mi, podr\u00f3\u017cuj\u0105ce samotnie osoby niepe\u0142noletnie oraz osoby wymagaj\u0105ce pomocy medycznej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-komisja-europejska-moze-pomoc-rzadowi-zlikwidowac-tarcze-antyinflacyjna-6205055?source=rss", "title": "Komisja Europejska mo\u017ce pom\u00f3c zlikwidowa\u0107 tarcz\u0119 antyinflacyjn\u0105", "date_published": "2022-11-07 06:47:39+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska mo\u017ce pom\u00f3c zlikwidowa\u0107 tarcz\u0119 antyinflacyjn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-8zu7z3-posiedzenie-rzadu-6070698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d rozwa\u017ca wycofanie si\u0119 z tak zwanej tarczy antyinflacyjnej nie tylko dlatego, \u017ce szuka oszcz\u0119dno\u015bci - pisze w poniedzia\u0142ek \"Dziennik Gazeta Prawna\". Jak informuje gazeta, w gr\u0119 wchodzi r\u00f3wnie\u017c obawa przed interwencj\u0105 Komisji Europejskiej. Z ustale\u0144 \"DGP\" wynika, \u017ce Bruksela przekaza\u0142a w\u0105tpliwo\u015bci odno\u015bnie rozwi\u0105za\u0144 zawartych w tarczy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/syria-idlib-rosjanie-zbombardowali-obozy-dla-przesiedlencow-nie-zyja-cywile-6205018?source=rss", "title": "Rosjanie zbombardowali obozy dla przesiedle\u0144c\u00f3w w Syrii. Nie \u017cyj\u0105 cywile", "date_published": "2022-11-07 06:44:56+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie zbombardowali obozy dla przesiedle\u0144c\u00f3w w Syrii. Nie \u017cyj\u0105 cywile\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-02apio-zbombardowane-przez-rosjan-obozy-dla-przesiedlencow-w-poblizu-miasta-idlib-w-polnocno-zachodniej-syrii-6205023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej dziewi\u0119ciu cywil\u00f3w zgin\u0119\u0142o po tym, jak rosyjskie odrzutowce zbombardowa\u0142y obozy dla przesiedle\u0144c\u00f3w w pobli\u017cu miasta Idlib w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej\u00a0Syrii - przekaza\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na miejscowe s\u0142u\u017cby ratownicze. Doda\u0142, \u017ce w\u015br\u00f3d zabitych jest troje dzieci i kobieta. - Nie ma tu \u017cadnych baz wojskowych ani magazyn\u00f3w, ani te\u017c koszar rebeliant\u00f3w. Tylko cywile - powiedzia\u0142 Seraj Ibrahim, ratownik z organizacji Bia\u0142ych He\u0142m\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-smiertelne-potracenie-kobiety-przez-pociag-na-pradze-poludnie-6205050?source=rss", "title": "\u015amiertelne potr\u0105cenie przez poci\u0105g na Olszynce Grochowskiej", "date_published": "2022-11-07 06:40:55+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelne potr\u0105cenie przez poci\u0105g na Olszynce Grochowskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0jbu0d-utrudnienia-w-kursowaniu-pociagow-kolei-mazowieckich-zdj-ilustracyjne-6156967/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicach stacji Olszynka Grochowska poci\u0105g \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119. Pasa\u017cerowie zostali ewakuowani przez stra\u017c po\u017carn\u0105. Trzeba liczy\u0107 si\u0119 z op\u00f3\u017anieniami - ruch odbywa si\u0119 po jednym torze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/polwysep-koreanski-korea-polnocna-grozi-usa-i-korei-poludniowej-po-cwiczeniach-vigilant-storm-6205033?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna grozi USA i Korei Po\u0142udniowej \"zdecydowanymi i przyt\u0142aczaj\u0105cymi\" \u015brodkami wojskowymi", "date_published": "2022-11-07 06:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna grozi USA i Korei Po\u0142udniowej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-arxo11-vigilant-storm-23-manewry-usa-i-korei-poludniowej-6188525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3lne \u0107wiczenie si\u0142 powietrznych USA i Korei Po\u0142udniowej pod kryptonimem Vigilant Storm by\u0142o \"otwart\u0105 prowokacj\u0105 i niebezpiecznymi \u0107wiczeniami wojennymi\" - oceni\u0142a w wydanym komunikacie armia Korei P\u00f3\u0142nocnej. O\u015bwiadczenie to przytoczy\u0142a pa\u0144stwowa agencja KCNA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-witominska-73-latek-zostal-potracony-na-przejsciu-zmarl-w-szpitalu-swiadkowie-ruszyli-za-kierowca-6204959?source=rss", "title": "Nie \u017cyje 73-latek potr\u0105cony w Gdyni. Policja zatrzyma\u0142a 34-latka, by\u0142 pijany", "date_published": "2022-11-07 06:25:33+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje 73-latek potr\u0105cony w Gdyni. Policja zatrzyma\u0142a 34-latka, by\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8blnmf-policja-interweniowala-na-bemowie-zdjecie-ilustracyjne-6156330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad promil alkoholu mia\u0142 34-latek, zatrzymany w zwi\u0105zku z wypadkiem na ulicy Witomi\u0144skiej w Gdyni. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzewany o \u015bmiertelne potr\u0105cenie na przej\u015bciu dla pieszych 73-latka i ucieczk\u0119 z miejsca zdarzenia. W momencie zatrzymania by\u0142 pijany.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladyslaw-raczkiewicz-august-zaleski-stanislaw-ostrowski-szczatki-trzech-prezydentow-na-uchodzstwie-trafia-do-warszawy-6204987?source=rss", "title": "Szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w na uchod\u017astwie trafi\u0105 do Warszawy. \"Ze wzruszeniem powitamy ich w ojczy\u017anie\"", "date_published": "2022-11-07 06:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w na uchod\u017astwie trafi\u0105 do Warszawy. \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-92tvc8-msza-swieta-w-kosciele-pod-wezwaniem-sw-marii-magdaleny-w-newark-6204972/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W brytyjskim Newark po\u017cegnano trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie. 12 listopada prezydenci W\u0142adys\u0142aw Raczkiewicz, August Zaleski i Stanis\u0142aw Ostrowski spoczn\u0105 w \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej w Warszawie. \"Z wdzi\u0119czno\u015bci\u0105 spogl\u0105damy na ich wysi\u0142ki i ze wzruszeniem powitamy ich w ojczy\u017anie\" - podkre\u015bli\u0142 prezydent Andrzej Duda w li\u015bcie odczytanym w czasie uroczysto\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ulewy-powodzie-i-osuwiska-w-kolumbii-domy-zaczely-sie-zapadac-jeden-po-drugim-6205042?source=rss", "title": "Przez Kolumbi\u0119 przesz\u0142y ulewy, pojawi\u0142y si\u0119 osuwiska. \"Domy zacz\u0119\u0142y si\u0119 zapada\u0107 jeden po drugim\"", "date_published": "2022-11-07 06:17:13+00:00", "description": "<img alt=\"Przez Kolumbi\u0119 przesz\u0142y ulewy, pojawi\u0142y si\u0119 osuwiska. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4sknf5-konsekwencje-ulew-w-kolumbii-6205030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uk\u0142ad niskiego ci\u015bnienia sprawi\u0142, \u017ce w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Kolumbii w weekend pojawi\u0142y si\u0119 gwa\u0142towne zjawiska. W sobot\u0119 ulewnie pada\u0142o, w niedziel\u0119 odnotowano kilkana\u015bcie osuwisk. Bez dachu nad g\u0142ow\u0105 zosta\u0142o ponad 80 rodzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/na-rano-warszawa-wola-ukradl-sklepie-alkohol-i-lososia-zarzuty-i-areszt-6201363?source=rss", "title": "\"Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 od tego, \u017ce m\u0119\u017cczyzna skrad\u0142 w sklepie alkohol i \u0142ososia\"", "date_published": "2022-11-07 06:14:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3say5i-wszystko-zaczelo-sie-od-tego-ze-mezczyzna-skradl-w-sklepie-alkohol-i-lososia-6201466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Ze wst\u0119pnych informacji wynika, \u017ce sprawca skrad\u0142 alkohol i \u0142ososia. Schowa\u0142 towar do reklam\u00f3wki i wyszed\u0142 ze sklepu nie p\u0142ac\u0105c. Na t\u0119 sytuacj\u0119 zareagowa\u0142 pracownik ochrony, kt\u00f3ry wybieg\u0142 za m\u0119\u017cczyzn\u0105 - przekazuje policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/mieszkania-na-wynajem-prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-o-mozliwym-znaczacym-podatku-od-niezamieszkalych-mieszkan-6205021?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski o mo\u017cliwym nowym \"znacz\u0105cym podatku\". Prezes PiS wyja\u015bnia", "date_published": "2022-11-07 06:13:46+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski o mo\u017cliwym nowym \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-537qex-jaroslaw-kaczynski-6205036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Ostr\u00f3dzie w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim m\u00f3wi\u0142 o problemie niezamieszka\u0142ych mieszka\u0144. Z jego zapowiedzi wynika, \u017ce mog\u0105 one zosta\u0107 obj\u0119te \"znacz\u0105cym podatkiem\". - Pytanie, czy takich mieszka\u0144 po prostu nie opodatkowa\u0107. Nie chcesz wynajmowa\u0107, to b\u0119dziesz od tego maj\u0105tku p\u0142aci\u0142 znacz\u0105cy podatek - wyja\u015bni\u0142 Kaczy\u0144ski. W ocenie prezesa PiS takie rozwi\u0105zanie mog\u0142oby obni\u017cy\u0107 ceny najmu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/unislaw-przyznal-sie-ze-strzelil-do-kolegi-uslyszal-zarzut-zabojstwa-6204949?source=rss", "title": "Przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce strzeli\u0142 do kolegi. Us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-11-07 05:50:24+00:00", "description": "<img alt=\"Przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce strzeli\u0142 do kolegi. Us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qzqgnx-unislaw-6193565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    46-latek, kt\u00f3ry w czwartek \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 30-latka w Unis\u0142awiu (woj. kujawsko-pomorskie), us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa. S\u0105d aresztowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na trzy miesi\u0105ce. Grozi mu do\u017cywocie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rekordowa-kumulacja-w-powerball-ile-mozna-wygrac-w-w-amerykanskiej-loterii-prawie-2-mld-dolarow-6204968?source=rss", "title": "Rekordowa kumulacja w Powerball. Niemal 2 miliardy dolar\u00f3w do wygrania w ameryka\u0144skiej loterii", "date_published": "2022-11-07 05:32:43+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordowa kumulacja w Powerball. Niemal 2 miliardy dolar\u00f3w do wygrania w ameryka\u0144skiej loterii\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-12ka9d-glowna-nagroda-wzrosla-do-19-mld-dolarow-6204969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 znowu nikt nie mia\u0142, licz\u0105c \u0142\u0105cznie z dodatkowym, sze\u015bciu zwyci\u0119skich numer\u00f3w w losowaniu ameryka\u0144skiej loterii Powerball. Tym samym g\u0142\u00f3wna nagroda wzros\u0142a do 1,9 miliarda dolar\u00f3w. Najbli\u017csze losowanie w poniedzia\u0142ek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-cena-sprzedaz-wegla-przez-samorzady-w-cenie-do-2000-zlotych-wazny-termin-6205027?source=rss", "title": "Sprzeda\u017c w\u0119gla w cenie do 2000 z\u0142otych. Wa\u017cny termin dla samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 05:30:18+00:00", "description": "<img alt=\"Sprzeda\u017c w\u0119gla w cenie do 2000 z\u0142otych. Wa\u017cny termin dla samorz\u0105d\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qv9i7x-samorzadowy-sklad-wegla-w-stalowej-woli-6187968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych przypomina, \u017ce gminy chc\u0105ce kupi\u0107 w\u0119giel dla mieszka\u0144c\u00f3w musz\u0105 zamie\u015bci\u0107 informacj\u0119 o tym w Biuletynie Informacji Publicznej. Mo\u017cna to zrobi\u0107 do wtorku do p\u00f3\u0142nocy. Formularz jest dost\u0119pny na stronie cieplo.gov.pl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-rosjanie-zatapiaja-prywatne-lodzie-chca-utrudnic-ukrainski-desant-6204954?source=rss", "title": "Rosjanie zatapiaj\u0105 prywatne \u0142odzie w obwodzie cherso\u0144skim", "date_published": "2022-11-07 05:22:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie zatapiaj\u0105 prywatne \u0142odzie w obwodzie cherso\u0144skim\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-8c39zt-ostrzal-6204994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie wojska okupacyjne niszcz\u0105 \u0142odzie, nale\u017c\u0105ce do mieszka\u0144c\u00f3w i prowadz\u0105 przymusow\u0105 ewakuacj\u0119 ludno\u015bci w Berys\u0142awiu - poinformowa\u0142 sztab generalny ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w, cytowanych przez media, Rosjanie niszcz\u0105 wszystkie jednostki p\u0142ywaj\u0105ce, by w razie swojego ewentualnego odwrotu uniemo\u017cliwi\u0107 wojskom ukrai\u0144skim przedostanie si\u0119 na lewy brzeg Dniepru.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/darowizny-dla-grzegorza-tobiszowskiego-europosla-pis-kto-wplacal-6193789?source=rss", "title": "\"Krzysiu jest moim koleg\u0105, da\u0142em go na stanowisko\". Kto jeszcze dosta\u0142 sto\u0142ek i wp\u0142aci\u0142 na kampani\u0119 PiS?", "date_published": "2022-11-07 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgd4bi-grzegorz-tobiszowski-6201526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu pierwszych 11 tygodni kampanii do europarlamentu na fundusz wyborczy PiS ze wskazaniem na Grzegorza Tobiszowskiego wp\u0142yn\u0119\u0142y zaledwie 24 tysi\u0105ce z\u0142otych. Jednak w kolejnych dw\u00f3ch tygodniach, jak wynika z ustale\u0144 reporter\u00f3w tvn24.pl i \"Czarno na bia\u0142ym\", darowizn gwa\u0142townie przyby\u0142o. Wp\u0142acali m.in. ludzie zatrudnieni w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142kach g\u00f3rniczych, kt\u00f3re - jako wiceminister energii - nadzorowa\u0142 Tobiszowski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-7-listopada-2022-r-6205002?source=rss", "title": "Sytuacja w Doniecku. TASS: ostrza\u0142 miasta, p\u0142onie budynek dworca kolejowego", "date_published": "2022-11-07 04:55:21+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja w Doniecku. TASS: ostrza\u0142 miasta, p\u0142onie budynek dworca kolejowego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-za9ehf-himars-w-ukrainie-29102022-6185962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 257 dni. Agencja TASS poinformowa\u0142a, \u017ce w wyniku ostrza\u0142u wybuch\u0142 po\u017car budynku dworca kolejowego w okupowanym przez Rosjan Doniecku. Wed\u0142ug tych doniesie\u0144 w mie\u015bcie mia\u0142o doj\u015b\u0107 do pi\u0119ciu eksplozji po tym, jak wcze\u015bniej wystrzelono pociski artyleryjskie kalibru 155 milimetr\u00f3w. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-to-nie-narod-rosyjski-prowadzi-wojne-uderza-mnie-okrucienstwo-wojny-w-udreczonej-ukrainie-6204991?source=rss", "title": "Papie\u017c Franciszek: to nie nar\u00f3d rosyjski prowadzi wojn\u0119", "date_published": "2022-11-07 04:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c Franciszek: to nie nar\u00f3d rosyjski prowadzi wojn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-0g3im6-konferencja-papieza-odbywala-sie-na-pokladzie-samolotu-6204996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wracaj\u0105cy z Bahrajnu papie\u017c Franciszek na konferencji prasowej na pok\u0142adzie samolotu m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o wojnie w Ukrainie. Na pytanie o zaanga\u017cowanie Stolicy Apostolskiej w ewentualne negocjacje odpowiedzia\u0142 dziennikarzom, \u017ce w tej kwestii \"Watykan dobrze pracuje\". Podkre\u015bli\u0142 te\u017c znaczenie praw kobiet, a odnosz\u0105c si\u0119 do kwestii pedofilii w Ko\u015bciele w zwi\u0105zku z ujawnieniem kolejnego skandalu we Francji, powiedzia\u0142: - Musimy odczuwa\u0107 wstyd.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-rosyjskie-wojska-na-bialorusi-ukrainski-wywiad-o-chorobach-wsrod-rosjan-6204953?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad o chorobach w\u015br\u00f3d Rosjan. \"Lekarze bia\u0142oruscy nie mog\u0105 sobie poradzi\u0107\"", "date_published": "2022-11-07 04:34:15+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad o chorobach w\u015br\u00f3d Rosjan. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9xl6xj-rosyjscy-i-bialoruscy-zolnierze-6161910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d oddzia\u0142\u00f3w rosyjskich na Bia\u0142orusi szerz\u0105 si\u0119 choroby, wywo\u0142ane z\u0142ymi warunkami bytowymi i sanitarnymi - twierdzi ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR). Ma te\u017c dochodzi\u0107 do konflikt\u00f3w mi\u0119dzy Rosjanami a bia\u0142oruskimi wojskowymi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6-listopada-2022-r-6205004?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-07 04:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-7tqqeq-zniszczony-budynek-mieszkalny-w-archangielskiem-w-obwodzie-chersonskim-6205005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 257 dni. Od pocz\u0105tku inwazji Rosji na Ukrain\u0119 odnotowano 44 869 rosyjskich zbrodni agresji i zbrodni wojennych - przekaza\u0142a ukrai\u0144ska Prokuratura Generalna. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 o powa\u017cnych stratach Rosjan w rejonie Doniecka. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-711-miejscami-silniej-powieje-od-7-do-15-stopni-6204880?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 7.11. Miejscami silniej powieje, od 7 do 15 stopni", "date_published": "2022-11-07 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 7.11. Miejscami silniej powieje, od 7 do 15 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7bf8mp-pochmurna-jesien-6156776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 7.11 przyniesie na og\u00f3\u0142 pochmurn\u0105 aur\u0119, wyst\u0105pi\u0105 te\u017c rozpogodzenia.\u00a0Na termometrach zobaczymy maksymalnie 15 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]