[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-berlinie-do-powtorki-nieprawidlowosci-w-ponad-400-o,nId,6396055", "title": "Wybory w Berlinie do powt\u00f3rki. Nieprawid\u0142owo\u015bci w ponad 400 okr\u0119gach", "date_published": "2022-11-07 23:11:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-berlinie-do-powtorki-nieprawidlowosci-w-ponad-400-o,nId,6396055\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory w Berlinie do powt\u00f3rki. Nieprawid\u0142owo\u015bci w ponad 400 okr\u0119gach \" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-w-berlinie-do-powtorki-nieprawidlowosci-w-ponad-400-o/000GB62N6KC2A78I-C321.jpg\" /></a>Z powodu licznych nieprawid\u0142owo\u015bci, wybory federalne przeprowadzone we wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku w Berlinie powinny zosta\u0107 powt\u00f3rzone w 431 okr\u0119gach wyborczych. Odpowiednie zalecenie zosta\u0142o przyj\u0119te w poniedzia\u0142ek wieczorem w Bundestagu przez Rewizyjn\u0105 Komisj\u0119 Wyborcz\u0105 - poinformowa\u0142a agencja dpa. Na nieprawid\u0142owo\u015bci mia\u0142 mie\u0107 wp\u0142yw m.in odbywaj\u0105cy si\u0119 w czasie g\u0142osowania maraton berli\u0144ski. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-o-ingerencji-rosji-w-wybory-nie-jestesmy-zaskoczen,nId,6396047", "title": "Bia\u0142y Dom o ingerencji Rosji w wybory: Nie jeste\u015bmy zaskoczeni", "date_published": "2022-11-07 22:24:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-o-ingerencji-rosji-w-wybory-nie-jestesmy-zaskoczen,nId,6396047\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom o ingerencji Rosji w wybory: Nie jeste\u015bmy zaskoczeni \" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-o-ingerencji-rosji-w-wybory-nie-jestesmy-zaskoczen/000GB5ZE3MWPV9L9-C321.jpg\" /></a>- Przyznanie si\u0119 rosyjskiego oligarchy Jewgienija Prigo\u017cyna do ingerencji w ameryka\u0144skie wybory nie jest niczym nowym lub zaskakuj\u0105cym - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre. Skomentowa\u0142a w ten spos\u00f3b wpis &quot;kucharza Putina&quot; o tym, \u017ce miesza\u0142 si\u0119 w wybory w USA i nadal b\u0119dzie to robi\u0107.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-lotnictwo-uderzylo-w-obszary-koncentracji-wojsk-r,nId,6396043", "title": "Ukrai\u0144skie lotnictwo uderzy\u0142o w obszary koncentracji wojsk rosyjskich", "date_published": "2022-11-07 21:31:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-lotnictwo-uderzylo-w-obszary-koncentracji-wojsk-r,nId,6396043\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie lotnictwo uderzy\u0142o w obszary koncentracji wojsk rosyjskich\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-lotnictwo-uderzylo-w-obszary-koncentracji-wojsk-r/000GB5XFNPM1ADWJ-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Powietrzne Ukrainy uderzy\u0142y w pozycje wroga dziewi\u0119\u0107 razy w ci\u0105gu dnia - przekazuje Ukrinform za Sztabem Generalnym Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-donbas-to-ziemia-uslana-cialami-rosjanie-gina-setka,nId,6396031", "title": "Ze\u0142enski: Donbas to ziemia us\u0142ana cia\u0142ami. Rosjanie gin\u0105 setkami", "date_published": "2022-11-07 21:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-donbas-to-ziemia-uslana-cialami-rosjanie-gina-setka,nId,6396031\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Donbas to ziemia us\u0142ana cia\u0142ami. Rosjanie gin\u0105 setkami\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-donbas-to-ziemia-uslana-cialami-rosjanie-gina-setka/000GB5SE2N4O028Y-C321.jpg\" /></a>- Ka\u017cdego dnia w obwodzie donieckim w Donbasie na wschodzie Ukrainy gin\u0105 setki rosyjskich wojskowych, ziemia dos\u0142ownie jest tam us\u0142ana cia\u0142ami - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 poleg\u0142ych \u017co\u0142nierzy nie zostanie przywieziona z powrotem do Rosji. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-wyjawil-ilu-zmobilizowanych-walczy-w-ukrainie-reszta-j,nId,6396028", "title": "Putin wyjawi\u0142, ilu zmobilizowanych walczy w Ukrainie. \"Reszta jest na poligonach\"", "date_published": "2022-11-07 21:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-wyjawil-ilu-zmobilizowanych-walczy-w-ukrainie-reszta-j,nId,6396028\"><img align=\"left\" alt=\"Putin wyjawi\u0142, ilu zmobilizowanych walczy w Ukrainie. &quot;Reszta jest na poligonach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-wyjawil-ilu-zmobilizowanych-walczy-w-ukrainie-reszta-j/000GB5QR2AANCU8J-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin powiedzia\u0142, ilu ze zmobilizowanych Rosjan walczy w Ukrainie. - Oko\u0142o 80 tys. zmobilizowanych obywateli znajduje si\u0119 w strefie operacji specjalnej - powiedzia\u0142 Putin. Z tej liczby oko\u0142o 50 tys. ma &quot;bra\u0107 udzia\u0142 w dzia\u0142aniach wojennych&quot;. - Reszta jest na poligonie - doda\u0142 Putin.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-thunberg-wzywa-do-wiekszego-nieposluszenstwa-sama-chce-oddac,nId,6396022", "title": "Thunberg wzywa do \"wi\u0119kszego niepos\u0142usze\u0144stwa\". Sama chce \"odda\u0107 megafon\"", "date_published": "2022-11-07 20:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-thunberg-wzywa-do-wiekszego-nieposluszenstwa-sama-chce-oddac,nId,6396022\"><img align=\"left\" alt=\"Thunberg wzywa do &quot;wi\u0119kszego niepos\u0142usze\u0144stwa&quot;. Sama chce &quot;odda\u0107 megafon&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/thunberg-wzywa-do-wiekszego-nieposluszenstwa-sama-chce-oddac/000GB5JDR6I3WCXN-C321.jpg\" /></a>Greta Thunberg zapowiedzia\u0142a, \u017ce chce &quot;odda\u0107 megafon&quot; i &quot;wycofa\u0107 si\u0119 w cie\u0144&quot;. Jednocze\u015bnie stwierdzi\u0142a, \u017ce &quot;musimy zacz\u0105\u0107 w wi\u0119kszym stopniu akceptowa\u0107&quot; akcje organizowane przez obro\u0144c\u00f3w klimatu. 19-latka wezwa\u0142a do &quot;wi\u0119kszego niepos\u0142usze\u0144stwa&quot; i skrytykowa\u0142a polityk\u00f3w zebranych na szczycie COP27. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-cieply-tydzien-ale-do-polski-zmierza-zgnily-wyz,nId,6396005", "title": "Czeka nas ciep\u0142y tydzie\u0144, ale do Polski zmierza \"zgni\u0142y wy\u017c\"", "date_published": "2022-11-07 20:19:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-cieply-tydzien-ale-do-polski-zmierza-zgnily-wyz,nId,6396005\"><img align=\"left\" alt=\"Czeka nas ciep\u0142y tydzie\u0144, ale do Polski zmierza &quot;zgni\u0142y wy\u017c&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czeka-nas-cieply-tydzien-ale-do-polski-zmierza-zgnily-wyz/000GB5G5A1978J4V-C321.jpg\" /></a>Listopad przywita\u0142 nas wyj\u0105tkowo \u0142adn\u0105 pogod\u0105. Najbli\u017csze dni tak\u017ce b\u0119d\u0105 do\u015b\u0107 ciep\u0142e, cho\u0107 d\u0142ugi weekend zapowiada si\u0119 pod znakiem tzw. zgni\u0142ego wy\u017cu, a po nim och\u0142odzenie. S\u0142upki rt\u0119ci spadn\u0105 poni\u017cej zera. Meteorolodzy jednak przekonuj\u0105, \u017ce czeka nas wyj\u0105tkowo ciep\u0142y listopad. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-naruszyl-przestrzen-powietrzna-tajwanu-to-dzieje-sie-c,nId,6396007", "title": "Pekin naruszy\u0142 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 Tajwanu. \"To dzieje si\u0119 codziennie\"", "date_published": "2022-11-07 20:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-naruszyl-przestrzen-powietrzna-tajwanu-to-dzieje-sie-c,nId,6396007\"><img align=\"left\" alt=\"Pekin naruszy\u0142 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 Tajwanu. &quot;To dzieje si\u0119 codziennie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pekin-naruszyl-przestrzen-powietrzna-tajwanu-to-dzieje-sie-c/000GB5ICVK8HRFRL-C321.jpg\" /></a>31 spo\u015br\u00f3d 63 samolot\u00f3w bojowych wys\u0142anych przez Chiny naruszy\u0142o tajwa\u0144sk\u0105 stref\u0119 obrony powietrznej - poda\u0142o Ministerstwo Obrony w Tajpej. Ponadto Pekin wys\u0142a\u0142 w region wyspy cztery okr\u0119ty wojenne. W odpowiedzi na dzia\u0142ania zaczepne Tajwan kieruje w stref\u0119 zagro\u017cenia w\u0142asne si\u0142y, by te monitorowa\u0142y sytuacj\u0119. W\u0142\u0105czono tak\u017ce systemy obrony przeciwrakietowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-45-latka-oskarza-niedowidzaca-nastolatke-chciala-mnie,nId,6395982", "title": "Pozna\u0144: 45-latka oskar\u017ca niedowidz\u0105ca nastolatk\u0119. \"Chcia\u0142a mnie zabi\u0107\"", "date_published": "2022-11-07 19:49:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-45-latka-oskarza-niedowidzaca-nastolatke-chciala-mnie,nId,6395982\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: 45-latka oskar\u017ca niedowidz\u0105ca nastolatk\u0119. &quot;Chcia\u0142a mnie zabi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-45-latka-oskarza-niedowidzaca-nastolatke-chciala-mnie/000GB5D4QH6DDQMY-C321.jpg\" /></a>Niedowidz\u0105ca i niedos\u0142ysz\u0105ca Maja Sobczak z Poznania mia\u0142a zaatakowa\u0107 Ann\u0119 D.-H., gdy ta wymija\u0142a j\u0105 na rowerze. 45-latka twierdzi, \u017ce niepe\u0142nosprawna 17-latka specjalnie popchn\u0119\u0142a kobiet\u0119, poniewa\u017c &quot;chcia\u0142a j\u0105 zabi\u0107&quot;. Cho\u0107 s\u0105 wyda\u0142 wyrok nakazowy w sprawie, oskar\u017cona nie przyzna\u0142a si\u0119 do winy, sk\u0142adaj\u0105c w poniedzia\u0142ek obszerne wyja\u015bnienia przed s\u0105dem. Kolejna rozprawa ma odby\u0107 si\u0119 12 grudnia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraincy-buduja-nowy-najwiekszy-samolot-swiata-prace-w-tajny,nId,6395994", "title": "Ukrai\u0144cy buduj\u0105 nowy najwi\u0119kszy samolot \u015bwiata. \"Prace w tajnym miejscu\"", "date_published": "2022-11-07 19:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraincy-buduja-nowy-najwiekszy-samolot-swiata-prace-w-tajny,nId,6395994\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy buduj\u0105 nowy najwi\u0119kszy samolot \u015bwiata. &quot;Prace w tajnym miejscu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-buduja-nowy-najwiekszy-samolot-swiata-prace-w-tajny/000GB5EAFLPSTSI6-C321.jpg\" /></a>Jewhen Hawry\u0142ow, dyrektor generalny ukrai\u0144skiego koncernu Antonow, poinformowa\u0142, \u017ce budowany jest nowy najwi\u0119kszy samolot \u015bwiata Mrija. Przekaza\u0142, \u017ce &quot;prace prowadzone s\u0105 w utajnionym miejscu&quot;, a samolot b\u0119dzie zawiera\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 z modelu zniszczonego przez rosyjskie wojsko. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chadecy-chca-surowo-karac-aktywistow-mowia-o-terroryz,nId,6395981", "title": "Niemcy: Chadecy chc\u0105 surowo kara\u0107 aktywist\u00f3w. M\u00f3wi\u0105 o \"terroryzmie klimatycznym\"", "date_published": "2022-11-07 19:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chadecy-chca-surowo-karac-aktywistow-mowia-o-terroryz,nId,6395981\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Chadecy chc\u0105 surowo kara\u0107 aktywist\u00f3w. M\u00f3wi\u0105 o &quot;terroryzmie klimatycznym&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-chadecy-chca-surowo-karac-aktywistow-mowia-o-terroryz/000GB58YI9S7NPMY-C321.jpg\" /></a>Przedstawiciele niemieckich partii CDU i CSU domagaj\u0105 si\u0119 surowszego karania aktywist\u00f3w klimatycznych. Przedstawiciele grupy Letzte Generation organizuj\u0105 akcje blokowania dr\u00f3g oraz ataki na dzie\u0142a sztuki. - Protest klimatyczny nie mo\u017ce by\u0107 przyzwoleniem na pope\u0142nianie przest\u0119pstw - podkre\u015bli\u0142 szef grupy parlamentarnej CSU Alexander Dobrindt. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziewiaty-pakiet-sankcji-na-rosje-dla-wegier-to-czerwona-lin,nId,6395974", "title": "Dziewi\u0105ty pakiet sankcji na Rosj\u0119. \"Dla W\u0119gier to czerwona linia\"", "date_published": "2022-11-07 18:24:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziewiaty-pakiet-sankcji-na-rosje-dla-wegier-to-czerwona-lin,nId,6395974\"><img align=\"left\" alt=\"Dziewi\u0105ty pakiet sankcji na Rosj\u0119. &quot;Dla W\u0119gier to czerwona linia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziewiaty-pakiet-sankcji-na-rosje-dla-wegier-to-czerwona-lin/000GB52I9PV8IW2L-C321.jpg\" /></a>Kolejny, dziewi\u0105ty pakiet sankcji UE na Rosj\u0119 ma podobno dotyczy\u0107 technologii j\u0105drowych. Szefowie dyplomacji kilku pa\u0144stw cz\u0142onkowskich ju\u017c zasygnalizowali swoje poparcie dla niego. Nie zaakceptuje ich Budapeszt. - Dla W\u0119gier jest to czerwona linia - o\u015bwiadczy\u0142 minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-poszedl-na-grzyby-a-wrocil-z-portfelem-grozi-mu-wiezienie,nId,6395951", "title": "Poszed\u0142 na grzyby, a wr\u00f3ci\u0142 z portfelem. Grozi mu wi\u0119zienie", "date_published": "2022-11-07 18:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-poszedl-na-grzyby-a-wrocil-z-portfelem-grozi-mu-wiezienie,nId,6395951\"><img align=\"left\" alt=\"Poszed\u0142 na grzyby, a wr\u00f3ci\u0142 z portfelem. Grozi mu wi\u0119zienie\" src=\"https://i.iplsc.com/poszedl-na-grzyby-a-wrocil-z-portfelem-grozi-mu-wiezienie/000GB52U3UX9D6RA-C321.jpg\" /></a>56-latek z Mi\u0119dzyrzecza Podlaskiego odpowie za przyw\u0142aszczenie mienia. M\u0119\u017cczyzna znalaz\u0142 portfel podczas wycieczki na grzyby. Nie zawiadomi\u0142 jednak policji. Teraz grozi mu kara do roku pozbawienia wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ginekolog-polki-nie-chca-rodzic-dzieci-w-polsce-boja-sie,nId,6395741", "title": "Ginekolog: Polki nie chc\u0105 rodzi\u0107 dzieci w Polsce. \"Boj\u0105 si\u0119\"", "date_published": "2022-11-07 18:11:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ginekolog-polki-nie-chca-rodzic-dzieci-w-polsce-boja-sie,nId,6395741\"><img align=\"left\" alt=\"Ginekolog: Polki nie chc\u0105 rodzi\u0107 dzieci w Polsce. &quot;Boj\u0105 si\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ginekolog-polki-nie-chca-rodzic-dzieci-w-polsce-boja-sie/000GB4VMTCBHKC3F-C321.jpg\" /></a>- Polki nie chc\u0105 rodzi\u0107 dzieci w Polsce. Te deklaracje s\u0105 jasne i konkretne - m\u00f3wi Interii dr Maciej Socha, ginekolog i perinatolog. Dlaczego podejmuj\u0105 tak\u0105 decyzj\u0119? Mi\u0119dzy innymi przez prawo antyaborcyjne. - To ogromny cios dla kobiet i ten w\u0105tek pojawia si\u0119 w rozmowach dotycz\u0105cych planowania ci\u0105\u017cy ekstremalnie cz\u0119sto. To je przera\u017ca i parali\u017cuje - wskazuje lekarz. Z ekspertem rozmawiamy te\u017c o tym, jakie s\u0105 zdrowotne przyczyny spadaj\u0105cej dzietno\u015bci - bo niep\u0142odno\u015b\u0107 to &quot;rosn\u0105cy problem, wymagaj\u0105cy intensywnego wsparcia&quot;. I czy to alkohol ma...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sznur-migrantow-przy-polskiej-granicy-straz-graniczna-pokaza,nId,6395963", "title": "Sznur migrant\u00f3w przy polskiej granicy. Stra\u017c Graniczna pokaza\u0142a nagranie", "date_published": "2022-11-07 18:01:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sznur-migrantow-przy-polskiej-granicy-straz-graniczna-pokaza,nId,6395963\"><img align=\"left\" alt=\"Sznur migrant\u00f3w przy polskiej granicy. Stra\u017c Graniczna pokaza\u0142a nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/sznur-migrantow-przy-polskiej-granicy-straz-graniczna-pokaza/000GB4Z8JX62QLS6-C321.jpg\" /></a>Polska Stra\u017c Graniczna poinformowa\u0142a, \u017ce bia\u0142oruskie s\u0142u\u017cby przyprowadzi\u0142y w okolice Czeremcha na Podlasiu grup\u0119 ponad 30 os\u00f3b. &quot;Bia\u0142orusini chcieli pom\u00f3c im w nielegalnym przekroczeniu granicy Polski&quot; - przekazali pogranicznicy, publikuj\u0105c nagranie z kamer. Gdy Bia\u0142orusini zauwa\u017cyli polskie patrole, wycofali si\u0119 w g\u0142\u0105b swojego kraju.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-zacheca-do-glosowania-na-republikanow-to-ograniczy,nId,6395945", "title": "Elon Musk zach\u0119ca do g\u0142osowania na republikan\u00f3w. \"To ograniczy ekscesy\"", "date_published": "2022-11-07 17:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-zacheca-do-glosowania-na-republikanow-to-ograniczy,nId,6395945\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk zach\u0119ca do g\u0142osowania na republikan\u00f3w. &quot;To ograniczy ekscesy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-zacheca-do-glosowania-na-republikanow-to-ograniczy/000GB4UJ0KVPXJY6-C321.jpg\" /></a>Elon Musk zach\u0119ca do g\u0142osowania na republikan\u00f3w we wtorkowych wyborach \u015br\u00f3dokresowych. &quot;Je\u015bli prezydent jest demokrat\u0105, to parlament powinien nale\u017ce\u0107 do republikan\u00f3w&quot; - stwierdzi\u0142 miliarder we wpisie na Twitterze. Jak twierdzi, swoje przes\u0142anie kieruje do ludzi o &quot;pogl\u0105dach niezale\u017cnych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-i-kaczynski-wymykaja-sie-sztabom-do-konca-nie-wiemy-co-,nId,6395758", "title": "Tusk i Kaczy\u0144ski wymykaj\u0105 si\u0119 sztabom. \"Do ko\u0144ca nie wiemy, co szef powie\"", "date_published": "2022-11-07 17:23:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-i-kaczynski-wymykaja-sie-sztabom-do-konca-nie-wiemy-co-,nId,6395758\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk i Kaczy\u0144ski wymykaj\u0105 si\u0119 sztabom. &quot;Do ko\u0144ca nie wiemy, co szef powie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-i-kaczynski-wymykaja-sie-sztabom-do-konca-nie-wiemy-co/000GB4PEH9VPV9NI-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c nie ma jeszcze dok\u0142adnego terminu wybor\u00f3w, polska prekampania wyborcza ruszy\u0142a pe\u0142n\u0105 par\u0105. I Donald Tusk, i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ruszyli w teren, \u017ceby przekonywa\u0107 do siebie wyborc\u00f3w. Interia sprawdzi\u0142a, jak obaj liderzy przygotowuj\u0105 si\u0119 do swoich wyst\u0105pie\u0144 publicznych. - Do ostatniej chwili nie do ko\u0144ca wiemy, co szef powie. To troch\u0119 bol\u0105czka biura prasowego - przyznaje Jan Grabiec, rzecznik PO. - Na pewno prezes nie jest briefowany przed samym wej\u015bciem. Czerpie z w\u0142asnych pok\u0142ad\u00f3w wiedzy, du\u017co czyta, r\u00f3wnie\u017c w podr\u00f3\u017cy - us\u0142yszeli\u015bmy...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-26-latki-z-oswiecimia-najnowsze-doniesienia-norwes,nId,6395784", "title": "Zab\u00f3jstwo 26-latki z O\u015bwi\u0119cimia. Najnowsze doniesienia norweskich medi\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 17:16:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-26-latki-z-oswiecimia-najnowsze-doniesienia-norwes,nId,6395784\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 26-latki z O\u015bwi\u0119cimia. Najnowsze doniesienia norweskich medi\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-26-latki-z-oswiecimia-najnowsze-doniesienia-norwes/000GB4PFDRQH47NO-C321.jpg\" /></a>Norweskie media donosz\u0105, \u017ce Ingebrigt G. oraz zamordowana 26-latka z O\u015bwi\u0119cimia rozstali si\u0119 kilka lat temu. Kobieta wr\u00f3ci\u0142a do Polski w 2020 roku. Jej by\u0142y partner przyjecha\u0142 do O\u015bwi\u0119cimia w odwiedziny. Prasa informuje, \u017ce w dniu zab\u00f3jstwa ojciec by\u0142 razem z  pi\u0119cioletni\u0105 Mi\u0105 i jej matk\u0105 na placu zabaw. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-zalezna-od-rosyjskiego-paliwa-nie-ma-go-na-liscie-,nId,6395787", "title": "Finlandia zale\u017cna od rosyjskiego paliwa. Nie ma go na li\u015bcie sankcji", "date_published": "2022-11-07 16:43:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-zalezna-od-rosyjskiego-paliwa-nie-ma-go-na-liscie-,nId,6395787\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia zale\u017cna od rosyjskiego paliwa. Nie ma go na li\u015bcie sankcji\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-zalezna-od-rosyjskiego-paliwa-nie-ma-go-na-liscie/000GB4CZD7VTI42W-C321.jpg\" /></a>Fi\u0144ski koncern pa\u0144stwowy Fortum nadal sprowadza z Rosji paliwo j\u0105drowe do produkcji energii - informuje krajowa agencja STT. Zast\u0105pienie rosyjskiego uranu, u\u017cywanego w elektrowni j\u0105drowej w Loviisa, jest problematyczne. To pierwsza si\u0142ownia tego typu w Finlandii, zbudowana ponad 40 lat temu wed\u0142ug radzieckiej technologii. Uran nie znajduje si\u0119 na li\u015bcie unijnych sankcji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-popularna-firma-przewozowa-moze-stracic-licencje-gitd-wszcza,nId,6395773", "title": "Popularna firma przewozowa mo\u017ce straci\u0107 licencj\u0119. GITD wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie", "date_published": "2022-11-07 16:30:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-popularna-firma-przewozowa-moze-stracic-licencje-gitd-wszcza,nId,6395773\"><img align=\"left\" alt=\"Popularna firma przewozowa mo\u017ce straci\u0107 licencj\u0119. GITD wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie\" src=\"https://i.iplsc.com/popularna-firma-przewozowa-moze-stracic-licencje-gitd-wszcza/000GB4BESQESSNS5-C321.jpg\" /></a>Wszcz\u0119li\u015bmy post\u0119powanie o cofni\u0119cie uprawnie\u0144 jednej z firm \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi po\u015brednictwa w przewozie os\u00f3b - powiedzia\u0142a PAP rzecznik prasowa G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Transportu Drogowego Monika Ni\u017cniak. Wed\u0142ug medi\u00f3w chodzi o Bolta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wypadek-na-pomorzu-12-latek-na-quadzie-zderzyl-sie-z-toyota,nId,6395757", "title": "Wypadek na Pomorzu. 12-latek na quadzie zderzy\u0142 si\u0119 z toyot\u0105", "date_published": "2022-11-07 16:17:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wypadek-na-pomorzu-12-latek-na-quadzie-zderzyl-sie-z-toyota,nId,6395757\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na Pomorzu. 12-latek na quadzie zderzy\u0142 si\u0119 z toyot\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-pomorzu-12-latek-na-quadzie-zderzyl-sie-z-toyota/000GB48RMPOBKVQ3-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego zderzenia quada z samochodem osobowym dosz\u0142o w Gostomiu na Kaszubach. 12-latek wyje\u017cd\u017caj\u0105c z posesji na quadzie, wjecha\u0142 wprost pod ko\u0142a prowadzonej przez 17-latka toyoty. M\u0142odszego ch\u0142opca do szpitala zabra\u0142 helikopter Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. \u017baden z pojazd\u00f3w nie powinien znajdowa\u0107 si\u0119 na drodze. Quad nie by\u0142 zarejestrowany, a 17-latek nie mia\u0142 prawa jazdy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kucharz-putina-przyznal-sie-do-ingerowania-w-amerykanskie-wy,nId,6395736", "title": "\"Kucharz Putina\" przyzna\u0142 si\u0119 do ingerowania w ameryka\u0144skie wybory", "date_published": "2022-11-07 16:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kucharz-putina-przyznal-sie-do-ingerowania-w-amerykanskie-wy,nId,6395736\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kucharz Putina&quot; przyzna\u0142 si\u0119 do ingerowania w ameryka\u0144skie wybory\" src=\"https://i.iplsc.com/kucharz-putina-przyznal-sie-do-ingerowania-w-amerykanskie-wy/000GB46VS1SYD139-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn przyzna\u0142, \u017ce ingerowa\u0142 w wybory w USA - donosi agencja Associated Press. - Wtr\u0105cali\u015bmy si\u0119, wtr\u0105camy si\u0119 i b\u0119dziemy si\u0119 w tr\u0105ca\u0107 - powiedzia\u0142 szef grupy Wagnera, znany te\u017c jako &quot;kucharz Putina&quot;. Potwierdzi\u0142 tym samym oskar\u017cenia, kt\u00f3re przez lata odrzuca\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duda-transformacja-klimatyczna-ma-sprzyjac-a-nie-utrudniac-z,nId,6395740", "title": "Duda: Transformacja klimatyczna ma sprzyja\u0107, a nie utrudnia\u0107 \u017cycie", "date_published": "2022-11-07 15:49:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duda-transformacja-klimatyczna-ma-sprzyjac-a-nie-utrudniac-z,nId,6395740\"><img align=\"left\" alt=\"Duda: Transformacja klimatyczna ma sprzyja\u0107, a nie utrudnia\u0107 \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-transformacja-klimatyczna-ma-sprzyjac-a-nie-utrudniac-z/000GB45FJ3SRG0M4-C321.jpg\" /></a>Sprawiedliwa transformacja ma sprzyja\u0107 cz\u0142owiekowi, a nie utrudnia\u0107 mu \u017cycie i czyni\u0107 biednym. W naszej cz\u0119\u015bci Europy, gdy przychodzi zima, trzeba mie\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142a ogrzewania i polityka klimatyczna musi te aspekty uwzgl\u0119dnia\u0107 - powiedzia\u0142 w rozmowie z dziennikarzami prezydent Andrzej Duda, kt\u00f3ry bierze udzia\u0142 w szczycie klimatycznym w egipskim Szarm-el-Szejk. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce rosyjska agresja na Ukrain\u0119 spowodowa\u0142a &quot;gigantyczne perturbacje na rynku energetycznym&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mialy-wplynac-na-morze-czarne-by-atakowac-ukraine-turcja-ich,nId,6395729", "title": "\"Mia\u0142y wp\u0142yn\u0105\u0107 na Morze Czarne, by atakowa\u0107 Ukrain\u0119\". Turcja ich nie wpu\u015bci\u0142a", "date_published": "2022-11-07 15:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mialy-wplynac-na-morze-czarne-by-atakowac-ukraine-turcja-ich,nId,6395729\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mia\u0142y wp\u0142yn\u0105\u0107 na Morze Czarne, by atakowa\u0107 Ukrain\u0119&quot;. Turcja ich nie wpu\u015bci\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/mialy-wplynac-na-morze-czarne-by-atakowac-ukraine-turcja-ich/000GB42X868NJR91-C321.jpg\" /></a>Turcja nie przepu\u015bci\u0142a przez cie\u015bnin\u0119 Bosfor rosyjskich okr\u0119t\u00f3w wojennych - pisze rosyjska redakcja BBC. Jednostki czeka\u0142y na wp\u0142yni\u0119cie na Morze Czarne od pocz\u0105tku lutego, czyli jeszcze przed wybuchem wojny w Ukrainie. Teraz wracaj\u0105 do W\u0142adywostoku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-celebrytka-ksenia-sobczak-wrocila-do-kraju,nId,6395734", "title": "Rosja: Celebrytka Ksenia Sobczak wr\u00f3ci\u0142a do kraju", "date_published": "2022-11-07 15:42:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-celebrytka-ksenia-sobczak-wrocila-do-kraju,nId,6395734\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Celebrytka Ksenia Sobczak wr\u00f3ci\u0142a do kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-celebrytka-ksenia-sobczak-wrocila-do-kraju/000GB4418BS6DEU4-C321.jpg\" /></a>Ksenia Sobczak, dziennikarka, celebrytka i c\u00f3rka mentora Putina, kt\u00f3ra kilkana\u015bcie dni temu uciek\u0142a z Rosji w obawie przed aresztowaniem, wr\u00f3ci\u0142a do kraju - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek rosyjska redakcja Radia Swoboda.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-skazany-za-zoofilie-nie-trafil-do-wiezienia-skrzywdzil-kolej,nId,6395727", "title": "Skazany za zoofili\u0119 nie trafi\u0142 do wi\u0119zienia. Skrzywdzi\u0142 kolejne zwierz\u0119", "date_published": "2022-11-07 15:32:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-skazany-za-zoofilie-nie-trafil-do-wiezienia-skrzywdzil-kolej,nId,6395727\"><img align=\"left\" alt=\"Skazany za zoofili\u0119 nie trafi\u0142 do wi\u0119zienia. Skrzywdzi\u0142 kolejne zwierz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/skazany-za-zoofilie-nie-trafil-do-wiezienia-skrzywdzil-kolej/000GB422LD114FV5-C321.jpg\" /></a>Skazany za zoofili\u0119 m\u0119\u017cczyzna nie trafi\u0142 do wi\u0119zienia przez zw\u0142ok\u0119 pracownika s\u0105du - przekaza\u0142a prezes S\u0105du Rejonowego w Pleszewie Ma\u0142gorzata Huk\u2013Soba\u0144ska. Wyrok uprawomocni\u0142 si\u0119 w lipcu, a m\u0119\u017cczyzna do tej pory jest na wolno\u015bci i kilka dni temu skrzywdzi\u0142 kolejne zwierz\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-tyszka-odchodzi-z-kola-kukiz-15-demokracja-bezposr,nId,6395692", "title": "Stanis\u0142aw Tyszka odchodzi z ko\u0142a Kukiz'15-Demokracja Bezpo\u015brednia", "date_published": "2022-11-07 15:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-tyszka-odchodzi-z-kola-kukiz-15-demokracja-bezposr,nId,6395692\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw Tyszka odchodzi z ko\u0142a Kukiz'15-Demokracja Bezpo\u015brednia\" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-tyszka-odchodzi-z-kola-kukiz-15-demokracja-bezposr/000GB3SVPOCM71N5-C321.jpg\" /></a>By\u0142y wicemarsza\u0142ek Sejmu Stanis\u0142aw Tyszka odchodzi z ko\u0142a parlamentarnego Kukiz\u201915-Demokracja Bezpo\u015brednia \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Na razie pozostanie pos\u0142em niezrzeszonym.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-dostal-od-ukrainskiego-arcybiskupa-fragment-rosyj,nId,6395708", "title": "Franciszek dosta\u0142 od ukrai\u0144skiego arcybiskupa fragment rosyjskiej miny", "date_published": "2022-11-07 15:10:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-dostal-od-ukrainskiego-arcybiskupa-fragment-rosyj,nId,6395708\"><img align=\"left\" alt=\"Franciszek dosta\u0142 od ukrai\u0144skiego arcybiskupa fragment rosyjskiej miny\" src=\"https://i.iplsc.com/franciszek-dostal-od-ukrainskiego-arcybiskupa-fragment-rosyj/000GB3VMAAISGV2N-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek podczas poniedzia\u0142kowej audiencji dla zwierzchnika Ukrai\u0144skiego Ko\u015bcio\u0142a Greckokatolickiego arcybiskupa \u015awiatos\u0142awa Szewczuka zapewni\u0142 go o swojej blisko\u015bci z &quot;um\u0119czonym narodem ukrai\u0144skim&quot;. By\u0142o to pierwsze spotkanie arcybiskupa wi\u0119kszego kijowsko-halickiego z papie\u017cem od pocz\u0105tku rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 24 lutego. Franciszek dosta\u0142 od niego fragment rosyjskiej miny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-przygotowuje-sie-do-mozliwej-wojny-tokio-nie-pozosta,nId,6395700", "title": "Japonia przygotowuje si\u0119 do mo\u017cliwej wojny. \"Tokio nie pozostanie bezczynne\"", "date_published": "2022-11-07 15:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-przygotowuje-sie-do-mozliwej-wojny-tokio-nie-pozosta,nId,6395700\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia przygotowuje si\u0119 do mo\u017cliwej wojny. &quot;Tokio nie pozostanie bezczynne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-przygotowuje-sie-do-mozliwej-wojny-tokio-nie-pozosta/000GB3VACT56I3TX-C321.jpg\" /></a>W obliczu rosn\u0105cego ryzyka potencjalnej chi\u0144skiej inwazji na Tajwan, rz\u0105d w Tokio og\u0142osi\u0142 zwi\u0119kszenie wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 i zbrojenia, by przygotowa\u0107 kraj na mo\u017cliw\u0105 wojn\u0119 - ocenia komentator agencji Bloomberga Hal Brands. Japo\u0144skie w\u0142adze przygotowuj\u0105 si\u0119 tak\u017ce na &quot;plan B&quot;, gdyby prezydentem USA ponownie zosta\u0142 Donald Trump.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-przekonuja-kijow-do-negocjacji-kreml-wykorzysta-ci,nId,6395691", "title": "Media: USA przekonuj\u0105 Kij\u00f3w do negocjacji. \"Kreml wykorzysta cisz\u0119\"", "date_published": "2022-11-07 14:53:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-przekonuja-kijow-do-negocjacji-kreml-wykorzysta-ci,nId,6395691\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA przekonuj\u0105 Kij\u00f3w do negocjacji. &quot;Kreml wykorzysta cisz\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-przekonuja-kijow-do-negocjacji-kreml-wykorzysta-ci/000GB390MRV7C6RC-C321.jpg\" /></a>Rosyjski niezale\u017cny portal Meduza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia w\u0142oskiego dziennika &quot;La Repubblica&quot;, poinformowa\u0142, \u017ce USA i NATO przyzna\u0142y, \u017ce Ukraina mo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 negocjacje z Rosj\u0105 po wyzwoleniu Chersonia. Stany Zjednoczone mia\u0142y &quot;zaszczepi\u0107 t\u0119 ide\u0119 w\u0142adzom Ukrainy&quot;. Z kolei wed\u0142ug informacji rosyjskiego portalu, &quot;Kreml wykorzysta cisz\u0119 do przygotowania nowej ofensywy w 2023 roku&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moldawskie-media-byly-prezydent-otrzymywal-przelewy-z-rosji,nId,6395672", "title": "Mo\u0142dawskie media: By\u0142y prezydent otrzymywa\u0142 przelewy z Rosji", "date_published": "2022-11-07 14:23:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moldawskie-media-byly-prezydent-otrzymywal-przelewy-z-rosji,nId,6395672\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u0142dawskie media: By\u0142y prezydent otrzymywa\u0142 przelewy z Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/moldawskie-media-byly-prezydent-otrzymywal-przelewy-z-rosji/000GB2R2VD83OAAN-C321.jpg\" /></a>Igor Dodon - by\u0142y prorosyjski prezydent i szef opozycyjnej Partii Socjalist\u00f3w Republiki Mo\u0142dawii (PSRM), kt\u00f3ra organizuje antyrz\u0105dowe protesty w Kiszyniowie - otrzymywa\u0142 przez kilka miesi\u0119cy przelewy od powi\u0105zanych z Kremlem rosyjskich przedsi\u0119biorc\u00f3w - donosi mo\u0142dawski portal Rise. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-protescie-wobec-decyzji-elona-muska-przechodza-na-mastodon,nId,6395286", "title": "W prote\u015bcie wobec decyzji Elona Muska przechodz\u0105 na Mastodona. To alternatywa dla Twittera?", "date_published": "2022-11-07 14:04:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-protescie-wobec-decyzji-elona-muska-przechodza-na-mastodon,nId,6395286\"><img align=\"left\" alt=\"W prote\u015bcie wobec decyzji Elona Muska przechodz\u0105 na Mastodona. To alternatywa dla Twittera?\" src=\"https://i.iplsc.com/w-protescie-wobec-decyzji-elona-muska-przechodza-na-mastodon/000FSF79MCXOJQ4A-C321.jpg\" /></a>Mastodon w zesz\u0142ym tygodniu zyska\u0142 ponad 230 000 nowych u\u017cytkownik\u00f3w. Osoby, kt\u00f3re do tej pory korzysta\u0142y z Twittera, po zakupie serwisu przez Elona Muska masowo zacz\u0119\u0142y przenosi\u0107 si\u0119 na alternatywn\u0105 platform\u0119. Czym jest Mastodon i jak z niego korzysta\u0107? Wyja\u015bniamy, jak wygl\u0105da rejestracja i przedstawiamy inne serwisy podobne do Twittera. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-jest-wyrok-w-sprawie-przewrocenia-pomnika-ks-jankowsk,nId,6395649", "title": "Gda\u0144sk: Jest wyrok w sprawie przewr\u00f3cenia pomnika ks. Jankowskiego", "date_published": "2022-11-07 14:00:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-jest-wyrok-w-sprawie-przewrocenia-pomnika-ks-jankowsk,nId,6395649\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Jest wyrok w sprawie przewr\u00f3cenia pomnika ks. Jankowskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-jest-wyrok-w-sprawie-przewrocenia-pomnika-ks-jankowsk/000GB2KPVGKL7BWM-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku uniewinni\u0142 trzech mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy, kt\u00f3rzy w 2019 r. przewr\u00f3cili pomnik ks. pra\u0142ata Henryka Jankowskiego. Rok temu s\u0105d pierwszej instancji uzna\u0142 ich za winnych zniewa\u017cenia i zniszczenia pomnika ale z uwagi na nisk\u0105 szkodliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 czynu odst\u0105pi\u0142 od wymierzenia kary. Wyrok jest prawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-lobez-bobry-spowodowaly-podtopienia-naprawa-drogi-potrwa-dwa,nId,6395623", "title": "\u0141obez. Bobry spowodowa\u0142y podtopienia. \"Naprawa drogi potrwa dwa miesi\u0105ce\"", "date_published": "2022-11-07 13:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-lobez-bobry-spowodowaly-podtopienia-naprawa-drogi-potrwa-dwa,nId,6395623\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141obez. Bobry spowodowa\u0142y podtopienia. &quot;Naprawa drogi potrwa dwa miesi\u0105ce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lobez-bobry-spowodowaly-podtopienia-naprawa-drogi-potrwa-dwa/000GB2HX1QMVNJTJ-C321.jpg\" /></a>Najprawdopodobniej to bobry s\u0105 odpowiedzialne za uszkodzenie wa\u0142u, wskutek czego spi\u0119trzona woda podmy\u0142a jezdnie na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 151 w \u0141obzie (woj. zachodniopomorskie), powoduj\u0105c kilkumetrow\u0105 wyrw\u0119 - przekaza\u0142y w\u0142adze gminy. Odbudowa drogi mo\u017ce potrwa\u0107 nawet dwa miesi\u0105ce - szacuje burmistrz Piotr \u0106wik\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-kontra-zwiazkowcy-czesto-wspieracie-platforme-obywat,nId,6395628", "title": "Premier kontra zwi\u0105zkowcy. \"Cz\u0119sto wspieracie Platform\u0119 Obywatelsk\u0105\"", "date_published": "2022-11-07 13:43:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-kontra-zwiazkowcy-czesto-wspieracie-platforme-obywat,nId,6395628\"><img align=\"left\" alt=\"Premier kontra zwi\u0105zkowcy. &quot;Cz\u0119sto wspieracie Platform\u0119 Obywatelsk\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-kontra-zwiazkowcy-czesto-wspieracie-platforme-obywat/000GB2GUC6TP4DKQ-C321.jpg\" /></a>- Bardzo cz\u0119sto wspieracie Platform\u0119 Obywatelsk\u0105. Liberaln\u0105 Platform\u0119 Obywatelsk\u0105, kt\u00f3ra d\u0105\u017cy\u0142a do zamykania kopal\u0144. Co\u015b mi si\u0119 tutaj nie zgadza, prawda? - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki, zwracaj\u0105c si\u0119 do szefa OPZZ Andrzeja Radzikowskiego. Premier w ramach Rady Dialogu Spo\u0142ecznego spotka\u0142 si\u0119 ze zwi\u0105zkami zawodowymi. Jaros\u0142aw Grzesik z &quot;Solidarno\u015bci&quot; zwraca\u0142 uwag\u0119 na brak d\u0142ugoterminowych inwestycji w g\u00f3rnictwie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przy-palacu-saskim-ma-dzialac-prawa-reka-szumowskiego-zgodni,nId,6395615", "title": "Przy Pa\u0142acu Saskim ma dzia\u0142a\u0107 \"prawa r\u0119ka\" Szumowskiego. \"Zgodnie z prawem\"", "date_published": "2022-11-07 13:33:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przy-palacu-saskim-ma-dzialac-prawa-reka-szumowskiego-zgodni,nId,6395615\"><img align=\"left\" alt=\"Przy Pa\u0142acu Saskim ma dzia\u0142a\u0107 &quot;prawa r\u0119ka&quot; Szumowskiego. &quot;Zgodnie z prawem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przy-palacu-saskim-ma-dzialac-prawa-reka-szumowskiego-zgodni/000GB2FNW2G8Q4A4-C321.jpg\" /></a>Na p\u0142ocie Pa\u0142acu Saskiego zorganizowano wystaw\u0119. Pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej przeprowadzili kontrol\u0119 w sp\u00f3\u0142ce, kt\u00f3ra odpowiada za jego budow\u0119. - Wiceprezesem sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ra przygotowa\u0142a wystaw\u0119 na p\u0142ocie budowanego Pa\u0142acu Saskiego, jest bliski wsp\u00f3\u0142pracownik \u0141ukasza Szumowskiego - poinformowali pos\u0142owie Dariusz Jo\u0144ski i Micha\u0142 Szczerba. Prezes Sp\u00f3\u0142ki Pa\u0142ac Saski odpowiada: &quot;Zam\u00f3wienia realizowane s\u0105 zgodnie z prawem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-plonace-tabletki-hitem-sieci-wideo-z-falszywym-opisem-zyskuj,nId,6395558", "title": "P\u0142on\u0105ce tabletki hitem sieci. Wideo z fa\u0142szywym opisem zyskuje popularno\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-07 13:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-plonace-tabletki-hitem-sieci-wideo-z-falszywym-opisem-zyskuj,nId,6395558\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142on\u0105ce tabletki hitem sieci. Wideo z fa\u0142szywym opisem zyskuje popularno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/plonace-tabletki-hitem-sieci-wideo-z-falszywym-opisem-zyskuj/000GB23BAS9SB6VX-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 kolejne nagranie przedstawiaj\u0105ce leki, kt\u00f3re pod wp\u0142ywem spalania zyskuj\u0105 widowiskowy wygl\u0105d. W opisie pod filmem mo\u017cna przeczyta\u0107, \u017ce w do\u015bwiadczeniu wykorzystano \u015brodki przeciwb\u00f3lowe. W rzeczywisto\u015bci tabletki maj\u0105 dzia\u0142anie przeciwalergiczne i przeciwobrz\u0119kowe. Substancja podpalana na filmach to bowiem glukonian wapnia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-ten-grzyb-moze-przerazic-palce-umarlaka-rosna-w-polskich-las,nId,6395401", "title": "Ten grzyb mo\u017ce przerazi\u0107. Palce umarlaka rosn\u0105 w polskich lasach. Czy s\u0105 jadalne?", "date_published": "2022-11-07 13:18:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-ten-grzyb-moze-przerazic-palce-umarlaka-rosna-w-polskich-las,nId,6395401\"><img align=\"left\" alt=\"Ten grzyb mo\u017ce przerazi\u0107. Palce umarlaka rosn\u0105 w polskich lasach. Czy s\u0105 jadalne?\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-grzyb-moze-przerazic-palce-umarlaka-rosna-w-polskich-las/000GB2FM2110XR2Y-C321.jpg\" /></a>Pr\u00f3chnilec maczugowaty to jeden z najciekawszych i bardziej nietypowych grzyb\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych w polskich lasach. Spotkanie go mo\u017ce rozpali\u0107 nasz\u0105 wyobra\u017ani\u0119 i przyprawi\u0107 o dreszcze. Wszystko ze wzgl\u0119du na kszta\u0142t - grzyb ten przypomina palce wyrastaj\u0105ce z ziemi. Nie bez powodu nazywany jest wi\u0119c &quot;palcami umarlaka&quot;. Gdzie wyst\u0119puje pr\u00f3chnilec maczugowaty i jak go rozpozna\u0107? Czy grzyb ten jest jadalny?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-ten-widok-w-polskich-lasach-przerazi-niejednego-palce-umarla,nId,6395401", "title": "Ten widok w polskich lasach przerazi niejednego. \"Palce umarlaka\"", "date_published": "2022-11-07 13:18:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-ten-widok-w-polskich-lasach-przerazi-niejednego-palce-umarla,nId,6395401\"><img align=\"left\" alt=\"Ten widok w polskich lasach przerazi niejednego. &quot;Palce umarlaka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-widok-w-polskich-lasach-przerazi-niejednego-palce-umarla/000GB2FM2110XR2Y-C321.jpg\" /></a>Pr\u00f3chnilec maczugowaty to jeden z najciekawszych i bardziej nietypowych grzyb\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych w polskich lasach. Spotkanie go mo\u017ce rozpali\u0107 nasz\u0105 wyobra\u017ani\u0119 i przyprawi\u0107 o dreszcze. Wszystko ze wzgl\u0119du na kszta\u0142t - grzyb ten przypomina palce wyrastaj\u0105ce z ziemi. Nie bez powodu nazywany jest wi\u0119c &quot;palcami umarlaka&quot;. Gdzie wyst\u0119puje pr\u00f3chnilec maczugowaty i jak go rozpozna\u0107? Czy grzyb ten jest jadalny?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-seria-pozarow-w-schroniskach-dla-imigrantow,nId,6395553", "title": "Niemcy: Seria po\u017car\u00f3w w schroniskach dla imigrant\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 12:37:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-seria-pozarow-w-schroniskach-dla-imigrantow,nId,6395553\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Seria po\u017car\u00f3w w schroniskach dla imigrant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-seria-pozarow-w-schroniskach-dla-imigrantow/000GB24BOPJK8FJC-C321.jpg\" /></a>W schronisku dla os\u00f3b ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl w Hochheim w Hesji w \u015brodkowych Niemczech w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek wybuch\u0142 po\u017car. \u015aledczy podejrzewaj\u0105 podpalenie. Wcze\u015bniej w pa\u017adzierniku dosz\u0142o ju\u017c do dw\u00f3ch po\u017car\u00f3w schronisk. W obu przypadkach policja m\u00f3wi o podpaleniach\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-polska-aktywistka-do-szefowej-ke-nie-mozna-zwalczac-ognia-og,nId,6395503", "title": "Polska aktywistka do szefowej KE: Nie mo\u017cna zwalcza\u0107 ognia ogniem", "date_published": "2022-11-07 12:21:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-polska-aktywistka-do-szefowej-ke-nie-mozna-zwalczac-ognia-og,nId,6395503\"><img align=\"left\" alt=\"Polska aktywistka do szefowej KE: Nie mo\u017cna zwalcza\u0107 ognia ogniem\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-aktywistka-do-szefowej-ke-nie-mozna-zwalczac-ognia-og/000GB1ZM7W0CODU7-C321.jpg\" /></a>Grupa aktywist\u00f3w na czele z Polk\u0105 Dominik\u0105 Lasot\u0105 przedstawi\u0142a swoje postulaty szefowej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen podczas szczytu klimatycznego COP27 w Egipcie. - \u017badne nowe inwestycje w paliwa kopalne to nie jest odpowied\u017a na wojn\u0119, to nie jest odpowied\u017a na kryzys energetyczny i przede wszystkim to nie jest odpowied\u017a na kryzys klimatyczny - powiedzia\u0142a Interii Lasota.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znane-polki-reaguja-na-slowa-kaczynskiego-o-dawaniu-w-szyje,nId,6395462", "title": "Znane Polki reaguj\u0105 na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego o \"dawaniu w szyj\u0119\"", "date_published": "2022-11-07 12:06:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znane-polki-reaguja-na-slowa-kaczynskiego-o-dawaniu-w-szyje,nId,6395462\"><img align=\"left\" alt=\"Znane Polki reaguj\u0105 na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego o &quot;dawaniu w szyj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/znane-polki-reaguja-na-slowa-kaczynskiego-o-dawaniu-w-szyje/000GB1UQSNVFG322-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa s\u0142\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Prezes PiS podczas sobotniej wizyty w E\u0142ku przyzna\u0142, \u017ce nie jest zwolennikiem bardzo wczesnego macierzy\u0144stwa, gdy\u017c &quot;kobieta musi dojrze\u0107 do tego, aby by\u0107 matk\u0105, ale jak do 25. roku \u017cycia daje w szyj\u0119 to nie jest to dobry prognostyk w tych sprawach&quot;. Wypowied\u017a lidera partii rz\u0105dz\u0105cej spotka\u0142a si\u0119 ze spor\u0105 krytyk\u0105 przeciwnik\u00f3w politycznych, jak i znanych kobiet. G\u0142os w tej sprawie zabra\u0142y m.in. pos\u0142anki Barbara Nowacka, Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska oraz dziennikarki Beata Sadowska i Kinga Rusin. &quot;Nie...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-chce-sie-z-polska-dzielic-drewnem-bo-u-nas-kupic-,nId,6395492", "title": "\u0141ukaszenka chce si\u0119 z Polsk\u0105 dzieli\u0107 drewnem, bo u nas \"kupi\u0107 nie mo\u017cna\"", "date_published": "2022-11-07 11:55:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-chce-sie-z-polska-dzielic-drewnem-bo-u-nas-kupic-,nId,6395492\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka chce si\u0119 z Polsk\u0105 dzieli\u0107 drewnem, bo u nas &quot;kupi\u0107 nie mo\u017cna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-chce-sie-z-polska-dzielic-drewnem-bo-u-nas-kupic/000GB1S7RKL8GI8M-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi postanowi\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w zawodach dla dziennikarzy w r\u0105baniu drewna. Osobi\u015bcie zaprezentowa\u0142 przedstawicielom medi\u00f3w, jak u\u017cywa\u0107 siekiery. Podczas pracy na \u015bwie\u017cym powietrzu podzieli\u0142 si\u0119 kilkoma &quot;b\u0142yskotliwymi&quot; uwagami w charakterystycznym dla niego stylu. M\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi, \u017ce w Polsce nie mo\u017cna kupi\u0107 drewna na opa\u0142, a Bia\u0142oru\u015b mo\u017ce podwie\u017a\u0107 je na granic\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-na-niebie-pokaze-sie-krwawy-ksiezyc-niezwykle-zjawisko-juz-8,nId,6388177", "title": "Na niebie poka\u017ce si\u0119 Krwawy Ksi\u0119\u017cyc. Niezwyk\u0142e zjawisko ju\u017c 8 listopada", "date_published": "2022-11-07 11:36:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-na-niebie-pokaze-sie-krwawy-ksiezyc-niezwykle-zjawisko-juz-8,nId,6388177\"><img align=\"left\" alt=\"Na niebie poka\u017ce si\u0119 Krwawy Ksi\u0119\u017cyc. Niezwyk\u0142e zjawisko ju\u017c 8 listopada\" src=\"https://i.iplsc.com/na-niebie-pokaze-sie-krwawy-ksiezyc-niezwykle-zjawisko-juz-8/000GAJYHO27UOXME-C321.jpg\" /></a>Za\u0107mienie Ksi\u0119\u017cyca mo\u017cna podziwia\u0107 kilka razy w roku. Najbli\u017csze czeka nas ju\u017c 8 listopada 2022 roku. To idealna atrakcja dla fan\u00f3w astronomii. Czy w Polsce ujrzymy za\u0107mienie Ksi\u0119\u017cyca? Czym si\u0119 charakteryzuje? Jak si\u0119 na nie przygotowa\u0107? Dowiedzmy si\u0119 najwa\u017cniejszych rzeczy o tym zjawisku. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wiceszefowa-bundestagu-krytykuje-dzialania-polski-wob,nId,6395437", "title": "Niemcy. Wiceszefowa Bundestagu krytykuje dzia\u0142ania Polski wobec imigrant\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 10:52:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wiceszefowa-bundestagu-krytykuje-dzialania-polski-wob,nId,6395437\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Wiceszefowa Bundestagu krytykuje dzia\u0142ania Polski wobec imigrant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wiceszefowa-bundestagu-krytykuje-dzialania-polski-wob/000GB1L0DWHQA61O-C321.jpg\" /></a>Wiceprzewodnicz\u0105ca Bundestagu Katrin Goering-Eckardt skrytykowa\u0142a zawracanie migrant\u00f3w na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. &quot;To nie jest zgodne z prawem europejskim i naszymi warto\u015bciami&quot; - powiedzia\u0142a. W niedziel\u0119 na terytorium Polski pr\u00f3bowa\u0142o nielegalnie przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi 87 os\u00f3b - poinformowa\u0142a Stra\u017c Graniczna.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-niskich-cenach-energii-prawdopodobnie-odeszly-w-pr,nId,6395435", "title": "Premier o niskich cenach energii: Prawdopodobnie odesz\u0142y w przesz\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-07 10:47:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-niskich-cenach-energii-prawdopodobnie-odeszly-w-pr,nId,6395435\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o niskich cenach energii: Prawdopodobnie odesz\u0142y w przesz\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-niskich-cenach-energii-prawdopodobnie-odeszly-w-pr/000GB1GZVAS5A2DS-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug premiera &quot;niskie ceny energii i niskie ceny kosztu pieni\u0105dza, czyli niskie stopy procentowe, prawdopodobnie na d\u0142u\u017cszy czas odesz\u0142y w przesz\u0142o\u015b\u0107&quot;. Mateusz Morawiecki w poniedzia\u0142ek wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w Radzie Dialogu Spo\u0142ecznego. Premier zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce do ko\u0144ca roku rz\u0105d planuje przeprowadzi\u0107 rewizj\u0119 Polityki Energetycznej Pa\u0144stwa do 2040 r.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-ponad-1500-nowych-grobow-pod-mariupolem,nId,6395430", "title": "Media: Ponad 1500 nowych grob\u00f3w pod Mariupolem", "date_published": "2022-11-07 10:37:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-ponad-1500-nowych-grobow-pod-mariupolem,nId,6395430\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ponad 1500 nowych grob\u00f3w pod Mariupolem \" src=\"https://i.iplsc.com/media-ponad-1500-nowych-grobow-pod-mariupolem/000GB1HJ58QYPO99-C321.jpg\" /></a>Na zdj\u0119ciach satelitarnych z miejsc poch\u00f3wku w Starym Krymie wida\u0107 ponad 1500 nowych grob\u00f3w - informuje BBC. Ze zdj\u0119\u0107 satelitarnych, wykonanych przez Maxar, wynika, \u017ce trzy masowe miejsca poch\u00f3wku w okolicy Mariupola - przy miejscowo\u015bciach Stary Krym, Manhusz i Wynohradne - sukcesywnie si\u0119 rozrastaj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-rosyjski-narod-nie-jest-okrutny-rosjanie-sa-wspaniali,nId,6395375", "title": "Papie\u017c: Rosyjski nar\u00f3d nie jest okrutny. Rosjanie s\u0105 wspaniali", "date_published": "2022-11-07 10:20:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-rosyjski-narod-nie-jest-okrutny-rosjanie-sa-wspaniali,nId,6395375\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c: Rosyjski nar\u00f3d nie jest okrutny. Rosjanie s\u0105 wspaniali\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-rosyjski-narod-nie-jest-okrutny-rosjanie-sa-wspaniali/000GB17ZX6YF7OT4-C321.jpg\" /></a>To nie nar\u00f3d rosyjski prowadzi wojn\u0119. To \u017co\u0142nierze, najemnicy - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek podczas konferencji prasowej w drodze powrotnej z pielgrzymki w Bahrajnie. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce Rosjanie to &quot;wspania\u0142y nar\u00f3d&quot;, kt\u00f3ry &quot;bardzo szanuje&quot;. Wspomnia\u0142 przy okazji o tw\u00f3rczo\u015bci Fiodora Dostojewskiego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-kolejne-duze-straty-rosji-ukraina-podaje-najnowszy-bilans-z-,nId,6395314", "title": "Kolejne du\u017ce straty Rosji. Ukraina podaje najnowszy bilans z frontu", "date_published": "2022-11-07 10:16:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-kolejne-duze-straty-rosji-ukraina-podaje-najnowszy-bilans-z-,nId,6395314\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne du\u017ce straty Rosji. Ukraina podaje najnowszy bilans z frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-duze-straty-rosji-ukraina-podaje-najnowszy-bilans-z/000GB134J1HFNYYV-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku inwazji na Ukrain\u0119 Rosja straci\u0142a 76 460 \u017co\u0142nierzy - informuje ukrai\u0144ski Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych. Ukrai\u0144skie si\u0142y powietrzne przeprowadzi\u0142y w ci\u0105gu doby 18 atak\u00f3w na cele przeciwnika. Tymczasem kluczowi przedstawiciele Kremla mieli zacz\u0105\u0107 wsp\u00f3lnie deeskalowa\u0107 retoryk\u0119 odno\u015bnie u\u017cycia broni atomowej na pocz\u0105tku listopada - pisze w najnowszej analizie Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trafil-do-aniola-walczyl-przeciw-ukrainie-bojownik-zdemaskow,nId,6395389", "title": "Trafi\u0142 do \"Anio\u0142a\", walczy\u0142 przeciw Ukrainie. Bojownik zdemaskowany", "date_published": "2022-11-07 10:08:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trafil-do-aniola-walczyl-przeciw-ukrainie-bojownik-zdemaskow,nId,6395389\"><img align=\"left\" alt=\"Trafi\u0142 do &quot;Anio\u0142a&quot;, walczy\u0142 przeciw Ukrainie. Bojownik zdemaskowany\" src=\"https://i.iplsc.com/trafil-do-aniola-walczyl-przeciw-ukrainie-bojownik-zdemaskow/000GB15JPM181KQY-C321.jpg\" /></a>Kontrwywiad S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy zatrzyma\u0142 w Odessie cz\u0142onka organizacji terrorystycznej &quot;LNR&quot;. M\u0119\u017cczyzna bra\u0142 czynny udzia\u0142 w dzia\u0142aniach wojennych przeciwko wojskom ukrai\u0144skim. Najbli\u017cszy czas sp\u0119dzi w areszcie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-czarna-polska-jesien-krytyczna-sytuacja-szpitali-powia,nId,6395384", "title": "Akcja \"Czarna polska jesie\u0144\". Krytyczna sytuacja szpitali powiatowych", "date_published": "2022-11-07 09:53:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-czarna-polska-jesien-krytyczna-sytuacja-szpitali-powia,nId,6395384\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja &quot;Czarna polska jesie\u0144&quot;. Krytyczna sytuacja szpitali powiatowych\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-czarna-polska-jesien-krytyczna-sytuacja-szpitali-powia/000GB14UQ38WTHYE-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Zwi\u0105zku Szpitali Powiatowych Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poinformowa\u0142 o rozpocz\u0119ciu akcji &quot;Czarna polska jesie\u0144&quot;. Medycy chc\u0105 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na krytyczn\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 plac\u00f3wek i poprosi\u0107 pacjent\u00f3w o podpisanie petycji do ministra zdrowia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-najnowsze-dane-o-zakazeniach-i-zgonach,nId,6395376", "title": "Koronawirus. Najnowsze dane o zaka\u017ceniach i zgonach", "date_published": "2022-11-07 09:46:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-najnowsze-dane-o-zakazeniach-i-zgonach,nId,6395376\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus. Najnowsze dane o zaka\u017ceniach i zgonach\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-najnowsze-dane-o-zakazeniach-i-zgonach/000B4VIQ98ECJNPL-C321.jpg\" /></a>Resort zdrowia poinformowa\u0142 o 130 zaka\u017ceniach koronawirusem ostatniej doby. Nikt nie zmar\u0142 z powodu COVID-19. Sprawdzamy, gdzie w Polsce odnotowano najwi\u0119cej zaka\u017ce\u0144 w ci\u0105gu minionych 24 godzin. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kobiety-do-25-roku-zycia-daja-w-szyje-jaroslaw-kaczynski-tlu,nId,6395360", "title": "Kobiety do 25. roku \u017cycia \"daj\u0105 w szyj\u0119\". Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski t\u0142umaczy swoje s\u0142owa", "date_published": "2022-11-07 09:46:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kobiety-do-25-roku-zycia-daja-w-szyje-jaroslaw-kaczynski-tlu,nId,6395360\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiety do 25. roku \u017cycia &quot;daj\u0105 w szyj\u0119&quot;. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski t\u0142umaczy swoje s\u0142owa\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-do-25-roku-zycia-daja-w-szyje-jaroslaw-kaczynski-tlu/000GB102WMFA5V2L-C321.jpg\" /></a>- Powiedzia\u0142em tylko o tym, o czym dowiedzia\u0142em si\u0119 z pewnego \u017ar\u00f3d\u0142a, \u017ce w tej chwili kobiety, dziewcz\u0119ta do 25. roku \u017cycia pij\u0105 tyle samo, co ich r\u00f3wie\u015bnicy m\u0119\u017cczy\u017ani. M\u0119\u017cczy\u017ani s\u0105 niepor\u00f3wnanie bardziej odporni na alkohol - t\u0142umaczy\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142 jednak, \u017ce nie jest to zach\u0119ta dla m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, by pili.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-tani-wegiel-z-rzadowego-programu-czas-do-wtorku-do-polnocy,nId,6395344", "title": "Tani w\u0119giel z rz\u0105dowego programu. Czas do wtorku do p\u00f3\u0142nocy", "date_published": "2022-11-07 09:30:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-tani-wegiel-z-rzadowego-programu-czas-do-wtorku-do-polnocy,nId,6395344\"><img align=\"left\" alt=\"Tani w\u0119giel z rz\u0105dowego programu. Czas do wtorku do p\u00f3\u0142nocy\" src=\"https://i.iplsc.com/tani-wegiel-z-rzadowego-programu-czas-do-wtorku-do-polnocy/000GB0V17C3H47ML-C321.jpg\" /></a>Do wtorku do p\u00f3\u0142nocy gminy chc\u0105ce kupi\u0107 w\u0119giel dla mieszka\u0144c\u00f3w musz\u0105 poinformowa\u0107 o tym w BIP - przypomnia\u0142o Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych. Resort wskaza\u0142, \u017ce samorz\u0105dy, kt\u00f3re kupi\u0142y w\u0119giel po wy\u017cszej cenie przed wej\u015bciem w \u017cycie ustawy, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wnosi\u0107 o zwrot r\u00f3\u017cnicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-jesli-sytuacja-sie-zaostrzy-to-na-granicy-z-obwode,nId,6395340", "title": "Kaczy\u0144ski: Je\u015bli sytuacja si\u0119 zaostrzy to na granicy z obwodem kaliningradzkim powstanie mur", "date_published": "2022-11-07 09:00:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-jesli-sytuacja-sie-zaostrzy-to-na-granicy-z-obwode,nId,6395340\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Je\u015bli sytuacja si\u0119 zaostrzy to na granicy z obwodem kaliningradzkim powstanie mur\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-jesli-sytuacja-sie-zaostrzy-to-na-granicy-z-obwode/000GB0UJX5V0BNAG-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli sytuacja si\u0119 zaostrzy powstanie tu mur taki jak na granicy polsko-bia\u0142oruskiej, mo\u017ce nawet silniejszy - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Polityk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do decyzji w\u0142adz o powstaniu zapory tymczasowej na granicy z obwodem kaliningradzkim. Wicepremier Mariusz B\u0142aszczak t\u0142umaczy\u0142, \u017ce ogrodzenie powstaje z powodu niepokoj\u0105cych informacji o otwarciu tam lotniska dla lot\u00f3w z Bliskiego Wschodu i Afryki P\u00f3\u0142nocnej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-oleksandr-usyk-dla-interii-zelenski-jest-dla-mnie-pierwszym-,nId,6393806", "title": "O\u0142eksandr Usyk dla Interii: Ze\u0142enski jest dla mnie pierwszym prezydentem Ukrainy", "date_published": "2022-11-07 09:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-oleksandr-usyk-dla-interii-zelenski-jest-dla-mnie-pierwszym-,nId,6393806\"><img align=\"left\" alt=\"O\u0142eksandr Usyk dla Interii: Ze\u0142enski jest dla mnie pierwszym prezydentem Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/oleksandr-usyk-dla-interii-zelenski-jest-dla-mnie-pierwszym/000GAXO6O0XOODU7-C321.jpg\" /></a>- Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski jest sz\u00f3stym prezydentem Ukrainy, ale dla mnie pierwszym. Pierwszym, kt\u00f3ry nie zdradzi\u0142 kraju. Nie uciek\u0142 i nie zostawi\u0142 nas (...) M\u00f3wi\u0105, \u017ce jeste\u015bmy nikim, \u017ce nie ma takiego kraju, \u017ce nie mamy do niczego prawa, \u017ce Ukraina to sztuczny, wymy\u015blony tw\u00f3r. Co jest oczywi\u015bcie bzdur\u0105. Ale nawet gdyby tak by\u0142o, gdyby nas &quot;wymy\u015blono&quot;, to istniejemy, jeste\u015bmy. Jest nas ponad 40 milion\u00f3w, nie mo\u017cna si\u0119 nie liczy\u0107 z jednym z najwi\u0119kszych w Europie kraj\u00f3w - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 O\u0142eksandr Usyk, ukrai\u0144ski bokser, mistrz \u015bwiata...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-zwrocil-sie-do-elona-muska-mam-nadzieje-ze-moje-,nId,6395277", "title": "Donald Tusk zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Elona Muska. \"Mam nadziej\u0119, \u017ce moje konto nie zostanie zawieszone\"", "date_published": "2022-11-07 08:43:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-zwrocil-sie-do-elona-muska-mam-nadzieje-ze-moje-,nId,6395277\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Elona Muska. &quot;Mam nadziej\u0119, \u017ce moje konto nie zostanie zawieszone&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-zwrocil-sie-do-elona-muska-mam-nadzieje-ze-moje/000GB0PNLWTDDT2R-C321.jpg\" /></a>Elon Musk wprowadza kolejne zmiany na Twitterze. Tym razem chodzi o zawieszanie kont osobom, kt\u00f3re si\u0119 pod kogo\u015b podszywaj\u0105 bez oznaczenia, \u017ce konto powsta\u0142o w celu parodiowania. Do miliardera zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 polski polityk, pisz\u0105c, \u017ce ma nadziej\u0119, i\u017c nie zostanie zawieszony za podszywanie si\u0119 pod Donalda T.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-kpo-szansa-na-wyplate-w-ciagu-najblizszych-kilku-m,nId,6395330", "title": "Premier o KPO: Szansa na wyp\u0142at\u0119 w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku miesi\u0119cy", "date_published": "2022-11-07 08:43:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-kpo-szansa-na-wyplate-w-ciagu-najblizszych-kilku-m,nId,6395330\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o KPO: Szansa na wyp\u0142at\u0119 w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku miesi\u0119cy\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-kpo-szansa-na-wyplate-w-ciagu-najblizszych-kilku-m/000GB0QT2QKL9JWY-C321.jpg\" /></a>Premier podczas swojej wizyty w jednej z mazowieckich cukierni m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o przysz\u0142o\u015bci Krajowego Planu Odbudowy. Komentuj\u0105c wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w, stwierdzi\u0142, \u017ce mo\u017ce ona nast\u0105pi\u0107 &quot;w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku miesi\u0119cy&quot;. M\u00f3wi\u0105c z kolei o negocjacjach z Komisj\u0105 Europejsk\u0105, powiedzia\u0142 \u017ce by\u0142y prowadzone tak, by &quot;wilk by\u0142 syty i owca ca\u0142a&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-kijow-szykuje-plan-ewakuacji-wylaczenia-pradu-w-caly,nId,6395274", "title": "Ukraina. Kij\u00f3w szykuje plan ewakuacji. Wy\u0142\u0105czenia pr\u0105du w ca\u0142ym kraju", "date_published": "2022-11-07 08:29:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-kijow-szykuje-plan-ewakuacji-wylaczenia-pradu-w-caly,nId,6395274\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Kij\u00f3w szykuje plan ewakuacji. Wy\u0142\u0105czenia pr\u0105du w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-kijow-szykuje-plan-ewakuacji-wylaczenia-pradu-w-caly/000GB0JXV1IGPBE3-C321.jpg\" /></a>Kij\u00f3w planuje ca\u0142kowit\u0105 ewakuacj\u0119 w przypadku utraty pr\u0105du. Jak podkre\u015bla &quot;New York Times, &quot;sytuacja jest tragiczna&quot;. Burmistrz miasta Witalij Kliczko zaapelowa\u0142 do mieszka\u0144c\u00f3w o zaopatrzenie si\u0119 w najpotrzebniejsze rzeczy i rozwa\u017cenie tymczasowej wyprowadzki. Przyzna\u0142, \u017ce nie wyklucza ca\u0142kowitego blackoutu w stolicy. W poniedzia\u0142ek w o\u015bmiu regionach Ukrainy, w tym w Kijowie, dojdzie do kaskadowych wy\u0142\u0105cze\u0144 pr\u0105du. Maj\u0105 one zapobiec przeci\u0105\u017ceniu infrastruktury energetycznej, uszkodzonej w wyniku ostrza\u0142\u00f3w Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-kijow-szykuje-sie-na-ewakuacje-wylaczenia-pradu-w-ca,nId,6395274", "title": "Ukraina. Kij\u00f3w szykuje si\u0119 na ewakuacj\u0119. Wy\u0142\u0105czenia pr\u0105du w ca\u0142ym kraju", "date_published": "2022-11-07 08:29:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-kijow-szykuje-sie-na-ewakuacje-wylaczenia-pradu-w-ca,nId,6395274\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Kij\u00f3w szykuje si\u0119 na ewakuacj\u0119. Wy\u0142\u0105czenia pr\u0105du w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-kijow-szykuje-sie-na-ewakuacje-wylaczenia-pradu-w-ca/000GB0JXV1IGPBE3-C321.jpg\" /></a>Kij\u00f3w planuje ca\u0142kowit\u0105 ewakuacj\u0119 w przypadku utraty pr\u0105du. Jak podkre\u015bla &quot;New York Times, &quot;sytuacja jest tragiczna&quot;. Burmistrz miasta Witalij Kliczko zaapelowa\u0142 do mieszka\u0144c\u00f3w o zaopatrzenie si\u0119 w najpotrzebniejsze rzeczy i rozwa\u017cenie tymczasowej wyprowadzki. Przyzna\u0142, \u017ce nie wyklucza ca\u0142kowitego blackoutu w stolicy. W poniedzia\u0142ek w o\u015bmiu regionach Ukrainy, w tym w Kijowie, dojdzie do kaskadowych wy\u0142\u0105cze\u0144 pr\u0105du. Maj\u0105 one zapobiec przeci\u0105\u017ceniu infrastruktury energetycznej, uszkodzonej w wyniku ostrza\u0142\u00f3w Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-11-listopada-prognoza-pogody-na-dlugi-weekend-nie-zachwyca,nId,6395284", "title": "11 listopada. Prognoza pogody na d\u0142ugi weekend nie zachwyca", "date_published": "2022-11-07 08:28:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-11-listopada-prognoza-pogody-na-dlugi-weekend-nie-zachwyca,nId,6395284\"><img align=\"left\" alt=\"11 listopada. Prognoza pogody na d\u0142ugi weekend nie zachwyca\" src=\"https://i.iplsc.com/11-listopada-prognoza-pogody-na-dlugi-weekend-nie-zachwyca/000GB0EWX4SKK5XD-C321.jpg\" /></a>11 listopada jest dniem wolnym i wypada w tym roku w pi\u0105tek. Oznacza to przed\u0142u\u017cony weekend. Zanim zaczniecie planowa\u0107 atrakcje na ten dzie\u0144, sprawd\u017acie koniecznie, jakiej pogody si\u0119 spodziewa\u0107. Po deszczowym czwartku czeka nas zmiana.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-slabnie-w-powietrzu-wywiad-wiecej-traci-niz-jest-w-sta,nId,6395315", "title": "Rosja s\u0142abnie w powietrzu. Wywiad: Wi\u0119cej traci ni\u017c jest w stanie produkowa\u0107", "date_published": "2022-11-07 08:26:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-slabnie-w-powietrzu-wywiad-wiecej-traci-niz-jest-w-sta,nId,6395315\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja s\u0142abnie w powietrzu. Wywiad: Wi\u0119cej traci ni\u017c jest w stanie produkowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-slabnie-w-powietrzu-wywiad-wiecej-traci-niz-jest-w-sta/000GB0GIJVULEBDX-C321.jpg\" /></a>Rosja z uwagi na s\u0142abe wyszkolenie, utrat\u0119 do\u015bwiadczonych za\u0142\u00f3g i inne problemy nie powinna w najbli\u017cszych miesi\u0105cach zdoby\u0107 przewagi powietrznej w wojnie na Ukrainie - poinformowa\u0142 brytyjski wywiad. W komunikacie opublikowanym przez tamtejszy resort obrony czytamy tak\u017ce, \u017ce straty samolot\u00f3w znacznie przewy\u017cszaj\u0105 rosyjskie zdolno\u015bci do produkcji nowych maszyn.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abonament-rtv-w-gore-te-grupy-nie-musza-placic-nalezysz-do-j,nId,6387432", "title": "Abonament RTV w g\u00f3r\u0119. Te grupy nie musz\u0105 p\u0142aci\u0107. Nale\u017cysz do jednej z nich?", "date_published": "2022-11-07 08:23:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abonament-rtv-w-gore-te-grupy-nie-musza-placic-nalezysz-do-j,nId,6387432\"><img align=\"left\" alt=\"Abonament RTV w g\u00f3r\u0119. Te grupy nie musz\u0105 p\u0142aci\u0107. Nale\u017cysz do jednej z nich?\" src=\"https://i.iplsc.com/abonament-rtv-w-gore-te-grupy-nie-musza-placic-nalezysz-do-j/000GAF9OELUIYDWJ-C321.jpg\" /></a>Abonament radiowo-telewizyjny to jedna z op\u0142at, dzi\u0119ki kt\u00f3rej funkcjonuj\u0105 publiczne media. Ju\u017c wiadomo, \u017ce w 2023 roku stawki wzrosn\u0105. Ile b\u0119dzie kosztowa\u0142 abonament RTV? I kto jest z niego zwolniony?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-wiezowca-w-dubaju-caly-budynek-w-ogniu,nId,6395299", "title": "Po\u017car wie\u017cowca w Dubaju. Ca\u0142y budynek w ogniu", "date_published": "2022-11-07 08:07:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-wiezowca-w-dubaju-caly-budynek-w-ogniu,nId,6395299\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car wie\u017cowca w Dubaju. Ca\u0142y budynek w ogniu\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-wiezowca-w-dubaju-caly-budynek-w-ogniu/000GB0LG4DJMJVQ1-C321.jpg\" /></a>W Dubaju (Zjednoczone Emiraty Arabskie) p\u0142on\u0105\u0142 35-pi\u0119trowy wie\u017cowiec. Drapacz chmur, kt\u00f3ry ca\u0142y stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach, znajduje si\u0119 w pobli\u017cu Burd\u017c Chalifa, najwy\u017cszego budynku na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-polacy-nie-lubia-iphone-ow-wyniki-badania-moga-zaskakiwac,nId,6395279", "title": "Polacy nie lubi\u0105 iPhone'\u00f3w? Wyniki badania mog\u0105 zaskakiwa\u0107", "date_published": "2022-11-07 07:45:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-polacy-nie-lubia-iphone-ow-wyniki-badania-moga-zaskakiwac,nId,6395279\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy nie lubi\u0105 iPhone'\u00f3w? Wyniki badania mog\u0105 zaskakiwa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-nie-lubia-iphone-ow-wyniki-badania-moga-zaskakiwac/000GB0ALV56EIC96-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy kt\u00f3rego kraju w Europie najch\u0119tniej korzystaj\u0105 z iPhone'\u00f3w? Gdzie telefon\u00f3w z nadgryzionym jab\u0142kiem w logo jest najmniej? Okazuje si\u0119, \u017ce najmniej tych popularnych urz\u0105dze\u0144 kupuj\u0105 Polacy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-konieczne-beda-ciecia-wydatkow,nId,6395270", "title": "Jacek Sasin: Konieczne b\u0119d\u0105 ci\u0119cia wydatk\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 07:06:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-konieczne-beda-ciecia-wydatkow,nId,6395270\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Sasin: Konieczne b\u0119d\u0105 ci\u0119cia wydatk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-sasin-konieczne-beda-ciecia-wydatkow/000GB021UPYS2XIR-C321.jpg\" /></a>Konieczne jest przejrzenie wydatk\u00f3w. By\u0142y czasy prosperity, dzi\u015b s\u0105 czasy kryzysu. My\u015bl\u0119, \u017ce ci\u0119cia wydatk\u00f3w b\u0119d\u0105 konieczne - powiedzia\u0142 wicepremier Jacek Sasin. Wymieni\u0142 dwie sfery, kt\u00f3re powinny by\u0107 wy\u0142\u0105czone z ogranicze\u0144. Wicepremier odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy i zapewni\u0142, \u017ce rz\u0105d chce &quot;jeszcze raz spr\u00f3bowa\u0107 si\u0119 dogada\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-blisko-45-tys-rosyjskich-zbrodni-od-poczatk,nId,6395239", "title": "Wojna w Ukrainie. Blisko 45 tys. rosyjskich zbrodni od pocz\u0105tku inwazji", "date_published": "2022-11-07 06:57:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-blisko-45-tys-rosyjskich-zbrodni-od-poczatk,nId,6395239\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Blisko 45 tys. rosyjskich zbrodni od pocz\u0105tku inwazji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-blisko-45-tys-rosyjskich-zbrodni-od-poczatk/000F1CGB9NINQOBG-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska Prokuratura Generalna poinformowa\u0142a w niedziel\u0119, \u017ce od pocz\u0105tku inwazji Rosji na Ukrain\u0119 odnotowano 44 869 rosyjskich zbrodni agresji i zbrodni wojennych. Do wielu z nich dosz\u0142o nieopodal stolicy kraju, m.in. w Buczy, Irpieniu, Hostomlu i Borodziance. Wed\u0142ug policyjnych danych, w samym obwodzie kijowskim rosyjscy \u017co\u0142nierze zabili ponad 1500 cywil\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-gazu-i-cieplej-wody-nie-beda-mieli-przez-miesiac-mapa-pokazu,nId,6395259", "title": "Gazu i ciep\u0142ej wody nie b\u0119d\u0105 mieli przez miesi\u0105c. Mapa pokazuje przyczyn\u0119", "date_published": "2022-11-07 06:50:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-gazu-i-cieplej-wody-nie-beda-mieli-przez-miesiac-mapa-pokazu,nId,6395259\"><img align=\"left\" alt=\"Gazu i ciep\u0142ej wody nie b\u0119d\u0105 mieli przez miesi\u0105c. Mapa pokazuje przyczyn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/gazu-i-cieplej-wody-nie-beda-mieli-przez-miesiac-mapa-pokazu/000GAZWSTW1E0RU1-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 20 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w miast w stanie Nowa Po\u0142udniowa Walia w Australii b\u0119dzie musia\u0142a musi radzi\u0107 sobie bez gazu i ciep\u0142ej wody przez najbli\u017cszy miesi\u0105c - szacuj\u0105 lokalne w\u0142adze. Tyle czasu mo\u017ce zaj\u0105\u0107 usuwanie skutk\u00f3w powodzi, jaka dotkn\u0119\u0142a te tereny. Ameryka\u0144ska agencja kosmiczna NASA opublikowa\u0142a zestawienie zdj\u0119\u0107 satelitarnych, na kt\u00f3rych wida\u0107, jak wyla\u0142y australijskie rzeki. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szykuje-sie-rekord-w-loterii-powerball-zwyciezca-zgarnie-1-9,nId,6395266", "title": "Szykuje si\u0119 rekord w loterii Powerball. Zwyci\u0119zca zgarnie 1,9 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 06:46:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szykuje-sie-rekord-w-loterii-powerball-zwyciezca-zgarnie-1-9,nId,6395266\"><img align=\"left\" alt=\"Szykuje si\u0119 rekord w loterii Powerball. Zwyci\u0119zca zgarnie 1,9 mld dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szykuje-sie-rekord-w-loterii-powerball-zwyciezca-zgarnie-1-9/000GAZXTRB9BS46K-C321.jpg\" /></a>1,9 mld dolar\u00f3w - do takiej kwoty wzros\u0142a g\u0142\u00f3wna nagroda na ameryka\u0144skiej loterii Powerball po tym, jak minionej soboty nikomu nie uda\u0142o si\u0119 skre\u015bli\u0107 sze\u015bciu zwyci\u0119skich numer\u00f3w. Kolejne losowanie zaplanowano na poniedzia\u0142ek 7 listopada. Osoba, kt\u00f3ra poprawnie wytypuje szcz\u0119\u015bliwe liczby, otrzyma najwi\u0119ksz\u0105 wyp\u0142at\u0119 w historii loterii w Stanach Zjednoczonych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-kobieta-zginela-na-torach-duze-utrudnienia-w-ruchu-,nId,6395265", "title": "Warszawa. Kobieta zgin\u0119\u0142a na torach. Du\u017ce utrudnienia w ruchu poci\u0105g\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 06:44:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-kobieta-zginela-na-torach-duze-utrudnienia-w-ruchu-,nId,6395265\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa. Kobieta zgin\u0119\u0142a na torach. Du\u017ce utrudnienia w ruchu poci\u0105g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-kobieta-zginela-na-torach-duze-utrudnienia-w-ruchu/000GAZYN14LNHI55-C321.jpg\" /></a>W rejonie przystanku Warszawa Goc\u0142awek poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119. Utrudnienia na kolei w Warszawie na linii otwockiej. Poci\u0105gi SKM i Kolei Mazowieckich maj\u0105 du\u017ce op\u00f3\u017anienia - s\u0105 te\u017c odwo\u0142ane sk\u0142ady. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-media-twitter-prosi-o-powrot-niektorych-zwolnionych-prac,nId,6395257", "title": "USA. Media: Twitter prosi o powr\u00f3t niekt\u00f3rych zwolnionych pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 06:25:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-media-twitter-prosi-o-powrot-niektorych-zwolnionych-prac,nId,6395257\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Media: Twitter prosi o powr\u00f3t niekt\u00f3rych zwolnionych pracownik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-media-twitter-prosi-o-powrot-niektorych-zwolnionych-prac/000FMXNYG7PYOIJ6-C321.jpg\" /></a>Twitter po grupowych zwolnieniach zwraca si\u0119 do dziesi\u0105tek pracownik\u00f3w i prosi ich o powr\u00f3t - informuje Bloomberg. Cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali poproszeni o powr\u00f3t, zostali zwolnieni przez pomy\u0142k\u0119, a inni stracili prac\u0119, zanim zarz\u0105d zda\u0142 sobie spraw\u0119, \u017ce ich umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie mog\u0105 by\u0107 niezb\u0119dne do stworzenia nowych funkcji portalu, kt\u00f3re Musk zamierza wdro\u017cy\u0107 w \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stan-georgia-na-jezykach-amerykanow-przed-wyborami-do-kongre,nId,6390528", "title": "Stan Georgia na j\u0119zykach Amerykan\u00f3w przed wyborami do Kongresu", "date_published": "2022-11-07 06:17:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stan-georgia-na-jezykach-amerykanow-przed-wyborami-do-kongre,nId,6390528\"><img align=\"left\" alt=\"Stan Georgia na j\u0119zykach Amerykan\u00f3w przed wyborami do Kongresu\" src=\"https://i.iplsc.com/stan-georgia-na-jezykach-amerykanow-przed-wyborami-do-kongre/000GAS27L1EXGH3X-C321.jpg\" /></a>Republikanie mog\u0105 zada\u0107 demokratom ogromny cios w Georgii - pisze dla Interii Michael Holmes, prezenter i korespondent CNN, przed zaplanowanymi na wtorek wyborami do Kongresu USA.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-opozycja-moze-miec-wiecej-mandatow-niz-pis,nId,6395250", "title": "Najnowszy sonda\u017c: Opozycja mo\u017ce mie\u0107 wi\u0119cej mandat\u00f3w ni\u017c PiS", "date_published": "2022-11-07 06:15:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-opozycja-moze-miec-wiecej-mandatow-niz-pis,nId,6395250\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c: Opozycja mo\u017ce mie\u0107 wi\u0119cej mandat\u00f3w ni\u017c PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-opozycja-moze-miec-wiecej-mandatow-niz-pis/000GAZVKI9TEHAWQ-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug najnowszego sonda\u017cu Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0142oby pierwsze miejsce w wyborach parlamentarnych. Jednak to politycy obecnej opozycji mieliby szans\u0119 na przej\u0119cie w\u0142adzy. Partie kierowane przez Donalda Tuska, Szymona Ho\u0142owni\u0119, W\u0142odzimierza Czarzastego i W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza w sumie dosta\u0142yby wi\u0119cej mandat\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-leszek-miller-500-plus-i-13-emerytura-to-rozrzucanie-pienied,nId,6390178", "title": "Leszek Miller: 500 plus i 13. emerytura to rozrzucanie pieni\u0119dzy, kt\u00f3re nap\u0119dza inflacj\u0119", "date_published": "2022-11-07 06:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-leszek-miller-500-plus-i-13-emerytura-to-rozrzucanie-pienied,nId,6390178\"><img align=\"left\" alt=\"Leszek Miller: 500 plus i 13. emerytura to rozrzucanie pieni\u0119dzy, kt\u00f3re nap\u0119dza inflacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/leszek-miller-500-plus-i-13-emerytura-to-rozrzucanie-pienied/000GANPCD0YUEET1-C321.jpg\" /></a>-  Takie programy spo\u0142eczne jak 500 plus, 13., 14., 15. emerytura to rozrzucanie pieni\u0119dzy, w takim znaczeniu, \u017ce one trafiaj\u0105 do najbardziej potrzebuj\u0105cych, ale te\u017c do tych, kt\u00f3rzy ich nie potrzebuj\u0105. Te pieni\u0105dze zwi\u0119kszaj\u0105 efekt inflacyjny - przekonuje w rozmowie z Interi\u0105 by\u0142y premier, europose\u0142 Leszek Miller. Jak twierdzi, Ursula von der Leyen &quot;niepotrzebnie przyjecha\u0142a do Polski&quot; i &quot;da\u0142a si\u0119 nabra\u0107 na obietnice prezydenta i premiera&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zus-przypomina-o-waznym-terminie-mozna-zyskac-kilkaset-zloty,nId,6389696", "title": "ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie. Mo\u017cna zyska\u0107 kilkaset z\u0142otych dodatku", "date_published": "2022-11-07 06:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zus-przypomina-o-waznym-terminie-mozna-zyskac-kilkaset-zloty,nId,6389696\"><img align=\"left\" alt=\"ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie. Mo\u017cna zyska\u0107 kilkaset z\u0142otych dodatku\" src=\"https://i.iplsc.com/zus-przypomina-o-waznym-terminie-mozna-zyskac-kilkaset-zloty/000FWWH0F5GSP8Y7-C321.jpg\" /></a>Od lipca 300 plus trafi\u0142o ju\u017c do ponad 4 milion\u00f3w polskich uczni\u00f3w. O pieni\u0105dze na wyprawk\u0119 szkoln\u0105 mo\u017cna stara\u0107 si\u0119 jeszcze tylko przez kilka tygodni. Warto si\u0119 spieszy\u0107, bo im p\u00f3\u017aniej z\u0142o\u017cony wniosek o 300 plus, tym p\u00f3\u017aniejsza jego wyp\u0142ata. Zapominalscy wsparcie otrzymaj\u0105 ju\u017c w nowym roku. Sprawdzamy, do kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o 300 plus i jak to zrobi\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukradl-karawan-i-jezdzil-pijany-po-warszawie-mial-cztery-pro,nId,6395243", "title": "Ukrad\u0142 karawan i je\u017adzi\u0142 pijany po Warszawie. Mia\u0142 cztery promile", "date_published": "2022-11-07 06:00:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukradl-karawan-i-jezdzil-pijany-po-warszawie-mial-cztery-pro,nId,6395243\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142 karawan i je\u017adzi\u0142 pijany po Warszawie. Mia\u0142 cztery promile\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradl-karawan-i-jezdzil-pijany-po-warszawie-mial-cztery-pro/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>Cztery promile alkoholu w organizmie mia\u0142 kierowca karawanu, kt\u00f3rego zatrzyma\u0142a policja na sto\u0142ecznym Targ\u00f3wku. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 30-letni obywatel Ukrainy ukrad\u0142 auto z firmy pogrzebowej, w kt\u00f3rej wcze\u015bniej by\u0142 zatrudniony. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksperci-zmiana-czasu-z-zimowego-na-letni-rujnuje-zdrowie,nId,6395241", "title": "Eksperci: Zmiana czasu z zimowego na letni rujnuje zdrowie", "date_published": "2022-11-07 05:46:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksperci-zmiana-czasu-z-zimowego-na-letni-rujnuje-zdrowie,nId,6395241\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci: Zmiana czasu z zimowego na letni rujnuje zdrowie\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-zmiana-czasu-z-zimowego-na-letni-rujnuje-zdrowie/000GAZU957KBS2V9-C321.jpg\" /></a>Nie ma dowod\u00f3w na to, \u017ce twoje cia\u0142o w pe\u0142ni przystosowuje si\u0119 do nowego czasu - twierdz\u0105 eksperci od snu, komentuj\u0105c praktykowan\u0105 na ca\u0142ym \u015bwiecie zmian\u0119 czasu. W USA, gdzie zmiana nast\u0105pi\u0142a w ten weekend, coraz wi\u0119cej stan\u00f3w opowiada si\u0119 za tym, by zako\u0144czy\u0107 t\u0119 &quot;antyczn\u0105 praktyk\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-doradca-bidena-prowadzil-tajne-rozmowy-z-doradcami-wladi,nId,6395233", "title": "USA: Doradca Bidena prowadzi\u0142 tajne rozmowy z doradcami W\u0142adimira Putina", "date_published": "2022-11-07 05:45:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-doradca-bidena-prowadzil-tajne-rozmowy-z-doradcami-wladi,nId,6395233\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Doradca Bidena prowadzi\u0142 tajne rozmowy z doradcami W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-doradca-bidena-prowadzil-tajne-rozmowy-z-doradcami-wladi/000GAZTXWFG0L1FY-C321.jpg\" /></a>W ostatnich miesi\u0105cach doradca Bidena ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan prowadzi\u0142 tajne rozmowy z sekretarzem rosyjskiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Niko\u0142ajem Patruszewem i doradc\u0105 prezydenta Rosji ds. polityki zagranicznej Jurijem Uszakowem - przekaza\u0142 &quot;The Wall Street Journal&quot;. Wed\u0142ug anonimowych informator\u00f3w, Sullivan naciska na kontakty z Rosj\u0105. Bia\u0142y Dom i Kreml oficjalnie nie potwierdzi\u0142y, \u017ce dosz\u0142o do tych rozm\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-patriarcha-cyryl-popiera-uzycie-broni-jadrowej-cytowal-slowa,nId,6395234", "title": "Patriarcha Cyryl popiera u\u017cycie broni j\u0105drowej? Cytowa\u0142 s\u0142owa zawarte w doktrynie nuklearnej", "date_published": "2022-11-07 05:28:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-patriarcha-cyryl-popiera-uzycie-broni-jadrowej-cytowal-slowa,nId,6395234\"><img align=\"left\" alt=\"Patriarcha Cyryl popiera u\u017cycie broni j\u0105drowej? Cytowa\u0142 s\u0142owa zawarte w doktrynie nuklearnej\" src=\"https://i.iplsc.com/patriarcha-cyryl-popiera-uzycie-broni-jadrowej-cytowal-slowa/000GAZTITSJ9OOF3-C321.jpg\" /></a>Patriarcha Rosyjskiego Ko\u015bcio\u0142a Prawos\u0142awnego Cyryl, kt\u00f3ry otwarcie wspiera agresj\u0119 na Ukrain\u0119 po raz kolejny zabra\u0142 g\u0142os w sprawie inwazji. Powiedzia\u0142, \u017ce &quot;nar\u00f3d rosyjski stoi w obliczu niebezpiecze\u0144stw, kt\u00f3re zagra\u017caj\u0105 istnieniu kraju&quot;. Wypowied\u017a Cyryla to poniek\u0105d fragment rosyjskiej doktryny nuklearnej, kt\u00f3ra okre\u015bla, kiedy Rosja mo\u017ce u\u017cy\u0107 broni atomowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-257-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3332,akt,070601", "title": "Wojna w Ukrainie. 257.dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-07 04:28:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-257-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3332,akt,070601\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 257.dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-257-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GAZRS0CPIJ55A-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-257-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3332,akt,070651", "title": "Wojna w Ukrainie. 257.dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-07 04:28:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-257-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3332,akt,070651\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 257.dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-257-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GAZRS0CPIJ55A-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]