[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29115084,europejski-nakaz-aresztowania-ingebrigta-g-dania-pyta-czy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Europejski Nakaz Aresztowania Ingebrigta G. Dania pyta, czy wniosek podpisywa\u0142 \"legalny s\u0119dzia\"", "date_published": "2022-11-07 16:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/c3/1b/z29111429M,Oswiecim--Miejsce-zabojstwa-26-latki.jpg\" vspace=\"2\" />Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 Onet, do S\u0105du Okr\u0119gowego w Krakowie dotar\u0142o pismo z s\u0105du w Danii z pytaniem, czy wniosek o Europejski Nakaz Aresztowania Ingebrigta G. podpisywa\u0142 \"legalny s\u0119dzia\", czy te\u017c mo\u017ce \"neo-os\u0119dzia\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29113620,usa-plonaca-pilka-wylonila-sie-z-nieba-i-walnela-w-dom-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "USA. \"P\u0142on\u0105ca pi\u0142ka wy\u0142oni\u0142a si\u0119 z nieba\" i waln\u0119\u0142a w dom w Nevadzie. Sp\u0142on\u0105\u0142. To meteoryt lub asteroida", "date_published": "2022-11-07 13:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/c3/1b/z29114281M,Meteoryt-uderzyl-w-dom-w-Nevadzie.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z dom\u00f3w w hrabstwie Nevada w stanie Kalifornia wybuch\u0142 po\u017car, bo ognista kula ognia uderzy\u0142a w posesj\u0119. Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w po\u017car spowodowa\u0142 spadaj\u0105cy z nieba meteoryt.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29114061,przewoz-osob-na-aplikacje-policja-stawia-zarzuty-przestepstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przew\u00f3z os\u00f3b na aplikacje. Policja stawia zarzuty - przest\u0119pstwa seksualne, brak prawa jazdy", "date_published": "2022-11-07 13:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/5b/1b/z28686884M,Samochod--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Z informacji \"Super Expressu\" wynika, \u017ce w policja prowadzi 32 sprawy dotycz\u0105ce przest\u0119pstw seksualnych pope\u0142nionych przez kierowc\u00f3w przewoz\u00f3w zamawianych za po\u015brednictwem aplikacji. Jest to niemal po\u0142owa spraw, kt\u00f3re zosta\u0142y zg\u0142oszone w latach 2016-2022.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29113835,psycholozka-komentuje-slowa-kaczynskiego-o-uzaleznianiu-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Psycholo\u017cka komentuje s\u0142owa Kaczy\u0144skiego o uzale\u017cnianiu si\u0119 kobiet od alkoholu. \"Stek bzdur\"", "date_published": "2022-11-07 13:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/c3/1b/z29112462M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie mam \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce wynika to bardziej z l\u0119ku przed posiadaniem dzieci i wprowadzaniem ich w ten trudny \u015bwiat, ni\u017c \u017ce ma to jakikolwiek zwi\u0105zek z piciem alkoholu - powiedzia\u0142a psycholo\u017cka Dorota Woronowicz w rozmowie z TVN24. W ten spos\u00f3b specjalistka terapii uzale\u017cnie\u0144 skomentowa\u0142a s\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o zwi\u0105zku alkoholu z niech\u0119ci\u0105 kobiet do rodzenia dzieci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29114084,oswiecim-zabojstwo-26-latki-i-porwanie-dziecka-jest-decyzja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "O\u015bwi\u0119cim. Zab\u00f3jstwo 26-latki i porwanie dziecka. Jest decyzja s\u0105du - Mia trafi pod tymczasow\u0105 opiek\u0119", "date_published": "2022-11-07 12:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/c3/1b/z29111429M,Oswiecim--Miejsce-zabojstwa-26-latki.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w O\u015bwi\u0119cimiu podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie Mii, kt\u00f3ra zosta\u0142a uprowadzona przez ojca. Pi\u0119ciolatka trafi pod tymczasow\u0105 opiek\u0119 dziadka. Sprawca porwania podejrzewany jest tak\u017ce o zab\u00f3jstwo 26-letniej matki dziewczynki.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29113903,pijana-policjantka-wjechala-w-zaparkowany-samochod-wiozla-dwojke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pijana policjantka wjecha\u0142a w zaparkowany samoch\u00f3d. Wioz\u0142a dw\u00f3jk\u0119 dzieci. \"Zosta\u0142a ju\u017c zawieszona\"", "date_published": "2022-11-07 12:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/bc/1b/z29084985M,Wypadek---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wypadek, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w niedziel\u0119 na Bemowie w Warszawie, spowodowa\u0142a policjantka - potwierdza Komenda Sto\u0142eczna Policji. Kobieta wioz\u0142a dwoje dzieci, by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu. Obecnie jest zawieszona w obowi\u0105zkach s\u0142u\u017cbowych.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29113621,podhale-mezczyzna-oskarzony-o-molestowanie-dzieci-skazany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podhale. M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony o molestowanie dzieci skazany. S\u0105d skr\u00f3ci\u0142 i tak ju\u017c kr\u00f3tki wyrok", "date_published": "2022-11-07 12:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/6d/1b/z28758165M,Ogloszenie-wyroku--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Apelacyjny w Krakowie wyda\u0142 prawomocny wyrok w sprawie molestowania i pr\u00f3by gwa\u0142tu trzech dziewczynek mi\u0119dzy 12 a 15 rokiem \u017cycia. Zas\u0105dzona kara jest jeszcze ni\u017csza od tej, od kt\u00f3rej odwo\u0142ywa\u0142a si\u0119 prokuratura. M\u0119\u017cczyzna za kratkami ma sp\u0119dzi\u0107 16 miesi\u0119cy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29112824,ferie-zimowe-2023-kiedy-sie-zaczynaja-podzial-na-wojewodztwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ferie zimowe 2023. Kiedy si\u0119 zaczynaj\u0105? Podzia\u0142 na wojew\u00f3dztwa [HARMONOGRAM]", "date_published": "2022-11-07 10:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/c0/1a/z28050102M.jpg\" vspace=\"2\" />Harmonogram ferii jest znany ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu, jednak dopiero teraz rodziny planuj\u0105 zimowy wypoczynek. W tym roku warto zaplanowa\u0107 wyjazd wcze\u015bniej, poniewa\u017c wiele wojew\u00f3dztw ma ferie w tym samym czasie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29112544,warszawa-30-latek-ukradl-karawan-i-jezdzil-nim-po-ulicach-warszawy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. 30-latek ukrad\u0142 karawan i je\u017adzi\u0142 nim po ulicach Targ\u00f3wka. Mia\u0142 ponad cztery promile", "date_published": "2022-11-07 09:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/c3/1b/z29112708M,Mezczyzna-zostal-zatrzymany-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Sto\u0142eczna drog\u00f3wka kilka dni temu zatrzyma\u0142a 30-latka, kt\u00f3ry ukrad\u0142 karawan z firmy w kt\u00f3rej wcze\u015bniej pracowa\u0142. M\u0119\u017cczyzna porusza\u0142 si\u0119 pojazdem po ulicach Warszawy, maj\u0105c prawie cztery promile alkoholu w organizmie. Grozi mu do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29112346,lobza-bobry-uszkodzily-tame-droga-wojewodzka-nr-151-jest-nieprzejezdna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141obez. Bobry uszkodzi\u0142y tam\u0119. Wyrwa w drodze ma 8 metr\u00f3w. Droga wojew\u00f3dzka nr 151 jest nieprzejezdna", "date_published": "2022-11-07 08:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/c3/1b/z29112481M,Woda-uszkodzila-droge-wojewodzka.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 wieczorem w \u0141obzie tama na rzece zosta\u0142a przerwana. Droga wojew\u00f3dzka 151 od \u0141obza do W\u0119gorzyna jest zniszczona, a okoliczne budynki by\u0142y zagro\u017cone podtopieniami. - Dosz\u0142o do przerwania przez bobry zapory na kana\u0142ach wodnych - informuje oficer prasowy Komendy Powiatowej PSP w \u0141obzie.", "favourite": false}]