[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-alkoholizmu-nie-trzeba-20-lat-jaroslaw-kaczynski-sie-myli,nId,6395547", "title": "Do alkoholizmu nie trzeba 20 lat. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski si\u0119 myli", "date_published": "2022-11-07 12:56:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-alkoholizmu-nie-trzeba-20-lat-jaroslaw-kaczynski-sie-myli,nId,6395547\"><img align=\"left\" alt=\"Do alkoholizmu nie trzeba 20 lat. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski si\u0119 myli\" src=\"https://i.iplsc.com/do-alkoholizmu-nie-trzeba-20-lat-jaroslaw-kaczynski-sie-myli/000GB22I867K7AS8-C321.jpg\" /></a>- Nie ma \u017cadnych regu\u0142 dotycz\u0105cych szybko\u015bci uzale\u017cnienia si\u0119. To bardzo indywidualna predyspozycja, zale\u017cna od du\u017co wi\u0119kszej liczby czynnik\u00f3w ni\u017c tylko p\u0142e\u0107 - podkre\u015bla w rozmowie z Interi\u0105 prof. Andrzej Fal, lekarz, prezes Polskiego Towarzystwo Zdrowia Publicznego. Ekspert odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do wypowiedzi Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry przekonywa\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczy\u017ani uzale\u017cniaj\u0105 si\u0119 od alkoholu du\u017co wolniej ni\u017c kobiety. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koronawirus-najnowsze-dane-o-zakazeniach-i-zgonach,nId,6395376", "title": "Koronawirus. Najnowsze dane o zaka\u017ceniach i zgonach", "date_published": "2022-11-07 09:46:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koronawirus-najnowsze-dane-o-zakazeniach-i-zgonach,nId,6395376\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus. Najnowsze dane o zaka\u017ceniach i zgonach\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-najnowsze-dane-o-zakazeniach-i-zgonach/000B4VIQ98ECJNPL-C321.jpg\" /></a>Resort zdrowia poinformowa\u0142 o 130 zaka\u017ceniach koronawirusem ostatniej doby. Nikt nie zmar\u0142 z powodu COVID-19. Sprawdzamy, gdzie w Polsce odnotowano najwi\u0119cej zaka\u017ce\u0144 w ci\u0105gu minionych 24 godzin. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abonament-rtv-juz-wkrotce-w-gore-te-grupy-nie-musza-placic-n,nId,6387432", "title": "Abonament RTV ju\u017c wkr\u00f3tce w g\u00f3r\u0119. Te grupy nie musz\u0105 p\u0142aci\u0107. Nale\u017cysz do jednej z nich?", "date_published": "2022-11-07 08:23:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abonament-rtv-juz-wkrotce-w-gore-te-grupy-nie-musza-placic-n,nId,6387432\"><img align=\"left\" alt=\"Abonament RTV ju\u017c wkr\u00f3tce w g\u00f3r\u0119. Te grupy nie musz\u0105 p\u0142aci\u0107. Nale\u017cysz do jednej z nich?\" src=\"https://i.iplsc.com/abonament-rtv-juz-wkrotce-w-gore-te-grupy-nie-musza-placic-n/000CY2CC79OPHB3J-C321.jpg\" /></a>Abonament radiowo-telewizyjny to jedna z op\u0142at, dzi\u0119ki kt\u00f3rej funkcjonuj\u0105 publiczne media. Ju\u017c wiadomo, \u017ce w 2023 roku stawki wzrosn\u0105. Ile b\u0119dzie kosztowa\u0142 abonament RTV? I kto jest z niego zwolniony?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]