[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedwyborcze-wzrosty-na-Wall-Street-8435384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przedwyborcze wzrosty na Wall Street", "date_published": "2022-11-07 21:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/a2364daee468ab-948-569-35-65-1866-1120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski rynek akcji w ci\u0105gu\nostatniego miesi\u0105ca przeszed\u0142 ze stanu ekstremalnego strachu do umiarkowanej\nchciwo\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przygotowuje-pakiet-mozliwych-ciec-inwestycyjnych-czy-innych-wydatkow-8435343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przygotowuje pakiet mo\u017cliwych ci\u0119\u0107 inwestycyjnych czy innych wydatk\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 18:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/e4d96b44119e4b-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przygotowuje pakiet mo\u017cliwych ci\u0119\u0107 inwestycyjnych, kt\u00f3ry ma by\u0107 przedstawiony w najbli\u017cszych dw\u00f3ch tygodniach. Ci\u0119cia nie s\u0105 planowane w zakresie wydatk\u00f3w spo\u0142ecznych i uzbrojenia - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-wprowadzi-podatek-od-zyskow-firm-naftowo-gazowych-Sugestia-ministra-biznesu-8435334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielka Brytania wprowadzi podatek od zysk\u00f3w firm naftowo-gazowych? Sugestia ministra biznesu", "date_published": "2022-11-07 18:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/7707f7b28067db-948-568-0-273-3532-2119.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski minister biznesu Grant Shapps zasugerowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce w ramach sprawozdania bud\u017cetowego rz\u0105d mo\u017ce ob\u0142o\u017cy\u0107 podatkiem nadzwyczajne zyski firm naftowych i gazowych, co od kilku miesi\u0119cy postuluje opozycyjna Partia Pracy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-wezwal-do-glosowania-na-Republikanow-w-wyborach-do-Kongresu-8435327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elon Musk wezwa\u0142 do g\u0142osowania na Republikan\u00f3w w wyborach do Kongresu", "date_published": "2022-11-07 18:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/f4b1da6ac23fb3-948-568-0-70-2000-1200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miliarder i nowy w\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk wezwa\u0142 w poniedzia\u0142ek wyborc\u00f3w do zag\u0142osowania na kandydat\u00f3w Partii Republika\u0144skiej we wtorkowych wyborach do Kongresu Stan\u00f3w Zjednoczonych. Jak stwierdzi\u0142, zmuszenie do dzielenia si\u0119 w\u0142adz\u0105 przez obie partie utemperuje ich \"ekscesy\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-juz-terroryzm-klimatyczny-Niemieccy-politycy-chca-zaostrzenia-kar-dla-aktywistow-8435299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To ju\u017c \"terroryzm klimatyczny\"? Niemieccy politycy chc\u0105 zaostrzenia kar dla aktywist\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 17:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/3497f1068074fe-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Politycy niemieckich partii chadeckich CDU i CSU domagaj\u0105 si\u0119 nak\u0142adania surowszych kar dla aktywist\u00f3w klimatycznych z grupy Letzte Generation, kt\u00f3rzy organizuj\u0105 akcje protestacyjne polegaj\u0105ce na blokowaniu dr\u00f3g czy atakowaniu dzie\u0142 sztuki. \u201eNale\u017cy zapobiec pojawieniu si\u0119 terroryzmu klimatycznego\u201d \u2013 podkre\u015blono.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energetyka-spadla-z-wysokiego-konia-Na-rynku-zbliza-sie-korekta-8435290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Energetyka spad\u0142a z wysokiego konia. Na rynku zbli\u017ca si\u0119 korekta", "date_published": "2022-11-07 17:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/48d06aa0abc905-948-568-0-354-4437-2662.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo poniedzia\u0142kowych wzrost\u00f3w g\u0142\u00f3wnych krajowych \nindeks\u00f3w wydaje si\u0119, i\u017c zar\u00f3wno polski, jak i globalny rynek dotar\u0142y do \npoziom\u00f3w, z kt\u00f3rych mo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 korekta  - powiedzia\u0142 PAP Biznes \ndyrektor zespo\u0142u analiz i doradztwa inwestycyjnego DI Xelion Kamil \nCisowski. Jego zdaniem wzrosty mog\u0142yby by\u0107 kontynuowane tylko w\u00f3wczas, \ngdyby czwartkowe dane o inflacji z USA by\u0142y znacz\u0105co ni\u017csze od rynkowych\n oczekiwa\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czwarty-w-historii-szczyty-Rady-Europy-odbedzie-sie-w-2023-roku-8435259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czwarty w historii szczyty Rady Europy odb\u0119dzie si\u0119 w 2023 roku", "date_published": "2022-11-07 16:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/80909cd6d6055e-948-568-0-70-2835-1700.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komitet Ministr\u00f3w Rady Europy zadecydowa\u0142 w poniedzia\u0142ek o zwo\u0142aniu czwartego w historii szczytu tej instytucji; premier Islandii Katrin Jakobsdottir poinformowa\u0142a, \u017ce odb\u0119dzie si\u0119 on w marcu 2023 roku w Reykjaviku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/B-Handlowy-zmienia-polityke-wynagrodzen-chce-wdrozyc-program-nabywania-akcji-wlasnych-8435250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Handlowy zmienia polityk\u0119 wynagrodze\u0144; chce wdro\u017cy\u0107 program nabywania akcji w\u0142asnych", "date_published": "2022-11-07 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/3f1c92c9bbcf5b-948-568-0-110-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Banku Handlowego zdecydowa\u0142 o zmianach w polityce wynagrodze\u0144, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 m.in. wydawanie osobom uprawnionym akcji w\u0142asnych nabytych wcze\u015bniej przez bank. Zarz\u0105d zak\u0142ada, \u017ce na potrzeby wydawania akcji w\u0142asnych skupi w okresie trzech lat nie wi\u0119cej ni\u017c 850 tys. akcji, reprezentuj\u0105cych \u0142\u0105cznie nie wi\u0119cej ni\u017c 0,65 proc. og\u00f3lnej liczby g\u0142os\u00f3w na WZ - poinformowa\u0142 bank w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-koniec-Bolta-Wszczeto-postepowanie-o-cofniecie-licencji-jednej-z-firm-przewozowych-8435235.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To koniec Bolta? Wszcz\u0119to post\u0119powanie o cofni\u0119cie licencji \"jednej z firm przewozowych\"", "date_published": "2022-11-07 16:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/3eab15dded375b-948-568-0-67-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszcz\u0119li\u015bmy post\u0119powanie o cofni\u0119cie uprawnie\u0144 jednej z firm \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi po\u015brednictwa w przewozie os\u00f3b - powiedzia\u0142a PAP rzecznik prasowa G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Transportu Drogowego Monika Ni\u017cniak. Wed\u0142ug medi\u00f3w chodzi o Bolta.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-planu-polaczenia-spolek-energetycznych-Sasin-8435217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Nie ma planu po\u0142\u0105czenia sp\u00f3\u0142ek energetycznych", "date_published": "2022-11-07 16:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/2ff99517593661-948-568-0-252-3878-2326.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma planu po\u0142\u0105czenia sp\u00f3\u0142ek energetycznych - poinformowa\u0142 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-glowna-nagroda-w-loterii-Powerball-8434755.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowa g\u0142\u00f3wna nagroda w loterii Powerball", "date_published": "2022-11-07 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/86072d524784dc-945-560-0-0-1498-898.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszy poniedzia\u0142ek w kolejnym losowaniu na ameryka\u0144skiej loterii Powerball g\u0142\u00f3wna nagroda wzros\u0142a do 1,9 mld dolar\u00f3w. W sobot\u0119 znowu nikt nie mia\u0142, licz\u0105c \u0142\u0105cznie z dodatkowym, sze\u015bciu zwyci\u0119skich numer\u00f3w. Los kosztuje 2 dolary.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-Skarbu-Panstwa-finansuja-kampanie-wyborcze-PiS-Prezydent-kazdy-obywatel-ma-do-tego-prawo-8435181.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa finansuj\u0105 kampanie wyborcze PiS. Prezydent: Ka\u017cdy obywatel ma do tego prawo", "date_published": "2022-11-07 15:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/73b0455c002a76-948-568-0-54-3651-2190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli tylko odbywa si\u0119 to zgodnie z przepisami, to ka\u017cdy obywatel ma prawo dokona\u0107 wp\u0142aty na fundusze polityczne, a ka\u017cde ugrupowanie polityczne, ka\u017cda partia ma prawo tak\u0105 wp\u0142at\u0119 przyj\u0105\u0107 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Andrzej Duda.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Duda-Transformacja-energetyczna-ma-sprzyjac-czlowiekowi-a-nie-utrudniac-mu-zycie-i-czynic-biednym-8435168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Duda: Transformacja energetyczna ma sprzyja\u0107 cz\u0142owiekowi, a nie utrudnia\u0107 mu \u017cycie i czyni\u0107 biednym", "date_published": "2022-11-07 14:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/1a04d075792c51-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprawiedliwa transformacja ma sprzyja\u0107 cz\u0142owiekowi, a nie utrudnia\u0107 mu \u017cycie i czyni\u0107 biednym. W naszej cz\u0119\u015bci Europy, gdy przychodzi zima, trzeba mie\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142a ogrzewania i polityka klimatyczna musi te aspekty uwzgl\u0119dnia\u0107 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Egipcie prezydent Andrzej Duda.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Turcja-nie-wpuscila-na-Morze-Czarne-rosyjskich-okretow-wojennych-8435161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Turcja nie wpu\u015bci\u0142a na Morze Czarne rosyjskich okr\u0119t\u00f3w wojennych", "date_published": "2022-11-07 14:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/531ad0009fac83-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turcja nie przepu\u015bci\u0142a przez cie\u015bnin\u0119 Bosfor rosyjskich okr\u0119t\u00f3w wojennych, kt\u00f3re od pocz\u0105tku lutego czeka\u0142y na zgod\u0119, by wp\u0142yn\u0105\u0107 na Morze Czarne - pisze w poniedzia\u0142ek rosyjska redakcja BBC. Jednostki wracaj\u0105 do W\u0142adywostoku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skyshowtime-wchodzi-do-Polski-Data-premiery-serwisu-8435041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix i Disney+ z nowym konkurentem. Platforma wkr\u00f3tce wejdzie do Polski", "date_published": "2022-11-07 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/476350e8b4209e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do grona zagranicznych serwis\u00f3w streamingowych dost\u0119pnych w Polsce do\u0142\u0105czy wkr\u00f3tce nowy gracz. Mowa o platformie Skyshowtime, za kt\u00f3r\u0105 stoj\u0105 dwie wielkie korporacje medialne zza oceanu: Paramount Global i Comcast. Na kiedy b\u0119dzie mo\u017cna planowa\u0107 pierwsze seanse?\u00a0\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finska-elektrownia-jadrowa-wciaz-zalezna-od-uranu-z-Rosji-8435147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fi\u0144ska elektrownia j\u0105drowa wci\u0105\u017c zale\u017cna od uranu z Rosji", "date_published": "2022-11-07 14:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/f871d0fc00d97c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fi\u0144ski koncern pa\u0144stwowy Fortum nadal sprowadza z Rosji paliwo j\u0105drowe do produkcji energii. Zast\u0105pienie rosyjskiego uranu, u\u017cywanego w elektrowni j\u0105drowej w Loviisa, jest jednak problematyczne; to pierwsza si\u0142ownia tego typu w Finlandii, zbudowana ponad 40 lat temu wed\u0142ug radzieckiej technologii \u2013 pisze w poniedzia\u0142ek krajowa agencja STT.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-dba-o-Poczte-Polska-Spolka-dostala-190-mln-zl-na-inwestycje-8435138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d dba o Poczt\u0119 Polsk\u0105. Sp\u00f3\u0142ka dosta\u0142a 190 mln z\u0142 na inwestycje", "date_published": "2022-11-07 14:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/43fc3714dc507a-945-560-69-75-1137-682.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych przekaza\u0142o 190 mln z\u0142 na zmian\u0119 sieci logistycznej Poczty Polskiej z listowej na paczkow\u0105 - poinformowa\u0142 wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jan Kanthak podczas poniedzia\u0142kowej konferencji w W\u0119\u017ale Ekspedycyjno-Rozdzielczym Poczty Polskiej w Lublinie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-przejmuje-kontrole-nad-piecioma-strategicznymi-przedsiebiorstwami-w-kraju-8435131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina przejmuje kontrol\u0119 nad pi\u0119cioma strategicznymi przedsi\u0119biorstwami w kraju", "date_published": "2022-11-07 13:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje pi\u0119ciu ukrai\u0144skich przedsi\u0119biorstw o znaczeniu strategicznym, w tym najwi\u0119kszej firmy wydobywaj\u0105cej rop\u0119 - Ukrnafta i producenta silnik\u00f3w lotniczych Motor Sicz, zosta\u0142y przej\u0119te przez pa\u0144stwo - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek O\u0142eksij Dani\u0142ow, sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) Ukrainy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oplata-kogeneracyjna-w-gore-ale-gospodarstwa-domowe-maja-tego-nie-odczuc-Projekt-resortu-klimatu-8435092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Op\u0142ata kogeneracyjna w g\u00f3r\u0119, ale gospodarstwa domowe maj\u0105 tego nie odczu\u0107. Projekt resortu klimatu", "date_published": "2022-11-07 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/1baf1143b85e6f-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stawka op\u0142aty kogeneracyjnej w 2023 r. ma wzrosn\u0105\u0107 z 4,06 z\u0142 do 4,96 z\u0142/MWh - stanowi projekt rozporz\u0105dzenia w tej sprawie. Jak wynika z OSR, w zwi\u0105zku ze zmian\u0105 op\u0142aty OZE sumaryczne obci\u0105\u017cenie energii tymi dwoma op\u0142atami nie zmieni si\u0119 w przysz\u0142ym roku dla gospodarstw domowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewica-zlozy-wniosek-do-komisji-etyki-o-ukaranie-Kaczynskiego-za-wypowiedz-o-kobietach-ktore-daja-w-szyje-8435080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lewica z\u0142o\u017cy wniosek do komisji etyki o ukaranie Kaczy\u0144skiego za wypowied\u017a o kobietach, kt\u00f3re \"daj\u0105 w szyj\u0119\"", "date_published": "2022-11-07 13:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/e670a66cba2eb6-948-568-10-160-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lewica z\u0142o\u017cy wniosek do sejmowej Komisji Etyki Poselskiej o ukaranie prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za jego wypowied\u017a o kobietach, kt\u00f3re \"daj\u0105 w szyj\u0119\", co ma by\u0107 powodem ich niskiej dzietno\u015bci - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek europose\u0142 Robert Biedro\u0144. Jego zdaniem, prezes PiS prowadzi \"kolejn\u0105 wojn\u0119 przeciwko kobietom\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-spadla-w-europejskim-rankingu-sily-nabywczej-8435068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska spad\u0142a w europejskim rankingu si\u0142y nabywczej", "date_published": "2022-11-07 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/f0679b1b91608b-948-568-21-258-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska spad\u0142a o jedn\u0105 pozycj\u0119, na 29. miejsce w badaniu mierz\u0105cym si\u0142\u0119 nabywcz\u0105 42 europejskich pa\u0144stw - wynika z badania GfK Purchasing Power Europe 2022. \u015arednia si\u0142a nabywcza przypadaj\u0105ca na Polska wynios\u0142a ponad 9,2 tys. euro, podczas gdy \u015brednia dla Europy to ponad 16,3 tys. euro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Palac-Saski-i-znajomy-Lukasza-Szumowskiego-Kolejne-doniesienia-po-poselskiej-kontroli-8435044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pa\u0142ac Saski i znajomy \u0141ukasza Szumowskiego. Kolejne doniesienia po poselskiej kontroli", "date_published": "2022-11-07 12:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/1bf344f62a4b0d-948-568-0-236-3504-2102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0142ac Saski \u2014 symbol przedwojennej Warszawy, dzi\u015b jego odbudowa sta\u0142a si\u0119 jednym ze sztandarowych plan\u00f3w PiS-u. Niestety nawet tu afera goni afer\u0119. Kolejny ju\u017c raz zarobi\u0107 mieli ludzie powi\u0105zani z obozem w\u0142adzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cavill-opuscil-Wiedzmina-i-przybil-gwozdz-do-trumny-Netfliksa-8434970.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cavill opu\u015bci\u0142 \"Wied\u017amina\" i przybi\u0142 gw\u00f3\u017ad\u017a do trumny Netfliksa", "date_published": "2022-11-07 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/40a64509cd538e-948-568-0-0-3983-2389.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 mln dolar\u00f3w za odcinek nie by\u0142 w stanie przekona\u0107 Henry'ego Cavilla do pozostania w \"Wied\u017aminie\". Geralta z Rivii ma zast\u0105pi\u0107 Liam Hemsworth. Czy ju\u017c mo\u017cna pisa\u0107 o r\u00f3wni pochy\u0142ej Netfliksa?</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-dziennikow-w-III-kw-2022-r-wyniosla-372-2-tys-sztuk-8435056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spad\u0142a sprzeda\u017c \"Gazety Wyborczej\" i \"Faktu\"", "date_published": "2022-11-07 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/ef299c2017ac0d-948-568-0-112-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c og\u00f3lnopolskich dziennik\u00f3w w trzecim kwartale 2022 roku wynios\u0142a 372,2 tys. sztuk - wynika z danych PBC.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-podniesie-stopy-procentowe-8434988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stopy procentowe - podnosi\u0107 czy nie podnosi\u0107, oto jest pytanie", "date_published": "2022-11-07 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/948173a88ab7aa-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy s\u0105 wyj\u0105tkowo podzieleni w prognozach \u015brodowej decyzji RPP. \nNiekt\u00f3rzy s\u0105 przekonani, \u017ce Rada po raz drugi z rz\u0119du pozostawi stopy \nprocentowe na niezmienionym poziomie, inni - \u017ce dokona minimalnej \npodwy\u017cki. Klucz do decyzji Rady mo\u017ce si\u0119 skrywa\u0107 w listopadowej \nprojekcji inflacji przygotowanej przez ekspert\u00f3w NBP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Philips-planuje-masowe-zwolnienia-Redukcje-moga-dotknac-takze-polski-oddzial-8435047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Philips planuje masowe zwolnienia. Redukcje mog\u0105 dotkn\u0105\u0107 tak\u017ce polski oddzia\u0142", "date_published": "2022-11-07 12:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/d9ba29971ff1fd-948-568-0-320-4752-2851.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze wzgl\u0119du na s\u0142abe wyniki finansowe koncern Philips zapowiedzia\u0142 zwolnienie 4000 pracownik\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Na razie nie wiadomo, ile os\u00f3b straci prac\u0119 w polskim oddziale, kt\u00f3ry nadal analizuje skutki decyzji \u2013 wynika z przekazanego PAP w poniedzia\u0142ek o\u015bwiadczenia zarz\u0105du Philips Polska.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/URE-chce-w-taryfach-dystrybucyjnych-na-energie-na-23-uwzglednic-nowy-model-zwrotu-z-kapitalu-8435040.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "URE chce w taryfach dystrybucyjnych na energi\u0119 na '23 uwzgl\u0119dni\u0107 nowy model zwrotu z kapita\u0142u", "date_published": "2022-11-07 12:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/a886266280760f-948-568-375-209-3609-2165.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Regulacji Energetyki chce, by w taryfach dystrybucyjnych na energi\u0119 na 2023 rok uwzgl\u0119dniony zosta\u0142 nowy model zwrotu z zaanga\u017cowanego kapita\u0142u, kt\u00f3ry dawa\u0142by wi\u0119ksz\u0105 stabilno\u015b\u0107 - poinformowa\u0142 prezes URE Rafa\u0142 Gawin.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-od-2-listopada-22-wprowadzil-podwyzke-cen-uslug-dla-Allegro-8435025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "InPost podni\u00f3s\u0142 ceny us\u0142ug dla Allegro", "date_published": "2022-11-07 11:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/c34015509276c1-948-568-0-179-2874-1724.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />InPost od 2 listopada 2022 roku wprowadzi\u0142 podwy\u017ck\u0119 cen us\u0142ug dla Allegro - poinformowa\u0142 PAP Biznes prezes InPostu Rafa\u0142 Brzoska.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksze-belgijskie-banki-przewiduja-recesje-pod-koniec-roku-8435018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119ksze belgijskie banki przewiduj\u0105 recesj\u0119 pod koniec roku", "date_published": "2022-11-07 11:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/90489a68c92187-945-560-0-103-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cztery najwi\u0119ksze belgijskie banki przewiduj\u0105 recesj\u0119 pod koniec roku - donosz\u0105 \"L'Echo\" i \"De Tijd'. Jednak nie s\u0105 zgodne w prognozowaniu, jak d\u0142ugo b\u0119dzie trwa\u0142a.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-To-bedzie-trudny-rok-z-punktu-widzenia-polityki-fiskalnej-8435002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: To b\u0119dzie trudny rok z punktu widzenia polityki fiskalnej", "date_published": "2022-11-07 11:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/03734c0708100c-948-568-0-169-1274-764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To b\u0119dzie trudny rok z punktu widzenia polityki fiskalnej, ale s\u0105 powody do ostro\u017cnego optymizmu \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas kongresu ESG Polska Moc Biznesu 2022 w Warszawie wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DHL-wprowadzi-wlasne-automaty-paczkowe-POP-Box-8434993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DHL wprowadzi w\u0142asne automaty paczkowe POP Box", "date_published": "2022-11-07 11:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/93abaf6c115fa8-948-568-0-0-3107-1864.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />DHL wprowadzi sie\u0107 w\u0142asnych automat\u00f3w paczkowych POP Box - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. Do ko\u0144ca roku firma na terenie ca\u0142ej Polski ustawi kilkaset automat\u00f3w, a docelowo zbuduje sie\u0107 kilku tysi\u0119cy maszyn.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-cukrowy-czekaja-zmiany-Danina-ma-objac-nowe-produkty-8434909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatek cukrowy czekaj\u0105 zmiany. Danina ma obj\u0105\u0107 nowe produkty", "date_published": "2022-11-07 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/96bb23c66641b7-945-560-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przygotowywana przez resort finans\u00f3w nowelizacja ustawy o podatku cukrowym mia\u0142a przynie\u015b\u0107 jedynie czysto techniczne zmiany. Bran\u017ca spo\u017cywcza alarmuje jednak, \u017ce nowe prawo znacznie poszerzy zakres produkt\u00f3w obj\u0119tych danin\u0105.\u00a0\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanye-West-nie-bedzie-ponownie-miliarderem-Przynajmniej-nie-dzieki-fanom-8434934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanye West nie b\u0119dzie ponownie miliarderem. Przynajmniej nie dzi\u0119ki fanom", "date_published": "2022-11-07 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/77d77a61e828e7-948-568-0-48-1216-729.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Make Kanye West billionaire again\" - pod tak\u0105 parafraz\u0105 trumpowego has\u0142a wyborczego, fani rapera zbierali pieni\u0105dze, po tym, jak wypad\u0142 z listy najbogatszych ludzi \u015bwiata w skutek zrywania z gwiazdorem kolejnych kontrakt\u00f3w.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kukiz-niepotrzebny-PiS-owi-To-absurdalne-8434957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kukiz niepotrzebny PiS-owi? \"To absurdalne\"", "date_published": "2022-11-07 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/c3d8fde0539cf0-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarzuty, \u017ce Pawe\u0142 Kukiz jest PiS-owi niepotrzebny, s\u0105 absurdalne. PiS nie jest w stanie bez nas przeprowadzi\u0107 \u017cadnych wa\u017cnych zmian, np. personalnych - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Studiu PAP lider Kukiz'15 Pawe\u0142 Kukiz. Doda\u0142, \u017ce je\u015bli PiS go oszuka, to wystartuje w wyborach samodzielnie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Caly-sektor-energetyczny-powinien-sie-zamknac-w-2023-r-zyskiem-0-plus-premier-8434940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142ki energetyczne zanurkowa\u0142y po wypowiedzi premiera Morawieckiego", "date_published": "2022-11-07 09:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/e5cd40f0c0c57d-948-568-0-0-4515-2708.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ca\u0142y sektor energetyczny powinien si\u0119 zamkn\u0105\u0107 w 2023 roku zyskiem 0 plus - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki na posiedzeniu Rady Dialogu Spo\u0142ecznego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-miasta-zamiast-wegla-moga-ogrzac-pompy-ciepla-i-biometan-8434939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie miasta zamiast w\u0119gla mog\u0105 ogrza\u0107 pompy ciep\u0142a i biometan", "date_published": "2022-11-07 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/b636177ae2e5bf-945-560-0-0-3106-1863.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie ciep\u0142ownictwo bez zmartwie\u0144 o ceny i dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119gla? Bez balastu zwi\u0105zanego z kosztami uprawnie\u0144 do emisji CO2? Pomys\u0142\u00f3w na miejskie ogrzewanie bez paliw kopalnych nie brakuje, a dwa z nich doczeka\u0142y si\u0119 realizacji. Czy jest szansa na wi\u0119cej?</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieuczciwe-oplaty-u-liderow-handlu-UOKiK-wszczal-posteowanie-8434928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieuczciwe op\u0142aty u lider\u00f3w handlu? UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119owanie", "date_published": "2022-11-07 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/eac299e4ba454b-945-560-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105ce ws. op\u0142at oko\u0142osprzeda\u017cowych wzgl\u0119dem pi\u0119ciu sieci handlowych w zwi\u0105zku z podejrzeniem wykorzystywania przez nie przewagi kontraktowej wobec dostawc\u00f3w produkt\u00f3w rolno-spo\u017cywczych - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek UOKiK.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewiezlikowski-rozwaza-sprzedaz-akcji-Selvity-ale-transakcja-mozliwa-najwczesniej-za-kilka-tygodni-8434924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119kszy akcjonariusz Selvity rozwa\u017ca sprzeda\u017c akcji", "date_published": "2022-11-07 09:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/647754b27212b4-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pawe\u0142 Przewi\u0119\u017alikowski, prezes Ryvu Therapeutics i najwi\u0119kszy akcjonariusz Selvity, rozwa\u017ca sprzeda\u017c akcji Selvity poprzez ABB lub na rzecz du\u017cego inwestora. W rozmowie z PAP Biznes oceni\u0142 jednak, \u017ce transakcji nie nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 w najbli\u017cszych dniach, bo najpierw zrealizowane musz\u0105 zosta\u0107 procedury w KDPW i GPW, co powinno zaj\u0105\u0107 kilka tygodni.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-ponizej-4-70-zl-Zloty-liczy-na-podwyzke-stop-w-NBP-8434908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Euro poni\u017cej 4,70 z\u0142. Z\u0142oty liczy na podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p w NBP", "date_published": "2022-11-07 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/64b10f9cdebad3-948-568-65-4-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowy poranek przyni\u00f3s\u0142 kontynuacj\u0119 aprecjacji\nz\u0142otego. Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 poni\u017cej 4,70 z\u0142, a wi\u0119c blisko najni\u017cszych poziom\u00f3w od sierpnia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/O-kredyt-bedzie-trudniej-Banki-nie-zostawiaja-zludzen-8434904.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "O kredyt b\u0119dzie trudniej. Banki nie zostawiaj\u0105 z\u0142udze\u0144", "date_published": "2022-11-07 09:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/9c66f90d272d58-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na IV kwarta\u0142 2022 r. banki zapowiadaj\u0105 dalsze zaostrzanie polityki kredytowej wobec przedsi\u0119biorstw i gospodarstw domowych oraz oczekuj\u0105, z wyj\u0105tkiem kr\u00f3tkoterminowych kredyt\u00f3w dla firm, dalszego spadku popytu, znacznego w przypadku d\u0142ugoterminowych kredyt\u00f3w dla przedsi\u0119biorstw - wynika z cyklicznej ankiety NBP \"Sytuacja na rynku kredytowym\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BDM-podnosi-rekomendacje-Budimeksu-z-akumuluj-do-kupuj-obniza-cene-docelowa-do-272-5-zl-8434897.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BDM podnosi rekomendacj\u0119 Budimeksu do \"kupuj\", ale obni\u017ca cen\u0119 docelow\u0105", "date_published": "2022-11-07 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/0cec46c0583ba2-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy Domu Maklerskiego BDM, w raporcie z 26 pa\u017adziernika, podnie\u015bli rekomendacj\u0119 Budimeksu z \"akumuluj\" do \"kupuj\", obni\u017caj\u0105c cen\u0119 docelow\u0105 akcji do 272,5 z\u0142 z 300,2 z\u0142 wcze\u015bniej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Modelowa-marza-rafineryjna-PKN-Orlen-wzrosla-w-X-do-31-4-USD-z-16-7-USD-miesiac-wczesniej-8434895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Modelowa mar\u017ca rafineryjna PKN Orlen w pa\u017adzierniku prawie si\u0119 podwoi\u0142a mdm", "date_published": "2022-11-07 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/e92ef0d8b3a503-945-560-10-96-4289-2573.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Modelowa mar\u017ca rafineryjna PKN Orlen wzros\u0142a w pa\u017adzierniku 2022 roku do 31,4 USD z 16,7 USD we wrze\u015bniu - poinformowa\u0142 PKN Orlen na stronie internetowej. Dyferencja\u0142 zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 w pa\u017adzierniku do 5,9 USD z 4,2 USD we wrze\u015bniu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Organizacje-branzowe-apeluja-do-rzadu-Polski-rynek-nieruchomosci-stoi-u-progu-kryzysu-nienotowanego-od-2008-roku-8434894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Organizacje bran\u017cowe apeluj\u0105 do rz\u0105du. \"Polski rynek nieruchomo\u015bci stoi u progu kryzysu nienotowanego od 2008 roku\"", "date_published": "2022-11-07 08:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/7e57e3e9735332-948-568-8-106-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" /></p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-wskazal-nowe-TOP-PICKS-8434890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a wskaza\u0142 nowe TOP PICKS", "date_published": "2022-11-07 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/10dc453ad4c388-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 28 pa\u017adziernika, wskazali sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re w ich opinii b\u0119d\u0105 si\u0119 zachowywa\u0107 lepiej i gorzej od rynku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabka-ostrzega-przed-oszustami-Odbierz-kupon-na-zakupy-8434850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017babka nie rozdaje bon\u00f3w na zakupy. \"Kupon na 2000 z\u0142\" to oszustwo", "date_published": "2022-11-07 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/b6ec2929c8e6a0-948-568-0-188-1754-1052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dodatkowe pieni\u0105dze na zakupy w \u017babce to oszustwo. W czasach inflacji Polacy szukaj\u0105 promocji, rabat\u00f3w oraz innych opcji umo\u017cliwiaj\u0105cych ta\u0144sze kupowanie. Oszu\u015bci \u017ceruj\u0105 na trudnej sytuacji finansowej, podszywaj\u0105 si\u0119 pod znan\u0105 sie\u0107 sklep\u00f3w i wysy\u0142aj\u0105 fa\u0142szywe wiadomo\u015bci z rzekomym bonem o warto\u015bci 2000 z\u0142. W rzeczywisto\u015bci przest\u0119pcy chc\u0105 uzyska\u0107 dost\u0119p do konta bankowego i ukra\u015b\u0107 zgromadzone pieni\u0105dze - alarmuje CERT Polska.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Beda-zmiany-w-Tarczy-antyinflacyjnej-8434883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: B\u0119d\u0105 zmiany w tarczy antyinflacyjnej", "date_published": "2022-11-07 08:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/0d6f49961c4e35-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce zast\u0105pi\u0107 obni\u017cki stawek VAT w ramach tarczy antyinflacyjnej innym mechanizmem, przy utrzymaniu obni\u017conego VATu dla \u017cywno\u015bci - powiedzia\u0142 w trakcie konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce tarcza zostanie utrzymana, ale w innym kszta\u0142cie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podwyzszyl-cene-docelowa-dla-akcji-Bogdanki-do-100-zl-8434875.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a podwy\u017cszy\u0142 cen\u0119 docelow\u0105 dla akcji Bogdanki", "date_published": "2022-11-07 08:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/a045fe62a935d1-945-560-10-5-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 28 pa\u017adziernika, podwy\u017cszyli cen\u0119 docelow\u0105 dla akcji Bogdanki do 100 z\u0142 z 80 z\u0142 wcze\u015bniej, podtrzymuj\u0105c rekomendacj\u0119 \"kupuj\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-mocno-tanieje-na-poczatku-tygodnia-8434873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz w Europie mocno tanieje na pocz\u0105tku tygodnia", "date_published": "2022-11-07 08:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/a588c0f1d94707-948-568-0-25-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie spadaj\u0105 w poniedzia\u0142ek rano o prawie 7 proc. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) spadaj\u0105 o 6,8 proc., a gaz kosztuje teraz 107,00 euro za MWh - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksport-z-Chin-w-koncu-spadl-Ale-nadwyzka-trzyma-sie-mocno-8434860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksport z Chin w ko\u0144cu spad\u0142. Ale nadwy\u017cka trzyma si\u0119 mocno", "date_published": "2022-11-07 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/c06af8895616e4-948-568-30-70-1970-1181.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eksport z Chin niespodziewanie spad\u0142 w pa\u017adzierniku w stosunku do \nanalogicznego miesi\u0105ca ubieg\u0142ego roku. Ale za spraw\u0105 najni\u017cszego od \nniemal dw\u00f3ch lat importu, nadwy\u017cka handlowa pozosta\u0142a bardzo wysoka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-bo-Chiny-nie-chca-zlagodzic-ograniczen-covidowych-8434869.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa tanieje, bo Chiny nie chc\u0105 z\u0142agodzi\u0107 ogranicze\u0144 covidowych", "date_published": "2022-11-07 07:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/050aed8cd8a158-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zni\u017ckuj\u0105 o ponad 1 proc. w reakcji na doniesienia, \u017ce chi\u0144skie w\u0142adze zamierzaj\u0105 trzyma\u0107 si\u0119 swojej strategii \"Zero Covid\", gdy tymczasem inwestorzy liczyli na z\u0142agodzenie blokad - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Facebook-planuje-zwolnic-kilkanascie-tysiecy-pracownikow-8434843.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Facebook planuje zwolni\u0107 kilkana\u015bcie tysi\u0119cy pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-07 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/9a14da53d76fae-945-560-0-131-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najprawdopodobniej w \u015brod\u0119 dyrektor generalny Facebooka og\u0142osi ju\u017c nawet nie grupowe, a masowe zwolnienia. Prac\u0119 straci\u0107 mo\u017ce nawet 12 tys. os\u00f3b. To kolejny krok po wcze\u015bniejszym zamro\u017ceniu stanu zatrudnienia.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-popieraja-budowe-zapory-na-granicy-z-Rosja-8434857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy popieraj\u0105 budow\u0119 zapory na granicy z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-07 07:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/4e9e1335a62c73-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />63,8 proc. Polak\u00f3w jest za budow\u0105 tymczasowej zapory na granicy z Obwodem Kaliningradzkim \u2014 wynika z sonda\u017cu IBRIS dla Radia ZET. Przeciwko takiemu pomys\u0142owi opowiada si\u0119 22,8 proc. ankietowanych. Jedynie co si\u00f3dmy przepytany przez IBRiS nie ma w tej sprawie zdania.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinskie-gieldy-ignoruja-zle-wiesci-8434832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chi\u0144skie gie\u0142dy ignoruj\u0105 z\u0142e wie\u015bci", "date_published": "2022-11-07 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/9ab63f15d53a2a-948-568-22-314-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ubieg\u0142ym tygodniu plotki o nadchodz\u0105cym rozlu\u017anieniu polityki \"zero \nCovid\" za Murem nap\u0119dza\u0142y najsilniejsze odbicie chi\u0144skich akcji od dw\u00f3ch\n lat. W weekend oficjele z Pekinu rozwiali nadzieje na wyczekiwany przez\n inwestor\u00f3w piwot, ale byki niespecjalnie si\u0119 tym przej\u0119\u0142y.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Tylko-trzecia-kadencja-PiS-zapewni-pieniadze-z-Krajowego-Funduszu-Odbudowy-8434830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Tylko trzecia kadencja PiS zapewni pieni\u0105dze z Krajowego Funduszu Odbudowy", "date_published": "2022-11-07 06:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/357768cc7ff64f-945-560-0-69-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konieczne jest przejrzenie wydatk\u00f3w. By\u0142y czasy prosperity, dzi\u015b s\u0105 czasy kryzysu; my\u015bl\u0119, \u017ce ci\u0119cia wydatk\u00f3w b\u0119d\u0105 konieczne - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"Sieci\" wicepremier, szef MAP Jacek Sasin. Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce trzeba poszukiwa\u0107 kompromisu z Bruksel\u0105 ws. Krajowego Planu Odbudowy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/COVID-kontra-swieta-Telefony-Apple-a-z-Chin-moga-nie-przyjsc-na-czas-8434825.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "COVID kontra \u015bwi\u0119ta. Telefony Apple'a z Chin mog\u0105 nie przyj\u015b\u0107 na czas", "date_published": "2022-11-07 06:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/42be1161aeaea9-948-568-39-132-1161-696.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci b\u0119d\u0105 czekali d\u0142u\u017cej na niekt\u00f3re modele telefon\u00f3w Apple, bo najwi\u0119ksza sk\u0142adaj\u0105ca je fabryka Foxconn w chi\u0144skim mie\u015bcie Zhengzhou pracuje ze znacznie zmniejszonymi mocami \u2013 og\u0142osi\u0142 ameryka\u0144ski koncern. Foxconn wprowadzi\u0142 kolejne restrykcje z powodu Covid-19.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Musimy-odwlec-proces-zamykania-kopaln-8434824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Musimy odwlec proces zamykania kopal\u0144", "date_published": "2022-11-07 06:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/9275a1dd21094f-948-568-0-43-1748-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Musimy odwlec proces zamykania kopal\u0144 - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"Sieci\" wicepremier, szef MAP Jacek Sasin. Zastrzeg\u0142, \u017ce rz\u0105d nie wycofuje si\u0119 z daty ko\u0144cowej, czyli 2049 r., ale do czasu uruchomienia pierwszych blok\u00f3w j\u0105drowych \u017cadna kopalnia nie mo\u017ce zosta\u0107 zamkni\u0119ta.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-taryf-za-energie-jeszcze-w-tym-roku-URE-Decyzja-za-kilka-dni-8434822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki taryf za energi\u0119 jeszcze w tym roku? URE: Decyzja za kilka dni", "date_published": "2022-11-07 06:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/d5b9d78009cad2-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie zmieniam krytycznego zdania ws. likwidacji obliga; gie\u0142da to najlepsze miejsce do wyznaczania rynkowej ceny energii - powiedzia\u0142 \"Rzeczpospolitej\" prezes URE Rafa\u0142 Gawin. Pytany, czy b\u0119d\u0105 podwy\u017cki pr\u0105du jeszcze w tym roku, odpar\u0142, \u017ce URE zako\u0144czy post\u0119powania w tej sprawie w ci\u0105gu kilku dni.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-emerytura-Prezes-ZUS-Przy-wysokiej-inflacji-znajduje-glebsze-uzasadnienie-8434819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "14. emerytura. Prezes ZUS: Przy wysokiej inflacji znajduj\u0119 g\u0142\u0119bsze uzasadnienie", "date_published": "2022-11-07 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/3c12383027a8ba-948-568-80-100-3920-2351.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozwi\u0105zania jednorazowe s\u0105 na pewno bezpieczniejsze dla finans\u00f3w pa\u0144stwa - powiedzia\u0142a \"Rzeczpospolitej\" prezes ZUS Gertruda U\u015bci\u0144ska, pytana o zapowied\u017a wprowadzenia 14. emerytury na sta\u0142e. Przy wysokiej inflacji znajduj\u0119 dla \"czternastki\" g\u0142\u0119bsze uzasadnienie - doda\u0142a.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wniosek-o-paszport-Od-srody-nie-zlozysz-wniosku-8434817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wniosek o paszport? Od \u015brody nie z\u0142o\u017cysz wniosku", "date_published": "2022-11-07 06:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/420d33fa47120f-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od \u015brody 9 listopada punkty paszportowe b\u0119d\u0105 nieczynne. Powr\u00f3c\u0105 do pracy w poniedzia\u0142ek. Jest to zwi\u0105zane z uruchomieniem nowego Rejestru Dokument\u00f3w Paszportowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-antyinflacyjna-wisi-na-wlosku-Rzad-boi-sie-Brukseli-8434814.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Tarcza antyinflacyjna\" wisi na w\u0142osku. Rz\u0105d boi si\u0119 Brukseli", "date_published": "2022-11-07 06:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/0d6f49961c4e35-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d rozwa\u017ca wycofanie si\u0119 z tarczy antyinflacyjnej; nie tylko dlatego, \u017ce szuka oszcz\u0119dno\u015bci, w gr\u0119 wchodzi r\u00f3wnie\u017c obawa przed interwencj\u0105 Komisji Europejskiej - pisze w poniedzia\u0142ek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-o-prezesie-NBP-Przyznaje-uczciwie-ze-sie-przedtem-nieco-mylil-byl-zbyt-optymistyczny-8434698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS o prezesie NBP: Przyznaj\u0119 uczciwie, \u017ce si\u0119 przedtem nieco myli\u0142, by\u0142 zbyt optymistyczny", "date_published": "2022-11-07 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/63fad046917cc6-948-568-5-17-1077-646.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyznaj\u0119 uczciwie, \u017ce si\u0119 przedtem nieco myli\u0142, by\u0142 zbyt optymistyczny - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Olsztynie prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o szefie NBP Adamie Glapi\u0144skim. Doda\u0142, \u017ce robione jest wszystko co mo\u017cna robi\u0107 w ramach walki z inflacj\u0105 bez zmniejszania dochod\u00f3w spo\u0142ecznych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Trzy-elektrownie-atomowe-to-wciaz-za-malo-8434808.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Trzy elektrownie atomowe to wci\u0105\u017c za ma\u0142o", "date_published": "2022-11-07 05:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/439858e3c99d5a-948-568-0-42-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeci projekt atomowy zostanie rozpocz\u0119ty w momencie, gdy zdecydujemy o jego lokalizacji; z rozm\u00f3w z minister klimatu i \u015brodowiska Ann\u0105 Moskw\u0105 wiem, \u017ce nast\u0105pi to w ci\u0105gu paru miesi\u0119cy - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"Sieci\" wicepremier, szef MAP Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce wed\u0142ug niego trzy elektrownie to wci\u0105\u017c za ma\u0142o.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finansowa-gra-o-atom-Pierwsze-roznice-zdan-miedzy-Polska-a-Westinghouse-8434806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finansowa gra o atom. Pierwsze r\u00f3\u017cnice zda\u0144 mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Westinghouse", "date_published": "2022-11-07 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/397b231acb4c1f-948-568-7-266-2948-1769.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce, by Amerykanie obj\u0119li 49 proc. udzia\u0142\u00f3w w pierwszej polskiej si\u0142owni j\u0105drowej; oni oferuj\u0105 10 proc. plus kredyt - pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-znow-na-przedzie-KO-brakuje-ponad-5-proc-8434801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS zn\u00f3w na przedzie. KO brakuje ponad 5 proc.", "date_published": "2022-11-07 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/830c05a6fbf43b-948-568-0-69-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS wci\u0105\u017c prowadzi w sonda\u017cach, ale to opozycja zdoby\u0142aby wi\u0119cej mandat\u00f3w poselskich \u2013 wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\". Na PiS zag\u0142osowa\u0142oby 33,7 proc. ankietowanych, na KO - 27,6 proc., na Polsk\u0119 2050 - 10,9 proc., a na Lewic\u0119 - 10,1 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wola-ubezpieczac-domy-i-samochody-niz-samych-siebie-8434798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy wol\u0105 ubezpiecza\u0107 domy i samochody ni\u017c samych siebie", "date_published": "2022-11-07 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/6175c913f749e8-948-568-0-64-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak wynika z\u00a0danych Polskiej Izby Ubezpiecze\u0144, w\u00a02021 roku warto\u015b\u0107 zebranych sk\u0142adek ubezpieczeniowych si\u0119gn\u0119\u0142a 69,2 mld z\u0142, z\u00a0czego ubezpieczenia na \u017cycie stanowi\u0142y 32 proc., a ubezpieczenia maj\u0105tkowe, g\u0142\u00f3wnie...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-upadlosc-Prawo-do-zwrotu-z-Deweloperskiego-Funduszu-Gwarancyjnego-8434796.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie tylko upad\u0142o\u015b\u0107. Prawo do zwrotu z Deweloperskiego Funduszu Gwarancyjnego", "date_published": "2022-11-07 05:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/a9e0effeec59c5-948-568-0-94-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie tylko upad\u0142o\u015b\u0107 dewelopera daje prawo do zwrotu wp\u0142aconych na zakup mieszkania pieni\u0119dzy z Deweloperskiego Funduszu Gwarancyjnego, ale te\u017c m.in. upad\u0142o\u015b\u0107 banku, przekroczenie termin\u00f3w lub nieprawid\u0142owo\u015bci w umowie - przekaza\u0142 Damian Zi\u0105ber z Ubezpieczeniowego Funduszu Gwarancyjnego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwiezieni-w-drogiej-hipotece-Zaostrzone-regulacje-stworzyly-nowy-problem-8433935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uwi\u0119zieni w drogiej hipotece. Zaostrzone regulacje stworzy\u0142y nowy problem", "date_published": "2022-11-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/2944e2012cc4c9-945-560-0-330-1539-923.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaostrzenie za\u0142o\u017ce\u0144 stosowanych podczas oceny zdolno\u015bci\nkredytowej przynios\u0142o efekt uboczny, na kt\u00f3ry napotykaj\u0105 zainteresowani\nrefinansowaniem kredytu hipotecznego. Droga do obni\u017cenia rat zamkni\u0119ta bywa\nprzez rzekomy brak zdolno\u015bci, zauwa\u017caj\u0105 specjali\u015bci Expander Advisors.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeka-nas-polrocze-spadkow-cen-Kupujacy-mieszkania-pelni-nadziei-8433912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u201eCzeka nas p\u00f3\u0142rocze spadk\u00f3w cen\u201d. Kupuj\u0105cy mieszkania pe\u0142ni nadziei", "date_published": "2022-11-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/968f37b9a0bd57-948-568-0-39-1976-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 wykres urban.one wskazuje na razie jedynie na stabilizacj\u0119 cen mieszka\u0144 i wyhamowanie tendencji wzrostowej, eksperci zajmuj\u0105cy si\u0119 rynkiem przewiduj\u0105, \u017ce nadchodz\u0105ce p\u00f3\u0142rocze b\u0119dzie czasem spadku stawek. Na nieuchronno\u015b\u0107 obni\u017cek i rosn\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci negocjacyjne wskazywa\u0107 ma m.in. spadaj\u0105cy drastycznie popyt i sprzeda\u017c mieszka\u0144 raportowana przez gie\u0142dowych deweloper\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Zmiana-czasu-rujnuje-zdrowie-8434782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Zmiana czasu rujnuje zdrowie", "date_published": "2022-11-07 01:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/c98e40de272558-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119cej stan\u00f3w w USA opowiada si\u0119 za utrzymaniem czasu letniego, a wed\u0142ug ekspert\u00f3w zmiana na czas zimowy ma negatywny wp\u0142yw na zdrowie. W USA z soboty na niedziel\u0119 nast\u0105pi\u0142a zmiana czasu letniego na standardowy (zimowy).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-i-Twitter-Najpierw-zwolnil-teraz-prosi-pracownikow-o-powrot-8434781.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bloomberg: Musk prosi o powr\u00f3t pracownik\u00f3w Twittera, kt\u00f3rych sam zwolni\u0142", "date_published": "2022-11-07 01:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/5c8cfe520eb3f5-948-568-60-28-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po tym, jak Elon Musk przej\u0105\u0142 Twittera, a nast\u0119pnie zwolniono z tej platformy spo\u0142eczno\u015bciowej mniej wi\u0119cej po\u0142ow\u0119 pracownik\u00f3w, firma dociera teraz do dziesi\u0105tek os\u00f3b, kt\u00f3re straci\u0142y tam prac\u0119 i prosi ich o powr\u00f3t - poda\u0142 w niedziel\u0119 Bloomberg.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WSJ-Bialy-Dom-mial-potajemnie-rozmawiac-z-Kremlem-8434779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WSJ: Bia\u0142y Dom mia\u0142 potajemnie rozmawia\u0107 z Kremlem", "date_published": "2022-11-07 00:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/b50e36f850f002-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Doradca prezydenta USA Joe Bidena ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan prowadzi\u0142 w ostatnich miesi\u0105cach poufne rozmowy z sekretarzem rosyjskiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Niko\u0142ajem Patruszewem i doradc\u0105 prezydenta Rosji ds. polityki zagranicznej Jurijem Uszakowem - poda\u0142 w niedziel\u0119 \"The Wall Street Journal\".</p>", "favourite": false}]