[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/julian-assange-odwoluje-sie-do-trybunalu-w-strasburgu-w-sprawie-ekstradycji-do-usa-6306923?source=rss", "title": "USA chc\u0105 ekstradycji Assange'a. Za\u0142o\u017cyciel WikiLeaks odwo\u0142a\u0142 si\u0119 do trybuna\u0142u w Strasburgu", "date_published": "2022-12-02 21:31:26+00:00", "description": "<img alt=\"USA chc\u0105 ekstradycji Assange'a. Za\u0142o\u017cyciel WikiLeaks odwo\u0142a\u0142 si\u0119 do trybuna\u0142u w Strasburgu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9893j9-forum-0435771997-6306932/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142o\u017cyciel demaskatorskiego portalu WikiLeaks Julian Assange odwo\u0142a\u0142 si\u0119 do Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka w Strasburgu od decyzji brytyjskiego rz\u0105du, kt\u00f3ry zezwoli\u0142 na jego ekstradycj\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera. \"Potwierdzamy, \u017ce wniosek wp\u0142yn\u0105\u0142\" \u2013 napisano w komunikacie ETPC.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-21222-liczby-z-ostatniego-losowania-6306124?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 2 grudnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-12-02 20:20:19+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 2 grudnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna nagroda. W efekcie we wtorek do wygrania b\u0119dzie 300 milion\u00f3w z\u0142otych. Najwy\u017csze wygrane w Polsce to trzy wygrane trzeciego stopnia w wysoko\u015bci ponad 600 tysi\u0119cy z\u0142otych ka\u017cda.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/malze-potrafia-wydzielac-substancje-bakteriobojcze-erytromycyna-w-sluzie-mieczakow-6253366?source=rss", "title": "Ma\u0142\u017ce jak firmy farmaceutyczne. Potrafi\u0105 wytwarza\u0107 antybiotyk erytromycyn\u0119", "date_published": "2022-12-02 20:19:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142\u017ce jak firmy farmaceutyczne. Potrafi\u0105 wytwarza\u0107 antybiotyk erytromycyn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-i4c6fl-malze-z-rodzaju-meretrix-6253357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142\u017ce potrafi\u0105 wytwarza\u0107 zwi\u0105zki bakteriob\u00f3jcze - twierdz\u0105 chi\u0144scy naukowcy, kt\u00f3rzy zarejestrowali obecno\u015b\u0107 erytromycyny w \u015bluzie mi\u0119czak\u00f3w gatunku Meretrix petechialis. Do tej pory umiej\u0119tno\u015b\u0107 ta przypisywana by\u0142a jedynie jednemu gatunkowi bakterii. Badacze z Chin udokumentowali r\u00f3wnie\u017c produkcj\u0119 erytromycyny u spokrewnionego gatunku Meretrix lyrata, co sugeruje, \u017ce antybiotyk ten mo\u017ce by\u0107 wytwarzany i przez inne gatunki morskich bezkr\u0119gowc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosyjska-ropa-limit-cenowy-zatwierdzony-przez-polske-6306025?source=rss", "title": "Limit cenowy na rop\u0119 z Rosji. Jest zgoda Polski, rusza unijna procedura", "date_published": "2022-12-02 19:17:13+00:00", "description": "<img alt=\"Limit cenowy na rop\u0119 z Rosji. Jest zgoda Polski, rusza unijna procedura\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wddtwf-nadym-rosja-ropa-gaz-odwiert-vladimir-endovitskiy-shutterstock2000630486-5696611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska zaakceptowa\u0142a w pi\u0105tek pu\u0142ap cenowy rosyjskiej ropy naftowej transportowanej drog\u0105 morsk\u0105 na poziomie 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119 - przekaza\u0142 sta\u0142y przedstawiciel RP przy Unii Europejskiej Andrzej Sado\u015b. Polska zgoda oznacza, \u017ce uruchomiona zosta\u0142a procedura pisemnego zatwierdzenia pu\u0142apu cenowego przez inne kraje cz\u0142onkowskie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pomorze-pozar-budynku-gospodarczego-przerobionego-na-mieszkania-dla-obywateli-ukrainy-6306024?source=rss", "title": "Pomorze. Po\u017car budynku przerobionego na mieszkania dla obywateli Ukrainy", "date_published": "2022-12-02 19:08:56+00:00", "description": "<img alt=\"Pomorze. Po\u017car budynku przerobionego na mieszkania dla obywateli Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ztgwx-pomorze-plonie-budynek-gospodarczy-przerobiony-na-mieszkania-dla-obywateli-ukrainy-6306021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Wrze\u015bcie na Pomorzu w pi\u0105tek po po\u0142udniu p\u0142on\u0105\u0142 budynek gospodarczy, kt\u00f3ry zosta\u0142 przerobiony na mieszkania dla obywateli Ukrainy. Po\u017car gasi\u0142o 15 zast\u0119p\u00f3w Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Wszystkie przebywaj\u0105ce w budynku osoby ewakuowa\u0142y si\u0119 - powiedzia\u0142a starsza kapitan PSP w S\u0142upsku Iwona Lenart.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-podsumowuje-2022-rok-prawdopodobnie-bedzie-rekordowy-najcieplejszy-w-historii-6305827?source=rss", "title": "Wielka Brytania podsumowuje 2022 rok. Prawdopodobnie b\u0119dzie dla niej najcieplejszy w historii", "date_published": "2022-12-02 18:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka Brytania podsumowuje 2022 rok. Prawdopodobnie b\u0119dzie dla niej najcieplejszy w historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qz6xq-upal-i-susza-w-londynie-zdjecie-z-6-sierpnia-2022-6306027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rok 2022 mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 najcieplejszym w historii Wielkiej Brytanii - przewiduj\u0105 ju\u017c teraz brytyjscy synoptycy. Jak wyja\u015bniaj\u0105, ogromny wp\u0142yw na to mia\u0142y wysokie temperatury w lecie - w lipcu dochodzi\u0142o wr\u0119cz do ekstremalnych upa\u0142\u00f3w - oraz \u0142agodna, ciep\u0142a jesie\u0144. Obecne prognozy mog\u0142yby si\u0119 nie spe\u0142ni\u0107 tylko pod jednym warunkiem: rozpoczynaj\u0105cy si\u0119 w\u0142a\u015bnie grudzie\u0144 musia\u0142by by\u0107 wyj\u0105tkowo zimny. Niewiele na to wskazuje.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rafal-trzaskowski-krytycznie-o-dzialaniu-sluzb-w-sprawie-zatrzymania-domaradzkiego-6305952?source=rss", "title": "Trzaskowski po zatrzymaniu Domaradzkiego: byli\u015bmy pods\u0142uchiwani w czasie kampanii wyborczej?", "date_published": "2022-12-02 18:24:28+00:00", "description": "<img alt=\"Trzaskowski po zatrzymaniu Domaradzkiego: byli\u015bmy pods\u0142uchiwani w czasie kampanii wyborczej?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j602em-rafal-trzaskowski-i-michal-domaradzki-6306011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski skomentowa\u0142 zatrzymanie szefa pionu bezpiecze\u0144stwa w ratuszu Micha\u0142a Domaradzkiego. - Mamy do czynienia z sytuacj\u0105 absolutnie bezprecedensow\u0105 i skandaliczn\u0105. Prokuratura si\u0119 dzieli z opini\u0105 publiczn\u0105 wiadomo\u015bciami z korespondencji pomi\u0119dzy mn\u0105 a szefem Biura Bezpiecze\u0144stwa i Zarz\u0105dzania Kryzysowego. Jak rozumiem, pochodzi ona z jakie\u015b inwigilacji - powiedzia\u0142 Trzaskowski. Zastanawia\u0142 si\u0119 te\u017c, czy on i jego ludzie byli pods\u0142uchiwani w okresie, gdy w 2020 roku kandydowa\u0142 na urz\u0105d prezydenta Polski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/syria-kurdowie-wstrzymuja-wspolne-dzialania-z-koalicja-dowodzona-przez-usa-powodem-turecka-ofensywa-6305988?source=rss", "title": "Syryjscy Kurdowie wstrzymuj\u0105 wsp\u00f3lne operacje z koalicj\u0105 dowodzon\u0105 przez USA", "date_published": "2022-12-02 18:19:29+00:00", "description": "<img alt=\"Syryjscy Kurdowie wstrzymuj\u0105 wsp\u00f3lne operacje z koalicj\u0105 dowodzon\u0105 przez USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zeegge-czlonkowie-syryjskich-sil-demokratycznych-6305989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tureckim ostrzale terytori\u00f3w kontrolowanych przez syryjskich Kurd\u00f3w dowodzone przez nich Syryjskie Si\u0142y Demokratyczne (SDF) wstrzymuj\u0105 wszystkie wsp\u00f3lne operacje z koalicj\u0105 pod wodz\u0105 USA - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek rzeczniczka SDF Arama Henna.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-312-mrozna-noc-w-calym-kraju-za-dnia-moze-poproszyc-6305974?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 3.12. Mro\u017ana noc w ca\u0142ym kraju. Za dnia mo\u017ce popr\u00f3szy\u0107", "date_published": "2022-12-02 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 3.12. Mro\u017ana noc w ca\u0142ym kraju. Za dnia mo\u017ce popr\u00f3szy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xovc18-noc-bedzie-mrozna-5615845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno w nocy, jak za dnia b\u0119d\u0105 regiony, w kt\u00f3rych mo\u017ce popada\u0107 \u015bnieg. W sobot\u0119 na termometrach zobaczymy maksymalnie od -2 do 4 stopni Celsjusza. Pogoda b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 niekorzystnie na nasze samopoczucie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trzy-nowe-stacje-ii-linii-metra-ratusz-podpisal-umowe-z-wykonawca-6305659?source=rss", "title": "II linia metra b\u0119dzie doko\u0144czona. Jest porozumienie, b\u0119dzie dop\u0142ata", "date_published": "2022-12-02 17:17:11+00:00", "description": "<img alt=\"II linia metra b\u0119dzie doko\u0144czona. Jest porozumienie, b\u0119dzie dop\u0142ata\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z13gh2-budowa-ii-linii-metra-zdjecie-ilustrajace-6305975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ci\u0105gn\u0105ce si\u0119 od 2018 roku rozmowy, gro\u017aba zerwania umowy - ale ostatecznie jest porozumienie z firm\u0105 G\u00fclermak, o czym poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Rafa\u0142 Trzaskowski. Zaznaczy\u0142, \u017ce nie by\u0142o to \u0142atwe, ze wzgl\u0119du na rosn\u0105ce ceny towar\u00f3w. Powstan\u0105 trzy stacje: Lazurowa, Chrzan\u00f3w i Karolin oraz stacja techniczno-postojowa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lech-walesa-sa-trzy-wielkie-problemy-w-budowaniu-wiekszej-przyszlosci-6305833?source=rss", "title": "Wa\u0142\u0119sa: \u017byjemy w epoce dyskusji. S\u0105 trzy problemy w budowaniu wi\u0119kszej przysz\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-12-02 17:09:43+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u0142\u0119sa: \u017byjemy w epoce dyskusji. S\u0105 trzy problemy w budowaniu wi\u0119kszej przysz\u0142o\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-4knz2i-lech-walesa-6305918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ca\u0142a nasza rewolucja by\u0142a po to, \u017ceby\u015bmy zbudowali nowy porz\u0105dek, \u017ceby by\u0142a lepsza Polska, Europa i \u015awiat. Ta pierwsza rzecz nam si\u0119 uda\u0142a. Ale trzeba zrozumie\u0107, dlaczego reszta nie wychodzi - m\u00f3wi\u0142 by\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa w\u00a0bibliotece Europejskiego Centrum Solidarno\u015bci w Gda\u0144sku przy okazji pi\u0105tkowych obchod\u00f3w 40. rocznicy utworzenia Tymczasowej Komisji Koordynacyjnej NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ischia-wlochy-kolejna-fala-opadow-zmierza-w-strone-wyspy-ewakuowano-mieszkancow-6305905?source=rss", "title": "W\u0142ochy. Wyspa Ischia nadal zagro\u017cona opadami. Ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 16:56:39+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142ochy. Wyspa Ischia nadal zagro\u017cona opadami. Ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-oisxrt-ewakuacjami-objeto-ponad-tysiac-osob-6305913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oska wyspa Ischia przed tygodniem zosta\u0142a nawiedzona przez ulewy, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do powstania rozleg\u0142ego osuwiska. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 11 os\u00f3b. W pi\u0105tek w\u0142adze podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o prewencyjnej ewakuacji ponad tysi\u0105ca os\u00f3b, w zwi\u0105zku z niepokoj\u0105cymi prognozami pogody. Do regionu zn\u00f3w zmierza fala opad\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/miroslaw-skrzypczynski-zarzuty-wobec-bylego-prezesa-pzt-katarzyna-teodorowicz-lisowska-w-rozmowie-z-tvn24-6305832?source=rss", "title": "Teodorowicz-Lisowska o Skrzypczy\u0144skim: czu\u0142am, \u017ce nale\u017cy si\u0119 tego cz\u0142owieka ba\u0107", "date_published": "2022-12-02 16:28:46+00:00", "description": "<img alt=\"Teodorowicz-Lisowska o Skrzypczy\u0144skim: czu\u0142am, \u017ce nale\u017cy si\u0119 tego cz\u0142owieka ba\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mc5gog-katarzyna-teodorowicz-lisowska-6305756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To dawne czasy, ale ostatnie wiadomo\u015bci, kt\u00f3re do mnie dosz\u0142y, kt\u00f3re dotycz\u0105 by\u0142ego ju\u017c prezesa Skrzypczy\u0144skiego sprawi\u0142y, \u017ce uzna\u0142am, \u017ce moja historia i to, co mi si\u0119 przydarzy\u0142o z jego r\u0105k, nie mo\u017ce pozosta\u0107 bez echa - powiedzia\u0142a w rozmowie z TVN24 Katarzyna Teodorowicz-Lisowska. By\u0142a tenisistka i kapitan reprezentacji kraju opowiedzia\u0142a o swoich do\u015bwiadczeniach z dzia\u0142aniami by\u0142ego prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-walka-nizu-i-wyzu-spora-roznica-temperatur-6305728?source=rss", "title": "Pogoda na weekend. Walka ni\u017cu i wy\u017cu. Spora r\u00f3\u017cnica temperatur", "date_published": "2022-12-02 15:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Walka ni\u017cu i wy\u017cu. Spora r\u00f3\u017cnica temperatur\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ocrd7h-pojawia-sie-opady-deszczu-ze-sniegiem-6305776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach przyniesie nam chmury i opady. Do niekt\u00f3rych region\u00f3w zacznie nap\u0142ywa\u0107 cieplejsze powietrze, a temperatura maksymalna wzro\u015bnie do kilku stopni powy\u017cej zera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/czernikowo-w-wypadku-zginelo-dwoje-strazakow-zarzuty-dla-kierowcy-ciezarowki-6305330?source=rss", "title": "W wypadku zgin\u0119\u0142o dwoje stra\u017cak\u00f3w. Zarzuty dla kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki", "date_published": "2022-12-02 15:29:44+00:00", "description": "<img alt=\"W wypadku zgin\u0119\u0142o dwoje stra\u017cak\u00f3w. Zarzuty dla kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0itt23-62-letni-kierowca-tira-byl-trzezwy-5512925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    63-letni kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki us\u0142ysza\u0142 zarzut po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o rok temu w Czernikowie (woj. kujawsko-pomorskie). W zdarzeniu zgin\u0119\u0142o dwoje stra\u017cak\u00f3w ochotnik\u00f3w. Zdaniem prokuratury swoim zachowaniem przyczyni\u0142 si\u0119 do wypadku, bo - w miejscu, gdzie obowi\u0105zuje ograniczenie pr\u0119dko\u015bci do 50 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 - jecha\u0142 szybciej. M\u0119\u017cczyzna nie przyznaje si\u0119 do winy. Zdaniem \u015bledczych g\u0142\u00f3wn\u0105 win\u0119 za spowodowanie wypadku ponosi kierowca wozu stra\u017cackiego, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w zdarzeniu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/tech/wojna-w-ukrainie-gra-komputerowa-czy-wideo-z-wojny-jak-to-odroznic-6302967?source=rss", "title": "Gra komputerowa czy wideo z wojny? Jak to odr\u00f3\u017cni\u0107", "date_published": "2022-12-02 15:12:58+00:00", "description": "<img alt=\"Gra komputerowa czy wideo z wojny? Jak to odr\u00f3\u017cni\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4dzyo2-gra-czy-rzeczywistosc-rady-od-producenta-popularnej-gry-6303561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kadry z popularnej gry komputerowej Arma 3 s\u0105 wykorzystywane do tworzenia fa\u0142szywych przekaz\u00f3w o wojnie. Tw\u00f3rcy gry radz\u0105, jak odr\u00f3\u017cni\u0107 fa\u0142szywki od autentycznych materia\u0142\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-zwieksza-budzet-na-armie-tokio-planuje-zmiany-w-polityce-obronnej-chce-miec-zdolnosc-do-kontrataku-6305657?source=rss", "title": "Zmiana w polityce obronnej Tokio. Japonia chce mie\u0107 \"zdolno\u015b\u0107 do kontrataku\"", "date_published": "2022-12-02 15:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana w polityce obronnej Tokio. Japonia chce mie\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lfmvm1-japonski-zolnierz-podczas-wspolnych-japonsko-brytyjskich-cwiczen-vigilant-isles-na-poligonie-somagahara-w-prefekturze-gunma-w-japonii-26-listopada-2022-6305658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi zagro\u017ceniami w regionie Japonia powinna mie\u0107 \"zdolno\u015b\u0107 do kontrataku\" - uzgodni\u0142a w pi\u0105tek rz\u0105dz\u0105ca krajem koalicja. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 agencji Reutera bud\u017cet obronny na najbli\u017csze pi\u0119\u0107 lat wzro\u015bnie do nawet 43 bilion\u00f3w jen\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/susz-pijany-jechal-koparka-nie-chcial-poddac-sie-badaniu-schowal-sie-w-lesie-przykrywajac-liscmi-mial-ponad-trzy-promile-alkoholu-w-organizmie-6305540?source=rss", "title": "Pijany jecha\u0142 kopark\u0105. Nie chcia\u0142 podda\u0107 si\u0119 badaniu, \"schowa\u0142 si\u0119 w lesie, przykrywaj\u0105c li\u015bcmi\"", "date_published": "2022-12-02 15:03:12+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany jecha\u0142 kopark\u0105. Nie chcia\u0142 podda\u0107 si\u0119 badaniu, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vh6mr9-liscie-5042959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciel koparki zauwa\u017cy\u0142, \u017ce jego pojazdem jedzie 43-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry prawdopodobnie by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Nie chcia\u0142 jednak podda\u0107 si\u0119 badaniu. I odjecha\u0142 w nieznanym kierunku. Policjanci namierzyli go lesie. - Schowa\u0142 si\u0119, przykrywaj\u0105c li\u015bmi - relacjonuj\u0105 funkcjonariusze. Mia\u0142 ponad trzy promile alkoholu w organizmie i s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmiany-klimatu-naukowcy-duze-obszary-europy-ocieplaja-sie-dwa-razy-szybciej-niz-wynosi-srednia-dla-swiata-6305612?source=rss", "title": "Zmiany klimatu. Naukowcy: du\u017ce obszary Europy ocieplaj\u0105 si\u0119 dwa razy szybciej, ni\u017c wynosi \u015brednia dla \u015bwiata", "date_published": "2022-12-02 14:51:59+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany klimatu. Naukowcy: du\u017ce obszary Europy ocieplaj\u0105 si\u0119 dwa razy szybciej, ni\u017c wynosi \u015brednia dla \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7mtllk-upaly-5816455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy bij\u0105 na alarm - konsekwencje zmian klimatu w Europie s\u0105 coraz wyra\u017aniejsze. W miesi\u0105cach letnich spora cz\u0119\u015b\u0107 naszego kontynentu ociepla si\u0119 dwa razy szybciej, ni\u017c wynosi \u015brednia globalna dla Ziemi. Eksperci obserwuj\u0105 \"b\u0142\u0119dne ko\u0142o\": wy\u017csza temperatura sprzyja powstawaniu po\u017car\u00f3w, te wp\u0142ywaj\u0105 na zwi\u0119kszon\u0105 emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w, co z kolei ponownie pog\u0142\u0119bia zmiany klimatu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sondaz-kto-powinien-kandydowac-na-prezydenta-stolicy-renata-kaznowska-wygrala-ale-nie-chce-startowac-6305580?source=rss", "title": "Sonda\u017c: kto na prezydenta stolicy? Liderk\u0105 zosta\u0142a Renata Kaznowska, ale o starcie m\u00f3wi: nie mam takich plan\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 14:41:07+00:00", "description": "<img alt=\"Sonda\u017c: kto na prezydenta stolicy? Liderk\u0105 zosta\u0142a Renata Kaznowska, ale o starcie m\u00f3wi: nie mam takich plan\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f6fr5o-wiceprezydentka-renata-kaznowska-mowila-o-uczniach-z-ukrainy-w-warszawskich-szkolach-5636152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Renata Kaznowska, wiceprezydentka Warszawy, zapowiada, \u017ce nie zamierza ubiega\u0107 si\u0119 w kolejnej kadencji o fotel prezydenta stolicy. \"Nie mam i nigdy nie b\u0119d\u0119 mie\u0107 takich plan\u00f3w\" - oznajmia w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Spekulacje wok\u00f3\u0142 jej kandydatury naros\u0142y po tym, jak zosta\u0142a liderk\u0105 sonda\u017cu zrealizowanego na zlecenie jednego z serwis\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 lokaln\u0105 polityk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gmina-szubin-zamowil-kurs-pozniej-mial-grozic-taksowkarzowi-okradl-go-z-pieniedzy-i-uciekl-wpadl-po-dwoch-godzinach-6305515?source=rss", "title": "Zam\u00f3wi\u0142 kurs, p\u00f3\u017aniej mia\u0142 grozi\u0107 taks\u00f3wkarzowi, okrad\u0142 go z pieni\u0119dzy i uciek\u0142. Wpad\u0142 po dw\u00f3ch godzinach", "date_published": "2022-12-02 14:39:07+00:00", "description": "<img alt=\"Zam\u00f3wi\u0142 kurs, p\u00f3\u017aniej mia\u0142 grozi\u0107 taks\u00f3wkarzowi, okrad\u0142 go z pieni\u0119dzy i uciek\u0142. Wpad\u0142 po dw\u00f3ch godzinach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ww1qbe-34-latek-aresztowany-za-rozboj-na-taksowkarzu-6305513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-latek zam\u00f3wi\u0142 taks\u00f3wk\u0119, a gdy zosta\u0142 dowieziony na miejsce - jak informuje policja z Nak\u0142a nad Noteci\u0105 (woj. kujawsko-pomorskie) - nie mia\u0142 zamiaru p\u0142aci\u0107 za kurs. Zamiast tego mia\u0142 wyci\u0105gn\u0105\u0107 przedmiot przypominaj\u0105cy bro\u0144, zagrozi\u0107 kierowcy, ukra\u015b\u0107 mu pieni\u0105dze i uciec. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany i us\u0142ysza\u0142 zarzuty.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kolejne-oskarzenia-wobec-miroslawa-skrzypczynskiego-prezes-ztp-o-wyznaniu-katarzyny-teodorowicz-chcialbym-nie-wierzyc-6305591?source=rss", "title": "Kolejne oskar\u017cenia wobec Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Prezes ZTP: chcia\u0142bym nie wierzy\u0107", "date_published": "2022-12-02 14:27:39+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne oskar\u017cenia wobec Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Prezes ZTP: chcia\u0142bym nie wierzy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9ylvf-prezes-polskiego-zwiazku-tenisowego-dariusz-lukaszewski-6305613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kasi\u0119 Teodorowicz znam od tego, jak mia\u0142a chyba sze\u015b\u0107 czy siedem lat i przysz\u0142a na korty w Bytomiu. Zastanawia\u0142em si\u0119, czy zadzwoni\u0107 do niej - powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24 nowy prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Dariusz \u0141ukaszewski, pytany o nowe doniesienia w sprawie by\u0142ego ju\u017c szefa ZTP Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Doda\u0142, \u017ce \"chcia\u0142by nie wierzy\u0107\", \u017ce opisywana przez by\u0142\u0105 polsk\u0105 tenisistk\u0119 sytuacja mia\u0142a miejsce. - Natomiast \u017cycie ju\u017c nie raz pokaza\u0142o, \u017ce my w co\u015b wierzymy, a jest inaczej. I odwrotnie - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-sad-przedluzyl-50-latkowi-areszt-mezczyzna-jest-podejrzany-o-zabojstwo-sprzed-30-lat-zatrzymali-go-dzieki-pracy-policjantow-z-archiwum-x-6305414?source=rss", "title": "Jest podejrzany o zab\u00f3jstwo sprzed 30 lat, s\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 mu areszt. \u015aledztwo w toku", "date_published": "2022-12-02 14:23:55+00:00", "description": "<img alt=\"Jest podejrzany o zab\u00f3jstwo sprzed 30 lat, s\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 mu areszt. \u015aledztwo w toku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-02gbmo-policjanci-zatrzymali-50-latka-po-tym-jak-wyszedl-do-pracy-6097733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W latach 90. XX wieku nie by\u0142o wystarczaj\u0105cych dowod\u00f3w, aby policja mog\u0142a wyja\u015bni\u0107 spraw\u0119 zab\u00f3jstwa m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w maju 1992 roku znaleziony zosta\u0142 w Bia\u0142ymstoku na ulicy \u017belaznej z ran\u0105 ci\u0119t\u0105 brzucha. Po latach spraw\u0105 zaj\u0119li si\u0119 mundurowi z  Archiwum X. Po 30 latach zatrzymano 50-letniego podejrzanego. S\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 mu w\u0142a\u015bnie areszt tymczasowy, \u015bledztwo jest w toku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/niedoplata-do-paczki-pko-bp-ostrzega-przed-oszustami-wysylajacymi-falszywe-sms-y-i-wiadomosci-6305616?source=rss", "title": "Najwi\u0119kszy bank w Polsce ostrzega klient\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 14:23:26+00:00", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy bank w Polsce ostrzega klient\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwl88p-smartfon-telefon-sms-wiadomosc-6305642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119kszy bank w Polsce PKO BP ostrzega klient\u00f3w przed dzia\u0142aniem oszust\u00f3w. Cyberprzest\u0119pcy staraj\u0105 si\u0119 wy\u0142udzi\u0107 dane i \u015brodki, przesy\u0142aj\u0105c fa\u0142szywe SMS-y z informacj\u0105 o niedop\u0142acie do paczki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-archipelag-widi-na-sprzedaz-obawy-o-to-czy-nie-zostanie-od-zniszczony-6278222?source=rss", "title": "Sto rajskich wysp na aukcji w Sotheby's. Wyj\u0105tkowa szansa czy ryzyko zniszczenia nietkni\u0119tego ekosystemu?", "date_published": "2022-12-02 14:20:19+00:00", "description": "<img alt=\"Sto rajskich wysp na aukcji w Sotheby's. Wyj\u0105tkowa szansa czy ryzyko zniszczenia nietkni\u0119tego ekosystemu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gqh2tf-shutterstock2209700343-6278193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Atol Widi we wschodniej Indonezji trafi\u0142 na sprzeda\u017c. Oferta zakupu stu niezamieszka\u0142ych wysp pojawi\u0142a si\u0119 w domu aukcyjnym Sotheby's. Budzi obawy aktywist\u00f3w na rzecz ochrony \u015brodowiska oraz cz\u0119\u015bci lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Podnosz\u0105 oni, \u017ce to jeden z najlepiej zachowanych ekosystem\u00f3w koralowych \u015bwiata, a przyspieszony rozw\u00f3j turystyki na wyspach mo\u017ce doprowadzi\u0107 do jego zniszczenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-kapelanka-potracenie-pieszej-na-chodniku-kobieta-nie-zyje-z-samochodu-uciekly-dwie-osoby-zatrzymany-mezczyzna-byl-pijany-6305557?source=rss", "title": "Rozjecha\u0142 piesz\u0105 na chodniku, z auta uciek\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Po zatrzymaniu jeden z nich by\u0142 pijany", "date_published": "2022-12-02 14:13:01+00:00", "description": "<img alt=\"Rozjecha\u0142 piesz\u0105 na chodniku, z auta uciek\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Po zatrzymaniu jeden z nich by\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bl5tez-do-wypadku-doszlo-w-piatek-rano-na-kapelance-w-krakowie-6305544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 51-latka, kt\u00f3ra zosta\u0142a potr\u0105cona przez samoch\u00f3d w Krakowie. W chwili zdarzenia kobieta by\u0142a na chodniku, na kt\u00f3ry z impetem wjecha\u0142 samoch\u00f3d osobowy. Po wypadku z pojazdu uciek\u0142y dwie osoby: 16- i 26-latek. Policjanci znale\u017ali ich p\u00f3\u0142torej godziny p\u00f3\u017aniej, starszy z nich by\u0142 nietrze\u017awy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-jego-serce-stanelo-przed-przyjazdem-pogotowia-pomogli-przechodnie-tylko-dzieki-wam-mlody-mezczyzna-przezyl-6305529?source=rss", "title": "Krak\u00f3w. Jego serce stan\u0119\u0142o, przed przyjazdem pogotowia pomogli przechodnie. \"Tylko dzi\u0119ki wam m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna prze\u017cy\u0142\"", "date_published": "2022-12-02 14:07:43+00:00", "description": "<img alt=\"Krak\u00f3w. Jego serce stan\u0119\u0142o, przed przyjazdem pogotowia pomogli przechodnie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x5m3p8-defibrylator-aed-6167067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 przytomno\u015b\u0107, upad\u0142 i straci\u0142 puls, \u017cycie uratowali mu przechodnie. \u015awiadkowie sytuacji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w Krakowie, wezwali pogotowie, przyst\u0105pili do resuscytacji i pobiegli po defibrylator. Serce chorego bi\u0142o jeszcze przed przyjazdem ratownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zabrali go do szpitala. \"To tylko dzi\u0119ki wam m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna prze\u017cy\u0142\" - napisali przedstawiciele Krakowskiego Pogotowia Ratunkowego do zaanga\u017cowanych w akcj\u0119 przechodni\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-smog-w-delhi-sytuacja-katastrofalna-mowia-mieszkancy-6305437?source=rss", "title": "Smog w Delhi. W dniu, kiedy obchodzone jest dzie\u0144 ochrony \u015brodowiska", "date_published": "2022-12-02 13:44:33+00:00", "description": "<img alt=\"Smog w Delhi. W dniu, kiedy obchodzone jest dzie\u0144 ochrony \u015brodowiska\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-syzluh-smog-w-delhi-w-grudniu-6305442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smog spowi\u0142 Delhi, stolic\u0119 Indii, w pi\u0105tkowy poranek. Mieszka\u0144cy azjatyckiej metropolii przedzierali si\u0119 przez ulice miasta, uskar\u017caj\u0105c si\u0119 na problemy z oddychaniem.  To szczeg\u00f3lnie wymowne, bo w\u0142a\u015bnie 2 grudnia w kraju tym obchodzony jest Narodowy Dzie\u0144 Kontroli Zanieczyszcze\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-okrety-nato-wplynely-do-portu-celem-uzupelnienia-zapasow-6305398?source=rss", "title": "Okr\u0119ty NATO wp\u0142yn\u0119\u0142y do gdy\u0144skiego portu. \"Celem uzupe\u0142nienia zapas\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-02 13:37:11+00:00", "description": "<img alt=\"Okr\u0119ty NATO wp\u0142yn\u0119\u0142y do gdy\u0144skiego portu. \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-pwh5mq-fregata-hnlms-tromp-wplynela-do-gdynskiego-portu-6305396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa\u00a0okr\u0119ty, b\u0119d\u0105ce cz\u0119\u015bci\u0105 Sta\u0142ego Zespo\u0142u Si\u0142 Morskich NATO - SNMG-1, w pi\u0105tek rano wp\u0142yn\u0119\u0142y do portu w Gdyni. G\u0142\u00f3wnym celem wizyty du\u0144skiej i holenderskiej fregaty jest uzupe\u0142nienie zapas\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-rodzina-zmarlej-na-raka-kobiety-chciala-miliona-zlotych-odszkodowania-i-rente-od-szpitala-sad-przyznal-im-20-tysiecy-6305469?source=rss", "title": "Rodzina zmar\u0142ej na raka kobiety chcia\u0142a miliona z\u0142otych odszkodowania i rent\u0119 od szpitala. S\u0105d przyzna\u0142 im 20 tysi\u0119cy", "date_published": "2022-12-02 13:29:16+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzina zmar\u0142ej na raka kobiety chcia\u0142a miliona z\u0142otych odszkodowania i rent\u0119 od szpitala. S\u0105d przyzna\u0142 im 20 tysi\u0119cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oq4m95-szpital-na-szczecinskich-pomorzanach-6305487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szpital kliniczny na szczeci\u0144skich Pomorzanach musi zap\u0142aci\u0107 20 tysi\u0119cy z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia spadkobiercom zmar\u0142ej na nowotw\u00f3r pani Joanny za brak rzetelnej i podanej w przyst\u0119pny spos\u00f3b informacji o jej stanie zdrowia. S\u0105d oddali\u0142 roszczenia wynikaj\u0105ce z rzekomych b\u0142\u0119d\u00f3w lekarskich, bo biegli uznali, \u017ce takich nie by\u0142o. Rodzina zmar\u0142ej wnioskowa\u0142a o milion z\u0142otych oraz rent\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-wreczyl-odznaczenia-panstwowe-z-okazji-miedzynarodowego-dnia-osob-z-niepelnosprawnosciami-6305430?source=rss", "title": "Duda: chcia\u0142bym, \u017ceby zosta\u0142a przyj\u0119ta ustawa ustanawiaj\u0105ca asystencj\u0119 osobist\u0105 dla ka\u017cdego z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "date_published": "2022-12-02 13:24:52+00:00", "description": "<img alt=\"Duda: chcia\u0142bym, \u017ceby zosta\u0142a przyj\u0119ta ustawa ustanawiaj\u0105ca asystencj\u0119 osobist\u0105 dla ka\u017cdego z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmbbhp-prezydent-wreczyl-odznaczenia-panstwowe-z-okazji-miedzynarodowego-dnia-osob-z-niepelnosprawnosciami-6305434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent wr\u0119czy\u0142 odznaczenia pa\u0144stwowe z okazji Mi\u0119dzynarodowego Dnia Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bciami. - \u015awiadectwo os\u00f3b, kt\u00f3re potrafi\u0105 prze\u0142amywa\u0107 bariery, cieszy\u0107 si\u0119 \u017cyciem, osi\u0105ga\u0107 sukcesy mimo przeszk\u00f3d, ma znaczenie fundamentalne - m\u00f3wi\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/miroslaw-skrzypczynski-oskarzenia-o-molestowanie-katarzyna-kotula-apeluje-do-pokrzywdzonych-jestem-tutaj-dla-panstwa-prosze-sie-zglaszac-6305473?source=rss", "title": "Kotula apeluje do pokrzywdzonych: Czas zburzy\u0107 mur. Jestem tutaj dla pa\u0144stwa, prosz\u0119 si\u0119 zg\u0142asza\u0107", "date_published": "2022-12-02 13:16:56+00:00", "description": "<img alt=\"Kotula apeluje do pokrzywdzonych: Czas zburzy\u0107 mur. Jestem tutaj dla pa\u0144stwa, prosz\u0119 si\u0119 zg\u0142asza\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-liumgp-02-1300-sejm-konfa-0014-6305463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/anna-lewandowska-przygotowuje-szlachetna-paczke-dla-samotnej-matki-z-dziecmi-pamietam-jak-to-jest-nie-miec-nic-6305427?source=rss", "title": "Anna Lewandowska przygotowuje Szlachetn\u0105 Paczk\u0119 dla samotnej matki z dzie\u0107mi. \"Pami\u0119tam, jak to jest nie mie\u0107 nic\"", "date_published": "2022-12-02 13:13:24+00:00", "description": "<img alt=\"Anna Lewandowska przygotowuje Szlachetn\u0105 Paczk\u0119 dla samotnej matki z dzie\u0107mi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qho9yb-anna-lewandowska-przygotowuje-szlachetna-paczke-6305420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna Lewandowska przygotowuje Szlachetn\u0105 Paczk\u0119, kt\u00f3ra trafi do samotnej matki i czw\u00f3rki jej dzieci. M\u0105\u017c pani Teresy kilka miesi\u0119cy temu zgin\u0105\u0142 w wypadku. To on utrzymywa\u0142 rodzin\u0119. - Najstarszy syn ma 14 lat, a najm\u0142odsza c\u00f3reczka dwa latka. Od razu sobie pomy\u015bla\u0142am o mojej ma\u0142ej Laurce, kt\u00f3ra r\u00f3wnie\u017c ma dwa lata - m\u00f3wi trenerka i zach\u0119ca: - Ty te\u017c mo\u017cesz pom\u00f3c.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-karambol-na-marszalkowskiej-pierwsze-ustalenia-policji-6305374?source=rss", "title": "Z ogromn\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 jecha\u0142a torowiskiem. 10 os\u00f3b rannych, ona t\u0142umaczy, \u017ce zas\u0142ab\u0142a", "date_published": "2022-12-02 13:12:48+00:00", "description": "<img alt=\"Z ogromn\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 jecha\u0142a torowiskiem. 10 os\u00f3b rannych, ona t\u0142umaczy, \u017ce zas\u0142ab\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qr1gc5-zderzenie-na-marszalkowskiej-w-okolicy-domow-centrum-6304670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci powa\u017cnego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek wieczorem w centrum Warszawy. Nieoficjalnie us\u0142yszeli\u015bmy, \u017ce kieruj\u0105ca suvem, kt\u00f3ry z ogromn\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 jecha\u0142a torowiskiem tramwajowym i uderzy\u0142 w kolejne auta, t\u0142umaczy si\u0119 zas\u0142abni\u0119ciem. Policjanci weryfikuj\u0105 jej wersj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zatrzymali-kierowce-pod-wplywem-amfetaminy-prawa-jazdy-nie-ma-od-25-lat-6305345?source=rss", "title": "Zachowywa\u0142 si\u0119 dziwnie, wi\u0119c go zatrzymali. Przyzna\u0142, \u017ce bra\u0142 amfetamin\u0119, a prawa jazdy nie ma od 25 lat", "date_published": "2022-12-02 12:54:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zachowywa\u0142 si\u0119 dziwnie, wi\u0119c go zatrzymali. Przyzna\u0142, \u017ce bra\u0142 amfetamin\u0119, a prawa jazdy nie ma od 25 lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9jehxw-policja-zatrzymala-dziwnie-zachowujacego-sie-kierowce-zdjecie-ilustracyjne-6305372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nietypowe zachowanie kierowcy przy stacji benzynowej zwr\u00f3cili uwag\u0119 policjanci z Mokotowa. M\u0119\u017cczyzna kilkukrotnie wsiada\u0142 i wysiada\u0142 z auta, w ko\u0144cu odjecha\u0142. Mundurowi pojechali za nim, a nast\u0119pnie zatrzymali do kontroli. Kierowca przyzna\u0142, \u017ce za\u017cywa\u0142 narkotyki, a bez prawa jazdy je\u017adzi od \u0107wier\u0107 wieku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hawaje-erupcja-wulkanu-mauna-loa-trwa-najwiekszy-aktywny-wulkan-swiata-6305211?source=rss", "title": "Erupcja najwi\u0119kszego czynnego wulkanu \u015bwiata Mauna Loa na Hawajach. Boska magia i strumienie lawy", "date_published": "2022-12-02 12:32:35+00:00", "description": "<img alt=\"Erupcja najwi\u0119kszego czynnego wulkanu \u015bwiata Mauna Loa na Hawajach. Boska magia i strumienie lawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-scu3jo-trwa-erupcja-mauna-loa-6305206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mauna Loa, najwi\u0119kszy na \u015bwiecie aktywny wulkan, od kilku dni wyrzuca z siebie strumienie lawy oraz k\u0142\u0119by wulkanicznego gazu i popio\u0142u. To pierwsza od 38 lat erupcja tego hawajskiego giganta.  Okolice sta\u0142y si\u0119 atrakcj\u0105 turystyczn\u0105, przyci\u0105gaj\u0105c\u0105 licznych obserwator\u00f3w. W\u0142adze potwierdzaj\u0105 co prawda, \u017ce nie ma konieczno\u015bci ewakuacji ani bezpo\u015bredniego zagro\u017cenia dla mieszka\u0144c\u00f3w, ale prosz\u0105 o zachowanie ostro\u017cno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/biala-podlaska-36-latka-rozstala-sie-z-chlopakiem-i-przeciela-opony-w-aucie-jego-bylej-dziewczyny-6305121?source=rss", "title": "Rozsta\u0142a si\u0119 z ch\u0142opakiem i przeci\u0119\u0142a opony w aucie jego by\u0142ej dziewczyny. Stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2022-12-02 11:36:18+00:00", "description": "<img alt=\"Rozsta\u0142a si\u0119 z ch\u0142opakiem i przeci\u0119\u0142a opony w aucie jego by\u0142ej dziewczyny. Stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgion6-36-latka-pociela-opony-6305122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    36-letnia mieszkanka Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie) przyzna\u0142a si\u0119 do uszkodzenia opon w aucie nale\u017c\u0105cym do by\u0142ej dziewczyny swojego by\u0142ego ju\u017c partnera. Zrobi\u0142a to w dniu, w kt\u00f3rym si\u0119 z nim rozsta\u0142a.\u00a0Jak przekazuje policja, kobieta swoje zachowanie t\u0142umaczy\u0142a mi\u0119dzy innymi tym, \u017ce pi\u0142a tego dnia alkohol.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dyrektor-kuratorium-z-ciechanowa-wysylal-wiadomosci-o-seksie-twierdza-pracownicy-poslanki-ko-apeluja-o-weto-lex-czarnek-6305066?source=rss", "title": "\"Takie osoby dostan\u0105 wi\u0119ksz\u0105 w\u0142adz\u0119\". Pos\u0142anki apeluj\u0105 do prezydenta o weto", "date_published": "2022-12-02 11:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6pkyhd-konfa-sklej-6305217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skandaliczne doniesienia z delegatury kuratorium w Ciechanowie wskazuj\u0105 na to, \u017ce dzia\u0142o si\u0119 tam bardzo \u017ale - komentowa\u0142a doniesienia tvn24.pl Kinga Gajewska, pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej. Parlamentarzystki KO zaapelowa\u0142y do prezydenta Andrzeja Dudy o zawetowanie lex Czarnek. Je\u015bli nowelizacja wesz\u0142aby w \u017cycie, da\u0142aby wi\u0119ksz\u0105 w\u0142adz\u0119 kuratorom, w tak\u017ce opisanemu przez tvn24.pl dyrektorowi z Ciechanowa, oskar\u017canego o niestosowne zachowania wobec pracownik\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/unislaw-na-ulicy-strzelil-do-30-latka-uslyszal-zarzut-zabojstwa-sad-zmienil-decyzje-o-areszcie-6304825?source=rss", "title": "Na ulicy strzeli\u0142 do 30-latka, us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa. S\u0105d zmieni\u0142 decyzj\u0119 o areszcie", "date_published": "2022-12-02 11:14:21+00:00", "description": "<img alt=\"Na ulicy strzeli\u0142 do 30-latka, us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa. S\u0105d zmieni\u0142 decyzj\u0119 o areszcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oc4im8-unislaw-6192865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    46-latek, kt\u00f3ry na pocz\u0105tku listopada w Unis\u0142awiu (woj. kujawsko-pomorskie) \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 30-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107. S\u0105d Okr\u0119gowy w Toruniu zmieni\u0142 \u015brodek zapobiegawczy w postaci tymczasowego aresztowania na \u015brodki o charakterze wolno\u015bciowym. Najpierw jednak podejrzany musi zap\u0142aci\u0107 50 tysi\u0119cy z\u0142otych por\u0119czenia maj\u0105tkowego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/pilzno-w-jego-samochod-wjechalo-rozpedzone-auto-nie-przezyl-drugi-kierowca-sie-oddalil-prawdopodobnie-pod-wplywem-szoku-6304985?source=rss", "title": "W jego samoch\u00f3d wjecha\u0142o rozp\u0119dzone auto, 80-latek nie prze\u017cy\u0142. Drugi kierowca si\u0119 oddali\u0142, \"prawdopodobnie pod wp\u0142ywem szoku\"", "date_published": "2022-12-02 10:29:27+00:00", "description": "<img alt=\"W jego samoch\u00f3d wjecha\u0142o rozp\u0119dzone auto, 80-latek nie prze\u017cy\u0142. Drugi kierowca si\u0119 oddali\u0142, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xxy3da-smiertelny-wypadek-w-pilznie-zginal-80-latek-6304976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uderzy\u0142 w ty\u0142 drugiego samochodu, dachowa\u0142 i oddali\u0142 si\u0119. W wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Pil\u017anie (Podkarpacie) zgin\u0105\u0142 80-latek, w kt\u00f3rego samoch\u00f3d wjecha\u0142 19-letni kierowca bmw. Policjanci znale\u017ali m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119 w okolicy miejsca zdarzenia po kilku godzinach. By\u0142 trze\u017awy. Ma zosta\u0107 doprowadzony do prokuratury.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-2-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-02 10:04:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivk9fd-02-covid-dzienny-bilans-6305001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 542 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia zaraportowa\u0142 kolejne cztery przypadki \u015bmiertelne w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-choinka-na-placu-zamkowym-swiateczna-iluminacja-na-trakcie-krolewskim-kiedy-wlaczenie-swiatelek-6282907?source=rss", "title": "Choinka wr\u00f3ci na plac Zamkowy, ulice roz\u015bwietl\u0105 \u015bwi\u0105teczne iluminacje. S\u0105 jednak oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-12-02 08:46:16+00:00", "description": "<img alt=\"Choinka wr\u00f3ci na plac Zamkowy, ulice roz\u015bwietl\u0105 \u015bwi\u0105teczne iluminacje. S\u0105 jednak oszcz\u0119dno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ih0v0b-choinka-na-placu-zamkowym-5519713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski uroczy\u015bcie w\u0142\u0105czy iluminacj\u0119 na \u015bwi\u0105tecznej choince na placu Zamkowym. Ze wzgl\u0119du na oszcz\u0119dno\u015bci \u015bwiate\u0142ka b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105czane codziennie oko\u0142o p\u00f3\u0142nocy. Rozb\u0142y\u015bnie te\u017c Trakt Kr\u00f3lewski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prokurator-ewa-wrzosek-zawieszona-na-pol-roku-otrzymala-oficjalne-pismo-6304798?source=rss", "title": "Prokurator Ewa Wrzosek otrzyma\u0142a pismo o zawieszeniu na p\u00f3\u0142 roku. \"Przys\u0142uguje mi prawo zaskar\u017cenia\"", "date_published": "2022-12-02 08:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prokurator Ewa Wrzosek otrzyma\u0142a pismo o zawieszeniu na p\u00f3\u0142 roku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d8paj6-02-0850-wrzosek-0005-6304803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator Ewa Wrzosek otrzyma\u0142a w pi\u0105tek rano oficjalne pismo, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce zosta\u0142a zawieszona na p\u00f3\u0142 roku. Dokument datowany jest na czwartek 1 grudnia. Wcze\u015bniej, wchodz\u0105c do budynku prokuratury, przyzna\u0142a, \u017ce spodziewa si\u0119 wr\u0119czenia decyzji i zapowiedzia\u0142a co do niej kolejne kroki. - Przys\u0142uguje mi prawo jej zaskar\u017cenia - zaznaczy\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/deniski-tragiczny-wypadek-z-udzialem-dwoch-aut-i-busa-nie-zyje-67-latek-piec-osob-zostalo-rannych-6304786?source=rss", "title": "Wypadek z udzia\u0142em dw\u00f3ch aut i busa. Jedna osoba nie \u017cyje, pi\u0119\u0107 zosta\u0142o rannych", "date_published": "2022-12-02 08:22:43+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek z udzia\u0142em dw\u00f3ch aut i busa. Jedna osoba nie \u017cyje, pi\u0119\u0107 zosta\u0142o rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o46dcw-pojazdami-podrozowalo-lacznie-osiem-osob-6304792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego - podczas wyprzedzenia - zderzy\u0142 si\u0119 z jad\u0105cym z naprzeciwka busem, a w busa uderzy\u0142o jeszcze jedno auto. Jak wst\u0119pnie ustalili policjanci, tak dosz\u0142o do wypadku w miejscowo\u015bci Deniski (woj. podlaskie). Zgin\u0105\u0142 67-letni podr\u00f3\u017cuj\u0105cy busem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-ogromne-powodzie-na-wschodzie-kraju-sa-ofiary-smiertelne-6304732?source=rss", "title": "Pod wod\u0105 znalaz\u0142y si\u0119 pola, drogi, domy. Powodzie w Brazylii", "date_published": "2022-12-02 08:21:46+00:00", "description": "<img alt=\"Pod wod\u0105 znalaz\u0142y si\u0119 pola, drogi, domy. Powodzie w Brazylii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t2qklm-powodzie-w-brazylii-6304719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brazylia zmaga si\u0119 z ulewnymi deszczami i wywo\u0142anymi przez nie powodziami. Jak poda\u0142y lokalne media, na skutek \u017cywio\u0142u zgin\u0119\u0142y co najmniej dwie osoby ze stanu Santa Catarina, a prawie 900 os\u00f3b zosta\u0142o ewakuowanych. Gubernator stanu og\u0142osi\u0142 w czwartek stan wyj\u0105tkowy w 17 miastach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-nie-dostosowal-predkosci-do-warunkow-uderzyl-w-drzewo-32-latek-zginal-na-miejscu-6304768?source=rss", "title": "Nie dostosowa\u0142 pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w, uderzy\u0142 w drzewo. 32-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-12-02 07:59:17+00:00", "description": "<img alt=\"Nie dostosowa\u0142 pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w, uderzy\u0142 w drzewo. 32-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ydvfli-zjechal-z-drogi-i-uderzyl-w-drzewo-mezczyzna-nie-zyje-6304727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na \u0142uku drogi nie dostosowa\u0142 pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w na drodze, straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewo - tak, ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji, dosz\u0142o do wypadku w Zgierzu (woj. \u0142\u00f3dzkie). 32-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu. Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci tego, co si\u0119 sta\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/senegal-deputowana-uderzona-w-twarz-przez-opozycyjnego-polityka-w-parlamencie-zapanowal-chaos-6304651?source=rss", "title": "Deputowana uderzona w twarz przez opozycyjnego polityka. W parlamencie Senegalu zapanowa\u0142 chaos", "date_published": "2022-12-02 07:37:03+00:00", "description": "<img alt=\"Deputowana uderzona w twarz przez opozycyjnego polityka. W parlamencie Senegalu zapanowa\u0142 chaos\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pie54z-moment-uderzenia-poslanki-amy-ndiaye-gniby-w-twarz-6304650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W parlamencie Senegalu dosz\u0142o do przepychanek mi\u0119dzy deputowanymi. Starcie zapocz\u0105tkowa\u0142o zachowanie jednego z polityk\u00f3w opozycji, kt\u00f3ry spoliczkowa\u0142 deputowan\u0105 koalicji rz\u0105dz\u0105cej. Obrady, kt\u00f3re transmitowano na \u017cywo w telewizji, zosta\u0142y przerwane.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/niemcy-chca-regulowac-kontakty-handlowe-z-chinami-6304612?source=rss", "title": "Niemcy chc\u0105 regulowa\u0107 kontakty handlowe z Chinami", "date_published": "2022-12-02 05:28:56+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy chc\u0105 regulowa\u0107 kontakty handlowe z Chinami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nxjgr4-sanlitun-soho-w-pekinie-6279918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemieckie ministerstwo gospodarki zaleca wykluczenie stosowania komponent\u00f3w infrastruktury krytycznej od dostawc\u00f3w z pa\u0144stw autorytarnych i na\u0142o\u017cenie surowszych wymaga\u0144 na firmy prowadz\u0105ce interesy z Chinami \u2013 przekaza\u0142a w czwartek agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polin-docenia-mlodziez-ze-szkoly-w-krzepicach-6304524?source=rss", "title": "POLIN docenia m\u0142odzie\u017c ze szko\u0142y w Krzepicach", "date_published": "2022-12-02 05:16:10+00:00", "description": "<img alt=\"POLIN docenia m\u0142odzie\u017c ze szko\u0142y w Krzepicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ioulf-otreba-6304512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142odzie\u017c z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Krzepicach od lat opiekuje si\u0119 lokalnym cmentarzem \u017cydowskim. To nie jest dla nich projekt, to co\u015b du\u017co bardziej osobistego, bo mog\u0105 na nim spoczywa\u0107 te\u017c dalecy krewni. Ten sprawdzian z cz\u0142owiecze\u0144stwa i tolerancji wyr\u00f3\u017cni\u0142o Muzeum POLIN, doceniaj\u0105c zaanga\u017cowanie m\u0142odzie\u017cy. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-projektem-zmian-konstytucji-zajmie-sie-komisja-nadzwyczajna-6304536?source=rss", "title": "Sejm: projektem zmian konstytucji zajmie si\u0119 Komisja Nadzwyczajna", "date_published": "2022-12-02 05:05:07+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm: projektem zmian konstytucji zajmie si\u0119 Komisja Nadzwyczajna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gdmi63-sejm-zdecydowal-o-utworzeniu-komisji-nadzwyczajnej-do-projektu-zmian-konstytucji-6304531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm zdecydowa\u0142, \u017ce projektem zmian w polskiej konstytucji przewiduj\u0105cym mi\u0119dzy innymi mo\u017cliwo\u015b\u0107 przej\u0119cia przez Skarb Pa\u0144stwa w\u0142asno\u015bci, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107 do wspierania rosyjskiej agresji, zajmie si\u0119 Komisja Nadzwyczajna. Wcze\u015bniej projekt trafi\u0142 do Komisji Finans\u00f3w Publicznych oraz do Komisji Obrony Narodowej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-212-miejscami-moze-proszyc-slaby-snieg-6304116?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 2.12. Miejscami mo\u017ce pr\u00f3szy\u0107 s\u0142aby \u015bnieg", "date_published": "2022-12-02 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 2.12. Miejscami mo\u017ce pr\u00f3szy\u0107 s\u0142aby \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1uwb8v-poproszy-snieg-5621988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 2.12 up\u0142ynie pod znakiem pochmurnej aury. Miejscami mo\u017ce sypn\u0105\u0107 s\u0142abym \u015bniegiem. Na termometrach zobaczymy od -3 do 3 stopni Celsjusza. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "persistent": false}]