[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8601471,spirala-placowo-cenowa.html", "title": "Spirala p\u0142acowo-cenowa\u2026 nie istnieje", "date_published": "2022-12-02 22:02:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJxktkuTURBXy9kZGRlN2M2Zi03ZjdlLTQ5OTEtYThhOS04NzQwOGRiMzlkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Debata ekonomiczna pe\u0142na jest chwytliwych hase\u0142, kt\u00f3re po g\u0142\u0119bszej analizie okazuj\u0105 si\u0119 wydmuszkami. Tak zwana spirala p\u0142ac i cen zdaje si\u0119 jednym z takich w\u0142a\u015bnie przypadk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8601446,dlaczego-mezczyzni-i-kobiety-nie-wchodza-w-zwiazki.html", "title": "Wielki kryzys zwi\u0105zku. Dlaczego m\u0119\u017cczy\u017ani i kobiety nie chc\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 wi\u0105za\u0107?", "date_published": "2022-12-02 22:01:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OmSktkuTURBXy9iNGQyZjQ5OC1iOWZhLTRhMmMtYTJjYi1jYmJiMjQxMWIyNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0119\u017cczy\u017ani wci\u0105\u017c nie rozumiej\u0105 dobrze przyczyn swojej s\u0142abn\u0105cej pozycji. A kobiety nie rozumiej\u0105, co si\u0119 dzieje z m\u0119\u017cczy znami. Obie p\u0142cie si\u0119 rozmijaj\u0105", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8601329,spoleczne-protesty-w-chinach-reakcja-xi-jinpinga.html", "title": "Xi Jinping przed dylematem: zd\u0142awi\u0107 protesty czy p\u00f3j\u015b\u0107 na kompromis z ludem?", "date_published": "2022-12-02 22:00:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nd1ktkuTURBXy8yOGZlZDEwZi1jZjQ1LTQ0Y2YtYjQ4ZS00Mzc5NzUwZTJiYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Xi Jinping stoi przed trudnym wyborem. Gdy przez lata buduje si\u0119 wizerunek przyw\u00f3dcy o twardej r\u0119ce, uparcie d\u0105\u017c\u0105cego do cel\u00f3w, to kompromis z buntownikami mo\u017ce doprowadzi\u0107 do erozji jego autorytetu", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8601334,jaka-bedzie-kampania-przed-wyborami-parlamentarnymi-2023.html", "title": "Ataki i uniki. Jak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 kampania przed wyborami parlamentarnymi 2023?", "date_published": "2022-12-02 22:00:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bZnktkuTURBXy82MDAxYWIxMi0yM2RmLTQ1OTItOTZlMy03MzJkMDAwMDk2NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 do wybor\u00f3w parlamentarnych niespe\u0142na rok, ju\u017c krystalizuj\u0105 si\u0119 kampanijne strategie rz\u0105dz\u0105cych i opozycji", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8601341,niemiecki-plan-liberalizacji-dostepu-do-marihuany.html", "title": "Uregulowany raj dla konopi. Niemiecki plan liberalizacji dost\u0119pu do marihuany", "date_published": "2022-12-02 21:56:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZRLktkuTURBXy80YjUyZWQ3NS04NTMzLTQ1NTMtOWY4Mi0wNmU2MmRmOGM1MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli niemiecki plan liberalizacji dost\u0119pu do marihuany wkroczy na \u015bcie\u017ck\u0119 legislacyjn\u0105, Bruksela b\u0119dzie musia\u0142a oceni\u0107, czy sprzeda\u017c takiego towaru w jednym kraju nie zaburza dzia\u0142ania ca\u0142ego wsp\u00f3lnego rynku", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601771,covid-19-odpornosc-swiatowej-populacji-who.html", "title": "Szef WHO: 90 proc. \u015bwiatowej populacji odporna na Covid-19", "date_published": "2022-12-02 21:02:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R23ktkuTURBXy9mNDcyMzA3YS0xZDNiLTQ1NGEtOGZiYS00YzQ2YzNkNmU4ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 90 procent \u015bwiatowej populacji ma jak\u0105\u015b form\u0119 odporno\u015bci na Covid-19 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek dyrektor generalny \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) Tedros Adhanom Ghebreyesus. Mimo to szef WHO ostrzeg\u0142 przed spadkiem czujno\u015bci wobec koronawirusa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8601769,wegry-i-slowenia-systemy-elektroenergetyczne-polaczenie-gazowe.html", "title": "W\u0119gry i S\u0142owenia po\u0142\u0105czy\u0142y systemy elektroenergetyczne; w planach po\u0142\u0105czenie gazowe", "date_published": "2022-12-02 20:49:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NUlktkuTURBXy85Y2QxMmMwNC1jMDJjLTRkMDQtYTA5OC0wNWYzOTE5NTUzODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier S\u0142owenii Robert Golob oraz szef w\u0119gierskiego rz\u0105du Viktor Orban wzi\u0119li w pi\u0105tek udzia\u0142 w ceremonii zako\u0144czenia budowy linii wysokiego napi\u0119cia Cirkovce-Pince, kt\u00f3ra po\u0142\u0105czy\u0142a sieci elektroenergetyczne obu kraj\u00f3w. W planach rz\u0105d\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c budowa interkonektora gazowego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601764,wladimir-putin-spadl-ze-schodow-rezydencja-doniesienia-rosyjskiego-kanalu.html", "title": "Rosyjski kana\u0142: Putin spad\u0142 ze schod\u00f3w we w\u0142asnej rezydencji", "date_published": "2022-12-02 20:29:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DAktkuTURBXy8yNmU0N2IxMS01OTc0LTRkNTctOWZkNy1jOGMxOWVhMmM0NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin dozna\u0142 niefortunnego upadku ze schod\u00f3w we w\u0142asnej rezydencji - utrzymuje rosyjski kana\u0142 na serwisie Telegram o nazwie Genera\u0142 SWR, kt\u00f3ry w przesz\u0142o\u015bci by\u0142 \u017ar\u00f3d\u0142em cytowanych, cho\u0107 niepotwierdzonych informacji o chorobach gospodarza Kremla.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8601751,pfizer-zamierza-zainwestowac-w-fabryke-w-puurs-12-mld-euro.html", "title": "Pfizer zamierza zainwestowa\u0107 w fabryk\u0119 w Puurs 1,2 mld euro", "date_published": "2022-12-02 19:40:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MM-ktkuTURBXy8zYWFhYWZkMC1kZDJlLTQwMzAtYjA0Ni0yMDA4MTdlMzc2OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pfizer zainwestuje w ci\u0105gu najbli\u017cszych trzech lat 1,2 miliarda euro w swoj\u0105 fabryk\u0119 w Puurs w p\u00f3\u0142nocnej Belgii, poinformowa\u0142 farmaceutyczny koncern w komunikacie prasowym. Zak\u0142ad w Puurs produkuje m.in. szczepionki przeciwko koronawirusowi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8601747,kodeks-karny-reforma-podpis-prezydenta.html", "title": "Prezydent podpisa\u0142 reform\u0119 Kodeksu karnego", "date_published": "2022-12-02 19:33:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F0SktkuTURBXy9mZjBiZjQ3MS05NTdkLTQ4NWUtYmQ0ZC00MWY0MDBkYzAyZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Andrzej Duda podpisa\u0142 reform\u0119 Kodeksu karnego, wprowadzaj\u0105c\u0105 m.in. bezwzgl\u0119dne do\u017cywocie oraz konfiskat\u0119 aut pijanych kierowc\u00f3w - poinformowa\u0142a Kancelaria Prezydenta Rzeczpospolitej Polskiej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601743,julian-assange-wikileaks-trybunal-w-strasburgu.html", "title": "Assange odwo\u0142uje si\u0119 do Trybuna\u0142u w Strasburgu ws. ekstradycji do USA", "date_published": "2022-12-02 18:47:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/spkktkuTURBXy80Mzk0YTBkMi1lNDY5LTQ4MjEtODcwNS01MTFkNDAxOGY3OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za\u0142o\u017cyciel demaskatorskiego portalu WikiLeaks Julian Assange odwo\u0142a\u0142 si\u0119 do Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka (ETPC) w Strasburgu od decyzji brytyjskiego rz\u0105du, kt\u00f3ry zezwoli\u0142 na jego ekstradycj\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8601741,airbus-import-tytanu-z-rosji.html", "title": "Airbus deklaruje, \u017ce \"w ci\u0105gu miesi\u0119cy\" zrezygnuje z importu tytanu z Rosji", "date_published": "2022-12-02 18:42:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XwuktkuTURBXy9hYWVkNDYxMS04NWUwLTQ1YWMtOWUzYS04YjY5MWJkNTYwMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Airbus &quot;w ci\u0105gu miesi\u0119cy&quot; zrezygnuje z importu rosyjskiego tytanu - zadeklarowa\u0142 dyrektor wykonawczy Airbus Air and Space Michael Schoellhorn. Rosja jest najwi\u0119kszym producentem tego metalu, kt\u00f3ry ma strategiczne znaczenie dla przemys\u0142u lotniczego - wyja\u015bnia Reuters.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8601739,wig20-gielda-glowne-indeksy-w-trendach-bocznych.html", "title": "DZIE\u0143 NA GPW: WIG20 spad\u0142 o 1,86 proc., g\u0142\u00f3wne indeksy w trendach bocznych", "date_published": "2022-12-02 18:21:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yk4ktkuTURBXy9iY2E0MWEyNC05YWY0LTQyMGItOGJjYi01YjlmYjE2YTE3ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek WIG20 straci\u0142 1,86 proc., a tym samym pr\u00f3ba wybicia g\u00f3r\u0105 z trendu bocznego si\u0119 nie uda\u0142a, a g\u0142\u00f3wne indeksy pozosta\u0142y w trendach bocznych - powiedzia\u0142 PAP Biznes analityk BM PKO BP, Przemys\u0142aw Smoli\u0144ski. Zdaniem analityka, szanse na kontynuacj\u0119 wzrost\u00f3w si\u0119 utrzymuj\u0105, cho\u0107 w kr\u00f3tkim terminie sporo zale\u017cy od zachowania S&amp;amp;P500, kt\u00f3ry dotar\u0142 do \u015brednioterminowych opor\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8601641,mol-w-polsce-stacje-2023.html", "title": "Pierwsza stacja w barwach MOL w Polsce na pocz\u0105tku 2023 r.", "date_published": "2022-12-02 18:06:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7tQktkuTURBXy85YTc1MGVlNi0yNzJkLTRkNWEtYTJmMC03ZjI2ZGEzMTBiODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsza stacja w barwach MOL powinna zacz\u0105\u0107 dzia\u0142a\u0107 w Polsce w styczniu 2023 roku, a zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 procesu rebrandingu zrealizowana zostanie przed ko\u0144cem 2024 roku, poinformowa\u0142 wiceprezes wykonawczy MOL ds. us\u0142ug konsumenckich P\u00e9ter Ratatics.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8601569,aplikacja-mobywatel.html", "title": "KRM ds. Cyfryzacji: Przyj\u0119to ustaw\u0119 o aplikacji mObywatel", "date_published": "2022-12-02 17:51:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdIktkuTURBXy9jOGMzM2M1Ni02MDc1LTQ1NmItYjA4Zi02ZTQzMmUxYzUxMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119to ustaw\u0119 aplikacji mObywatel, kt\u00f3ra umo\u017cliwa potwierdzania to\u017csamo\u015bci we wszystkich sytuacjach, w kt\u00f3rych aktualnie dopuszczalne jest u\u017cycie dowodu osobistego - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Komitet Rady Ministr\u00f3w ds. Cyfryzacji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8601566,kaczynski-ma-zaplacic-sikorskiemu-ponad-700-tys-zl-jest-komentarz-rzecznika-pis.html", "title": "Kaczy\u0144ski ma zap\u0142aci\u0107 Sikorskiemu ponad 700 tys. z\u0142. Jest komentarz rzecznika PiS ws. decyzji s\u0105du", "date_published": "2022-12-02 17:46:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y-DktkuTURBXy81MzYxYmY3My03YTVkLTRlMzQtYTk4NS0wODQ4NDVkNWM1YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja s\u0105du nak\u0142ada kwot\u0119 nieracjonaln\u0105 i kompletnie nieadekwatn\u0105, nie przypominam sobie, by takie orzeczenia zapada\u0142y wcze\u015bniej, zw\u0142aszcza, \u017ce post\u0119powanie wci\u0105\u017c toczy si\u0119 przed SN w zwi\u0105zku ze skarg\u0105 kasacyjn\u0105 - powiedzia\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji s\u0105du dotycz\u0105cej szefa PiS.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8601562,polska-porozumienie-ue-limit-ceny-rosyjskiej-ropy-naftowej.html", "title": "Limit ceny na rosyjsk\u0105 rop\u0119 naftow\u0105. Polska zgodzi\u0142a si\u0119 na porozumienie UE", "date_published": "2022-12-02 17:29:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7OwktkuTURBXy8wZTMwNWYxNS02MTVjLTRkYjYtYjFjNS1jYmQ5NWFhMzBkMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska zaakceptowa\u0142a w pi\u0105tek pu\u0142ap cenowy rosyjskiej ropy naftowej transportowanej drog\u0105 morsk\u0105 na poziomie 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119. Poinformowa\u0142 o tym sta\u0142y przedstawiciel RP przy Unii Europejskiej Andrzej Sado\u015b.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8601556,niemcy-sprzedazy-skradzionego-w-polsce-obrazu-wassilego-kandinskiego.html", "title": "Media: Dom aukcyjny Grisebach wstrzymuje sprzeda\u017c skradzionego w Polsce obrazu", "date_published": "2022-12-02 17:03:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o3dktkuTURBXy8yZjdiYjhiMS05MmJmLTRmMmMtOTBiMS02NWZmMmY5ZjM4MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak poinformowa\u0142 niemiecki portal &quot;Deutsche Welle&quot; dom aukcyjny Grisebach zapowiedzia\u0142 wstrzymanie sprzeda\u017cy skradzionej w Polsce akwareli Wassilego Kandinskiego do czasu s\u0105dowego wyja\u015bnienia sprawy. &quot;Wcze\u015bniej zignorowa\u0142 protesty z Polski i pro\u015bby o wstrzymanie aukcji&quot; - pisze portal.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601547,wegry-minimalny-podatek-globalny-viktor-orban.html", "title": "Orban: Minimalny podatek globalny \"zabija miejsca pracy\", nie b\u0119dziemy go wprowadza\u0107", "date_published": "2022-12-02 16:44:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbJktkuTURBXy8zYjFhNmQzZC05ZTI5LTQxY2UtODIyNy1hYjZkYTA5MDM0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Globalny podatek minimalny dla mi\u0119dzynarodowych korporacji \u201ezabija miejsca pracy\u201d i dlatego W\u0119gry nie zgodz\u0105 si\u0119 na jego wprowadzenie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tkowym wywiadzie dla publicznego Radia Kossuth premier W\u0119gier Viktor Orban.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8601540,niemcy-rzad-loty-co2-konferencja-klimatyczna.html", "title": "Konferencja klimatyczna w Egipcie. Ile ton CO2 wygenerowa\u0142y loty rz\u0105du Niemiec?", "date_published": "2022-12-02 16:24:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zZaktkuTURBXy8zZWQwMTlmOC05NmM2LTQzMDYtYjhiYy00NjUxNTU3ZGQ2YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Loty cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105du Niemiec i ich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w na \u015bwiatow\u0105 konferencj\u0119 klimatyczn\u0105 w Szarm el-Szejk w Egipcie spowodowa\u0142y emisj\u0119 308 ton CO2. Wynika to z udost\u0119pnionej agencji dpa odpowiedzi niemieckiego MSZ na zapytanie pos\u0142anki Joany Cotar.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8601530,afrykanski-pomor-swin-afs-czechy.html", "title": "Afryka\u0144ski pom\u00f3r \u015bwi\u0144 w rejonie Liberca. Czechy wprowadzi\u0142y \u015brodki prewencyjne", "date_published": "2022-12-02 16:01:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2gktkuTURBXy8xNmJiMTM2MS1mOGRiLTRhN2MtYjBiZS02YWNhNmFiZjRmYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po pojawieniu si\u0119 po raz pierwszy od pi\u0119ciu lat przypadku afryka\u0144skiego pomoru \u015bwi\u0144 (ASF) na terenie Czech w\u0142adze wprowadzi\u0142y \u015brodki ograniczaj\u0105ce rozprzestrzenianiu si\u0119 zarazy - poinformowali w pi\u0105tek przedstawiciele resortu rolnictwa. Chorego warchlaka znaleziono w rejonie Liberca w pobli\u017cu granicy z Polsk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8601534,wojsko-hiszpania-nowoczesne-technologie.html", "title": "Premier Hiszpanii: 220 mln euro na nowoczesne technologie dla wojska", "date_published": "2022-12-02 15:58:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfOktkuTURBXy82YmM1M2ZjYS04NDg3LTQ2OTYtYWU5YS1kOGE2NmM5NjNmOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Hiszpanii Pedro Sanchez zaprezentowa\u0142 w pi\u0105tek w Jaen, na po\u0142udniu kraju, szacowany na 220 mln euro projekt centrum badawczego Cetedex, w kt\u00f3rym wytwarzane b\u0119d\u0105 nowoczesne technologie dla wojska. Podczas uroczysto\u015bci z udzia\u0142em szefa rz\u0105du i minister obrony Margarity Robles og\u0142oszono, \u017ce w nowym o\u015brodku rozwijane b\u0119d\u0105 systemy antydronowe, sztuczna inteligencja i pojazdy bezza\u0142ogowe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8601515,niebezpieczne-euro-lekcja-wloch.html", "title": "Niebezpieczne euro: lekcja W\u0142och [OPINIA]", "date_published": "2022-12-02 15:17:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqfktkuTURBXy8zYTMyMWIzOC1kMDBmLTRmOWEtYTIyMy1jMmU5NDNlYmQ1MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niedawne wybory parlamentarne we W\u0142oszech \u2013 swego czasu jednego z g\u0142\u00f3wnych inicjator\u00f3w i wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u00f3w integracji europejskiej \u2013 zako\u0144czy\u0142y si\u0119 sukcesem bloku partii krytycznych wobec kursu, jaki integracja przybra\u0142a w praktyce. Nie ulega w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce taki obr\u00f3t sprawy jest w du\u017cej mierze skutkiem gospodarczej stagnacji, kt\u00f3rej W\u0142osi do\u015bwiadczaj\u0105 ju\u017c od dawna.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8601510,czy-swiat-czeka-deglobalizacja.html", "title": "Czy \u015bwiat czeka deglobalizacja?", "date_published": "2022-12-02 14:35:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-xbktkuTURBXy9lNjdhYjFhNS0xYTMzLTQ3MTktOTAwNC1hY2U5M2ZiNTM5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rywalizacja Stan\u00f3w Zjednoczonych z Chinami, pandemia i wojna w Ukrainie nios\u0105 za sob\u0105 powa\u017cne konsekwencje, a w kolejnych latach mog\u0105 si\u0119 przyczyni\u0107 do zmniejszenia wsp\u00f3\u0142zale\u017cno\u015bci i wzajemnego oddzia\u0142ywania pa\u0144stw, firm i ludzi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8601499,import-aut-do-polski-skad-pochodza-samochody-ranking-panstw.html", "title": "Sk\u0105d najcz\u0119\u015bciej importujemy u\u017cywane auta do Polski? [RANKING PA\u0143STW]", "date_published": "2022-12-02 14:27:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8lLktkuTURBXy85ODczOTQ1Ni1lNjQ3LTRmZjYtOWMxNi0xODRhY2M2YWRhZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba rejestracji u\u017cywanych samochod\u00f3w osobowych i dostawczych o dopuszczalnej masie ca\u0142kowitej (DMC) do 3,5 tony sprowadzonych do Polski w listopadzie wynios\u0142a 59 586 sztuk, czyli o 18,7% mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej, poinformowa\u0142 IBRM Samar. To najni\u017cszy wynik od grudnia 2015 r., nie licz\u0105c pandemicznych miesi\u0119cy (luty, marzec, kwiecie\u0144 2020 roku), podkre\u015blono.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8601485,noctiluca-planuje-przejscie-na-gpw-z-newconnect-z-oferta-publiczna-w-2024-r.html", "title": "Noctiluca planuje przej\u015bcie na GPW z NewConnect z ofert\u0105 publiczn\u0105 w 2024 r.", "date_published": "2022-12-02 13:56:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yk4ktkuTURBXy9iY2E0MWEyNC05YWY0LTQyMGItOGJjYi01YjlmYjE2YTE3ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Noctiluca chce przenie\u015b\u0107 si\u0119 na rynek g\u0142\u00f3wny GPW z NewConnect z ofert\u0105 publiczn\u0105 w 2024 roku, poinformowa\u0142 CCO sp\u00f3\u0142ki Mateusz Nowak.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8601484,knf-zaleca-zwiekszenie-funduszu-pomocowego-bankow-spoldzielczych.html", "title": "KNF zaleca zwi\u0119kszenie funduszu pomocowego bank\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych", "date_published": "2022-12-02 13:50:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wtUktkuTURBXy9lNDdlZGQyYy1jODNmLTQxZGMtOGE1Yi02YzEwZThjMjgzMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Nadzoru Finansowego zaleca zwi\u0119kszenie funduszy pomocowych bank\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych; powinno to nast\u0105pi\u0107 do ko\u0144ca 2023 r. - poinformowa\u0142a KNF w pi\u0105tkowym komunikacie. Kwota \u015brodk\u00f3w zgromadzonych w funduszach pomocowych powinna odpowiada\u0107 1 proc. \u015brodk\u00f3w gwarantowanych - doda\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601482,wybory-wielka-brytania-rishi-sunak.html", "title": "Pierwszy test wyborczy z Sunakiem. S\u0142aby wynik konserwatyst\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 13:39:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORAktkuTURBXy9lMWQxNTQ2ZS1lOTEyLTRjNGUtOTUwZi0xZDFmMTNlZjUwYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bardzo s\u0142abo wypad\u0142 dla rz\u0105dz\u0105cej w Wielkiej Brytanii Partii Konserwatywnej pierwszy test wyborczy od czasu przej\u0119cia urz\u0119du premiera przez Rishiego Sunaka - w czwartkowych wyborach uzupe\u0142niaj\u0105cych w okr\u0119gu Chester ugrupowanie uzyska\u0142o najgorszy wynik od 1857 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8601467,miedzynarodowa-agencja-energetyczna-energooszczednosc-na-swiecie.html", "title": "W 2022 roku \u015bwiat by\u0142 bardziej energooszcz\u0119dny. MAE: Tempo jest zbyt wolne", "date_published": "2022-12-02 13:21:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UVFktkuTURBXy8wN2NjZDY2Ny1mZjhjLTRiMWYtOWJlZC1mN2U3MmIzMDRmYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiatowa gospodarka by\u0142a w 2022 r. o 2 procent bardziej wydajna energetycznie ni\u017c w 2021 roku - oceni\u0142a w pi\u0105tek Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energetyczna (MAE). Z jej raportu wynika, i\u017c tempo jest jednak zbyt wolne, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cele klimatyczne w 2050 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8601463,cd-projekt-planuje-jeszcze-w-tym-roku-bit-promocyjny-dla-phantom-liberty.html", "title": "CD Projekt planuje jeszcze w tym roku 'bit promocyjny' dla 'Phantom Liberty'", "date_published": "2022-12-02 13:17:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h5tktkuTURBXy82MjEwZmUzOS02OTA1LTQ4YjctYjdmNC1mODRjNjRiNzJkNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />CD Projekt planuje jeszcze w tym roku &quot;bit promocyjny&quot; dla &quot;Phantom Liberty&quot; (Widmo Wolno\u015bci) - przysz\u0142orocznego dodatku do gry &quot;Cyberpunk 2077&quot;, poinformowa\u0142 prezes Adam Kici\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8601460,cd-projekt-planuje-wydanie-cyberpunk-2077-w-wersji-game-of-the-year-w-2023-r.html", "title": "CD Projekt planuje wydanie 'Cyberpunk 2077' w wersji 'Game of the Year' w 2023 r.", "date_published": "2022-12-02 13:12:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DfrktkuTURBXy9iYTJiZmNhOC04MDQ4LTQ3MmEtOTkyMC1mOTc1OWFkZGU3OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />CD Projekt planuje wydanie w przysz\u0142ym roku gr\u0119 &quot;Cyberpunk 2077&quot; w wersji &quot;Game of The Year&quot;, czyli po du\u017cym update'ie i \u0142\u0105cznie z nowym dodatkiem, poinformowa\u0142 prezes Adam Kici\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8601457,mlp-group-oczekuje-ze-prawa-do-akcji-serii-f-beda-wprowadzone-do-obrotu-na-gpw-do-15-xii.html", "title": "MLP Group oczekuje, \u017ce prawa do akcji serii F b\u0119d\u0105 wprowadzone do obrotu na GPW do 15 XII", "date_published": "2022-12-02 13:07:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBEktkuTURBXy83YTgxMDM1ZC1jNDZkLTQzNTItYmZkNC1hNDAzZmRkOTdmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MLP Group oczekuje, \u017ce prawa do akcji serii F b\u0119d\u0105 wprowadzone do obrotu na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie do 15 grudnia br., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8601455,przychody-tim-wzrosly-wstepnie-o-4-r-r-do-1229-mln-zl-w-listopadzie.html", "title": "Przychody TIM wzros\u0142y wst\u0119pnie o 4% r: r do 122,9 mln z\u0142 w listopadzie", "date_published": "2022-12-02 13:04:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przychody TIM wzros\u0142y o 4% r/r do 122,88 mln z\u0142 w listopadzie 2022 r., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, prezentuj\u0105c wst\u0119pne dane. W okresie stycze\u0144-listopad przychody wzros\u0142y o 16,5% r/r do 1 339,99 mln z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8601451,mlp-group-ustalilo-cene-emisyjna-akcji-serii-f-na-70-zl-za-sztuke.html", "title": "MLP Group ustali\u0142o cen\u0119 emisyjn\u0105 akcji serii F na 70 z\u0142 za sztuk\u0119", "date_published": "2022-12-02 13:02:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MLP Group ustali\u0142o cen\u0119 emisyjn\u0105 akcji serii F, oferowanych z pozbawieniem dotychczasowych akcjonariuszy prawa poboru, na 70 z\u0142 za sztuk\u0119, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8601449,mol-sfinalizowal-przejecie-ponad-410-stacji-lotos-od-pkn-orlen-wprowadzi-swoja-marke.html", "title": "MOL sfinalizowa\u0142 przej\u0119cie ponad 410 stacji Lotos od PKN Orlen, wprowadzi swoj\u0105 mark\u0119", "date_published": "2022-12-02 12:59:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6KxktkuTURBXy9hODBhMjMyYy0yZTE4LTQ4N2ItYjVmNS03ZTljZDAzNjFkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MOL sfinalizowa\u0142 og\u0142oszon\u0105 w styczniu br. umow\u0119 z PKN Orlen dotycz\u0105c\u0105 m.in. przej\u0119cia ponad 410 stacji paliw dzia\u0142aj\u0105cych w Polsce pod mark\u0105 Lotos, poda\u0142 MOL. Sp\u00f3\u0142ka zamierza niezw\u0142ocznie przyst\u0105pi\u0107 do wprowadzenia na polski rynek marki MOL, wraz z szerok\u0105 ofert\u0105 detaliczn\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 punkty gastronomiczne Fresh Corner, dzia\u0142aj\u0105ce na stacjach sieci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601438,olaf-scholz-niemcy-rosja-pokoj-agresja.html", "title": "Scholz: Mo\u017cemy wr\u00f3ci\u0107 do \u0142adu z Rosj\u0105, je\u015bli wyrzeknie si\u0119 agresji", "date_published": "2022-12-02 12:41:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FHQktkuTURBXy8yMWRlZDYyNy1iMzhlLTRhM2ItYWM3Yy1hNDhhYjZhMWU5MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz zasugerowa\u0142, \u017ce Europa powinna wr\u00f3ci\u0107 do przedwojennego &quot;\u0142adu pokojowego&quot; z Rosj\u0105 i rozwi\u0105za\u0107 &quot;wszystkie kwestie wsp\u00f3lnego bezpiecze\u0144stwa&quot; po wojnie na Ukrainie, je\u015bli W\u0142adimir Putin b\u0119dzie sk\u0142onny wyrzec si\u0119 agresji wobec s\u0105siad\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8601429,dzieci-z-sma-telewizja-publiczna-dodatkowe-srodki.html", "title": "700 mln z\u0142. przeznaczonych na telewizj\u0119 publiczn\u0105, a na dzieci z SMA zabrak\u0142o", "date_published": "2022-12-02 12:29:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_HOktkuTURBXy9iOGM3YTM3Zi02MjdmLTQyOWMtYWRmOC0yNjNlOWExNGVmMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dodatkowe 700 mln z\u0142. przeznaczonych na telewizj\u0119 publiczn\u0105 powinno by\u0107 przekazane na rzecz dzieci chorych na SMA \u2013 uwa\u017ca pos\u0142anka Iwona Koz\u0142owska (KO). Niech rz\u0105d nie rozdaje pieni\u0119dzy na prawo i lewo tylko zajmie si\u0119 wszystkimi dzie\u0107mi chorymi na SMA \u2013 podkre\u015bli\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8601424,komisja-europejska-rosja-aktywa-przestepstwa-kary.html", "title": "Konfiskata zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w. KE przedstawi\u0142a wniosek legislacyjny", "date_published": "2022-12-02 12:18:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOoktkuTURBXy9kNDM0MDExYy1kNGYxLTQ4NmMtYThjMy0xMjhlOTBiMzdkMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przedstawi\u0142a w pi\u0105tek wniosek legislacyjny dotycz\u0105cy ujednolicenia definicji przest\u0119pstw i kar za naruszenie unijnych \u015brodk\u00f3w ograniczaj\u0105cych. Mo\u017ce to w przysz\u0142o\u015bci umo\u017cliwi\u0107 konfiskat\u0119 zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8601390,kodeks-pracy-praca-zdalna-2023-kontrola-trzezwosci.html", "title": "Praca zdalna i kontrola trze\u017awo\u015bci. Oto, co si\u0119 zmieni w Kodeksie pracy [SZCZEG\u00d3\u0141Y]", "date_published": "2022-12-02 12:04:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8H3ktkuTURBXy8xZmQzZmNhNi0wOGJlLTRmOTctOTZmOS1lMzA2OTQ3NjA5OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uregulowanie pracy zdalnej i kontrola trze\u017awo\u015bci pracownik\u00f3w to jedne z g\u0142\u00f3wnych zmian w Kodeksie pracy, kt\u00f3re najprawdopodobniej wejd\u0105 w \u017cycie na pocz\u0105tku 2023 roku", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/galeria/8601402,koszty-utrzymania-na-swiecie-najdrozsze-miasta-ranking.html", "title": "Koszty utrzymania na \u015bwiecie. Oto najdro\u017csze miasta [RANKING]", "date_published": "2022-12-02 11:53:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-dLktkuTURBXy9hZjM4MzdiMS0zZjA3LTRlMTctODdiMS0wNTA5NjQ2MGIzYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na ca\u0142ym \u015bwiecie wci\u0105\u017c trwa kryzys zwi\u0105zany z kosztami \u017cycia. Wed\u0142ug Worldwide Cost of Living Index, prowadzonego przez Economist Intelligence Unit (EIU), \u015brednie koszty utrzymania na \u015bwiecie wzros\u0142y o 8,1 proc. Jednak nie we wszystkich miejscach na \u015bwiecie problemy s\u0105 odczuwalne w jednakowym stopniu. Badanie, kt\u00f3re zosta\u0142o przeprowadzone w sierpniu i wrze\u015bniu tego roku, por\u00f3wnuje ponad 400 indywidualnych cen ponad 200 produkt\u00f3w i us\u0142ug w 172 miastach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Oto dziesi\u0119\u0107 najdro\u017cszych miast \u015bwiata.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8601396,swieta-zakupy-prezenty-badanie.html", "title": "Mniej jedzenia, mniej prezent\u00f3w pod choink\u0105 [BADANIE]", "date_published": "2022-12-02 11:45:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A0uktkuTURBXy8zMGRmZmM0YS1lZTA3LTRmZWItOTY5OC02MDU1MWM4ZmQ5NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie 40 proc. badanych deklaruje, \u017ce w tym roku na \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia kupi mniej produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych, a 36 proc. mniej prezent\u00f3w ni\u017c rok temu - wynika z badania dotycz\u0105cego planowanych wydatk\u00f3w na \u015awi\u0119ta.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601379,japonia-zbrojenia-zdolnosc-kontrataku.html", "title": "Japonia si\u0119 zbroi. \"Kraj powinien mie\u0107 zdolno\u015b\u0107 do kontrataku\"", "date_published": "2022-12-02 11:29:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YXSktkuTURBXy9lNWI0MTMyMy04YmNlLTRmNTYtODc3Ny0yMjE0NmVlZDcxZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koalicja rz\u0105dz\u0105ca w Japonii uzgodni\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce kraj powinien mie\u0107 \u201ezdolno\u015b\u0107 do kontrataku\u201d w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi zagro\u017ceniami w regionie. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 agencji Reutera bud\u017cet obronny na najbli\u017csze pi\u0119\u0107 lat wzro\u015bnie do nawet 43 bln jen\u00f3w (318 mld USD).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8601369,mein-umowy-rosja-wypowiedzenie.html", "title": "MEiN wypowiedzia\u0142o trzy umowy z Rosj\u0105 w dziedzinie nauki i edukacji", "date_published": "2022-12-02 11:22:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1kdktkuTURBXy9jM2M0ZTZhMy0yNGY0LTRmYjYtYWUwNy1hYTQwZGQyODg1MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Edukacji i Nauki skutecznie wypowiedzia\u0142o trzy umowy wi\u0105\u017c\u0105ce stron\u0119 polsk\u0105 z Rosj\u0105 w dziedzinie edukacji i nauki - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceszef MEiN Tomasz Rzymkowski. Umowy, kt\u00f3re by\u0142y negocjowane zosta\u0142y &quot;zamro\u017cone\u201d, rozmowy na ich temat nie b\u0119d\u0105 kontynuowane.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8601355,niemcy-mundial-kleska-sztab-kryzysowy.html", "title": "Niemcy zwo\u0142uj\u0105 sztab kryzysowy po kl\u0119sce na mundialu", "date_published": "2022-12-02 11:05:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6fcktkuTURBXy84OWU1NTBkMS03NDVjLTQxYjMtYmQ2Yi02MTc5Y2Y0NmM0ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Niemieckiej Federacji Pi\u0142karskiej (DFB) Bernd Neuendorf zapowiedzia\u0142 zwo\u0142anie sztabu kryzysowego po powrocie z mundialu w Katarze, z udzia\u0142em m.in. trenera reprezentacji Hansiego Flicka. To efekt odpadni\u0119cia jednego z faworyt\u00f3w turnieju ju\u017c po fazie grupowej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8601345,interreg-ukraina-brandenburgia-wspolpraca-transgraniczna.html", "title": "Wsp\u00f3\u0142praca transgraniczna z Ukrain\u0105 i Brandenburgi\u0105. KE zatwierdzi\u0142a programy", "date_published": "2022-12-02 10:53:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKBktkuTURBXy8xN2Q5YjAyNC1lNTc3LTRiYTAtOGU1Yi1iODA2M2Q4N2UwYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a programy wsp\u00f3\u0142pracy transgranicznej Interreg: Polska-Ukraina oraz Brandenburgia-Polska, poda\u0142o Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej (MFiPR). Tym samym wszystkie instrumenty wsp\u00f3\u0142pracy w ramach Interreg z udzia\u0142em Polski na lata 2021-2027 s\u0105 ju\u017c zatwierdzone.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8601337,ukraina-placowki-dyplomatyczne-pogrozki.html", "title": "Zakrwawione przesy\u0142ki z oczami zwierz\u0105t. \"Prezenty\" dla ukrai\u0144skich plac\u00f3wek dyplomatycznych", "date_published": "2022-12-02 10:44:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1RxktkuTURBXy8zNzlhODI2Zi01ZjdkLTQyZjktYTM5YS02NDI5NDQ5YTA2ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasady i konsulaty Ukrainy w sze\u015bciu krajach otrzyma\u0142y zakrwawione przesy\u0142ki, w kt\u00f3rych by\u0142y oczy zwierz\u0105t - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rzecznik MSZ w Kijowie O\u0142eh Niko\u0142enko. Dwie z tych plac\u00f3wek znajduj\u0105 si\u0119 w Polsce.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8601328,pgg-wegiel-dla-gmin-dostarczony.html", "title": "Co pi\u0105ta gmina obs\u0142ugiwana przez PGG ma ju\u017c paliwo. Do \u015bwi\u0105t b\u0119d\u0105 je mia\u0142y wszystkie", "date_published": "2022-12-02 10:35:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Em2ktkuTURBXy8zZGRhNThhMC03NTQ1LTQzOWUtYWI4ZC0zNDQ4MDA4M2U5ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co pi\u0105ta gmina obs\u0142ugiwana w zakresie dostaw w\u0119gla przez Polsk\u0105 Grup\u0119 G\u00f3rnicz\u0105 (PGG) otrzyma\u0142a ju\u017c zam\u00f3wione paliwo - wynika z informacji sp\u00f3\u0142ki. Grupa zapewnia, \u017ce do \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia w\u0119giel trafi do ka\u017cdej z ponad 700 gmin, kt\u00f3re zawar\u0142y umowy z PGG.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8601316,rynek-deweloperski-sprzedaz-dostepnosc-analiza.html", "title": "Deweloperzy sprzedali o 17 proc. mniej mieszka\u0144 ni\u017c w pa\u017adzierniku. Gorsza oferta dla os\u00f3b z ni\u017cszymi dochodami [ANALIZA]", "date_published": "2022-12-02 10:22:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yZtktkuTURBXy8yNjRjZmYxNi00MTZjLTRhMWMtYTE5Yi1kYzMxNDZkYTNmZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 7 najwi\u0119kszych miastach deweloperzy znale\u017ali ch\u0119tnych na \u0142\u0105cznie niespe\u0142na 2,7 tys. mieszka\u0144, co jest wynikiem gorszym od pa\u017adziernikowego o 17 proc. \u2013 wynika z opublikowanej w pi\u0105tek analizy portalu RynekPierwotny.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8601309,wojna-w-ukrainie-obwod-chersonski-powrot-mieszkancow.html", "title": "Wracaj\u0105 nawet do dom\u00f3w pozbawionych dach\u00f3w. Co si\u0119 dzieje w obwodzie cherso\u0144skim?", "date_published": "2022-12-02 10:12:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G0fktkuTURBXy83ZGI5MWVjYy1hYzU4LTRhZWItOGY0ZS1iZmU4NTAzZjc1M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po wyzwoleniu przez ukrai\u0144skie wojska zachodniej cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego lokalni mieszka\u0144cy wracaj\u0105 tam do swoich dom\u00f3w nawet mimo faktu, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 budynk\u00f3w nie ma dach\u00f3w - oznajmi\u0142 w pi\u0105tek Roman Kostenko, weteran walk w Donbasie oraz przewodnicz\u0105cy komisji ds. bezpiecze\u0144stwa, obrony i s\u0142u\u017cb wywiadowczych w parlamencie Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601305,holandia-obnizanie-rachunkow-za-energie-rzecznik-praw-obywatelskich.html", "title": "Wsparcie dla najbogatszych. Rz\u0105d holenderski nie pomaga osobom ubogim", "date_published": "2022-12-02 10:04:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CY1ktkuTURBXy8wOWExNGYyMy1mNDdhLTQwY2UtYjU0Yi1iOGFmNDIyNmI1MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z rz\u0105dowych program\u00f3w pomagaj\u0105cych w obni\u017ceniu rachunk\u00f3w za energi\u0119 korzystaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie najbogatsi mieszka\u0144cy Holandii - zauwa\u017ca rzecznik praw obywatelskich Reinier van Zutph w opublikowanym w pi\u0105tek raporcie. Rzecznik ocenia, \u017ce rz\u0105dowe wsparcie prawie nie dociera do najbardziej potrzebuj\u0105cych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601286,serbia-szef-wywiadu-rosyjska-opozycja-aleksandar-vulin.html", "title": "Oskar\u017cany o pods\u0142uchiwanie rosyjskiej opozycji polityk zosta\u0142 szefem serbskiego wywiadu", "date_published": "2022-12-02 09:37:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jYgktkuTURBXy9kMjBhZmJjMi1lNzRkLTQyNjEtYTg2NC1mMWE1MmNhNTNiNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aleksandar Vulin, by\u0142y minister spraw wewn\u0119trznych Serbii oskar\u017cany o pods\u0142uchiwanie w trakcie swojej kadencji rozm\u00f3w rosyjskich opozycjonist\u00f3w i przekazywanie ich transkrypt\u00f3w Rosji, zosta\u0142 nowym dyrektorem Agencji Bezpiecze\u0144stwa i Wywiadu (BIA) Serbii - poinformowa\u0142a telewizja N1.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8601279,wegry-polityka-spojnosci-odmrozenie-srodkow.html", "title": "Odmro\u017cenie funduszy dla W\u0119gier? W zamian za odblokowanie pomocy dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-02 09:26:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K-TktkuTURBXy82OWU2YzJhOS0yNzQyLTRhN2UtOTRkZS1iODgyYTcyM2U5OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 Komisja Europejska wyda\u0142a rekomendacj\u0119, by zamrozi\u0107 7,5 mld euro z polityki sp\u00f3jno\u015bci dla W\u0119gier. Decyzja w tej sprawie nale\u017cy jednak do Rady UE, czyli pa\u0144stw cz\u0142onkowskich. Z analizy brukselskiego portalu Politico wynika, \u017ce na razie nie ma w tej kwestii konsensusu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8601270,kodeks-pracy-praca-zdalna-regulacje.html", "title": "Jakie regulacje pracy zdalnej znalaz\u0142y si\u0119 w Kodeksie? Dobra wiadomo\u015b\u0107 dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 09:08:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cWnktkuTURBXy80NmRiNzViZS00MTA2LTQ3ZDktYWVhNi1kZGUwM2NmMTkwNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umocowanie pracy zdalnej w Kodeksie pracy to rozwi\u0105zanie oczekiwane spo\u0142ecznie. B\u0119dzie du\u017cym udogodnieniem dla rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 \u0142\u0105czy\u0107 wychowywanie dzieci z prac\u0105 zawodow\u0105, skorzystaj\u0105 na tym tak\u017ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 \u2013 przekaza\u0142a PAP minister rodziny Marlena Mal\u0105g.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8601264,ubostwo-w-ue-analiza.html", "title": "UE pogr\u0105\u017ca si\u0119 w ub\u00f3stwie. W kt\u00f3rych krajach jest najgorzej?", "date_published": "2022-12-02 08:58:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKgktkuTURBXy9hMzJmNjY5MS0zZDk1LTQwNGUtODQ4My1mZGZmNjM0MWFhNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Post\u0119puj\u0105cy kryzys dotyka tak\u017ce obywateli bogatej Europy. Bieda znaczy tu wprawdzie co innego ni\u017c w najubo\u017cszych krajach Afryki czy Azji, ale i tak jest coraz dotkliwsza", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8601262,londyn-gielda-miedz-cena.html", "title": "Mied\u017a w Londynie nieznacznie tanieje, ale ca\u0142y tydzie\u0144 mo\u017ce zaliczy\u0107 z mocn\u0105 zwy\u017ck\u0105", "date_published": "2022-12-02 08:53:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie nieznacznie tanieje, ale ca\u0142y tydzie\u0144 mo\u017ce zaliczy\u0107 ze wzrostem ceny o 4 proc. Metal w dostawach 3-miesi\u0119cznych na LME w Londynie jest wyceniany ni\u017cej o 0,1 proc. - po 8.327,50 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8601260,krajowy-plan-odbudowy-rozmowy-bruksela-odblokowanie.html", "title": "Trwaj\u0105 rozmowy w Brukseli o odblokowaniu Polsce \u015brodk\u00f3w z KPO", "date_published": "2022-12-02 08:48:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GfpktkuTURBXy9mMjE4ZDZlNS0xZDQ3LTRiYjEtOWEwNC1kMmU0ZmYyZWVmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmowy, kt\u00f3re prowadzimy w Brukseli, dotycz\u0105 szukania kompromisu, by Krajowy Plan Odbudowy zosta\u0142 odblokowany. Nie wykluczam \u017cadnej zmiany legislacyjnej, je\u015bli chodzi o kwestie rozm\u00f3w z KE - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8601256,pkn-orlen-biometanowna-mazury-paliwo.html", "title": "Po co Orlen chce wej\u015b\u0107 w produkcj\u0119 nowego paliwa? Jak skuteczny jest gaz z kiszonki i odpad\u00f3w?", "date_published": "2022-12-02 08:39:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsza biometanownia budowana na Mazurach przez PKN Orlen b\u0119dzie produkowa\u0142a paliwo do pojazd\u00f3w bioLNG. W to paliwo inwestuj\u0105 te\u017c inne firmy. Na ile wykorzystany jest potencja\u0142 biogazu w Polsce?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601248,australia-google-facebook-regulacje-lokalni-wydawcy.html", "title": "Google i Facebook musz\u0105 dzieli\u0107 si\u0119 wp\u0142ywami z lokalnymi wydawcami", "date_published": "2022-12-02 08:26:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjLktkuTURBXy9jN2VlMzc4NS03OGY1LTQzODMtOThhNS1kZmRmYzJmZGE2OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119te w 2021 roku regulacje, ograniczaj\u0105ce dominuj\u0105c\u0105 pozycj\u0119 gigant\u00f3w internetowych takich jak Google i Facebook na australijskim rynku medialnym, przynosz\u0105 zak\u0142adany efekt; dzi\u0119ki nowemu prawu wielkie koncerny zacz\u0119\u0142y dzieli\u0107 si\u0119 wp\u0142ywami z lokalnymi wydawcami - poinformowa\u0142 w czwartkowym raporcie ministerstwo skarbu Australii.", "persistent": true}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8601236,zagrozenie-epidemiczne-covid-19-eksperci-styczen.html", "title": "Zniesienie stanu zagro\u017cenia epidemicznego? Eksperci odradzaj\u0105", "date_published": "2022-12-02 08:16:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BvxktkuTURBXy82NDIzNTQ4YS00NGNkLTRlMWYtYTZkMy05YWY0Yjk2MjczMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na t\u0119 chwil\u0119 eksperci odradzaj\u0105 nam zniesienie stanu zagro\u017cenia epidemicznego \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceminister zdrowia Waldemar Kraska. Zobaczymy, co b\u0119dzie dalej \u2013 zaznaczy\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8601231,falszywe-faktury-cbsp-kas-rozbita-grupa.html", "title": "S\u0142u\u017cby rozbi\u0142y grup\u0119, kt\u00f3ra wystawi\u0142a fa\u0142szywe faktury na ponad 50 milion\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2022-12-02 07:59:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iQyktkuTURBXy83NmY5Yjk0NS0yMmEyLTRjYzItOTIyOS1iZTNiMGVkMTkzNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Funkcjonariusze KAS i policjanci CB\u015aP pod nadzorem prokuratury rozbili grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105, kt\u00f3ra przy pomocy sieci sp\u00f3\u0142ek wystawi\u0142a fa\u0142szywe faktury na ponad 50 milion\u00f3w z\u0142otych. Funkcjonariusze zatrzymali 9 os\u00f3b, w tym dwie podejrzane o kierowanie t\u0105 grup\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8601228,ukraina-na-wojnie-zginelo-90-tys-zolnierzy-rosyjskich.html", "title": "Ukraina: Na wojnie zgin\u0119\u0142o 90 tys. \u017co\u0142nierzy rosyjskich", "date_published": "2022-12-02 07:57:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jp9ktkuTURBXy9hMTAwNDQxMS1mOTkzLTRlNzAtOTVhNC0yNWI3ZGE4NDRlOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wojnie przeciwko Ukrainie zgi\u0119\u0142o ponad 90 tys. \u017co\u0142nierzy rosyjskiej armii - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Minionej doby poleg\u0142o 650 wojskowych si\u0142 przeciwnika - dodano.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8601224,ekspert-o-protestach-w-chinach-wladze-nie-ustapia-ale-skutki-moga-byc-dlugofalowe.html", "title": "Ekspert o protestach w Chinach: W\u0142adze nie ust\u0105pi\u0105, ale skutki mog\u0105 by\u0107 d\u0142ugofalowe", "date_published": "2022-12-02 07:53:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sPZktkuTURBXy9hZjRkZDNmOC1hNTkxLTRlMmItOTc2Yi01MDljYzExZTMxOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Protesty przeciwko polityce \u201ezero covid\u201d w Chinach s\u0105 zbyt ma\u0142e, by mog\u0142y co\u015b zmieni\u0107, ale pokazuj\u0105, \u017ce wielu Chi\u0144czyk\u00f3w przesta\u0142o wierzy\u0107 w sukces w\u0142adz w radzeniu sobie z pandemi\u0105 i lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 pod rz\u0105dami partii komunistycznej \u2013 ocenia w rozmowie z PAP dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601214,korea-polnocna-kradziez-zloto.html", "title": "W Korei P\u00f3\u0142nocnej skradziono furgonetk\u0119 ze z\u0142otem. To bezwarto\u015bciowy \u0142up", "date_published": "2022-12-02 07:39:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BpfktkuTURBXy8wMWZhNDgwMy1iZDU2LTRlZjgtYmEzZS1hYzdjYjA0NDAyYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Korei P\u00f3\u0142nocnej trzech zamaskowanych rozb\u00f3jnik\u00f3w obezw\u0142adni\u0142o \u017co\u0142nierzy chroni\u0105cych opancerzon\u0105 furgonetk\u0119 i odjecha\u0142o z 200 kilogramami z\u0142ota wartego prawie 12 mln dolar\u00f3w \u2013 poda\u0142a w czwartek ameryka\u0144ska rozg\u0142o\u015bnia Radio Wolna Azja (RFA).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8601212,rzad-zdecydowal-o-czternastej-emeryturze.html", "title": "Rz\u0105d zdecydowa\u0142 o czternastej emeryturze", "date_published": "2022-12-02 07:37:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt ustawy w sprawie 14. emerytury b\u0119dzie gotowy w styczniu, a do marca go przyjmiemy - powiedzia\u0142 &quot;Super Expressowi&quot; wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Stanis\u0142aw Szwed. Robimy, co mo\u017cemy, \u017ceby seniorzy w tym nie\u0142atwym czasie mieli troch\u0119 l\u017cej - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8601203,pandemia-nasilila-ryzyko-depresji-oto-glowne-grupy-ryzyka.html", "title": "Pandemia nasili\u0142a ryzyko depresji. Oto g\u0142\u00f3wne grupy ryzyka", "date_published": "2022-12-02 07:31:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8uktkuTURBXy8wODQyNWZhZS1iODlkLTRjMTgtOTRiMy0wOWY1MzZkZjZmOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obszerne kanadyjskie badanie pokaza\u0142o, \u017ce w trakcie epidemii Covid-19, a\u017c u jednej na osiem os\u00f3b w wieku \u015brednio 50 lat po raz pierwszy w \u017cyciu pojawi\u0142a si\u0119 depresja. Wi\u0119ksze ryzyko mia\u0142y osoby niezamo\u017cne, z utrudnionym dost\u0119pem do opieki zdrowotnej, samotne oraz z histori\u0105 trudnego dzieci\u0144stwa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8601193,drastyczny-wzrost-kosztow-zycia-na-wyspach-po-brexicie-zywnosc-zdrozala-o-210-funtow.html", "title": "Drastyczny wzrost koszt\u00f3w \u017cycia na Wyspach po brexicie. \u017bywno\u015b\u0107 zdro\u017ca\u0142a o 210 funt\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 07:22:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m6KktkuTURBXy8wOThiNDJhNy1hZDZiLTQ2MTctOWU4OS1iOTg1NzFhMzEyYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brexit zwi\u0119kszy\u0142 wydatki na \u017cywno\u015b\u0107 p\u0142acone przez brytyjskie gospodarstwa domowe \u015brednio o 210 funt\u00f3w w ci\u0105gu 24 miesi\u0119cy do ko\u0144ca 2021 r. - wynika z opublikowanych w czwartek bada\u0144 naukowc\u00f3w z London School of Economics (LSE).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8601188,lukaszenka-wyslanie-bialoruskich-wojsk-na-ukraine.html", "title": "ISW: \u0141ukaszenka straszy Bia\u0142orusin\u00f3w wojn\u0105 z NATO. Cel? Unikni\u0119cie wys\u0142ania wojsk na wojn\u0119", "date_published": "2022-12-02 07:14:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ggkktkuTURBXy9iOWFmZTVhOS0yMWExLTRhYWItYTAyOC1mYWRiZjU2ZWY0NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Alaksandr \u0141ukaszenka m\u00f3wi o rzekomym zagro\u017ceniu dla Bia\u0142orusi, by unikn\u0105\u0107 zaanga\u017cowania bia\u0142oruskich si\u0142 w wojn\u0119 Rosji przeciwko Ukrainie - pisze w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8601183,think-tank-rosja-planowala-zajac-ukraine-w-10-dni-i-anektowac-ja-do-sierpnia.html", "title": "Think-tank: Rosja planowa\u0142a zaj\u0105\u0107 Ukrain\u0119 w 10 dni i anektowa\u0107 j\u0105 do sierpnia", "date_published": "2022-12-02 07:06:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja planowa\u0142a zaj\u0105\u0107 Ukrain\u0119 w ci\u0105gu 10 dni, a do sierpnia j\u0105 anektowa\u0107 - wynika z przechwyconych rosyjskich dokument\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 podpisane przez prezydenta W\u0142adimira Putina - ujawni\u0142 w czwartek brytyjski think-tank Royal United Services Institute (RUSI).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8601177,spor-wielka-brytania-ue-protokol-polnocnoirlandzki.html", "title": "Relacje Wielkiej Brytanii z UE poprawi\u0142y si\u0119? Jest szansa na rozwi\u0105zanie sporu o Irlandi\u0119 P\u0142n.", "date_published": "2022-12-02 06:59:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5fgktkuTURBXy82YTJiZDY3ZS1lMWU5LTQxNmUtOTlkOC0zN2JkOTJhZjBmNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przebywaj\u0105ca z wizyt\u0105 w Irlandii przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen oceni\u0142a w czwartek, \u017ce stosunki z Wielk\u0105 Brytani\u0105 od kiedy jej premierem zosta\u0142 Rishi Sunak poprawi\u0142y si\u0119 i jest przekonana, \u017ce mo\u017cna znale\u017a\u0107 rozwi\u0105zanie sporu o protok\u00f3\u0142 p\u00f3\u0142nocnoirlandzki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8600887,indeks-sp-500-prognoza-2023-morgan-stanley.html", "title": "Ekspert: Bessa na Wall Street nie sko\u0144czy\u0142a si\u0119. Na pocz\u0105tku 2023 roku zobaczymy pot\u0119\u017cne spadki", "date_published": "2022-12-02 05:45:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdaniem dyrektora inwestycyjnego Morgan Stanley Mike\u2019a Wilsona pocz\u0105tek przysz\u0142ego roku b\u0119dzie dla ameryka\u0144skiego rynku akcji bardzo trudny \u2013 pisze CNBC.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8600315,podcasty-jak-zaczac-zarabiac.html", "title": "Jak zarabia\u0107 na podcastach? Oto zasady, o kt\u00f3rych warto wiedzie\u0107", "date_published": "2022-12-02 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G4JktkuTURBXy85MDA2NDFiMi02ODc4LTRlYTItOWUyYy1kYjIxYTI1NjFiN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podcasty odnalaz\u0142y w Polsce swoje miejsce na rynku. Jak wej\u015b\u0107 w ten biznes i zacz\u0105\u0107 na nich zarabia\u0107? Oto gar\u015b\u0107 porad od specjalist\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/8600928,stopa-bezrobocia-w-ue-polska-i-niemcy-z-najnizszym-wskaznikiem.html", "title": "Europejska mapa bezrobocia. Polska i Niemcy z najni\u017cszym wska\u017anikiem w UE", "date_published": "2022-12-02 05:11:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gf4ktkuTURBXy80NWJhYjk4OS03MGM3LTRjNzQtYmU1My1hYjAwNTdjMTE4NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pa\u017adzierniku 2022 r. wyr\u00f3wnana sezonowo stopa bezrobocia w strefie euro i w Unii Europejskie spad\u0142a. W Polsce trzeci miesi\u0105c z rz\u0119du wska\u017anik ten nie zmienia si\u0119, ale jest nadal najni\u017cszy w UE.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600685,terminale-lng-w-europie-liczba-budowa-planowane.html", "title": "Europa stawia na LNG. Czy Stary Kontynent ma wystarczaj\u0105co du\u017co terminali?", "date_published": "2022-12-02 05:09:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/waWktkuTURBXy81MzRmMWQxNy02NGVlLTRiMTQtYmYxMS05ZWVlNjAxZDc5YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniewa\u017c od czasu inwazji Rosji na Ukrainie sta\u0142e dostawy rosyjskiego gazu do Europy nale\u017c\u0105 do przesz\u0142o\u015bci, wiele kraj\u00f3w europejskich stara si\u0119 znale\u017a\u0107 alternatywne \u017ar\u00f3d\u0142a dostaw energii. Jednym ze sposob\u00f3w zast\u0105pienia rosyjskich dostaw ma by\u0107 wzrost importu skroplonego gazu ziemnego (LNG). Czy Europa jest ju\u017c na to gotowa?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8600816,indie-prognoza-wzrostu-pkb-do-2030-roku.html", "title": "Indie nied\u0142ugo zdetronizuj\u0105 Japoni\u0119 i Niemcy? Imponuj\u0105ca prognoza wzrostu PKB", "date_published": "2022-12-02 04:50:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x08ktkuTURBXy9jN2Q4ZDJkMC02NDRlLTQxZDQtOWQ0NC1jMGVkYjJjOGVjMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indyjska gospodarka mo\u017ce do 2030 roku sta\u0107 si\u0119 trzeci\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 na \u015bwiecie, wyprzedzaj\u0105c japo\u0144sk\u0105 i niemieck\u0105 \u2013 pisze CNBC.", "persistent": false}]