[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29214851,pis-mysliwi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostrzegaj\u0105, \u017ce PiS chce zwolni\u0107 my\u015bliwych z bada\u0144 lekarskich. \"Wrzutka\" w Sejmie", "date_published": "2022-12-02 20:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/dc/1b/z29214880M,Sejm--zdjecie-ilustacyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek, 2 grudnia 2022 r., podczas obrad sejmowej Komisji Nadzwyczajnej ds. deregulacji w 12. punkcie komisyjnego projektu ustawy o zmianie ustaw w celu likwidowania zb\u0119dnych barier administracyjnych i prawnych zosta\u0142 dopisany podpunkt dotycz\u0105cy zwolnienia my\u015bliwych z obligatoryjnych bada\u0144 lekarskich. - Bez bada\u0144 to zaczyna by\u0107 szara strefa patologii - tak zaproponowan\u0105 zmian\u0119 skomentowa\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl Rados\u0142aw \u015alusarczyk z Pracowni na rzecz Wszystkich Istot.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29215025,teatr-dramatyczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Monika Strz\u0119pka \"zawieszon\u0105\" doradczyni\u0105 Teatru Dramatycznego. \"Monika, witamy na pok\u0142adzie\"", "date_published": "2022-12-02 18:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/dc/1b/z29215058M,Monika-Strzepka--rezyserka-teatralna--dyrektorka-T.jpg\" vspace=\"2\" />Nie dyrektorka, ale doradczyni do spraw artystycznych. Monika Strz\u0119pka nie zamierza rezygnowa\u0107 z pracy w Teatrze Dramatycznym w Warszawie, a dla zespo\u0142u nieistotna jest nazwa jej stanowiska. W ubieg\u0142ym tygodniu wojewoda mazowiecki Konstanty Radziwi\u0142\u0142 uniewa\u017cni\u0142 powo\u0142anie Strz\u0119pki na stanowisko dyrektorki Teatru Dramatycznego. To skutkuje jej zawieszeniem.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29215009,slupsk-pozar-na-terenie-plantacji-choinek-zapalil-sie-dach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0142upsk. Po\u017car na terenie plantacji choinek. Zapali\u0142 si\u0119 dach budynku, w kt\u00f3rym mieszka 36 Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 17:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/dc/1b/z29215043M,Pozar-na-terenie-plantacji-choinek.jpg\" vspace=\"2\" />W domu pracowniczym na terenie plantacji choinek w miejscowo\u015bci Wrze\u015bcie wybuch\u0142 po\u017car. Na co dzie\u0144 w budynku mieszka 36 os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29214835,rydzyk-prosi-o-datki-bo-wszystko-drozeje-facebook-zablokowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rydzyk prosi o datki, \"bo wszystko dro\u017ceje\". Facebook zablokowa\u0142 konto Radia Maryja", "date_published": "2022-12-02 17:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/6f/1b/z28766775M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Prosimy o pomoc materialn\u0105, \u017ceby to radio utrzyma\u0107, \u017ceby\u015bmy dali rad\u0119, bo wszystko dro\u017ceje. R\u00f3wnie\u017c my musimy si\u0119 bardzo gimnastykowa\u0107, aby da\u0107 sobie rad\u0119 ze wszystkimi nale\u017cno\u015bciami - apelowa\u0142 ojciec Tadeusz Rydzyk, zapraszaj\u0105c jednocze\u015bnie na uroczysto\u015bci zwi\u0105zane z urodzinami Radia Maryja. Tymczasem Facebook zablokowa\u0142 konto rozg\u0142o\u015bni.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29213160,czy-4-grudnia-2022-jest-niedziela-handlowa-gdzie-zrobimy-tego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czy 4 grudnia 2022 jest niedziel\u0105 handlow\u0105? Gdzie zrobimy tego dnia zakupy?", "date_published": "2022-12-02 17:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/8c/1b/z28885611M,Sklep--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czy 4 grudnia to niedziela handlowa? Kt\u00f3re sklepy pozostaj\u0105 otwarte i zrobimy w nich zakupy? Czy Lidl, Biedronka i Carrefour b\u0119d\u0105 czynne? Odpowiadamy!", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29214456,bytom-nie-zyje-dwulatka-jej-matka-uslyszala-zarzut-zabojstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bytom. Nie \u017cyje dwulatka, jej matka us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa. \"Podczas przes\u0142uchania milcza\u0142a\"", "date_published": "2022-12-02 16:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/5b/1b/z28686764M,Kajdanki---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />23-latka z Bytomia us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa dwuletniej c\u00f3rki. - Dziecko najprawdopodobniej zosta\u0142o uduszone - przekaza\u0142 prokurator. Jak doda\u0142, \u015bledczy maj\u0105 dow\u00f3d morderstwa, jednak nie ujawni\u0142 jaki.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29214134,gdansk-nowe-fakty-ws-smierci-dwoch-mezczyzn-w-kosciele-robili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gda\u0144sk: nowe fakty ws. \u015bmierci dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w ko\u015bciele. Robili remont w ramach wolontariatu", "date_published": "2022-12-02 14:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/d6/1b/z29191966M,Kosciol-w-Gdansku-Jelitkowie--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 na terenie jednego z ko\u015bcio\u0142\u00f3w w Gda\u0144sku. Pod dwoma m\u0119\u017cczyznami zarwa\u0142o si\u0119 poddasze. 57 i 67-latek spadli z kilkunastu metr\u00f3w i zgin\u0119li. Jak podaje nieoficjalnie Radio ZET, m\u0119\u017cczy\u017ani prowadzili prace remontowe w ramach wolontariatu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29213893,warszawa-swiateczna-iluminacja-bedzie-gaszona-wczesniej-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. \u015awi\u0105teczna iluminacja b\u0119dzie gaszona wcze\u015bniej. Przez kryzys energetyczny", "date_published": "2022-12-02 14:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/dc/1b/z29214027M,Warszawa--Swiateczna-iluminacja-w-2021-r-.jpg\" vspace=\"2\" />W sobotni wiecz\u00f3r na Starym Mie\u015bcie i Trakcie Kr\u00f3lewskim w Warszawie ma rozb\u0142ysn\u0105\u0107 \u015bwi\u0105teczna iluminacja. Sto\u0142eczny ratusz informuje, \u017ce ze wzgl\u0119du na kryzys energetyczny lampki b\u0119d\u0105 \u015bwieci\u0107 kr\u00f3cej. Wyj\u0105tkiem b\u0119d\u0105 jedynie noce z 24 na 25 grudnia i z 31 grudnia na 1 stycznia. Ratusz podkre\u015bla przy tym, \u017ce energooszcz\u0119dna iluminacja pobiera tyle pr\u0105du, ile wymaga\u0142oby na\u0142adowanie trzech aut elektrycznych.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29213353,kalisz-skandal-z-udzialem-katechetki-ktora-miala-znecac-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kalisz. Skandal z udzia\u0142em katechetki, kt\u00f3ra mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad uczniami. \"Straszy\u0142a szatanem\"", "date_published": "2022-12-02 13:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/90/1a/z27854973M,Lekcja-religii-w-szkole--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na policj\u0119 i do rzecznika dyscyplinarnego trafi\u0142a sprawa katechetki, kt\u00f3ra w jednej ze szk\u00f3\u0142 w Kaliszu mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad dzie\u0107mi. Straszy\u0142a uczni\u00f3w szatanem i piek\u0142em, nie pozwala\u0142a wychodzi\u0107 do toalety, szarpa\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29213454,katowice-zmarl-operator-zurawia-jego-cialo-sprowadzono-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. Operator \u017curawia zmar\u0142 w trakcie pracy. Cia\u0142o sprowadzono z wysoko\u015bci 36 metr\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 13:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/dc/1b/z29213490M,Budowa-Pierwszej-Dzielnicy-w-Katowicach.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje operator \u017curawia, kt\u00f3ry pracowa\u0142 na budowie jednego z osiedli w Katowicach. Stra\u017cacy \u015bci\u0105gn\u0119li cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny z wysoko\u015bci ok. 36 metr\u00f3w. Policja przekaza\u0142a, \u017ce by\u0142 to zgon naturalny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29213579,wojciech-olszanski-z-kolejnym-wyrokiem-jaszczur.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wojciech Olsza\u0144ski z kolejnym wyrokiem. Antysemita \"Jaszczur\" skazany w post\u0119powaniu karnym", "date_published": "2022-12-02 13:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/dc/1b/z29213614M,Wojciech-Olszanski.jpg\" vspace=\"2\" />Wojciech Olsza\u0144ski obecnie odbywa kar\u0119 wi\u0119zienia. Tymczasem S\u0105d Rejonowy dla Warszawy Mokotowa skaza\u0142 patostreamera, antysemit\u0119 i nacjonalist\u0119 \"Jaszczura\" na kolejn\u0105 kar\u0119 dw\u00f3ch lat ograniczenia wolno\u015bci z obowi\u0105zkiem wykonywania prac spo\u0142ecznie u\u017cytecznych.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29213195,sledztwo-ws-szkody-w-majatku-pzpn-cba-zatrzymalo-prezesa-sportfive.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015aledztwo ws. szkody w maj\u0105tku PZPN. CBA zatrzyma\u0142o prezesa Sportfive", "date_published": "2022-12-02 11:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/50/1a/z27593553M,CBA--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze CBA zatrzymali Andrzeja P., prezesa zarz\u0105du sp\u00f3ki Sportfive. Sprawa ma zwi\u0105zek ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym wyrz\u0105dzenia szkody PZPN w wysoko\u015bci miliona z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29213017,to-mial-byc-udany-przemyt-kokaine-ukryto-w-cukrze-trzcinowym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Transport cukru trzcinowego do Polski by\u0142 nasycony kokain\u0105. Celnicy pu\u015bcili go wolno i czekali", "date_published": "2022-12-02 11:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/dc/1b/z29213145M,Przemyt-kokainy-w-cukrze-trzcinowym.jpg\" vspace=\"2\" />15 lat wi\u0119zienia grozi m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry mia\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w procederze przemytu kokainy z Kolumbii do Polski. Z ustale\u0144 prokuratury wynika, \u017ce kokaina by\u0142a ukryta w cukrze trzcinowym, kt\u00f3ry sprowadza\u0142 48-latek.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29213023,laczniczka-ak-danuta-szyksznian-ossowska-ps-sarenka-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u0105czniczka AK Danuta Szyksznian-Ossowska ps. Sarenka nie \u017cyje. Mia\u0142a 97 lat", "date_published": "2022-12-02 10:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/dc/1b/z29213098M,Danuta-Szyksznian-Ossowska-ps--Sarenka-zmarla-w-wi.jpg\" vspace=\"2\" />Danuta Szyksznian-Ossowska ps. Sarenka zmar\u0142a w wieku 97 lat. W dzia\u0142alno\u015b\u0107 konspiracyjn\u0105 by\u0142a zaanga\u017cowana od najm\u0142odszych lat. Przysi\u0119g\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142a ju\u017c w grudniu 1939 roku w wieku zaledwie 14 lat.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29212854,kiedy-sa-ferie-zimowe-2023-rozpiska-dat-dla-wszystkich-wojewodztw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy s\u0105 ferie zimowe 2023? Rozpiska dat dla wszystkich wojew\u00f3dztw [HARMONOGRAM]", "date_published": "2022-12-02 10:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/ca/1b/z29142353M,Ferie-zimowe--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ferie zimowe s\u0105 jedn\u0105 z d\u0142u\u017cszych przerw od nauki w roku szkolnym. Ich termin nie jest jednak sta\u0142y, zale\u017cy bowiem od wojew\u00f3dztwa, co przysparza pewnych problem\u00f3w - dzieci i ich rodzice co roku zastanawiaj\u0105 si\u0119, kiedy dok\u0142adnie wypada wolne dla ich wojew\u00f3dztwa. Kiedy dok\u0142adnie wypadn\u0105 w tym roku szkolnym? Przedstawimy pe\u0142n\u0105 rozpisk\u0119.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29212622,prokurator-ewa-wrzosek-otrzymala-pismo-o-zawieszeniu-na-szesc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prokuratorka Ewa Wrzosek otrzyma\u0142a pismo o zawieszeniu na sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy. \"Zaskar\u017c\u0119 t\u0119 decyzj\u0119\"", "date_published": "2022-12-02 10:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/dc/1b/z29212678M,Ewa-Wrzosek.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratorka Ewa Wrzosek otrzyma\u0142a oficjalne pismo o zawieszeniu jej na sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy. Dokument datowany jest na czwartek 1 grudnia. - Na pewno t\u0119 decyzj\u0119 zaskar\u017c\u0119 - zapewni\u0142a. Pismo wr\u0119czono jej w miejscu pracy, gdzie \"zosta\u0142a zobowi\u0105zana do pilnego opuszczenia prokuratury\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29212356,krakow-smiertelne-potracenie-kobiety-policja-zatrzymala-dwie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. \u015amiertelne potr\u0105cenie kobiety. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby", "date_published": "2022-12-02 09:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/9e/1b/z28962198M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Krakowie na ul. Kapelanka mia\u0142 miejsce \u015bmiertelny wypadek - kierowca potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 i uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Policja zatrzyma\u0142a dwie podejrzewane osoby. Jedna z nich by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29212166,sobieska-wola-pierwsza-62-latek-smiertelnie-potracony-kierowca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sobieska Wola Pierwsza: 62-latek \u015bmiertelnie potr\u0105cony, kierowca odjecha\u0142. Brak monitoringu i \u015bwiadk\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 09:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/db/1b/z29212359M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci 62-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono na jezdni w miejscowo\u015bci Sobieska Wola Pierwsza w woj. lubelskim. 62-latek zosta\u0142 \u015bmiertelnie potr\u0105cony przez kierowc\u0119 samochodu, ale sprawca pozostaje nieznany. Spraw\u0119 utrudnia fakt, \u017ce w najbli\u017cszej okolicy nie ma kamer monitoringu, na razie nie znaleziono te\u017c bezpo\u015brednich \u015bwiadk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29212014,zielona-gora-napad-na-pracownika-kantoru-w-centrum-miasta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zielona G\u00f3ra. Napad na pracownika kantoru w centrum miasta. Media: Zrabowano 350 tys. euro", "date_published": "2022-12-02 09:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/da/1b/z29207758M,Woz-policyjny-Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Napad w bia\u0142y dzie\u0144, zrabowane pieni\u0105dze i policyjna ob\u0142awa. To nie jest kr\u00f3tki opis filmu akcji, a zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartkowe po\u0142udnie centrum Zielonej G\u00f3ry. Co tam si\u0119 wydarzy\u0142o? Wyja\u015bniamy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29212157,rzad-bawi-sie-pilotami-polakow-chce-wybic-piec-kanalow-tvp.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rz\u0105d bawi si\u0119 pilotami Polak\u00f3w, chce wybi\u0107 pi\u0119\u0107 kana\u0142\u00f3w TVP. \"Wzmocnienie partyjnej telewizji\"", "date_published": "2022-12-02 08:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/db/1b/z29212210M,Danuta-Holecka.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105d chce znowelizowa\u0107 ustaw\u0119 o radiofonii i telewizji, aby na pierwszych pi\u0119ciu przyciskach na pilotach obowi\u0105zkowo by\u0142y stacje TVP, a w kwestii pozosta\u0142ych kana\u0142\u00f3w mia\u0142aby zdecydowa\u0107 KRRiT. Rada przez d\u0142ugi czas nie chcia\u0142a przyzna\u0107 koncesji TVN.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29211893,awantura-w-sejmie-jachira-nagrywala-kaczynskiego-suski-wyrwal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Do uchwa\u0142y o Rosji PiS doda\u0142 Smole\u0144sk. Dosz\u0142o do przepychanek, Suski wyrwa\u0142 telefon Jachirze", "date_published": "2022-12-02 06:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/db/1b/z29211905M,67--posiedzenie-Sejmu-IX-Kadencji--Poslanka-Jachir.jpg\" vspace=\"2\" />Pos\u0142owie opozycji skandowali w Sejmie: \"ruski agent\", gdy do uchwa\u0142y w sprawie uznania Rosji za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm PiS doda\u0142o uchwa\u0142\u0119 Macierewicza o katastrofie smole\u0144skiej. Pos\u0142anka PO Klaudia Jachira zacz\u0119\u0142a nagrywa\u0107 Kaczy\u0144skiego. Nast\u0119pnie dosz\u0142o do przepychanek, a pose\u0142 Marek Suski wyrwa\u0142 jej telefon. Do uchwa\u0142y odni\u00f3s\u0142 si\u0119 nast\u0119pnie sam Antoni Macierewicz.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29211417,czolg-rozjechal-siedmioro-dzieci-na-defiladzie-wojskowej-moj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czo\u0142g rozjecha\u0142 siedmioro dzieci na defiladzie wojskowej. \"M\u00f3j b\u0142\u0119kitny p\u0142aszcz by\u0142 ca\u0142y we krwi\"", "date_published": "2022-12-02 06:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/db/1b/z29211604M,Defilada-wojskowa-w-Szczecinie-w-1962-roku-na-zdje.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adze PRL-u wykorzysta\u0142y katastrof\u0119 kolejow\u0105 pod Piotrkowem Trybunalskim, by odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od wypadku, kt\u00f3ry wydarzy\u0142 si\u0119 na defiladzie wojskowej w Szczecinie. Podczas pochodu czo\u0142g wjecha\u0142 w grup\u0119 widz\u00f3w, zabijaj\u0105c siedmioro dzieci w wieku od 6 do 12 lat. Ich rodzice otrzymali od w\u0142adz odszkodowanie, kt\u00f3re de facto by\u0142o zap\u0142at\u0105 za ich milczenie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29211314,tatry-gorskie-jeziora-zamieniaja-sie-lodowe-pulapki-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tatry. G\u00f3rskie jeziora zamieniaj\u0105 si\u0119 lodowe pu\u0142apki. \"Teraz jest najgorszy okres\"", "date_published": "2022-12-02 05:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/9b/1b/z28947675M,Pogoda--Snieg-w-Tatrach.jpg\" vspace=\"2\" />W Tatrach zamarzaj\u0105 g\u00f3rskie jeziora. S\u0142u\u017cby Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego (TPN) apeluj\u0105, aby nie wchodzi\u0107 na oblodzone akweny. - Teraz jest najgorszy okres - stwierdzi\u0142 le\u015bniczy Grzegorz Bryniarski.", "persistent": false}]