[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-wybronilo-sie-przed-glebokimmi-spadkami-8450629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wall Street wybroni\u0142a si\u0119 przed g\u0142\u0119bokimmi spadkami", "date_published": "2022-12-02 21:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/78a9e350c388bc-948-568-20-50-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niedu\u017cymi spadkami indeks\u00f3w S&amp;P 500 i Nasdaq, cho\u0107 w ci\u0105gu dnia zni\u017cki by\u0142y wi\u0119ksze. Inwestorzy analizowali raport z rynku pracy USA za listopad.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Julian-Assange-odwoluje-sie-do-Trybunalu-w-Strasburgu-w-sprawie-ekstradycji-8450569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekstradycja Assange'a do USA pod znakiem zapytania", "date_published": "2022-12-02 18:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/96cef2e75e4456-945-560-0-38-1724-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za\u0142o\u017cyciel demaskatorskiego portalu WikiLeaks Julian Assange odwo\u0142a\u0142 si\u0119 do Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka (ETPC) w Strasburgu od decyzji brytyjskiego rz\u0105du, kt\u00f3ry zezwoli\u0142 na jego ekstradycj\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elzbieta-Witek-nie-chce-zaplacic-kary-nalozonej-przez-NIK-8450563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "El\u017cbieta Witek nie chce zap\u0142aci\u0107 kary na\u0142o\u017conej przez NIK", "date_published": "2022-12-02 18:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/1e58e96144b2ec-948-568-1318-281-981-588.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />El\u017cbieta Witek nie stawi\u0142a si\u0119 na wezwanie NIK. Dlatego te\u017c urz\u0105d na\u0142o\u017cy\u0142 na marsza\u0142ek Sejmu kar\u0119. Centrum Informacyjne Sejmu wyda\u0142o komunikat, \u017ce decyzja ta zostanie zaskar\u017cona do s\u0105du administracyjnego.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-importu-tytanu-z-Rosji-Airbus-podjal-decyzje-8450548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec importu tytanu z Rosji. Airbus podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2022-12-02 18:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/d61a410b4e6061-948-568-0-103-1088-652.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Airbus \"w ci\u0105gu miesi\u0119cy\" zrezygnuje z importu rosyjskiego tytanu - zadeklarowa\u0142 dyrektor wykonawczy Airbus Air and Space Michael Schoellhorn. Rosja jest najwi\u0119kszym producentem tego metalu, kt\u00f3ry ma strategiczne znaczenie dla przemys\u0142u lotniczego - wyja\u015bnia Reuters.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-nie-glosuje-nie-kandyduje-Tusk-bezlitosny-dla-poslow-8450529.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Kto nie g\u0142osuje, nie kandyduje\". Tusk bezlitosny dla pos\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 17:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/4e26e030c5ad37-948-568-0-0-3223-1934.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kto nie g\u0142osuje, nie kandyduje - b\u0119d\u0119 si\u0119 trzyma\u0142 tej zasady bardzo konsekwentnie. Politycy opozycji musz\u0105 pokaza\u0107 dyscyplin\u0119, \u017ceby przekona\u0107 Polak\u00f3w, \u017ce b\u0119d\u0105 lepiej rz\u0105dzi\u0107 - powiedzia\u0142 lider PO Donald Tusk pytany o pos\u0142\u00f3w opozycji nie bior\u0105cych udzia\u0142u w g\u0142osowaniach w Sejmie</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zgadza-sie-na-unijny-pulap-cenowy-ropy-z-Rosji-8450516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska zgadza si\u0119 na unijny pu\u0142ap cenowy ropy z Rosji", "date_published": "2022-12-02 17:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/3777c6986caa30-948-568-0-27-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska zaakceptowa\u0142a w pi\u0105tek pu\u0142ap cenowy rosyjskiej ropy naftowej transportowanej drog\u0105 morsk\u0105 na poziomie 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119. Poinformowa\u0142 o tym sta\u0142y przedstawiciel RP przy Unii Europejskiej Andrzej Sado\u015b.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-zaplaci-Sikorskiemu-700-tys-zl-To-decyzja-sadu-8450501.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski zap\u0142aci Sikorskiemu 700 tys. z\u0142. To decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-12-02 16:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/c1f59099b4a0f8-948-568-0-146-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja s\u0105du nak\u0142ada kwot\u0119 nieracjonaln\u0105 i kompletnie nieadekwatn\u0105, nie przypominam sobie, by takie orzeczenia zapada\u0142y wcze\u015bniej, zw\u0142aszcza, \u017ce post\u0119powanie wci\u0105\u017c toczy si\u0119 przed SN w zwi\u0105zku ze skarg\u0105 kasacyjn\u0105 - powiedzia\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji s\u0105du dotycz\u0105cej szefa PiS.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwana-seria-WIG20-Wyrazne-cofniecie-Orlenu-8450452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przerwana seria WIG20. Wyra\u017ane cofni\u0119cie Orlenu", "date_published": "2022-12-02 16:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/b86f474ab95658-945-560-44-386-3366-2019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowy handel na GPW skorelowany by\u0142 z odpowiedzi\u0105 \u015bwiatowych rynk\u00f3w akcji na wa\u017cne dane z ameryka\u0144skiej gospodarki. Co zrozumia\u0142e, najwi\u0119ksze prze\u0142o\u017cenie mia\u0142y one na WIG20, kt\u00f3ry przerwa\u0142 seri\u0119 wzrostowych tygodni z rz\u0119du. Kontynuuj\u0105 j\u0105 za to \u015brednie i ma\u0142e sp\u00f3\u0142ki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedluzenie-II-linii-metra-pewne-Miasto-porozumialo-sie-z-wykonawca-8450457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przed\u0142u\u017cenie II linii metra pewne. Miasto porozumia\u0142o si\u0119 z wykonawc\u0105", "date_published": "2022-12-02 15:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/6048125b8877f7-945-560-10-140-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miasto porozumia\u0142o si\u0119 z wykonawc\u0105 trzech stacji metra - Lazurowa, Chrzan\u00f3w i Karolin oraz stacji techniczno-postojowej na drugiej linii metra. Wykonawca, firma G\u00fclermak, chcia\u0142a renegocjacji zawartego w 2018 roku kontraktu w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi kosztami.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oplaty-za-przejazd-drogami-krajowymi-Jest-projekt-ustawy-8450360.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Op\u0142aty za przejazd drogami krajowymi. Jest projekt ustawy", "date_published": "2022-12-02 13:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/e7bf327aa603d5-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Op\u0142at\u0119 elektroniczn\u0105 za przejazd drogami krajowymi, obj\u0119tymi poborem op\u0142at, b\u0119dzie mo\u017cna wnosi\u0107 jako przedp\u0142at\u0119 albo p\u0142atno\u015b\u0107 okresow\u0105 z zabezpieczeniem \u2013 wynika z opublikowanego w pi\u0105tek projektu rozporz\u0105dzenia MF.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-pracy-mozna-ogladac-mecze-Hiszpanski-sad-wydal-jasna-decyzje-8450359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W pracy mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 mecze. Hiszpa\u0144ski s\u0105d wyda\u0142 jasn\u0105 decyzj\u0119", "date_published": "2022-12-02 13:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/0fbabf7ae8feb0-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy w hiszpa\u0144skiej Walencji uzna\u0142, \u017ce ogl\u0105danie meczu pi\u0142ki no\u017cnej w godzinach pracy nie mo\u017ce by\u0107 powodem zwolnienia pracownika. \"Teraz niejeden b\u0119dzie mia\u0142 ochot\u0119 od\u0142o\u017cy\u0107 na bok obowi\u0105zki zawodowe i poogl\u0105da\u0107 mecze, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re zapewniaj\u0105 krajowej dru\u017cynie awans do kolejnej fazy rozgrywek\u201d - skomentowa\u0142 dziennik \u201eABC\u201d, informuj\u0105c o sprawie w trakcie mundialu w Katarze.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyscyplinarka-za-zalozenie-zwiazku-Zwolniony-pracownik-Sii-zdradza-jakie-podejmie-kroki-8450351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dyscyplinarka za za\u0142o\u017cenie zwi\u0105zku. Zwolniony pracownik Sii zdradza, jakie podejmie kroki", "date_published": "2022-12-02 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/cbadd6c09fbae6-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To nie koniec g\u0142o\u015bnego w ostatnich\ndniach sporu pomi\u0119dzy Sii Polska a pracownikiem firmy, kt\u00f3ry postanowi\u0142 za\u0142o\u017cy\u0107\nzwi\u0105zek zawodowy. W rozmowie z Bankier.pl Krystian Kosowski zdradza swoje dalsze kroki. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-listopad-2022-8450328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u201ePayrollsy\u201d pozytywnie zaskoczy\u0142y. Inwestorzy zrozpaczeni", "date_published": "2022-12-02 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/e834775cca1ecb-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyra\u017anie lepsze od oczekiwa\u0144 dane z ameryka\u0144skiego rynku\npracy zosta\u0142y \u017ale przyj\u0119te przez inwestor\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slowenia-naklada-podatek-od-zyskow-na-firmy-energetyczne-8450348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0142owenia nak\u0142ada podatek od zysk\u00f3w na firmy energetyczne", "date_published": "2022-12-02 13:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/da82a85554f7d7-948-568-10-20-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d S\u0142owenii przyj\u0105\u0142 w czwartek ustaw\u0119 nak\u0142adaj\u0105c\u0105 nadzwyczajny podatek od zysk\u00f3w kapita\u0142owych na przedsi\u0119biorstwa energetyczne. Ma on na celu finansowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i rozwi\u0105za\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych zmniejszaniu zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 w godzinach szczytu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-Pekao-ING-BNP-Paribas-mBanku-8450338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Weekend pod znakiem przerw. Na li\u015bcie kilka du\u017cych bank\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 13:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/fa697a420f504c-948-568-0-0-2870-1721.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najbli\u017cszy weekend mo\u017ce przysporzy\u0107 klientom bank\u00f3w nieco problem\u00f3w. Do tej pory a\u017c dziesi\u0119\u0107 z nich zapowiedzia\u0142o przerwy w dzia\u0142aniu swoich system\u00f3w. W\u015br\u00f3d us\u0142ug, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 czasowo niedost\u0119pne, s\u0105 tak\u017ce p\u0142atno\u015bci kart\u0105 czy wyp\u0142aty z bankomat\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zalecila-zwiekszenie-funduszu-pomocowego-IPS-bankow-spoldzielczych-8450309.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF zaleca zwi\u0119kszenie funduszu pomocowego bank\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych", "date_published": "2022-12-02 13:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego, w celu wzmocnienia sektora bank\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych, zaleci\u0142a zwi\u0119kszenie funduszu pomocowego instytucjonalnych system\u00f3w ochrony bank\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych i bank\u00f3w zrzeszaj\u0105cych - poinformowa\u0142a KNF w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walczyl-w-AK-i-zostal-zeslany-na-Syberie-Syn-wywalczyl-odszkodowanie-8450296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Walczy\u0142 w AK i zosta\u0142 zes\u0142any na Syberi\u0119. Syn wywalczy\u0142 odszkodowanie", "date_published": "2022-12-02 12:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/7c9ea191a78938-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141\u0105cznie 464 tys. z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia i odszkodowania od Skarbu Pa\u0144stwa przyzna\u0142 w pi\u0105tek bia\u0142ostocki s\u0105d synowi b. \u017co\u0142nierza AK, skazanego po wojnie na 10 lat ci\u0119\u017ckich rob\u00f3t i pobyt w \u0142agrze. Wnioskodawca domaga\u0142 si\u0119 \u0142\u0105cznie blisko 23 mln z\u0142, prokuratura chcia\u0142a oddalenia wniosku w ca\u0142o\u015bci. Wyrok nie jest prawomocny.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakrwawiona-przesylka-w-konsulacie-Ukrainy-w-Warszawie-8450290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakrwawiona przesy\u0142ka w konsulacie Ukrainy w Warszawie", "date_published": "2022-12-02 12:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/128681826de97a-948-568-0-159-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do Konsulatu Ukrainy wp\u0142yn\u0119\u0142a przesy\u0142ka, kt\u00f3ra mia\u0142a wzbudzi\u0107 zaniepokojenie u pracownika plac\u00f3wki. Poinformowano policjant\u00f3w wydzia\u0142u ochrony plac\u00f3wek dyplomatycznych. Szybko wykluczyli\u015bmy zagro\u017cenie - poinformowa\u0142 PAP rzecznik Komendanta Sto\u0142ecznego Policji nadkom. Sylwester Marczak.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatkowe-700-mln-zl-na-TVP-Opozycja-Dajcie-je-chorym-dzieciom-8450269.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dodatkowe 700 mln z\u0142 na TVP. Opozycja: Dajcie je chorym dzieciom", "date_published": "2022-12-02 12:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/0bf24a8bcd6757-948-568-72-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dodatkowe 700 mln z\u0142. przeznaczonych na telewizj\u0119 publiczn\u0105 powinno by\u0107 przekazane na rzecz dzieci chorych na SMA \u2013 uwa\u017ca pos\u0142anka Iwona Koz\u0142owska (KO).  Niech rz\u0105d nie rozdaje pieni\u0119dzy na prawo i lewo tylko zajmie si\u0119 wszystkimi dzie\u0107mi chorymi na SMA \u2013 podkre\u015bli\u0142a.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-zbuduje-wielki-projekt-Rzeczypospolitej-polskich-patriotow-8450263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS tworzy \"wielki projekt Rzeczypospolitej polskich patriot\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-02 12:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/869a914ad5a9d7-948-568-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasza przegrana w wyborach b\u0119dzie pocz\u0105tkiem bardzo trudnego i bardzo z\u0142ego okresu w naszych dziejach; musimy po\u015bwi\u0119ci\u0107 wszystkie si\u0142y, by pokona\u0107 tych, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 przeciwstawi\u0107 si\u0119 naszemu wielkiemu projektowi - m\u00f3wi\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na konwencji Partii Republika\u0144skiej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfiskata-rosyjskich-aktywow-UE-pracuje-nad-regulacja-sankcji-8450259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konfiskata rosyjskich aktyw\u00f3w? UE pracuje nad regulacj\u0105 sankcji", "date_published": "2022-12-02 12:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/3848de6ba82fe2-948-568-0-95-3190-1913.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska przedstawi\u0142a w pi\u0105tek wniosek legislacyjny dotycz\u0105cy ujednolicenia definicji przest\u0119pstw i kar za naruszenie unijnych \u015brodk\u00f3w ograniczaj\u0105cych. Mo\u017ce to w przysz\u0142o\u015bci umo\u017cliwi\u0107 konfiskat\u0119 zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberpunk-nowe-gry-i-pensje-pracownikow-Inwestorzy-pytali-prezesi-CD-Projektu-odpowiadali-8450233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Cyberpunk\", nowe gry i pensje pracownik\u00f3w. Inwestorzy pytali, prezesi CD Projektu odpowiadali", "date_published": "2022-12-02 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/136af561eb4bef-830-498-0-47-830-498.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes i wiceprezes CD Projektu wzi\u0119li udzia\u0142 w XIII edycji konferencji online GPW InnovationDay, na kt\u00f3rej odpowiadali na pytania inwestor\u00f3w. Adam Kici\u0144ski i Piotr Nielubowicz m\u00f3wili m.in. o nowym programie motywacyjnym, kosztach pracowniczych czy starcie promocji dodatku do \u201eCyberpunka 2077\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wyprowadzaja-sie-od-rodzicow-sporo-pozniej-niz-przecietny-Europejczyk-8450242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy wyprowadzaj\u0105 si\u0119 od rodzic\u00f3w sporo p\u00f3\u017aniej ni\u017c przeci\u0119tny Europejczyk", "date_published": "2022-12-02 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/d5e9c9a69cbf18-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy wyprowadzaj\u0105 si\u0119 od rodzic\u00f3w 2 lata p\u00f3\u017aniej ni\u017c przeci\u0119tny Europejczyk i niemal 10 lat p\u00f3\u017aniej ni\u017c statystyczny Szwed - zwracaj\u0105 uwag\u0119 analitycy HRE Investments. W Polsce przeci\u0119tny wiek wyprowadzki od rodzic\u00f3w to prawie 29 lat.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-grudniu-2022-roku-8450198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cenowa anomalia na rynku paliw trwa", "date_published": "2022-12-02 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/c32f862eff6f6b-948-568-34-0-4569-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Benzyna i olej\nnap\u0119dowy przy obecnych cenach hurtowych w detalu powinny by\u0107 znacznie ta\u0144sze,\nni\u017c s\u0105. W grze pozostaje \u201espiskowa teoria\u201d o ukryciu podwy\u017cek VAT-u.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-czy-RPP-podniesie-jeszcze-stopy-procentowe-8450050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: czy RPP podniesie jeszcze stopy procentowe?", "date_published": "2022-12-02 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/02ffbe117d6f7e-948-568-204-252-1545-927.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu RPP zapewne ponownie \npozostawi stopy procentowe bez zmian, ale ekonomi\u015bci b\u0119d\u0105 doszukiwa\u0107 si\u0119\n w komunikacie Rady i s\u0142owach prezesa Glapi\u0144skiego sygna\u0142\u00f3w, jakie \ndecyzje zapadn\u0105 w kolejnych miesi\u0105cach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-skontrolowal-zabawki-dla-dziecki-i-zakwestionowal-sporo-z-nich-8450178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK skontrolowa\u0142 zabawki dla dziecki i zakwestionowa\u0142 sporo z nich", "date_published": "2022-12-02 10:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/6a86453b0d11b9-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spo\u015br\u00f3d 85 modeli zabawek skontrolowanych przez Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w zakwestionowano 20 proc. modeli zabawek d\u017awi\u0119kowych, 35 proc. zabawek pociskowych i 58 proc. tablic manipulacyjnych dla dzieci do 3 lat \u2013 wynika z pi\u0105tkowego komunikatu UOKiK.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Nic-nowego-pod-sloncem-8450059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Nic nowego pod s\u0142o\u0144cem", "date_published": "2022-12-02 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/8b3db485241f6a-948-568-0-222-1154-692.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po s\u0142owach Jerome'a Powella o mo\u017cliwo\u015bci spowolnienia tempa podwy\u017cek \nst\u00f3p procentowych indeksy wystrzeli\u0142y w g\u00f3r\u0119. Nie na d\u0142ugo. Pytanie \ntylko, czy znajdzie si\u0119 jeszcze w grudniu dobry pretekst do wzrost\u00f3w? Co\n dalej z polsk\u0105 inflacj\u0105 i chi\u0144skimi obostrzeniami? W studio, jak co \ntydzie\u0144, Piotr Kuczy\u0144ski, analityk rynk\u00f3w finansowych Domu \nInwestycyjnego Xelion.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PGG-Zamiana-polskiego-wegla-na-importowany-kosztowalaby-30-mld-zl-rocznie-8450148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PGG: Zamiana polskiego w\u0119gla na importowany kosztowa\u0142aby 30 mld z\u0142 rocznie", "date_published": "2022-12-02 09:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/561dbd32ac8a82-948-568-0-48-1754-1052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamiana w\u0142asnego w\u0119gla kamiennego na w\u0119giel z importu oznacza\u0142aby dla podatnik\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w dodatkowy koszt dla obywateli i gospodarki na poziomie oko\u0142o 30 mld z\u0142 rocznie - napisa\u0142 w barb\u00f3rkowym li\u015bcie do g\u00f3rnik\u00f3w prezes Polskiej Grupy G\u00f3rniczej (PGG) Tomasz Rogala.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-stabilizuje-sie-po-czwartkowym-wyskoku-8450124.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro stabilizuje si\u0119 po czwartkowym wyskoku. Dolar najta\u0144szy od czerwca", "date_published": "2022-12-02 08:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/6e4583b033d25f-948-568-27-82-970-582.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 poni\u017cej\n4,70 z\u0142, ale za to notowania dolara spad\u0142y do najni\u017cszego poziomu od ko\u0144c\u00f3wki\nczerwca.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiana-ws-limitu-sprzedazy-wegla-dla-gospodarstw-domowych-wchodzi-w-zycie-8450117.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiana ws. limitu sprzeda\u017cy w\u0119gla dla gospodarstw domowych wchodzi w \u017cycie", "date_published": "2022-12-02 08:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/a43694c51b4abb-948-568-62-53-3480-2088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pi\u0105tku uelastyczniony zosta\u0142 3-tonowy limit sprzeda\u017cy w\u0119gla gospodarstwom domowym, podzielony dot\u0105d na dwie r\u00f3wne 1,5-tonowe transze w tym i przysz\u0142ym roku. Teraz klienci, kt\u00f3rzy w tym roku nie kupili w\u0119gla lub kupili go mniej, b\u0119d\u0105 mogli wykorzysta\u0107 ca\u0142y limit w roku przysz\u0142ym - przypomina PGG.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szkody-na-rzecz-PZPN-CBA-zatrzymala-kolejna-osobe-w-sledztwie-8450094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szkody na rzecz PZPN. CBA zatrzyma\u0142a kolejn\u0105 osob\u0119 w \u015bledztwie", "date_published": "2022-12-02 08:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/2584030beeb99a-948-568-10-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralne Biuro Antykorupcyjne zatrzyma\u0142o kolejn\u0105 osob\u0119 w \u015bledztwie dotycz\u0105cym wyrz\u0105dzenia szkody 1 mln z\u0142 Polskiemu Zwi\u0105zkowi Pi\u0142ki No\u017cnej - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Australijski-bat-na-internetowych-gigantow-przynosi-zakladane-efekty-8450069.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Australijski bat na internetowych gigant\u00f3w przynosi zak\u0142adane efekty", "date_published": "2022-12-02 07:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/02396db7730fc8-948-568-2-50-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyj\u0119te w 2021 roku regulacje, ograniczaj\u0105ce dominuj\u0105c\u0105 pozycj\u0119 gigant\u00f3w internetowych takich jak Google i Facebook na australijskim rynku medialnym, przynosz\u0105 zak\u0142adany efekt; dzi\u0119ki nowemu prawu wielkie koncerny zacz\u0119\u0142y dzieli\u0107 si\u0119 wp\u0142ywami z lokalnymi wydawcami - poinformowa\u0142 w czwartkowym raporcie ministerstwo skarbu Australii.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-w-Korei-Polnocnej-zlodzieje-zrabowali-200-kg-zlota-wartego-prawie-12-mln-dol-8450049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: w Korei P\u00f3\u0142nocnej z\u0142odzieje zrabowali 200 kg z\u0142ota wartego prawie 12 mln dol.", "date_published": "2022-12-02 07:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/6e4e66d08a065a-945-567-593-204-3498-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Korei P\u00f3\u0142nocnej trzech zamaskowanych rozb\u00f3jnik\u00f3w obezw\u0142adni\u0142o \u017co\u0142nierzy chroni\u0105cych opancerzon\u0105 furgonetk\u0119 i odjecha\u0142o z 200 kilogramami z\u0142ota wartego prawie 12 mln dolar\u00f3w \u2013 poda\u0142a w czwartek ameryka\u0144ska rozg\u0142o\u015bnia Radio Wolna Azja (RFA).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-zdecydowal-o-czternastej-emeryturze-Robimy-co-mozemy-zeby-seniorzy-mieli-troche-lzej-8449996.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d zdecydowa\u0142 o czternastej emeryturze. \"Robimy, co mo\u017cemy, \u017ceby seniorzy mieli troch\u0119 l\u017cej\"", "date_published": "2022-12-02 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/c56d12eec0ba5b-948-568-0-283-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt ustawy w sprawie 14. emerytury b\u0119dzie gotowy w styczniu, a do marca go przyjmiemy - powiedzia\u0142 \"Super Expressowi\" wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Stanis\u0142aw Szwed. Robimy, co mo\u017cemy, \u017ceby seniorzy w tym nie\u0142atwym czasie mieli troch\u0119 l\u017cej - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-grupowe-Ile-wynosi-odprawa-kogo-chronia-przepisy-kodeksu-pracy-8449454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne firmy decyduj\u0105 si\u0119 na zwolnienia grupowe. Prawo nie zostawia pracownika ca\u0142kiem \"na lodzie\"", "date_published": "2022-12-02 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/62358132f983a4-948-568-0-655-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ro\u015bnie liczba firm decyduj\u0105c\u0105 si\u0119 na redukcj\u0119 zatrudnienia. W niekt\u00f3rych przypadkach firmy mog\u0105 decydowa\u0107 si\u0119 na zwolnienia grupowe. Ten typ r\u00f3\u017cni si\u0119 od standardowego trybu rozwi\u0105zania umowy o prac\u0119. Po pierwsze, pracownikowi przys\u0142uguje odprawa - nawet w wysoko\u015bci trzymiesi\u0119cznego wynagrodzenia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-grudzien-2022-8449566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zdecydowane obni\u017cki w promocjach hipotek. Banki tn\u0105 stawki dla sta\u0142ego oprocentowania", "date_published": "2022-12-02 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/cb5e6b3907d180-948-568-0-37-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu minionego miesi\u0105ca banki promuj\u0105ce kredyty\nhipoteczne z okresowo sta\u0142ym oprocentowaniem zdecydowanie obni\u017cy\u0142y stawki. Nowe\nwersje cennik\u00f3w nie wprowadzaj\u0105 wi\u0119kszych zmian w mar\u017cach produkt\u00f3w\nzmiennoprocentowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brexit-odbija-sie-na-portfelach-Brytyjczykow-Wydatki-na-zywnosc-w-gore-8449977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brexit odbija si\u0119 na portfelach Brytyjczyk\u00f3w. Wydatki na \u017cywno\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-12-02 01:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/dcc81696117f3a-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brexit zwi\u0119kszy\u0142 wydatki na \u017cywno\u015b\u0107 p\u0142acone przez brytyjskie gospodarstwa domowe \u015brednio o 210 funt\u00f3w w ci\u0105gu 24 miesi\u0119cy do ko\u0144ca 2021 r. - wynika z opublikowanych w czwartek bada\u0144 naukowc\u00f3w z London School of Economics (LSE).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-sponsoruje-terroryzm-Burza-w-Sejmie-ws-poprawki-PiS-do-uchwaly-8449975.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Rosja sponsoruje terroryzm\". Burza w Sejmie ws. poprawki PiS do uchwa\u0142y", "date_published": "2022-12-02 00:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/3c3231d1978534-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Sejmie nie odby\u0142o si\u0119 w czwartek g\u0142osowanie nad uchwa\u0142\u0105 o uznaniu Rosji za pa\u0144stwo wspieraj\u0105ce terroryzm. Oburzenie opozycji wywo\u0142a\u0142a poprawka PiS do projektu. Wed\u0142ug KO winnym zniszczenia kompromisu jest Antoni Macierewicz. Opozycja nie chce m\u00f3wi\u0107 prawdy o terroryzmie rosyjskim - uzna\u0142 pose\u0142 PiS.</p>", "persistent": false}]