[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jawne-paserstwo-premier-morawiecki-o-obrazie-kandinskiego,nId,6449080", "title": "\"Jawne paserstwo\". Premier Morawiecki o obrazie Kandinskiego", "date_published": "2022-12-02 22:38:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jawne-paserstwo-premier-morawiecki-o-obrazie-kandinskiego,nId,6449080\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jawne paserstwo&quot;. Premier Morawiecki o obrazie Kandinskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/jawne-paserstwo-premier-morawiecki-o-obrazie-kandinskiego/000GFLG8YXQYL2KO-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki nazwa\u0142 &quot;szokuj\u0105cymi&quot; doniesienia o pr\u00f3bie sprzeda\u017cy na aukcji w Berlinie akwareli Wassilego Kandinskiego. &quot;Dzi\u0119ki szybkiej reakcji ministra Piotra Gli\u0144skiego oraz Ministerstwa Spraw Zagranicznych uda\u0142o si\u0119 skutecznie interweniowa\u0107 i nie dopu\u015bci\u0107 do jawnego paserstwa&quot; - poinformowa\u0142. &quot;Polska musi by\u0107 - i b\u0119dzie - w tej sprawie stanowcza&quot; - doda\u0142 szef rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozna-infekcja-bakteryjna-zabija-dzieci-na-wyspach,nId,6449064", "title": "Gro\u017ana infekcja bakteryjna zabija dzieci na Wyspach", "date_published": "2022-12-02 21:23:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozna-infekcja-bakteryjna-zabija-dzieci-na-wyspach,nId,6449064\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ana infekcja bakteryjna zabija dzieci na Wyspach\" src=\"https://i.iplsc.com/grozna-infekcja-bakteryjna-zabija-dzieci-na-wyspach/000GFL8W4RG30PN4-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c sze\u015bcioro dzieci zmar\u0142o w Wielkiej Brytanii z powodu zaka\u017cenia paciorkowcem grupy A. Na rodzic\u00f3w pad\u0142 blady strach. Boj\u0105 si\u0119 wysy\u0142a\u0107 swoje pociechy do szk\u00f3\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zrodlo-putin-spadl-ze-schodow-wezwano-lekarzy,nId,6449055", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142o: Putin spad\u0142 ze schod\u00f3w. Wezwano lekarzy", "date_published": "2022-12-02 20:40:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zrodlo-putin-spadl-ze-schodow-wezwano-lekarzy,nId,6449055\"><img align=\"left\" alt=\"\u0179r\u00f3d\u0142o: Putin spad\u0142 ze schod\u00f3w. Wezwano lekarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/zrodlo-putin-spadl-ze-schodow-wezwano-lekarzy/000GFL264DJLC0WN-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin spad\u0142 ze schod\u00f3w we w\u0142asnym domu - poda\u0142 rosyjski kana\u0142 Genera\u0142 SWR na Telegramie. Wed\u0142ug informacji podanych przez tw\u00f3rc\u00f3w kana\u0142u, po badaniu zdiagnozowano u niego st\u0142uczenie ko\u015bci ogonowej i tkanek mi\u0119kkich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-okupowanym-szachtarsku-plonie-magazyn-ropy,nId,6449038", "title": "Ukraina: W okupowanym Szachtarsku p\u0142onie magazyn ropy", "date_published": "2022-12-02 20:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-okupowanym-szachtarsku-plonie-magazyn-ropy,nId,6449038\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: W okupowanym Szachtarsku p\u0142onie magazyn ropy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-w-okupowanym-szachtarsku-plonie-magazyn-ropy/000GFKTKBBJUOVEB-C321.jpg\" /></a>W tymczasowo okupowanym Szachtarsku w obwodzie donieckim zg\u0142oszono po\u017car sk\u0142adu ropy. Informacj\u0119 t\u0119 poda\u0142 do wiadomo\u015bci publicznej tzw. szef administracji okupacyjnej Szachtarska O\u0142eksandr Szatow na Telegramie. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-we-wloszech-ciezarowka-na-polskich-tablica,nId,6449013", "title": "Tragiczny wypadek we W\u0142oszech. \"Ci\u0119\u017car\u00f3wka na polskich tablicach\"", "date_published": "2022-12-02 19:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-we-wloszech-ciezarowka-na-polskich-tablica,nId,6449013\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek we W\u0142oszech. &quot;Ci\u0119\u017car\u00f3wka na polskich tablicach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-we-wloszech-ciezarowka-na-polskich-tablica/000GFKLXBKX070F7-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek we W\u0142oszech. W zderzeniu dw\u00f3ch samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych i osobowego bmw zgin\u0105\u0142 30-letni m\u0119\u017cczyzna. Wed\u0142ug w\u0142oskich medi\u00f3w tir, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do kolizji, mia\u0142 polskie tablice rejestracyjne. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reforma-kodeksu-karnego-prezydent-podpisal-ustawe,nId,6449025", "title": "Reforma Kodeksu karnego. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2022-12-02 19:25:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reforma-kodeksu-karnego-prezydent-podpisal-ustawe,nId,6449025\"><img align=\"left\" alt=\"Reforma Kodeksu karnego. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/reforma-kodeksu-karnego-prezydent-podpisal-ustawe/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 reform\u0119 Kodeksu karnego wprowadzaj\u0105c\u0105 m.in. bezwzgl\u0119dne do\u017cywocie oraz konfiskat\u0119 aut pijanych kierowc\u00f3w - przekaza\u0142a Kancelaria Prezydenta. O zawetowanie nowelizacji apelowa\u0142o do prezydenta 173 karnist\u00f3w z najwi\u0119kszych uczelni wy\u017cszych w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ciala-noworodkow-w-zamrazarce-makabryczne-odkrycie-we-francj,nId,6448983", "title": "Cia\u0142a noworodk\u00f3w w zamra\u017carce. Makabryczne odkrycie we Francji", "date_published": "2022-12-02 18:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ciala-noworodkow-w-zamrazarce-makabryczne-odkrycie-we-francj,nId,6448983\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142a noworodk\u00f3w w zamra\u017carce. Makabryczne odkrycie we Francji\" src=\"https://i.iplsc.com/ciala-noworodkow-w-zamrazarce-makabryczne-odkrycie-we-francj/000GFKJ9SA3H8PU7-C321.jpg\" /></a>W jednym z dom\u00f3w w miejscowo\u015bci Bedoin na po\u0142udniu Francji odnaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch noworodk\u00f3w. Zw\u0142oki dzieci by\u0142y ukryte w zamra\u017carce. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano 41-letni\u0105 w\u0142a\u015bcicielk\u0119 nieruchomo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-stracila-podczas-wojny-z-ukraina-15-proc-floty-c,nId,6449000", "title": "Media: Rosja straci\u0142a podczas wojny z Ukrain\u0105 15 proc. Floty Czarnomorskiej", "date_published": "2022-12-02 18:23:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-stracila-podczas-wojny-z-ukraina-15-proc-floty-c,nId,6449000\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja straci\u0142a podczas wojny z Ukrain\u0105 15 proc. Floty Czarnomorskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-stracila-podczas-wojny-z-ukraina-15-proc-floty-c/000GFKPFWFG0L0AF-C321.jpg\" /></a>Rosyjska Flota Czarnomorska od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie straci\u0142a co najmniej 12 okr\u0119t\u00f3w i kutr\u00f3w - oceni\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Projekt. To ok. 15 proc. ca\u0142ej floty, kt\u00f3ra obejmuje 74 jednostki bojowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-ognisko-asf-w-poblizu-polskiej-granicy-blyskawiczna-r,nId,6448797", "title": "Czechy. Ognisko ASF w pobli\u017cu polskiej granicy. B\u0142yskawiczna reakcja", "date_published": "2022-12-02 17:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-ognisko-asf-w-poblizu-polskiej-granicy-blyskawiczna-r,nId,6448797\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy. Ognisko ASF w pobli\u017cu polskiej granicy. B\u0142yskawiczna reakcja\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-ognisko-asf-w-poblizu-polskiej-granicy-blyskawiczna-r/000GFK2JJSGXAK3Q-C321.jpg\" /></a>Po raz pierwszy od pi\u0119ciu lat na terenie Czech odkryto przypadek afryka\u0144skiego pomoru \u015bwi\u0144. Chorego warchlaka znaleziono w rejonie Liberca w pobli\u017cu granicy z Polsk\u0105. Czeskie w\u0142adze zareagowa\u0142y b\u0142yskawicznie i wprowadzi\u0142y szereg restrykcji maj\u0105cych ograniczy\u0107 dalsze rozprzestrzenianie si\u0119 choroby. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wrzescie-pozar-budynku-w-ktorym-mieszkali-uchodzcy-z-ukrainy,nId,6448963", "title": "Wrze\u015bcie: Po\u017car budynku, w kt\u00f3rym mieszkali uchod\u017acy z Ukrainy", "date_published": "2022-12-02 17:26:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wrzescie-pozar-budynku-w-ktorym-mieszkali-uchodzcy-z-ukrainy,nId,6448963\"><img align=\"left\" alt=\"Wrze\u015bcie: Po\u017car budynku, w kt\u00f3rym mieszkali uchod\u017acy z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/wrzescie-pozar-budynku-w-ktorym-mieszkali-uchodzcy-z-ukrainy/000GFK5SF8X1CL1D-C321.jpg\" /></a>We Wrze\u015bciu (woj. pomorskie) dosz\u0142o do po\u017caru budynku gospodarczego przerobionego na lokale dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Z obiektu ewakuowano 31 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-europol-41-aresztowanych-w-zwiazku-ze-skandalem-z-konina,nId,6448773", "title": "Europol: 41 aresztowanych w zwi\u0105zku ze skandalem z konin\u0105", "date_published": "2022-12-02 17:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-europol-41-aresztowanych-w-zwiazku-ze-skandalem-z-konina,nId,6448773\"><img align=\"left\" alt=\"Europol: 41 aresztowanych w zwi\u0105zku ze skandalem z konin\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/europol-41-aresztowanych-w-zwiazku-ze-skandalem-z-konina/000GFJN742XJWWXV-C321.jpg\" /></a>Europol poinformowa\u0142 o aresztowaniu 41 os\u00f3b zamieszanych w skandal zwi\u0105zany ze sprzeda\u017c\u0105 niezdatnej do spo\u017cycia koniny. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb nielegalny proceder polega\u0142 na fa\u0142szowaniu dokument\u00f3w mi\u0119sa, kt\u00f3re p\u00f3\u017aniej trafia\u0142o z Hiszpanii do sklep\u00f3w w krajach Unii Europejskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-oswietla-ulice-na-swieta-ukraina-tonie-w-ciemnosciach,nId,6448796", "title": "Moskwa o\u015bwietla ulice na \u015bwi\u0119ta. Ukraina tonie w ciemno\u015bciach", "date_published": "2022-12-02 16:59:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-oswietla-ulice-na-swieta-ukraina-tonie-w-ciemnosciach,nId,6448796\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa o\u015bwietla ulice na \u015bwi\u0119ta. Ukraina tonie w ciemno\u015bciach\" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-oswietla-ulice-na-swieta-ukraina-tonie-w-ciemnosciach/000GFJRU336LGKGK-C321.jpg\" /></a>Ukrain\u0119 czekaj\u0105 dalsze ograniczenia w dostawach pr\u0105du i ciep\u0142a. Wszystko to za spraw\u0105 rosyjskich bombardowa\u0144 infrastruktury krytycznej. Tymczasem na Placu Czerwonym w Moskwie pojawi\u0142 si\u0119 \u015bwi\u0105teczny jarmark i bogate iluminacje - relacjonuje w pi\u0105tek angloj\u0119zyczny portal Moscow Times.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjscy-pranksterzy-podszyli-sie-pod-tomasza-grodzkiego,nId,6448772", "title": "Rosyjscy pranksterzy podszyli si\u0119 pod Tomasza Grodzkiego", "date_published": "2022-12-02 16:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjscy-pranksterzy-podszyli-sie-pod-tomasza-grodzkiego,nId,6448772\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy pranksterzy podszyli si\u0119 pod Tomasza Grodzkiego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-pranksterzy-podszyli-sie-pod-tomasza-grodzkiego/000GFJRVS7J67I0G-C321.jpg\" /></a>Rus\u0142an Stefanczuk, przewodnicz\u0105cy ukrai\u0144skiej Rady Najwy\u017cszej w ostatnich dniach otrzyma\u0142 wiadomo\u015b\u0107 od rosyjskich prankster\u00f3w, podszywaj\u0105cych si\u0119 pod marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego. &quot;Dzi\u0119ki Bogu, mam w\u0142asne kontakty&quot; - przekaza\u0142 ukrai\u0144ski polityk w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, zapewniaj\u0105c, \u017ce nie da\u0142 si\u0119 oszuka\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przesylki-z-oczami-zwierzat-w-ukrainskich-ambasadach-do-pols,nId,6448789", "title": "Przesy\u0142ki z oczami zwierz\u0105t w ukrai\u0144skich ambasadach. Do Polski przyjecha\u0142y z Niemiec", "date_published": "2022-12-02 16:32:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przesylki-z-oczami-zwierzat-w-ukrainskich-ambasadach-do-pols,nId,6448789\"><img align=\"left\" alt=\"Przesy\u0142ki z oczami zwierz\u0105t w ukrai\u0144skich ambasadach. Do Polski przyjecha\u0142y z Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/przesylki-z-oczami-zwierzat-w-ukrainskich-ambasadach-do-pols/000GFJMMUGREPCN9-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby analizuj\u0105 przesy\u0142ki, kt\u00f3re trafi\u0142y do ukrai\u0144skich plac\u00f3wek dyplomatycznych. Policja przekazuje materia\u0142y prokuraturze, kt\u00f3ra b\u0119dzie prowadzi\u0142a \u015bledztwo - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek wiceszef MSWiA B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy. Jak zaznaczy\u0142, w przypadku incydent\u00f3w w Polsce przesy\u0142ki zosta\u0142y nadane z Niemiec.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakrwawione-przesylki-w-ukrainskich-ambasadach-do-polski-prz,nId,6448789", "title": "Zakrwawione przesy\u0142ki w ukrai\u0144skich ambasadach. Do Polski przyjecha\u0142y z Niemiec", "date_published": "2022-12-02 16:32:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakrwawione-przesylki-w-ukrainskich-ambasadach-do-polski-prz,nId,6448789\"><img align=\"left\" alt=\"Zakrwawione przesy\u0142ki w ukrai\u0144skich ambasadach. Do Polski przyjecha\u0142y z Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/zakrwawione-przesylki-w-ukrainskich-ambasadach-do-polski-prz/000GFJNHRO4JC4JC-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby analizuj\u0105 przesy\u0142ki, kt\u00f3re trafi\u0142y do ukrai\u0144skich plac\u00f3wek dyplomatycznych. Policja przekazuje materia\u0142y prokuraturze, kt\u00f3ra b\u0119dzie prowadzi\u0142a \u015bledztwo - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek wiceszef MSWiA B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy. Jak zaznaczy\u0142, w przypadku incydent\u00f3w w Polsce przesy\u0142ki zosta\u0142y nadane z Niemiec.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-do-poslow-opozycji-kto-nie-glosuje-ten-nie-kandyduje,nId,6448677", "title": "Tusk do pos\u0142\u00f3w opozycji: Kto nie g\u0142osuje, ten nie kandyduje", "date_published": "2022-12-02 15:59:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-do-poslow-opozycji-kto-nie-glosuje-ten-nie-kandyduje,nId,6448677\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk do pos\u0142\u00f3w opozycji: Kto nie g\u0142osuje, ten nie kandyduje\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-do-poslow-opozycji-kto-nie-glosuje-ten-nie-kandyduje/000DY6QCYR2YOII1-C321.jpg\" /></a>- Zgoda to czarny sen Kaczy\u0144skiego. Znam go od dawna i wiem, jak dzia\u0142a. Zniszczy\u0107, podzieli\u0107 i zrzuci\u0107 win\u0119 na kogo\u015b innego. On robi to od dawna, od 1989 roku - m\u00f3wi\u0142 w Krakowie Donald Tusk. Doda\u0142, \u017ce w &quot;tak trudnym czasie wojny, szalej\u0105cych cen, nie mamy w\u0142adzy&quot;. - Mamy parti\u0119 skupion\u0105 na w\u0142asnych interesach - podkre\u015bli\u0142. By\u0142y premier odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do niezablokowania tzw. &quot;lex Czarnek 2.0&quot; przez pos\u0142\u00f3w opozycji. Stwierdzi\u0142, \u017ce b\u0119dzie trzyma\u0142 si\u0119 zasady &quot;kto nie g\u0142osuje, ten nie kandyduje&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-zgoda-to-czarny-sen-kaczynskiego,nId,6448677", "title": "Tusk: Zgoda to czarny sen Kaczy\u0144skiego", "date_published": "2022-12-02 15:59:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-zgoda-to-czarny-sen-kaczynskiego,nId,6448677\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: Zgoda to czarny sen Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-zgoda-to-czarny-sen-kaczynskiego/000DY6QCYR2YOII1-C321.jpg\" /></a>- Zgoda to czarny sen Kaczy\u0144skiego. Znam go od dawna i wiem, jak dzia\u0142a. Zniszczy\u0107, podzieli\u0107 i zrzuci\u0107 win\u0119 na kogo\u015b innego. On robi to od dawna, od 1989 roku - m\u00f3wi\u0142 w Krakowie Donald Tusk. Doda\u0142, \u017ce w &quot;tak trudnym czasie wojny, szalej\u0105cych cen, nie mamy w\u0142adzy&quot;. - Mamy parti\u0119 skupion\u0105 na w\u0142asnych interesach - podkre\u015bli\u0142. Tusk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do niezablokowania tzw. &quot;lex Czarnek 2.0&quot; przez pos\u0142\u00f3w opozycji. Stwierdzi\u0142, \u017ce b\u0119dzie trzyma\u0142 si\u0119 zasady &quot;kto nie g\u0142osuje, ten nie kandyduje&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dom-aukcyjny-wstrzymuje-sprzedaz-akwareli-kandinskiego,nId,6448743", "title": "Dom aukcyjny wstrzymuje sprzeda\u017c akwareli Kandinskiego", "date_published": "2022-12-02 15:41:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dom-aukcyjny-wstrzymuje-sprzedaz-akwareli-kandinskiego,nId,6448743\"><img align=\"left\" alt=\"Dom aukcyjny wstrzymuje sprzeda\u017c akwareli Kandinskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/dom-aukcyjny-wstrzymuje-sprzedaz-akwareli-kandinskiego/000GFJG4SH1N9CVG-C321.jpg\" /></a>Dom aukcyjny Grisebach zapowiada wstrzymanie sprzeda\u017cy skradzionej w Polsce akwareli Wassilego Kandinskiego do czasu s\u0105dowego wyja\u015bnienia sprawy. Wcze\u015bniej zignorowa\u0142 protesty z Polski i pro\u015bby o wstrzymanie aukcji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-michal-domaradzki-zatrzymany-przez-cba-rafal-trzaskowski-rea,nId,6448741", "title": "Micha\u0142 Domaradzki zatrzymany przez CBA. Rafa\u0142 Trzaskowski reaguje", "date_published": "2022-12-02 15:36:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-michal-domaradzki-zatrzymany-przez-cba-rafal-trzaskowski-rea,nId,6448741\"><img align=\"left\" alt=\"Micha\u0142 Domaradzki zatrzymany przez CBA. Rafa\u0142 Trzaskowski reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/michal-domaradzki-zatrzymany-przez-cba-rafal-trzaskowski-rea/000GFJDKMWNIOWIR-C321.jpg\" /></a>- Mamy do czynienia z sytuacj\u0105 absolutnie bezprecedensow\u0105 i skandaliczn\u0105. Intencj\u0105 dyrektora jak i moj\u0105 by\u0142o zapewnienie bezpiecze\u0144stwa wszystkim warszawiakom - powiedzia\u0142 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zatrzymania przez CBA szefa biura bezpiecze\u0144stwa i zarz\u0105dzania kryzysowego sto\u0142ecznego ratusza Micha\u0142a Domaradzkiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skradziony-w-polsce-obraz-sprzedany-w-niemczech-dom-paserow,nId,6448676", "title": "Skradziony w Polsce obraz sprzedany w Niemczech. \"Dom paser\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-02 15:07:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skradziony-w-polsce-obraz-sprzedany-w-niemczech-dom-paserow,nId,6448676\"><img align=\"left\" alt=\"Skradziony w Polsce obraz sprzedany w Niemczech. &quot;Dom paser\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/skradziony-w-polsce-obraz-sprzedany-w-niemczech-dom-paserow/000GFJ87M9D4FSSM-C321.jpg\" /></a>Dom aukcyjny Grisebach, kt\u00f3ry w czwartek sprzeda\u0142 obraz Wassilego Kandinskiego za spraw\u0105 internaut\u00f3w zmieni\u0142 nazw\u0119 w wyszukiwarce Google. Teraz brzmi ona &quot;Grisebach GmbH kradzione dzie\u0142a sztuki - Dom paser\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ewa-wrzosek-i-malgorzata-m-zawieszone-sprawa-prokuratorek-w-,nId,6448687", "title": "Ewa Wrzosek i Ma\u0142gorzata M. zawieszone. Sprawa prokuratorek w Izbie SN", "date_published": "2022-12-02 14:33:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ewa-wrzosek-i-malgorzata-m-zawieszone-sprawa-prokuratorek-w-,nId,6448687\"><img align=\"left\" alt=\"Ewa Wrzosek i Ma\u0142gorzata M. zawieszone. Sprawa prokuratorek w Izbie SN\" src=\"https://i.iplsc.com/ewa-wrzosek-i-malgorzata-m-zawieszone-sprawa-prokuratorek-w/000GFIG0R36LGGYJ-C321.jpg\" /></a>Wnioski prokuratury o uchylenie immunitet\u00f3w prokuratorkom Ewie Wrzosek i Ma\u0142gorzacie M. trafi\u0142y do Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego - informuje Piotr Falkowski z SN. Prawdopodobnie w najbli\u017cszych kilkunastu dniach zostanie wyznaczony do tej sprawy s\u0119dzia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bytom-23-latka-podejrzana-o-uduszenie-dwuletniej-corki,nId,6448632", "title": "Bytom: 23-latka podejrzana o uduszenie dwuletniej c\u00f3rki", "date_published": "2022-12-02 14:22:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bytom-23-latka-podejrzana-o-uduszenie-dwuletniej-corki,nId,6448632\"><img align=\"left\" alt=\"Bytom: 23-latka podejrzana o uduszenie dwuletniej c\u00f3rki\" src=\"https://i.iplsc.com/bytom-23-latka-podejrzana-o-uduszenie-dwuletniej-corki/000GFIDS87C3GYJT-C321.jpg\" /></a>23-letnia mieszkanka Bytomia mia\u0142a udusi\u0107 swoj\u0105 dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0119. W pi\u0105tek us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa. Wkr\u00f3tce do s\u0105du trafi wniosek o aresztowanie podejrzanej - poda\u0142a prokuratura.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-babcia-pobiera-oplaty-od-rodziny-za-organiza,nId,6448502", "title": "Wielka Brytania: Babcia pobiera op\u0142aty od rodziny za organizacj\u0119 \u015bwi\u0105t", "date_published": "2022-12-02 13:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-babcia-pobiera-oplaty-od-rodziny-za-organiza,nId,6448502\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Babcia pobiera op\u0142aty od rodziny za organizacj\u0119 \u015bwi\u0105t\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-babcia-pobiera-oplaty-od-rodziny-za-organiza/000GFI29E6P1292K-C321.jpg\" /></a>Babcia z Wielkiej Brytanii znalaz\u0142a spos\u00f3b na drogie \u015bwi\u0119ta. Pobiera op\u0142aty od swoich dzieci i wnuk\u00f3w. P\u0142aci\u0107 musz\u0105 nawet trzylatki. - Niekt\u00f3rzy narzekaj\u0105 na rachunki i inne koszty, ale po prostu m\u00f3wi\u0119, \u017ce ich nie zaprosz\u0119 - podkre\u015bla, opowiadaj\u0105c o swoim Bo\u017cym Narodzeniu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-biskup-podejrzany-o-dzialalnosc-prokremlowska,nId,6448494", "title": "Ukrai\u0144ski biskup podejrzany o dzia\u0142alno\u015b\u0107 prokremlowsk\u0105", "date_published": "2022-12-02 13:35:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-biskup-podejrzany-o-dzialalnosc-prokremlowska,nId,6448494\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski biskup podejrzany o dzia\u0142alno\u015b\u0107 prokremlowsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-biskup-podejrzany-o-dzialalnosc-prokremlowska/000GFI0ZMM8APSUW-C321.jpg\" /></a>Mamy dowody winy by\u0142ego zwierzchnika eparchii (diecezji) kirowohradzkiej na jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 wywrotow\u0105 przeciwko Ukrainie - o\u015bwiadczy\u0142a S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-kobieta-sprzedajaca-skradziona-w-polsce-akwarele-to-z,nId,6448505", "title": "Niemcy: Kobieta sprzedaj\u0105ca skradzion\u0105 w Polsce akwarel\u0119 to znana miliarderka", "date_published": "2022-12-02 13:30:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-kobieta-sprzedajaca-skradziona-w-polsce-akwarele-to-z,nId,6448505\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Kobieta sprzedaj\u0105ca skradzion\u0105 w Polsce akwarel\u0119 to znana miliarderka\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-kobieta-sprzedajaca-skradziona-w-polsce-akwarele-to-z/000GFI287DACT58P-C321.jpg\" /></a>W czwartek skradziony w 1984 r. ze zbior\u00f3w Muzeum Narodowego w Warszawie obraz Wassilego Kandinsky'ego zosta\u0142 sprzedany na aukcji w Berlinie za 310 tys. euro - poinformowa\u0142o Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego. Obraz by\u0142 cz\u0119\u015bci\u0105 kolekcji Maren Otto. Jej fortun\u0119 szacuje si\u0119 wed\u0142ug Forbesa na 2,5 miliarda dolar\u00f3w - pisa\u0142 w listopadzie dziennik &quot;Handelsblatt&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-scinal-galezie-zaplatal-sie-w-swiateczne-lampki-wpadl-do,nId,6448635", "title": "USA: \u015acina\u0142 ga\u0142\u0119zie, zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w \u015bwi\u0105teczne lampki. Wpad\u0142 do r\u0119baka", "date_published": "2022-12-02 13:26:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-scinal-galezie-zaplatal-sie-w-swiateczne-lampki-wpadl-do,nId,6448635\"><img align=\"left\" alt=\"USA: \u015acina\u0142 ga\u0142\u0119zie, zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w \u015bwi\u0105teczne lampki. Wpad\u0142 do r\u0119baka\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-scinal-galezie-zaplatal-sie-w-swiateczne-lampki-wpadl-do/000GFI65YPPET2QL-C321.jpg\" /></a>Joseph &quot;Joey&quot; Wesley Manire \u015bcina\u0142 ga\u0142\u0119zie w Owensboro w stanie Kentucky w USA, kiedy najprawdopodobniej zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w \u015bwi\u0105teczne lampki i wpad\u0142 do r\u0119baka. Mimo szybkiej pomocy, nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. &quot;Jestem wdzi\u0119czny, \u017ce mia\u0142em w \u017cyciu takiego starego, dobrego ch\u0142opca ze wsi, jak ty, jako przyjaciela&quot; - napisa\u0142 na Facebooku Gregory Huntley.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-powinna-ubolewac-za-przewodow-jasna-opinia-polakow,nId,6448476", "title": "Ukraina powinna ubolewa\u0107 za Przewod\u00f3w? Jasna opinia Polak\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 13:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-powinna-ubolewac-za-przewodow-jasna-opinia-polakow,nId,6448476\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina powinna ubolewa\u0107 za Przewod\u00f3w? Jasna opinia Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-powinna-ubolewac-za-przewodow-jasna-opinia-polakow/000GFHW6KFI7J659-C321.jpg\" /></a>Siedmiu na dziesi\u0119ciu pytanych jest zdania, \u017ce rz\u0105dz\u0105cy Ukrain\u0105 powinni wyrazi\u0107 ubolewanie za tragedi\u0119 w Przewodowie, gdzie spad\u0142a rakieta, zabijaj\u0105c dwie osoby - wynika z badania przeprowadzonego pod koniec listopada. Przeciwnego zdania jest niespe\u0142na 10 procent ankietowanych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ten-grzyb-nadal-rosnie-w-polskich-lasach-jest-smaczny-leczy-,nId,6448327", "title": "Ten grzyb nadal ro\u015bnie w polskich lasach. Jest smaczny, leczy stres i bezsenno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-02 13:14:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ten-grzyb-nadal-rosnie-w-polskich-lasach-jest-smaczny-leczy-,nId,6448327\"><img align=\"left\" alt=\"Ten grzyb nadal ro\u015bnie w polskich lasach. Jest smaczny, leczy stres i bezsenno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-grzyb-nadal-rosnie-w-polskich-lasach-jest-smaczny-leczy/000GFGWRQSQA9GI9-C321.jpg\" /></a>P\u0142omiennica zimowa to nadzieja polskich grzybiarzy na przed\u0142u\u017cenie sezonu. Czas borowik\u00f3w i podgrzybk\u00f3w ju\u017c si\u0119 sko\u0144czy\u0142, dlatego warto wybra\u0107 si\u0119 do lasu w poszukiwaniu innych grzyb\u00f3w. W\u015br\u00f3d tych swoimi niezwyk\u0142ymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami zachwyca p\u0142omiennica zimowa. Nie do\u015b\u0107, \u017ce \u015bwietnie radzi sobie z niskimi temperaturami, to ma prozdrowotne w\u0142a\u015bciwo\u015bci. A do tego jest smaczna. Gdzie ro\u015bnie p\u0142omiennica zimowa? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-obrona-putina-aktualna-dla-naszych-przeci,nId,6448615", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Obrona Putina aktualna dla naszych przeciwnik\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 13:13:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-obrona-putina-aktualna-dla-naszych-przeci,nId,6448615\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Obrona Putina aktualna dla naszych przeciwnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-obrona-putina-aktualna-dla-naszych-przeci/000GFHYKPT2U3V69-C321.jpg\" /></a>Dzisiejsza Polska to ob\u00f3z patriotyczny - to jeste\u015bmy my - i ob\u00f3z, o kt\u00f3rym w \u017cadnym razie nie mo\u017cna tego powiedzie\u0107 - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na konwencji programowej Partii Republika\u0144skiej. Prezes PiS stwierdzi\u0142, \u017ce obrona W\u0142adimira Putina &quot;w dalszym ci\u0105gu jest aktualna dla przeciwnik\u00f3w&quot; partii rz\u0105dz\u0105cej. - Musimy po\u015bwi\u0119ci\u0107 wszystkie si\u0142y, by pokona\u0107 tych, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 przeciwstawi\u0107 si\u0119 naszemu wielkiemu projektowi - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-7-mld-zl-na-tvp-i-media-publiczne-autor-poprawki-nie-znam-,nId,6448437", "title": "2,7 mld z\u0142 na TVP i media publiczne. Autor poprawki: Nie znam si\u0119 na tym", "date_published": "2022-12-02 12:29:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-7-mld-zl-na-tvp-i-media-publiczne-autor-poprawki-nie-znam-,nId,6448437\"><img align=\"left\" alt=\"2,7 mld z\u0142 na TVP i media publiczne. Autor poprawki: Nie znam si\u0119 na tym\" src=\"https://i.iplsc.com/2-7-mld-zl-na-tvp-i-media-publiczne-autor-poprawki-nie-znam/000GFHG9JLE93MVL-C321.jpg\" /></a>Podczas \u015brodowego posiedzenia sejmowej komisji finans\u00f3w jej przewodnicz\u0105cy Andrzej Kosztowniak z PiS zaproponowa\u0142 zwi\u0119kszenie dofinansowania dla TVP i Polskiego Radia. Zamiast nieca\u0142ych 2 mld media publiczne maj\u0105 dosta\u0107 2,7 mld z\u0142. - Przyznaj\u0119, \u017ce nie jestem znawc\u0105 medi\u00f3w: zar\u00f3wno tych publicznych jak prywatnych. Nie czuj\u0119 si\u0119 specjalist\u0105 - powiedzia\u0142 Interii Kosztowniak, kiedy dopytywali\u015bmy, na co potrzebne b\u0119d\u0105 pieni\u0105dze. Polityk przyzna\u0142 te\u017c, \u017ce poprawka to pomys\u0142 &quot;ca\u0142ej grupy politycznej&quot; PiS.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mniej-smieci-i-stresu-wiecej-zyskow-dla-firmy-sprawdzili-czt,nId,6448438", "title": "Mniej \u015bmieci i stresu, wi\u0119cej zysk\u00f3w dla firmy. Sprawdzili czterodniowy tydzie\u0144 pracy", "date_published": "2022-12-02 12:22:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mniej-smieci-i-stresu-wiecej-zyskow-dla-firmy-sprawdzili-czt,nId,6448438\"><img align=\"left\" alt=\"Mniej \u015bmieci i stresu, wi\u0119cej zysk\u00f3w dla firmy. Sprawdzili czterodniowy tydzie\u0144 pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/mniej-smieci-i-stresu-wiecej-zyskow-dla-firmy-sprawdzili-czt/000GFHMH6Q7RA5VY-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli pracujemy przez cztery, a nie pi\u0119\u0107 dni w tygodniu, zmniejsza si\u0119 poziom naszego stresu i wypalenia, a firma, kt\u00f3ra wprowadza nowe zasady, zarabia wi\u0119cej ni\u017c wcze\u015bniej - wynika z eksperymentu, jaki przeprowadzono w Irlandii. Okaza\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce mened\u017cerowie s\u0105 zadowoleni z produktywno\u015bci pracownik\u00f3w maj\u0105cych trzydniowy weekend. Autorzy badania wyja\u015bnili r\u00f3wnie\u017c, dlaczego przysz\u0142o\u015bci\u0105 jest zasada &quot;100-80-100&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jak-najszybsze-znalezienie-rozwiazania-scholz-rozmawial-z-pu,nId,6448449", "title": "\"Jak najszybsze\" znalezienie rozwi\u0105zania. Scholz rozmawia\u0142 z Putinem", "date_published": "2022-12-02 12:15:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jak-najszybsze-znalezienie-rozwiazania-scholz-rozmawial-z-pu,nId,6448449\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jak najszybsze&quot; znalezienie rozwi\u0105zania. Scholz rozmawia\u0142 z Putinem\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-najszybsze-znalezienie-rozwiazania-scholz-rozmawial-z-pu/000GFHJLJ4XE6NT4-C321.jpg\" /></a>Olaf Scholz i W\u0142adimir Putin odbyli w pi\u0105tek godzinn\u0105 rozmow\u0119 telefoniczn\u0105. Kanclerz mia\u0142 pot\u0119pi\u0107 ataki na infrastruktur\u0119 cywiln\u0105 w Ukrainie. Tego samego dnia prezydent Rosji rozmawia\u0142 te\u017c z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-masakra-na-bogatych-przedmiesciach-chicago-odkryto-zwlok,nId,6448443", "title": "USA: Masakra na bogatych przedmie\u015bciach Chicago. Odkryto zw\u0142oki pi\u0119ciu os\u00f3b", "date_published": "2022-12-02 12:09:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-masakra-na-bogatych-przedmiesciach-chicago-odkryto-zwlok,nId,6448443\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Masakra na bogatych przedmie\u015bciach Chicago. Odkryto zw\u0142oki pi\u0119ciu os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-masakra-na-bogatych-przedmiesciach-chicago-odkryto-zwlok/000GFHMFA2IEFXFB-C321.jpg\" /></a>Zw\u0142oki pi\u0119ciu os\u00f3b - w tym dwojga dzieci i trojga doros\u0142ych - oraz martwego psa znaleziono w domu na zamo\u017cnych przedmie\u015bciach Chicago. Jak podaje &quot;New York Post&quot;, zbrodni prawdopodobnie dokona\u0142 39-letni Andrei Kisliak, kt\u00f3ry zamordowa\u0142 swoj\u0105 rodzin\u0119 i pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-ziobry-w-koszu-zagadkowe-okolicznosci-przegranej-pis-,nId,6448421", "title": "Ustawa Ziobry w koszu. Zagadkowe okoliczno\u015bci przegranej PiS w Sejmie", "date_published": "2022-12-02 12:07:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-ziobry-w-koszu-zagadkowe-okolicznosci-przegranej-pis-,nId,6448421\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa Ziobry w koszu. Zagadkowe okoliczno\u015bci przegranej PiS w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-ziobry-w-koszu-zagadkowe-okolicznosci-przegranej-pis/000GFHIJOM04O013-C321.jpg\" /></a>Ustawa o notariacie, kt\u00f3ra wysz\u0142a z Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci, wyl\u0105dowa\u0142a w koszu, bo ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy przegra\u0142 g\u0142osowanie w Sejmie. Nie g\u0142osowa\u0142o 14 pos\u0142\u00f3w PiS, w tym premier Mateusz Morawiecki. - By\u0142o do\u015b\u0107 g\u0142o\u015bno w tym momencie, po prostu si\u0119 zagapi\u0142em - t\u0142umaczy Interii pose\u0142 PiS Marek Matuszewski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-krakow-smiertelne-potracenie-kobiety-policja-zatrzymala-dwie,nId,6448408", "title": "Krak\u00f3w: \u015amiertelne potr\u0105cenie kobiety. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby", "date_published": "2022-12-02 11:22:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-krakow-smiertelne-potracenie-kobiety-policja-zatrzymala-dwie,nId,6448408\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: \u015amiertelne potr\u0105cenie kobiety. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-smiertelne-potracenie-kobiety-policja-zatrzymala-dwie/000GFHAS099JX2KL-C321.jpg\" /></a>Przed godzin\u0105 6 rano na Kapelance w Krakowie dosz\u0142o do \u015bmiertelnego potr\u0105cenia kobiety. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby, kt\u00f3re mia\u0142y uciec z miejsca zdarzenia. Jedna z nich by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-lata-ograniczenia-wolnosci-dla-wojciech-olszanskiego-pat,nId,6448383", "title": "Dwa lata ograniczenia wolno\u015bci dla Wojciech Olsza\u0144skiego. Patostreamer odbywa ju\u017c kar\u0119 wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-02 11:20:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-lata-ograniczenia-wolnosci-dla-wojciech-olszanskiego-pat,nId,6448383\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa lata ograniczenia wolno\u015bci dla Wojciech Olsza\u0144skiego. Patostreamer odbywa ju\u017c kar\u0119 wi\u0119zienia \" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-lata-ograniczenia-wolnosci-dla-wojciech-olszanskiego-pat/000GFH7IOIKD4JAV-C321.jpg\" /></a>&quot;Wygrali\u015bmy! Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom naszego o\u015brodka prorosyjski faszysta Wojciech Olsza\u0144ski zosta\u0142 skazany na kolejny wyrok w post\u0119powaniu karnym&quot; - poinformowa\u0142 O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych. S\u0105d skaza\u0142 &quot;Jaszczura&quot; na dwa lata ograniczenia wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-lata-ograniczenia-wolnosci-dla-wojciecha-olszanskiego-pa,nId,6448383", "title": "Dwa lata ograniczenia wolno\u015bci dla Wojciecha Olsza\u0144skiego. Patostreamer odbywa ju\u017c kar\u0119 wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-02 11:20:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-lata-ograniczenia-wolnosci-dla-wojciecha-olszanskiego-pa,nId,6448383\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa lata ograniczenia wolno\u015bci dla Wojciecha Olsza\u0144skiego. Patostreamer odbywa ju\u017c kar\u0119 wi\u0119zienia \" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-lata-ograniczenia-wolnosci-dla-wojciecha-olszanskiego-pa/000GFH7IOIKD4JAV-C321.jpg\" /></a>&quot;Wygrali\u015bmy! Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom naszego o\u015brodka prorosyjski faszysta Wojciech Olsza\u0144ski zosta\u0142 skazany na kolejny wyrok w post\u0119powaniu karnym&quot; - poinformowa\u0142 O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych. S\u0105d skaza\u0142 &quot;Jaszczura&quot; na dwa lata ograniczenia wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-katechetka-na-l4-niosla-krzyz-podczas-procesji-sprawa-w-sadz,nId,6448400", "title": "Katechetka na L4 nios\u0142a krzy\u017c podczas procesji. Sprawa w s\u0105dzie", "date_published": "2022-12-02 11:15:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-katechetka-na-l4-niosla-krzyz-podczas-procesji-sprawa-w-sadz,nId,6448400\"><img align=\"left\" alt=\"Katechetka na L4 nios\u0142a krzy\u017c podczas procesji. Sprawa w s\u0105dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/katechetka-na-l4-niosla-krzyz-podczas-procesji-sprawa-w-sadz/000GFHCJV66FKK7A-C321.jpg\" /></a>ZUS odebra\u0142 \u015bwiadczenie zdrowotne katechetce, kt\u00f3ra podczas zwolnienia lekarskiego wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w procesji drogi krzy\u017cowej. Kobieta by\u0142a jedn\u0105 z os\u00f3b nios\u0105cych krzy\u017c. Nauczycielka nie zgodzi\u0142a si\u0119 z t\u0105 decyzj\u0105 i sprawa trafi\u0142a do s\u0105du. A ten nakaza\u0142 ZUS-owi zwrot pieni\u0119dzy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przesylki-z-oczami-zwierzat-w-ukrainskich-ambasadach-wsrod-n,nId,6448362", "title": "Przesy\u0142ki z oczami zwierz\u0105t w ukrai\u0144skich ambasadach. W\u015br\u00f3d nich ta w Polsce", "date_published": "2022-12-02 10:43:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przesylki-z-oczami-zwierzat-w-ukrainskich-ambasadach-wsrod-n,nId,6448362\"><img align=\"left\" alt=\"Przesy\u0142ki z oczami zwierz\u0105t w ukrai\u0144skich ambasadach. W\u015br\u00f3d nich ta w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/przesylki-z-oczami-zwierzat-w-ukrainskich-ambasadach-wsrod-n/000GFH9L4I9PVBVH-C321.jpg\" /></a>Zakrwawione przesy\u0142ki z oczami zwierz\u0105t w \u015brodku dotar\u0142y do ambasad i konsulat\u00f3w Ukrainy w sze\u015bciu krajach. Dwie z tych instytucji znajduj\u0105 si\u0119 w Polsce. Rzecznik MSZ w Kijowie O\u0142eh Niko\u0142enko poinformowa\u0142 ponadto, \u017ce zniszczono wej\u015bcie do rezydencji ambasadora jego kraju w Watykanie, a plac\u00f3wka w Kazachstanie otrzyma\u0142a zastraszaj\u0105cy list. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zagraniczne-media-o-skradzionym-polsce-obrazie-cytuja-polski,nId,6448357", "title": "Zagraniczne media o skradzionym Polsce obrazie. Cytuj\u0105 polskie w\u0142adze", "date_published": "2022-12-02 10:31:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zagraniczne-media-o-skradzionym-polsce-obrazie-cytuja-polski,nId,6448357\"><img align=\"left\" alt=\"Zagraniczne media o skradzionym Polsce obrazie. Cytuj\u0105 polskie w\u0142adze\" src=\"https://i.iplsc.com/zagraniczne-media-o-skradzionym-polsce-obrazie-cytuja-polski/000GFH2MGMT9UGPA-C321.jpg\" /></a>Associated Press, Bloomberg, ABC News to media, kt\u00f3re napisa\u0142y o sprawie akwareli Kandinsky\u2019ego. Zagraniczne media cytuj\u0105 przy tym polskie w\u0142adze i ministerstwo kultury, kt\u00f3re poinformowa\u0142o, \u017ce sprzedany na aukcji w Niemczech obraz nale\u017cy do Polski i zosta\u0142 skradziony w 1984 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-ewakuacja-ukrainskiego-konsulatu-w-brnie-podejrzana-p,nId,6448345", "title": "Czechy: Ewakuacja ukrai\u0144skiego konsulatu w Brnie. Podejrzana paczka", "date_published": "2022-12-02 10:14:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-ewakuacja-ukrainskiego-konsulatu-w-brnie-podejrzana-p,nId,6448345\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: Ewakuacja ukrai\u0144skiego konsulatu w Brnie. Podejrzana paczka\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-ewakuacja-ukrainskiego-konsulatu-w-brnie-podejrzana-p/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Podejrzana przesy\u0142ka - podobna do wybuchowych paczek odnajdywanych w Hiszpanii - dotar\u0142a do konsulatu Ukrainy w Brnie. Dyplomatyczna plac\u00f3wka oraz okoliczne budynki zosta\u0142y ewakuowane - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rzecznik lokalnej policji David Chaloupka. Na miejscu zdarzenia pracuj\u0105 \u015bledczy. Przesy\u0142ka jest prze\u015bwietlana promieniami RTG.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-300-zl-wiecej-waloryzacja-emerytur-2023-moze-byc-wyzsza-niz-,nId,6448149", "title": "300 z\u0142 wi\u0119cej? Waloryzacja emerytur 2023 mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c zak\u0142adano", "date_published": "2022-12-02 10:10:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-300-zl-wiecej-waloryzacja-emerytur-2023-moze-byc-wyzsza-niz-,nId,6448149\"><img align=\"left\" alt=\"300 z\u0142 wi\u0119cej? Waloryzacja emerytur 2023 mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c zak\u0142adano\" src=\"https://i.iplsc.com/300-zl-wiecej-waloryzacja-emerytur-2023-moze-byc-wyzsza-niz/000EZJVGON9BUC5R-C321.jpg\" /></a>Rekordowa inflacja znacz\u0105co zmniejsza realn\u0105 warto\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 wyp\u0142acanych przez Fundusz Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Jedyn\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105, by wyr\u00f3wna\u0107 ten stan, jest wzrost emerytur i rent, czyli waloryzacja. Wed\u0142ug najnowszych, nieoficjalnych doniesie\u0144, mo\u017ce ona by\u0107 znacznie wy\u017csza, ni\u017c do tej pory zak\u0142adano.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pijany-policjant-spowodowal-wypadek-akt-oskarzenia-dotyczy-d,nId,6448331", "title": "Pijany policjant spowodowa\u0142 wypadek. Akt oskar\u017cenia dotyczy dw\u00f3ch os\u00f3b", "date_published": "2022-12-02 09:56:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pijany-policjant-spowodowal-wypadek-akt-oskarzenia-dotyczy-d,nId,6448331\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany policjant spowodowa\u0142 wypadek. Akt oskar\u017cenia dotyczy dw\u00f3ch os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-policjant-spowodowal-wypadek-akt-oskarzenia-dotyczy-d/000GFGWPIB4KJ1GA-C321.jpg\" /></a>W Koby\u0142ce nietrze\u017awy policjant wi\u00f3z\u0142 na baga\u017cniku kabrioletu dwie osoby, straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w s\u0142up. Prokuratura przekaza\u0142a, \u017ce skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia w tej sprawie. Dotyczy dw\u00f3ch os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-niemczech-zatrzymano-pacjentke-wylaczyla-respirator-innej-,nId,6448299", "title": "W Niemczech zatrzymano pacjentk\u0119. Wy\u0142\u0105czy\u0142a respirator innej kobiety", "date_published": "2022-12-02 09:28:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-niemczech-zatrzymano-pacjentke-wylaczyla-respirator-innej-,nId,6448299\"><img align=\"left\" alt=\"W Niemczech zatrzymano pacjentk\u0119. Wy\u0142\u0105czy\u0142a respirator innej kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/w-niemczech-zatrzymano-pacjentke-wylaczyla-respirator-innej/000G02GGUC5NVGLN-C321.jpg\" /></a>W niemieckim szpitalu zosta\u0142a zatrzymana 72-letnia pacjentka szpitala, kt\u00f3ra dwukrotnie wy\u0142\u0105czy\u0142a respirator innej kobiety. Pacjentka t\u0142umaczy\u0142a, \u017ce denerwuje j\u0105 d\u017awi\u0119k wydawany przez to urz\u0105dzenie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polscy-biegli-na-miejscu-wybuchu-nord-stream-prokuratura-pro,nId,6448296", "title": "Polscy biegli na miejscu wybuchu Nord Stream. Prokuratura prowadzi \u015bledztwo", "date_published": "2022-12-02 09:25:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polscy-biegli-na-miejscu-wybuchu-nord-stream-prokuratura-pro,nId,6448296\"><img align=\"left\" alt=\"Polscy biegli na miejscu wybuchu Nord Stream. Prokuratura prowadzi \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/polscy-biegli-na-miejscu-wybuchu-nord-stream-prokuratura-pro/000GFGRDOCM86AUH-C321.jpg\" /></a>Polscy biegli dzia\u0142aj\u0105cy na polecenie pomorskiego wydzia\u0142u Prokuratury Krajowej byli w miejscach eksplozji gazoci\u0105gu Nord Stream na Ba\u0142tyku. \u015aledztwo ma wyja\u015bni\u0107, czy do wybuchu dosz\u0142o wskutek ataku terrorystycznego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-pewno-decyzje-zaskarze-wrzosek-o-swoim-zawieszeniu,nId,6448288", "title": "\"Na pewno decyzj\u0119 zaskar\u017c\u0119\". Wrzosek o swoim zawieszeniu", "date_published": "2022-12-02 09:11:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-pewno-decyzje-zaskarze-wrzosek-o-swoim-zawieszeniu,nId,6448288\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Na pewno decyzj\u0119 zaskar\u017c\u0119&quot;. Wrzosek o swoim zawieszeniu\" src=\"https://i.iplsc.com/na-pewno-decyzje-zaskarze-wrzosek-o-swoim-zawieszeniu/000GFGOL81F1XOKR-C321.jpg\" /></a>- Na pewno t\u0119 decyzj\u0119 zaskar\u017c\u0119 - zaznacza Ewa Wrzosek podczas konferencji prasowej, m\u00f3wi\u0105c o swoim p\u00f3\u0142rocznym zawieszeniu. Doda\u0142a te\u017c, \u017ce zosta\u0142a zobowi\u0105zana do pilnego opuszczenia prokuratury. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-w-rosji-rozbil-sie-mig-31,nId,6448283", "title": "Katastrofa w Rosji. Rozbi\u0142 si\u0119 MiG-31", "date_published": "2022-12-02 09:03:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-w-rosji-rozbil-sie-mig-31,nId,6448283\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa w Rosji. Rozbi\u0142 si\u0119 MiG-31 \" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-w-rosji-rozbil-sie-mig-31/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>Katastrofa samolotu wojskowego w Rosji. W Kraju Nadmorskim rozbi\u0142 si\u0119 MiG-31 - podaj\u0105 rosyjskie media. Resort Obrony Federacji Rosyjskiej potwierdzi\u0142 t\u0119 informacj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajny-sondaz-pis-i-wysokie-poparcie-partii-rzadzacej,nId,6448265", "title": "Tajny sonda\u017c PiS i wysokie poparcie partii rz\u0105dz\u0105cej", "date_published": "2022-12-02 08:38:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajny-sondaz-pis-i-wysokie-poparcie-partii-rzadzacej,nId,6448265\"><img align=\"left\" alt=\"Tajny sonda\u017c PiS i wysokie poparcie partii rz\u0105dz\u0105cej\" src=\"https://i.iplsc.com/tajny-sondaz-pis-i-wysokie-poparcie-partii-rzadzacej/000GFGH4EN2ADXNF-C321.jpg\" /></a>PiS mo\u017ce cieszy\u0107 si\u0119 poparciem na poziomie 38 procent - to efekt tajnego sonda\u017cu, przeprowadzonego na zlecenie partii. Tymczasem wed\u0142ug Jana Grabca z PO badanie zosta\u0142o przygotowane wy\u0142\u0105cznie dla Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, &quot;\u017ceby si\u0119 nie denerwowa\u0142&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozwala-firme-dan-instant-bo-za-dlugo-sie-robia-chce-5-mln-d,nId,6448262", "title": "Pozwa\u0142a firm\u0119 da\u0144 instant, bo za d\u0142ugo si\u0119 robi\u0105. Chce 5 mln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 08:31:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozwala-firme-dan-instant-bo-za-dlugo-sie-robia-chce-5-mln-d,nId,6448262\"><img align=\"left\" alt=\"Pozwa\u0142a firm\u0119 da\u0144 instant, bo za d\u0142ugo si\u0119 robi\u0105. Chce 5 mln dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pozwala-firme-dan-instant-bo-za-dlugo-sie-robia-chce-5-mln-d/000GFGH1L3KOQO6T-C321.jpg\" /></a>Kobieta z Florydy pozwa\u0142a producenta makaronu z serem, twierdz\u0105c, \u017ce przygotowanie dania zajmuje wi\u0119cej czasu ni\u017c deklaruje w reklamie. Domaga si\u0119 5 mln dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-melioracyjna-cba-zatrzymalo-andrzeja-p,nId,6448249", "title": "Afera melioracyjna. CBA zatrzyma\u0142o Andrzeja P.", "date_published": "2022-12-02 08:18:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-melioracyjna-cba-zatrzymalo-andrzeja-p,nId,6448249\"><img align=\"left\" alt=\"Afera melioracyjna. CBA zatrzyma\u0142o Andrzeja P.\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-melioracyjna-cba-zatrzymalo-andrzeja-p/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Andrzej P. kieruj\u0105cy polskim oddzia\u0142em SportFive zosta\u0142 w pi\u0105tek zatrzymany na zlecenie Prokuratury Krajowej w Szczecinie. Interia potwierdzi\u0142a t\u0119 informacj\u0119 w CBA. To kolejne z serii zatrzyma\u0144 os\u00f3b w sprawie tzw. afery melioracyjnej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-operator-dzwig-zmarl-w-czasie-pracy-akcja-specjalistow-ze-st,nId,6448248", "title": "Operator d\u017awig zmar\u0142 w czasie pracy. Akcja specjalist\u00f3w ze stra\u017cy po\u017carnej", "date_published": "2022-12-02 08:16:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-operator-dzwig-zmarl-w-czasie-pracy-akcja-specjalistow-ze-st,nId,6448248\"><img align=\"left\" alt=\"Operator d\u017awig zmar\u0142 w czasie pracy. Akcja specjalist\u00f3w ze stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://i.iplsc.com/operator-dzwig-zmarl-w-czasie-pracy-akcja-specjalistow-ze-st/000GFGC3HDG4A1DO-C321.jpg\" /></a>Specjali\u015bci ze stra\u017cy po\u017carnej pr\u00f3buj\u0105 sprowadzi\u0107 na ziemi\u0119 cia\u0142o operatora d\u017awigu, kt\u00f3ry zmar\u0142 w czasie pracy. Kabina znajduje si\u0119 ponad 30 metr\u00f3w nad ziemi\u0105. Do zdarzenia dosz\u0142o na jednym z plac\u00f3w budowy w Katowicach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-operator-dzwigu-zmarl-w-czasie-pracy-akcja-specjalistow-ze-s,nId,6448248", "title": "Operator d\u017awigu zmar\u0142 w czasie pracy. Akcja specjalist\u00f3w ze stra\u017cy po\u017carnej", "date_published": "2022-12-02 08:16:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-operator-dzwigu-zmarl-w-czasie-pracy-akcja-specjalistow-ze-s,nId,6448248\"><img align=\"left\" alt=\"Operator d\u017awigu zmar\u0142 w czasie pracy. Akcja specjalist\u00f3w ze stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://i.iplsc.com/operator-dzwigu-zmarl-w-czasie-pracy-akcja-specjalistow-ze-s/000GFGC3HDG4A1DO-C321.jpg\" /></a>Specjali\u015bci ze stra\u017cy po\u017carnej sprowadzili na ziemi\u0119 cia\u0142o operatora d\u017awigu, kt\u00f3ry zmar\u0142 w czasie pracy. Kabina znajduje si\u0119 ponad 30 metr\u00f3w nad ziemi\u0105. Do zdarzenia dosz\u0142o na jednym z plac\u00f3w budowy w Katowicach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-zdrowia-oglosil-ze-wlochy-sa-w-fazie-endemicznej-co,nId,6448246", "title": "Minister zdrowia og\u0142osi\u0142, \u017ce W\u0142ochy s\u0105 w fazie endemicznej COVID-19. \"To ju\u017c inna choroba\"", "date_published": "2022-12-02 08:15:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-zdrowia-oglosil-ze-wlochy-sa-w-fazie-endemicznej-co,nId,6448246\"><img align=\"left\" alt=\"Minister zdrowia og\u0142osi\u0142, \u017ce W\u0142ochy s\u0105 w fazie endemicznej COVID-19. &quot;To ju\u017c inna choroba&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/minister-zdrowia-oglosil-ze-wlochy-sa-w-fazie-endemicznej-co/000GFGC08GP7UQ4E-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy w innej sytuacji, je\u015bli chodzi o COVID-19 i mamy nadziej\u0119, \u017ce definitywnie zamkniemy ten rozdzia\u0142 - powiedzia\u0142 nowy minister zdrowia W\u0142och Orazio Schillaci. Jednocze\u015bnie wskaza\u0142, \u017ce warunkiem powrotu do normalno\u015bci jest poczucie odpowiedzialno\u015bci obywateli i zach\u0119ci\u0142 do szczepie\u0144 na gryp\u0119 i COVID-19. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australijczyk-skazany-za-zabojstwo-zony-pomogl-popularny-pod,nId,6448235", "title": "Australijczyk skazany za zab\u00f3jstwo \u017cony. Pom\u00f3g\u0142 popularny podcast", "date_published": "2022-12-02 08:06:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australijczyk-skazany-za-zabojstwo-zony-pomogl-popularny-pod,nId,6448235\"><img align=\"left\" alt=\"Australijczyk skazany za zab\u00f3jstwo \u017cony. Pom\u00f3g\u0142 popularny podcast\" src=\"https://i.iplsc.com/australijczyk-skazany-za-zabojstwo-zony-pomogl-popularny-pod/000GFGCPA9D4H58O-C321.jpg\" /></a>Na 24 lata wi\u0119zienia skaza\u0142 australijski s\u0105d 74-letniego Chrisa Dawsona, oskar\u017conego o zab\u00f3jstwo \u017cony. Kobieta zagin\u0119\u0142a w 1982 r. \u015aledztwo wznowiono po tym, jak spraw\u0119 opisano w popularnym podca\u015bcie. Proces by\u0142 jedynie poszlakowy. M\u0119\u017cczyzna konsekwentnie nie przyznaje si\u0119 do winy, a jego adwokat zapowiada apelacj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-przemycal-kokaine-z-kolumbii-do-polski-grozi-mu-do-15-lat-wi,nId,6448181", "title": "Przemyca\u0142 kokain\u0119 z Kolumbii do Polski. Grozi mu do 15 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-02 07:44:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-przemycal-kokaine-z-kolumbii-do-polski-grozi-mu-do-15-lat-wi,nId,6448181\"><img align=\"left\" alt=\"Przemyca\u0142 kokain\u0119 z Kolumbii do Polski. Grozi mu do 15 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/przemycal-kokaine-z-kolumbii-do-polski-grozi-mu-do-15-lat-wi/000GFGABMHH1QKMF-C321.jpg\" /></a>Kilogramy kokainy ukryte w s\u0142odkiej przesy\u0142ce, worek z pieni\u0119dzmi przy drodze na odludziu i prawda, kt\u00f3ra wysz\u0142a na jaw dzi\u0119ki promieniom rentgena. Zachodniopomorski wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej skierowa\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko 48-latkowi, kt\u00f3ry mia\u0142 w cukrze trzcinowym przemyca\u0107 kolumbijsk\u0105 kokain\u0119 do Polski. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 15 lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-matka-adama-z-ktory-ukradl-tramwaj-moze-przyniesie-to-cos-do,nId,6448208", "title": "Matka Adama \u017b., kt\u00f3ry ukrad\u0142 tramwaj: Mo\u017ce przyniesie to co\u015b dobrego", "date_published": "2022-12-02 07:40:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-matka-adama-z-ktory-ukradl-tramwaj-moze-przyniesie-to-cos-do,nId,6448208\"><img align=\"left\" alt=\"Matka Adama \u017b., kt\u00f3ry ukrad\u0142 tramwaj: Mo\u017ce przyniesie to co\u015b dobrego\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-adama-z-ktory-ukradl-tramwaj-moze-przyniesie-to-cos-do/000GFG75NHJ7GMUC-C321.jpg\" /></a>- Ostatnie dwa miesi\u0105ce by\u0142y tragiczne, m\u00f3j syn nie da\u0142 sobie pom\u00f3c. Mia\u0142 dwie twarze, w jednej chwili rozmawia\u0142 ze mn\u0105 normalnie, a za moment wpada\u0142 w sza\u0142 - m\u00f3wi\u0142a pani Anna, matka Adama \u017b., kt\u00f3ry pod koniec pa\u017adziernika ukrad\u0142 \u015bl\u0105ski tramwaj i ruszy\u0142 nim w tras\u0119. Jak dodawa\u0142a, m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna jest uzale\u017cniony od dopalaczy i nie daje sobie pom\u00f3c. Liczy na to, \u017ce na oddziale psychiatrycznym aresztu, gdzie trafi\u0142, w ko\u0144cu podejmie leczenie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-informacje-o-14-emeryturze-rzad-chce-przyjac-projekt-us,nId,6448202", "title": "Nowe informacje o 14. emeryturze. Rz\u0105d chce przyj\u0105\u0107 projekt ustawy do marca", "date_published": "2022-12-02 07:23:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-informacje-o-14-emeryturze-rzad-chce-przyjac-projekt-us,nId,6448202\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe informacje o 14. emeryturze. Rz\u0105d chce przyj\u0105\u0107 projekt ustawy do marca\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-informacje-o-14-emeryturze-rzad-chce-przyjac-projekt-us/000GFG270S0KVR7P-C321.jpg\" /></a>&quot;Projekt ustawy w sprawie 14. emerytury b\u0119dzie gotowy w styczniu&quot; - podkre\u015bla wiceminister rodziny Stanis\u0142aw Szwed. Politycy PiS deklaruj\u0105, \u017ce &quot;czternastka&quot; zostanie wyp\u0142acona w drugiej po\u0142owie 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-testuja-nowa-bron-ma-chronic-przed-atakiem-z-kosmos,nId,6448182", "title": "Rosjanie testuj\u0105 now\u0105 bro\u0144. Ma chroni\u0107 przed atakiem z kosmosu", "date_published": "2022-12-02 06:45:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-testuja-nowa-bron-ma-chronic-przed-atakiem-z-kosmos,nId,6448182\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie testuj\u0105 now\u0105 bro\u0144. Ma chroni\u0107 przed atakiem z kosmosu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-testuja-nowa-bron-ma-chronic-przed-atakiem-z-kosmos/000GFFWB7UOT5AY0-C321.jpg\" /></a>Rosyjski MON pochwali\u0142 si\u0119 now\u0105 broni\u0105. System ma &quot;chroni\u0107 przed atakami z powietrza i kosmosu&quot;. Rakieta nowej generacji by\u0142a sprawdzana w Kazachstanie i trafi na wyposa\u017cenie Si\u0142 Powietrzno-Kosmicznych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-mowi-o-mozliwym-ataku-nato-isw-nie-chce-wyslac-wo,nId,6448159", "title": "\u0141ukaszenka m\u00f3wi o mo\u017cliwym ataku NATO. ISW: Nie chce wys\u0142a\u0107 wojsk na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-02 06:15:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-mowi-o-mozliwym-ataku-nato-isw-nie-chce-wyslac-wo,nId,6448159\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka m\u00f3wi o mo\u017cliwym ataku NATO. ISW: Nie chce wys\u0142a\u0107 wojsk na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-mowi-o-mozliwym-ataku-nato-isw-nie-chce-wyslac-wo/000GFFTAXPOEVAPS-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka pozwala Rosjanom atakowa\u0107 Ukrain\u0119 z terytorium Bia\u0142orusi, ale wojska tego ostatniego pa\u0144stwa oficjalnie nie przekroczy\u0142y granic zaatakowanego kraju. Kreml wola\u0142by, aby by\u0142o inaczej, wi\u0119c dyktator szuka wym\u00f3wek. Jak ustali\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) dyktator m\u00f3wi o rzekomym zagro\u017ceniu atakiem ze strony NATO. T\u0142umaczy w ten spos\u00f3b, dlaczego bia\u0142oruska armia nie wspomaga rosyjskich &quot;ork\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dlugoterminowa-pogoda-na-grudzien-przed-swietami-to-na-co-ws,nId,6443942", "title": "D\u0142ugoterminowa pogoda na grudzie\u0144. Przed \u015bwi\u0119tami to, na co wszyscy czekamy", "date_published": "2022-12-02 06:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dlugoterminowa-pogoda-na-grudzien-przed-swietami-to-na-co-ws,nId,6443942\"><img align=\"left\" alt=\"D\u0142ugoterminowa pogoda na grudzie\u0144. Przed \u015bwi\u0119tami to, na co wszyscy czekamy\" src=\"https://i.iplsc.com/dlugoterminowa-pogoda-na-grudzien-przed-swietami-to-na-co-ws/000GFBHWELUI1KSC-C321.jpg\" /></a>Prognoza na grudzie\u0144 to obecnie zapowied\u017a stabilnej pogody bez znacz\u0105cych anomalii. Wiele wskazuje na to, \u017ce ostatni miesi\u0105c w roku nie b\u0119dzie obfitowa\u0142 w \u015bnieg, cho\u0107 nadzieja na bia\u0142e \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia nadal jest. Oto jak prezentuj\u0105 si\u0119 najnowsze prognoza pogody na grudzie\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-ostrzal-zaporoza-rosjanie-uderzyli-w-infrastrukture-kr,nId,6448161", "title": "Nocny ostrza\u0142 Zaporo\u017ca. Rosjanie uderzyli w infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105", "date_published": "2022-12-02 06:01:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-ostrzal-zaporoza-rosjanie-uderzyli-w-infrastrukture-kr,nId,6448161\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny ostrza\u0142 Zaporo\u017ca. Rosjanie uderzyli w infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-ostrzal-zaporoza-rosjanie-uderzyli-w-infrastrukture-kr/000GFFSEW2LTCACU-C321.jpg\" /></a>W nocy z czwartku na pi\u0105tek rosyjskie pociski spad\u0142y na obw\u00f3d zaporoski. Z informacji przekazanych przez lokalne w\u0142adze wynika, \u017ce uda\u0142o im si\u0119 uderzy\u0107 w obiekty infrastruktury krytycznej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-2023-roku-powstanie-potezna-panika-ekspert-demaskuje-sztuc,nId,6446321", "title": "\"W 2023 roku powstanie pot\u0119\u017cna panika\". Ekspert demaskuje sztuczki jasnowidz\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-2023-roku-powstanie-potezna-panika-ekspert-demaskuje-sztuc,nId,6446321\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;W 2023 roku powstanie pot\u0119\u017cna panika&quot;. Ekspert demaskuje sztuczki jasnowidz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/w-2023-roku-powstanie-potezna-panika-ekspert-demaskuje-sztuc/000GFBCPDM1BHHYD-C321.jpg\" /></a>Przepowiednie na rok 2023 bij\u0105 rekordy popularno\u015bci w sieci. Jasnowidza Krzysztofa Jackowskiego zna wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w. Po\u0142owa przyznaje si\u0119 do czytania horoskop\u00f3w, a co dziewi\u0105ty by\u0142 przynajmniej raz u wr\u00f3\u017cki. Sk\u0105d tak du\u017ca popularno\u015b\u0107 jasnowidz\u00f3w? Psycholog w rozmowie z Interi\u0105 wylicza stosowane przez &quot;widz\u0105cych przysz\u0142o\u015b\u0107&quot; techniki i psychologiczne sztuczki, w tym tzw. efekt horoskopowy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-2023-roku-powstanie-potezna-panika-ekspert-demaskuje-techn,nId,6446321", "title": "\"W 2023 roku powstanie pot\u0119\u017cna panika\". Ekspert demaskuje techniki jasnowidz\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-2023-roku-powstanie-potezna-panika-ekspert-demaskuje-techn,nId,6446321\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;W 2023 roku powstanie pot\u0119\u017cna panika&quot;. Ekspert demaskuje techniki jasnowidz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/w-2023-roku-powstanie-potezna-panika-ekspert-demaskuje-techn/000GFBCPDM1BHHYD-C321.jpg\" /></a>Przepowiednie na rok 2023 bij\u0105 rekordy popularno\u015bci w sieci. Jasnowidza Krzysztofa Jackowskiego zna wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w. Po\u0142owa przyznaje si\u0119 do czytania horoskop\u00f3w, a co dziewi\u0105ty by\u0142 przynajmniej raz u wr\u00f3\u017cki. Sk\u0105d tak du\u017ca popularno\u015b\u0107 jasnowidz\u00f3w? Psycholog w rozmowie z Interi\u0105 wylicza stosowane przez &quot;widz\u0105cych przysz\u0142o\u015b\u0107&quot; techniki i psychologiczne sztuczki, w tym tzw. efekt horoskopowy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mroz-w-parze-z-gololedzia-w-weekend-zima-da-o-sobie-znac,nId,6448155", "title": "Mr\u00f3z w parze z go\u0142oledzi\u0105. W weekend zima da o sobie zna\u0107", "date_published": "2022-12-02 05:40:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mroz-w-parze-z-gololedzia-w-weekend-zima-da-o-sobie-znac,nId,6448155\"><img align=\"left\" alt=\"Mr\u00f3z w parze z go\u0142oledzi\u0105. W weekend zima da o sobie zna\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/mroz-w-parze-z-gololedzia-w-weekend-zima-da-o-sobie-znac/000GFFRSTURA5W3R-C321.jpg\" /></a>Najwy\u017cszy czas wyj\u0105\u0107 z szaf cieplejsze ubrania, bo w weekend temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -9 stopni. Synoptycy spodziewaj\u0105 si\u0119 opad\u00f3w \u015bniegu i marzn\u0105cego deszczu, co sprawi, \u017ce na drogach pojawi si\u0119 go\u0142oled\u017a. Szans na ujrzenie s\u0142o\u0144ca w ci\u0105gu dnia b\u0119dzie niewiele - chmury &quot;planuj\u0105&quot; szczelnie spowija\u0107 niebo nad wi\u0119kszo\u015bci\u0105 Polski. Nieco cieplej ma by\u0107 w niedziel\u0119, lecz nie oznacza to, \u017ce w ten dzie\u0144 zima ca\u0142kiem urz\u0105dzi sobie wolne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-dokumenty-rosja-miala-zajac-ukraine-w-10-dni-i-zabic-pr,nId,6448152", "title": "Nowe dokumenty. Rosja mia\u0142a zaj\u0105\u0107 Ukrain\u0119 w 10 dni i zabi\u0107 przyw\u00f3dc\u00f3w", "date_published": "2022-12-02 05:24:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-dokumenty-rosja-miala-zajac-ukraine-w-10-dni-i-zabic-pr,nId,6448152\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe dokumenty. Rosja mia\u0142a zaj\u0105\u0107 Ukrain\u0119 w 10 dni i zabi\u0107 przyw\u00f3dc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-dokumenty-rosja-miala-zajac-ukraine-w-10-dni-i-zabic-pr/0007AVZPKX1CNAGH-C321.jpg\" /></a>Brytyjski think-tank ujawni\u0142 dokumenty o rosyjskich planach dzia\u0142a\u0144 w Ukrainie. Wynika z nich, \u017ce W\u0142adimir Putin chcia\u0142 zaj\u0105\u0107 Ukrain\u0119 w ci\u0105gu 10 dni, a do sierpnia anektowa\u0107 kraj. S\u0142u\u017cby specjalne mia\u0142y te\u017c list\u0119 ukrai\u0144skich przyw\u00f3dc\u00f3w, kt\u00f3rych chcia\u0142y zabi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3467,akt,020622", "title": "Wojna w Ukrainie. 282. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-02 04:49:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3467,akt,020622\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 282. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFFPA71JOU69V-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3467,akt,020725", "title": "Wojna w Ukrainie. 282. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-02 04:49:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3467,akt,020725\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 282. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFFPA71JOU69V-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3467,akt,020814", "title": "Wojna w Ukrainie. 282. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-02 04:49:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3467,akt,020814\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 282. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFFPA71JOU69V-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3467,akt,020840", "title": "Wojna w Ukrainie. 282. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-02 04:49:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3467,akt,020840\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 282. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-282-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFFPA71JOU69V-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]