[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29245790,krakow-straznicy-miejscy-zauwazyli-trzech-spiacych-bezdomnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w: stra\u017cnicy miejscy zauwa\u017cyli trzech \u015bpi\u0105cych bezdomnych. Jeden z nich nie oddycha\u0142", "date_published": "2022-12-09 21:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/e4/1b/z29245812M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Krakowskim stra\u017cnikom miejskim nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia bezdomnemu, kt\u00f3rego znaleziono w jednym z pustostan\u00f3w. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 o czujno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w, szczeg\u00f3lnie przy bardzo niskich temperaturach. Niestety, nie wszystkie osoby bezdomne chc\u0105 korzysta\u0107 z noclegowni i ogrzewalni, co czasem ko\u0144czy si\u0119 tragedi\u0105.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29245545,rezygnacje-w-komisji-ekspertow-krajowego-mechanizmu-prewencji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rezygnacje w Komisji Ekspert\u00f3w Krajowego Mechanizmu Prewencji Tortur. Powodem odwo\u0142anie dr Machi\u0144skiej", "date_published": "2022-12-09 17:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/e2/1b/z29240134M,Hanna-Machinska.jpg\" vspace=\"2\" />Kilkunastu cz\u0142onk\u00f3w Komisji Ekspert\u00f3w Krajowego Mechanizmu Prewencji Tortur przy Rzeczniku Praw Obywatelskich zdecydowa\u0142o o zako\u0144czeniu pracy. Jako pow\u00f3d wskazano odwo\u0142anie przez prof. Marcina Wi\u0105cka zast\u0119pczyni RPO dr Hanny Machi\u0144skiej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29240876,strzepka-os-sporu-jest-prosta-albo-jestes-za-przemoca-albo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Monika Strz\u0119pka wprost: Wojewoda jest za przemoc\u0105 i przeciwko wolno\u015bci", "date_published": "2022-12-09 17:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/e2/1b/z29240955M,Monika-Strzepka.jpg\" vspace=\"2\" />- To nie jest tak, \u017ce dzia\u0142am w odniesieniu do facet\u00f3w z prawicy i obmy\u015blam po nocach plany, jakimi profanacjami uprzykrz\u0119 im \u017cycie - przekonuje Monika Strz\u0119pka. M\u00f3wi nam te\u017c o wojewodzie i l\u0119ku w szeregach PiS.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29245209,lubuskie-mial-przyniesc-na-swoja-posesje-ciezko-ranna-kobiete.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubuskie. Mia\u0142 przynie\u015b\u0107 na swoj\u0105 posesj\u0119 ci\u0119\u017cko rann\u0105 kobiet\u0119 i uciec. Trwa ob\u0142awa", "date_published": "2022-12-09 16:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/d3/1b/z29178886M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />25-latek mial przynie\u015b\u0107 na swoj\u0105 posesj\u0119 ci\u0119\u017cko rann\u0105 kobiet\u0119, a nast\u0119pnie uda\u0107 si\u0119 w nieznanym kierunku. Policja poszukuje m\u0119\u017cczyzny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29244798,krakow-konsekracja-dziewic-na-wawelu-do-grona-dolaczyly-trzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w: konsekracja dziewic na Wawelu. Do grona do\u0142\u0105czy\u0142y trzy kobiety", "date_published": "2022-12-09 14:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/e3/1b/z29244815M,Uroczystosc-na-Wawelu.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek w katedrze na Wawelu odby\u0142y si\u0119 obrz\u0119dy konsekracji dziewic. Do Ordo Virginum Archidiecezji Krakowskiej do\u0142\u0105czy\u0142y trzy kobiety. Jak wskazuje Katechizm Ko\u015bcio\u0142a Katolickiego, dziewice konsekrowane zostaj\u0105 \"mistycznie po\u015blubione Chrystusowi\" i \"w\u0142\u0105czne w s\u0142u\u017cb\u0119 Ko\u015bcio\u0142a\"", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29244495,krasnik-kradl-drogowe-akumulatory-stworzyl-magazyn-zasilania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kra\u015bnik. 38-latek krad\u0142 akumulatory ze znak\u00f3w drogowych. Zrobi\u0142 z nich system zasilania letniego domu", "date_published": "2022-12-09 14:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/e3/1b/z29244690M,Mezczyzna-kradl-akumulatory.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna ze Starachowic (\u015awi\u0119tokrzyskie) krad\u0142 na terenie powiatu kra\u015bnickiego w s\u0105siednim wojew\u00f3dztwie (Lubelskie) akumulatory z przydro\u017cnych urz\u0105dze\u0144 elektrycznych. Dzi\u0119ki nim tworzy\u0142 instalacj\u0119 zasilaj\u0105c\u0105 jego domek letniskowy. Pomys\u0142owemu z\u0142odziejowi grozi do 10 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29244196,wielkopolska-karambol-na-dk-11-zderzylo-sie-11-samochodow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Karambol na dk 11. Zderzy\u0142o si\u0119 11 samochod\u00f3w. S\u0105 ranni", "date_published": "2022-12-09 13:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/e3/1b/z29244506M,Wielkopolska--Karambol-na-dk-11--Zderzylo-sie-11-p.jpg\" vspace=\"2\" />Karambol z udzia\u0142em 11 samochod\u00f3w w miejscowo\u015bci Krzykosy (Wielkopolska). Trzy osoby zosta\u0142y ranne - poda\u0142a PAP. Trwaj\u0105 utrudnienia w ruchu na odcinku \u015aroda Wlkp. - Nowe Miasto nad Wart\u0105.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29242972,wezwanie-do-wojska-na-cwiczenia-dostanie-200-tys-polakow-kto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wezwanie do wojska na \u0107wiczenia dostanie 200 tys. Polak\u00f3w. Kto zostanie powo\u0142any? Co z ksi\u0119\u017cmi?", "date_published": "2022-12-09 13:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/b5/1b/z29055303M,Minister-obrony-narodowej-Mariusz-Blaszczak-.jpg\" vspace=\"2\" />Wezwania do wojska nie dosta\u0142 w latach 2009-2012 ani jeden rezerwista. Teraz si\u0119 to zmieni. MON chce zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015bci Wojska Polskiego o nawet 200 tys. \u017co\u0142nierzy. Kto mo\u017ce zosta\u0107 wezwany na \u0107wiczenia wojskowe, a kto mo\u017ce odroczy\u0107 obowi\u0105zek pe\u0142nienia s\u0142u\u017cby wojskowej?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29243827,koscielisko-tragedia-w-osrodku-biathlonowym-nie-zyje-15-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ko\u015bcielisko. Tragedia w o\u015brodku biathlonowym. Nie \u017cyje 15-latka", "date_published": "2022-12-09 13:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/d3/1b/z29175843M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Ko\u015bcielisku Kirach (woj. ma\u0142opolskie) w o\u015brodku biathlonowym zmar\u0142a ok. 15-letnia dziewczyna. Znaleziono j\u0105 z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105. Policja i prokuratura badaj\u0105 okoliczno\u015bci jej \u015bmierci.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29243295,ostroda-mieszkancy-zaniepokojeni-wizytami-zolnierzy-jednostka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostr\u00f3da. \"Ludzie w mundurach chodz\u0105 po domach\". O co chodzi?", "date_published": "2022-12-09 13:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/e3/1b/z29243984M,Ostroda--Mieszkancy-zaniepokojeni-wizytami-zolnier.jpg\" vspace=\"2\" />\"W okolicach Ostr\u00f3dy po domach chodz\u0105 ludzie w mundurach i czarnych czapkach. Podaj\u0105 si\u0119 za \u017co\u0142nierzy, robi\u0105 zdj\u0119cia i informuj\u0105, \u017ce nieruchomo\u015bci zostan\u0105 przej\u0119te na cele wojskowe\" - wynika\u0142o z komunikatu, jaki poda\u0142o lidzbarskie Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego. Jak si\u0119 okaza\u0142o, zasz\u0142o nieporozumienie. Do dom\u00f3w pukali nie oszu\u015bci, lecz prawdziwi \u017co\u0142nierze.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29244005,brutalne-zabojstwo-w-sochaczewie-policja-ujawnila-nowe-szczegoly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Brutalne zab\u00f3jstwo w Sochaczewie. Policja ujawni\u0142a nowe szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-12-09 12:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/e3/1b/z29244263M,Brutalne-zabojstwo-w-Sochaczewie.jpg\" vspace=\"2\" />Nie milkn\u0105\u0142 echa zab\u00f3jstwa ekspedientki w Sochaczewie. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zabi\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119, w listopadzie us\u0142ysza\u0142 zarzuty zn\u0119cania si\u0119 nad rodzin\u0105. 39-latek mia\u0142 m.in. orzeczony doz\u00f3r policyjny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29242999,niespelnieni-raperzy-i-inni-nieodpowiedzialni-kierowcy-w-tunelu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tunel na Zakopiance rajem dla amator\u00f3w rapu i kawy. Nagranie z monitoringu robi wra\u017cenie [WIDEO]", "date_published": "2022-12-09 12:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/e3/1b/z29243425M,Niebezpieczne-zachowania-kierowcow-w-tunelu-na-Zak.jpg\" vspace=\"2\" />Tunel na Zakopiance, otwarty ledwie miesi\u0105c temu, kryje najwyra\u017aniej jak\u0105\u015b tajemnic\u0119, bo kierowcy ca\u0142kowicie zapominaj\u0105 tam o przepisach ruchu drogowego. Uchwyci\u0142a ich kamera monitoringu, a GDDKiA opublikowa\u0142a nagranie, od kt\u00f3rego sk\u00f3ra na g\u0142owie cierpnie: kierowcy robi\u0105 w tunelu post\u00f3j na kaw\u0119, nagrywaj\u0105 amatorski teledysk, bez wahania parkuj\u0105 na technicznym pasie i wysiadaj\u0105 z ci\u0119\u017car\u00f3wki wprost na jezdni\u0119, by sobie zrobi\u0107 tam zdj\u0119cie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29242718,pogrzeb-jana-nowickiego-rodzina-powiadomila-o-dacie-aktor.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogrzeb Jana Nowickiego. Rodzina powiadomi\u0142a o dacie. Aktor ju\u017c dawno zaplanowa\u0142, gdzie spocznie", "date_published": "2022-12-09 10:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/e1/1b/z29235756M,2012-r--Aktor-Jan-Nowicki--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Jan Nowicki, aktor teatralny i filmowy zmar\u0142 7 grudnia w swoim domu w Krzewencie. Mia\u0142 83 lata. Rodzina poinformowa\u0142a o dacie i miejscu uroczysto\u015bci pogrzebowych.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29242745,archidiecezja-odwoluje-jubileusz-abp-skworca-duchowny-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Archidiecezja odwo\u0142uje jubileusz abp. Wiktora Skworca. Duchowny mia\u0142 uczestniczy\u0107 w tuszowaniu pedofilii", "date_published": "2022-12-09 09:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/e3/1b/z29242844M,Abp--Skworc---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Archidiecezja Katowicka poinformowa\u0142a, \u017ce odwo\u0142uje jubileusz abp. Wiktora Skworca. Impreza by\u0142a zaplanowana na pocz\u0105tek stycznia. \"Presja ma sens! [...] \u017benuj\u0105ca impreza na cze\u015b\u0107 arcybiskupa zosta\u0142a odwo\u0142ana\" - napisa\u0142 na Twitterze radny Platformy Obywatelskiej \u0141ukasz Borkowski.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29242268,zaloga-teatru-dramatycznego-o-zawieszeniu-strzepki-brutalne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Za\u0142oga Teatru Dramatycznego o zawieszeniu Strz\u0119pki: Brutalne wykorzystanie stanowiska, prewencyjna cenzura", "date_published": "2022-12-09 07:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/e3/1b/z29242362M,Monika-Strzepka.jpg\" vspace=\"2\" />\"Decyzja wojewody wprowadza stan wyj\u0105tkowy dla teatru, buduje zasieki, destabilizuje nasz\u0105 instytucje i nasze \u017cycia. Jest to brutalne wykorzystanie publicznego stanowiska i posiadanych uprawnie\u0144 do ingerencji w autonomi\u0119 samorz\u0105du\" - przekaza\u0142a po premierowym spektaklu za\u0142oga Teatru Dramatycznego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29242176,pogoda-slisko-i-mgliscie-na-polnocy-polski-gololedz-na-poludniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Pomara\u0144czowe i \u017c\u00f3\u0142te alerty IMGW. \u015alisko i mgli\u015bcie na p\u00f3\u0142nocy Polski, go\u0142oled\u017a na po\u0142udniu", "date_published": "2022-12-09 07:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/e3/1b/z29242253M,Pogoda--Slisko-i-mgliscie-na-polnocy-Polski--golol.jpg\" vspace=\"2\" />W p\u00f3\u0142nocnych regionach Polski obowi\u0105zuj\u0105 \"\u017c\u00f3\u0142te\" ostrze\u017cenia IMGW przed oblodzeniem i g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105. Z kolei na po\u0142udniu kraju mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 marzn\u0105ce m\u017cawki powoduj\u0105ce go\u0142oled\u017a - tam zacznie w pi\u0105tek obowi\u0105zywa\u0107 \"pomara\u0144czowy\" alert.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29242138,brutalne-zabojstwo-w-sochaczewie-policjanci-znalezli-cialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Brutalne zab\u00f3jstwo w Sochaczewie. Policjanci znale\u017ali cia\u0142o sprawcy", "date_published": "2022-12-09 05:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/e2/1b/z29241093M,Sochaczew--Nozownik-zaatakowal-ekspedientke-sklepu.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 policyjna ob\u0142awa za m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 w sklepie w Sochaczewie. Policjanci znale\u017ali cia\u0142o 39-latka oko\u0142o 5 km od miejsca zdarzenia. M\u0119\u017cczyzna najprawdopodobniej pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29241274,zbojca-17-letniej-sylwii-nie-dal-jej-zadnych-szans-sad-uznal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jca 17-letniej Sylwii \"nie da\u0142 jej \u017cadnych szans\". S\u0105d uzna\u0142, \u017ce \"nie jest zdemoralizowany\"", "date_published": "2022-12-09 05:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/e3/1b/z29241390M,Po-14-latach-policji-udalo-sie-wyjasnic-okolicznos.jpg\" vspace=\"2\" />Przez 14 lat rodzina zaginionej 17-latki nie wiedzia\u0142a, co sta\u0142o si\u0119 z m\u0142od\u0105 dziewczyn\u0105. Po latach jednak zab\u00f3jca nastolatki wspomnia\u0142 o tej zbrodni, b\u0119d\u0105c po alkoholu i gro\u017c\u0105c swojej znajomej. S\u0105d m\u00f3g\u0142 skaza\u0107 go na do\u017cywocie, ale tego nie zrobi\u0142. Uzna\u0142 bowiem, \u017ce przest\u0119pca \"nie jest osob\u0105 zdemoralizowan\u0105\".", "persistent": false}]