[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8606440,sztuka-kontra-ai-nieetyczne-skutkih-rozwoju-sztucznej-inteligencji.html", "title": "Sztuka kontra AI, czyli o nieetycznych skutkach rozwoju sztucznej inteligencji", "date_published": "2022-12-09 22:44:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kXCktkuTURBXy9mN2M4MGVhMy05MzY0LTQ3NmUtODY4ZC1mZjlmYjg0MGNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja generuje ju\u017c poematy, obrazy i filmy. Tre\u015bci te mog\u0105 by\u0107 zaskakuj\u0105ce czy pi\u0119kne, ale na pewno s\u0105 kontrowersyjne. Maszyny trenuj\u0105 bowiem na zbiorach ludzkich utwor\u00f3w, bez ogl\u0105dania si\u0119 na prawa autorskie", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8606380,cynizm-i-hipokryzja-wielkie-korporacje-zarabiaja-krocie-i-udaja-ze-to-jest-w-naszym-interesie.html", "title": "Cynizm i hipokryzja. Wielkie korporacje zarabiaj\u0105 krocie i udaj\u0105, \u017ce to jest w naszym interesie", "date_published": "2022-12-09 22:42:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygRktkuTURBXy81NDkxMzA4Ni0wYjFlLTRmOTgtYjdhYi0yZWQ5OGU3NGI4Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wymaganie od firm kierowania si\u0119 czym\u015b poza zyskiem zaszkodzi gospodarce i nie pomo\u017ce idea\u0142om, kt\u00f3rych wyznawanie instytucje pr\u00f3buj\u0105 uczyni\u0107 obowi\u0105zkowym. Na razie skutkuje to tylko greenwashingiem", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606558,wrobel-chodzi-o-to-aby-walczac-i-dzielac-chciec-zyc-razem-w-jednej-polsce.html", "title": "Wr\u00f3bel: Chodzi o to, aby walcz\u0105c i dziel\u0105c, chcie\u0107 \u017cy\u0107 razem w jednej Polsce", "date_published": "2022-12-09 22:41:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0EXktkuTURBXy9lNjkzZTRkNC0yZGUxLTQ0YjgtYTIyNS0xNDk0NDU5MGEwNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8606510,ameryka-ma-problem-z-wykonywaniem-kary-smierci-tu-procedury-zamieniaja-sie-w-tortury.html", "title": "Ameryka ma problem z wykonywaniem kary \u015bmierci. Tu procedury zamieniaj\u0105 si\u0119 w tortury", "date_published": "2022-12-09 22:40:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lTyktkuTURBXy8yOGRlOGVhYy0zZTJhLTQ3MDQtOTMxZi1kZjQwM2FkMzdiZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce znaleziono technologiczne zakl\u0119cie, kt\u00f3re precyzyjnie okre\u015bla granic\u0119 mi\u0119dzy \u015bmierci\u0105 usankcjonowan\u0105 przez pa\u0144stwo a morderstwem. Ale podawanie zastrzyk\u00f3w z trucizn\u0105 nie ma wiele wsp\u00f3lnego z przewidywaln\u0105 i steryln\u0105 operacj\u0105", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8606467,rosnaca-asertywnosc-gospodarcza-moze-przyniesc-rozlam-wspolnocie-euroatlantyckiej.html", "title": "Rosn\u0105ca asertywno\u015b\u0107 gospodarcza mo\u017ce przynie\u015b\u0107 roz\u0142am wsp\u00f3lnocie euroatlantyckiej", "date_published": "2022-12-09 22:39:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IrIktkuTURBXy9hNzExYmY3OS00ZDJlLTQ3ODktYWNlNy04NjQwYjM1MGQxMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u0119ki wsp\u00f3lnej polityce przemys\u0142owej, o ile b\u0119dzie ona oparta na zasadzie solidarno\u015bci, tak\u017ce mniej zamo\u017cne pa\u0144stwa mog\u0142yby skorzysta\u0107 na nowym unijnym protekcjonizmie", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8606854,usa-zwieksza-obecnosc-sil-na-litwie-lotwie-i-w-estonii.html", "title": "USA zwi\u0119ksz\u0105 obecno\u015b\u0107 si\u0142 w tych trzech krajach. \"W ramach wsparcia naszych ba\u0142tyckich sojusznik\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-09 21:06:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OF-ktkuTURBXy83OGM2NTZlMy1mYzQ4LTRiOGItYjZhZi0xOGQyNDkyNGZhNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pro\u015bb\u0119 pa\u0144stw ba\u0142tyckich USA wzmocni\u0105 obecno\u015b\u0107 swoich si\u0142 na Litwie, \u0141otwie i w Estonii - poinformowa\u0142o PAP Europejskie Dow\u00f3dztwo si\u0142 zbrojnych USA (EUCOM). W ka\u017cdym z pa\u0144stw b\u0119d\u0105 stacjonowa\u0107 rotacyjnie oddzia\u0142y ameryka\u0144skiej artylerii.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8606853,ptasia-grypa-polska-wysoki-poziom-zagrozenia.html", "title": "MRiRW: Utrzymuje si\u0119 wysoki poziom zagro\u017cenia gryp\u0105 ptak\u00f3w", "date_published": "2022-12-09 20:53:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-4-ktkuTURBXy83YjY5OTJkYi00YTEzLTRmMGQtYmU3ZS03ZWQ5OWMzYjg1YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c pierwsze w tym sezonie ogniska choroby u ptak\u00f3w dzikich oraz hodowlanych; warunki atmosferyczne i migracja ptak\u00f3w powoduj\u0105, \u017ce utrzymuje si\u0119 wysoki poziom zagro\u017cenia kolejnymi ogniskami grypy ptak\u00f3w w gospodarstwach utrzymuj\u0105cych dr\u00f3b - ostrzega resort rolnictwa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606846,rosja-szuka-broni-iran-korea-polnocna.html", "title": "Woodward: Rosja stara si\u0119 pozyska\u0107 bro\u0144 z Iranu, Korei P\u0142n. i innych pa\u0144stw obj\u0119tych sankcjami", "date_published": "2022-12-09 20:19:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QS0ktkuTURBXy8xMmIwMDYzZC0zYzcyLTQ4NTEtYjgzZS0yNjg1NDUxOTI2NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja pr\u00f3buje uzyska\u0107 wi\u0119cej broni, w tym setki pocisk\u00f3w balistycznych, z Iranu, a niemal na pewno te\u017c bro\u0144 z Korei P\u00f3\u0142nocnej i innych pa\u0144stw obj\u0119tych sankcjami - o\u015bwiadczy\u0142a w pi\u0105tek ambasador Wielkiej Brytanii przy ONZ Barbara Woodward.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8606845,wiceszefowa-parlamentu-europejskiego-zatrzymana-eva-kaili-korupcja.html", "title": "AFP: Wiceszefowa Parlamentu Europejskiego zatrzymana w zwi\u0105zku z korupcj\u0105", "date_published": "2022-12-09 20:18:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1vktkuTURBXy84NmNlZGE3Yi1jOGY1LTQwNGQtOTgyZC1iYmIxM2Q4M2Q1NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceprzewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Eva Kaili zosta\u0142a w pi\u0105tek zatrzymana w Brukseli w zwi\u0105zku z tocz\u0105cym si\u0119 \u015bledztwem w sprawie korupcji, w kt\u00f3r\u0105 uwik\u0142ane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c w\u0142adze Kataru - poinformowa\u0142a agencja AFP.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8606820,biden-kolejny-pakiet-pomocy-militarnej-dla-ukrainy-usa.html", "title": "Biden wyda\u0142 zgod\u0119 na kolejny pakiet pomocy militarnej dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-09 19:38:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vxvktkuTURBXy9hN2Q5MjI1NC02ZjE5LTQ5YTYtYmQ1OS05MTcxNjRlYzEwOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden wyda\u0142 w pi\u0105tek zgod\u0119 na przekazanie Ukrainie wartego 275 mln dolar\u00f3w pakietu pomocy militarnej. W tej kolejnej partii ameryka\u0144skiej pomocy znajd\u0105 si\u0119 m.in. systemy wzmacniaj\u0105ce obron\u0119 powietrzn\u0105 oraz do walki z dronami, a tak\u017ce amunicja.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8606818,mroz-snieg-polska-pogoda.html", "title": "Synoptyk IMGW: Mr\u00f3z w nocy nawet \u201311, intensywne opady deszczu, a potem \u015bniegu", "date_published": "2022-12-09 19:14:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/90lktkuTURBXy9lMWEzODM4Yi1mY2M0LTQ1YjEtYmUyYy0zZTViZTBkYTgxODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 bardzo zimno na Pomorzu, a\u017c -11 stopni Celsjusza - poinformowa\u0142 PAP dy\u017curny synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Kamil Walczak. Wed\u0142ug prognoz ni\u017c Brygida przyniesie intensywne opad deszczu, a nast\u0119pnie \u015bniegu, kt\u00f3rego spadnie gdzieniegdzie 20 cm.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606815,korea-poludniowa-obliczanie-wieku.html", "title": "Korea P\u0142d. chce \"odm\u0142odzi\u0107 obywateli\". Kraj zmienia system obliczania wieku", "date_published": "2022-12-09 18:51:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2GktkuTURBXy8zYWZhYWNkMC0yZWM4LTQzNTMtYmZkYS0wMTIxMGExZmJkMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Korei P\u0142d. przyj\u0105\u0142 w czwartek szereg ustaw, by zrezygnowa\u0107 z tradycyjnych korea\u0144skich metod obliczania wieku, kt\u00f3re dodawa\u0142y niekt\u00f3rym osobom nawet dwa lata. Od czerwca 2023 roku we wszystkich urz\u0119dach stosowany ju\u017c b\u0119dzie system mi\u0119dzynarodowy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8606807,wielka-brytania-lotniska-strajki-wojsko.html", "title": "Brytyjskie wojsko szkoli si\u0119 na lotniskach, by zast\u0105pi\u0107 strajkuj\u0105c\u0105 stra\u017c graniczn\u0105", "date_published": "2022-12-09 18:36:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icpktkuTURBXy8zMmRlZjY2My1iODUwLTQ5ZGYtOGQzMC01Y2EzNzAyZDU2MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjscy \u017co\u0142nierze przeszli na londy\u0144skich lotniskach Heathrow i Gatwick przeszkolenie w zakresie kontroli paszportowej, aby mogli zast\u0105pi\u0107 strajkuj\u0105cych w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym funkcjonariuszy stra\u017cy granicznej - potwierdzi\u0142o w pi\u0105tek ministerstwo obrony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8606745,usa-i-polska-partnerstwo-antony-blinken.html", "title": "Blinken: Partnerstwo USA i Polski nigdy nie by\u0142o wa\u017cniejsze i skuteczniejsze ni\u017c obecnie", "date_published": "2022-12-09 18:16:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ku3ktkuTURBXy83Njg4ODAxMC04NmQ0LTQyMWYtYTI2Mi03ZDA4OWUyZGMxNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie przypominam sobie czasu, gdy partnerstwo Stan\u00f3w Zjednoczonych i Polski by\u0142o wa\u017cniejsze i skuteczniejsze ni\u017c obecnie - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek sekretarz stanu USA Antony Blinken na pocz\u0105tku spotkania z szefem polskiego MSZ Zbigniewiem Rauem. Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce polskie przyw\u00f3dztwo pe\u0142ni kluczow\u0105 rol\u0119 we wspieraniu Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8606742,wojna-na-ukrainie-moze-przemienic-sie-w-wojne-rosji-z-nato-jens-stoltenberg.html", "title": "Stoltenberg: Wojna na Ukrainie mo\u017ce przemieni\u0107 si\u0119 w wojn\u0119 Rosji z NATO", "date_published": "2022-12-09 17:58:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TXJktkuTURBXy83NTY1ZTc3Zi1lMWJjLTQ1YjMtOWJkNS04MGJjYjQ3Zjc0YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Straszliwa wojna na Ukrainie mo\u017ce rozprzestrzeni\u0107 si\u0119 na inne pa\u0144stwa i przemieni\u0107 w pe\u0142n\u0105 wojn\u0119 mi\u0119dzy NATO a Rosj\u0105; pracujemy ze wszystkich si\u0142, by tak si\u0119 nie sta\u0142o - przekaza\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w pi\u0105tek w wywiadzie dla publicznego norweskiego nadawcy NRK.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8606739,fundusze-ue-wegry.html", "title": "KE: Reformy na W\u0119grzech nie wystarcz\u0105, by odblokowa\u0107 fundusze UE", "date_published": "2022-12-09 17:40:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKBktkuTURBXy8xN2Q5YjAyNC1lNTc3LTRiYTAtOGU1Yi1iODA2M2Q4N2UwYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry nie wdro\u017cy\u0142y wystarczaj\u0105cej liczby reform, aby poprawi\u0107 zabezpieczenia antykorupcyjne, w efekcie czego niemo\u017cliwe jest odblokowanie miliard\u00f3w euro funduszy unijnych dla tego kraju - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Komisja Europejska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606736,niemiecka-firma-ma-produkowac-sprzet-dla-wegierskiej-armii-dynamit-nobel-defence.html", "title": "Niemiecka firma ma produkowa\u0107 sprz\u0119t dla w\u0119gierskiej armii", "date_published": "2022-12-09 17:35:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5IPktkuTURBXy9lZDhhMDZiNi1iNGFjLTRlNDEtYjJjOC1mMWVhN2Y4YmIwZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo obrony W\u0119gier podpisa\u0142o w pi\u0105tek umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy z niemieck\u0105 firm\u0105 z bran\u017cy obronnej Dynamit Nobel Defence (DND), kt\u00f3ra ma produkowa\u0107 sprz\u0119t dla w\u0119gierskiej armii. Sp\u00f3\u0142ka ta znana jest z produkcji m.in. granatnik\u00f3w, g\u0142owic bojowych i materia\u0142\u00f3w wybuchowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8606730,zloty-kurs-walut-euro-dolar-frank.html", "title": "Z\u0142oty w pi\u0105tek po po\u0142udniu nadal traci\u0142", "date_published": "2022-12-09 17:03:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G11ktkuTURBXy9iMjBkNjZlNy1lOTBhLTRkYWUtOTdhNy0wYmMxZjNhZjJhMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek po po\u0142udniu polska waluta nadal os\u0142abia\u0142a si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut, a najbardziej wobec franka szwajcarskiego. Euro po godz. 17.30 kosztowa\u0142o blisko 4,7 z\u0142, dolar - 4,44 z\u0142, a frank - ponad 4,77 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8606728,belgijska-prokuratura-bada-podejrzenia-o-korupcje-w-parlamencie-europejskim.html", "title": "Belgijska prokuratura bada podejrzenia o korupcj\u0119 w Parlamencie Europejskim", "date_published": "2022-12-09 16:56:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuIktkuTURBXy9kNTgyMGVjMy04ZmY1LTRmOGItOTY3Yy03YzM3Y2ZmNTg2ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgijska prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce Belgia wszcz\u0119\u0142a dochodzenie w sprawie mo\u017cliwej korupcji, zwi\u0105zanej z niewymienionym z nazwy pa\u0144stwem Zatoki Perskiej, w kt\u00f3rym podejrzanymi s\u0105 asystenci i urz\u0119dnicy Parlamentu Europejskiego. Wed\u0142ug medi\u00f3w tym pa\u0144stwem jest Katar.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8606715,luka-vat-w-2021-r-ministerstwo-finansow.html", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w: Luka VAT w 2021 r. spad\u0142a do 4,3 proc.", "date_published": "2022-12-09 16:27:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jsEktkuTURBXy8zODczMWE2NS0zYzc1LTQxMjUtOGY1Yi0wNTZhZTA4ZDU5MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug krajowych szacunk\u00f3w luka VAT spad\u0142a w 2021 roku do 4,3 proc. z 10,4 proc. w 2020 roku - poinformowa\u0142 resort finans\u00f3w. Dodano, \u017ce wed\u0142ug wylicze\u0144 Komisji Europejskiej w 2020 r. luka VAT osi\u0105gn\u0119\u0142a poziom 11,3 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8606708,waldemar-bonkowski-wyrok-za-znecanie-sie-nad-psem.html", "title": "S\u0105d uchyli\u0142 wyrok wobec by\u0142ego senatora za zn\u0119canie si\u0119 nad psem", "date_published": "2022-12-09 16:03:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/snGktkuTURBXy82MjUyMmUzOC0zZjQwLTRiMDItYTgxZC05MDM5ZjQyMmJkNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku uchyli\u0142 i skierowa\u0142 do ponownego rozpoznania spraw\u0119 wobec by\u0142ego senatora Waldemara Bonkowskiego, skazanego m.in. na rok pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu na trzy lata za zn\u0119canie si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad psem, kt\u00f3ry w konsekwencji zmar\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8606700,polska-transformacja-energetyczna-francja.html", "title": "\"Francja chce wesprze\u0107 polsk\u0105 transformacj\u0119 energetyczn\u0105\"", "date_published": "2022-12-09 15:46:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mRrktkuTURBXy9mNWYzNWRkOC03ZWE4LTQ4ZjMtOTg0Ni0xY2NmMDJlZTY0ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja chce wesprze\u0107 polsk\u0105 transformacj\u0119 energetyczn\u0105 wraz z firmami pracuj\u0105cymi przy morskich projektach wiatrowych i krajowym programie nuklearnym \u2013 napisa\u0142o w pi\u0105tek francuskie ministerstwo spraw zagranicznych w o\u015bwiadczeniu dla prasy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8606664,ceny-noclegu-boze-narodzenie-sylwester-hotele-pensjonaty.html", "title": "Bo\u017ce Narodzenie i Sylwester w hotelu. Jakie s\u0105 \u015brednie stawki za nocleg? [CENY]", "date_published": "2022-12-09 15:28:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hOHktkuTURBXy9kMzRjYmIwOC0xZGJkLTQ4Y2EtOGY3NS02OTc5ZWYwMWVjY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hotele i pensjonaty podczas \u015awi\u0105t i Sylwestra b\u0119d\u0105 mia\u0142y sporo go\u015bci - sugeruj\u0105 dane z portali rezerwacyjnych. Ob\u0142o\u017cenie b\u0119dzie jednak mniejsze ni\u017c przed rokiem. Dzi\u0119ki temu, \u017ce oferta nie jest dramatycznie wykupiona, to wci\u0105\u017c dost\u0119pne s\u0105 propozycje z ni\u017cszej p\u00f3\u0142ki cenowej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8606693,ke-gaz-systemowi-wsparcie-na-terminal-fsru-w-gdansku.html", "title": "KE przyzna\u0142a Gaz-Systemowi ok. 19,6 mln euro wsparcia na terminal FSRU w Gda\u0144sku", "date_published": "2022-12-09 15:25:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GfpktkuTURBXy9mMjE4ZDZlNS0xZDQ3LTRiYjEtOWEwNC1kMmU0ZmYyZWVmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przyzna\u0142a operatorowi Gaz-System ok. 19,6 mln euro wsparcia finansowego dla projektu p\u0142ywaj\u0105cego terminalu gazu skroplonego (FSRU) w rejonie Gda\u0144ska w ramach instrumentu &quot;\u0141\u0105cz\u0105c Europ\u0119&quot;, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/galeria/8606578,nowe-black-hawki-dla-polskich-sluzb-mundurowych-zdjecia.html", "title": "Nowe Black Hawki dla polskich s\u0142u\u017cb mundurowych. Podpisano umow\u0119 [ZDJ\u0118CIA]", "date_published": "2022-12-09 15:03:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sfZktkuTURBXy8yNDNhMGE0Zi0xN2Y0LTQ2MWEtYWY3OS0zOGY3MDczMmIyNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu najbli\u017cszych dw\u00f3ch lat do polskiej policji trafi\u0105 dwa kolejne \u015bmig\u0142owce typu S-70i Black Hawk. Dzi\u015b w hangarze Zarz\u0105du Lotnictwa Policji G\u0142\u00f3wnego Sztabu Policji KGP podpisano umowy na zakup nowych maszyn.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8606682,budowa-mieszkan-komunalnych-andrzej-duda.html", "title": "Prezydent o budowie mieszka\u0144 komunalnych: Je\u017celi samorz\u0105d chce, to mo\u017ce", "date_published": "2022-12-09 14:59:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SkIktkuTURBXy80ODdhZjExOS1mNTkwLTRlYmEtYjRhYS03NDg4NTgyZWY3MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wybudowanie mieszka\u0144 przy wsparciu z Rz\u0105dowego Funduszu Inwestycji Lokalnych przez gmin\u0119 Zakliczyn, to jest pokaz tego, \u017ce je\u017celi samorz\u0105d chce, to mo\u017ce \u2013 m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda, kt\u00f3ry odwiedzi\u0142 nowy blok komunalny zbudowany na terenie tej ma\u0142opolskiej gminy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/wideo/8606671,podcast-z-drugiej-strony-dgp.html", "title": "Id\u0105 wybory. Czy czeka nas najbrutalniejsza kampania w historii? [PODCAST \"Z DRUGIEJ STRONY\"]", "date_published": "2022-12-09 14:45:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPDktktTURBXy84NTVjY2I0NS00MjgyLTQwMDUtYmU3NC0xYjgzMWYyN2NlOGEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Co PiS planuje dla samorz\u0105d\u00f3w, czy wybory odb\u0119d\u0105 si\u0119 o czasie i czy czeka nas najbrutalniejsza kampania w historii? Na nowy podcast Dziennika Gazety Prawnej zapraszaj\u0105 Grzegorz Osiecki i Tomasz \u017b\u00f3\u0142ciak.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606662,niemcy-poufnosc-rozmow-o-patriotachmariusz-blaszczak.html", "title": "Szef MON: Potwierdzam, \u017ce Niemcy naruszyli poufno\u015b\u0107 rozm\u00f3w o Patriotach", "date_published": "2022-12-09 14:33:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2IktkuTURBXy81MmU4MTcxMy00ZDQ0LTQzZjAtODhkNy03NjY3MTQwMDQzMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy nie dochowali poufno\u015bci rozm\u00f3w w sprawie rozmieszczenia swoich wyrzutni Pariot \u2013 potwierdzi\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak w opublikowanej w pi\u0105tek rozmowie z portalem i.pl . Za najwi\u0119ksze osi\u0105gni\u0119cie uzna\u0142 to, \u017ce niemieckie zestawy b\u0119d\u0105 wpi\u0119te w polski system dowodzenia i podporz\u0105dkowane dow\u00f3dcy operacyjnemu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606659,erdogan-rozmowa-putin-zelenski.html", "title": "Erdogan b\u0119dzie rozmawia\u0107 z Putinem i Ze\u0142enskim. \"Wojna nie mo\u017ce mie\u0107 zwyci\u0119zc\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-09 14:24:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bTqktkuTURBXy9mOGY5OWM0ZS1kMjgzLTQzMGUtYjVlYS04NmZhMzVhZDc1YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan przeprowadzi rozmow\u0119 z W\u0142adimirem Putinem; planowana jest te\u017c rozmowa z Wo\u0142odymirem Ze\u0142enskim - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek turecka agencja informacyjna Anadolu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8606647,nadwyzka-szczepionek-przeciwko-covid-19.html", "title": "Niedzielski: Jest du\u017ca nadwy\u017cka szczepionek przeciwko Covid-19", "date_published": "2022-12-09 14:08:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wZbktkuTURBXy8zYTE3MzdhNC0xN2VmLTRmYmItYTc4Zi04N2IxNTBmYzliY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ca\u0142ej Europie odczuwana jest du\u017ca nadwy\u017cka szczepionek przeciwko Covid-19. Kontynuacja realizacji kontrakt\u00f3w na ich dostawy jest nielogiczna - poinformowa\u0142 dziennikarzy w Brukseli minister zdrowia Adam Niedzielski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8606636,obywatele-rzeszy-niemcy-policja-zolnierze.html", "title": "\"Spiegel\": Obywatelom Rzeszy zale\u017ca\u0142o na werbowaniu \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w", "date_published": "2022-12-09 13:42:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_FfktkuTURBXy9lM2IzZjRhMi0wN2Y4LTRlYTAtOTFlNC00YjA5ZTgzZDMyNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Domniemana grupa terrorystyczna Obywatele Rzeszy zabiega\u0142a o werbowanie \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w. Podczas przeszuka\u0144 \u015bledczy znale\u017ali przy podejrzanych m.in. du\u017ce ilo\u015bci broni i got\u00f3wki \u2013 informuje portal dziennika \u201eSpiegel\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8606633,podatek-dochodowy-jak-obnizyc.html", "title": "Jak obni\u017cy\u0107 podatek dochodowy na koniec roku? Eksperci podpowiadaj\u0105", "date_published": "2022-12-09 13:36:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/514ktkuTURBXy9jODMzOTBkYi00ZjE3LTRiODMtOTQzMC0yMGY4ZmY3OTZhYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak obni\u017cy\u0107 nale\u017cne za ten rok podatki? To pytanie pod koniec grudnia zadaje sobie wielu przedsi\u0119biorc\u00f3w. Jednym z rozwi\u0105za\u0144 s\u0105 zakupy sprz\u0119t\u00f3w na cele dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Eksperci z firmy inFakt podpowiadaj\u0105, w jaki spos\u00f3b zrobi\u0107 to rozs\u0105dnie i jakich b\u0142\u0119d\u00f3w unika\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8606610,zeitenwende-slowo-roku-niemcy.html", "title": "\"Zeitenwende\" niemieckim s\u0142owem roku 2022. Co oznacza?", "date_published": "2022-12-09 12:56:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/655ktkuTURBXy82NDYzOTBkNS1lZmE2LTQwNmEtOGRhOC0zZmFhZWExMTIwYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Termin &quot;Zeitenwende&quot; zosta\u0142 wybrany przez Towarzystwo J\u0119zyka Niemieckiego (GfdS) s\u0142owem roku 2022 w Niemczech. O &quot;Zeitenwende&quot; kanclerz RFN Olaf Scholz powiedzia\u0142 w przem\u00f3wieniu pod koniec lutego, po rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. W Polsce termin ten t\u0142umaczony jest najcz\u0119\u015bciej jako &quot;punkt zwrotny&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8606604,litwa-lotwa-i-estonia-finansowanie-obrony-3-proc-pkb.html", "title": "Litwa, \u0141otwa i Estonia chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 finansowanie obrony do 3 proc. PKB", "date_published": "2022-12-09 12:50:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fMDktkuTURBXy9kN2M1ZWY1Yy1iMjE4LTQzMDAtOWZkMS03MThhMTcwZWZhN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Litwa, \u0141otwa i Estonia zgadzaj\u0105 si\u0119 na zwi\u0119kszenie finansowania obrony do 3 proc., ale w r\u00f3\u017cnych terminach - poinformowano po pi\u0105tkowym spotkaniu w Rydze premier\u00f3w trzech pa\u0144stw ba\u0142tyckich.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8606602,kotecki-z-rpp-stopy-procentowe-oslabienie-zlotego.html", "title": "Kotecki z RPP: Bardzo silne os\u0142abienie z\u0142otego mo\u017ce przywr\u00f3ci\u0107 dyskusje o podwy\u017ckach st\u00f3p proc.", "date_published": "2022-12-09 12:49:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/09EktkuTURBXy9lNzkxYTM5Ni1iZmYyLTQ1MzgtOGVhYi1iOTQ2MTJmNjZjY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bardzo silne os\u0142abienie z\u0142otego mog\u0142oby przywr\u00f3ci\u0107 dyskusje w Radzie Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) o podwy\u017ckach st\u00f3p procentowych, uwa\u017ca cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki. Wed\u0142ug niego, procesowi dezinflacji, kt\u00f3ry pokazuje projekcja listopadowa NBP, b\u0119dzie &quot;przeszkadza\u0107 zakotwiczenie oczekiwa\u0144 inflacyjnych na wysokich poziomach i na d\u0142u\u017cej&quot;, a inflacja bazowa mo\u017ce obni\u017ca\u0107 si\u0119 du\u017co wolniej ni\u017c CPI.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606590,korea-polnocna-8-tysiecy-lat-partia-pracy.html", "title": "8 tysi\u0119cy lat. Tyle chce rz\u0105dzi\u0107 komunistyczna Partia Pracy w Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-12-09 12:34:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AwwktkuTURBXy9lYzJjYzUyNS05MTliLTQ3MGEtYTE1NS1iNzVlMjBkZjBiOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska komunistyczna Partia Pracy Korei (PPK) zadeklarowa\u0142a w artykule prasowym, \u017ce po dokonaniu \u201eprze\u0142omowych zmian\u201d zamierza rz\u0105dzi\u0107 krajem przez kolejne \u201e8 tysi\u0119cy lat\u201d \u2013 przekaza\u0142 w pi\u0105tek po\u0142udniowokorea\u0144ski dziennik \u201eDzoson Ilbo\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8606586,ceny-paliw-nowa-prognoza.html", "title": "Co dalej z cenami paliw? Nowa prognoza", "date_published": "2022-12-09 12:24:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-3EktkuTURBXy9iYzFmNjE1YS0xYWIxLTRkYTMtOTQ0Mi1kMWQ4MmQ3ZGQ3YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny paliw na stacjach przynajmniej do ko\u0144ca roku nie powinny ju\u017c rosn\u0105\u0107; jest przynajmniej miejsce na wprowadzenie akcji promocyjnej, kt\u00f3ra pozwoli\u0142aby ograniczy\u0107 wydatki na paliwa w okresie \u015awi\u0105t, wynika z komentarza rynkowego analityk\u00f3w BM Reflex.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8606583,koronawirus-chiny-faza-pandemii.html", "title": "\u201eFT\u201d: Chiny wchodz\u0105 w najbardziej \u015bmierteln\u0105 faz\u0119 pandemii", "date_published": "2022-12-09 12:19:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MBxktkuTURBXy8wMjc2M2IxZi0xYmFkLTQzZWQtOTVhOC1hNmNhMzgzZWU5MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Chin ograniczy\u0142y badania mieszka\u0144c\u00f3w na koronawirusa, a zg\u0142aszane bilanse zaka\u017ce\u0144 s\u0105 obecnie ni\u017csze ni\u017c w rzeczywisto\u015bci \u2013 poda\u0142 w pi\u0105tek dziennik \u201eFinancial Times\u201d, oceniaj\u0105c, \u017ce najludniejszy kraj wchodzi w najbardziej \u015bmiertelny etap pandemii.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8606577,premier-szwecji-sytuacja-w-energetyce-jest-krytyczna-moze-zabraknac-pradu.html", "title": "Premier Szwecji: Sytuacja w energetyce jest krytyczna, mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 pr\u0105du", "date_published": "2022-12-09 12:13:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1qcktkuTURBXy8zY2JhZWE5MC05MjM1LTQwNTQtYWEzMi0yMGU5NDg0MWJmMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sytuacja w energetyce jest krytyczna w zwi\u0105zku z czasowym wy\u0142\u0105czeniem reaktor\u00f3w j\u0105drowych. W po\u0142udniowej Szwecji mo\u017ce doj\u015b\u0107 do od\u0142\u0105czenia gospodarstw domowych od sieci - ostrzeg\u0142 w pi\u0105tek premier tego kraju Ulf Kristersson, apeluj\u0105c o oszcz\u0119dzanie energii. Minister pracy doda\u0142, \u017ce Szwecja b\u0119dzie spala\u0107 nawet \u015bmieci, aby zapewni\u0107 energi\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606575,zle-wiesci-dla-scholza-rzadzaca-koalicja-bez-wiekszosci-w-wyborach-sondaz.html", "title": "Z\u0142e wie\u015bci dla Scholza. Rz\u0105dz\u0105ca koalicja bez wi\u0119kszo\u015bci w wyborach [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-09 12:10:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koalicja SPD, Zielonych i FDP rz\u0105dzi w Niemczech od roku, ale zgodnie z nowym sonda\u017cem DeutschlandTrend dla telewizji ARD obecnie nie uzyska\u0142aby wi\u0119kszo\u015bci w wyborach. \u0141\u0105cznie trzy partie osi\u0105gaj\u0105 tylko 42 proc. poparcia. Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w otrzyma\u0142aby chadecja.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8606571,ekspert-pie-spowolnienie-gospodarcze-lagodnie-wplywa-na-strukture-firm.html", "title": "Ekspert PIE: Spowolnienie gospodarcze \u0142agodnie wp\u0142ywa na struktur\u0119 firm", "date_published": "2022-12-09 12:06:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spowolnienie gospodarcze ma \u0142agodny wp\u0142yw na struktur\u0119 firm - oceni\u0142 Jakub Rybacki z PIE, komentuj\u0105c pi\u0105tkowe dane GUS. Obserwujemy mniej rejestracji i wi\u0119cej zamkni\u0119\u0107 firm budowlanych i energoch\u0142onnych przedsi\u0119biorstw przemys\u0142owych, ale wzrost liczby firm us\u0142ugowych - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606567,reuters-premier-indii-jednak-nie-spotka-sie-z-putinem.html", "title": "Reuters: Premier Indii jednak nie spotka si\u0119 z Putinem", "date_published": "2022-12-09 12:01:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EnKktkuTURBXy8yOTIwMTdmOC0yMDczLTQ4M2UtODg3YS0zYjRhYjljNjUyMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Indii Narendra Modi nie spotka si\u0119 z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem na dorocznym szczycie Indie-Rosja - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8606566,prezydent-rp-podpisal-nowele-prawa-o-ruchu-drogowym.html", "title": "Prezydent RP podpisa\u0142 nowel\u0119 Prawa o ruchu drogowym", "date_published": "2022-12-09 12:00:47+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8606565,tempest-zastapi-typhoona-wielka-brytania-wlochy-i-japonia-zbuduja-mysliwiec-nowej-generacji.html", "title": "Tempest zast\u0105pi Typhoona. Wielka Brytania, W\u0142ochy i Japonia zbuduj\u0105 my\u015bliwiec nowej generacji", "date_published": "2022-12-09 11:57:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3g4ktkuTURBXy9hOTM1OGQ5Zi1lMWNlLTQ5MjQtOTY2Zi01YzEwNmY5MTY3MjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania wraz z W\u0142ochami i Japoni\u0105 stworz\u0105 my\u015bliwiec odrzutowy nowej generacji, kt\u00f3ry w walce b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 - og\u0142oszono w pi\u0105tek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8606562,totalenergies-wycofuje-sie-z-novatek.html", "title": "TotalEnergies \"ze skutkiem natychmiastowym\" wycofuje si\u0119 z udzia\u0142\u00f3w w rosyjskim gigancie gazowym", "date_published": "2022-12-09 11:51:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5GiktkuTURBXy84OTZmMTQ0MC04N2ViLTQzYTItODJkYi03NGY1YjkyYzdiODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuski koncern paliwowy TotalEnergies wycofuje si\u0119 z udzia\u0142\u00f3w w rosyjskim gigancie gazowym Novatek, godz\u0105c si\u0119 na utrat\u0119 aktyw\u00f3w wartych 3,7 mld dolar\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8606543,adamczyk-via-carpatia-powstanie-do-2030-r.html", "title": "Od Ba\u0142tyku do Morza Egejskiego. Adamczyk: Via Carpatia powstanie do 2030 r.", "date_published": "2022-12-09 11:16:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UgKktkuTURBXy82ZTg0YWYzNC0zZWFkLTQ0NmEtYTE5YS0xMzM4ZWZmZmFiMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Drogowy szlak Via Carpatia, ci\u0105gn\u0105cy si\u0119 od wybrze\u017ca Ba\u0142tyku w Estonii do Morza Egejskiego w Grecji, ma powsta\u0107 w swoim zasadniczym kszta\u0142cie do roku 2030 - zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek minister infrastruktury Andrzej Adamczyk.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8606523,getin-noble-bank-restrukturyzacja-nbp.html", "title": "NBP: Przymusowa restrukturyzacja Getin Noble Banku wyeliminowa\u0142a ryzyko zara\u017cania", "date_published": "2022-12-09 10:54:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NV6ktkuTURBXy9kNzJjOTYwMC00NjlmLTRkNTQtYjQzZi02NmVjMWFmYWZlZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ryzyko dla stabilno\u015bci krajowego sektora bankowego wynikaj\u0105ce ze s\u0142abo\u015bci niekt\u00f3rych instytucji finansowych uleg\u0142o istotnemu obni\u017ceniu po przymusowej restrukturyzacji Getin Noble Banku, ocenia Narodowy Bank Polski (NBP) w &quot;Raporcie o stabilno\u015bci systemu finansowego&quot;. Jednak przymusowa restrukturyzacja Getin Noble Banku wyeliminowa\u0142o ryzyko zara\u017cania.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8606515,bezdomnosc-niemcy-ponad-cwierc-miliona-osob.html", "title": "Ponad \u0107wier\u0107 miliona os\u00f3b w Niemczech nie ma gdzie mieszka\u0107 [RAPORT]", "date_published": "2022-12-09 10:46:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rPvktkuTURBXy84NDI1YWU0ZC1iZjAyLTQzYTktYWU1OS0yNzIxMmVhZmY5NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Niemiec przedstawi\u0142 pierwszy raport o bezdomnych, wed\u0142ug kt\u00f3rego w momencie dokonywania zapisu na prze\u0142omie stycznia i lutego br. oko\u0142o 263 tys. os\u00f3b w RFN nie mia\u0142o w\u0142asnego schronienia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8606512,cougar-pojazdy-opancerzone-do-polski-dotarla-kolejna-dostawa.html", "title": "Pojazdy opancerzone Cougar. Do Polski dotar\u0142a kolejna dostawa", "date_published": "2022-12-09 10:34:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y8BktkuTURBXy8yMTdkMzlhMy1lZTBlLTRhNmMtYTRiMi1jOGEzMzU2YzM2MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do Polski dotar\u0142a kolejna dostawa opancerzonych pojazd\u00f3w Cougar \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek resort obrony. Polska kupi\u0142a 300 takich pojazd\u00f3w z nadwy\u017cek Pentagonu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8606498,gpw-zawiesila-i-wycofala-z-obrotu-na-glownym-rynku-czesc-akcji-atlas-estates.html", "title": "GPW zawiesi\u0142a i wycofa\u0142a z obrotu na g\u0142\u00f3wnym rynku cz\u0119\u015b\u0107 akcji Atlas Estates", "date_published": "2022-12-09 10:31:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarz\u0105d Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie (GPW) podj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie zawieszenia i wycofania z obrotu na g\u0142\u00f3wnym rynku GPW 46 471 897 zdematerializowanych akcji sp\u00f3\u0142ki, poda\u0142 Atlas.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8606501,gdy-wakacje-kredytowe-sie-skoncza-zaczna-sie-problemy-z-obsluga-kredytow.html", "title": "Gdy wakacje kredytowe si\u0119 sko\u0144cz\u0105, zaczn\u0105 si\u0119 problemy z obs\u0142ug\u0105 kredyt\u00f3w", "date_published": "2022-12-09 10:28:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G60ktkuTURBXy85MmQxZmY0ZC05OWFlLTQ2ODMtODFhYS05NjdlOWE0ZDY5MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po zako\u0144czeniu okresu obowi\u0105zywania wakacji kredytowych skala problem\u00f3w z obs\u0142ug\u0105 kredyt\u00f3w wzro\u015bnie \u2013 czytamy w opublikowanym w pi\u0105tek \u201eRaporcie o stabilno\u015bci systemu finansowego\u201d Narodowego Banku Polskiego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8606485,mniej-wolnych-miejsc-pracy-gus-podal-dane-za-iii-kw.html", "title": "Mniej wolnych miejsc pracy. GUS poda\u0142 dane za III kw.", "date_published": "2022-12-09 10:16:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba wolnych miejsc pracy wynios\u0142a 135,5 tys. w ko\u0144cu III kwarta\u0142u 2022 r. i by\u0142a ni\u017csza o 9,2% ni\u017c kwarta\u0142 wcze\u015bniej, poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). W por\u00f3wnaniu z III kw. 2021 r. liczba wolnych miejsc pracy by\u0142a wi\u0119ksza o 11,7%. W III kw. br. na jedno zlikwidowane miejsce pracy przypada\u0142o 1,7 nowo utworzonych miejsc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8606481,ceny-mieszkan-w-gore-11-proc-oto-najnowsze-dane.html", "title": "Ceny mieszka\u0144 w g\u00f3r\u0119 o 11 proc. Oto najnowsze dane", "date_published": "2022-12-09 10:03:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost cen mieszka\u0144 w listopadzie dla ca\u0142ej Polski wyni\u00f3s\u0142 8% r/r na wt\u00f3rnym i 11% r/r na pierwotnym rynku mieszkaniowym, wynika z danych Otodom. \u015arednia cena metra kwadratowego w mieszkaniach wynosi\u0142a w ub. miesi\u0105cu \u015brednio 9,6 tys. z\u0142/m2 na rynku wt\u00f3rnym i 10,3 tys. z\u0142/m2 na rynku pierwotnym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8606460,kontrola-uokik-38-proc-kosmetykow-z-przekroczona-data.html", "title": "38 proc. kosmetyk\u00f3w z przekroczon\u0105 dat\u0105 trwa\u0142o\u015bci. Wyniki kontroli UOKiK", "date_published": "2022-12-09 09:30:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3cuktkuTURBXy8xZDg2NGJlMC1jNDZlLTRiZmEtOGIwNS1jZTAzNzY3YTFiY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inspektorzy UOKiK zakwestionowali ok. 38 proc. z prawie 2 tys. partii skontrolowanych kosmetyk\u00f3w, takich jak kremy czy szampony. Zastrze\u017cenia dotyczy\u0142y m.in. przekroczenia daty trwa\u0142o\u015bci lub nieprawid\u0142owej informacji o sk\u0142adzie - poda\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8606453,przewodniczacy-knf-najlepsze-rozwiazanie-kwestii-hipotek-chf-to-wciaz-ugody.html", "title": "Przewodnicz\u0105cy KNF: Najlepsze rozwi\u0105zanie kwestii hipotek CHF to wci\u0105\u017c ugody", "date_published": "2022-12-09 09:22:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JZMktkuTURBXy8xZmQ0MzU3Mi0zMDZhLTQzMGUtOTFjZC1hYTk2ZmM3Y2E1MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozwi\u0105zanie problemu kredyt\u00f3w hipotecznych w CHF powinno odbywa\u0107 si\u0119 w spos\u00f3b racjonalnie r\u00f3wnowa\u017c\u0105cy interesy wszystkich uczestnik\u00f3w rynku finansowego, a takim rozwi\u0105zaniem jest poszukiwanie ug\u00f3d, ocenia przewodnicz\u0105cy Komisji Nadzoru Finansowego (KNF) Jacek Jastrz\u0119bski. Wed\u0142ug niego oczekiwanie rozwi\u0105zania korzystniejszego ni\u017c wynikaj\u0105ce z ugodowej propozycji KNF zmierza do osi\u0105gni\u0119cia nieuzasadnionych korzy\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8606449,czy-polski-system-bankowy-jest-stabilny-nowy-raport-nbp.html", "title": "Czy polski system bankowy jest stabilny? Nowy raport NBP", "date_published": "2022-12-09 09:16:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />System bankowy pozostaje stabilny, jednak og\u00f3lna ocena stabilno\u015bci krajowego systemu finansowego pogorszy\u0142a si\u0119 \u2013 czytamy w opublikowanym w pi\u0105tek \u201eRaporcie o stabilno\u015bci systemu finansowego\u201d Narodowego Banku Polskiego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8606443,szef-msz-ukrainy-rozpad-rosji-swiat-nie-powinien-bac-sie-rozpadu-rosji.html", "title": "Ku\u0142eba o rozpadzie Rosji: Je\u015bli ko\u0142a historii zaczn\u0105 si\u0119 obraca\u0107, nikt tego nie powstrzyma", "date_published": "2022-12-09 09:01:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HquktkuTURBXy9jNmZmMDgwMy02YWIwLTRiZjUtOWViYy0zMGQ2NzVlMjRiNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba zaapelowa\u0142 w opublikowanym w pi\u0105tek wywiadzie dla &quot;Wall Street Journal&quot;, by \u015bwiat nie ba\u0142 si\u0119 rozpadu Rosji. &quot;Je\u015bli ko\u0142a historii zaczn\u0105 si\u0119 obraca\u0107, nikt tego nie powstrzyma&quot; - stwierdzi\u0142 szef ukrai\u0144skiej dyplomacji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8606437,ekspert-alarmuje-zaczyna-sie-epidemia-grypy.html", "title": "Ekspert alarmuje: Zaczyna si\u0119 epidemia grypy", "date_published": "2022-12-09 08:53:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F0CktkuTURBXy81ZTM0NjM2NS0zZWM3LTQ4MzItOTMxYy03Y2RkZGFmZjY4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaczyna si\u0119 epidemia grypy, statystyki szczepie\u0144 przeciwko wirusowi grypy niestety s\u0105 bardzo niepokoj\u0105ce \u2013 powiedzia\u0142a kierownik Kliniki Leczenia Chor\u00f3b Zaka\u017anych w Instytucie Medycyny Wsi dr hab. n. med. Joanna Krzowska-Firych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8606433,vat-na-gaz-wroci-do-nizszego-poziomu-rzecznik-pis-zabral-glos.html", "title": "VAT na gaz wr\u00f3ci do ni\u017cszego poziomu? Rzecznik PiS zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-09 08:45:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8yaktkuTURBXy84ODZiN2Y4Mi04ZGM2LTQ1ZWYtYmFkYS0zOWY0ZTFjZjNmYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi b\u0119dzie taka potrzeba, je\u017celi z analiz rz\u0105dowych b\u0119dzie wychodzi\u0142o, \u017ce nale\u017cy VAT przywr\u00f3ci\u0107 do ni\u017cszego poziomu, to na pewno taka decyzja zapadnie - m\u00f3wi\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek pytany o podwy\u017ck\u0119 stawki VAT na gaz od przysz\u0142ego roku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8606432,kraby-ociepa-mozemy-kupic-kazdego-wyprodukowanego-w-polsce-kraba.html", "title": "Ociepa: Mo\u017cemy kupi\u0107 ka\u017cdego wyprodukowanego w Polsce Kraba", "date_published": "2022-12-09 08:40:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2JktkuTURBXy9jMzhmZDlmMy01NzlhLTQwYWUtOGY0My04ZmQwMmYzZTRiMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy w stanie kupi\u0107 ka\u017cdego wyprodukowanego w polskich zak\u0142adach zbrojeniowych Kraba. Po prostu nasze potrzeby, polskiej armii, s\u0105 znacznie wi\u0119ksze ni\u017c zdolno\u015bci produkcyjne - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceminister obrony narodowej Marcin Ociepa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8606422,brytyjski-mon-rosja-otrzymala-nowa-dostawe-dronow-z-iranu.html", "title": "Brytyjski MON: Rosja otrzyma\u0142a now\u0105 dostaw\u0119 dron\u00f3w z Iranu", "date_published": "2022-12-09 08:22:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8YIktkuTURBXy9hYjJkYTY3Ni00NjQ4LTQ1MTMtYTA2Ny1jZjM0NTJlM2ZkNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze od trzech tygodni doniesienia o rosyjskich atakach na Ukrain\u0119 przy u\u017cyciu ira\u0144skich dron\u00f3w sugeruj\u0105, \u017ce Rosji sko\u0144czy\u0142y si\u0119 ich zapasy, ale otrzyma\u0142a ju\u017c now\u0105 dostaw\u0119 - przekaza\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8606419,mrit-do-grudnia-ponad-tysiac-zgloszen-dotyczacych-budowa-dom-do-70-m-kw.html", "title": "MRiT: Do grudnia wp\u0142yn\u0119\u0142o ponad tysi\u0105c zg\u0142osze\u0144 dotycz\u0105cych budowy domu do 70 m kw.", "date_published": "2022-12-09 08:15:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6hnktkuTURBXy81YTMzMzQyMy02N2U4LTRmNDgtYTMxMy02ZTNmZTA5MjcyNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ca\u0142ym kraju zg\u0142oszono do tej pory budow\u0119 1058 dom\u00f3w do 70 m kw. przy wykorzystaniu uproszczonej procedury - poinformowa\u0142o PAP Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Pobrano ok. 20 700 bezp\u0142atnych projekt\u00f3w dom\u00f3w - wskaza\u0142 resort.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8606418,ceny-ropy-ropa-naftowa-drozeje.html", "title": "76 dol. za bary\u0142k\u0119. Ropa naftowa dro\u017ceje", "date_published": "2022-12-09 08:13:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek przed godz. 8.30 ropa naftowa Brent na gie\u0142dzie w Londynie dro\u017ca\u0142a o 0,58 proc., do 76,59 dol. za bary\u0142k\u0119. Ros\u0142y te\u017c notowania ropy naftowej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku - o 0,74 proc., do 71,99 dol. za bary\u0142k\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8606414,stany-zjednoczone-planuja-nowe-sankcje-przeciwko-rosji-i-chinom.html", "title": "Stany Zjednoczone planuj\u0105 nowe sankcje przeciwko Rosji i Chinom", "date_published": "2022-12-09 08:06:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7i5ktkuTURBXy84NzZhYjAxNC05ZTc1LTRkMDYtYTk3ZC0yODkzOTlmYWZkOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA planuj\u0105 w pi\u0105tek na\u0142o\u017cy\u0107 nowe sankcje na Rosj\u0119 i Chiny. Waszyngton chce ukara\u0107 Moskw\u0119 za wykorzystanie ira\u0144skich dron\u00f3w w wojnie z Ukrain\u0105 - poinformowali w czwartek dwaj ameryka\u0144scy urz\u0119dnicy cytowani przez Reutersa. W\u0142adze USA chc\u0105 te\u017c uderzy\u0107 w chi\u0144skie firmy, kt\u00f3re ich zdaniem dokonuj\u0105 nadmiernych po\u0142ow\u00f3w i wykorzystuj\u0105 flot\u0119 ryback\u0105 do zwi\u0119kszania strefy wp\u0142yw\u00f3w Pa\u0144stwa \u015arodka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8606416,gen-dickinson-chiny-narazaja-amerykanskie-zasoby-kosmiczne-na-ryzyko.html", "title": "Gen. Dickinson: Chiny nara\u017caj\u0105 ameryka\u0144skie zasoby kosmiczne na ryzyko", "date_published": "2022-12-09 08:02:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SwfktkuTURBXy85MWYzZTVmZC1mODU5LTQ1OTktYTQ0ZC0yOTM4YWIwZDJlNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny rozwijaj\u0105 potencja\u0142, kt\u00f3ry nara\u017ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 ameryka\u0144skich zasob\u00f3w kosmicznych na ryzyko, a Pekin postrzega t\u0119 domen\u0119 jako kluczow\u0105 dla swojej strategii wojskowej - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef ameryka\u0144skiego dow\u00f3dztwa kosmicznego genera\u0142 James H.Dickinson , kt\u00f3rego cytuje Reuters.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8606407,wydatki-swiateczne-inflacja-81-proc-polakow-ograniczy.html", "title": "81 proc. Polak\u00f3w ograniczy wydatki \u015bwi\u0105teczne [RAPORT]", "date_published": "2022-12-09 07:55:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1WlktkuTURBXy8zYzdkZmVlOC0xZDg1LTRhOWItOTdhZC05ZWEzZmE4YTA5MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />81 proc. Polak\u00f3w zamierza ograniczy\u0107 wydatki na \u015bwi\u0105teczne zakupy spo\u017cywcze, w ub. roku taki zamiar mia\u0142o 45 proc. respondent\u00f3w - wynika z przekazanego PAP raportu. W tym roku, tylko 11 proc. Polak\u00f3w nie ma zamiaru oszcz\u0119dza\u0107 na \u015bwi\u0105tecznej \u017cywno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8606406,blackout-w-paryzu-awaria-transformatora-brak-pradu-w-centrum-miasta.html", "title": "Blackout w Pary\u017cu. Awaria transformatora spowodowa\u0142a brak pr\u0105du w centrum miasta", "date_published": "2022-12-09 07:54:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mykktkuTURBXy8yMzJkZjA1OS1kYzg5LTQ5NGMtOGM3ZS02OWM1MTViMWI3YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 125 tys. odbiorc\u00f3w w stolicy Francji zosta\u0142o w czwartek wieczorem dotkni\u0119tych przerw\u0105 w dostawie pr\u0105du. Przyczyn\u0105 wy\u0142\u0105czenia by\u0142a awaria transformatora.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8606403,chin-odchodza-od-polityki-zero-covid-ale-nie-chca-sie-przyznac-do-bledu.html", "title": "Ekspert: Chiny odchodz\u0105 od polityki \u201ezero covid\u201d, ale nie chc\u0105 si\u0119 przyzna\u0107 do b\u0142\u0119du", "date_published": "2022-12-09 07:41:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144skie w\u0142adze \u0142agodz\u0105 surowe \u015brodki walki z pandemi\u0105 koronawirusa, ale prawdopodobnie nie b\u0119dzie formalnego odej\u015bcia od polityki \u201ezero covid\u201d, poniewa\u017c Pekin nie chce si\u0119 przyzna\u0107 do b\u0142\u0119du \u2013 ocenia w rozmowie z PAP dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8606401,wzrosty-na-wall-street.html", "title": "Wzrosty na Wall Street", "date_published": "2022-12-09 07:40:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx8ktkuTURBXy8yNDcwMTMzOS03MTZmLTQ2MzQtODAyNS1kYTY3ZGFlN2YwNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie indeksy gie\u0142dowe zako\u0144czy\u0142y czwartkow\u0105 sesj\u0119 na plusach. Inwestorzy analizuj\u0105 perspektywy gospodarcze przed przysz\u0142otygodniowymi posiedzeniami najwi\u0119kszych bank\u00f3w centralnych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8606398,komisarz-ds-energii-europa-srodkowo-wschodnia-jest-bezpieczniejsza-min-dzieki-baltic-pipe.html", "title": "Komisarz ds. energii: Europa \u015arodkowo-Wschodnia jest bezpieczniejsza m.in. dzi\u0119ki Baltic Pipe", "date_published": "2022-12-09 07:37:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PU_ktkuTURBXy9iMWRiODZjMi0xMWMzLTRiMTktODljYy1hYjhlZmM5MTRlNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa \u015arodkowo-Wschodnia jest dzi\u015b bezpieczniejsza energetycznie m.in. dzi\u0119ki budowie gazoci\u0105gu Baltic Pipe i interkonektor\u00f3w Polska-Litwa, Polska-S\u0142owacja i Grecja-Bu\u0142garia. W regionie powstaj\u0105 terminale LNG, istniej\u0105ce s\u0105 rozbudowywane, a UE jest gotowa wesprze\u0107 te wysi\u0142ki - przekonywa\u0142a unijna komisarz ds. energii Kadri Simson na konferencji zorganizowanej w Brukseli przez Central Europe Energy Partners (CEEP).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606396,kaczynski-wlasciwa-kampania-wyborcza-jeszcze-sie-nie-rozpoczela.html", "title": "Kaczy\u0144ski: W\u0142a\u015bciwa kampania wyborcza jeszcze si\u0119 nie rozpocz\u0119\u0142a", "date_published": "2022-12-09 07:35:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-w9ktkuTURBXy84NTVmOTY2Yy03NzI5LTRlZTUtOTVmNi1hZjVjYzFlN2NjOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ta w\u0142a\u015bciwa kampania wyborcza jeszcze si\u0119 nie rozpocz\u0119\u0142a, ona jest przed nami - powiedzia\u0142\u0142 w czwartek w rozmowie z TVP 3 Gda\u0144sk prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8606389,bialy-dom-pekin-zainteresowany-stabilizacja-relacji-z-waszyngtonem.html", "title": "Bia\u0142y Dom: Pekin wydaje si\u0119 by\u0107 zainteresowany stabilizacj\u0105 relacji z Waszyngtonem", "date_published": "2022-12-09 07:31:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dG0ktkuTURBXy83ZDFkZDRlNy05NmM1LTQwMmYtYWE0Ny1hMDE5NWZhZWU4MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny wydaj\u0105 si\u0119 by\u0107 zainteresowane stabilizacj\u0105 relacji z USA w perspektywie kr\u00f3tkoterminowej - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek koordynator Bia\u0142ego Domu ds. Indo-Pacyfiku Kurt Cambell.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606386,morawiecki-wygrana-kolejna-kadencja-zbudujemy-armie-poradzi-sobie-sama.html", "title": "Morawiecki: Je\u015bli wygramy kolejn\u0105 kadencj\u0119 to zbudujemy armi\u0119, kt\u00f3ra poradzi sobie nawet sama", "date_published": "2022-12-09 07:26:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1ugktkuTURBXy84M2MzMTExOC04ZGMxLTRkYzItOTU5Zi00NDVjYzA4ZTc2MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi wyborcy umo\u017cliwi\u0105 nam rz\u0105dy przez kolejn\u0105 kadencj\u0119, zbudujemy armi\u0119, kt\u00f3ra w razie konfliktu b\u0119dzie w stanie poradzi\u0107 sobie nawet sama i to nie przez kr\u00f3tki czas, a co najmniej tak jak armia ukrai\u0144ska - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla wPolityce.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8606387,wojna-w-ukrainie-isw-moskwa-nie-rezygnuje-z-maksymalistycznych-celow.html", "title": "Co Rosja chce osi\u0105gn\u0105\u0107 w Ukrainie? ISW: Moskwa nie rezygnuje z \u201emaksymalistycznych cel\u00f3w\u201d", "date_published": "2022-12-09 07:20:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyqktkuTURBXy9jMTA2MmQ2Ny0xYzI0LTQzNmEtYmJiOS02NGFjZmQxODliYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo sprzecznych sygna\u0142\u00f3w na temat cel\u00f3w \u201especjalnej operacji wojskowej\u201d w\u0142adze Rosji nie rezygnuj\u0105 z maksymalistycznych cel\u00f3w wojny przeciwko Ukrainie, czyli zmiany w\u0142adzy i pozbawienia tego kraju mo\u017cliwo\u015bci obrony \u2013 ocenia w najnowszym raporcie Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8606353,gospodarka-wolny-rynek-w-dol-inflacja-w-gore.html", "title": "Polska polityka gospodarcza jak w Ameryce \u0141aci\u0144skiej? Wolny rynek w d\u00f3\u0142, inflacja w g\u00f3r\u0119 [OPINIA]", "date_published": "2022-12-09 07:20:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygRktkuTURBXy81NDkxMzA4Ni0wYjFlLTRmOTgtYjdhYi0yZWQ5OGU3NGI4Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polityka gospodarcza realizowana w Polsce w ostatnich latach nosi\u0142a znamiona latynoameryka\u0144skiego populistycznego cyklu zaczynaj\u0105cego si\u0119 od boomu popytowego, a ko\u0144cz\u0105cego si\u0119 wysok\u0105 inflacj\u0105 i wyhamowaniem wzrostu - pisz\u0105 w opinii dla DGP dr Stanis\u0142aw Kluza, prof. Andrzej S\u0142awi\u0144ski i dr Wojciech Warski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8606383,od-2023-roku-kanada-nie-bedzie-finansowala-miedzynarodowych-projektow-zw-z-paliwami-kopalnymi.html", "title": "Od 2023 roku Kanada nie b\u0119dzie finansowa\u0142a mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w zw. z paliwami kopalnymi", "date_published": "2022-12-09 07:19:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy82NTgwZjI3YS04OTViLTQ1NDYtYjZjOC04Y2QwMGJiZWVmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z pocz\u0105tkiem 2023 roku rz\u0105d Kanady przestanie finansowa\u0107 mi\u0119dzynarodowe projekty zwi\u0105zane z paliwami kopalnymi, czyli wydobyciem ropy naftowej, gazu i w\u0119gla \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek minister zasob\u00f3w naturalnych Jonathan Wilkinson.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8604190,ropa-naftowa-najwieksi-producenci-na-swiecie.html", "title": "Jakie kraje produkuj\u0105 najwi\u0119cej ropy naftowej? Trzy pa\u0144stwa wiod\u0105 prym", "date_published": "2022-12-09 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xJdktkuTURBXy84NTczN2Y1OS1iNWEyLTQ2NTktOGNhYy0yZGZkMDlhODJhMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzej najwi\u0119ksi producenci ropy naftowej wydobyli wi\u0119cej surowca ni\u017c siedem pozosta\u0142ych kraj\u00f3w z pierwszej dziesi\u0105tki \u0142\u0105cznie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605122,kryzys-energetyczny-europa-ceny-energii-czynniki-ryzyka.html", "title": "Kryzys energetyczny zabije europejski przemys\u0142? Najgorsze wcale nie jest za nami [OPINIA]", "date_published": "2022-12-09 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uq5ktkuTURBXy8wMjgxNmU3ZC04MDhjLTRlYTMtOWM5ZC1iMjM5ZDBmYzFkMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko kilka stopni Celsjusza dzieli nas od regionalnych blackout\u00f3w w Europie, a sezon zimowy dopiero si\u0119 rozpoczyna. Powod\u00f3w do zmartwie\u0144 jest jednak wi\u0119cej \u2013 pisze w opinii dla Bloomberga Javier Blas.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8604173,inflacja-wielka-brytania-cena-swiatecznej-kolacji-rosnie.html", "title": "Mniej za wi\u0119cej. Cena \u015bwi\u0105tecznej kolacji w Wielkiej Brytanii ro\u015bnie", "date_published": "2022-12-09 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aZIktkuTURBXy9lODk5YTFiZC0xODExLTRkMzQtOWU3ZC0yN2Q0M2I5NGZiYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszt produkt\u00f3w na bo\u017conarodzeniow\u0105 kolacj\u0119 w Wielkiej Brytanii wzr\u00f3s\u0142 o nieco ponad 9 proc. w por\u00f3wnaniu z ubieg\u0142ym rokiem. To mniej ni\u017c \u015brednia inflacja w sklepach spo\u017cywczych, ale to nie wystarczy, aby wywo\u0142a\u0142o \u015bwi\u0105teczn\u0105 rado\u015b\u0107 w gospodarstwach domowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8605974,prezes-euronext-londyn-nie-jest-juz-europejskim-centrum-finansowym.html", "title": "Prezes Euronext: Londyn nie jest ju\u017c dominuj\u0105cym centrum finansowym Europy", "date_published": "2022-12-09 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pEHktkuTURBXy83YTQ4OWI4Mi1hM2FjLTRlYjAtOGNiZi0zMTk0ZThiZGVjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedn\u0105 z konsekwencji brexitu jest to, \u017ce Londyn nie jest ju\u017c dominuj\u0105cym centrum finansowym Europy \u2013 oceni\u0142 Stephane Boujnah, prezes Euronext, platformy stworzonej przez gie\u0142dy z Pary\u017ca, Amsterdamu, Brukseli i Lizbony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606024,turcja-rosja-umowa-gazowa-obnizka-cen-negocjacje.html", "title": "Turcja negocjuje z Rosj\u0105. Chodzi o 25-proc. obni\u017ck\u0119 cen gazu", "date_published": "2022-12-09 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek Turcja przyjmie rosyjsk\u0105 delegacj\u0119 w Ankarze, z kt\u00f3r\u0105 podejmie rozmowy na temat ponad 25-proc. obni\u017cki cen na gaz z Rosji \u2013 zdradzaj\u0105 wysocy rang\u0105 przedstawiciele Turcji.", "persistent": false}]