[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zagan-napasc-i-policyjna-oblawa-25-latek-zatrzymany-mloda-kobieta-walczy-o-zycie-6431542?source=rss", "title": "Kilkana\u015bcie godzin ob\u0142awy po napa\u015bci. 25-latek zatrzymany, m\u0142oda kobieta walczy o \u017cycie", "date_published": "2022-12-09 21:13:48+00:00", "description": "<img alt=\"Kilkana\u015bcie godzin ob\u0142awy po napa\u015bci. 25-latek zatrzymany, m\u0142oda kobieta walczy o \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-x5zskg-lubuscy-policjanci-po-kilkunastogodzinnej-oblawie-zatrzymali-25-latka-6431524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci po kilkunastogodzinnej ob\u0142awie zatrzymali 25-latka, kt\u00f3ry jest podejrzany o spowodowanie ci\u0119\u017ckiego uszczerbku na zdrowiu swojej partnerki. Lekarze walcz\u0105 o \u017cycie kobiety.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-czestsze-kursy-komunikacji-miejskiej-przed-swietami-bozego-narodzenia-6429824?source=rss", "title": "Metro, tramwaje i autobusy pojad\u0105 cz\u0119\u015bciej przed \u015bwi\u0119tami", "date_published": "2022-12-09 20:53:17+00:00", "description": "<img alt=\"Metro, tramwaje i autobusy pojad\u0105 cz\u0119\u015bciej przed \u015bwi\u0119tami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gkmiuo-autobusy-i-tramwaje-beda-kursowac-czesciej-przed-swietami-6429829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czas przed\u015bwi\u0105teczny to okres zakup\u00f3w. Dlatego od 10 do 22 grudnia rozk\u0142ady jazdy sto\u0142ecznych tramwaj\u00f3w i autobus\u00f3w zostan\u0105 dostosowane do zwi\u0119kszonego ruchu pasa\u017cerskiego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-20-czeka-na-decyzje-prezydenta-lukasz-rzepecki-i-malgorzata-tracz-komentuja-6431470?source=rss", "title": "Lex Czarnek 2.0 czeka na decyzj\u0119 prezydenta. W organie doradczym \"zdania podzielone 50 na 50\"", "date_published": "2022-12-09 20:14:58+00:00", "description": "<img alt=\"Lex Czarnek 2.0 czeka na decyzj\u0119 prezydenta. W organie doradczym \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g65bt5-09-2000-bez-kitu-cl-0016-6431463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa lex Czarnek 2.0 le\u017cy na biurku prezydenta Andrzeja Dudy i czeka na jego decyzj\u0119. - Apeluj\u0119 o to samo, o co apeluj\u0105 nauczyciele, rodzice, dzieci - o kolejne weto - m\u00f3wi\u0142a w programie \"Kampania #BezKitu\" pos\u0142anka Zielonych Ma\u0142gorzata Tracz. Doradca prezydenta \u0141ukasz Rzepecki zapewnia\u0142, \u017ce Andrzej Duda \"bierze pod uwag\u0119 wszystkie g\u0142osy\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-drugi-transport-z-maszyna-tbm-harmonogram-i-trasa-konwoju-6430686?source=rss", "title": "Drugi transport z maszyn\u0105 TBM w sobot\u0119 rano dotrze do Janek. Noc\u0105 przejazd przez Warszaw\u0119", "date_published": "2022-12-09 19:27:52+00:00", "description": "<img alt=\"Drugi transport z maszyn\u0105 TBM w sobot\u0119 rano dotrze do Janek. Noc\u0105 przejazd przez Warszaw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zqq0pw-przejazd-tarczy-tbm-6228370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny transport maszyny TBM dotrze w sobot\u0119 nad ranem do w\u0119z\u0142a Janki na trasie S8. Post\u00f3j w tym miejscu b\u0119dzie trwa\u0142 do godziny 22. Nast\u0119pnie konw\u00f3j wyruszy w dalsz\u0105 drog\u0119 przez stolic\u0119. Ponownie oznacza to utrudnienia na Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy oraz ulicach Ursynowa i Wilanowa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbigniew-rau-spotkal-sie-z-antonym-blinkenem-w-waszyngtonie-rozmowy-o-wspolpracy-wojskowej-gospodarczej-energetycznej-i-ukrainie-6431420?source=rss", "title": "Blinken rozmawia\u0142 z Rauem. \"Dzi\u0119ki polskiemu przyw\u00f3dztwu, stoimy silnie razem we wsparciu Ukrainy\"", "date_published": "2022-12-09 19:14:34+00:00", "description": "<img alt=\"Blinken rozmawia\u0142 z Rauem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dv893u-rau-spotkal-sie-z-blinkenem-6431427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u0119ki polskiemu przyw\u00f3dztwu, stoimy silnie razem we wsparciu Ukrainy w obliczu rosyjskiej agresji, dostarczaj\u0105c pomocy wojskowej, pomocy gospodarczej i humanitarnej - m\u00f3wi\u0142 sekretarz stanu USA Antony Blinken, przyjmuj\u0105c szefa polskiej dyplomacji Zbigniewa Raua. - Nie przypominam sobie czasu, gdy partnerstwo mi\u0119dzy Stanami Zjednoczonymi i Polsk\u0105 by\u0142o wa\u017cniejsze i skuteczniejsze ni\u017c obecnie - doda\u0142. Po rozmowach szef MSZ przekaza\u0142 za\u015b, \u017ce dotyczy\u0142y one mi\u0119dzy innymi \"bezpiecznego nieba\" nad Ukrain\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kierowca-zatrzymal-sie-by-przepuscic-piesza-policjanci-pojechali-dalej-nagranie-z-bemowa-6430763?source=rss", "title": "Kierowca zatrzyma\u0142 si\u0119, by przepu\u015bci\u0107 piesz\u0105. Policjanci pojechali dalej", "date_published": "2022-12-09 18:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca zatrzyma\u0142 si\u0119, by przepu\u015bci\u0107 piesz\u0105. Policjanci pojechali dalej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3164up-kierowca-zatrzymal-sie-by-przepuscic-piesza-radiowoz-jechal-dalej-6431050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piesza zbli\u017ca si\u0119 do przej\u015bcia. Jeden z kierowc\u00f3w zatrzymuje si\u0119, by ust\u0105pi\u0107 jej pierwsze\u0144stwa. Tymczasem z naprzeciwka nadje\u017cd\u017ca radiow\u00f3z. Policjanci jednak nie zwalniaj\u0105 i wje\u017cd\u017caj\u0105 na pasy, gdy kobieta znajduje si\u0119 tu\u017c przy kraw\u0119dzi chodnika. Nagranie pokazuj\u0105ce t\u0119 sytuacj\u0119 trafi\u0142o do sieci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wypadek-w-mogielnicy-trzy-osoby-ranne-na-jezdnie-przewrocil-sie-ciagnik-z-przyczepa-pelna-jablek-6430690?source=rss", "title": "Trzy osoby ranne po wypadku w Mogielnicy. Na jezdni\u0119 przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 ci\u0105gnik z przyczep\u0105 pe\u0142n\u0105 jab\u0142ek", "date_published": "2022-12-09 17:22:41+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy osoby ranne po wypadku w Mogielnicy. Na jezdni\u0119 przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 ci\u0105gnik z przyczep\u0105 pe\u0142n\u0105 jab\u0142ek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wwybze-wypadek-w-mogielnicy-6430720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia po wypadku w Mogielnicy. Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0105gnikiem rolniczym na drodze wojew\u00f3dzkiej numer 728. Drugi z pojazd\u00f3w wywr\u00f3ci\u0142 si\u0119 i zablokowa\u0142 jezdni\u0119, wok\u00f3\u0142 rozsypa\u0142y si\u0119 wiezione na naczepie jab\u0142ka. Policja podaje, \u017ce trzy osoby zosta\u0142y poszkodowane.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bulgaria-przekaze-sprzet-wojskowy-ukrainie-jest-zgoda-parlamentu-6430617?source=rss", "title": "Kolejny kraj przeka\u017ce sprz\u0119t wojskowy Ukrainie. Jest zgoda parlamentu", "date_published": "2022-12-09 16:07:43+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny kraj przeka\u017ce sprz\u0119t wojskowy Ukrainie. Jest zgoda parlamentu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p919ta-bulgaria-sofia-parlament-shutterstock2159706607-6430630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Parlament Bu\u0142garii ratyfikowa\u0142 porozumienie o wys\u0142aniu pomocy wojskowej Ukrainie. Lista ze sprz\u0119tem, kt\u00f3ry ma tam trafi\u0107 jest utajniona. Wiadomo jedynie, \u017ce znajduje si\u0119 na niej bro\u0144 strzelecka i amunicja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-awaria-wodociagowa-na-grochowskiej-na-skrzyzowaniu-zapadla-sie-jezdnia-policja-kieruje-ruchem-6430625?source=rss", "title": "Awaria wodoci\u0105gowa na Grochowskiej. Na du\u017cym skrzy\u017cowaniu zapad\u0142a si\u0119 jezdnia", "date_published": "2022-12-09 16:03:34+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria wodoci\u0105gowa na Grochowskiej. Na du\u017cym skrzy\u017cowaniu zapad\u0142a si\u0119 jezdnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ye3u5m-awaria-wodociagowa-na-grochowskiej-6430626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Pradze Po\u0142udnie dosz\u0142o do awarii wodoci\u0105gowej, powoduj\u0105cej powa\u017cne utrudnienia dla kierowc\u00f3w. W rejonie skrzy\u017cowania Grochowskiej z Zamienieck\u0105 zapad\u0142a si\u0119 jezdnia. Wodoci\u0105gowcy poprosili policj\u0119 o pomoc w kierowaniu ruchem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-awaria-wodociagowa-na-grochowskiej-na-skrzyzowaniu-zapadla-sie-jezdnia-utrudnienia-6430625?source=rss", "title": "Awaria wodoci\u0105gowa na Grochowskiej. Policja wy\u0142\u0105czy\u0142a z ruchu fragmenty dw\u00f3ch ulic", "date_published": "2022-12-09 16:03:34+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria wodoci\u0105gowa na Grochowskiej. Policja wy\u0142\u0105czy\u0142a z ruchu fragmenty dw\u00f3ch ulic\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pdts00-awaria-wodociagowa-na-grochowskiej-6430766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Pradze Po\u0142udnie dosz\u0142o do awarii wodoci\u0105gowej, powoduj\u0105cej powa\u017cne utrudnienia dla kierowc\u00f3w. W rejonie skrzy\u017cowania Grochowskiej z Zamienieck\u0105 zapad\u0142a si\u0119 jezdnia. Wodoci\u0105gowcy poprosili policj\u0119 o pomoc w kierowaniu ruchem. Konieczne okaza\u0142o si\u0119 wy\u0142\u0105czenie na cz\u0119\u015bci obu ulic.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-mostu-pieszo-rowerowego-wykonawca-konczy-betonowanie-rzecznych-podpor-6430473?source=rss", "title": "Na budowie mostu pieszo-rowerowego ko\u0144cz\u0105 betonowanie rzecznych podp\u00f3r", "date_published": "2022-12-09 15:37:56+00:00", "description": "<img alt=\"Na budowie mostu pieszo-rowerowego ko\u0144cz\u0105 betonowanie rzecznych podp\u00f3r\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9r19qh-budowa-mostu-pieszo-rowerowego-postepy-w-grudniu-2022-roku-6430462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobiega ko\u0144ca betonowanie filar\u00f3w rzecznych podp\u00f3r mostu pieszo-rowerowego przez Wis\u0142\u0119. Na sobot\u0119 planowane s\u0105 ostatnie zwi\u0105zane z tym etapem inwestycji prace. Wykonawca b\u0119dzie przygotowywa\u0142 roboty przewidziane na okres zimowy. Wiosn\u0105 rusz\u0105 kolejne zwi\u0105zane z monta\u017cem element\u00f3w konstrukcji przeprawy. B\u0119d\u0105 oznacza\u0142y powa\u017cne utrudnienia na bulwarach wi\u015blanych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ing-bank-slaski-klienci-mogli-miec-klopoty-z-przelewami-blik-6430560?source=rss", "title": "Klienci ING Banku \u015al\u0105skiego mogli mie\u0107 k\u0142opoty z niekt\u00f3rymi przelewami", "date_published": "2022-12-09 15:18:35+00:00", "description": "<img alt=\"Klienci ING Banku \u015al\u0105skiego mogli mie\u0107 k\u0142opoty z niekt\u00f3rymi przelewami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwl88p-smartfon-telefon-sms-wiadomosc-6305642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po godzinie 15.00 przesta\u0142y dzia\u0142a\u0107 przelewy BLIK do innego banku - informowa\u0142 po po\u0142udniu w komunikacie ING Bank \u015al\u0105ski. Bank apelowa\u0142 do klient\u00f3w, aby korzystali z innych sposob\u00f3w wykonywania przelew\u00f3w. Przed godzin\u0105 18.00 komunikat o awarii znikn\u0105\u0142 ze strony banku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lotwa-usa-lotewski-minister-amerykanie-wzmocnia-swoja-wojskowa-obecnosc-na-lotwe-maja-trafic-jednostki-artylerii-i-sil-powietrznych-6430521?source=rss", "title": "\"Kiedy nasi transatlantyccy partnerzy m\u00f3wi\u0105 o obronie pa\u0144stw ba\u0142tyckich, nie \u017cartuj\u0105\"", "date_published": "2022-12-09 15:17:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sqti66-cwiczenie-silver-arrow-2022-na-lotwie-6430529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone zatwierdzi\u0142y plany wzmocnienia obecno\u015bci swoich wojsk w pa\u0144stwach ba\u0142tyckich - poda\u0142a agencja LETA, cytuj\u0105c ministra obrony \u0141otwy. Ma by\u0107 to realizacja zapowiedzi prezydenta Joe Bidena z czerwcowego szczytu NATO w Madrycie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-wiezienie-za-gwizdanie-za-kobieta-projekt-zmiany-przepisow-6429813?source=rss", "title": "Dwa lata wi\u0119zienia za gwizdanie za kobiet\u0105. Projekt nowych przepis\u00f3w w Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-12-09 15:05:57+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa lata wi\u0119zienia za gwizdanie za kobiet\u0105. Projekt nowych przepis\u00f3w w Wielkiej Brytanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iv8nxo-sprawa-gwaltow-i-molestowania-w-taksowkach-zdjecie-ilustracyjne-5598382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwizdanie za kobiet\u0105, komentowanie jej wygl\u0105du czy uporczywe patrzenie si\u0119 na ni\u0105 mo\u017ce by\u0107 wkr\u00f3tce zagro\u017cone kar\u0105 do 2 lat pozbawienia wolno\u015bci. Taka zmiana przepis\u00f3w rozwa\u017cana jest obecnie w Wielkiej Brytanii.- Ka\u017cda kobieta powinna czu\u0107 si\u0119 bezpiecznie id\u0105c ulic\u0105 - podkre\u015bli\u0142a minister spraw wewn\u0119trznych Suella Braverman.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/policja-ukradl-bilon-z-automatow-hulajnoge-i-odkurzacz-wybil-tez-szybe-w-tramwaju-6430543?source=rss", "title": "Policja: Ukrad\u0142 bilon z automat\u00f3w, hulajnog\u0119 i odkurzacz. Wybi\u0142 te\u017c szyb\u0119 w tramwaju", "date_published": "2022-12-09 15:02:03+00:00", "description": "<img alt=\"Policja: Ukrad\u0142 bilon z automat\u00f3w, hulajnog\u0119 i odkurzacz. Wybi\u0142 te\u017c szyb\u0119 w tramwaju \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gdh3nu-34-latek-uslyszal-lacznie-szesc-zarzutow-6430140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy kradzie\u017ce z w\u0142amaniem, dwie kradzie\u017ce i uszkodzenie mienia, wszystkie przest\u0119pstwa pope\u0142nione w warunkach recydywy. Policja zatrzyma\u0142a 34-latka, kt\u00f3ry mia\u0142 w\u0142amywa\u0107 si\u0119 do automat\u00f3w zamontowanych przy toaletach i kra\u015b\u0107 z nich bilon. Jak ustalili \u015bledczy, to nie jedyne jego przewinienia. \u0141\u0105cznie m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 sze\u015b\u0107 zarzut\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-antysemickie-napisy-w-obozie-auschwitz-ii-birkenau-sprawcow-nie-wykryto-prokuratura-umarza-sledztwo-6429690?source=rss", "title": "Antysemickie napisy w Auschwitz. Sprawc\u00f3w nie wykryto, \u015bledztwo umorzono", "date_published": "2022-12-09 14:53:32+00:00", "description": "<img alt=\"Antysemickie napisy w Auschwitz. Sprawc\u00f3w nie wykryto, \u015bledztwo umorzono\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-09bp7z-baraki-dawnego-obozu-auschwitz-ii-birkenau-5440676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledztwo w sprawie umieszczenia antysemickich napis\u00f3w na barakach w by\u0142ym obozie Auschwitz zosta\u0142o umorzone - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek prokuratura rejonowa w O\u015bwi\u0119cimiu. Sprawcy nie zostali wykryci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-stado-saren-przy-poludniowej-obwodnicy-warszawy-nagranie-6430010?source=rss", "title": "Sarny wybra\u0142y si\u0119 na spacer przy Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy", "date_published": "2022-12-09 14:19:02+00:00", "description": "<img alt=\"Sarny wybra\u0142y si\u0119 na spacer przy Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ecv2x6-stado-saren-przy-poludniowej-obwodnicy-warszawy-6429949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stado saren spacerowa\u0142o w pi\u0105tek po po\u0142udniu przy Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy. Zdaje si\u0119, \u017ce nie przeszkadza\u0142 im huk silnik\u00f3w aut z ekspres\u00f3wki. Zwierz\u0119ta zauwa\u017cy\u0142 nasz reporter i nagra\u0142 je przy pomocy drona z kamer\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/hanna-machinska-odwolana-z-funkcji-zastepczyni-rpo-kolejni-eksperci-rezygnuja-6430046?source=rss", "title": "\"Wszyscy cz\u0142onkowie\" Komisji Ekspert\u00f3w przy RPO rezygnuj\u0105", "date_published": "2022-12-09 14:09:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v5onu1-rpo-6429903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszyscy cz\u0142onkowie Komisji Ekspert\u00f3w do spraw przestrzegania praw obywatelskich w dzia\u0142aniach s\u0142u\u017cb specjalnych przy Rzeczniku Praw Obywatelskich z\u0142o\u017cyli dzi\u015b rezygnacj\u0119 - poda\u0142 jeden z ekspert\u00f3w komisji, Wojciech Klicki. To kolejni eksperci, kt\u00f3rzy ust\u0119puj\u0105 po odwo\u0142aniu Hanny Machi\u0144skiej z funkcji zast\u0119pczyni RPO.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/rozrywka/stephan-curry-trafia-z-konca-boiska-piec-razy-z-rzedu-sprawdzamy-6418775?source=rss", "title": "Koszykarz trafia z ko\u0144ca boiska pi\u0119\u0107 razy z rz\u0119du? Nie, to zmontowane wideo", "date_published": "2022-12-09 14:01:04+00:00", "description": "<img alt=\"Koszykarz trafia z ko\u0144ca boiska pi\u0119\u0107 razy z rz\u0119du? Nie, to zmontowane wideo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etkeyu-stephen-curry-6420259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 cieszy si\u0119 w sieci filmik, na kt\u00f3rym koszykarz Stephen Curry trafia pi\u0119\u0107 razy z rz\u0119du, rzucaj\u0105c do kosza z ko\u0144ca boiska. Sam bohater przyzna\u0142 jednak, \u017ce nagranie zosta\u0142o zmontowane, a jego autor znany jest z podobnych projekt\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czolgi-k2-przekazane-wojsku-polskiemu-uroczystosc-z-udzialem-mariusza-blaszczaka-i-mateusza-morawieckiego-6429923?source=rss", "title": "Po\u0142udniowokorea\u0144skie czo\u0142gi rozpocz\u0119\u0142y s\u0142u\u017cb\u0119 w polskiej brygadzie. \"Konsekwentnie wzmacniamy si\u0142y zbrojne\"", "date_published": "2022-12-09 13:59:44+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u0142udniowokorea\u0144skie czo\u0142gi rozpocz\u0119\u0142y s\u0142u\u017cb\u0119 w polskiej brygadzie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w01ehw-premier-mateusz-morawiecki-szef-mon-mariusz-blaszczak-i-plk-tomasz-biedziak-podczas-przekazania-czolgow-k2-zolnierzom-wojska-polskiego-6429850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister Mariusz B\u0142aszczak i premier Mateusz Morawiecki uczestniczyli w pi\u0105tek w Mor\u0105gu (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) w uroczysto\u015bci przekazania po\u0142udniowokorea\u0144skich czo\u0142g\u00f3w K2 \u017co\u0142nierzom Wojska Polskiego. - Sprz\u0119t wojskowy najwy\u017cszej jako\u015bci trafi\u0142 do Polski, jest w r\u0119kach polskich \u015bwietnych, do\u015bwiadczonych \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy s\u0105 przygotowani, aby skutecznie broni\u0107 naszej ojczyzny - powiedzia\u0142 B\u0142aszczak. - Chcemy mie\u0107 tak siln\u0105 armi\u0119, by nikomu nie przysz\u0142o do g\u0142owy nas zaatakowa\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142 szef rz\u0105du. Doda\u0142, \u017ce \"kupuj\u0105c sprz\u0119t korea\u0144ski, kupujemy jednocze\u015bnie my\u015bl techniczn\u0105\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nowy-dwor-mazowiecki-w-budynku-urzedu-skarbowego-czuc-bylo-gaz-ewakuowano-46-osob-6429929?source=rss", "title": "W budynku urz\u0119du skarbowego czu\u0107 by\u0142o gaz, ewakuowano 46 os\u00f3b. Twa akcja stra\u017cak\u00f3w", "date_published": "2022-12-09 13:31:37+00:00", "description": "<img alt=\"W budynku urz\u0119du skarbowego czu\u0107 by\u0142o gaz, ewakuowano 46 os\u00f3b. Twa akcja stra\u017cak\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-chk047-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6417061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    46 os\u00f3b trzeba by\u0142o ewakuowa\u0107 z Urz\u0119du Skarbowego w Nowym Dworze Mazowieckim z powodu ulatniaj\u0105cego si\u0119 w budynku gazu. Na miejscu trwaj\u0105 dzia\u0142ania stra\u017cak\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/krzepocin-wpadl-w-poslizg-i-wjechal-samochodem-wprost-do-rzeki-6429763?source=rss", "title": "Wpad\u0142 w po\u015blizg i wjecha\u0142 samochodem wprost do rzeki", "date_published": "2022-12-09 13:20:30+00:00", "description": "<img alt=\"Wpad\u0142 w po\u015blizg i wjecha\u0142 samochodem wprost do rzeki\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-182dof-wpadl-w-poslizg-i-wjechal-samochodem-wprost-do-rzeki-6429769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy wpad\u0142 w po\u015blizg i wjecha\u0142 wprost do Wo\u0142czy, rzeki p\u0142yn\u0105cej przez R\u00f3wnin\u0119 Gryfick\u0105 w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Chocia\u017c wygl\u0105da\u0142o to bardzo niebezpiecznie, kierowcy nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/wszy-u-dzieci-skad-sie-wziely-i-czy-z-nami-zostana-6304356?source=rss", "title": "Niech si\u0119 pani cieszy, \u017ce pani dziecko ma wszy. Sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142y i czy z nami zostan\u0105", "date_published": "2022-12-09 13:17:53+00:00", "description": "<img alt=\"Niech si\u0119 pani cieszy, \u017ce pani dziecko ma wszy. Sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142y i czy z nami zostan\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-3mwldi-klientka-salonu-ewy-kopec-6304494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy\u015b uwa\u017cano, \u017ce wszy s\u0105 korzystne dla zdrowia. Matki, iskaj\u0105c dzieciom g\u0142owy, zostawia\u0142y kilka sztuk. Do dzisiaj nie ma lepszej technologii do walki z wszawic\u0105 ni\u017c iskanie, kt\u00f3re mo\u017ce by\u0107 fajnym sposobem na wsp\u00f3lne sp\u0119dzanie czasu. O odwiecznym wsp\u00f3\u0142\u017cyciu ludzi i wszy opowiadaj\u0105 bizneswoman Ewa Kope\u0107 i entomolog Paulina Kozina.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-mowil-o-zniszczeniu-tych-ludzi-politycy-komentuja-6429702?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski o \"zniszczeniu ludzi\". \"Wielokrotnie dawa\u0142 do zrozumienia, \u017ce rozumienie regu\u0142 demokracji jest mu troch\u0119 obce\"", "date_published": "2022-12-09 13:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8q1ok1-jaroslaw-kaczynski-na-spotkaniu-z-sympatykami-pis-w-chojnicach-6429803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy opozycji komentuj\u0105 s\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry w Chojnicach wspomnia\u0142 o ludziach ceni\u0105cych sobie wed\u0142ug niego \"pa\u0144stwa zewn\u0119trzne\", a \"w szczeg\u00f3lno\u015bci Niemcy\". W tym kontek\u015bcie m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o \"zniszczeniu tych ludzi\". - \"Niszczymy ludzi\", kt\u00f3rzy nie my\u015bl\u0105 tak, jak prezes. Tylko trudno jest zniszczy\u0107 trzy czwarte narodu - stwierdzi\u0142 marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-nick-carter-z-backstreet-boys-oskarzony-o-zgwalcenie-nastolatki-z-autyzmem-prawnik-muzyka-wydal-oswiadczenie-6429605?source=rss", "title": "Nick Carter z Backstreet Boys oskar\u017cony o zgwa\u0142cenie nastolatki z autyzmem. Jest o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-12-09 13:11:18+00:00", "description": "<img alt=\"Nick Carter z Backstreet Boys oskar\u017cony o zgwa\u0142cenie nastolatki z autyzmem. Jest o\u015bwiadczenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i5cwi0-nick-carter-6429663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzydziestodziewi\u0119cioletnia Shannon \"Shay\" Ruth z\u0142o\u017cy\u0142a pozew przeciwko Nickowi Carterowi, wokali\u015bcie zespo\u0142u Backstreet Boys. Twierdzi, \u017ce muzyk zgwa\u0142ci\u0142 j\u0105 i zarazi\u0142 wirusem HPV, kiedy mia\u0142a siedemna\u015bcie lat. Prawnik Cartera wyda\u0142 o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym oskar\u017cenia nazwa\u0142 \"bezpodstawnymi\" i \"nieprawdziwymi\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-dolacza-do-brytyjsko-wloskiego-programu-budowy-mysliwca-nowej-generacji-tempest-6429632?source=rss", "title": "Japonia do\u0142\u0105cza do brytyjsko-w\u0142oskiego programu budowy my\u015bliwca nowej generacji Tempest", "date_published": "2022-12-09 12:52:02+00:00", "description": "<img alt=\"Japonia do\u0142\u0105cza do brytyjsko-w\u0142oskiego programu budowy my\u015bliwca nowej generacji Tempest\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hf5wgi-artystyczna-wizja-projektu-mysliwca-opublikowana-przez-japonski-resort-obrony-6429659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia, Wielka Brytania i W\u0142ochy wsp\u00f3lnie stworz\u0105 my\u015bliwiec nowej generacji Tempest - og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek brytyjski premier Rishi Sunak. Maszyna b\u0119dzie wykorzystywa\u0142a sztuczn\u0105 inteligencj\u0119, kt\u00f3ra pozwoli maszynie pozosta\u0107 w walce, nawet gdy pilot utraci przytomno\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/piaseczno-zatrzymany-po-krotkim-policyjnym-poscigu-mial-poltora-promila-w-aucie-mial-mefedron-6429648?source=rss", "title": "Najpierw zwolni\u0142, p\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107. \"Wydmucha\u0142\" p\u00f3\u0142tora promila, w aucie mia\u0142 mefedron", "date_published": "2022-12-09 12:40:31+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw zwolni\u0142, p\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o105l2-mezczyzni-odpowiedza-za-posiadanie-srodkow-odurzajacych-6429266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po kr\u00f3tkim po\u015bcigu piaseczy\u0144scy kryminalni zatrzymali do kontroli hyundaia, za kierownic\u0105 kt\u00f3rego siedzia\u0142 pijany 22-latek. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 w wydychanym powietrzu p\u00f3\u0142tora promila alkoholu. Na tym jednak nie koniec jego k\u0142opot\u00f3w, bo w samochodzie mundurowi znale\u017ali mefedron. On i rok starszy pasa\u017cer us\u0142yszeli ju\u017c zarzuty.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/rozogi-56-latek-przyznal-ze-ukradl-skuter-powiedzial-ze-zrobil-to-bo-nie-chcial-aby-na-jednoslad-padal-deszcz-6429642?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 skuter. Powiedzia\u0142, \u017ce zrobi\u0142 to, bo nie chcia\u0142, aby na jedno\u015blad pada\u0142 deszcz", "date_published": "2022-12-09 12:32:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 skuter. Powiedzia\u0142, \u017ce zrobi\u0142 to, bo nie chcia\u0142, aby na jedno\u015blad pada\u0142 deszcz\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ixj66-wlascicielka-zglosila-kradziez-skutera-6429652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 56-latka podejrzanego o to, \u017ce w miejscowo\u015bci Rozogi (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) ukrad\u0142 skuter. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Funkcjonariuszom mia\u0142 t\u0142umaczy\u0107, \u017ce zabra\u0142 pojazd, bo ten od kilku godzin sta\u0142 na deszczu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/mbank-bnp-paribas-alior-bank-nest-bank-przerwy-i-utrudnienia-w-bankach-6429486?source=rss", "title": "Weekendowe utrudnienia dla klient\u00f3w bank\u00f3w", "date_published": "2022-12-09 11:49:55+00:00", "description": "<img alt=\"Weekendowe utrudnienia dla klient\u00f3w bank\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z1q0hz-przerwy-w-bankach-4768362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    mBank, BNP Paribas, Alior Bank, Nest Bank - te banki zaplanowa\u0142y w najbli\u017cszych dniach prace serwisowe. Klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia zwi\u0105zane z bankowo\u015bci\u0105 internetow\u0105 i mobiln\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/grupa-przestepcza-rozbita-kradli-auta-przerabiali-i-sprzedawali-mogli-na-tym-zarobic-kilkadziesiat-milionow-zlotych-6429255?source=rss", "title": "Kradli auta, przerabiali i sprzedawali. Mogli na tym zarobi\u0107 kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2022-12-09 11:34:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kradli auta, przerabiali i sprzedawali. Mogli na tym zarobi\u0107 kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-ias0zs-policjanci-rozbili-gang-zlodziei-samochodow-z-pomorza-6429352/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kradli samochody w\u00a0Szwecji, Niemczech i\u00a0Polsce, nast\u0119pnie je legalizowali i\u00a0sprzedawali niczego nie podejrzewaj\u0105cym klientom. Grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105 pod nadzorem prokuratury rozbili funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji. Jak na razie jest 30 podejrzanych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/grupa-przestepcza-rozbita-kradli-auta-przerabiali-i-sprzedawali-mogli-na-tym-zarobic-kilkadziesiat-milionow-zlotych-6429255?source=rss", "title": "Kradli auta, przerabiali i sprzedawali. Mogli na tym zarobi\u0107 kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2022-12-09 11:34:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kradli auta, przerabiali i sprzedawali. Mogli na tym zarobi\u0107 kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-th8wnf-policjanci-rozbili-gang-zlodziei-samochodow-z-pomorza-6429352/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kradli samochody w\u00a0Szwecji, Niemczech i\u00a0Polsce, nast\u0119pnie je legalizowali i\u00a0sprzedawali niczego nie podejrzewaj\u0105cym klientom. Grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105 pod nadzorem prokuratury rozbili funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji. Jak na razie jest 30 podejrzanych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-smierc-siedmiolatki-w-teksasie-kurier-mial-potracic-dziewczynke-i-spanikowac-6429292?source=rss", "title": "Kurier mia\u0142 najpierw potr\u0105ci\u0107 siedmiolatk\u0119, potem \"spanikowa\u0142\" i j\u0105 zabi\u0142. Media o ustaleniach \u015bledztwa", "date_published": "2022-12-09 11:17:29+00:00", "description": "<img alt=\"Kurier mia\u0142 najpierw potr\u0105ci\u0107 siedmiolatk\u0119, potem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lsysaf-zamordowana-siedmiolatka-athena-strand-6376369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    31-letni kurier podejrzany o zamordowanie w Teksasie siedmioletniej Atheny mia\u0142 powiedzie\u0107 \u015bledczym, \u017ce najpierw przez przypadek potr\u0105ci\u0142 dziecko samochodem, a potem spanikowa\u0142 i j\u0105 zabi\u0142 - podaje NBC News. Do zdarzenia dosz\u0142o, gdy m\u0119\u017cczyzna dostarcza\u0142 przesy\u0142k\u0119 do domu ojca dziewczynki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/powiat-krasnicki-zatrzymali-38-latka-ktory-kradl-akumulatory-zbudowal-z-nich-instalacje-zasilajaca-domek-6429304?source=rss", "title": "Krad\u0142 akumulatory z przydro\u017cnych urz\u0105dze\u0144 elektrycznych. Zbudowa\u0142 z nich instalacj\u0119 zasilaj\u0105c\u0105 domek letniskowy", "date_published": "2022-12-09 10:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Krad\u0142 akumulatory z przydro\u017cnych urz\u0105dze\u0144 elektrycznych. Zbudowa\u0142 z nich instalacj\u0119 zasilaj\u0105c\u0105 domek letniskowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-50leqd-policjanci-znalezli-skradzione-rzeczy-przy-domku-letniskowym-6429316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dziesi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi 38-latkowi podejrzanemu o to, \u017ce na terenie powiatu kra\u015bnickiego (wojew\u00f3dztwo lubelskie) krad\u0142 akumulatory b\u0119d\u0105ce cz\u0119\u015bci\u0105 przydro\u017cnych urz\u0105dze\u0144 elektrycznych. Akumulatory pos\u0142u\u017cy\u0142y do stworzenia przydomowej instalacji\u00a0zasilaj\u0105cej domek letniskowy. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do cz\u0119\u015bci kradzie\u017cy, jak dot\u0105d omawia jednak sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-w-gorach-tatry-karkonosze-trudne-warunki-miejscami-lezy-metr-sniegu-moze-wzrosnac-zagrozenie-lawinowe-6429242?source=rss", "title": "Trudne warunki w g\u00f3rach. Miejscami le\u017cy metr \u015bniegu, mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 zagro\u017cenie lawinowe", "date_published": "2022-12-09 10:28:43+00:00", "description": "<img alt=\"Trudne warunki w g\u00f3rach. Miejscami le\u017cy metr \u015bniegu, mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 zagro\u017cenie lawinowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pjuk28-gory-6429295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend warunki w Tatrach i na Podhalu b\u0119d\u0105 bardzo trudne. Spodziewane s\u0105 tam intensywne opady \u015bniegu i spadek temperatury do -10 stopni Celsjusza w Zakopanem, a na szczytach nawet do -20 st. C. - Mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 zagro\u017cenie lawinowe - poinformowa\u0142 Tomasz Zaj\u0105c, przewodnik i edukator Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-9-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-09 09:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5i7j24-covid-dzienny-bilans-6429302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 250 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142, \u017ce odnotowano sze\u015b\u0107 przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o tak\u017ce, \u017ce wykonano 4404 testy na obecno\u015b\u0107 koronawirusa. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/radzyn-podlaski-wyniosl-z-kosciola-skarbonke-razem-ze-stolikiem-do-ktorego-byla-przytwierdzona-6429145?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 ko\u015bcieln\u0105 skarbonk\u0119 razem ze stolikiem, do kt\u00f3rego by\u0142a przytwierdzona", "date_published": "2022-12-09 09:47:17+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 ko\u015bcieln\u0105 skarbonk\u0119 razem ze stolikiem, do kt\u00f3rego by\u0142a przytwierdzona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rvtr4n-46-latek-wyniosl-skarbonke-razem-ze-stolikiem-do-ktorego-byla-przytwierdzona-6429138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 46-latka podejrzanego o kradzie\u017c skarbonki z datkami z ko\u015bcio\u0142\u00f3w w Radzyniu Podlaskim. Jako \u017ce puszka przytwierdzona by\u0142a do stolika, z\u0142odziej wyni\u00f3s\u0142 j\u0105 razem z meblem. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Zarzuty us\u0142ysza\u0142 te\u017c jego 54-letni kolega.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-porod-na-statku-z-migrantami-noworodek-i-jego-matka-przetransportowani-na-sycylie-6426367?source=rss", "title": "Por\u00f3d na statku z migrantami. Noworodek i jego matka przetransportowani na Sycyli\u0119", "date_published": "2022-12-09 09:40:42+00:00", "description": "<img alt=\"Por\u00f3d na statku z migrantami. Noworodek i jego matka przetransportowani na Sycyli\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-op7hvf-statek-z-migrantami-u-wybrzezy-wloch-6426272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czasie akcji ratunkowej na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym na jednym ze statk\u00f3w organizacji charytatywnej urodzi\u0142o si\u0119 dziecko. Noworodek zosta\u0142 przetransportowany na Sycyli\u0119. Ponad 500 innych migrant\u00f3w pozostaje na morzu, czekaj\u0105c na decyzj\u0119 w\u0142adz - poinformowa\u0142a w czwartek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na organizacje pozarz\u0105dowe.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/peru-byly-prezydent-pedro-castillo-aresztowany-chce-opuscic-kraj-pojechac-do-meksyku-6426517?source=rss", "title": "By\u0142y prezydent Peru Pedro Castillo chce opu\u015bci\u0107 kraj, bo \"nie czuje si\u0119 w nim bezpiecznie\"", "date_published": "2022-12-09 09:18:44+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y prezydent Peru Pedro Castillo chce opu\u015bci\u0107 kraj, bo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yvc93d-moment-zatrzymania-bylego-prezydenta-peru-pedro-castillo-drugi-z-lewej-6426519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Peru Pedro Castillo og\u0142osi\u0142 zamiar opuszczenia kraju i udania si\u0119 do Meksyku. Dzie\u0144 wcze\u015bniej polityk zosta\u0142 usuni\u0119ty z urz\u0119du przez parlament i osadzony tymczasowo w areszcie. S\u0105d zabra\u0142 orzek\u0142, \u017ce zatrzymanie Castillo odby\u0142o si\u0119 zgodnie z prawem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-55-latek-ukradl-rower-a-potem-sam-zglosil-sie-na-komende-sklonila-go-do-tego-rozmowa-z-bliskimi-6428720?source=rss", "title": "Podejrzany o kradzie\u017c roweru sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. \"Zrobi\u0142 to po rozmowie z bliskimi\"", "date_published": "2022-12-09 08:39:07+00:00", "description": "<img alt=\"Podejrzany o kradzie\u017c roweru sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oa0bpq-wizerunek-mezczyzny-uwiecznil-monitoring-6428712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprzed jednego ze sklep\u00f3w w Suwa\u0142kach (wojew\u00f3dztwo podlaskie) znik\u0142 rower. Dzie\u0144 po tym jak policja opublikowa\u0142a wizerunek sprawcy, udokumentowany na nagraniu z monitoringu, do komendy zg\u0142osi\u0142 si\u0119 55-latek, kt\u00f3ry przyzna\u0142 si\u0119 do kradzie\u017cy. Powiedzia\u0142, \u017ce zrobi\u0142 to po rozmowie z bliskimi, kt\u00f3rzy rozpoznali go w policyjnym komunikacie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-projekt-budzetu-na-obronnosc-przyjety-rekordowo-wysoki-6428704?source=rss", "title": "Projekt ameryka\u0144skiego bud\u017cetu na obronno\u015b\u0107 przyj\u0119ty. Jest rekordowo wysoki", "date_published": "2022-12-09 08:15:27+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt ameryka\u0144skiego bud\u017cetu na obronno\u015b\u0107 przyj\u0119ty. Jest rekordowo wysoki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1gj3w3-wojsko-usa-5583295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tygodniach negocjacji demokraci i republikanie osi\u0105gn\u0119li porozumienie w sprawie bud\u017cetu na obronno\u015b\u0107, kt\u00f3ry\u00a0powinien obowi\u0105zywa\u0107 od 16 grudnia. Izba Reprezentant\u00f3w USA przyj\u0119\u0142a w czwartek projekt ustawy w tej sprawie. Przewidziany w niej bud\u017cet jest rekordowo wysoki i wynosi blisko 858 miliard\u00f3w dolar\u00f3w. To pozwoli na gigantyczne zakupy sprz\u0119tu dla ameryka\u0144skich si\u0142 zbrojnych, kt\u00f3rego zapasy mog\u0105 wymaga\u0107 uzupe\u0142nienia z powodu wsparcia uzbrojeniem Ukrainy zmagaj\u0105cej si\u0119 z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-912-wiele-snieznych-regionow-maksymalnie-4-stopnie-celsjusza-6420640?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 9.12. Wiele \u015bnie\u017cnych region\u00f3w. Maksymalnie 4 stopnie Celsjusza", "date_published": "2022-12-09 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 9.12. Wiele \u015bnie\u017cnych region\u00f3w. Maksymalnie 4 stopnie Celsjusza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ptn6j6-dosypie-sniegu-6420644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek zapowiada si\u0119 pochmurno. W wielu regionach pojawi\u0105 si\u0119 opady \u015bniegu, miejscami towarzyszy\u0107 im mo\u017ce deszcz. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 4 stopnie Celsjusza.", "persistent": false}]