[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szumowski-o-leczeniu-lisa-czy-jest-swietym-czy-grzesznikiem-,nId,6463066", "title": "Szumowski o leczeniu Lisa. \"Czy jest \u015bwi\u0119tym, czy grzesznikiem, nie jest wa\u017cne\"", "date_published": "2022-12-09 17:20:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szumowski-o-leczeniu-lisa-czy-jest-swietym-czy-grzesznikiem-,nId,6463066\"><img align=\"left\" alt=\"Szumowski o leczeniu Lisa. &quot;Czy jest \u015bwi\u0119tym, czy grzesznikiem, nie jest wa\u017cne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szumowski-o-leczeniu-lisa-czy-jest-swietym-czy-grzesznikiem/000GGSEF87EFYKVT-C321.jpg\" /></a>- To, co cz\u0142owiek robi\u0142 poza szpitalem, nie mo\u017ce mie\u0107 dla nas znaczenia. Inaczej nie powierzy\u0142by nam swojego \u017cycia i zdrowia - powiedzia\u0142 prof. \u0141ukasz Szumowski, by\u0142y minister zdrowia, kt\u00f3rego zesp\u00f3\u0142 lekarzy leczy\u0142 by\u0142ego redaktora naczelnego &quot;Newsweeka&quot; Tomasza Lisa. Dziennikarz, kt\u00f3ry nie raz krytykowa\u0142 Szumowskiego za spos\u00f3b kierowania Ministerstwem Zdrowia, zamie\u015bci\u0142 w sieci wsp\u00f3lne zdj\u0119cie z profesorem i by\u0142ym pos\u0142em PiS.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-zimowe-2023-lubelskie-podkarpackie-lodzkie-slaskie-pom,nId,6460859", "title": "Ferie zimowe 2023. Lubelskie, podkarpackie, \u0142\u00f3dzkie, \u015bl\u0105skie, pomorskie rozpoczn\u0105 przerw\u0119 jako pierwsze", "date_published": "2022-12-09 12:39:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-zimowe-2023-lubelskie-podkarpackie-lodzkie-slaskie-pom,nId,6460859\"><img align=\"left\" alt=\"Ferie zimowe 2023. Lubelskie, podkarpackie, \u0142\u00f3dzkie, \u015bl\u0105skie, pomorskie rozpoczn\u0105 przerw\u0119 jako pierwsze\" src=\"https://i.iplsc.com/ferie-zimowe-2023-lubelskie-podkarpackie-lodzkie-slaskie-pom/000GGLSTGKK4V4XE-C321.jpg\" /></a>Stycze\u0144 i luty to miesi\u0105ce, w kt\u00f3rych uczniowie mog\u0105 liczy\u0107 na dwutygodniow\u0105 przerw\u0119 w nauce. Pierwsze wojew\u00f3dztwa rozpoczn\u0105 j\u0105 ju\u017c 16 stycznia, a ostatnie zako\u0144cz\u0105 26 lutego 2023 roku. W kt\u00f3rych regionach ferie rozpoczn\u0105 si\u0119 najwcze\u015bniej?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przestroga-dla-emerytow-nie-spelnil-jednego-obowiazku-musi-z,nId,6460757", "title": "Przestroga dla emeryt\u00f3w: Nie spe\u0142ni\u0142 jednego obowi\u0105zku. Musi zap\u0142aci\u0107 1651 z\u0142", "date_published": "2022-12-09 07:12:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przestroga-dla-emerytow-nie-spelnil-jednego-obowiazku-musi-z,nId,6460757\"><img align=\"left\" alt=\"Przestroga dla emeryt\u00f3w: Nie spe\u0142ni\u0142 jednego obowi\u0105zku. Musi zap\u0142aci\u0107 1651 z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/przestroga-dla-emerytow-nie-spelnil-jednego-obowiazku-musi-z/000GGLBBIYAKX1DS-C321.jpg\" /></a>71-latni W\u0142odzimierz by\u0142 przekonany, \u017ce nie musi p\u0142aci\u0107 abonamentu. Spe\u0142nia\u0142 wszystkie ustawowe kryteria. Mocno si\u0119 zdziwi\u0142, gdy w lipcu dosta\u0142 pismo z Poczty Polskiej wzywaj\u0105ce go do zap\u0142aty zaleg\u0142ych 1651 z\u0142otych. Poczta Polska podkre\u015bla, \u017ce zwolnienie z op\u0142at nie nast\u0119puje automatycznie. Trzeba jeszcze to zg\u0142osi\u0107 na poczcie. To przestroga dla innych emeryt\u00f3w, kt\u00f3rzy za rad\u0105 s\u0105siad\u00f3w po prostu przestaj\u0105 p\u0142aci\u0107 abonament.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]