[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-kolejny-pakiet-pomocy-militarnej-dla-ukrainy-biden-wydal,nId,6463355", "title": "USA: Kolejny pakiet pomocy militarnej dla Ukrainy. Biden wyda\u0142 zgod\u0119", "date_published": "2022-12-09 21:29:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-kolejny-pakiet-pomocy-militarnej-dla-ukrainy-biden-wydal,nId,6463355\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Kolejny pakiet pomocy militarnej dla Ukrainy. Biden wyda\u0142 zgod\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kolejny-pakiet-pomocy-militarnej-dla-ukrainy-biden-wydal/000GGTEDMAL4TURA-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone przeka\u017c\u0105 Ukrainie pakiet pomocy militarnej wart 275 mln dolar\u00f3w. Prezydent Joe Biden wyda\u0142 w pi\u0105tek zgod\u0119 w tej sprawie. USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie m.in systemy obrony powietrznej oraz amunicj\u0119. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-usa-zwieksza-obecnosc-sil-na-litwie-lotwie-i-w-esto,nId,6463350", "title": "Pentagon: USA zwi\u0119ksz\u0105 obecno\u015b\u0107 si\u0142 na Litwie, \u0141otwie i w Estonii", "date_published": "2022-12-09 21:18:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-usa-zwieksza-obecnosc-sil-na-litwie-lotwie-i-w-esto,nId,6463350\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon: USA zwi\u0119ksz\u0105 obecno\u015b\u0107 si\u0142 na Litwie, \u0141otwie i w Estonii\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-usa-zwieksza-obecnosc-sil-na-litwie-lotwie-i-w-esto/000GGTC6KULFBCPM-C321.jpg\" /></a>Wojsko USA dodatkowo wzmocni obecno\u015b\u0107 swoich si\u0142 na Litwie, \u0141otwie i w Estonii - poinformowa\u0142o Europejskie Dow\u00f3dztwo si\u0142 zbrojnych USA. O takie rozwi\u0105zanie zabiega\u0142y kraje ba\u0142tyckie. W ramach zwi\u0119kszonej obecno\u015bci w ka\u017cdym z kraj\u00f3w pojawi si\u0119 m.in ameryka\u0144ska artyleria. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-kierowca-opla-potracil-kobiety-i-dziecko-poszkodowani,nId,6463343", "title": "Pozna\u0144: Kierowca opla potr\u0105ci\u0142 kobiety i dziecko. Poszkodowani w szpitalu", "date_published": "2022-12-09 20:39:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-kierowca-opla-potracil-kobiety-i-dziecko-poszkodowani,nId,6463343\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Kierowca opla potr\u0105ci\u0142 kobiety i dziecko. Poszkodowani w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-kierowca-opla-potracil-kobiety-i-dziecko-poszkodowani/000GGT9J1DRPA9IS-C321.jpg\" /></a>Dwie kobiety i 3-letnie dziecko potraci\u0142 kieruj\u0105cy oplem w pi\u0105tkowe popo\u0142udnie w Poznaniu. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w piesze znajduj\u0105ce si\u0119 na poboczu. Poszkodowane maj\u0105 obra\u017cenia n\u00f3g, do szpitala przewieziono te\u017c dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afp-wiceszefowa-europarlamentu-zatrzymana-w-tle-korupcja,nId,6463315", "title": "AFP: Wiceszefowa europarlamentu zatrzymana. W tle korupcja", "date_published": "2022-12-09 19:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afp-wiceszefowa-europarlamentu-zatrzymana-w-tle-korupcja,nId,6463315\"><img align=\"left\" alt=\"AFP: Wiceszefowa europarlamentu zatrzymana. W tle korupcja\" src=\"https://i.iplsc.com/afp-wiceszefowa-europarlamentu-zatrzymana-w-tle-korupcja/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Ewa Kaili, wiceprzewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego zosta\u0142a zatrzymana - informuje agencja AFP. Nieoficjalnie wiadomo, \u017ce dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb maj\u0105 zwi\u0105zek z afer\u0105 korupcyjn\u0105 w europarlamencie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-walizka-putina-uchwycono-ja-na-nagraniu,nId,6463290", "title": "Tajemnicza walizka Putina. Uchwycono j\u0105 na nagraniu", "date_published": "2022-12-09 19:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-walizka-putina-uchwycono-ja-na-nagraniu,nId,6463290\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza walizka Putina. Uchwycono j\u0105 na nagraniu\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-walizka-putina-uchwycono-ja-na-nagraniu/000GGSWB5RH2TYF8-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin pojawi\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek na spotkaniu przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw zrzeszonych w Euroazjatyckiej Unii Gospodarczej. Kamery zarejestrowa\u0142y, \u017ce gdy prezydent Rosji wchodzi\u0142 po schodach, za nim szed\u0142 jego ochroniarz z czarn\u0105 walizk\u0105. Media informuj\u0105, \u017ce to specjalna &quot;toaletowa&quot; walizka Putina, kt\u00f3r\u0105 zabiera\u0142 ju\u017c we wcze\u015bniejsze podr\u00f3\u017ce. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdziwienie-szefa-dyplomacji-usa-uslyszal-o-sporze-wokol-patr,nId,6463306", "title": "Zdziwienie szefa dyplomacji USA. Us\u0142ysza\u0142 o sporze wok\u00f3\u0142 Patriot\u00f3w", "date_published": "2022-12-09 19:25:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdziwienie-szefa-dyplomacji-usa-uslyszal-o-sporze-wokol-patr,nId,6463306\"><img align=\"left\" alt=\"Zdziwienie szefa dyplomacji USA. Us\u0142ysza\u0142 o sporze wok\u00f3\u0142 Patriot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zdziwienie-szefa-dyplomacji-usa-uslyszal-o-sporze-wokol-patr/000GGSX7UY9FFSQD-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski sekretarz stanu Antony Blinken &quot;by\u0142 zdziwiony&quot;, \u017ce sprawa rozmieszczenia niemieckich system\u00f3w Patriot w Polsce &quot;by\u0142a przedmiotem publicznej wymiany zda\u0144&quot;. Poinformowa\u0142 o tym szef MSZ RP Zbigniew Rau, kt\u00f3ry w pi\u0105tek spotka\u0142 si\u0119 z Blinkenem. Polski minister spraw zagranicznych doda\u0142, \u017ce zar\u00f3wno demokraci, i jak i republikanie zapewniaj\u0105, i\u017c p\u0142yn\u0105ca z USA pomoc dla walcz\u0105cej Ukrainy nie ustanie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-awaria-wodociagowa-na-pradze-poludnie-zamkniete-dro,nId,6463292", "title": "Warszawa: Awaria wodoci\u0105gowa na Pradze-Po\u0142udnie. Zamkni\u0119te drogi, autobusy na objazdach", "date_published": "2022-12-09 18:55:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-awaria-wodociagowa-na-pradze-poludnie-zamkniete-dro,nId,6463292\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Awaria wodoci\u0105gowa na Pradze-Po\u0142udnie. Zamkni\u0119te drogi, autobusy na objazdach\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-awaria-wodociagowa-na-pradze-poludnie-zamkniete-dro/000GGSSBL60LWUI0-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tkowe popo\u0142udnie dosz\u0142o do awarii magistrali wodoci\u0105gowej w okolicach ulicy Grochowskiej. Jezdnia zosta\u0142a podmyta, dlatego policjanci wy\u0142\u0105czyli z ruchu dwa szlaki komunikacyjne, a teraz kieruj\u0105 ruchem. Ponadto autobusy kilkunastu linii, kursuj\u0105cych w okolicach ronda Wiatraczna, zosta\u0142y skierowane na trasy objazdowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stoltenberg-wojna-w-ukrainie-moze-przerodzic-sie-w-wojne-ros,nId,6463280", "title": "Stoltenberg: Wojna w Ukrainie mo\u017ce przerodzi\u0107 si\u0119 w wojn\u0119 Rosji z NATO", "date_published": "2022-12-09 18:22:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stoltenberg-wojna-w-ukrainie-moze-przerodzic-sie-w-wojne-ros,nId,6463280\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg: Wojna w Ukrainie mo\u017ce przerodzi\u0107 si\u0119 w wojn\u0119 Rosji z NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/stoltenberg-wojna-w-ukrainie-moze-przerodzic-sie-w-wojne-ros/000GGSO788HSI6EF-C321.jpg\" /></a>Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg ostrzeg\u0142 przed rozprzestrzenieniem si\u0119 wojny w Ukrainie na inne pa\u0144stwa i przekszta\u0142ceniem si\u0119 w konflikt mi\u0119dzy NATO a Rosj\u0105. - Pracujemy ze wszystkich si\u0142, by tak si\u0119 nie sta\u0142o - zapewni\u0142. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-parlament-zgodzil-sie-na-depenalizacje-eutanazji,nId,6463270", "title": "Portugalia: Parlament zgodzi\u0142 si\u0119 na depenalizacj\u0119 eutanazji", "date_published": "2022-12-09 18:05:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-parlament-zgodzil-sie-na-depenalizacje-eutanazji,nId,6463270\"><img align=\"left\" alt=\"Portugalia: Parlament zgodzi\u0142 si\u0119 na depenalizacj\u0119 eutanazji\" src=\"https://i.iplsc.com/portugalia-parlament-zgodzil-sie-na-depenalizacje-eutanazji/000GGSMTSYE38WVR-C321.jpg\" /></a>Portugalski parlament, czyli Zgromadzenie Republiki, uchwali\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119 o eutanazji. Nowe przepisy zak\u0142adaj\u0105, \u017ce wspomagane samob\u00f3jstwo nie b\u0119dzie karane w tym kraju. Za przyj\u0119ciem ustawy opowiedzieli si\u0119 deputowani rz\u0105dz\u0105cej Partii Socjalistycznej i opozycyjne ugrupowania lewicowo-liberalne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-niz-brygida-ostrzezenia-przed-sniezycami,nId,6463254", "title": "Nadchodzi ni\u017c Brygida. Ostrze\u017cenia przed \u015bnie\u017cycami", "date_published": "2022-12-09 17:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-niz-brygida-ostrzezenia-przed-sniezycami,nId,6463254\"><img align=\"left\" alt=\"Nadchodzi ni\u017c Brygida. Ostrze\u017cenia przed \u015bnie\u017cycami\" src=\"https://i.iplsc.com/nadchodzi-niz-brygida-ostrzezenia-przed-sniezycami/000GGSHAY183PAD1-C321.jpg\" /></a>Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga ni\u017c Brygida, kt\u00f3ry przyniesie istnie zimow\u0105 pogod\u0119. Pocz\u0105tkowo intensywne opady deszczy zamieni\u0105 si\u0119 w \u015bnie\u017cyce. Meteorolodzy informuj\u0105, \u017ce w weekend spadnie nawet do 20 cm bia\u0142ego puchu. Kolejne dni przynios\u0105 siarczysty mr\u00f3z. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-borowe-ranna-kobieta-w-ciezkim-stanie-25-latek-zlapany-po-ob,nId,6463245", "title": "Borowe: Ranna kobieta w ci\u0119\u017ckim stanie. 25-latek z\u0142apany po ob\u0142awie", "date_published": "2022-12-09 17:14:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-borowe-ranna-kobieta-w-ciezkim-stanie-25-latek-zlapany-po-ob,nId,6463245\"><img align=\"left\" alt=\"Borowe: Ranna kobieta w ci\u0119\u017ckim stanie. 25-latek z\u0142apany po ob\u0142awie\" src=\"https://i.iplsc.com/borowe-ranna-kobieta-w-ciezkim-stanie-25-latek-zlapany-po-ob/000GGSI23CHFQDOA-C321.jpg\" /></a>Po tym, jak m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna przyni\u00f3s\u0142 na swoj\u0105 posesj\u0119 rann\u0105 kobiet\u0119 i uciek\u0142, wok\u00f3\u0142 lubuskiej miejscowo\u015bci Borowe trwa\u0142a policyjna ob\u0142awa na tego 25-latka. Wzi\u0119\u0142y w niej udzia\u0142 jednostki z ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa, jak i s\u0105siednich region\u00f3w. Po godz. 20 w pi\u0105tek polsatnews.pl dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce uda\u0142o si\u0119 schwyta\u0107 poszukiwanego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-borowe-ranna-kobieta-w-ciezkim-stanie-policyjna-oblawa-na-25,nId,6463245", "title": "Borowe: Ranna kobieta w ci\u0119\u017ckim stanie. Policyjna ob\u0142awa na 25-latka", "date_published": "2022-12-09 17:14:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-borowe-ranna-kobieta-w-ciezkim-stanie-policyjna-oblawa-na-25,nId,6463245\"><img align=\"left\" alt=\"Borowe: Ranna kobieta w ci\u0119\u017ckim stanie. Policyjna ob\u0142awa na 25-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/borowe-ranna-kobieta-w-ciezkim-stanie-policyjna-oblawa-na-25/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Borowe w powiecie \u017caga\u0144skim (Lubuskie) trwa policyjna ob\u0142awa na 25-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry przyni\u00f3s\u0142 na swoj\u0105 posesj\u0119 rann\u0105 kobiet\u0119 i uciek\u0142. W poszukiwaniu m\u0119\u017cczyzny bior\u0105 udzia\u0142 jednostki z ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa - informuje polsatnews.pl.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-unijne-fundusze-nie-dla-wegier-ke-dotychczasowe-reformy-nie-,nId,6463101", "title": "Unijne fundusze nie dla W\u0119gier. KE: Dotychczasowe reformy nie wystarcz\u0105", "date_published": "2022-12-09 16:57:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-unijne-fundusze-nie-dla-wegier-ke-dotychczasowe-reformy-nie-,nId,6463101\"><img align=\"left\" alt=\"Unijne fundusze nie dla W\u0119gier. KE: Dotychczasowe reformy nie wystarcz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/unijne-fundusze-nie-dla-wegier-ke-dotychczasowe-reformy-nie/000GGSBXEU3XD5I9-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry nie wdro\u017cy\u0142y wystarczaj\u0105cej liczby reform, aby poprawi\u0107 zabezpieczenia antykorupcyjne, w efekcie czego niemo\u017cliwe jest odblokowanie miliard\u00f3w euro funduszy unijnych dla tego kraju - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Komisja Europejska.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korupcja-w-parlamencie-europejskim-chodzi-o-panstwo-z-zatoki,nId,6463099", "title": "Korupcja w Parlamencie Europejskim? Chodzi o pa\u0144stwo z Zatoki Perskiej", "date_published": "2022-12-09 16:50:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korupcja-w-parlamencie-europejskim-chodzi-o-panstwo-z-zatoki,nId,6463099\"><img align=\"left\" alt=\"Korupcja w Parlamencie Europejskim? Chodzi o pa\u0144stwo z Zatoki Perskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/korupcja-w-parlamencie-europejskim-chodzi-o-panstwo-z-zatoki/000GGS3XV55B5TP4-C321.jpg\" /></a>Asystenci i urz\u0119dnicy Parlamentu Europejskiego s\u0105 podejrzani o korupcj\u0119 - poinformowa\u0142a belgijska prokuratura, kt\u00f3ra wszcz\u0119\u0142a dochodzenie. W spraw\u0119 ma by\u0107 zamieszane pa\u0144stwo z Zatoki Perskiej. Nie wymieniono jednak jego nazwy. Media informuj\u0105 nieoficjalnie, \u017ce chodzi o Katar. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-bolita-poludniowy-w-warszawie-zoo-pokazalo-zdjecia,nId,6463092", "title": "Bolita po\u0142udniowy w Warszawie. Zoo pokazalo zdj\u0119cia", "date_published": "2022-12-09 16:39:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-bolita-poludniowy-w-warszawie-zoo-pokazalo-zdjecia,nId,6463092\"><img align=\"left\" alt=\"Bolita po\u0142udniowy w Warszawie. Zoo pokazalo zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/bolita-poludniowy-w-warszawie-zoo-pokazalo-zdjecia/000GGS2R7FKK4YGF-C321.jpg\" /></a>W zoo w Warszawie urodzi\u0142 si\u0119 pancernik - bolita po\u0142udniowy. Informacj\u0119 przekaza\u0142 sto\u0142eczny ogr\u00f3d zoologiczny. Jak wida\u0107 na opublikowanych fotografiach, male\u0144ki pancernik, zwini\u0119ty w kulk\u0119, mie\u015bci si\u0119 w d\u0142oni.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-mikolajczyk-pomaga-innym-wrocic-do-sprawnosci-teraz-sa,nId,6463086", "title": "Rafa\u0142 Miko\u0142ajczyk pomaga innym wr\u00f3ci\u0107 do sprawno\u015bci. Teraz sam potrzebuje pomocy", "date_published": "2022-12-09 16:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-mikolajczyk-pomaga-innym-wrocic-do-sprawnosci-teraz-sa,nId,6463086\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 Miko\u0142ajczyk pomaga innym wr\u00f3ci\u0107 do sprawno\u015bci. Teraz sam potrzebuje pomocy\" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-mikolajczyk-pomaga-innym-wrocic-do-sprawnosci-teraz-sa/000GGS1XSNS2WC3E-C321.jpg\" /></a>Gdy Rafa\u0142 Miko\u0142ajczyk by\u0142 dzieckiem, prze\u017cy\u0142 nieszcz\u0119\u015bliwy wypadek. Dozna\u0142 urazu rdzenia kr\u0119gowego, a po dwuletniej rehabilitacji musia\u0142 zacz\u0105\u0107 korzysta\u0107 z w\u00f3zka. Nie porzuci\u0142 ca\u0142kiem marze\u0144 o sportowej karierze, a ponadto za\u0142o\u017cy\u0142 fundacj\u0119. Codzienne funkcjonowanie utrudnia mu jednak w\u00f3zek, kt\u00f3ry po latach sta\u0142 si\u0119 niesprawny. Rafa\u0142 Miko\u0142ajczyk zaapelowa\u0142 wi\u0119c o wsparcie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zjednoczona-prawica-na-czele-ko-traci-polska-2050-zys,nId,6463090", "title": "Sonda\u017c: Zjednoczona Prawica na czele, KO traci, Polska 2050 zyskuje", "date_published": "2022-12-09 16:33:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zjednoczona-prawica-na-czele-ko-traci-polska-2050-zys,nId,6463090\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Zjednoczona Prawica na czele, KO traci, Polska 2050 zyskuje\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-zjednoczona-prawica-na-czele-ko-traci-polska-2050-zys/000G4RWLKUKBWK3T-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, na Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 zag\u0142osowa\u0142oby 38 proc. respondent\u00f3w; Koalicja Obywatelska mog\u0142aby liczy\u0107 na 27 proc. g\u0142os\u00f3w; 10 proc. uzyska\u0142aby Polska 2050 - wynika z opublikowanego w pi\u0105tek sonda\u017cu Social Changes dla portalu wPolityce.pl.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-gliwice-zderzenie-dwoch-autobusow-miejskich-jedna-osoba-w-sz,nId,6463074", "title": "Gliwice: Zderzenie dw\u00f3ch autobus\u00f3w miejskich. Jedna osoba w szpitalu", "date_published": "2022-12-09 16:02:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-gliwice-zderzenie-dwoch-autobusow-miejskich-jedna-osoba-w-sz,nId,6463074\"><img align=\"left\" alt=\"Gliwice: Zderzenie dw\u00f3ch autobus\u00f3w miejskich. Jedna osoba w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/gliwice-zderzenie-dwoch-autobusow-miejskich-jedna-osoba-w-sz/000GGS056MOKR8SD-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 40 pasa\u017cer\u00f3w jecha\u0142o w dw\u00f3ch autobusach miejskich, kt\u00f3re zderzy\u0142y si\u0119 w Gliwicach. Jedna, m\u0142oda osoba trafi\u0142a do szpitala - informuje policja. Kierowca jednego z pojazd\u00f3w najprawdopodobniej wymusi\u0142 pierwsze\u0144stwo, wje\u017cd\u017caj\u0105c na skrzy\u017cowanie na tzw. zielonej strza\u0142ce. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-byly-senator-ciagnal-psa-za-samochodem-sad-apelacyjny-uchyli,nId,6463058", "title": "By\u0142y senator ci\u0105gn\u0105\u0142 psa za samochodem. S\u0105d apelacyjny uchyli\u0142 wyrok", "date_published": "2022-12-09 15:49:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-byly-senator-ciagnal-psa-za-samochodem-sad-apelacyjny-uchyli,nId,6463058\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y senator ci\u0105gn\u0105\u0142 psa za samochodem. S\u0105d apelacyjny uchyli\u0142 wyrok \" src=\"https://i.iplsc.com/byly-senator-ciagnal-psa-za-samochodem-sad-apelacyjny-uchyli/000GGRUVB2CINQPF-C321.jpg\" /></a>By\u0142y senator PiS Waldemar Bonkowski zosta\u0142 skazany w s\u0105dzie I instancji na rok pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu na trzy lata za zn\u0119canie si\u0119 nad psem ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Bonkowski mia\u0142 przywi\u0105za\u0107 psa do haka samochodowego i ci\u0105gn\u0105\u0107 go. Zwierz\u0119 nie prze\u017cy\u0142o. Teraz S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku uchyli\u0142 ten wyrok i skierowa\u0142 spraw\u0119 by\u0142ego senatora do ponownego rozpatrzenia. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-wojna-w-ukrainie-jest-udzialem-wiekszosci-europ,nId,6463057", "title": "Andrzej Duda: Wojna w Ukrainie jest udzia\u0142em wi\u0119kszo\u015bci Europy i \u015bwiata", "date_published": "2022-12-09 15:48:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-wojna-w-ukrainie-jest-udzialem-wiekszosci-europ,nId,6463057\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Wojna w Ukrainie jest udzia\u0142em wi\u0119kszo\u015bci Europy i \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-wojna-w-ukrainie-jest-udzialem-wiekszosci-europ/000GGRW78TFPBGEK-C321.jpg\" /></a>Dzisiaj najwa\u017cniejsze jest bezpiecze\u0144stwo, by wszyscy rodacy czuli, \u017ce Polska nie zostanie napadni\u0119ta, \u017ce jest bezpieczna, \u017ce polskie wojsko jest wystarczaj\u0105co silne, by w razie czego nasze pa\u0144stwo obroni\u0107 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Zakliczynie (woj. ma\u0142opolskie) prezydent Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-kazde-panstwo-ktore-zaatakuje-rosje-zostanie-,nId,6462995", "title": "W\u0142adimir Putin: Ka\u017cde pa\u0144stwo, kt\u00f3re zaatakuje Rosj\u0119, zostanie zmiecione", "date_published": "2022-12-09 15:06:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-kazde-panstwo-ktore-zaatakuje-rosje-zostanie-,nId,6462995\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin: Ka\u017cde pa\u0144stwo, kt\u00f3re zaatakuje Rosj\u0119, zostanie zmiecione\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-kazde-panstwo-ktore-zaatakuje-rosje-zostanie/000GGRMUREQKLBS3-C321.jpg\" /></a>- Zaawansowana rosyjska bro\u0144 hipersoniczna zapewni Rosji zdecydowan\u0105 reakcj\u0119 - stwierdzi\u0142 w czwartek prezydent Rosji W\u0142adimir Putin. Straszy\u0142 te\u017c, \u017ce ka\u017cde pa\u0144stwo, kt\u00f3re zdecyduje si\u0119 zaatakowa\u0107 jego kraj, zostanie &quot;zmiecione z powierzchni ziemi&quot;. Komentowa\u0142 przy tym s\u0142owa Angeli Merkel i na ich podstawie wywnioskowa\u0142, dlaczego Rosja &quot;mia\u0142a s\u0142uszno\u015b\u0107&quot;, atakuj\u0105c Ukrain\u0119. Nie wyklucza\u0142 te\u017c, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci Moskwa b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142a do porozumienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-zmienia-prawo-obywatele-stana-sie-mlodsi,nId,6463016", "title": "Korea Po\u0142udniowa zmienia prawo. Obywatele stan\u0105 si\u0119 m\u0142odsi", "date_published": "2022-12-09 14:59:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-zmienia-prawo-obywatele-stana-sie-mlodsi,nId,6463016\"><img align=\"left\" alt=\"Korea Po\u0142udniowa zmienia prawo. Obywatele stan\u0105 si\u0119 m\u0142odsi\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-poludniowa-zmienia-prawo-obywatele-stana-sie-mlodsi/000GGRNJ9MDYS2V8-C321.jpg\" /></a>Parlament Korei P\u0142d. przyj\u0105\u0142 w czwartek szereg ustaw, by zrezygnowa\u0107 z tradycyjnych korea\u0144skich metod obliczania wieku, kt\u00f3re dodawa\u0142y niekt\u00f3rym osobom nawet dwa lata. Od czerwca 2023 roku we wszystkich urz\u0119dach stosowany ju\u017c b\u0119dzie system mi\u0119dzynarodowy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-jego-zdjecie-z-chwili-kradziezy-krazylo-w-sieci-sam-zglosil-,nId,6462971", "title": "Jego zdj\u0119cie z chwili kradzie\u017cy kr\u0105\u017cy\u0142o w sieci. Sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119", "date_published": "2022-12-09 14:09:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-jego-zdjecie-z-chwili-kradziezy-krazylo-w-sieci-sam-zglosil-,nId,6462971\"><img align=\"left\" alt=\"Jego zdj\u0119cie z chwili kradzie\u017cy kr\u0105\u017cy\u0142o w sieci. Sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/jego-zdjecie-z-chwili-kradziezy-krazylo-w-sieci-sam-zglosil/000GGQQUMNBOIHUV-C321.jpg\" /></a>Ukrad\u0142 rower i my\u015bla\u0142, \u017ce ujdzie mu to p\u0142azem. Wychwyci\u0142y go jednak kamery monitoringu, a jego wizerunek trafi\u0142 do sieci. Kiedy rodzina 55-latka zobaczy\u0142a go na policyjnych zdj\u0119ciach, nie mia\u0142 wyj\u015bcia i sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-z-rfn-ostrzegaja-ida-trudne-czasy-dla-relacji-polska-n,nId,6462959", "title": "Media z RFN ostrzegaj\u0105: Id\u0105 trudne czasy dla relacji Polska-Niemcy", "date_published": "2022-12-09 13:58:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-z-rfn-ostrzegaja-ida-trudne-czasy-dla-relacji-polska-n,nId,6462959\"><img align=\"left\" alt=\"Media z RFN ostrzegaj\u0105: Id\u0105 trudne czasy dla relacji Polska-Niemcy\" src=\"https://i.iplsc.com/media-z-rfn-ostrzegaja-ida-trudne-czasy-dla-relacji-polska-n/000GGQRAWULD25NV-C321.jpg\" /></a>&quot;Sp\u00f3r o niemieckie rakiety przeciwlotnicze Patriot zapowiada nadej\u015bcie trudnych czas\u00f3w w relacjach Berlin-Warszawa&quot; - uwa\u017ca publicysta niemieckiej gazety &quot;Der Tagesspiegel&quot;.  Zdaniem ekspert\u00f3w Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski &quot;si\u0119ga przed wyborami do parlamentu po antyniemieckie has\u0142a&quot;, chocia\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie jest nastawiona przeciwko RFN. Wypowiedzi prezesa PiS maj\u0105 jednak mobilizowa\u0107 elektorat jego ugrupowania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-grupa-terrorystyczna-usilowala-werbowac-zolnierzy-i-p,nId,6462953", "title": "Niemcy: Grupa terrorystyczna usi\u0142owa\u0142a werbowa\u0107 \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w", "date_published": "2022-12-09 13:51:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-grupa-terrorystyczna-usilowala-werbowac-zolnierzy-i-p,nId,6462953\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Grupa terrorystyczna usi\u0142owa\u0142a werbowa\u0107 \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-grupa-terrorystyczna-usilowala-werbowac-zolnierzy-i-p/000GGQPJ8THW7AQY-C321.jpg\" /></a>Domniemane ugrupowanie terrorystyczne &quot;Obywatele Rzeszy&quot; usi\u0142owa\u0142o werbowa\u0107 \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w. W trakcie przeszuka\u0144 \u015bledczy znale\u017ali przy podejrzanych m.in. du\u017ce ilo\u015bci broni i got\u00f3wki - informuje portal dziennika &quot;Spiegel&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-opozycyjny-polityk-skazany-za-rozpowszechnianie-falszy,nId,6462908", "title": "Rosja: Opozycyjny polityk skazany za \"rozpowszechnianie fa\u0142szywych informacji\"", "date_published": "2022-12-09 13:28:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-opozycyjny-polityk-skazany-za-rozpowszechnianie-falszy,nId,6462908\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Opozycyjny polityk skazany za &quot;rozpowszechnianie fa\u0142szywych informacji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-opozycyjny-polityk-skazany-za-rozpowszechnianie-falszy/000GGQ70HW5V4W9H-C321.jpg\" /></a>&quot;Opozycyjny polityk Ilja Jaszyn zosta\u0142 skazany przez s\u0105d w Moskwie na osiem i p\u00f3\u0142 roku kolonii karnej za \u015bwiadome rozpowszechnianie fa\u0142szywych informacji. Prokurator \u017c\u0105da\u0142 wyroku wi\u0119kszego o rok&quot; - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rosyjski opozycyjny portal Meduza.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sultan-kosen-jest-najwyzszy-na-swiecie-marzy-o-pasujacym-sam,nId,6462917", "title": "Sultan Kosen jest najwy\u017cszy na \u015bwiecie. Marzy o pasuj\u0105cym samochodzie", "date_published": "2022-12-09 13:18:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sultan-kosen-jest-najwyzszy-na-swiecie-marzy-o-pasujacym-sam,nId,6462917\"><img align=\"left\" alt=\"Sultan Kosen jest najwy\u017cszy na \u015bwiecie. Marzy o pasuj\u0105cym samochodzie\" src=\"https://i.iplsc.com/sultan-kosen-jest-najwyzszy-na-swiecie-marzy-o-pasujacym-sam/000GGQDGCSXE4EN4-C321.jpg\" /></a>Najwy\u017cszy cz\u0142owiek \u015bwiata, kt\u00f3ry uko\u0144czy\u0142 40 lat, ujawni\u0142 swoje marzenia. Mierz\u0105cy ponad 2,5 metra Sultan Kosen chcia\u0142by otrzyma\u0107 samoch\u00f3d, do kt\u00f3rego m\u00f3g\u0142by si\u0119 zmie\u015bci\u0107. Pochodz\u0105cy z tureckiego Mardin m\u0119\u017cczyzna pragnie tak\u017ce pokoju na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomalowala-psa-zeby-wygladal-jak-grinch-awantura-w-sieci,nId,6462916", "title": "Pomalowa\u0142a psa, \u017ceby wygl\u0105da\u0142 jak... Grinch. Awantura w sieci", "date_published": "2022-12-09 13:17:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomalowala-psa-zeby-wygladal-jak-grinch-awantura-w-sieci,nId,6462916\"><img align=\"left\" alt=\"Pomalowa\u0142a psa, \u017ceby wygl\u0105da\u0142 jak... Grinch. Awantura w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/pomalowala-psa-zeby-wygladal-jak-grinch-awantura-w-sieci/000GGQKDNHH0KTH0-C321.jpg\" /></a>Sznaucer miniaturowy o bia\u0142ym umaszczeniu pad\u0142 ofiar\u0105 dziwacznego pomys\u0142u swojej w\u0142a\u015bcicielki. 37-latka pomalowa\u0142a psa w taki spos\u00f3b, by ten przypomina\u0142 Grincha - bohatera ksi\u0105\u017cki i wielu ekranizacji, znanego z tego, \u017ce nienawidzi \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skazana-w-rosji-amerykanska-koszykarka-wrocila-do-domu,nId,6462691", "title": "Skazana w Rosji. Ameryka\u0144ska koszykarka wr\u00f3ci\u0142a do domu", "date_published": "2022-12-09 13:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skazana-w-rosji-amerykanska-koszykarka-wrocila-do-domu,nId,6462691\"><img align=\"left\" alt=\"Skazana w Rosji. Ameryka\u0144ska koszykarka wr\u00f3ci\u0142a do domu\" src=\"https://i.iplsc.com/skazana-w-rosji-amerykanska-koszykarka-wrocila-do-domu/000GGQ1PQ8W06UTL-C321.jpg\" /></a>&quot;Samolot, kt\u00f3ry przewozi\u0142 gwiazd\u0119 koszyk\u00f3wki Brittney Griner, wyl\u0105dowa\u0142 w Stanach Zjednoczonych w pi\u0105tek rano&quot; - donosi Associated Press. Sportsmenka zosta\u0142a skazana w Rosji na kar\u0119 dziewi\u0119ciu lat wi\u0119zienia za posiadanie olejku haszyszowego. Wypuszczono j\u0105 w ramach wymiany wi\u0119\u017ani\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-szwecja-krytyczna-sytuacja-energetyczna-rzad-bedzie-palic-sm,nId,6462840", "title": "Szwecja: Krytyczna sytuacja energetyczna. Rz\u0105d b\u0119dzie \"pali\u0107 \u015bmieciami\"", "date_published": "2022-12-09 12:27:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-szwecja-krytyczna-sytuacja-energetyczna-rzad-bedzie-palic-sm,nId,6462840\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Krytyczna sytuacja energetyczna. Rz\u0105d b\u0119dzie &quot;pali\u0107 \u015bmieciami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-krytyczna-sytuacja-energetyczna-rzad-bedzie-palic-sm/000GGPWG8WY4P5OY-C321.jpg\" /></a>W po\u0142udniowej Szwecji mo\u017ce doj\u015b\u0107 do od\u0142\u0105czenia pr\u0105du w wielu gospodarstwach domowych. Sytuacja energetyczna jest krytyczna - stwierdzi\u0142 premier Ulf Kristersson, apeluj\u0105c o oszcz\u0119dzanie energii. Ma to zwi\u0105zek z czasowym wy\u0142\u0105czeniem najwi\u0119kszego ze szwedzkich reaktor\u00f3w j\u0105drowych z powodu prac konserwacyjnych. Minister pracy zapewni\u0142, \u017ce rz\u0105d b\u0119dzie robi\u0142 wszystko - &quot;nawet spala\u0107 \u015bmieci&quot; - by zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 pr\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-jak-usa-premier-wydamy-najwiecej-na-armie,nId,6462712", "title": "Polska jak USA. Premier: Wydamy najwi\u0119cej na armi\u0119", "date_published": "2022-12-09 12:26:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-jak-usa-premier-wydamy-najwiecej-na-armie,nId,6462712\"><img align=\"left\" alt=\"Polska jak USA. Premier: Wydamy najwi\u0119cej na armi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-jak-usa-premier-wydamy-najwiecej-na-armie/000GGQ3GMY05P6Q7-C321.jpg\" /></a>- W przysz\u0142ym roku prawdopodobnie Stany Zjednoczone i Polska, to b\u0119d\u0105 te dwa kraje, kt\u00f3re wydadz\u0105 najwi\u0119cej \u015brodk\u00f3w w stosunku do PKB na armi\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki podczas przekazania po\u0142udniowokorea\u0144skich czo\u0142g\u00f3w K2 \u017co\u0142nierzom Wojska Polskiego w Mor\u0105gu (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Szef rz\u0105du wymienia\u0142 te\u017c zalety kontrakt\u00f3w zbrojeniowych podpisanych z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mieli-byc-tajna-bronia-rosji-teraz-wymykaja-sie-spod-kontrol,nId,6462848", "title": "Mieli by\u0107 tajn\u0105 broni\u0105 Rosji. Teraz wymykaj\u0105 si\u0119 spod kontroli", "date_published": "2022-12-09 12:15:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mieli-byc-tajna-bronia-rosji-teraz-wymykaja-sie-spod-kontrol,nId,6462848\"><img align=\"left\" alt=\"Mieli by\u0107 tajn\u0105 broni\u0105 Rosji. Teraz wymykaj\u0105 si\u0119 spod kontroli\" src=\"https://i.iplsc.com/mieli-byc-tajna-bronia-rosji-teraz-wymykaja-sie-spod-kontrol/000GGQ0KDWJ0COF4-C321.jpg\" /></a>&quot;Szalony gambit przeradza si\u0119 w kryzys&quot; - pisze &quot;Daily Beast&quot; w podsumowaniu zjawiska, kt\u00f3re mia\u0142o wzmocni\u0107 szeregi rosyjskiej armii, a sta\u0142o si\u0119 jednym z powa\u017cniejszych problem\u00f3w na froncie. Wi\u0119\u017aniowie rekrutowani do walki z Ukrai\u0144cami coraz cz\u0119\u015bciej uciekaj\u0105 z koszar, buntuj\u0105c si\u0119 przeciwko udzia\u0142owi w walce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-tak-naprawde-kosztuja-maslo-i-chleb-oto-aktualne-ceny,nId,6462539", "title": "Ile tak naprawd\u0119 kosztuj\u0105 mas\u0142o i chleb? Oto aktualne ceny", "date_published": "2022-12-09 12:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-tak-naprawde-kosztuja-maslo-i-chleb-oto-aktualne-ceny,nId,6462539\"><img align=\"left\" alt=\"Ile tak naprawd\u0119 kosztuj\u0105 mas\u0142o i chleb? Oto aktualne ceny \" src=\"https://i.iplsc.com/ile-tak-naprawde-kosztuja-maslo-i-chleb-oto-aktualne-ceny/000GGOZ2GFQFYL1D-C321.jpg\" /></a>Inflacja drenuje portfele Polak\u00f3w oraz zmienia nawyki \u017cywieniowe. Rosn\u0105ce ceny produkt\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce przeci\u0119tny koszyk coraz cz\u0119\u015bciej ubo\u017cszy jest chocia\u017cby o mas\u0142o. Tymczasem prezes Narodowego Banku Polskiego twierdzi, \u017ce ceny mas\u0142a i chleba s\u0105 znacznie ni\u017csze ni\u017c to, co prezentuj\u0105 media &quot;nieposiadane przez kapita\u0142 polski&quot;. Sprawd\u017amy zatem, ile kosztuj\u0105 dzi\u015b mas\u0142o i chleb w popularnych sieciach handlowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mezczyzna-zaatakowany-przez-rottweilery-57-latek-zmarl-w-szp,nId,6462688", "title": "M\u0119\u017cczyzna zaatakowany przez rottweilery. 57-latek zmar\u0142 w szpitalu", "date_published": "2022-12-09 11:59:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mezczyzna-zaatakowany-przez-rottweilery-57-latek-zmarl-w-szp,nId,6462688\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna zaatakowany przez rottweilery. 57-latek zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-zaatakowany-przez-rottweilery-57-latek-zmarl-w-szp/000GGPY6S336MK3P-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna pogryziony przez rottweilery w pow. p\u0142o\u0144skim (Mazowieckie - red.) zmar\u0142 kilka dni temu w szpitalu w Warszawie - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek prokurator rejonowy w P\u0142o\u0144sku Ewa Ambroziak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ke-potracila-polsce-kolejna-transze-kar-za-niewypelnianie-wy,nId,6462598", "title": "KE potr\u0105ci\u0142a Polsce kolejn\u0105 transz\u0119 kar za niewype\u0142nianie wyroku TSUE", "date_published": "2022-12-09 11:52:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ke-potracila-polsce-kolejna-transze-kar-za-niewypelnianie-wy,nId,6462598\"><img align=\"left\" alt=\"KE potr\u0105ci\u0142a Polsce kolejn\u0105 transz\u0119 kar za niewype\u0142nianie wyroku TSUE\" src=\"https://i.iplsc.com/ke-potracila-polsce-kolejna-transze-kar-za-niewypelnianie-wy/00060E5UB85435I6-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska po raz kolejny potr\u0105ci\u0142a Polsce kary za brak wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z wyroku TSUE w sprawie Izby Dyscyplinarnej - donosi korespondentka Polsat News w Brukseli Dorota Bawo\u0142ek. \u0141\u0105czna suma kar wynosi ju\u017c 300 mln euro.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-stanowisko-kurskiego-fogiel-zadzialala-niezaleznosc-nbp,nId,6462674", "title": "Nowe stanowisko Kurskiego. Fogiel: Zadzia\u0142a\u0142a niezale\u017cno\u015b\u0107 NBP", "date_published": "2022-12-09 11:45:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-stanowisko-kurskiego-fogiel-zadzialala-niezaleznosc-nbp,nId,6462674\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe stanowisko Kurskiego. Fogiel: Zadzia\u0142a\u0142a niezale\u017cno\u015b\u0107 NBP\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-stanowisko-kurskiego-fogiel-zadzialala-niezaleznosc-nbp/000G10WH127RDHEI-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cno\u015b\u0107 NBP zadzia\u0142a\u0142a tu w stu procentach - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek szef sejmowej komisji spraw zagranicznych Rados\u0142aw Fogiel (PiS). Doda\u0142, \u017ce partia rz\u0105dz\u0105ca nie mia\u0142a nic wsp\u00f3lnego z decyzj\u0105 o powo\u0142aniu Jacka Kurskiego na nowe stanowisko. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-karambol-10-pojazdow-trzy-osoby-zostaly-ranne,nId,6462684", "title": "Wielkopolskie: Karambol 10 pojazd\u00f3w. Trzy osoby zosta\u0142y ranne", "date_published": "2022-12-09 11:40:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-karambol-10-pojazdow-trzy-osoby-zostaly-ranne,nId,6462684\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkopolskie: Karambol 10 pojazd\u00f3w. Trzy osoby zosta\u0142y ranne\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkopolskie-karambol-10-pojazdow-trzy-osoby-zostaly-ranne/000GGPZQY05NWJ2O-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zosta\u0142y ranne w zderzeniu 10 pojazd\u00f3w na krajowej nr 11 mi\u0119dzy \u015arod\u0105 Wielkopolsk\u0105 a Nowym Miastem nad Wart\u0105 - informuje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA). Policja zorganizowa\u0142a objazdy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-karambol-osmiu-pojazdow-trzy-osoby-zostaly-ran,nId,6462684", "title": "Wielkopolskie: Karambol o\u015bmiu pojazd\u00f3w. Trzy osoby zosta\u0142y ranne", "date_published": "2022-12-09 11:40:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-karambol-osmiu-pojazdow-trzy-osoby-zostaly-ran,nId,6462684\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkopolskie: Karambol o\u015bmiu pojazd\u00f3w. Trzy osoby zosta\u0142y ranne\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkopolskie-karambol-osmiu-pojazdow-trzy-osoby-zostaly-ran/0007DXFUDXISI56F-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zosta\u0142y ranne w zderzeniu sze\u015bciu samochod\u00f3w osobowych, busa i lawety na krajowej 11 mi\u0119dzy \u015arod\u0105 Wielkopolsk\u0105 a Nowym Miastem nad Wart\u0105 - informuje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-konsekracja-dziewic-na-wawelu-kolejne-kobiety-slubowaly-zyci,nId,6462624", "title": "Konsekracja dziewic na Wawelu. Kolejne kobiety \u015blubowa\u0142y \u017cycie w czysto\u015bci", "date_published": "2022-12-09 11:24:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-konsekracja-dziewic-na-wawelu-kolejne-kobiety-slubowaly-zyci,nId,6462624\"><img align=\"left\" alt=\"Konsekracja dziewic na Wawelu. Kolejne kobiety \u015blubowa\u0142y \u017cycie w czysto\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/konsekracja-dziewic-na-wawelu-kolejne-kobiety-slubowaly-zyci/000GGPJ9BVL9L78K-C321.jpg\" /></a>Na Wawelu mia\u0142a miejsce kolejna konsekracja dziewic. W czwartek, podczas uroczystej eucharystii, biskup pomocniczy Archidiecezji Krakowskiej Janusz Mastalski udzieli\u0142 konsekracji trzem kobietom. Na t\u0119 chwil\u0119, w Polsce jest 397 dziewic konsekrowanych, najwi\u0119cej - 57- w diecezji krakowskiej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewidzial-zamach-z-11-wrzesnia-twierdzi-ze-wie-kto-wygra-m,nId,6462681", "title": "\"Przewidzia\u0142\" zamach z 11 wrze\u015bnia. Twierdzi, \u017ce wie, kto wygra mundial", "date_published": "2022-12-09 11:17:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewidzial-zamach-z-11-wrzesnia-twierdzi-ze-wie-kto-wygra-m,nId,6462681\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Przewidzia\u0142&quot; zamach z 11 wrze\u015bnia. Twierdzi, \u017ce wie, kto wygra mundial\" src=\"https://i.iplsc.com/przewidzial-zamach-z-11-wrzesnia-twierdzi-ze-wie-kto-wygra-m/000GGPNT8GO14H3X-C321.jpg\" /></a>Samozwa\u0144czy jasnowidz Kanadyjczyk Anthony Carr twierdzi, \u017ce przewidzia\u0142 mn\u00f3stwo wydarze\u0144 na \u015bwiecie, od zamachu 11 wrze\u015bnia, przez \u015bmier\u0107 ksi\u0119\u017cnej Diany do wyboru niemieckiego papie\u017ca. Teraz wykorzysta\u0142 swoje &quot;moce&quot;, aby przewidzie\u0107, kto wygra Mistrzostwa \u015awiata w Katarze. Jak twierdzi, przewidzia\u0142 fina\u0142owy pojedynek, bo &quot;widzia\u0142 przeb\u0142ysk wojny o Falklandy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-nietoperze-znalazly-sobie-mieszkanie-zapadly-w-sen-na-podusz,nId,6462648", "title": "Nietoperze znalaz\u0142y sobie mieszkanie. Zapad\u0142y w sen na poduszkach", "date_published": "2022-12-09 10:51:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-nietoperze-znalazly-sobie-mieszkanie-zapadly-w-sen-na-podusz,nId,6462648\"><img align=\"left\" alt=\"Nietoperze znalaz\u0142y sobie mieszkanie. Zapad\u0142y w sen na poduszkach\" src=\"https://i.iplsc.com/nietoperze-znalazly-sobie-mieszkanie-zapadly-w-sen-na-podusz/000GGPHIQT0GDG6I-C321.jpg\" /></a>Kilkana\u015bcie nietoperzy znalaz\u0142 w swoim mieszkaniu w Opolu lokator, kt\u00f3ry wr\u00f3ci\u0142 po d\u0142u\u017cszej nieobecno\u015bci. Ssaki korzystaj\u0105c z wolnego lokum postanowi\u0142y wprowadzi\u0107 si\u0119 na zim\u0119. Zwierz\u0119ta trafi\u0142y ju\u017c w r\u0119ce wolontariuszy Opolskiego Centrum Leczenia i Rehabilitacji Dzikich Zwierz\u0105t &quot;Avi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prezydent-czestochowy-dorabia-w-miejskiej-spolce-z-krakowa,nId,6462635", "title": "Prezydent Cz\u0119stochowy dorabia w miejskiej sp\u00f3\u0142ce z Krakowa", "date_published": "2022-12-09 10:41:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prezydent-czestochowy-dorabia-w-miejskiej-spolce-z-krakowa,nId,6462635\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Cz\u0119stochowy dorabia w miejskiej sp\u00f3\u0142ce z Krakowa\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-czestochowy-dorabia-w-miejskiej-spolce-z-krakowa/000GGPHDNM8AQTYC-C321.jpg\" /></a>Prezydent Cz\u0119stochowy Krzysztof Matyjaszczyk zosta\u0142 cz\u0142onkiem rady nadzorczej miejskiej sp\u00f3\u0142ki w Krakowie. Miesi\u0119cznie b\u0119dzie otrzymywa\u0142 blisko 5 tys. z\u0142. O powo\u0142aniu polityka lewicy zdecydowa\u0142 prezydent Krakowa Jacek Majchrowski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bliskie-spotkanie-z-rekinem-usmiechnal-sie-do-nurka,nId,6462641", "title": "Bliskie spotkanie z rekinem. \"U\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119\" do nurka", "date_published": "2022-12-09 10:29:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bliskie-spotkanie-z-rekinem-usmiechnal-sie-do-nurka,nId,6462641\"><img align=\"left\" alt=\"Bliskie spotkanie z rekinem. &quot;U\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119&quot; do nurka\" src=\"https://i.iplsc.com/bliskie-spotkanie-z-rekinem-usmiechnal-sie-do-nurka/000GGPI8AF92KOPK-C321.jpg\" /></a>P\u0142etwonurek nagra\u0142 film z przera\u017caj\u0105cego spotkania. Gdy Matt Prior p\u0142ywa\u0142 u wybrze\u017cy South West Rock w Australii natkn\u0105\u0142 si\u0119 na rekina. Ten, przep\u0142ywaj\u0105c obok m\u0119\u017cczyzny, spojrza\u0142 z ukosa, otworzy\u0142 paszcz\u0119, obna\u017cy\u0142 ostre jak brzytwa z\u0119by i... &quot;u\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119&quot; do nurka. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bochenek-naszym-obowiazkiem-jest-przestrzec-polakow-przed-do,nId,6462613", "title": "Bochenek: Naszym obowi\u0105zkiem jest przestrzec Polak\u00f3w przed Donaldem Tuskiem", "date_published": "2022-12-09 10:28:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bochenek-naszym-obowiazkiem-jest-przestrzec-polakow-przed-do,nId,6462613\"><img align=\"left\" alt=\"Bochenek: Naszym obowi\u0105zkiem jest przestrzec Polak\u00f3w przed Donaldem Tuskiem\" src=\"https://i.iplsc.com/bochenek-naszym-obowiazkiem-jest-przestrzec-polakow-przed-do/000GGPH0Q8UOS0L0-C321.jpg\" /></a>- Naszym obowi\u0105zkiem jest przestrzec obywateli przed powrotem Donalda Tuska - powiedzia\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek podczas konferencji prasowej. Zdaniem przedstawicieli partii rz\u0105dz\u0105cej Platforma Obywatelska w trakcie swoich rz\u0105d\u00f3w oszukiwa\u0142a polskie spo\u0142ecze\u0144stwo i nie potrafi\u0142a dysponowa\u0107 publicznymi \u015brodkami w trakcie trwania kryzysu finansowego w latach 2007-2008.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzieci-nie-spia-i-nie-jedza-bo-graja-w-fortnite-rodzice-w-ka,nId,6462603", "title": "Dzieci nie \u015bpi\u0105 i nie jedz\u0105, bo graj\u0105 w Fortnite. Rodzice w Kanadzie wnie\u015bli pozew", "date_published": "2022-12-09 10:15:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzieci-nie-spia-i-nie-jedza-bo-graja-w-fortnite-rodzice-w-ka,nId,6462603\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci nie \u015bpi\u0105 i nie jedz\u0105, bo graj\u0105 w Fortnite. Rodzice w Kanadzie wnie\u015bli pozew \" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-nie-spia-i-nie-jedza-bo-graja-w-fortnite-rodzice-w-ka/000GGPBAUYCQPFXG-C321.jpg\" /></a>S\u0119dzia w Kanadzie zatwierdzi\u0142 pozew zbiorowy wniesiony przez trzech rodzic\u00f3w. Twierdz\u0105 oni, \u017ce ich dzieci uzale\u017cni\u0142y si\u0119 od gry wideo Fortnite. Nie chc\u0105 je\u015b\u0107, my\u0107 si\u0119, a nawet spa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-mezczyzna-podpalil-sie-w-sadzie-zostal-uratowany,nId,6462611", "title": "M\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie. Zosta\u0142 uratowany", "date_published": "2022-12-09 09:55:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-mezczyzna-podpalil-sie-w-sadzie-zostal-uratowany,nId,6462611\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie. Zosta\u0142 uratowany\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-podpalil-sie-w-sadzie-zostal-uratowany/000GGPDOD7X5TSJC-C321.jpg\" /></a>53-letni m\u0119\u017cczyzna wszed\u0142 do gmachu s\u0105du w Przemy\u015blu, obla\u0142 si\u0119 \u0142atwopaln\u0105 substancj\u0105, a p\u00f3\u017aniej podpali\u0142. Jak podaje polsatnews.pl dosz\u0142o do tego zaraz po otwarciu plac\u00f3wki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ryzyko-konfliktu-rosnie-wladimir-putin-oskarza-zachod,nId,6462599", "title": "Ryzyko konfliktu ro\u015bnie. W\u0142adimir Putin oskar\u017ca Zach\u00f3d", "date_published": "2022-12-09 09:55:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ryzyko-konfliktu-rosnie-wladimir-putin-oskarza-zachod,nId,6462599\"><img align=\"left\" alt=\"Ryzyko konfliktu ro\u015bnie. W\u0142adimir Putin oskar\u017ca Zach\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/ryzyko-konfliktu-rosnie-wladimir-putin-oskarza-zachod/0009AMC2FFV4XE5K-C321.jpg\" /></a>- Potencja\u0142 konfliktu na \u015bwiecie ro\u015bnie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek W\u0142adimir Putin cytowany przez agencj\u0119 Reutersa. Jego zdaniem winny jest Zach\u00f3d, kt\u00f3rego elity &quot;wszelkimi \u015brodkami chc\u0105 zachowa\u0107 swoj\u0105 polityczn\u0105, finansow\u0105, militarn\u0105 i ideologiczn\u0105 dominacj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gleboko-niepokojacy-film-z-jednej-ze-szkol-bojka-nauczyciela,nId,6462608", "title": "\"G\u0142\u0119boko niepokoj\u0105cy\" film z jednej ze szk\u00f3\u0142. B\u00f3jka nauczyciela z uczniem", "date_published": "2022-12-09 09:52:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gleboko-niepokojacy-film-z-jednej-ze-szkol-bojka-nauczyciela,nId,6462608\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;G\u0142\u0119boko niepokoj\u0105cy&quot; film z jednej ze szk\u00f3\u0142. B\u00f3jka nauczyciela z uczniem\" src=\"https://i.iplsc.com/gleboko-niepokojacy-film-z-jednej-ze-szkol-bojka-nauczyciela/000GGPBCJX61KVOR-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 b\u00f3jk\u0119 nauczyciela z uczniem gimnazjum w Saint Louis w stanie Missouri. Nie wiadomo, co by\u0142o powodem k\u0142\u00f3tni. - Ten incydent zosta\u0142 uchwycony w g\u0142\u0119boko niepokoj\u0105cym filmie, kt\u00f3ry kr\u0105\u017cy w wiadomo\u015bciach i mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - poinformowa\u0142a kurator okr\u0119gu szkolnego Riverview Gardens Joylynn Pruitt-Adams. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powstanie-supernowoczesny-mysliwiec-projekt-zrealizuja-trzy-,nId,6462512", "title": "Powstanie supernowoczesny my\u015bliwiec. Projekt zrealizuj\u0105 trzy pa\u0144stwa", "date_published": "2022-12-09 09:50:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powstanie-supernowoczesny-mysliwiec-projekt-zrealizuja-trzy-,nId,6462512\"><img align=\"left\" alt=\"Powstanie supernowoczesny my\u015bliwiec. Projekt zrealizuj\u0105 trzy pa\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/powstanie-supernowoczesny-mysliwiec-projekt-zrealizuja-trzy/000GGOQN48SA099I-C321.jpg\" /></a>Rishi Sunak ma og\u0142osi\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzy Wielk\u0105 Brytani\u0105, W\u0142ochami i Japoni\u0105 w celu opracowania nowego my\u015bliwca wykorzystuj\u0105cego sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 - podaje BBC. Mowa o samolocie bojowym Tempest, kt\u00f3ry ma by\u0107 wyposa\u017cony w szereg najnowocze\u015bniejszych technologii. Projekt ma nie tylko zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo, ale i by\u0107 impulsem w sferze ekonomicznej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niz-brygida-20-cm-sniegu-zawieje-siarczysty-mroz-atak-zimy-d,nId,6462583", "title": "Ni\u017c Brygida. 20 cm \u015bniegu, zawieje, siarczysty mr\u00f3z. Atak zimy da si\u0119 we znaki", "date_published": "2022-12-09 09:22:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niz-brygida-20-cm-sniegu-zawieje-siarczysty-mroz-atak-zimy-d,nId,6462583\"><img align=\"left\" alt=\"Ni\u017c Brygida. 20 cm \u015bniegu, zawieje, siarczysty mr\u00f3z. Atak zimy da si\u0119 we znaki  \" src=\"https://i.iplsc.com/niz-brygida-20-cm-sniegu-zawieje-siarczysty-mroz-atak-zimy-d/000GGP8979NLY3IC-C321.jpg\" /></a>Najpierw centrum, po\u0142udnie i po\u0142udniowy wsch\u00f3d kraju b\u0119d\u0105 najbardziej nara\u017cone na niekorzystne warunki atmosferyczne. Po weekendzie ni\u017c Brygida zacznie jednak szale\u0107 i w kolejnych rejonach Polski. Przed nami prawdziwy atak zimy. 20 cm \u015bniegu, zawieje, zamiecie, siarczysty mr\u00f3z i go\u0142oled\u017a. Synoptycy bij\u0105 na alarm. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-koscielisku-kirach-znaleziono-cialo-14-latki,nId,6462564", "title": "Tragedia w Ko\u015bcielisku-Kirach. Znaleziono cia\u0142o 14-latki", "date_published": "2022-12-09 09:21:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-koscielisku-kirach-znaleziono-cialo-14-latki,nId,6462564\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Ko\u015bcielisku-Kirach. Znaleziono cia\u0142o 14-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-koscielisku-kirach-znaleziono-cialo-14-latki/000EKI4ZPO87B15O-C321.jpg\" /></a>Tragedia w Ko\u015bcielisku-Kirach (woj. ma\u0142opolskie). W jednym z budynk\u00f3w o\u015brodka biathlonowego znaleziono cia\u0142o 14-letniej dziewczyny. Policja nie ujawnia, jakie s\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia, lecz s\u0142u\u017cby potwierdzaj\u0105, \u017ce nastolatka by\u0142a sama.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-w-wyjazdach-do-sanatorium-nowe-zasady-od-1-styczni,nId,6458867", "title": "Rewolucja w wyjazdach do sanatorium. Nowe zasady od 1 stycznia 2023", "date_published": "2022-12-09 09:14:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-w-wyjazdach-do-sanatorium-nowe-zasady-od-1-styczni,nId,6458867\"><img align=\"left\" alt=\"Rewolucja w wyjazdach do sanatorium. Nowe zasady od 1 stycznia 2023\" src=\"https://i.iplsc.com/rewolucja-w-wyjazdach-do-sanatorium-nowe-zasady-od-1-styczni/000GGGUPHCAD0VFK-C321.jpg\" /></a>Od 1 stycznia 2023 pobyt w sanatorium przys\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie ju\u017c nie tylko aktywnym zawodowo rolnikom. Na turnusy rehabilitacyjne wyje\u017cd\u017ca\u0107 b\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017c rolnicy-emeryci i opiekunowie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Oczywi\u015bcie pod warunkiem, \u017ce wcze\u015bniej dope\u0142ni\u0105 wszystkich niezb\u0119dnych formalno\u015bci. Jak dosta\u0107 si\u0119 na rehabilitacj\u0119 KRUS i ile potrwa leczenie w o\u015brodku? Oto najwa\u017cniejsze zmiany w przepisach dotycz\u0105cych wyjazd\u00f3w do sanatorium.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najlepszy-swiateczny-prezent-w-belgii-grupa-szczesliwcow-wyg,nId,6462551", "title": "\"Najlepszy \u015bwi\u0105teczny prezent\". W Belgii grupa szcz\u0119\u015bliwc\u00f3w wygra\u0142a 143 miliony euro", "date_published": "2022-12-09 08:48:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najlepszy-swiateczny-prezent-w-belgii-grupa-szczesliwcow-wyg,nId,6462551\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Najlepszy \u015bwi\u0105teczny prezent&quot;. W Belgii grupa szcz\u0119\u015bliwc\u00f3w wygra\u0142a 143 miliony euro\" src=\"https://i.iplsc.com/najlepszy-swiateczny-prezent-w-belgii-grupa-szczesliwcow-wyg/000FTKHF15QA5W7A-C321.jpg\" /></a>Grupa 165 mieszka\u0144c\u00f3w wsi Olmen w prowincji Antwerpia, na p\u00f3\u0142nocy Belgii, wp\u0142aci\u0142a po r\u00f3wno do puli, aby kupi\u0107 losy w lokalnym kiosku, po czym wygra\u0142a 143 miliony euro w loterii EuroMillions - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek serwis BBC.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-magistrat-podal-najczesciej-nadawane-imiona-wsrod-dzi,nId,6462543", "title": "Krak\u00f3w: Magistrat poda\u0142 najcz\u0119\u015bciej nadawane imiona w\u015br\u00f3d dzieci", "date_published": "2022-12-09 08:37:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-magistrat-podal-najczesciej-nadawane-imiona-wsrod-dzi,nId,6462543\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Magistrat poda\u0142 najcz\u0119\u015bciej nadawane imiona w\u015br\u00f3d dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-magistrat-podal-najczesciej-nadawane-imiona-wsrod-dzi/00054IF8FB87B02B-C321.jpg\" /></a>Jan i Hanna to najpopularniejsze imiona, jakie by\u0142y najcz\u0119\u015bciej nadawane nowonarodzonym dzieciom w Krakowie - wynika z danych opublikowanych przez urz\u0105d miejski stolicy Ma\u0142opolski. Jakkolwiek Jan triumfowa\u0142 ju\u017c w zesz\u0142ym roku, tak Hanna zdetronizowa\u0142a Zofi\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-nie-tracil-czasu-skradzione-bmw-w-szybkim-tempie-przeszlo-me,nId,6462538", "title": "Nie traci\u0142 czasu. Skradzione bmw w szybkim tempie przesz\u0142o metamorfoz\u0119", "date_published": "2022-12-09 08:32:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-nie-tracil-czasu-skradzione-bmw-w-szybkim-tempie-przeszlo-me,nId,6462538\"><img align=\"left\" alt=\"Nie traci\u0142 czasu. Skradzione bmw w szybkim tempie przesz\u0142o metamorfoz\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tracil-czasu-skradzione-bmw-w-szybkim-tempie-przeszlo-me/000GGOVD9S8Q1WJY-C321.jpg\" /></a>28-letni mieszkaniec powiatu namys\u0142owskiego napad\u0142 na 26-letniego kierowc\u0119 bmw. Mia\u0142 sterroryzowa\u0107 go za pomoc\u0105 miotacza gazu, a nast\u0119pnie przyw\u0142aszczy\u0107 sobie jego samoch\u00f3d. Kryminalni zatrzymali podejrzanego i trzy inne osoby, za\u015b skradzione bmw odnale\u017ali w gara\u017cu 28-latka, rozebrane i przemalowane na inny kolor.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-policjanci-rozbili-gang-zlodziei-samochodow-z-pomorza,nId,6462525", "title": "Policjanci rozbili gang z\u0142odziei samochod\u00f3w z Pomorza", "date_published": "2022-12-09 08:19:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-policjanci-rozbili-gang-zlodziei-samochodow-z-pomorza,nId,6462525\"><img align=\"left\" alt=\"Policjanci rozbili gang z\u0142odziei samochod\u00f3w z Pomorza\" src=\"https://i.iplsc.com/policjanci-rozbili-gang-zlodziei-samochodow-z-pomorza/000GGOVL6EG6FP97-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji pod nadzorem prokuratury rozbili grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 kradzie\u017c\u0105 samochod\u00f3w w Szwecji, Niemczech i Polsce. Do tej pory w \u015bledztwie jest 30 podejrzanych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiadomo-kim-byl-chlopiec-z-pudelka-przelom-po-65-latach,nId,6462522", "title": "Wiadomo, kim by\u0142 \"ch\u0142opiec z pude\u0142ka\". Prze\u0142om po 65 latach", "date_published": "2022-12-09 08:06:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiadomo-kim-byl-chlopiec-z-pudelka-przelom-po-65-latach,nId,6462522\"><img align=\"left\" alt=\"Wiadomo, kim by\u0142 &quot;ch\u0142opiec z pude\u0142ka&quot;. Prze\u0142om po 65 latach\" src=\"https://i.iplsc.com/wiadomo-kim-byl-chlopiec-z-pudelka-przelom-po-65-latach/000GGOS4G34B73TY-C321.jpg\" /></a>Jedna z najg\u0142o\u015bniejszych spraw kryminalnych w USA wraca na pierwsze strony gazet. Wszystko za spraw\u0105 prze\u0142omu w \u015bledztwie. Po 65 latach od znalezienia &quot;ch\u0142opca z pude\u0142ka&quot; uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 jego to\u017csamo\u015b\u0107. Wci\u0105\u017c nie wiadomo jednak, kto zabi\u0142 kilkulatka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlochy-jacht-rosyjskiego-oligarchy-zniknal-z-portu-w-sardyni,nId,6462484", "title": "W\u0142ochy: Jacht rosyjskiego oligarchy znikn\u0105\u0142 z portu w Sardynii", "date_published": "2022-12-09 07:52:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlochy-jacht-rosyjskiego-oligarchy-zniknal-z-portu-w-sardyni,nId,6462484\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Jacht rosyjskiego oligarchy znikn\u0105\u0142 z portu w Sardynii\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-jacht-rosyjskiego-oligarchy-zniknal-z-portu-w-sardyni/000GGOES1F2XNF9X-C321.jpg\" /></a>Luksusowy jacht &quot;Aldabra&quot; nale\u017c\u0105cy do rosyjskiego oligarchy Dmitrija Mazepina znikn\u0105\u0142 z portu w Sardynii. 22-metrowa jednostka mia\u0142a zosta\u0107 przej\u0119ta w ramach sankcji UE, jednak latem jacht w tajemniczy spos\u00f3b znikn\u0105\u0142. Wed\u0142ug policji Mazepin &quot;maksymalnie wykorzysta\u0142 czas&quot; i zatrudni\u0142 kapitana z Sardynii, by ten wyprowadzi\u0142 jednostk\u0119 z portu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blackout-w-centrum-paryza-tysiace-mieszkancow-bez-pradu,nId,6462506", "title": "Blackout w centrum Pary\u017ca. Tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w bez pr\u0105du", "date_published": "2022-12-09 07:46:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blackout-w-centrum-paryza-tysiace-mieszkancow-bez-pradu,nId,6462506\"><img align=\"left\" alt=\"Blackout w centrum Pary\u017ca. Tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w bez pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/blackout-w-centrum-paryza-tysiace-mieszkancow-bez-pradu/000GGONBUC5REOBI-C321.jpg\" /></a>W czwartek wieczorem cz\u0119\u015b\u0107 Pary\u017ca pogr\u0105\u017cy\u0142a si\u0119 w ciemno\u015bciach. Przerwy w dostawie pr\u0105du dotkn\u0119\u0142y 125 tys. mieszka\u0144c\u00f3w miasta. Jako przyczyn\u0119 wskazuje si\u0119 awari\u0119 transformatora. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-odchodza-od-polityki-zero-covid-pekin-nie-przyzna-sie-,nId,6462475", "title": "Chiny odchodz\u0105 od polityki \"zero covid\". \"Pekin nie przyzna si\u0119 do b\u0142\u0119du\"", "date_published": "2022-12-09 07:32:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-odchodza-od-polityki-zero-covid-pekin-nie-przyzna-sie-,nId,6462475\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny odchodz\u0105 od polityki &quot;zero covid&quot;. &quot;Pekin nie przyzna si\u0119 do b\u0142\u0119du&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-odchodza-od-polityki-zero-covid-pekin-nie-przyzna-sie/000AN3H3TLL61M3I-C321.jpg\" /></a>- Chi\u0144skie w\u0142adze \u0142agodz\u0105 surowe \u015brodki walki z pandemi\u0105 koronawirusa, ale prawdopodobnie nie b\u0119dzie formalnego odej\u015bcia od polityki &quot;zero covid&quot;, poniewa\u017c Pekin nie chce si\u0119 przyzna\u0107 do b\u0142\u0119du - ocenia dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-niemiecki-imperializm-skonczy-sie-katastrofa-dla-e,nId,6462488", "title": "Kaczy\u0144ski: Niemiecki imperializm sko\u0144czy si\u0119 katastrof\u0105 dla Europy", "date_published": "2022-12-09 07:23:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-niemiecki-imperializm-skonczy-sie-katastrofa-dla-e,nId,6462488\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Niemiecki imperializm sko\u0144czy si\u0119 katastrof\u0105 dla Europy\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-niemiecki-imperializm-skonczy-sie-katastrofa-dla-e/000FJBXLJ9OM6YBN-C321.jpg\" /></a>Jestem g\u0142\u0119boko przekonany, \u017ce pr\u00f3ba odbudowy imperializmu niemieckiego sko\u0144czy si\u0119 kolejn\u0105 katastrof\u0105 dla przysz\u0142o\u015bci Niemiec i niestety tak\u017ce dla Europy - stwierdzi\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w wywiadzie dla &quot;Polska Metropolia Warszawska&quot;. W jego opinii niemieckie elity po II wojnie \u015bwiatowej chcia\u0142y abolicji dla nazistowskich zbrodniarzy &quot;i w istocie tak\u0105 przeprowadzono&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-71-latek-myslal-ze-jest-zwolniony-z-abonamentu-az-przyszlo-p,nId,6460757", "title": "71-latek my\u015bla\u0142, \u017ce jest zwolniony z abonamentu. A\u017c przysz\u0142o pismo: 1651 z\u0142 zaleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-12-09 07:12:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-71-latek-myslal-ze-jest-zwolniony-z-abonamentu-az-przyszlo-p,nId,6460757\"><img align=\"left\" alt=\"71-latek my\u015bla\u0142, \u017ce jest zwolniony z abonamentu. A\u017c przysz\u0142o pismo: 1651 z\u0142 zaleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/71-latek-myslal-ze-jest-zwolniony-z-abonamentu-az-przyszlo-p/000GGLBBIYAKX1DS-C321.jpg\" /></a>71-latni W\u0142odzimierz by\u0142 przekonany, \u017ce nie musi p\u0142aci\u0107 abonamentu. Spe\u0142nia\u0142 wszystkie ustawowe kryteria. Mocno si\u0119 zdziwi\u0142, gdy w lipcu dosta\u0142 pismo z Poczty Polskiej wzywaj\u0105ce go do zap\u0142aty zaleg\u0142ych 1651 z\u0142otych. Poczta Polska podkre\u015bla, \u017ce zwolnienie z op\u0142at nie nast\u0119puje automatycznie. Trzeba jeszcze to zg\u0142osi\u0107 na poczcie. To przestroga dla innych emeryt\u00f3w, kt\u00f3rzy za rad\u0105 s\u0105siad\u00f3w po prostu przestaj\u0105 p\u0142aci\u0107 abonament.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-glosnego-procesu-bylej-amerykanskiej-agentki-brytyjsk,nId,6462473", "title": "Koniec g\u0142o\u015bnego procesu by\u0142ej ameryka\u0144skiej agentki. Brytyjski s\u0105d skaza\u0142 j\u0105 ws. \u015bmiertelnego wypadku", "date_published": "2022-12-09 06:56:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-glosnego-procesu-bylej-amerykanskiej-agentki-brytyjsk,nId,6462473\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec g\u0142o\u015bnego procesu by\u0142ej ameryka\u0144skiej agentki. Brytyjski s\u0105d skaza\u0142 j\u0105 ws. \u015bmiertelnego wypadku\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-glosnego-procesu-bylej-amerykanskiej-agentki-brytyjsk/000GGOC2MK0AHMM9-C321.jpg\" /></a>Wyrok o\u015bmiu miesi\u0119cy wi\u0119zienia w zawieszeniu na rok otrzyma\u0142a by\u0142a ameryka\u0144ska agentka Anne Sacoolas, kt\u00f3ra jad\u0105c po niew\u0142a\u015bciwej stronie jezdni w lipcu 2019 roku \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142a brytyjskiego nastolatka. G\u0142o\u015bny proces nadwyr\u0119\u017cy\u0142 stosunki mi\u0119dzy Waszyngtonem a Londynem i by\u0142 podejmowany przez kolejne resorty dyplomacji obu pa\u0144stw.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-centrum-handlowego-pod-moskwa,nId,6462479", "title": "Po\u017car centrum handlowego pod Moskw\u0105", "date_published": "2022-12-09 06:43:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-centrum-handlowego-pod-moskwa,nId,6462479\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car centrum handlowego pod Moskw\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-centrum-handlowego-pod-moskwa/000GGODAFCF2392J-C321.jpg\" /></a>P\u0142onie centrum handlowe w podmoskiewskich Chimkach. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w supermarkecie OBI. Potwierdzono, \u017ce zgin\u0119\u0142a co najmniej jedna osoba. Z po\u017carem walczy ponad 140 stra\u017cak\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chiny-narazaja-amerykanskie-zasoby-kosmiczne-na-ryzyko,nId,6462463", "title": "USA: Chiny nara\u017caj\u0105 ameryka\u0144skie zasoby kosmiczne na ryzyko", "date_published": "2022-12-09 05:59:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chiny-narazaja-amerykanskie-zasoby-kosmiczne-na-ryzyko,nId,6462463\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Chiny nara\u017caj\u0105 ameryka\u0144skie zasoby kosmiczne na ryzyko\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-chiny-narazaja-amerykanskie-zasoby-kosmiczne-na-ryzyko/000GGO91O6TKFI7I-C321.jpg\" /></a>- Chiny rozwijaj\u0105 potencja\u0142, kt\u00f3ry nara\u017ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 ameryka\u0144skich zasob\u00f3w kosmicznych na ryzyko, a Pekin postrzega t\u0119 domen\u0119 jako kluczow\u0105 dla swojej strategii wojskowej - stwierdzi\u0142 szef ameryka\u0144skiego dow\u00f3dztwa kosmicznego genera\u0142 James H.Dickinson. Chiny uwa\u017caj\u0105 jednak, \u017ce ich program kosmiczny s\u0142u\u017cy celom pokojowym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sochaczew-koniec-oblawy-po-zabojstwie-w-sklepie-policja-znal,nId,6462462", "title": "Sochaczew: Koniec ob\u0142awy po zab\u00f3jstwie w sklepie. Policja znalaz\u0142a cia\u0142o", "date_published": "2022-12-09 05:48:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sochaczew-koniec-oblawy-po-zabojstwie-w-sklepie-policja-znal,nId,6462462\"><img align=\"left\" alt=\"Sochaczew: Koniec ob\u0142awy po zab\u00f3jstwie w sklepie. Policja znalaz\u0142a cia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/sochaczew-koniec-oblawy-po-zabojstwie-w-sklepie-policja-znal/000GGO9PX61ODTYD-C321.jpg\" /></a>Koniec ob\u0142awy w Sochaczewie po zab\u00f3jstwie w sklepie - poinformowa\u0142a policja za pomoc\u0105 Twittera. Funkcjonariusze przekazali, \u017ce znale\u017ali cia\u0142o poszukiwanego m\u0119\u017cczyzny. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb 39-latek najprawdopodobniej by\u0142 m\u0119\u017cem zamar\u0142ej i pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wirusolog-long-covid-istnieje-lista-dlugotrwalych-objawow-je,nId,6462459", "title": "Wirusolog: \"Long-COVID istnieje\". Lista d\u0142ugotrwa\u0142ych objaw\u00f3w jest d\u0142uga", "date_published": "2022-12-09 05:39:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wirusolog-long-covid-istnieje-lista-dlugotrwalych-objawow-je,nId,6462459\"><img align=\"left\" alt=\"Wirusolog: &quot;Long-COVID istnieje&quot;. Lista d\u0142ugotrwa\u0142ych objaw\u00f3w jest d\u0142uga\" src=\"https://i.iplsc.com/wirusolog-long-covid-istnieje-lista-dlugotrwalych-objawow-je/000BNXZLUDCKWTFL-C321.jpg\" /></a>Niepodwa\u017calne badania wskazuj\u0105, \u017ce long-COVID istnieje i daje si\u0119 nam we znaki - powiedzia\u0142a wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska. D\u0142ugotrwa\u0142e objawy to najcz\u0119\u015bciej zm\u0119czenie, duszno\u015b\u0107, b\u00f3l mi\u0119\u015bni, zaburzenia snu czy zmiany w strukturze p\u0142uc. Zdaniem profesor u dzieci mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 te\u017c ryzyko zapalenia m\u00f3zgu czy zapalenia nerw\u00f3w obwodowych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wirusolog-long-covid-istnieje-lista-przewleklych-objawow-jes,nId,6462459", "title": "Wirusolog: \"Long-COVID istnieje\". Lista przewlek\u0142ych objaw\u00f3w jest d\u0142uga", "date_published": "2022-12-09 05:39:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wirusolog-long-covid-istnieje-lista-przewleklych-objawow-jes,nId,6462459\"><img align=\"left\" alt=\"Wirusolog: &quot;Long-COVID istnieje&quot;. Lista przewlek\u0142ych objaw\u00f3w jest d\u0142uga\" src=\"https://i.iplsc.com/wirusolog-long-covid-istnieje-lista-przewleklych-objawow-jes/000BNXZLUDCKWTFL-C321.jpg\" /></a>Niepodwa\u017calne badania wskazuj\u0105, \u017ce long-COVID istnieje i daje si\u0119 nam we znaki - powiedzia\u0142a wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska. D\u0142ugotrwa\u0142e objawy to najcz\u0119\u015bciej zm\u0119czenie, duszno\u015b\u0107, b\u00f3l mi\u0119\u015bni, zaburzenia snu czy zmiany w strukturze p\u0142uc. Zdaniem profesor u dzieci mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 te\u017c ryzyko zapalenia m\u00f3zgu czy zapalenia nerw\u00f3w obwodowych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przygotowuje-nowe-sankcje-zagrozone-chinskie-i-rosyjskie,nId,6462454", "title": "USA przygotowuje nowe sankcje. Zagro\u017cone chi\u0144skie i rosyjskie firmy", "date_published": "2022-12-09 05:35:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przygotowuje-nowe-sankcje-zagrozone-chinskie-i-rosyjskie,nId,6462454\"><img align=\"left\" alt=\"USA przygotowuje nowe sankcje. Zagro\u017cone chi\u0144skie i rosyjskie firmy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-przygotowuje-nowe-sankcje-zagrozone-chinskie-i-rosyjskie/000CRNB1I2STP6NU-C321.jpg\" /></a>Waszyngton planuje na\u0142o\u017cy\u0107 nowe sankcje na Rosj\u0119 i Chiny - donosi agencja Reutera. Wed\u0142ug dw\u00f3ch ameryka\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w Moskwa ma w ten spos\u00f3b zosta\u0107 ukarana za wykorzystywanie ira\u0144skich dron\u00f3w na wojnie z Ukrain\u0105, za\u015b Pekin za zwi\u0119kszenie swojej strefy wp\u0142yw\u00f3w przy pomocy nadmiernych po\u0142ow\u00f3w na Pacyfiku. Ponadto Bia\u0142y Dom zapowiedzia\u0142 kolejny pakiet pomocowy dla walcz\u0105cej Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-289-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3497,akt,090620", "title": "Wojna w Ukrainie. 289. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-09 04:33:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-289-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3497,akt,090620\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 289. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-289-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GGO6EIML50HH1-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-289-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3497,akt,090711", "title": "Wojna w Ukrainie. 289. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-09 04:33:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-289-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3497,akt,090711\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 289. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-289-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GGO6EIML50HH1-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-289-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3497,akt,090803", "title": "Wojna w Ukrainie. 289. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-09 04:33:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-289-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3497,akt,090803\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 289. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-289-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GGO6EIML50HH1-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]