[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slowackie-MON-ofiara-cyberataku-8454260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0142owackie MON ofiar\u0105 cyberataku", "date_published": "2022-12-09 18:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/b840007f2c96a3-948-568-0-271-3441-2065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Obrony S\u0142owacji sta\u0142o si\u0119 w pi\u0105tek celem cyberataku. Najwyra\u017aniej z powodu tego incydentu przesta\u0142a dzia\u0142a\u0107 strona resortu. Zdaniem jego szefa Jaroslava Nad\u2019a za atakiem sta\u0142a rosyjska grupa. Nad\u2019 potwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce na Ukrainie zosta\u0142a zniszczona jedna z o\u015bmiu dostarczonych przez S\u0142owacj\u0119 samobie\u017cnych haubic Zuzana 2.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPO-Biuro-Rzecznika-nie-zmieni-swojego-profilu-utrzyma-swoja-apolitycznosc-8454256.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPO: Biuro Rzecznika nie zmieni swojego profilu, utrzyma swoj\u0105 apolityczno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-09 18:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/98fcefe4409e70-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biuro RPO nie zmieni swojego profilu, nie zrezygnuje te\u017c z \u017cadnej z dotychczasowych form dzia\u0142a\u0144 w sytuacjach kryzysowych. Utrzyma swoj\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107 i apolityczno\u015b\u0107 - o\u015bwiadczyli w pi\u0105tek RPO Marcin Wi\u0105cek oraz dw\u00f3ch jego zast\u0119pc\u00f3w Stanis\u0142aw Trociuk i Valeri Vachev.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stoltenberg-Wojna-na-Ukrainie-moze-przemienic-sie-w-wojne-Rosji-z-NATO-8454235.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stoltenberg: Wojna na Ukrainie mo\u017ce przemieni\u0107 si\u0119 w wojn\u0119 Rosji z NATO", "date_published": "2022-12-09 17:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/99286634a31305-945-560-15-148-3111-1866.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Straszliwa wojna na Ukrainie mo\u017ce rozprzestrzeni\u0107 si\u0119 na inne pa\u0144stwa i przemieni\u0107 w pe\u0142n\u0105 wojn\u0119 mi\u0119dzy NATO a Rosj\u0105; pracujemy ze wszystkich si\u0142, by tak si\u0119 nie sta\u0142o - przekaza\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w pi\u0105tek w wywiadzie dla publicznego norweskiego nadawcy NRK.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopotow-na-brytyjskich-lotniskach-ciag-dalszy-Pojawilo-sie-wojsko-8454230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "K\u0142opot\u00f3w na brytyjskich lotniskach ci\u0105g dalszy. Pojawi\u0142o si\u0119 wojsko", "date_published": "2022-12-09 17:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/2828076d12d1dc-937-562-0-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjscy \u017co\u0142nierze przeszli na londy\u0144skich lotniskach Heathrow i Gatwick przeszkolenie w zakresie kontroli paszportowej, aby mogli zast\u0105pi\u0107 strajkuj\u0105cych w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym funkcjonariuszy stra\u017cy granicznej - potwierdzi\u0142o w pi\u0105tek ministerstwo obrony.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wodor-poplynie-z-Polwyspu-Iberyjskiego-do-Francji-W-Alicante-przedstawiono-plany-8454229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wod\u00f3r pop\u0142ynie z P\u00f3\u0142wyspu Iberyjskiego do Francji? W Alicante przedstawiono plany", "date_published": "2022-12-09 17:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/703929470355cd-948-568-0-150-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premierzy Hiszpanii i Portugalii, Pedro Sanchez i Antonio Costa oraz prezydent Francji Emmanuel Macron zaprezentowali w pi\u0105tek w hiszpa\u0144skim mie\u015bcie Alicante projekt sieci przesy\u0142u zielonego wodoru z P\u00f3\u0142wyspu Iberyjskiego do Francji. Surowiec ma by\u0107 kierowany dalej w g\u0142\u0105b Unii Europejskiej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srodki-z-UE-trafia-do-Wegier-KE-reformy-nie-sa-wystarczajace-8454203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Unijne \u015brodki dla W\u0119gier. KE podj\u0119\u0142a decyzj\u0119", "date_published": "2022-12-09 16:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/962021eebae022-945-560-0-32-4370-2621.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gry nie wdro\u017cy\u0142y wystarczaj\u0105cej liczby reform, aby poprawi\u0107 zabezpieczenia antykorupcyjne, w efekcie czego niemo\u017cliwe jest odblokowanie miliard\u00f3w euro funduszy unijnych dla tego kraju - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Komisja Europejska.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Portugalii-zmienia-przepisy-ws-eutanazji-Prezydent-moze-je-zastopowac-8454186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Parlament Portugalii zmienia przepisy ws. eutanazji. Prezydent mo\u017ce je zastopowa\u0107", "date_published": "2022-12-09 16:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/216a34faf8288a-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgromadzenie Republiki (jednoizbowy parlament Portugalii) uchwali\u0142o w pi\u0105tek ustaw\u0119 o depenalizacji eutanazji. Za jej przyj\u0119ciem opowiedzieli si\u0119 deputowani rz\u0105dz\u0105cej Partii Socjalistycznej i opozycyjne ugrupowania lewicowo-liberalne.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luka-VAT-coraz-mniejsza-Ministerstwo-prezentuje-najnowsze-dane-8454164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Luka VAT coraz mniejsza. Ministerstwo prezentuje najnowsze dane", "date_published": "2022-12-09 15:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/4da8f427b38de7-945-560-0-74-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug krajowych szacunk\u00f3w luka VAT spad\u0142a w 2021 roku do 4,3 proc. z 10,4 proc. w 2020 roku - poinformowa\u0142 resort finans\u00f3w. Dodano, \u017ce wed\u0142ug wylicze\u0144 Komisji Europejskiej w 2020 r. luka VAT osi\u0105gn\u0119\u0142a poziom 11,3 proc.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-na-budowe-bariery-na-granicy-z-Rosja-podpisana-8454158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stra\u017c Graniczna podpisa\u0142a umow\u0119 na budow\u0119 bariery elektronicznej na granicy z Rosj\u0105", "date_published": "2022-12-09 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/0e299e6ed5eaa4-948-568-9-0-1910-1146.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stra\u017c Graniczna podpisa\u0142a w pi\u0105tek z firm\u0105 TELBUD S.A. umow\u0119 na budow\u0119 bariery elektronicznej na granicy polsko-rosyjskiej - poinformowa\u0142a rzeczniczka prasowa Stra\u017cy Granicznej por. Anna Michalska. Projekt bariery ma powsta\u0107 w najbli\u017cszych tygodniach, za\u015b budowa rozpocznie si\u0119 w marcu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korupcja-w-Parlamencie-Europejskim-Belgijska-prokuratura-bada-arabski-watek-8454156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korupcja w Parlamencie Europejskim? Belgijska prokuratura bada arabski w\u0105tek", "date_published": "2022-12-09 15:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/9505e6384ff9ff-948-568-140-0-3533-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgijska prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce Belgia wszcz\u0119\u0142a dochodzenie w sprawie mo\u017cliwej korupcji, zwi\u0105zanej z niewymienionym z nazwy pa\u0144stwem Zatoki Perskiej, w kt\u00f3rym podejrzanymi s\u0105 asystenci i urz\u0119dnicy Parlamentu Europejskiego. Wed\u0142ug medi\u00f3w tym pa\u0144stwem jest Katar.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-sypnie-pieniedzmi-dla-funkcjonariuszy-Sluzby-Wieziennej-8454140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d sypnie pieni\u0119dzmi dla funkcjonariuszy S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej", "date_published": "2022-12-09 15:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/9ec40ef2512c11-945-560-0-22-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strona rz\u0105dowa zadecydowa\u0142a o dodatkowych \u015brodkach finansowych m.in. na \u015bwiadczenia motywacyjne dla funkcjonariuszy, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 minimum 15 lat s\u0142u\u017cby, wzrost finans\u00f3w na nadgodziny i zmian\u0119 sposobu naliczania dodatku za wys\u0142ug\u0119 lat - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek resort sprawiedliwo\u015bci.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-uruchomi-dwie-nowe-elektrownie-atomowe-w-2035-roku-8454136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Holandia uruchomi dwie nowe elektrownie atomowe w 2035 roku", "date_published": "2022-12-09 15:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/bdb7d7a13837b0-948-567-0-39-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2035 r. uruchomione zostan\u0105 dwie elektrownie atomowe, zdecydowa\u0142 w pi\u0105tek rz\u0105d premiera Marka Ruttego. Budowa elektrowni, kt\u00f3re zlokalizowane b\u0119d\u0105 w Borssele w po\u0142udniowej Holandii, rozpocznie si\u0119 w 2028 roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Boryszewa-ma-blokade-rachunkow-bankowych-w-zwiazku-z-zalegloscia-podatkowa-8454131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna Boryszewa ma problemy. Chodzi o zaleg\u0142y podatek", "date_published": "2022-12-09 15:26:00+00:00", "description": "<p>ZM Silesia, sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna Boryszewa, otrzyma\u0142a od Drugiego Urz\u0119du Skarbowego w Katowicach tytu\u0142y wykonawcze za okresy od grudnia 2013 roku do grudnia 2014 roku dotycz\u0105ce egzekucji zaleg\u0142o\u015bci podatkowych - poda\u0142 Boryszew w komunikacie. Wcze\u015bniej Silesia informowa\u0142a, \u017ce jest to 97,3 mln z\u0142, powi\u0119kszone o nale\u017cne odsetki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-smiglowce-Black-Hawk-trafia-do-polskich-sluzb-8454103.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe \u015bmig\u0142owce Black Hawk trafi\u0105 do polskich s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-12-09 14:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/7b51b4757869a1-948-568-0-0-3780-2267.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa nowe \u015bmig\u0142owce Lockheed Martin S-70i Black Hawk trafi\u0105 do polskich s\u0142u\u017cb. W pi\u0105tek podpisano umowy mi\u0119dzy Narodowym Funduszem Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej a policj\u0105, stra\u017c\u0105 po\u017carn\u0105 i PZL Mielec.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chetnie-pojada-na-Swieta-i-Sylwestra-Hotelarze-zadowoleni-8454093.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy ch\u0119tnie pojad\u0105 na \u015awi\u0119ta i Sylwestra. Hotelarze zadowoleni", "date_published": "2022-12-09 14:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/552cfcd9840d43-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 10 lubianych przez turyst\u00f3w miejscowo\u015bciach na \u015awi\u0119ta i Sylwestra wynaj\u0119te jest oko\u0142o 87 proc. miejsc noclegowych. \u015arednie stawki w okresie 24-26.12 wynosz\u0105 ponad 500 z\u0142otych za dob\u0119 za 2 osoby i ponad 650 z\u0142 na Sylwestra \u2013 wynika z analizy HRE Investment.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Charkowie-pozegnano-2-polskich-zolnierzy-Legionu-Miedzynarodowego-8454083.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Charkowie po\u017cegnano 2 polskich \u017co\u0142nierzy Legionu Mi\u0119dzynarodowego", "date_published": "2022-12-09 14:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/4fb2e6e69ad7a6-948-568-0-90-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Charkowie po\u017cegnano w pi\u0105tek Janusza Szeremet\u0119 i Krzysztofa Tyfla, dw\u00f3ch polskich ochotnik\u00f3w Legionu Mi\u0119dzynarodowego, kt\u00f3rzy polegli, walcz\u0105c po stronie ukrai\u0144skiej w wojnie z Rosj\u0105. Wraz z nimi po\u017cegnano Amerykanina Claytona Hightowera.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosnie-presja-na-marze-firm-w-najblizszym-czasie-8454078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzro\u015bnie presja na mar\u017ce firm w najbli\u017cszym czasie", "date_published": "2022-12-09 14:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/8547c42e14718f-948-568-0-600-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kwartale tego roku \u015brednie i du\u017ce firmy zanotowa\u0142y spadek zysk\u00f3w i rentowno\u015bci netto - wynika z raportu Banku Pekao. Zdaniem analityk\u00f3w, kolejne kwarta\u0142y przynios\u0105 zwi\u0119kszon\u0105 presj\u0119 na mar\u017ce firm, mocno wywindowane w poprzednich okresach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ksiazki-na-prezent-poleca-redakcja-Bankier-pl-8453137.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Czytam, ogl\u0105dam...\" \u2013 odcinek \u015bwi\u0105teczny. 30 ksi\u0105\u017cek, kt\u00f3re redaktorzy Bankier.pl polecaj\u0105 na prezent w tym roku", "date_published": "2022-12-09 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/fff07d63f968ab-948-568-0-0-1896-1137.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Czytam, ogl\u0105dam,\npolecam\" to publikowane u progu weekend\u00f3w artyku\u0142y, w kt\u00f3rych go\u015bcie redakcji\nBankier.pl dziel\u0105 si\u0119 swoimi kulturalno-ekonomicznymi rekomendacjami. Z nami\nsprawdzisz, po jakie tytu\u0142y si\u0119gaj\u0105 w wolnym czasie ci, kt\u00f3rych nazwiska znamy\nze \u015bwiata biznesu i nauki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-PPI-w-USA-listopad-2022-8454020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja producencka w USA spad\u0142a mniej, ni\u017c oczekiwano", "date_published": "2022-12-09 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/19005636cee931-948-568-0-109-3984-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Takie\ndane nie podwa\u017caj\u0105 dezinflacyjnej narracji, ale wskazuj\u0105, \u017ce presja inflacyjna\nwci\u0105\u017c pozostaje silna.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesc-RPP-ocenia-ze-dotychczasowe-podwyzki-stop-nie-sprowadza-CPI-do-celu-8454010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 RPP ocenia, \u017ce dotychczasowe podwy\u017cki st\u00f3p nie sprowadz\u0105 CPI do celu", "date_published": "2022-12-09 13:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/74a62b3b89bad1-945-560-302-189-1553-931.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3rzy cz\u0142onkowie RPP oceniali w listopadzie, \u017ce dotychczasowa skala podwy\u017cek st\u00f3p procentowych jest niewystarczaj\u0105ca dla powrotu inflacji do celu w \u015brednim okresie oraz dla obni\u017cenia oczekiwa\u0144 inflacyjnych do poziom\u00f3w sp\u00f3jnych z celem - wynika z opisu przebiegu dyskusji w trakcie posiedzenia RPP w dn. 9 listopada.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-drugi-tydzien-grudnia-2022-8453961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa najta\u0144sza od roku, ale paliwa (prawie) nie taniej\u0105. O co tu chodzi?", "date_published": "2022-12-09 12:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3c1e37d924c7f6-948-568-110-0-1662-997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na \u015bwiatowych gie\u0142dach obserwujemy silne obni\u017cki notowa\u0144\nropy naftowej oraz\u00a0 gotowych paliw. Tymczasem benzyna i olej nap\u0119dowy\nna polskich stacjach wci\u0105\u017c kosztuj\u0105 niewiele mniej ni\u017c kilka tygodni temu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mozliwe-ze-banki-zawiesza-sprzedaz-hipotek-opartych-o-WIBOR-8453966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u017cliwe, \u017ce banki zawiesz\u0105  sprzeda\u017c hipotek opartych o WIBOR", "date_published": "2022-12-09 12:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/d8f88cf24ee2db-948-568-289-0-4342-2605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce w \u015blad za ING Bankiem \u015al\u0105skim, kt\u00f3ry czasowo zawiesza oferowanie hipotek ze zmiennym oprocentowaniem, p\u00f3jd\u0105 tak\u017ce inne banki. Rezygnacja na p\u00f3\u0142 roku z takiego produktu nie ma dla ING wi\u0119kszego znaczenia przy obecnym du\u017cym spadku sprzeda\u017cy hipotek og\u00f3\u0142em i rosn\u0105cej roli kredyt\u00f3w opartych na sta\u0142ej stopie procentowej - uwa\u017ca analityk Erste Securities \u0141ukasz Ja\u0144czak.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Szwecji-Sytuacja-w-energetyce-jest-powazna-moze-zabraknac-pradu-8453941.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Szwecji: Sytuacja w energetyce jest powa\u017cna, mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 pr\u0105du", "date_published": "2022-12-09 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/85a447ab3ced03-948-568-0-127-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja w energetyce jest krytyczna w zwi\u0105zku z czasowym wy\u0142\u0105czeniem reaktor\u00f3w j\u0105drowych. W po\u0142udniowej Szwecji mo\u017ce doj\u015b\u0107 do od\u0142\u0105czenia gospodarstw domowych od sieci - ostrzeg\u0142 w pi\u0105tek premier tego kraju Ulf Kristersson, apeluj\u0105c o oszcz\u0119dzanie energii. Minister pracy doda\u0142, \u017ce Szwecja b\u0119dzie spala\u0107 nawet \u015bmieci, aby zapewni\u0107 energi\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-RPP-Jest-duzo-za-wczesnie-by-mowic-o-mozliwosci-obnizek-stop-procentowych-8453930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki (RPP): Jest du\u017co za wcze\u015bnie, by m\u00f3wi\u0107 o mo\u017cliwo\u015bci obni\u017cek st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-12-09 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/40f16837d6ed1a-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest du\u017co za wcze\u015bnie, by m\u00f3wi\u0107 o mo\u017cliwo\u015bci obni\u017cek st\u00f3p proc. pod koniec 2023 r. - powiedzia\u0142 w Parkiet TV cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TotalEnergies-wycofuje-sie-z-udzialow-w-rosyjskim-gigancie-gazowym-Novatek-8453919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TotalEnergies wycofuje si\u0119 z udzia\u0142\u00f3w w rosyjskim gigancie gazowym Novatek", "date_published": "2022-12-09 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/9eea34b4914887-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuski koncern paliwowy TotalEnergies wycofuje si\u0119 z udzia\u0142\u00f3w w rosyjskim gigancie gazowym Novatek, godz\u0105c si\u0119 na utrat\u0119 aktyw\u00f3w wartych 3,7 mld dolar\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-do-jakiego-poziomu-dojda-stopy-procentowe-8453886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: do jakiego poziomu dojd\u0105 stopy procentowe?", "date_published": "2022-12-09 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/4167009133fec8-948-567-0-0-990-593.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu uwaga inwestor\u00f3w skupi si\u0119 \nwok\u00f3\u0142 g\u0142\u00f3wnych bank\u00f3w centralnych \u015bwiata. O ile same decyzje ws. st\u00f3p \nprocentowych nie powinny zaskoczy\u0107, to kluczowe b\u0119d\u0105 sygna\u0142y dotycz\u0105ce \nkolejnych krok\u00f3w w\u0142adz Fedu, EBC, Banku Anglii i Szwajcarskiego Banku \nNarodowego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-rzadu-W-kwestii-KPO-roznimy-sie-z-naszym-koalicjantem-I-to-zasadniczo-8453895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik rz\u0105du: W kwestii KPO r\u00f3\u017cnimy si\u0119 z naszym koalicjantem. I to zasadniczo", "date_published": "2022-12-09 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/4666747cb62c1c-948-567-5-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kwestii KPO r\u00f3\u017cnimy si\u0119 z naszym koalicjantem - Solidarn\u0105 Polsk\u0105 - i r\u00f3\u017cnica ta ma charakter zasadniczy - stwierdzi\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Zaznaczy\u0142, \u017ce projekty w ramach KPO s\u0105 realizowane ze \u015brodk\u00f3w krajowych, a p\u00f3\u017aniej zostanie wystawiona refaktura UE i \u015brodki zostan\u0105 zwr\u00f3cone.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-mBanku-Aliorze-BNP-Nest-Banku-Toyota-Banku-8453889.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Weekend bez przelew\u00f3w i Blika. Inwestorzy nie skorzystaj\u0105 z eMaklera", "date_published": "2022-12-09 10:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/9049182a47ef89-948-568-0-34-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cych dniach klienci pi\u0119ciu bank\u00f3w b\u0119d\u0105 musieli liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami z dost\u0119pem do bankowo\u015bci internetowej, mobilnej, p\u0142atno\u015bci Blikiem i przelew\u00f3w natychmiastowych. Jak co tydzie\u0144 przygotowali\u015bmy list\u0119 instytucji, kt\u00f3re zapowiedzia\u0142y planowane prace serwisowe.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-zawarla-z-EBI-umowe-kredytowa-o-wartosci-2-mld-zl-8453868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE zawar\u0142a z EBI umow\u0119 kredytow\u0105 o warto\u015bci 2 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-09 09:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/9ba54db9abe559-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska Grupa Energetyczna zawar\u0142a z Europejskim Bankiem Inwestycyjnym umow\u0119 kredytow\u0105 o warto\u015bci 2 mld z\u0142 - poda\u0142a PGE w komunikacie. Kredyt przeznaczony b\u0119dzie na realizacj\u0119 projekt\u00f3w w segmencie dystrybucji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Wtorek-trzynastego-8453832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Wtorek trzynastego", "date_published": "2022-12-09 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/5bd785646817df-948-568-0-260-2667-1600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />RPP zawiesza decyzj\u0119 o zako\u0144czeniu cyklu podwy\u017cek st\u00f3p do marcowego \nodczytu inflacji, jednocze\u015bnie prof. Glapi\u0144ski uspokaja, \u017ce recesji nie \nb\u0119dzie. Czy to znak, \u017ce czas zacz\u0105\u0107 si\u0119 ba\u0107? Czy S&amp;P500 to zdech\u0142y \nkot i co w\u0142a\u015bciwie dzieje si\u0119 na rynku ropy? W studio, jak co \ntydzie\u0144,Piotr Kuczy\u0144ski, analityk rynk\u00f3w finansowych Domu Inwestycyjnego\n Xelion.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwaltowny-wzrost-zakazen-koronawirusem-we-Francji-W-aptekach-brakuje-niektorych-lekow-8453854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwa\u0142towny wzrost zaka\u017ce\u0144 koronawirusem we Francji. W aptekach brakuje niekt\u00f3rych lek\u00f3w", "date_published": "2022-12-09 09:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/1e95434a88a7ae-948-567-25-27-975-584.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister zdrowia Francji Francois Braun poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce w kraju wyst\u0105pi\u0142 gwa\u0142towny wzrost zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, co ma zwi\u0105zek z pojawieniem si\u0119 nowego wariantu BQ1.1. Brak wielu antybiotyk\u00f3w w aptekach minister t\u0142umaczy\u0142 problemami w dystrybucji oraz nasileniem si\u0119 chor\u00f3b w okresie jesiennym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gowin-nie-bedzie-juz-kierowal-Porozumiem-Partia-wybierze-nowego-prezesa-8453848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gowin nie b\u0119dzie ju\u017c kierowa\u0142 Porozumiem. Partia wybierze nowego prezesa", "date_published": "2022-12-09 09:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/2bd624ef1d33db-945-560-0-105-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wypada mi potwierdzi\u0107, bo te\u017c trzeba poczeka\u0107 oficjalnie do jutra, ale zaprzecza\u0107 te\u017c nie mog\u0119 - powiedzia\u0142 rzecznik ko\u0142a parlamentarnego Porozumienia Jan Strze\u017cek przed sobotnim kongresem nadzwyczajnym partii, pytany czy Jaros\u0142aw Gowin przestanie by\u0107 prezesem Porozumienia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-pogorszyla-sie-ocena-stabilnosci-sektora-finansowego-8453839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP: pogorszy\u0142a si\u0119 ocena stabilno\u015bci sektora finansowego", "date_published": "2022-12-09 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/3dc459e427a1ce-948-568-0-71-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sektor bankowy pozostaje odporny, ale bilans ryzyka pogarsza si\u0119 - poda\u0142 w p\u00f3\u0142rocznym raporcie o stabilno\u015bci finansowej Narodowy Bank Polski. Wed\u0142ug banku centralnego kapita\u0142y bank\u00f3w s\u0105 wystarczaj\u0105ce do zaabsorbowania strat wynikaj\u0105cych z realizacji nawet skrajnych scenariuszy makroekonomicznych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pasywna-rezerwa-wojskowa-W-cwiczeniach-wezma-udzial-m-in-lekarze-informatycy-czy-weterynarze-8453829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pasywna rezerwa wojskowa. W \u0107wiczeniach wezm\u0105 udzia\u0142 m.in. lekarze, informatycy czy weterynarze", "date_published": "2022-12-09 08:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/5d2f216eda9474-948-568-0-103-1720-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M.in. lekarze, piel\u0119gniarki, informatycy czy kierowcy, kt\u00f3rzy przeszli kwalifikacj\u0119 wojskow\u0105, b\u0119d\u0105 zapraszani na szkolenie. Nie jest naszym za\u0142o\u017ceniem, by brali oni udzia\u0142 w szkoleniach poligonowych, chcemy bazowa\u0107 na ich wiedzy i do\u015bwiadczeniu - podkre\u015bli\u0142 szef CWBR p\u0142k Miros\u0142aw Bry\u015b.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-nie-zareagowal-na-konferencje-prezesa-NBP-8453819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro nie zareagowa\u0142 na konferencj\u0119 prezesa NBP", "date_published": "2022-12-09 08:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/13ad3608af7d61-948-568-0-0-3607-2164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tym razem prezes NBP Adam Glapi\u0144ski nie dostarczy\u0142 \u201epaliwa\u201d,\nkt\u00f3re mog\u0142oby ruszy\u0107 kursem euro do z\u0142otego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/VAT-na-gaz-czeka-ponowna-obnizka-Rzecznik-rzadu-komentuje-8453810.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "VAT na gaz czeka ponowna obni\u017cka? Rzecznik PiS komentuje", "date_published": "2022-12-09 08:18:00+00:00", "description": "<p>Je\u017celi b\u0119dzie taka potrzeba, je\u017celi z analiz rz\u0105dowych b\u0119dzie wychodzi\u0142o, \u017ce nale\u017cy VAT przywr\u00f3ci\u0107 do ni\u017cszego poziomu, to na pewno taka decyzja zapadnie - m\u00f3wi\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek pytany o podwy\u017ck\u0119 stawki VAT na gaz od przysz\u0142ego roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-wprowadza-obowiazek-aktywacji-PUE-ZUS-Od-2023-r-musi-je-miec-kazdy-platnik-8453783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy obowi\u0105zek dla p\u0142atnik\u00f3w w ZUS. Czasu jest coraz mniej", "date_published": "2022-12-09 07:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/6a65bcc05e8d8e-948-568-0-35-2007-1204.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od Nowego Roku osoby samozatrudnione, mali przedsi\u0119biorcy, duchowni, rodzice zatrudniaj\u0105cy niani\u0119 na umowie uaktywniaj\u0105cej oraz wszyscy pozostali p\u0142atnicy sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne ZUS b\u0119d\u0105 mie\u0107 nowy obowi\u0105zek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-KNF-Banki-powinny-w-maksymalnym-stopniu-angazowac-sie-w-rozwiazania-ugodowe-ws-kredytow-CHF-8453779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef KNF: Banki powinny w maksymalnym stopniu anga\u017cowa\u0107 si\u0119 w rozwi\u0105zania ugodowe ws. kredyt\u00f3w CHF", "date_published": "2022-12-09 07:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/b6fffe3d2a1c7c-948-568-2-30-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki powinny w maksymalnym mo\u017cliwym zakresie anga\u017cowa\u0107 si\u0119 w rozwi\u0105zania ugodowe dotycz\u0105ce kredyt\u00f3w frankowych - oceni\u0142 Przewodnicz\u0105cy KNF Jacek Jastrz\u0119bski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-Rosja-nie-rezygnuje-z-maksymalistycznych-celow-wojny-z-Ukraina-8453774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: Rosja nie rezygnuje z \"maksymalistycznych cel\u00f3w\" wojny z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-12-09 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/ff01b0f91a2af0-948-568-0-0-1843-1105.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo sprzecznych sygna\u0142\u00f3w na temat cel\u00f3w \u201especjalnej operacji wojskowej\u201d w\u0142adze Rosji nie rezygnuj\u0105 z maksymalistycznych cel\u00f3w wojny przeciwko Ukrainie, czyli zmiany w\u0142adzy i pozbawienia tego kraju mo\u017cliwo\u015bci obrony \u2013 ocenia w najnowszym raporcie Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlamywali-sie-na-konta-bankowe-i-wyludzili-co-najmniej-milion-zlotych-Stana-przed-sadem-8453759.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142amywali si\u0119 na konta bankowe i wy\u0142udzili co najmniej milion z\u0142otych. Stan\u0105 przed s\u0105dem", "date_published": "2022-12-09 06:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/e527fb9c5609f0-948-568-0-218-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Gliwicach skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia wobec 19 os\u00f3b oskar\u017conych o kradzie\u017cy i wy\u0142udzenia mienia poprzez uzyskanie bezprawnego dost\u0119pu do bankowo\u015bci elektronicznej pokrzywdzonych. Wed\u0142ug \u015bledczych pokrzywdzonych zosta\u0142o ponad 200 os\u00f3b, kt\u00f3rym oskar\u017ceni zabrali z konta co najmniej milion z\u0142otych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasny-prad-w-cenie-Kryzys-popchnal-firmy-do-przechodzenia-na-OZE-8453739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142asny pr\u0105d w cenie. Kryzys popchn\u0105\u0142 firmy do przechodzenia na OZE", "date_published": "2022-12-09 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/f37924be78a1d7-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzys energetyczny przyspieszy\u0142 decyzje firm o budowie niezale\u017cnych odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-beda-zaciskac-pasa-rowniez-w-swieta-Duza-zmiana-wzgledem-ubieglego-roku-8453734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy b\u0119d\u0105 zaciska\u0107 pasa r\u00f3wnie\u017c w \u015bwi\u0119ta. Du\u017ca zmiana wzgl\u0119dem ubieg\u0142ego roku", "date_published": "2022-12-09 05:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d3b3dc845ae7b6-948-568-6-194-2763-1658.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />81 proc. Polak\u00f3w zamierza ograniczy\u0107 wydatki na \u015bwi\u0105teczne zakupy spo\u017cywcze, w ub. roku taki zamiar mia\u0142o 45 proc. respondent\u00f3w - wynika z przekazanego PAP raportu. W tym roku, tylko 11 proc. Polak\u00f3w nie ma zamiaru oszcz\u0119dza\u0107 na \u015bwi\u0105tecznej \u017cywno\u015bci.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szara-strefa-w-branzy-hazardowej-online-ma-sie-swietnie-Budzet-panstwa-traci-na-tym-prawie-800-mln-zl-8453731.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szara strefa w bran\u017cy hazardowej online ma si\u0119 \u015bwietnie. Bud\u017cet pa\u0144stwa traci na tym prawie 800 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-09 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/377b971c52ba18-948-568-0-130-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ubieg\u0142ym roku firmy oferuj\u0105ce online nielegalne gry hazardowe zanotowa\u0142y obr\u00f3t w\u00a0wysoko\u015bci 27,7 md z\u0142. To o\u00a0ponad 1 mld z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c legalnie dzia\u0142aj\u0105ce kasyna i\u00a0zak\u0142ady bukmacherskie, co oznacza, \u017ce...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowa-domu-do-70-m-kw-bez-zezwolenia-Wiemy-ile-osob-skorzystalo-z-ulatwionej-procedury-8453725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budowa domu do 70 m kw. bez zezwolenia. Wiemy, ile wniosk\u00f3w wp\u0142yn\u0119\u0142o do tej pory", "date_published": "2022-12-09 05:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/5bed3434fa0d3b-948-568-0-55-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ca\u0142ym kraju zg\u0142oszono do tej pory budow\u0119 1058 dom\u00f3w do 70 m kw. przy wykorzystaniu uproszczonej procedury - poinformowa\u0142o PAP Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Pobrano ok. 20 700 bezp\u0142atnych projekt\u00f3w dom\u00f3w - wskaza\u0142 resort.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/4-dniowy-kontra-5-dniowy-tydzien-pracy-Sa-wyniki-eksperymentu-8453188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "4-dniowy kontra 5-dniowy tydzie\u0144 pracy. S\u0105 wyniki eksperymentu", "date_published": "2022-12-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/c10b3c44be3baa-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne\neksperymenty z czterodniowym tygodniem pracy przeprowadzone poza granicami\nnaszego kraju okaza\u0142y si\u0119 wielkim sukcesem. Tymczasem badania przeprowadzone w\nPolsce pokazuj\u0105, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 naszych rodak\u00f3w nie jest zachwycona tym pomys\u0142em.\nR\u00f3wnie\u017c niewiele firm wdra\u017ca taki system pracy u siebie. Nie wspominaj\u0105c ju\u017c o\nofertach pracy. Tych w\u0142a\u015bciwie nie ma.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-planuja-nowe-sankcje-przeciwko-Rosji-i-Chinom-W-tle-m-in-iranskie-drony-8453713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA planuj\u0105 nowe sankcje przeciwko Rosji i Chinom. W tle m.in. ira\u0144skie drony", "date_published": "2022-12-09 04:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/c02fdc7ff6db0a-948-568-0-20-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />USA planuj\u0105 w pi\u0105tek na\u0142o\u017cy\u0107 nowe sankcje na Rosj\u0119 i Chiny. Waszyngton chce ukara\u0107 Moskw\u0119 za wykorzystanie ira\u0144skich dron\u00f3w w wojnie z Ukrain\u0105 - poinformowali w czwartek dwaj ameryka\u0144scy urz\u0119dnicy cytowani przez Reutersa. W\u0142adze USA chc\u0105 te\u017c uderzy\u0107 w chi\u0144skie firmy, kt\u00f3re ich zdaniem dokonuj\u0105 nadmiernych po\u0142ow\u00f3w i wykorzystuj\u0105 flot\u0119 ryback\u0105 do zwi\u0119kszania strefy wp\u0142yw\u00f3w Pa\u0144stwa \u015arodka.</p>", "persistent": false}]