[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/glogow-w-czasie-cesarskiego-ciecia-doszlo-do-nieumyslnego-naciecia-skory-u-noworodka-przez-lekarza-6177333?source=rss", "title": "W czasie cesarskiego ci\u0119cia \"dosz\u0142o do nieumy\u015blnego naci\u0119cia sk\u00f3ry u noworodka\" przez lekarza", "date_published": "2022-10-24 13:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"W czasie cesarskiego ci\u0119cia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lijslz-lekarz-przypadkowo-nacial-noworodka-podczas-cesarskiego-cecia-6177383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie wykonywania zabiegu cesarskiego ci\u0119cia lekarz ze szpitala w G\u0142ogowie (wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie) naci\u0105\u0142 sk\u00f3r\u0119 noworodka. Obra\u017cenia zosta\u0142y szybko zauwa\u017cone, dziecko po konsultacjach przetransportowano do plac\u00f3wki we Wroc\u0142awiu. Jego stan jest dobry. Szpital, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do zdarzenia, poinformowa\u0142 nas, \u017ce wszcz\u0105\u0142 standardowe \"wewn\u0119trzne post\u0119powanie, maj\u0105ce wyja\u015bni\u0107, czy dochowane zosta\u0142y wszelkie procedury\". - Post\u0119powanie wykaza\u0142o, \u017ce uraz powsta\u0142 przypadkowo - powiedzia\u0142a rzeczniczka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ciechanow-jechal-samochodem-bez-prawa-jazdy-i-orzeczonym-sadowym-zakazem-prowadzenia-6177343?source=rss", "title": "Zatrzymany podczas rutynowej kontroli. Policja: mia\u0142 do\u017cywotni zakaz prowadzenia", "date_published": "2022-10-24 11:40:12+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymany podczas rutynowej kontroli. Policja: mia\u0142 do\u017cywotni zakaz prowadzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ux9qt6-policja-5646109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    62-letni mieszkaniec Ciechanowa od kilku lat mia\u0142 orzeczony do\u017cywotni zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Mimo to jecha\u0142 samochodem. Jak informuje policja, zosta\u0142 zatrzymany do rutynowej kontroli, podczas kt\u00f3rej okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kieruje bez uprawie\u0144. Grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/matthew-perry-chandler-z-serialu-przyjaciele-o-uzaleznieniu-od-alkoholu-i-opioidow-6175123?source=rss", "title": "Matthew Perry o dramatycznej walce z na\u0142ogiem. \"Otar\u0142em si\u0119 o \u015bmier\u0107\"", "date_published": "2022-10-24 07:59:06+00:00", "description": "<img alt=\"Matthew Perry o dramatycznej walce z na\u0142ogiem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xvs9fa-gettyimages-477289386-6176791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znany z serialu \"Przyjaciele\" aktor Matthew Perry ujawni\u0142, \u017ce przez uzale\u017cnienie od alkoholu i opioid\u00f3w \"otar\u0142 si\u0119 o \u015bmier\u0107\". W biografii, kt\u00f3ra uka\u017ce si\u0119 na pocz\u0105tku listopada, opisuje swoj\u0105 drog\u0119 do trze\u017awo\u015bci. \"Jestem wdzi\u0119czny, \u017ce \u017cyj\u0119\" - pisze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-pozew-przeciwko-barilla-produkuje-makaron-tez-poza-wlochami-6174482?source=rss", "title": "\"Makaron numer 1 we W\u0142oszech\" nie jest z W\u0142och. Para z USA pozwa\u0142a producenta", "date_published": "2022-10-24 07:50:53+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lzixul-gotowanie-makaron-shutterstock1213068637-6097161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do s\u0105du w Kalifornii wp\u0142yn\u0105\u0142 pozew przeciwko firmie Barilla. Pozywaj\u0105cy twierdz\u0105, \u017ce u\u017cywany przez firm\u0119 slogan \"Makaron numer 1 we W\u0142oszech\" wprowadza w b\u0142\u0105d sugeruj\u0105c, \u017ce makarony te s\u0105 produkowane we W\u0142oszech. W rzeczywisto\u015bci makarony tej marki sprzedawane na rynku ameryka\u0144skim s\u0105 produkowane w USA. S\u0105d cz\u0119\u015bciowo uzna\u0142 pozew, a proces ma ruszy\u0107 w l", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/skalmierz-woj-lodzkie-wybuch-gazu-59-latek-trafil-do-szpitala-6176749?source=rss", "title": "Eksplozj\u0119 by\u0142o s\u0142ycha\u0107 w promieniu kilku kilometr\u00f3w. S\u0105siedzi wyci\u0105gn\u0119li rannego spod gruz\u00f3w", "date_published": "2022-10-24 07:50:33+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozj\u0119 by\u0142o s\u0142ycha\u0107 w promieniu kilku kilometr\u00f3w. S\u0105siedzi wyci\u0105gn\u0119li rannego spod gruz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bbz3cl-jedna-osoba-zostala-ranna-6176779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozszczelnienie butli najprawdopodobniej by\u0142o przyczyn\u0105 wybuchu gazu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w jednym z mieszka\u0144 w Skalmierzu (woj. \u0142\u00f3dzkie). Jedna osoba zosta\u0142a ranna.\u00a0- Przypomnieli\u015bmy sobie, \u017ce od niedawna mieszka\u0142 tam nowy lokator. Zacz\u0119li\u015bmy go wo\u0142a\u0107, a potem wyci\u0105gn\u0119li\u015bmy spo", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-swiateczne-zakupy-online-beda-drozsze-wysokie-koszty-transportu-i-uslug-kurierskich-6176751?source=rss", "title": "Wy\u017csze koszty i dodatkowe op\u0142aty. Dostawa \u015bwi\u0105tecznego prezentu mo\u017ce by\u0107 wyj\u0105tkowo droga", "date_published": "2022-10-24 07:48:23+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u017csze koszty i dodatkowe op\u0142aty. Dostawa \u015bwi\u0105tecznego prezentu mo\u017ce by\u0107 wyj\u0105tkowo droga \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1mf8ic-swiateczne-prezenty-4785358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tegoroczny \u015bwi\u0105teczny szczyt paczkowy b\u0119dzie inny ni\u017c wszystkie do tej pory \u2013 zamiast boomu czeka nas hamowanie. Firmy z bran\u017cy kurierskiej podnosz\u0105 ceny us\u0142ug i wprowadzaj\u0105 dodatkowe op\u0142aty - pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\u201d.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/niemcy-wydaja-zero-euro-na-nauke-jezyka-polskiego-jako-ojczystego-wiceminister-kowalski-nie-ma-racji-6171042?source=rss", "title": "Kowalski: Niemcy wydaj\u0105 \"zero euro\" na nauk\u0119 j\u0119zyka polskiego jako ojczystego. To nieprawda", "date_published": "2022-10-24 07:48:06+00:00", "description": "<img alt=\"Kowalski: Niemcy wydaj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3b9deb-janusz-kowalski-o-nauczaniu-jezyka-polskiego-w-niemczech-6170936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Janusz Kowalski twierdzi, \u017ce Niemcy w og\u00f3le nie finansuj\u0105 nauki j\u0119zyka polskiego jako ojczystego oraz \u017ce polski rz\u0105d nie odebra\u0142 \"ani z\u0142ot\u00f3wki\" mniejszo\u015bci niemieckiej na nauk\u0119 jej j\u0119zyka. Wyja\u015bniamy, dlaczego w obu sprawach wiceminister si\u0119 myli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziura-budzetowa-a-zagrozone-unijne-pieniadze-z-funduszu-spojnosci-leszek-miller-komentuje-6176681?source=rss", "title": "Leszek Miller o dziurze bud\u017cetowej: pachnie, niestety, najgorszym scenariuszem", "date_published": "2022-10-24 07:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Leszek Miller o dziurze bud\u017cetowej: pachnie, niestety, najgorszym scenariuszem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cbdmm4-lawy-rzadowe-w-sejmie-6172549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzeba po te pieni\u0105dze jecha\u0107 do siedziby partii, kt\u00f3ra nazywa si\u0119 Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. To jest dobry adres - powiedzia\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" by\u0142y premier, a obecnie eurodeputowany Leszek Miller, odnosz\u0105c si\u0119 do perspektywy nieotrzymania unijnych pieni\u0119dzy przez Polsk\u0119 w ramach Funduszu ", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-general-waldemar-skrzypczak-o-tym-jak-moze-wygladac-zima-na-froncie-analiza-mapy-6176699?source=rss", "title": "Genera\u0142 Waldemar Skrzypczak: Rosjanie zamierzaj\u0105 przej\u015b\u0107 do obrony. Ukrai\u0144cy mog\u0105 wykona\u0107 kluczowe uderzenie", "date_published": "2022-10-24 07:35:24+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Waldemar Skrzypczak: Rosjanie zamierzaj\u0105 przej\u015b\u0107 do obrony. Ukrai\u0144cy mog\u0105 wykona\u0107 kluczowe uderzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rf0am7-general-skrzypczak-6176758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prowadzenie g\u0142\u0119bokich prac in\u017cynieryjnych \u015bwiadczy o tym, \u017ce Rosjanie zamierzaj\u0105 do zimy przej\u015b\u0107 do obrony - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 genera\u0142 Waldemar Skrzypczak. By\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych ocenia\u0142, jak mo\u017ce rozwin\u0105\u0107 si\u0119 konflikt w Ukrainie w najbli\u017cszych miesi\u0105cach. - Intencj\u0105", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/francja-przez-polnoc-kraju-przeszlo-tornado-gigantyczne-zniszczenia-6176664?source=rss", "title": "Wiatr zerwa\u0142 znaki drogowe, tornado zmiot\u0142o \u015bciany. \"Odbudowa wszystkiego zajmie miesi\u0105ce\"", "date_published": "2022-10-24 07:28:08+00:00", "description": "<img alt=\"Wiatr zerwa\u0142 znaki drogowe, tornado zmiot\u0142o \u015bciany. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-be2uhg-burza-porywa-znak-drogowy-we-francji-6176735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tornado przesz\u0142o w niedziel\u0119 nad p\u00f3\u0142nocn\u0105 Francj\u0105. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce \u017cywio\u0142 spustoszy\u0142 kilka miejscowo\u015bci po\u0142o\u017conych w departamentach Somma i Pas-de-Calais, a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania zniszcze\u0144 wywo\u0142anych przez silne podmuchy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-wibor-3m-i-wibor-6m-mocno-w-gore-rafal-mundry-komentuje-6176696?source=rss", "title": "WIBOR mocno w g\u00f3r\u0119. \"Rynek obstawia, \u017ce RPP b\u0119dzie zmuszona do kolejnych podwy\u017cek st\u00f3p\"", "date_published": "2022-10-24 07:27:02+00:00", "description": "<img alt=\"WIBOR mocno w g\u00f3r\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie18585394aa10e8d28c5f09701f3a6cd1-informacje-z-grecji-konflikt-na-ukrainie-stoja-za-poniedzialkowym-znacznym-oslabieniem-zlotowki-uwazaja-analitycy-3768304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stawki WIBOR rosn\u0105. \"Rynek obstawia, \u017ce RPP b\u0119dzie zmuszona do kolejnych podwy\u017cek st\u00f3p\" - wskaza\u0142 ekonomista Rafa\u0142 Mundry. WIBOR trzymiesi\u0119czny (3M) i sze\u015bciomiesi\u0119czny (6M) rosn\u0105 nieprzerwanie od 12 pa\u017adziernika. Od WIBOR-u zale", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/filipiny-samolot-rozbil-sie-podczas-ladowania-w-prowincji-cebu-173-osoby-na-pokladzie-6176629?source=rss", "title": "Samolot w ulewnym deszczu wypad\u0142 z pasa i rozbi\u0142 si\u0119. Na pok\u0142adzie by\u0142y 173 osoby", "date_published": "2022-10-24 07:26:37+00:00", "description": "<img alt=\"Samolot w ulewnym deszczu wypad\u0142 z pasa i rozbi\u0142 si\u0119. Na pok\u0142adzie by\u0142y 173 osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3dqfrk-mid-epa10262236-6176619/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samolot pasa\u017cerski linii Korean Air ze 173 osobami na pok\u0142adzie wypad\u0142 z pasa i rozbi\u0142 si\u0119 podczas pr\u00f3by l\u0105dowania na Filipinach. Do wypadku dosz\u0142o w niedziel\u0119 w trudnych warunkach pogodowych, by\u0142a to trzecia pr\u00f3ba l\u0105dowania maszyny. W\u0142adze lotniska poinformowa\u0142y, \u017ce wszyscy pasa\u017cerowie i personel", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/edukacja-kurator-barbara-nowak-nie-wykonala-wyroku-minister-przemyslaw-czarnek-mowil-nieprawde-co-laczy-te-sprawy-6171052?source=rss", "title": "\"Barbara Nowak swoj\u0105 postaw\u0105 daje przyk\u0142ad. A ten przyk\u0142ad brzmi: 'mog\u0119 nie respektowa\u0107 wyrok\u00f3w'\"", "date_published": "2022-10-24 07:11:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tpevld-pap20220614077-6171046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek publicznie opowiada o polskiej gminie, kt\u00f3ra odda\u0142a komputery bardziej potrzebuj\u0105cym Niemcom, cho\u0107 to nieprawda. Barbara Nowak, ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty, nawet zobowi\u0105zana wyrokiem s\u0105du, nie chce przeprosi\u0107 za swoje nieprawdziwe wypowiedzi. Co ich \u0142\u0105czy? - Lekcewa\u017c\u0105 obywateli i niszcz\u0105 zaufanie do instytucji publicznych - m\u00f3wi praw", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-powazny-wypadek-na-sluzewiu-kierowca-byl-zakleszczony-w-aucie-6176666?source=rss", "title": "Powa\u017cny wypadek na S\u0142u\u017cewie, kierowca by\u0142 zakleszczony w aucie", "date_published": "2022-10-24 07:06:46+00:00", "description": "<img alt=\"Powa\u017cny wypadek na S\u0142u\u017cewie, kierowca by\u0142 zakleszczony w aucie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cui63c-wypadek-przy-metrze-sluzew-6176687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziele po po\u0142udniu przy stacji metra S\u0142u\u017cew dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku z udzia\u0142em dw\u00f3ch aut. Jak informuje policja, trzy osoby zosta\u0142y ranne. Stan jednej z nich jest ci\u0119\u017cki.", "favourite": false}]