[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29063835,jan-duda-pozostaje-na-stanowisku-przewodniczacego-sejmiku-sejmik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jan Duda pozostaje na stanowisku przewodnicz\u0105cego Sejmiku. \"Sejmik ju\u017c nie jest wojew\u00f3dzki\"", "date_published": "2022-10-24 17:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/b7/1b/z29064135M,Jan-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Jan Duda pozostanie na stanowisku przewodnicz\u0105cego Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. W poniedzia\u0142ek nad projektem uchwa\u0142y w sprawie jego odwo\u0142ania mieli g\u0142osowa\u0107 radni. Jednak na wniosek Prawa i Sprawiedliwo\u015bci g\u0142osowanie si\u0119 nie odby\u0142o. \"To z\u0142amanie prawa\" - skomentowa\u0142 t\u0119 decyzj\u0119 pose\u0142 PO Marek Sowa.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29063823,tarnow-smierc-czteroosobowej-rodziny-41-latka-we-wrzesniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarn\u00f3w. \u015amier\u0107 czteroosobowej rodziny. 41-latka we wrze\u015bniu wnioskowa\u0142a o niebiesk\u0105 kart\u0119", "date_published": "2022-10-24 15:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/b7/1b/z29063880M,Tragedia-w-Tarnowie.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci czteroosobowej rodziny w Tarnowie (Ma\u0142opolska). Cia\u0142a kobiety, m\u0119\u017cczyzny i dw\u00f3jki dzieci z ranami ci\u0119tymi i k\u0142utymi znaleziono w domu jednorodzinnym w pi\u0105tek. Jak ujawni\u0142a policja, kobieta kilka tygodni przed \u015bmierci\u0105 z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o za\u0142o\u017cenie niebieskiej karty w zwi\u0105zku z przemoc\u0105 domow\u0105.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29062835,afera-respiratorowa-sluzby-nie-ostrzegly-resortu-przed-andrzejem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Afera respiratorowa. S\u0142u\u017cby nie ostrzeg\u0142y resortu przed Andrzejem I., cho\u0107 ju\u017c wtedy toczy\u0142o si\u0119 \u015bledztwo", "date_published": "2022-10-24 13:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/6d/1a/z27710631M,CBA--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Zdrowia podpisa\u0142o przed dwoma laty umow\u0119 z Andrzejem I. na dostaw\u0119 respirator\u00f3w, cho\u0107 ju\u017c wtedy od trzech lat w Bydgoszczy toczy\u0142o si\u0119 \u015bledztwo ws. innej transakcji z udzia\u0142em tego biznesmena. Jak podaje Wp.pl, sp\u00f3\u0142ka reprezentowana przez Andrzeja I. mia\u0142a narazi\u0107 pa\u0144stwow\u0105 firm\u0119 na szkody w wysoko\u015bci ok. 5 mln z\u0142.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29062130,sosnowiec-poscig-ulicami-miasta-pijany-46-latek-uciekal-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sosnowiec. Po\u015bcig ulicami miasta. By dopa\u015b\u0107 kierowc\u0119, policja staranowa\u0142a jego auto i strzela\u0142a w ko\u0142a", "date_published": "2022-10-24 12:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/b7/1b/z29062303M,Policjanci-zatrzymali-mezczyzne--ktory-uciekal-uli.jpg\" vspace=\"2\" />W Sosnowcu 46-latek nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli drogowej, a nast\u0119pnie pr\u00f3bowa\u0142 dwukrotnie ucieka\u0107 przed policjantami. Aby dogoni\u0107 i zatrzyma\u0107 \u015bciganego kierowc\u0119, staranowali jego auto, a p\u00f3\u017aniej strzelili w ko\u0142a samochodu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowa\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu, odpowie te\u017c za naruszenie nietykalno\u015bci policjanta.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29062180,do-sadu-trafil-ponowny-akt-oskarzenia-przeciwko-liderkom-strajku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Do s\u0105du trafi\u0142 ponowny akt oskar\u017cenia przeciwko liderkom Strajku Kobiet. Zarzuty dot. protest\u00f3w", "date_published": "2022-10-24 11:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/0b/1a/z27310714M,Od-lewej--Klementyna-Suchanow--Marta-Lempart-i-Agn.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal dok\u0142adnie w drug\u0105 rocznic\u0119 protest\u00f3w po orzeczeniu TK w sprawie aborcji prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie ponownie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko liderkom Strajku Kobiet. Dotyczy on Marty Lempart, Klementyny Suchanow oraz Agnieszki Czeredereckiej-Fabin.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29060966,fundacja-zycie-i-rodzina-kaja-godek-z-nowym-projektem-chce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Fundacja \u017bycie i Rodzina. Kaja Godek z nowym projektem. Chce kara\u0107 organizacje pomagaj\u0105ce w aborcji", "date_published": "2022-10-24 11:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/b7/1b/z29061151M,Kaja-Godek.jpg\" vspace=\"2\" />Fundacja \u017bycie i Rodzina Kai Godek skieruje do Sejmu projekt, kt\u00f3ry ma ogranicza\u0107 dzia\u0142anie organizacji, kt\u00f3re pomagaj\u0105 kobietom chc\u0105cym przerwa\u0107 ci\u0105\u017c\u0119. - Projekt ma na celu likwidacj\u0119 systemowego pomocnictwa w aborcji - informuje Kaja Godek w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29061924,zacmienie-slonca-w-polsce-juz-we-wtorek-jak-i-kiedy-obserwowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca w Polsce ju\u017c we wtorek. Jak i kiedy obserwowa\u0107? Czekali\u015bmy na to 7 lat [MAPA]", "date_published": "2022-10-24 11:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/b6/1b/z29059096M,Zacmienie-slonca---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c we wtorek 25 pa\u017adziernika b\u0119dzie mo\u017cna obserwowa\u0107 za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca. W Polsce Ksi\u0119\u017cyc zas\u0142oni maksymalnie 46 proc. tarczy gwiazdy. Jak przygotowa\u0107 si\u0119 do obserwacji, by by\u0142o to bezpieczne dla naszego wzroku?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29061171,kiedy-ferie-2023-oto-rozpiska-przerwy-zimowej-z-podzialem-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy ferie 2023? Oto rozpiska przerwy zimowej z podzia\u0142em na wojew\u00f3dztwa [HARMONOGRAM]", "date_published": "2022-10-24 09:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/a0/1b/z28970296M,Ferie-zimowe-2023--Podajemy-terminy-dla-poszczegol.jpg\" vspace=\"2\" />Ferie zimowe to jedna z kilku d\u0142u\u017cszych przerw od nauki, kt\u00f3rymi mog\u0105 cieszy\u0107 si\u0119 uczniowie. Ich data nie jest jednak sta\u0142a i zale\u017cy od wojew\u00f3dztwa. Przedstawiamy rozpisk\u0119 z datami ferii zimowych 2023.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29061357,zbrodnia-miloszycka-ziobro-zlozyl-kasacje-ws-mordercow-malgosi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zbrodnia mi\u0142oszycka. Ziobro z\u0142o\u017cy\u0142 kasacj\u0119 ws. morderc\u00f3w Ma\u0142gosi. Uzna\u0142 wyroki za \"ra\u017c\u0105co \u0142agodne\"", "date_published": "2022-10-24 08:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/ab/1b/z29015668M.jpg\" vspace=\"2\" />Prokurator Generalny skierowa\u0142 do S\u0105du Najwy\u017cszego kasacj\u0119 na niekorzy\u015b\u0107 sprawc\u00f3w brutalnego gwa\u0142tu i zab\u00f3jstwa 15-letniej Ma\u0142gosi K. w noc sylwestrow\u0105 1996/97 w Mi\u0142oszycach. Zbigniew Ziobro uzna\u0142 kary 25 i 15 lat pozbawienia wolno\u015bci za ra\u017c\u0105co \u0142agodne. Za zbrodni\u0119 t\u0119 pierwotnie zosta\u0142 skazany Tomasz Komenda.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29061217,bydgoszcz-pozar-w-szpitalu-dzieciecym-ugaszony-konieczna-byla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bydgoszcz. Po\u017car w szpitalu dzieci\u0119cym ugaszony. Konieczna by\u0142a ewakuacja 200 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-24 07:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/b7/1b/z29061267M,Wojewodzki-Szpital-Dzieciecy-w-Bydgoszczy.jpg\" vspace=\"2\" />W bydgoskim szpitalu dzieci\u0119cym dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek do po\u017caru. Jak podaj\u0105 media, zapali\u0142 si\u0119 szyb wentylacyjny znajduj\u0105cy si\u0119 w pobli\u017cu izby przyj\u0119\u0107 plac\u00f3wki. Konieczna by\u0142a ewakuacja oko\u0142o 200 os\u00f3b, sytuacja zosta\u0142a jednak opanowana.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29060888,zachodniopomorskie-znaleziono-martwego-zubra-czwarty-przypadek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zachodniopomorskie. My\u015bliwy zabi\u0142 karmi\u0105c\u0105 \u017cubrzyc\u0119. \"Twierdzi, \u017ce strzela\u0142 w obronie w\u0142asnej\"", "date_published": "2022-10-24 06:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/b6/1b/z29060953M,Zachodniopomorskie--Znaleziono-martwego-zubra--czw.jpg\" vspace=\"2\" />Na terenie Nadle\u015bnictwa \u015awierczyna w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim w niedziel\u0119 znaleziono zastrzelon\u0105 samic\u0119 \u017cubra. Zwierz\u0119 zabi\u0142 my\u015bliwy. To ju\u017c czwarty przypadek w tym wojew\u00f3dztwie w ostatnich dw\u00f3ch miesi\u0105cach.", "favourite": false}]