[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-dalszy-ciag-odbicia-8428208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na Wall Street dalszy ci\u0105g odbicia", "date_published": "2022-10-24 21:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/d4e0db65abc5fc-948-568-105-175-1895-1136.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 solidnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. To druga z rz\u0119du wzrostowa sesja na ameryka\u0144skich gie\u0142dach, a inwestorzy utrzymuj\u0105 swoje pozytywne nastawienie do ryzyka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-pozostaje-w-konsolidacji-Warto-obserwowac-indeks-S-P500-8428125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIG20 pozostaje w konsolidacji. Warto obserwowa\u0107 indeks S&P500;", "date_published": "2022-10-24 17:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/6002bf98f2266b-945-560-25-56-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeks WIG20 pozostaje w konsolidacji i dopiero prze\u0142amanie oporu na poziomie 1.450 pkt. da nadziej\u0119 na rozpocz\u0119cie \u015brednioterminowej korekty wzrostowej - oceni\u0142 w rozmowie z PAP Biznes Przemys\u0142aw Smoli\u0144ski, analityk BM PKO BP. W najbli\u017cszym czasie inwestorzy powinni obserwowa\u0107 zachowanie indeks\u00f3w w USA, szczeg\u00f3lnie S&amp;P500.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orange-na-dobrej-drodze-do-realizacji-celow-na-22-pracuje-nad-ograniczeniem-wplywu-inflacji-na-koszty-opis-8428112.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orange na dobrej drodze do realizacji cel\u00f3w na '22; pracuje nad ograniczeniem wp\u0142ywu inflacji na koszty", "date_published": "2022-10-24 17:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/0ae23a2997544e-948-568-0-51-1475-884.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orange Polska jest na dobrej drodze do realizacji cel\u00f3w ca\u0142orocznych. Jednocze\u015bnie grupa pracuje nad ograniczeniem wp\u0142ywu wy\u017cszej inflacji na przysz\u0142e koszty operacyjne - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-60-mld-zl-Tyle-mozemy-zaplacic-za-obsluge-dlugu-publicznego-w-2023-roku-8428062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 60 mld z\u0142. Tyle mo\u017cemy zap\u0142aci\u0107 za obs\u0142ug\u0119 d\u0142ugu publicznego w 2023 roku", "date_published": "2022-10-24 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/3394d8418d2b23-948-568-0-0-2924-1754.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku Polacy zap\u0142ac\u0105 za obs\u0142ug\u0119 d\u0142ugu publicznego 66 mld z\u0142. To oznacza, \u017ce ka\u017cdy z nas za nieudolno\u015b\u0107 rz\u0105dz\u0105cych zap\u0142aci z w\u0142asnej kieszeni 1,7 tys. z\u0142 - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek lider Polski2050 Szymon Ho\u0142ownia. Wezwa\u0142 rz\u0105d do natychmiastowych oszcz\u0119dno\u015bci i porozumienia ws. KPO.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpanska-marynarka-wojenna-sledzi-ruch-rosyjskich-statkow-w-poblizu-podwodnych-kabli-8428048.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hiszpa\u0144ska marynarka wojenna \u015bledzi ruch rosyjskich statk\u00f3w w pobli\u017cu podwodnych kabli", "date_published": "2022-10-24 15:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/f431102d148dde-948-567-5-27-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpa\u0144ska marynarka wojenna patroluje wody terytorialne kraju w zwi\u0105zku ze zwi\u0119kszeniem si\u0119 w ostatnim roku ruchu tranzytowego rosyjskich statk\u00f3w w pobli\u017cu du\u017cych podmorskich kabli internetowych - poinformowa\u0142y \u017ar\u00f3d\u0142a wojskowe, na kt\u00f3re powo\u0142a\u0142 si\u0119 dziennik \"El Periodico de Catalunya\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-Trudno-polaczyc-zapewnienie-zasobow-na-teraz-z-transformacja-8428042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKN Orlen: Trudno po\u0142\u0105czy\u0107 zapewnienie zasob\u00f3w \"na teraz\" z transformacj\u0105", "date_published": "2022-10-24 15:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/fe11d5bf216c82-948-568-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy obecnie w momencie, w kt\u00f3rym najwi\u0119ksze wyzwanie stanowi po\u0142\u0105czenie kr\u00f3tkookresowej potrzeby zapewnienia bezpiecze\u0144stwa energetycznego z d\u0142ugookresowymi wyzwaniami transformacji. Transformacja to zadanie dla pokolenia \u2013 m\u00f3wi\u0142 Karol Wolff, dyrektor Biura Strategii i Projekt\u00f3w Strategicznych w PKN ORLEN, podczas panelu \u201eTransformacja energetyczna gwarantem bezpiecze\u0144stwa?\u201d, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w trakcie Krynica Forum \u201922.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-klimatu-chce-do-30-kwietnia-2023-zawiesic-normy-jakosciowe-dla-wegla-8428039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119glowa wolna amerykanka. Resort klimatu chce zawieszenia jego norm jako\u015bciowych", "date_published": "2022-10-24 15:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/f22d06d51a484f-948-567-0-90-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 27 pa\u017adziernika br. do 30 kwietnia 2023 r. maj\u0105 zosta\u0107 zawieszone normy jako\u015bciowe dla paliw sta\u0142ych - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek projektu rozporz\u0105dzenia w tej sprawie. Wed\u0142ug MKi\u015a nowe przepisy pozwol\u0105 obni\u017cy\u0107 cen\u0119 surowca i poprawi\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119gla dla gospodarstw domowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zyski-portugalskiego-koncernu-paliwowego-wyzsze-o-86-proc-8428024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zyski portugalskiego koncernu paliwowego wy\u017csze o 86 proc.", "date_published": "2022-10-24 15:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/6d9c046da081a9-948-568-87-0-1050-630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksza paliwowa sp\u00f3\u0142ka Portugalii firma Galp zanotowa\u0142a pomi\u0119dzy styczniem a wrze\u015bniem 2022 r. zysk netto na poziomie 608 mln euro, czyli o 86 proc. wi\u0119cej w por\u00f3wnaniu do analogicznego okresu w minionym roku - poda\u0142y w poniedzia\u0142ek w\u0142adze koncernu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Terminal-logistyczny-w-Rumunii-polaczy-cztery-europejskie-morza-8428011.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Terminal logistyczny w Rumunii po\u0142\u0105czy cztery europejskie morza", "date_published": "2022-10-24 14:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/e7bf327aa603d5-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budowany w Siedmiogrodzie, w \u015brodkowej Rumunii terminal logistyczny, zostanie po\u0142\u0105czony z trasami do czterech europejskich m\u00f3rz: Ba\u0142tyku, Czarnego, P\u00f3\u0142nocnego oraz Adriatyku - poda\u0142y w poniedzia\u0142ek bukareszte\u0144skie media.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-ma-problem-z-pradem-Polozona-w-prorosyjskim-Naddniestrzu-elektrownia-zredukowala-dostawy-8427998.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u0142dawia ma problem z pr\u0105dem. Po\u0142o\u017cona w prorosyjskim Naddniestrzu elektrownia zredukowa\u0142a dostawy", "date_published": "2022-10-24 14:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/c61783e4146a4a-948-569-0-70-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elektrownia Cuciurgan, po\u0142o\u017cona w separatystycznym Naddniestrzu, zredukowa\u0142a w poniedzia\u0142ek dostawy energii elektrycznej do Mo\u0142dawii - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek w\u0142adze tego kraju, cytowane przez kiszyniowsk\u0105 telewizj\u0119 TV8.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszt-jazdy-elektrykiem-porownywalny-z-autem-spalinowym-Raport-8427995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koszt jazdy elektrykiem por\u00f3wnywalny z autem spalinowym [Raport]", "date_published": "2022-10-24 14:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/e31fb0ead28cec-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce ceny energii sprawiaj\u0105, \u017ce koszt przejechania 100 km elektrykiem staje si\u0119 por\u00f3wnywalny z tym ponoszonym przez posiadaczy aut spalinowych - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek raportu serwisu autobaza.pl.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-w-III-kw-podwyzki-cen-wielu-materialow-budowlanych-spowolnily-8427976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: w III kw. podwy\u017cki cen wielu materia\u0142\u00f3w budowlanych spowolni\u0142y", "date_published": "2022-10-24 14:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/884585f5c65925-948-568-0-11-4300-2580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kw. 2022 r. podwy\u017cki cen wielu materia\u0142\u00f3w budowlanych spowolni\u0142y, a cz\u0119\u015bci spad\u0142y - wynika z analizy portalu GetHome.pl. Eksperci zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce przyspieszy\u0142 natomiast wzrost koszt\u00f3w robocizny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rishi-Sunak-nowym-premierem-Wielkiej-Brytanii-Byl-ministrem-finansow-8427963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rishi Sunak nowym premierem Wielkiej Brytanii. By\u0142 ministrem finans\u00f3w", "date_published": "2022-10-24 14:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/0301fc6403c5b1-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rishi Sunak, by\u0142y minister finans\u00f3w Wielkiej Brytanii, zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek nowym liderem rz\u0105dz\u0105cej Partii Konserwatywnej i w efekcie obejmie urz\u0105d premiera kraju. Sunak jako jedyny z pretendent\u00f3w do przyw\u00f3dztwa w partii uzyska\u0142 wymagane poparcie minimum 100 pos\u0142\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mbappe-rozbil-bank-Najwiekszy-kontrakt-w-historii-sportu-8427900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mbapp\u00e9 rozbi\u0142 bank. Najwi\u0119kszy kontrakt w historii sportu", "date_published": "2022-10-24 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/acd438d370fb05-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Napastnik Paris Saint-Germain,\u00a0Kylian Mbapp\u00e9,\u00a0po wielu spekulacjach zdecydowa\u0142 si\u0119 zosta\u0107 w dotychczasowym klubie. Skusi\u0107 go mia\u0142y pieni\u0105dze \u2014 i to olbrzymie, nawet jak na \"pi\u0142karskie\" standardy wynika z informacji \"Le Parisien\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kilkuset-rolnikow-zlozylo-wnioski-o-zakup-mialow-weglowych-z-PGG-8427949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kilkuset rolnik\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o wnioski o zakup mia\u0142\u00f3w w\u0119glowych z PGG", "date_published": "2022-10-24 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/1bb2286a03ceb2-945-560-7-157-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska Grupa G\u00f3rnicza otrzyma\u0142a dotychczas kilkaset wniosk\u00f3w od rolnik\u00f3w zainteresowanych ofert\u0105 zakupu mia\u0142\u00f3w energetycznych do cel\u00f3w zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 roln\u0105. Pula w\u0119gla dla rolnik\u00f3w nie zosta\u0142a jeszcze wyczerpana - wynika z informacji przekazanej PAP w poniedzia\u0142ek przez PGG.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wroclaw-otrzymal-ponad-175-mln-zl-z-funduszy-unijnych-na-rozbudowe-lotniska-8427931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wroc\u0142aw otrzyma\u0142 ponad 175 mln z\u0142 z funduszy unijnych na rozbudow\u0119 lotniska", "date_published": "2022-10-24 13:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/67a90da7d81757-948-568-50-322-3981-2388.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 175 mln z\u0142 dofinansowania unijnego otrzyma\u0142 projekt rozbudowy i modernizacji Portu Lotniczego Wroc\u0142aw. Powstan\u0105 m.in. nowa p\u0142yta postojowa, r\u00f3wnoleg\u0142a droga ko\u0142owania. Dzi\u0119ki rozbudowie zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 lotniska.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-Plan-Marshalla-dla-Ukrainy-Potrzeba-minimum-750-mld-dolarow-8427907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119dzie \"Plan Marshalla\" dla Ukrainy? Potrzeba minimum 750 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2022-10-24 13:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/f6bd1402de5bfc-948-568-9-204-3694-2216.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen i kanclerz Niemiec Olaf Scholz (SPD) prowadz\u0105 kampani\u0119 na rzecz opracowania \"Planu Marshalla\" na rzecz odbudowy Ukrainy. Projekt ten ma by\u0107 dyskutowany podczas poniedzia\u0142kowej konferencji w Berlinie - poinformowa\u0142 \"Tagesschau\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niepewny-gazociag-BarMar-w-Morzu-Srodziemnym-Przechodzi-przez-obszar-pod-ochrona-8427895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niepewny gazoci\u0105g BarMar w Morzu \u015ar\u00f3dziemnym? \"Przechodzi przez obszar pod ochron\u0105\"", "date_published": "2022-10-24 12:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/92250483bf3db7-948-569-0-17-1716-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Og\u0142oszona w czwartek przez w\u0142adze Hiszpanii, Francji i Portugalii budowa podwodnego gazoci\u0105gu BarMar jest planowana w akwenie Morza \u015ar\u00f3dziemnego o du\u017cych walorach ekologicznych i cz\u0119\u015bciowo znajduj\u0105cym si\u0119 pod ochron\u0105 - powiadomi\u0142y w poniedzia\u0142ek hiszpa\u0144skie media.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktualizacja-aplikacji-mObywatel-Rzad-wprowadzil-kilka-waznych-zmian-8427883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Logowanie bez PIN-u i wniosek o dodatek w\u0119glowy. mObywatel z nowymi funkcjami", "date_published": "2022-10-24 12:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/94b27a5ef991db-948-568-412-0-1352-811.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naj\u015bwie\u017csza aktualizacja aplikacji mObywatel pozwala ju\u017c korzysta\u0107 z kilku interesuj\u0105cych funkcji, na kt\u00f3re u\u017cytkownicy czekali od d\u0142u\u017cszego czasu. Dotyczy to nie tylko dokument\u00f3w przechowywanych w wirtualnym portfelu, ale tak\u017ce sposobu logowania.\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcie-o-Downing-Street-trwa-Niejasna-przyszlosc-kandydatury-Mordaunt-8427873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Starcie o Downing Street trwa. Niejasna przysz\u0142o\u015b\u0107 kandydatury Mordaunt", "date_published": "2022-10-24 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/0aac10620281a7-945-567-417-0-2941-1765.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ubiegaj\u0105ca si\u0119 o przyw\u00f3dztwo w Partii Konserwatywnej przewodnicz\u0105ca brytyjskiej Izby Gmin Penny Mordaunt ma ju\u017c poparcie 90 pos\u0142\u00f3w - twierdz\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a z jej obozu. Aby pozosta\u0107 w wy\u015bcigu o urz\u0105d premiera Mordaunt musi do godz. 15 polskiego czasu zdoby\u0107 poparcie 100 deputowanych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-Francji-powstanie-kopalnia-litu-Pierwsza-w-kraju-i-jedna-z-najwiekszych-w-Europie-8427865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "We Francji powstanie kopalnia litu. Pierwsza w kraju i jedna z najwi\u0119kszych w Europie", "date_published": "2022-10-24 12:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/b7e0e1cb5d6561-945-567-9-67-1910-1146.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa wydobywcza Imerys zamierza zosta\u0107 europejskim liderem produkcji litu. Ma to umo\u017cliwi\u0107 wyceniana na ok. 1 mld euro inwestycja we francuskim Allier w uruchomienie pierwszej w kraju i jednej z najwi\u0119kszych w Europie kopalni tego metalu - og\u0142osi\u0142a sp\u00f3\u0142ka w poniedzia\u0142ek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-planuje-zwolnienia-w-Twitterze-I-to-ogromne-8427832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk planuje zwolnienia w Twitterze. I to ogromne", "date_published": "2022-10-24 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/8971e6b8c5a5bd-948-568-0-4-1822-1093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny rozdzia\u0142 sagi pt. \"Elon Musk i Twitter\". Miliarder ma planowa\u0107 zwolnienie 75 proc. pracownik\u00f3w Twittera \u2014 informuje Washington Post.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powazne-klopoty-bylego-szefa-Banku-Narodowego-Ukrainy-Jest-poszukiwany-8427858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powa\u017cne k\u0142opoty by\u0142ego szefa Banku Narodowego Ukrainy. Jest poszukiwany", "date_published": "2022-10-24 12:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/fcecabf543f518-948-568-0-103-4559-2735.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowe Biuro Antykorupcyjne Ukrainy (NABU) poinformowa\u0142o, \u017ce poszukiwany jest by\u0142y szef Narodowego Banku Ukrainy Kyry\u0142o Szewczenko. Trwa r\u00f3wnie\u017c dochodzenie w sprawie dw\u00f3ch innych os\u00f3b, kt\u00f3re mia\u0142y pope\u0142ni\u0107 przest\u0119pstwa finansowe, piastuj\u0105c kierownicze stanowiska w Ukrhazbanku w latach 2014-2019.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-tym-razem-sprawdzony-cykl-wyznaczy-dno-na-bitcoinie-8427856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy tym razem sprawdzony cykl wyznaczy dno na bitcoinie?", "date_published": "2022-10-24 12:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/b73b26532424e9-948-568-700-0-3033-1820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszym czasie mo\u017ce doj\u015b\u0107 do interesuj\u0105cego po\u0142\u0105czenia dw\u00f3ch czynnik\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 wspiera\u0107 rynek kryptowalut. W momencie, gdy od roku trwa rynek nied\u017awiedzia, spekulanci pr\u00f3buj\u0105 znale\u017a\u0107 potencjalne \u015bwiate\u0142ko w tunelu. Takie mo\u017ce si\u0119 pojawi\u0107 tej jesieni - sugeruje ekspert.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-korekta-na-polskich-obligacjach-8427844.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocna korekta na polskich obligacjach", "date_published": "2022-10-24 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/1e47d3be30bbb9-945-560-10-10-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowe przedpo\u0142udnie sta\u0142o pod znakiem gwa\u0142townego spadku\nrentowno\u015bci emitowanych przez rz\u0105d Polski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ida-zmiany-dla-Ukraincow-Obowiazkowy-PESEL-doplaty-do-pobytu-a-to-nie-koniec-8427127.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Id\u0105 zmiany dla Ukrai\u0144c\u00f3w. Obowi\u0105zkowy PESEL, dop\u0142aty do pobytu - a to nie koniec", "date_published": "2022-10-24 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/7847c9e97f0e8f-948-568-26-0-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W RCL zosta\u0142 opublikowany projekt nowelizacji ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy. Zgodnie z nim uchod\u017acy - z wyj\u0105tkami - zaczn\u0105 pokrywa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w utrzymania w miejscach zbiorowego zakwaterowania. Obowi\u0105zkowe stanie si\u0119 ponadto wnioskowanie o PESEL. Zmiany maj\u0105 te\u017c uszczelni\u0107 system \u015bwiadcze\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-antyinflacyjna-przedluzona-jest-podpis-prezydenta-VAT-na-energie-paliwa-czy-zywnosc-obnizony-8427812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tarcza antyinflacyjna przed\u0142u\u017cona, jest podpis prezydenta. VAT na energi\u0119, paliwa czy \u017cywno\u015b\u0107 obni\u017cony", "date_published": "2022-10-24 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/43b1f721f4abf4-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 \nprzed\u0142u\u017caj\u0105c\u0105 tarcz\u0119 antyinflacyjn\u0105 - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek \nKancelaria Prezydenta RP. Oznacza to, \u017ce ni\u017csze stawki VAT m.in. na \n\u017cywno\u015b\u0107, paliwa, a tak\u017ce zwolnienie z akcyzy energii elektrycznej b\u0119d\u0105 \nobowi\u0105zywa\u0107 do 31 grudnia br.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Polski-system-finansow-publicznych-jest-stabilny-8427801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Polski system finans\u00f3w publicznych jest stabilny", "date_published": "2022-10-24 10:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/fad5a703a9db58-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska ma zapewnione 30-35 proc. prefinansowania na rok przysz\u0142y - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce aukcje obligacji b\u0119d\u0105 organizowane, kiedy wydarz\u0105 si\u0119 ku temu najlepsze, najw\u0142a\u015bciwsze warunki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-godzin-przerwy-w-pracy-dla-rodzica-Pomysl-radykalnych-zmian-w-Kodeksie-pracy-8427795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "5 godzin przerwy w pracy dla rodzica. Pomys\u0142 radykalnych zmian w Kodeksie pracy", "date_published": "2022-10-24 10:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/15491630bf0d26-948-568-0-55-2228-1336.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Planowane zmiany w Kodeksie pracy przewiduj\u0105, \u017ce pracownicy wychowuj\u0105cy dziecko, do uko\u0144czenia przez nie o\u015bmiu lat, b\u0119d\u0105 mogli wnioskowa\u0107 o przerywany czas pracy, nawet do 5 godzin dziennie. Firmom b\u0119dzie trudno odm\u00f3wi\u0107 takim \u017c\u0105daniom, a za naruszenia w tym zakresie czekaj\u0105 je drako\u0144skie kary \u2013 informuje serwis Prawo.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-wprowadzil-zmiany-w-etykietach-Ktore-informacje-z-nich-zniknely-8427729.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "InPost dba o bezpiecze\u0144stwo klient\u00f3w. S\u0105 wa\u017cne zmiany w etykietach", "date_published": "2022-10-24 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/e2a413fe145264-945-560-0-81-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby korzystaj\u0105ce z us\u0142ug firmy InPost zapewne zd\u0105\u017cy\u0142y ju\u017c zauwa\u017cy\u0107, \u017ce etykiety umieszczane na paczkach uleg\u0142y znacz\u0105cym zmianom. Najwa\u017cniejsz\u0105 z nich jest wi\u0119ksza anonimizacja danych nadawc\u00f3w i odbiorc\u00f3w. To jednak tylko sam pocz\u0105tek listy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskazniki-PMI-w-strefie-euro-pazdziernik-2022-8427754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EuroPMI najni\u017cej od niemal dw\u00f3ch lat. Recesja nieunikniona?", "date_published": "2022-10-24 09:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/5873b001de3eac-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik PMI dla gospodarki strefy euro znalaz\u0142 si\u0119 na\nnajni\u017cszym poziomie od 23- miesi\u0119cy \u2013 donosi S&amp;P Global.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ponizej-4-80-zl-8427724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro poni\u017cej 4,80 z\u0142. Dolar i frank \u201eodpad\u0142y\u201d od linii 5 z\u0142", "date_published": "2022-10-24 09:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/84a612531c9a9d-948-567-25-55-955-572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro pozosta\u0142 poni\u017cej 4,80 z\u0142. Notowania dolara\nameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego znalaz\u0142y si\u0119 ju\u017c wyra\u017anie poni\u017cej\nbariery 5 z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kierunek-drozyzna-Wiekszosc-srednich-i-duzych-firm-w-Polsce-chce-podnosic-ceny-8427719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kierunek: dro\u017cyzna. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u015brednich i du\u017cych firm w Polsce chce podnosi\u0107 ceny", "date_published": "2022-10-24 09:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/c06ce0f59239ff-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />76 proc. \u015brednich i du\u017cych firm w Polsce chce w najbli\u017cszych 12 miesi\u0105cach podnosi\u0107 ceny swoich produkt\u00f3w - wskazano w raporcie firmy Grant Thornton. Najwi\u0119kszy wzrost odsetka firm planuj\u0105cych podwy\u017cki jest w Irlandii, Grecji i Szwecji - podano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maslowska-RPP-przedstawila-dwie-strategie-ws-stop-procentowych-Sama-jest-przeciwniczka-radykalnych-podwyzek-8427714.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mas\u0142owska (RPP) przedstawi\u0142a dwie strategie ws. st\u00f3p procentowych. Sama jest przeciwniczk\u0105 radykalnych podwy\u017cek", "date_published": "2022-10-24 08:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/41f4a99fbd4ab2-948-568-1105-552-1570-942.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po listopadowej projekcji inflacji nale\u017cy podj\u0105\u0107 decyzj\u0119, czy dalej umiarkowanie podwy\u017csza\u0107 stopy procentowe, czy te\u017c pozostawi\u0107 je bez zmian, ale na d\u0142u\u017cej - napisa\u0142a w artykule dla Radia Maryja cz\u0142onkini RPP Gabriela Mas\u0142owska. Ekonomistka jest przeciwniczk\u0105 radykalnych podwy\u017cek st\u00f3p.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazy-mocno-w-dol-8427710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu mocno w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-10-24 08:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/ae14239b33a59b-948-568-0-92-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek ok. godz. 9.30 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach na listopad tania\u0142 o ponad 8 proc., do 103,6 euro za MWh. Tania\u0142y r\u00f3wnie\u017c kontrakty grudniowe, do 136,75 euro za MWh, oraz styczniowe, do 143,36 euro za MWh.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-mln-zl-wiecej-na-podwyzki-i-etaty-w-Kancelarii-Premiera-8427686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys, jaki kryzys? Kancelaria Premiera przeznaczy 10 mln z\u0142 wi\u0119cej na podwy\u017cki i etaty w 2023 roku", "date_published": "2022-10-24 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/202fdc51f26718-948-568-0-149-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na nowe etaty i podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w z bud\u017cetu pa\u0144stwa zostanie przeznaczone o 10 mln z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c obecnie. \u0141\u0105cznie na wydatki KPRM poch\u0142on\u0105 1,5 mld z\u0142 \u2013 podaje \"Fakt\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogo-coraz-drozej-Wzrost-cen-w-turystyce-odstrasza-Polakow-8427690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogo, coraz dro\u017cej. Wzrost cen w turystyce odstrasza Polak\u00f3w", "date_published": "2022-10-24 07:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/8d4c9518840ac0-945-560-686-652-3131-1878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hotele i apartamenty winduj\u0105 ceny, w\u0142a\u015bciciele mniejszych obiekt\u00f3w noclegowych wci\u0105\u017c decyduj\u0105 czy w og\u00f3le dzia\u0142a\u0107 w sezonie zimowym. O ile liczba rezerwacji na \u015bwi\u0119ta jest zbli\u017cona do zesz\u0142orocznej, to sylwestrowych rezerwacji jest o jedn\u0105 czwart\u0105 mniej ni\u017c w zesz\u0142ym roku o", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Silna-przecena-na-chinskich-gieldach-8427675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Silna przecena na chi\u0144skich gie\u0142dach", "date_published": "2022-10-24 07:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/7e3daa07521a84-948-568-12-168-2487-1492.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144skie gie\u0142dy reaguj\u0105 siln\u0105 przecen\u0105 na wyniki zako\u0144czonego Zjazdu KPCh oraz opublikowane z op\u00f3\u017anieniem dane makroekonomiczne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strata-netto-Banku-Millennium-w-III-kw-wyniosla-1-001-mln-zl-zgodna-z-oczekiwaniami-8427660.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogie wakacje kredytowe. Bank Millennium z du\u017c\u0105 strat\u0105 w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-10-24 06:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/6910f3fed830aa-945-567-14-0-1780-1068.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strata netto grupy Banku Millennium w trzecim kwartale 2022 roku wynios\u0142a 1.000,9 mln z\u0142 podczas gdy rok wcze\u015bniej strata wynosi\u0142a 311,3 mln z\u0142 - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Wynik banku okaza\u0142 zgodny z oczekiwaniami, bowiem konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 strat\u0119 na poziomie 98", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-kurierska-podnosi-ceny-Dostawa-prezentu-pod-choinke-bedzie-wyjatkowo-droga-8427659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca kurierska podnosi ceny. Dostawa prezentu pod choink\u0119 b\u0119dzie wyj\u0105tkowo droga", "date_published": "2022-10-24 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/4318847f466346-945-567-96-218-3403-2042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczny \u015bwi\u0105teczny szczyt paczkowy b\u0119dzie inny ni\u017c wszystkie do tej pory \u2013 zamiast boomu czeka nas hamowanie. Firmy z bran\u017cy kurierskiej podnosz\u0105 ceny us\u0142ug i wprowadzaj\u0105 dodatkowe op\u0142aty - pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Regiony-gornicze-przygotowuja-sie-na-zycie-po-weglu-8427623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Regiony g\u00f3rnicze przygotowuj\u0105 si\u0119 na \u017cycie po w\u0119glu", "date_published": "2022-10-24 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/5ede240917d9a6-948-568-0-0-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odchodzenie od w\u0119gla jest w\u00a0Polsce nieuchronne - \nnie\u00a0tylko ze wzgl\u0119du na polityk\u0119 klimatyczn\u0105 UE, ale i\u00a0fakt, \u017ce \nwytwarzanie energii z\u00a0tego surowca\u00a0jest nieop\u0142acalne, a poza\u00a0tym jego \nrezerwy powoli si\u0119 ko\u0144cz\u0105. Transformacja energetyczna, kt\u00f3ra wi\u0105\u017ce si\u0119 \nz\u00a0zamykaniem kopal\u0144 ", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-kredytow-hipotecznych-w-coraz-wiekszym-kryzysie-Banki-walcza-o-klientow-posiadajacych-zdolnosc-kredytowa-8427622.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rynek kredyt\u00f3w hipotecznych w coraz wi\u0119kszym kryzysie. Banki walcz\u0105 o klient\u00f3w posiadaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 kredytow\u0105", "date_published": "2022-10-24 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/6efe1e17eb8edf-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilka ostatnich miesi\u0119cy by\u0142o najgorszym okresem na \nrynku kredyt\u00f3w hipotecznych od wielu lat. Podwy\u017cki st\u00f3p procentowych \ni\u00a0rekomendacje KNF spowodowa\u0142y, \u017ce hipoteki sta\u0142y si\u0119 dost\u0119pne tylko \ndla\u00a0nielicznych, a cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w boi si\u0119 zaci\u0105ga\u0107 takie zobowi\u0105zanie \nw\u00a0obecnym, n", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIBOR-kontra-WIRON-PKO-BP-nie-bedzie-oferowal-rownolegle-kredytow-opartych-na-obu-wskaznikach-8427612.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIBOR kontra WIRON. PKO BP nie b\u0119dzie oferowa\u0142 r\u00f3wnolegle kredyt\u00f3w opartych na obu wska\u017anikach", "date_published": "2022-10-24 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/50ea7e1f7bf709-948-568-12-151-2410-1446.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Udost\u0119pnienie produkt\u00f3w opartych na WIRON odb\u0119dzie si\u0119 przy wycofaniu oferty opartej na WIBOR \u2013 poda\u0142 bank PKO BP w odpowiedzi na pytania PAP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KRD-31-grudnia-firmy-moga-stracic-miliardy-zlotych-z-nieoplaconych-faktur-8427609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KRD: 31 grudnia firmy mog\u0105 straci\u0107 miliardy z\u0142otych z nieop\u0142aconych faktur", "date_published": "2022-10-24 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/07a31c14b89389-948-567-25-0-975-584.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />31 grudnia br. przedawni\u0105 si\u0119 faktury wystawione przez firmy w 2020 r. - przepa\u015b\u0107 mog\u0105 miliardy z\u0142otych, bo cz\u0119\u015b\u0107 nale\u017cno\u015bci jest p\u0142acona przez klient\u00f3w z op\u00f3\u017anieniem - zauwa\u017ca szef KRD Adam \u0141\u0105cki. Pieni\u0105dze mo\u017cna odzyska\u0107, je\u015bli przedsi\u0119biorcy zdecyduj\u0105 si\u0119 np. na windykacj\u0119 po", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chciala-strukture-dostala-obligacje-GetBack-jako-inwestycyjna-okazje-Bank-ma-zwrocic-klientce-pieniadze-8427519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chcia\u0142a \u201estruktur\u0119\u201d, dosta\u0142a obligacje GetBack jako \"inwestycyjn\u0105 okazj\u0119\". Bank ma zwr\u00f3ci\u0107 klientce pieni\u0105dze", "date_published": "2022-10-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/54de6169aa617d-948-568-0-290-4311-2586.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wydanym we wrze\u015bniu wyroku krakowski s\u0105d orzek\u0142, \u017ce bank\npowinien zwr\u00f3ci\u0107 klientce 45 tys. z\u0142. Kwota ta ma stanowi\u0107 wyr\u00f3wnanie straty\nponiesionej po nabyciu za po\u015brednictwem banku obligacji firmy GetBack. W uzasadnieniu\nwskazano, \u017ce instytucja dopu\u015bci\u0142a si\u0119 missellingu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akademia-Blockchain-w-Bankier-pl-Idea-program-eksperci-8422285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na Bankier.pl rusza Akademia Blockchain", "date_published": "2022-10-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/c10f3f97021b10-948-568-23-9-1871-1122.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />28 pa\u017adziernika rusza Akademia Blockchain, cykl edukacyjnych webinar\u00f3w realizowany przez Fundacj\u0119 Cyberium we wsp\u00f3\u0142pracy z Bankier.pl. W \npierwszym odcinku opowiemy o tym, czym blockchain jest, w jakich \nbran\u017cach mo\u017ce znale\u017a\u0107 zastosowanie i kogo w zwi\u0105zku z tym powinien \ninter", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-oszczednosciowych-pazdziernik-2022-Najlepsze-konto-8426183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze TERAZ konta oszcz\u0119dno\u015bciowe. Trzy banki dadz\u0105 zarobi\u0107 8 proc. rocznie", "date_published": "2022-10-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/ea5944eb32ef09-948-568-0-0-3233-1940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8 proc. w skali roku to stawka, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna otrzyma\u0107 nie tylko za zamro\u017cenie \u015brodk\u00f3w na lokacie terminowej. Takie oprocentowanie jest dost\u0119pne na kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych w trzech bankach i to nie tylko dla nowych klient\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-i-blokady-kont-Klienci-skarza-sie-na-utrudniony-dostep-do-pieniedzy-zaczyna-to-wygladac-jak-kradziez-srodkow-8426005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Revolut i blokady kont. Klienci skar\u017c\u0105 si\u0119 na utrudniony dost\u0119p do pieni\u0119dzy: \"zaczyna to wygl\u0105da\u0107 jak kradzie\u017c \u015brodk\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/d6309057f472c2-948-568-0-214-3178-1906.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Revolut to jedna z najpopularniejszych aplikacji finansowych - w Polsce korzysta z niej ju\u017c 1,7 mln klient\u00f3w. Ka\u017cdej aplikacji zdarzaj\u0105 si\u0119 jednak problemy i Revolut nie jest wyj\u0105tkiem. Czytelnicy skar\u017c\u0105 si\u0119 nam na blokady dost\u0119pu do \u015brodk\u00f3w, problemy z obs\u0142ug\u0105 przez konsulta", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-mieszkan-pazdziernik-2022-Raport-Bankier-pl-8426816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzedaj\u0105cy zacz\u0119li obni\u017ca\u0107 oczekiwania. Ta\u0144sze mieszkania g\u0142\u00f3wnie na rynku wt\u00f3rnym", "date_published": "2022-10-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/0c663fbbf1616d-948-568-0-286-4250-2549.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wrzesie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 odwa\u017cniejsze obni\u017cki oczekiwa\u0144 sprzedaj\u0105cych mieszkania na rynku wt\u00f3rnym \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. Mniej skorzy do tego byli deweloperzy, cho\u0107 i na rynku pierwotnym mo\u017cna by\u0142o znale\u017a\u0107 miasta i metra\u017ce, w ", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwaltowny-wzrost-imigracji-do-USA-z-Ameryki-Lacinskiej-8427600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwa\u0142towny wzrost imigracji do USA z Ameryki \u0141aci\u0144skiej", "date_published": "2022-10-24 02:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/0954a5f91a2cf2-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gwa\u0142towny wzrost imigracji do USA z Wenezueli, Kuby i Nikaragui we wrze\u015bniu zwi\u0119kszy\u0142 liczb\u0119 nielegalnych imigrant\u00f3w w zako\u0144czonym 30 wrze\u015bnia roku podatkowym do najwy\u017cszego z dotychczasowych poziomu . Na granicy z Meksykiem zatrzymano w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy 227 547 os\u00f3b.</p>", "favourite": false}]