[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosiniak-kamysz-mozliwe-ze-wiosna-morawiecki-bedzie-chcial-b,nId,6367453", "title": "Kosiniak-Kamysz: Mo\u017cliwe, \u017ce wiosn\u0105 Morawiecki b\u0119dzie chcia\u0142, by dosz\u0142o do zmiany premiera", "date_published": "2022-10-24 11:19:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosiniak-kamysz-mozliwe-ze-wiosna-morawiecki-bedzie-chcial-b,nId,6367453\"><img align=\"left\" alt=\"Kosiniak-Kamysz: Mo\u017cliwe, \u017ce wiosn\u0105 Morawiecki b\u0119dzie chcia\u0142, by dosz\u0142o do zmiany premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/kosiniak-kamysz-mozliwe-ze-wiosna-morawiecki-bedzie-chcial-b/000FGI5Y2F0OII1K-C321.jpg\" /></a>- Mo\u017cliwe, \u017ce wiosn\u0105 sytuacja b\u0119dzie dla PiS-u tak fatalna, \u017ce Mateusz Morawiecki sam b\u0119dzie oczekiwa\u0142 zmiany na stanowisku premiera - m\u00f3wi Interii W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Lider Polskiego Stronnictwa Ludowego ocenia te\u017c, \u017ce w Sejmie nie ma wystarczaj\u0105cej wi\u0119kszo\u015bci do przeg\u0142osowania konstruktywnego wotum nieufno\u015bci. - Na razie mo\u017cliwo\u015bci matematyczne nie daj\u0105 gwarancji sukcesu - przyznaje polityk.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masz-tylko-kilka-dni-by-dostac-dodatkowe-3-tys-zl-termin-na-,nId,6362066", "title": "Masz tylko kilka dni, by dosta\u0107 dodatkowe 3 tys. z\u0142. Termin na z\u0142o\u017cenie wniosku ju\u017c blisko", "date_published": "2022-10-24 05:42:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masz-tylko-kilka-dni-by-dostac-dodatkowe-3-tys-zl-termin-na-,nId,6362066\"><img align=\"left\" alt=\"Masz tylko kilka dni, by dosta\u0107 dodatkowe 3 tys. z\u0142. Termin na z\u0142o\u017cenie wniosku ju\u017c blisko \" src=\"https://i.iplsc.com/masz-tylko-kilka-dni-by-dostac-dodatkowe-3-tys-zl-termin-na/000E3JAAIAVLBT8L-C321.jpg\" /></a>Obecny sezon grzewczy jest szczeg\u00f3lnie trudny ze wzgl\u0119du na rosn\u0105ce ceny opa\u0142y i energii. Rz\u0105d, aby to zrekompensowa\u0107, zaproponowa\u0142 dodatki do ogrzewania. Dotycz\u0105 one r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy sob\u0105 kwotami wyp\u0142acanego \u015bwiadczenia. Sprawd\u017a, jakie s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci otrzymania dofinansowania i do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 wnioski o dodatek do ogrzewania.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]