[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-fala-migracji-powodem-ataki-rosjan-na-infrastrukture,nId,6368023", "title": "Kolejna fala migracji? Powodem ataki Rosjan na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 i zima", "date_published": "2022-10-24 21:39:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-fala-migracji-powodem-ataki-rosjan-na-infrastrukture,nId,6368023\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna fala migracji? Powodem ataki Rosjan na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 i zima\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-fala-migracji-powodem-ataki-rosjan-na-infrastrukture/000ENKOHSLL8C3EQ-C321.jpg\" /></a>O mo\u017cliwej drugiej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Bartosz Grodecki. Zgodnie z jego s\u0142owami, to Polska b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnym krajem przyjmuj\u0105cym t\u0119 fal\u0119. Podczas konferencji o migracji komisarz Unii Europejskiej Ylva Johansson zwr\u00f3ci\u0142a tak\u017ce uwag\u0119, \u017ce na Ba\u0142ka\u0144skim szlaku do Europy jest trzykrotnie wi\u0119cej os\u00f3b ni\u017c w roku ubieg\u0142ym.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-podsumowal-osiem-miesiecy-wojny-od-teraz-rosja-bedz,nId,6368013", "title": "Ze\u0142enski podsumowa\u0142 osiem miesi\u0119cy wojny. \"Od teraz Rosja b\u0119dzie \u017cebrakiem\"", "date_published": "2022-10-24 20:32:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-podsumowal-osiem-miesiecy-wojny-od-teraz-rosja-bedz,nId,6368013\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski podsumowa\u0142 osiem miesi\u0119cy wojny. &quot;Od teraz Rosja b\u0119dzie \u017cebrakiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-podsumowal-osiem-miesiecy-wojny-od-teraz-rosja-bedz/000G8X0NFSTP3A63-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim przem\u00f3wieniu opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przypomnia\u0142, \u017ce od rozpocz\u0119cia rosyjskiej inwazji min\u0119\u0142o osiem miesi\u0119cy. - Ju\u017c nigdy Rosja nie b\u0119dzie podmiotem, kt\u00f3ry mo\u017ce komu\u015b co\u015b dyktowa\u0107 - powiedzia\u0142. Doda\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy bohatersko broni\u0105 swojego kraju i pokonuj\u0105 &quot;tzw. drug\u0105 armi\u0119 \u015bwiata&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-andrea-bocelli-adoptowal-psa-dzeka-uratowan,nId,6367996", "title": "Wojna w Ukrainie. Andrea Bocelli adoptowa\u0142 psa D\u017ceka uratowanego z Kupia\u0144ska", "date_published": "2022-10-24 19:56:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-andrea-bocelli-adoptowal-psa-dzeka-uratowan,nId,6367996\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Andrea Bocelli adoptowa\u0142 psa D\u017ceka uratowanego z Kupia\u0144ska \" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-andrea-bocelli-adoptowal-psa-dzeka-uratowan/000G8WU2RKMD0YS3-C321.jpg\" /></a>Pies uratowany z wyzwolonego miasta Kupia\u0144sk na wschodzie Ukrainy znalaz\u0142 nowy dom. Zwierz\u0119 zamieszka\u0142o we W\u0142oszech z rodzin\u0105 \u015bwiatowej s\u0142awy tenora Andrei Bocellego. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-seria-kontrowersyjnych-tweetow-sikorskiego-thank-you-friend-,nId,6368006", "title": "Seria kontrowersyjnych tweet\u00f3w Sikorskiego. \"Thank you, friend in ***\"", "date_published": "2022-10-24 19:55:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-seria-kontrowersyjnych-tweetow-sikorskiego-thank-you-friend-,nId,6368006\"><img align=\"left\" alt=\"Seria kontrowersyjnych tweet\u00f3w Sikorskiego. &quot;Thank you, friend in ***&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/seria-kontrowersyjnych-tweetow-sikorskiego-thank-you-friend/000EGSAQ6OVFJECJ-C321.jpg\" /></a>Rados\u0142aw Sikorski zamie\u015bci\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych kontrowersyjne wpisy. By\u0142y szef polskiego MSZ, a obecnie europose\u0142 Koalicji Obywatelskiej odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do komentarzy po emisji filmu &quot;Pan z Chobielina&quot;. Polityk postanowi\u0142 &quot;za\u017cartowa\u0107&quot; na temat swojej znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego. Tym samym odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do dawnej wypowiedzi prezydenta Andrzeja Dudy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-auto-zakleszczone-pomiedzy-ciezarowkami-w-srodku-rodzina-z-d,nId,6367957", "title": "Auto zakleszczone pomi\u0119dzy ci\u0119\u017car\u00f3wkami. W \u015brodku rodzina z dzieckiem", "date_published": "2022-10-24 19:10:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-auto-zakleszczone-pomiedzy-ciezarowkami-w-srodku-rodzina-z-d,nId,6367957\"><img align=\"left\" alt=\"Auto zakleszczone pomi\u0119dzy ci\u0119\u017car\u00f3wkami. W \u015brodku rodzina z dzieckiem \" src=\"https://i.iplsc.com/auto-zakleszczone-pomiedzy-ciezarowkami-w-srodku-rodzina-z-d/000G8WN59K4W9HO0-C321.jpg\" /></a>Na drodze krajowej nr 91 w okolicach miejscowo\u015bci G\u0142og\u00f3wko Kr\u00f3lewskie (woj. kujawsko-pomorskie) dosz\u0142o do wypadku, w wyniku kt\u00f3rego auto osobowe zosta\u0142o zakleszczone pomi\u0119dzy dwiema ci\u0119\u017car\u00f3wkami. Skod\u0105 Fabi\u0105 podr\u00f3\u017cowali rodzice i ich trzyletnie dziecko. Uda\u0142o im si\u0119 samodzielnie wyj\u015b\u0107 z pojazdu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-szkole-trzy-osoby-nie-zyja,nId,6367964", "title": "USA: Strzelanina w szkole. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-10-24 18:41:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-szkole-trzy-osoby-nie-zyja,nId,6367964\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Strzelanina w szkole. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelanina-w-szkole-trzy-osoby-nie-zyja/000G8WN0XWR5DIFK-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek w szkole publicznej w St. Louis oko\u0142o 20-letni m\u0119\u017cczyzna zastrzeli\u0142 nastolatk\u0119, doros\u0142\u0105 kobiet\u0119 i zrani\u0142 kilka innych os\u00f3b. Napastnik zmar\u0142 w szpitalu w wyniku obra\u017ce\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-doroty-bawolek-i-tvp-unijny-komisarz-reaguje,nId,6367953", "title": "Sp\u00f3r Doroty Bawo\u0142ek i TVP. Unijny komisarz reaguje", "date_published": "2022-10-24 18:28:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-doroty-bawolek-i-tvp-unijny-komisarz-reaguje,nId,6367953\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r Doroty Bawo\u0142ek i TVP. Unijny komisarz reaguje \" src=\"https://i.iplsc.com/spor-doroty-bawolek-i-tvp-unijny-komisarz-reaguje/000G8WP7MOHHX8FD-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa ataku TVP na korespondentk\u0119 Polsat News Dorot\u0119 Bawo\u0142ek. Telewizja publiczna zarzuci\u0142a, \u017ce dziennikarka &quot;przeszkodzi\u0142a&quot; ekipie TVP w rozmowie z Donaldem Tuskiem. Kilka dni temu do sprawy odnios\u0142o si\u0119 mi\u0119dzynarodowe stowarzyszenie dziennikarzy API-IPA. Sw\u00f3j komentarz w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zamie\u015bci\u0142 r\u00f3wnie\u017c Didier Reynders, unijny komisarz ds. sprawiedliwo\u015bci. &quot;W UE nie ma miejsca na oszczercze kampanie przeciwko dziennikarzom&quot; - napisa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kardynal-hollerich-uznanie-aborcji-za-prawo-podstawowe-to-ab,nId,6367945", "title": "Kardyna\u0142 Hollerich: Uznanie aborcji za prawo podstawowe to absurd", "date_published": "2022-10-24 18:16:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kardynal-hollerich-uznanie-aborcji-za-prawo-podstawowe-to-ab,nId,6367945\"><img align=\"left\" alt=\"Kardyna\u0142 Hollerich: Uznanie aborcji za prawo podstawowe to absurd\" src=\"https://i.iplsc.com/kardynal-hollerich-uznanie-aborcji-za-prawo-podstawowe-to-ab/000G8WK8OPLVNNAI-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy Komisji Episkopat\u00f3w Wsp\u00f3lnoty Europejskiej (Comece) kardyna\u0142 Jean-Claude Hollerich w wywiadzie dla watyka\u0144skiego dziennika &quot;L\u2019Osservatore Romano&quot; stwierdzi\u0142, \u017ce martwi si\u0119, gdy s\u0142yszy, \u017ce w Parlamencie Europejskim s\u0105 ci, kt\u00f3rzy apeluj\u0105 o uznanie aborcji za prawo podstawowe. &quot;To absurd&quot; - uwa\u017ca duchowny. Jean-Claude Hollerich podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce w Kr\u00f3lestwie Bo\u017cym &quot;nikt nie jest wykluczony; ani rozwiedzeni w nowych zwi\u0105zkach, ani homoseksuali\u015bci, nikt&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kompletnie-pijany-ukrainiec-kierowal-autem-mial-prawie-szesc,nId,6367935", "title": "Kompletnie pijany Ukrainiec kierowa\u0142 autem. Mia\u0142 prawie sze\u015b\u0107 promili", "date_published": "2022-10-24 18:00:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kompletnie-pijany-ukrainiec-kierowal-autem-mial-prawie-szesc,nId,6367935\"><img align=\"left\" alt=\"Kompletnie pijany Ukrainiec kierowa\u0142 autem. Mia\u0142 prawie sze\u015b\u0107 promili\" src=\"https://i.iplsc.com/kompletnie-pijany-ukrainiec-kierowal-autem-mial-prawie-szesc/000G8WFT7Q390BJQ-C321.jpg\" /></a>Do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia grozi kierowcy z Ukrainy, kt\u00f3ry w Nowym Tomy\u015blu (woj. wielkopolskie) prowadzi\u0142 auto maj\u0105c blisko sze\u015b\u0107 promili alkoholu w organizmie. Dosz\u0142o do obywatelskiego zatrzymania, a nast\u0119pnie sprawc\u0119 przej\u0119\u0142a policja. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-syryjski-boss-gangu-sutenerow-skazany,nId,6367925", "title": "Warszawa: Syryjski boss gangu sutener\u00f3w skazany", "date_published": "2022-10-24 17:55:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-syryjski-boss-gangu-sutenerow-skazany,nId,6367925\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Syryjski boss gangu sutener\u00f3w skazany\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-syryjski-boss-gangu-sutenerow-skazany/000G8WCQ55A1ABRX-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek w S\u0105dzie Rejonowym dla Warszawy-Wola zapad\u0142 wyrok w sprawie grupy oskar\u017conej o przest\u0119pstwa zwi\u0105zane z wykorzystywaniem co najmniej 15 kobiet zajmuj\u0105cych si\u0119 prostytucj\u0105. Jego cz\u0142onkowie pochodzili z Polski, Ukrainy i Syrii. Szef gangu sutener\u00f3w, Syryjczyk Mohamad A., zosta\u0142 skazany na trzy lata wi\u0119zienia. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-policjant-smiertelnie-postrzelil-agresywnego-31-latka,nId,6367924", "title": "Niemcy: Policjant \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 agresywnego 31-latka z no\u017cem", "date_published": "2022-10-24 17:50:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-policjant-smiertelnie-postrzelil-agresywnego-31-latka,nId,6367924\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Policjant \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 agresywnego 31-latka z no\u017cem\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-policjant-smiertelnie-postrzelil-agresywnego-31-latka/000G8WGKHB4O4I7I-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Zuelpich (Nadrenia-P\u00f3\u0142nocna Westfalia) policjanci otrzymali zg\u0142oszenie o awanturze domowej. W czasie interwencji policjant zastrzeli\u0142 agresywnego 31-latka. M\u0119\u017cczyzna ruszy\u0142 w stron\u0119 funkcjonariuszy z no\u017cem. To kolejny atak no\u017cownika w ostatnich miesi\u0105cach. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-komendant-policji-jechal-pod-prad-nie-dostal-mandatu,nId,6367913", "title": "Gdynia: Komendant policji jecha\u0142 pod pr\u0105d. Nie dosta\u0142 mandatu", "date_published": "2022-10-24 17:40:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-komendant-policji-jechal-pod-prad-nie-dostal-mandatu,nId,6367913\"><img align=\"left\" alt=\"Gdynia: Komendant policji jecha\u0142 pod pr\u0105d. Nie dosta\u0142 mandatu\" src=\"https://i.iplsc.com/gdynia-komendant-policji-jechal-pod-prad-nie-dostal-mandatu/000G8WEAWX05TMPO-C321.jpg\" /></a>Komendant miejskiej policji w Gdyni zosta\u0142 zatrzymany na kontrbuspasie przez patrol drog\u00f3wki. Nie dosta\u0142 jednak mandatu, a jedynie pouczenie. Sprawa trafi\u0142a do jego prze\u0142o\u017conych z\u00a0Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w\u00a0Gda\u0144sku. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iranskie-wladze-brutalnie-tlumia-protesty-po-smierci-mahsy-a,nId,6367903", "title": "Ira\u0144skie w\u0142adze brutalnie t\u0142umi\u0105 protesty po \u015bmierci Mahsy Amini", "date_published": "2022-10-24 17:26:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iranskie-wladze-brutalnie-tlumia-protesty-po-smierci-mahsy-a,nId,6367903\"><img align=\"left\" alt=\"Ira\u0144skie w\u0142adze brutalnie t\u0142umi\u0105 protesty po \u015bmierci Mahsy Amini\" src=\"https://i.iplsc.com/iranskie-wladze-brutalnie-tlumia-protesty-po-smierci-mahsy-a/000G8WBTWPU57I0H-C321.jpg\" /></a>Na ulicach ira\u0144skich miast trwaj\u0105 demonstracje, kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 po \u015bmierci Mahsy Amini. W\u0142adze brutalnie t\u0142umi\u0105 protesty. Atakowani s\u0105 przechodnie. Funkcjonariusze s\u0142u\u017cb bezpiecze\u0144stwa strzelaj\u0105 do demonstrant\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-zatrzymany-na-lotnisku-byl-poszukiwany,nId,6367712", "title": "Niemcy: Polak zatrzymany na lotnisku. By\u0142 poszukiwany", "date_published": "2022-10-24 17:15:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-zatrzymany-na-lotnisku-byl-poszukiwany,nId,6367712\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polak zatrzymany na lotnisku. By\u0142 poszukiwany\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polak-zatrzymany-na-lotnisku-byl-poszukiwany/000G8VTGF34A61N8-C321.jpg\" /></a>30-letni Polak zosta\u0142 zatrzymany na lotnisku w Hamburgu. Pocz\u0105tkowo chodzi\u0142o o jego zagubiony dow\u00f3d osobisty, jednak policja szybko zorientowa\u0142a si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jest poszukiwany.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-moj-prad-4-0-nowe-zasady-programu-kto-dostanie-najwieksze-pi,nId,6362210", "title": "\"M\u00f3j Pr\u0105d 4.0\". Nowe zasady programu. Kto dostanie najwi\u0119ksze pieni\u0105dze?", "date_published": "2022-10-24 17:08:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-moj-prad-4-0-nowe-zasady-programu-kto-dostanie-najwieksze-pi,nId,6362210\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;M\u00f3j Pr\u0105d 4.0&quot;. Nowe zasady programu. Kto dostanie najwi\u0119ksze pieni\u0105dze?\" src=\"https://i.iplsc.com/moj-prad-4-0-nowe-zasady-programu-kto-dostanie-najwieksze-pi/000G8TO93BE1YT9R-C321.jpg\" /></a>Program &quot;M\u00f3j Pr\u0105d&quot; stworzono dla os\u00f3b pragn\u0105cych zainwestowa\u0107 w fotowoltaik\u0119. Prokonsumenci, kt\u00f3rym marzy si\u0119 wi\u0119ksza niezale\u017cno\u015b\u0107 energetyczna, w ramach nowej puli dotacji mog\u0105 stara\u0107 si\u0119 o dofinansowanie do mikroinstalacji (PV) i urz\u0105dze\u0144 gromadzenia energii. Polacy mog\u0105 zaoszcz\u0119dzi\u0107 du\u017ce pieni\u0105dze, jednak wcze\u015bniej musz\u0105 spe\u0142ni\u0107 okre\u015blone warunki i z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o dop\u0142at\u0119 do fotowoltaiki w ramach &quot;Mojego Pr\u0105du 4.0&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-iluzjonista-aresztowany-za-pedofilie-przez-lata-pracowal,nId,6367888", "title": "USA: Iluzjonista aresztowany za pedofili\u0119. Przez lata pracowa\u0142 z dzie\u0107mi", "date_published": "2022-10-24 16:44:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-iluzjonista-aresztowany-za-pedofilie-przez-lata-pracowal,nId,6367888\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Iluzjonista aresztowany za pedofili\u0119. Przez lata pracowa\u0142 z dzie\u0107mi \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-iluzjonista-aresztowany-za-pedofilie-przez-lata-pracowal/000G8W574FSRERMT-C321.jpg\" /></a>45-letni Scott Jameson, mieszkaniec Sutton w ameryka\u0144skim stanie Massachusetts, zosta\u0142 aresztowany pod zarzutem posiadania pornografii dzieci\u0119cej. M\u0119\u017cczyzna to iluzjonista z ponad 20-letnim do\u015bwiadczeniem, kt\u00f3ry cz\u0119sto organizowa\u0142 wyst\u0119py dla dzieci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-gta-na-podlasiu-kradziony-autobus-wpadl-mu-do-rowu-wiec-posz,nId,6367890", "title": "GTA na Podlasiu. Kradziony autobus wpad\u0142 mu do rowu, wi\u0119c poszed\u0142 po drugi", "date_published": "2022-10-24 16:10:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-gta-na-podlasiu-kradziony-autobus-wpadl-mu-do-rowu-wiec-posz,nId,6367890\"><img align=\"left\" alt=\"GTA na Podlasiu. Kradziony autobus wpad\u0142 mu do rowu, wi\u0119c poszed\u0142 po drugi\" src=\"https://i.iplsc.com/gta-na-podlasiu-kradziony-autobus-wpadl-mu-do-rowu-wiec-posz/000G8W648L9J0CPK-C321.jpg\" /></a>19-latek z powiatu sok\u00f3lskiego mo\u017ce na 10 lat trafi\u0107 do wi\u0119zienia po tym, jak ukrad\u0142 z parkingu autobus i uszkodzi\u0142 drugi. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 i us\u0142ysza\u0142 zarzuty kradzie\u017cy z w\u0142amaniem, jej usi\u0142owania, oraz zniszczenia mienia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zaginiony-70-latek-odnaleziony-w-lesie-pomogla-fotopulapka,nId,6367726", "title": "Zaginiony 70-latek odnaleziony w lesie. Pomog\u0142a fotopu\u0142apka", "date_published": "2022-10-24 15:54:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zaginiony-70-latek-odnaleziony-w-lesie-pomogla-fotopulapka,nId,6367726\"><img align=\"left\" alt=\"Zaginiony 70-latek odnaleziony w lesie. Pomog\u0142a fotopu\u0142apka \" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiony-70-latek-odnaleziony-w-lesie-pomogla-fotopulapka/000G8VPX52SW62U2-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie) odnale\u017ali zaginionego 70-latka, kt\u00f3ry przebywa\u0142 w lesie. Jeden z funkcjonariuszy zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 na zdj\u0119ciach zrobionych przez fotopu\u0142apk\u0119, co pomog\u0142o w ustaleniu miejsca jego pobytu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-tylko-wegeterianskie-posilki-w-szkolach-i-zlobkach-we,nId,6367714", "title": "Niemcy: Tylko wegeteria\u0144skie posi\u0142ki w szko\u0142ach i \u017c\u0142obkach we Freiburgu", "date_published": "2022-10-24 15:35:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-tylko-wegeterianskie-posilki-w-szkolach-i-zlobkach-we,nId,6367714\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Tylko wegeteria\u0144skie posi\u0142ki w szko\u0142ach i \u017c\u0142obkach we Freiburgu\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-tylko-wegeterianskie-posilki-w-szkolach-i-zlobkach-we/000G8VP61CL073SS-C321.jpg\" /></a>Od stycznia dzieci w miejskich \u017c\u0142obkach i szko\u0142ach podstawowych we Freiburgu b\u0119d\u0105 mog\u0142y je\u015b\u0107 wy\u0142\u0105cznie wegetaria\u0144skie lub wega\u0144skie potrawy. Decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0119\u0142a rada miasta, t\u0142umacz\u0105c si\u0119 ci\u0119ciem koszt\u00f3w oraz dbaniem o \u015brodowisko. Zapowiedziano r\u00f3wnie\u017c stopniowy wzrost cen posi\u0142k\u00f3w. Wprowadzenie wegetaria\u0144skiego menu krytykuj\u0105 rodzice oraz przedstawiciele ministerstwa. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-londyn-figura-krola-karola-iii-obrzucona-ciastem,nId,6367695", "title": "Londyn: Figura kr\u00f3la Karola III obrzucona ciastem", "date_published": "2022-10-24 15:30:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-londyn-figura-krola-karola-iii-obrzucona-ciastem,nId,6367695\"><img align=\"left\" alt=\"Londyn: Figura kr\u00f3la Karola III obrzucona ciastem \" src=\"https://i.iplsc.com/londyn-figura-krola-karola-iii-obrzucona-ciastem/000G8VP2SDH9XVMH-C321.jpg\" /></a>Eksponowana w londy\u0144skim muzeum Madame Tussaud figura woskowa przedstawiaj\u0105ca kr\u00f3la Karola III zosta\u0142a obrzucona ciastem czekoladowym przez aktywist\u00f3w klimatycznych z brytyjskiej organizacji Just Stop Oil. To forma protestu przeciwko wydawaniu przez brytyjski rz\u0105d nowych licencji na wydobywanie paliw kopalnych. Ekolodzy maj\u0105 na koncie ju\u017c m.in. rzucenie zup\u0105 pomidorow\u0105 w jeden z obraz\u00f3w z serii &quot;S\u0142oneczniki&quot; Vincenta van Gogha. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tarnow-sa-wstepne-wyniki-sekcji-zwlok-czteroosobowej-rodziny,nId,6367233", "title": "Tarn\u00f3w. S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok czteroosobowej rodziny", "date_published": "2022-10-24 15:23:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tarnow-sa-wstepne-wyniki-sekcji-zwlok-czteroosobowej-rodziny,nId,6367233\"><img align=\"left\" alt=\"Tarn\u00f3w. S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok czteroosobowej rodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/tarnow-sa-wstepne-wyniki-sekcji-zwlok-czteroosobowej-rodziny/000G8RABBKX071KP-C321.jpg\" /></a>Przyczyn\u0105 \u015bmierci czteroosobowej rodziny by\u0142y rany ci\u0119te szyi - przekaza\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Tarnowie. Cia\u0142a 41-letniej Katarzyny O., 43-letniego Tomasza O. oraz ich dw\u00f3ch c\u00f3rek znaleziono w pi\u0105tek w jednym z dom\u00f3w przy ul. \u015aw. Marcina. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tarnow-sa-wyniki-sekcji-zwlok-czteroosobowej-rodziny,nId,6367233", "title": "Tarn\u00f3w. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok czteroosobowej rodziny", "date_published": "2022-10-24 15:23:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tarnow-sa-wyniki-sekcji-zwlok-czteroosobowej-rodziny,nId,6367233\"><img align=\"left\" alt=\"Tarn\u00f3w. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok czteroosobowej rodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/tarnow-sa-wyniki-sekcji-zwlok-czteroosobowej-rodziny/000G8RABBKX071KP-C321.jpg\" /></a>Przyczyn\u0105 \u015bmierci czteroosobowej rodziny by\u0142y rany ci\u0119te szyi - przekaza\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Tarnowie. Cia\u0142a 41-letniej Katarzyny O., 43-letniego Tomasza O. oraz ich dw\u00f3ch c\u00f3rek znaleziono w pi\u0105tek w jednym z dom\u00f3w przy ul. \u015aw. Marcina. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podwojna-emerytura-przysluguje-trzem-grupom-osob-czy-jestes-,nId,6362348", "title": "Podw\u00f3jna emerytura przys\u0142uguje trzem grupom os\u00f3b. Czy jeste\u015b w jednej z nich?", "date_published": "2022-10-24 15:20:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podwojna-emerytura-przysluguje-trzem-grupom-osob-czy-jestes-,nId,6362348\"><img align=\"left\" alt=\"Podw\u00f3jna emerytura przys\u0142uguje trzem grupom os\u00f3b. Czy jeste\u015b w jednej z nich?\" src=\"https://i.iplsc.com/podwojna-emerytura-przysluguje-trzem-grupom-osob-czy-jestes/000FZ649J2PCOCQP-C321.jpg\" /></a>Podw\u00f3jna emerytura nie jest dost\u0119pna dla wszystkich, ale niekt\u00f3rzy mog\u0105 si\u0119 o ni\u0105 z powodzeniem ubiega\u0107. Trzeba jednak spe\u0142nia\u0107 odpowiednie warunki i z\u0142o\u017cy\u0107 wnioski we w\u0142a\u015bciwych miejscach. W Polsce druga emerytura przys\u0142uguje w trzech przypadkach. Jakich? Kto ma prawo do pobierania dw\u00f3ch \u015bwiadcze\u0144 emerytalnych?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koalicja-obywatelska-wyprzedza-prawo-i-sprawiedliwosc-najnow,nId,6367671", "title": "Koalicja Obywatelska wyprzedza Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Najnowszy sonda\u017c", "date_published": "2022-10-24 14:29:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koalicja-obywatelska-wyprzedza-prawo-i-sprawiedliwosc-najnow,nId,6367671\"><img align=\"left\" alt=\"Koalicja Obywatelska wyprzedza Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Najnowszy sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/koalicja-obywatelska-wyprzedza-prawo-i-sprawiedliwosc-najnow/0007H7UNO0XOOCN9-C321.jpg\" /></a>Z najnowszego sonda\u017cu przeprowadzonego przez Kantar Public wynika, \u017ce Koalicja Obywatelska cieszy si\u0119 wi\u0119kszym poparciem ni\u017c Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. KO uzyska\u0142o 31 proc. poparcia, a partia rz\u0105dz\u0105ca 28 proc. Na trzecim miejscu uplasowa\u0142a si\u0119 Polska 2050. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zmiazdzona-reka-pracownika-gminy-przygotowywal-plac-do-dystr,nId,6367683", "title": "Zmia\u017cd\u017cona r\u0119ka pracownika gminy. Przygotowywa\u0142 plac do dystrybucji w\u0119gla", "date_published": "2022-10-24 14:22:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zmiazdzona-reka-pracownika-gminy-przygotowywal-plac-do-dystr,nId,6367683\"><img align=\"left\" alt=\"Zmia\u017cd\u017cona r\u0119ka pracownika gminy. Przygotowywa\u0142 plac do dystrybucji w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiazdzona-reka-pracownika-gminy-przygotowywal-plac-do-dystr/000G8VGV4B5V0BJV-C321.jpg\" /></a>W czasie przygotowywa\u0144 placu pod dystrybucj\u0119 w\u0119gla dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku, w kt\u00f3rym ucierpia\u0142 pracownik gminy Wojciech\u00f3w. 49-latek dozna\u0142 powa\u017cnego urazu r\u0119ki. Zosta\u0142 przetransportowany do szpitala \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-mieszkancy-zaplaca-wieksze-podatki-urzad-zyska-52-mln,nId,6367673", "title": "Krak\u00f3w: Mieszka\u0144cy zap\u0142ac\u0105 wi\u0119ksze podatki. Urz\u0105d zyska 52 mln z\u0142", "date_published": "2022-10-24 14:17:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-mieszkancy-zaplaca-wieksze-podatki-urzad-zyska-52-mln,nId,6367673\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Mieszka\u0144cy zap\u0142ac\u0105 wi\u0119ksze podatki. Urz\u0105d zyska 52 mln z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-mieszkancy-zaplaca-wieksze-podatki-urzad-zyska-52-mln/000G8UJB80DRTUTJ-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Krakowa zamierzaj\u0105 podnie\u015b\u0107 podatki od nieruchomo\u015bci. W ten spos\u00f3b chc\u0105 pozyska\u0107 od mieszka\u0144c\u00f3w i firm dodatkowe 52 mln z\u0142. Projekt w tej sprawie trafi w \u015brod\u0119 pod obrady rady miasta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smartfony-moga-pokazac-kiedy-umrzemy-najnowsze-badania-nauko,nId,6367662", "title": "Smartfony mog\u0105 pokaza\u0107, kiedy umrzemy. Najnowsze badania naukowc\u00f3w", "date_published": "2022-10-24 14:10:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smartfony-moga-pokazac-kiedy-umrzemy-najnowsze-badania-nauko,nId,6367662\"><img align=\"left\" alt=\"Smartfony mog\u0105 pokaza\u0107, kiedy umrzemy. Najnowsze badania naukowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/smartfony-moga-pokazac-kiedy-umrzemy-najnowsze-badania-nauko/000G8VB44V3QJIYA-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142o\u015bci smartfony mog\u0105 zyska\u0107 dodatkow\u0105 funkcj\u0119. Zdaniem naukowc\u00f3w telefony b\u0119d\u0105 mog\u0142y okre\u015bli\u0107 ryzyko naszej \u015bmierci w ci\u0105gu najbli\u017cszych pi\u0119ciu lat. W badaniu wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 ponad 100 tys. os\u00f3b. Rezultaty zosta\u0142y opublikowane w medycznym czasopi\u015bmie PLOS Digital Health. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": true}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najmlodszy-od-ponad-200-lat-kim-jest-nowy-premier-wielkiej-b,nId,6367646", "title": "Najm\u0142odszy od ponad 200 lat. Kim jest nowy premier Wielkiej Brytanii?", "date_published": "2022-10-24 13:47:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najmlodszy-od-ponad-200-lat-kim-jest-nowy-premier-wielkiej-b,nId,6367646\"><img align=\"left\" alt=\"Najm\u0142odszy od ponad 200 lat. Kim jest nowy premier Wielkiej Brytanii? \" src=\"https://i.iplsc.com/najmlodszy-od-ponad-200-lat-kim-jest-nowy-premier-wielkiej-b/000G8UJ1PCM6X640-C321.jpg\" /></a>Rishi Sunak, nowy lider rz\u0105dz\u0105cej w Wielkiej Brytanii Partii Konserwatywnej, b\u0119dzie pierwszym premierem kraju wywodz\u0105cym si\u0119 z mniejszo\u015bci etnicznej, najm\u0142odszym obejmuj\u0105cym urz\u0105d od ponad 200 lat, a tak\u017ce trzecim szefem brytyjskiego rz\u0105du w ci\u0105gu dw\u00f3ch miesi\u0119cy.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-analitycy-brytyjskiego-wywiadu-publikuja-najnowsza-mape-fron,nId,6367629", "title": "Analitycy brytyjskiego wywiadu publikuj\u0105 najnowsz\u0105 map\u0119 frontow\u0105", "date_published": "2022-10-24 13:46:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-analitycy-brytyjskiego-wywiadu-publikuja-najnowsza-mape-fron,nId,6367629\"><img align=\"left\" alt=\"Analitycy brytyjskiego wywiadu publikuj\u0105 najnowsz\u0105 map\u0119 frontow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/analitycy-brytyjskiego-wywiadu-publikuja-najnowsza-mape-fron/000G8UFLBM755AY3-C321.jpg\" /></a>Ukraina kontynuuje kontrofensyw\u0119 na zaj\u0119tych przez wojska rosyjskie terenach. Najnowsze wydarzenia frontowe na dzie\u0144 24 pa\u017adziernika opracowane s\u0105 przez analityk\u00f3w z brytyjskiego wywiadu. - Rosjanie stworzyli iluzj\u0119, \u017ce wycofuj\u0105 si\u0119 z Chersonia, a w rzeczywisto\u015bci wysy\u0142aj\u0105 tam nowe wojska i przygotowuj\u0105 si\u0119 do obrony w okupowanym mie\u015bcie \u2013 powiedzia\u0142 w wywiadzie dla portalu Ukrainska Prawda szef wywiadu wojskowego Ukrainy Kyry\u0142o Budanow. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ksiadz-molestowal-dwoch-chlopcow-sad-zlagodzil-wyrok,nId,6367650", "title": "Ksi\u0105dz molestowa\u0142 dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w. S\u0105d z\u0142agodzi\u0142 wyrok", "date_published": "2022-10-24 13:38:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ksiadz-molestowal-dwoch-chlopcow-sad-zlagodzil-wyrok,nId,6367650\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz molestowa\u0142 dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w. S\u0105d z\u0142agodzi\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-molestowal-dwoch-chlopcow-sad-zlagodzil-wyrok/0006I0MDSTO26P26-C321.jpg\" /></a>Koszmar ch\u0142opc\u00f3w trwa\u0142 rok. Ksi\u0105dz Tomasz F. regularnie ich wykorzystywa\u0142. Obaj nie mieli wtedy jeszcze 15 lat. Cho\u0107 s\u0105d pierwszej instancji skaza\u0142 duchownego na 10 lat wi\u0119zienia, to s\u0105d drugiej instancji, a nast\u0119pnie S\u0105d Apelacyjny wymiar kary \u0142agodzi\u0142y. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zacmienie-slonca-o-ktorej-faza-maksimum-w-poszczegolnych-mia,nId,6367545", "title": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca: O kt\u00f3rej faza maksimum w poszczeg\u00f3lnych miastach w Polsce?", "date_published": "2022-10-24 13:01:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zacmienie-slonca-o-ktorej-faza-maksimum-w-poszczegolnych-mia,nId,6367545\"><img align=\"left\" alt=\"Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca: O kt\u00f3rej faza maksimum w poszczeg\u00f3lnych miastach w Polsce?\" src=\"https://i.iplsc.com/zacmienie-slonca-o-ktorej-faza-maksimum-w-poszczegolnych-mia/000G8TTEUOXL8D7W-C321.jpg\" /></a>Cz\u0119\u015bciowe za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca ju\u017c we wtorek 25 pa\u017adziernika 2022 roku. To niezwyk\u0142e zjawisko, podczas kt\u00f3rego S\u0142o\u0144ce lub jego cz\u0119\u015b\u0107 zostaje zakryte przez Ksi\u0119\u017cyc, b\u0119dzie mo\u017cna obserwowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c w Polsce. B\u0119dzie to najg\u0142\u0119bsze za\u0107mienie widoczne z naszego kraju od ponad siedmiu lat. O kt\u00f3rej godzinie b\u0119dzie mo\u017cna obserwowa\u0107 za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca? Jak bezpiecznie ogl\u0105da\u0107 to zjawisko? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-partia-konserwatywna-podjela-decyzje-jest-nowy-premier-wielk,nId,6367561", "title": "Partia Konserwatywna podj\u0119\u0142a decyzj\u0119. Jest nowy premier Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-10-24 13:00:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-partia-konserwatywna-podjela-decyzje-jest-nowy-premier-wielk,nId,6367561\"><img align=\"left\" alt=\"Partia Konserwatywna podj\u0119\u0142a decyzj\u0119. Jest nowy premier Wielkiej Brytanii \" src=\"https://i.iplsc.com/partia-konserwatywna-podjela-decyzje-jest-nowy-premier-wielk/000G8UAFHSH1ODT3-C321.jpg\" /></a>O godz. 14 czasu londy\u0144skiego (godz. 15 w Polsce) og\u0142oszono wyniki wewn\u0119trznego g\u0142osowania w Partii Konserwatywnej. Jedynym kandydatem, kt\u00f3ry zdoby\u0142 wymagane poparcie ze strony co najmniej 100 pos\u0142\u00f3w, jest by\u0142y kanclerz skarbu Rishi Sunak. To w\u0142a\u015bnie on zostanie nowym przewodnicz\u0105cym ugrupowania, a zarazem premierem Wielkiej Brytanii. Urz\u0105d mo\u017ce obj\u0105\u0107 ju\u017c we wtorek. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pijany-kierowca-uciekal-przed-policja-wiozl-trojke-dzieci,nId,6367546", "title": "Pijany kierowca ucieka\u0142 przed policj\u0105. Wi\u00f3z\u0142 tr\u00f3jk\u0119 dzieci", "date_published": "2022-10-24 12:54:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pijany-kierowca-uciekal-przed-policja-wiozl-trojke-dzieci,nId,6367546\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany kierowca ucieka\u0142 przed policj\u0105. Wi\u00f3z\u0142 tr\u00f3jk\u0119 dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-kierowca-uciekal-przed-policja-wiozl-trojke-dzieci/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>Patrol policji z Garwolina (woj. mazowieckie) zatrzyma\u0142 pijanego kierowc\u0119 po po\u015bcigu. Razem z 33-latkiem w samochodzie przebywa\u0142o jeszcze troje dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uczniowie-pisza-egzaminy-w-czapkach-przeciwko-oszustwom-zdje,nId,6367480", "title": "Uczniowie pisz\u0105 egzaminy w \"czapkach przeciwko oszustwom\". Zdj\u0119cia hitem sieci", "date_published": "2022-10-24 12:44:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uczniowie-pisza-egzaminy-w-czapkach-przeciwko-oszustwom-zdje,nId,6367480\"><img align=\"left\" alt=\"Uczniowie pisz\u0105 egzaminy w &quot;czapkach przeciwko oszustwom&quot;. Zdj\u0119cia hitem sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/uczniowie-pisza-egzaminy-w-czapkach-przeciwko-oszustwom-zdje/000G8TRHIMK1HAY2-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia uczni\u00f3w z Filipin, kt\u00f3rzy egzaminy na studia pisz\u0105 w specjalnych &quot;czapkach przeciwko oszustwom&quot;. Fotografie niekonwencjonalnych nakry\u0107 g\u0142owy obieg\u0142y internet.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-odniosl-sie-do-swojej-rozmowy-z-prezydentem-ira,nId,6367573", "title": "Andrzej Duda odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swojej rozmowy z prezydentem Iranu", "date_published": "2022-10-24 12:33:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-odniosl-sie-do-swojej-rozmowy-z-prezydentem-ira,nId,6367573\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swojej rozmowy z prezydentem Iranu\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-odniosl-sie-do-swojej-rozmowy-z-prezydentem-ira/000G8U1ZJ40M8APP-C321.jpg\" /></a>Rozmowa z prezydentem Iranu rzeczywi\u015bcie odby\u0142a si\u0119, jeste\u015bmy w tym kraju przyjmowani z szacunkiem. Podejmujemy r\u00f3\u017cne dzia\u0142ania, aby \u017cycie Ukrai\u0144c\u00f3w nie by\u0142o rujnowane, \u017ceby ich domy nie by\u0142y bombardowane - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-danych-od-onz-i-zada-korekty-umowy-w-sprawie-zboz,nId,6367506", "title": "Rosja chce danych od ONZ i \u017c\u0105da korekty umowy w sprawie zbo\u017ca", "date_published": "2022-10-24 12:08:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-danych-od-onz-i-zada-korekty-umowy-w-sprawie-zboz,nId,6367506\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja chce danych od ONZ i \u017c\u0105da korekty umowy w sprawie zbo\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-chce-danych-od-onz-i-zada-korekty-umowy-w-sprawie-zboz/000G8TL35H3WCXQX-C321.jpg\" /></a>Rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej \u0141awrow poinformowa\u0142, \u017ce Moskwa zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych o dane dotycz\u0105ce przeznaczenia i odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych ukrai\u0144skich dostaw zbo\u017ca. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce od tego b\u0119d\u0105 zale\u017ce\u0107 &quot;korekty&quot; umowy o odblokowaniu ukrai\u0144skiego eksportu zbo\u017ca przez Morze Czarne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-msz-wskazal-nowego-wiceszefa-resortu-to-posel-pis,nId,6367522", "title": "Rzecznik MSZ wskaza\u0142 nowego wiceszefa resortu. To pose\u0142 PiS", "date_published": "2022-10-24 11:28:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-msz-wskazal-nowego-wiceszefa-resortu-to-posel-pis,nId,6367522\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik MSZ wskaza\u0142 nowego wiceszefa resortu. To pose\u0142 PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-msz-wskazal-nowego-wiceszefa-resortu-to-posel-pis/000G8TOP4LOKUKBV-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 Arkadiusz Mularczyk zostanie w najbli\u017cszym czasie wiceministrem spraw zagranicznych - przekaza\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina podczas konferencji prasowej w Jordanii. To skutek zmiany stanowiska dotychczasowego wiceszefa dyplomacji Szymona Szynkowskiego vel S\u0119ka, kt\u00f3ry obj\u0105\u0142 urz\u0105d ministra ds. Unii Europejskiej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-piloci-su-30-stracili-przytomnosc-w-trakcie-lotu-to-mo,nId,6367476", "title": "Media: Piloci Su-30 stracili przytomno\u015b\u0107 w trakcie lotu. \"To m\u00f3g\u0142 by\u0107 azot\"", "date_published": "2022-10-24 11:12:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-piloci-su-30-stracili-przytomnosc-w-trakcie-lotu-to-mo,nId,6367476\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Piloci Su-30 stracili przytomno\u015b\u0107 w trakcie lotu. &quot;To m\u00f3g\u0142 by\u0107 azot&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-piloci-su-30-stracili-przytomnosc-w-trakcie-lotu-to-mo/000G8TEH24GXAPN7-C321.jpg\" /></a>Piloci my\u015bliwca Su-30 mogli straci\u0107 przytomno\u015b\u0107 - przekazuj\u0105 rosyjskie media. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji w aparaturze tlenowej pilot\u00f3w, kt\u00f3rych maszyna spad\u0142a na dom w Irkucku, mog\u0142y znajdowa\u0107 si\u0119 resztki azotu. To kolejna katastrofa rosyjskiego samolotu w ostatnim czasie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wpisow-sikorskiego-uzyla-rosyjska-propaganda-ozdoba-kieruje-,nId,6367494", "title": "Wpis\u00f3w Sikorskiego u\u017cy\u0142a rosyjska propaganda. Ozdoba kieruje wniosek do ABW", "date_published": "2022-10-24 10:55:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wpisow-sikorskiego-uzyla-rosyjska-propaganda-ozdoba-kieruje-,nId,6367494\"><img align=\"left\" alt=\"Wpis\u00f3w Sikorskiego u\u017cy\u0142a rosyjska propaganda. Ozdoba kieruje wniosek do ABW\" src=\"https://i.iplsc.com/wpisow-sikorskiego-uzyla-rosyjska-propaganda-ozdoba-kieruje/000G8TENEDPEWE8Y-C321.jpg\" /></a>Internetowy wpis Rados\u0142awa Sikorskiego, w kt\u00f3rym &quot;dzi\u0119kowa\u0142&quot; Stanom Zjednoczonym za uszkodzenie gazoci\u0105gu Nord Stream, sta\u0142 si\u0119 przedmiotem debaty publicznej. Wykorzysta\u0142a go r\u00f3wnie\u017c rosyjska propaganda. Teraz pose\u0142 Solidarnej Polski Jacek Ozdoba chce, by aktywno\u015b\u0107 Sikorskiego prze\u015bledzi\u0142a ABW.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jan-duda-zostaje-na-stanowisku-nie-dopuszczono-do-glosowania,nId,6367486", "title": "Jan Duda zostaje na stanowisku. Nie dopuszczono do g\u0142osowania", "date_published": "2022-10-24 10:50:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jan-duda-zostaje-na-stanowisku-nie-dopuszczono-do-glosowania,nId,6367486\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Duda zostaje na stanowisku. Nie dopuszczono do g\u0142osowania\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-duda-zostaje-na-stanowisku-nie-dopuszczono-do-glosowania/000E3AJF9WSA199H-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego Jan Duda (PiS) pozostaje na stanowisku. W poniedzia\u0142ek radni wojew\u00f3dzcy mieli g\u0142osowa\u0107 nad projektem uchwa\u0142y o jego odwo\u0142anie zg\u0142oszony przez KO, ale - na wniosek ugrupowania rz\u0105dz\u0105cego - do g\u0142osowania nie dosz\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-media-wladze-zatrzymaly-10-agentow-mossadu,nId,6367482", "title": "Iran. Media: W\u0142adze zatrzyma\u0142y 10 agent\u00f3w Mossadu", "date_published": "2022-10-24 10:48:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-media-wladze-zatrzymaly-10-agentow-mossadu,nId,6367482\"><img align=\"left\" alt=\"Iran. Media: W\u0142adze zatrzyma\u0142y 10 agent\u00f3w Mossadu\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-media-wladze-zatrzymaly-10-agentow-mossadu/000G8TDQX5TRFRO1-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Iranu aresztowa\u0142y 10 agent\u00f3w izraelskiej agencji wywiadowczej Mossad w prowincji Azerbejd\u017can Zachodni - poda\u0142a agencja Fars. Izrael jak dot\u0105d nie potwierdzi\u0142 tych doniesie\u0144, ani im nie zaprzeczy\u0142. W po\u0142owie pa\u017adziernika media informowa\u0142y, \u017ce Izrael dostarcza Ukrainie informacji wywiadowczych o ira\u0144skich dronach u\u017cywanych przez armi\u0119 rosyjsk\u0105. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zwiazali-pobili-i-zostawili-prawie-nagiego-okrutny-final-lib,nId,6367422", "title": "Zwi\u0105zali, pobili i zostawili prawie nagiego. Okrutny fina\u0142 libacji", "date_published": "2022-10-24 10:35:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zwiazali-pobili-i-zostawili-prawie-nagiego-okrutny-final-lib,nId,6367422\"><img align=\"left\" alt=\"Zwi\u0105zali, pobili i zostawili prawie nagiego. Okrutny fina\u0142 libacji\" src=\"https://i.iplsc.com/zwiazali-pobili-i-zostawili-prawie-nagiego-okrutny-final-lib/000G8T3QK657LFDM-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Gda\u0144ska zatrzymali trzech m\u0119\u017cczyzn - dw\u00f3ch 21-latk\u00f3w i 38-latka, kt\u00f3rzy brutalnie pobili m\u0119\u017cczyzn\u0119, rozebrali go do bielizny, skr\u0119powali ta\u015bm\u0105 klej\u0105c\u0105 i zostawili na dworze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mundial-w-oparach-absurdu-restrykcje-dotycza-takze-alkoholu-,nId,6367421", "title": "Mundial w oparach absurdu. Restrykcje dotycz\u0105 tak\u017ce alkoholu i seksu", "date_published": "2022-10-24 10:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mundial-w-oparach-absurdu-restrykcje-dotycza-takze-alkoholu-,nId,6367421\"><img align=\"left\" alt=\"Mundial w oparach absurdu. Restrykcje dotycz\u0105 tak\u017ce alkoholu i seksu\" src=\"https://i.iplsc.com/mundial-w-oparach-absurdu-restrykcje-dotycza-takze-alkoholu/000G8TEPVSEKOPIH-C321.jpg\" /></a>O mistrzostwach \u015bwiata w Katarze m\u00f3wi si\u0119 sporo jeszcze przed rozpocz\u0119ciem turnieju. Kontrowersje wywo\u0142a\u0142o ju\u017c samo przyznanie organizacji imprezy w\u0142a\u015bnie Katarowi. Poczynaj\u0105c od \u0142amania praw cz\u0142owieka, poprzez termin rozegrania turnieju, po ograniczenia dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci spo\u017cywania alkoholu a nawet uprawiania seksu - argumenty przeciwko katarskiej kandydaturze mo\u017cna mno\u017cy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wzywal-na-antenie-do-topienia-ukrainskich-dzieci-teraz,nId,6367412", "title": "Rosja. Wzywa\u0142 na antenie do topienia ukrai\u0144skich dzieci. Teraz przeprasza", "date_published": "2022-10-24 10:19:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wzywal-na-antenie-do-topienia-ukrainskich-dzieci-teraz,nId,6367412\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Wzywa\u0142 na antenie do topienia ukrai\u0144skich dzieci. Teraz przeprasza\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wzywal-na-antenie-do-topienia-ukrainskich-dzieci-teraz/000G8T4NRA3LPTYF-C321.jpg\" /></a>Prezenter rosyjskiej telewizji Anton Krasowski przeprosi\u0142 w poniedzia\u0142ek za wezwanie do topienia ukrai\u0144skich dzieci, poniewa\u017c rosyjski pa\u0144stwowy komitet \u015bledczy poinformowa\u0142, \u017ce bada jego wypowied\u017a. Stacja zawiesi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 i wyda\u0142a o\u015bwiadczenie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najwiekszy-organizm-na-swiecie-w-polskich-lasach-czy-jest-ja,nId,6367276", "title": "\"Najwi\u0119kszy organizm na \u015bwiecie\" w polskich lasach. Czy jest jadalny?", "date_published": "2022-10-24 10:15:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najwiekszy-organizm-na-swiecie-w-polskich-lasach-czy-jest-ja,nId,6367276\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Najwi\u0119kszy organizm na \u015bwiecie&quot; w polskich lasach. Czy jest jadalny?\" src=\"https://i.iplsc.com/najwiekszy-organizm-na-swiecie-w-polskich-lasach-czy-jest-ja/000G8RZLM1BHHYF9-C321.jpg\" /></a>Opie\u0144ki na pierwszy rzut oka wygl\u0105daj\u0105 niepozornie, jednak g\u0142\u0119boko pod powierzchni\u0105 skrywaj\u0105 &quot;mroczn\u0105 tajemnic\u0119&quot;. Niewiele os\u00f3b zdaje sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce s\u0105 &quot;najwi\u0119kszymi organizmami na \u015bwiecie&quot;. Mog\u0105 jednak powoli zabija\u0107 korzenie drzew. A to nie koniec sekret\u00f3w tych fascynuj\u0105cych grzyb\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ten-grzyb-skrywa-mroczna-tajemnice-czy-jest-jadalny,nId,6367276", "title": "Ten grzyb skrywa \"mroczn\u0105 tajemnic\u0119\". Czy jest jadalny?", "date_published": "2022-10-24 10:15:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ten-grzyb-skrywa-mroczna-tajemnice-czy-jest-jadalny,nId,6367276\"><img align=\"left\" alt=\"Ten grzyb skrywa &quot;mroczn\u0105 tajemnic\u0119&quot;. Czy jest jadalny?\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-grzyb-skrywa-mroczna-tajemnice-czy-jest-jadalny/000G8RZLM1BHHYF9-C321.jpg\" /></a>Opie\u0144ki na pierwszy rzut oka wygl\u0105daj\u0105 niepozornie, jednak g\u0142\u0119boko pod powierzchni\u0105 skrywaj\u0105 &quot;mroczn\u0105 tajemnic\u0119&quot;. Niewiele os\u00f3b zdaje sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce s\u0105 &quot;najwi\u0119kszymi organizmami na \u015bwiecie&quot;. W polskich lasach bardzo \u0142atwo mo\u017cna pomyli\u0107 je z innymi, truj\u0105cymi grzybami. Opie\u0144ki miodowe i opie\u0144ki ciemne maj\u0105 wiele sekret\u00f3w, dlatego podajemy kr\u00f3tki opis tych grzyb\u00f3w i wyja\u015bniamy, czy s\u0105 jadalne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tornado-i-gwaltowne-burze-nawiedzily-polnocna-francje-straty,nId,6367415", "title": "Tornado i gwa\u0142towne burze nawiedzi\u0142y p\u00f3\u0142nocn\u0105 Francj\u0119. Straty s\u0105 powa\u017cne", "date_published": "2022-10-24 10:12:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tornado-i-gwaltowne-burze-nawiedzily-polnocna-francje-straty,nId,6367415\"><img align=\"left\" alt=\"Tornado i gwa\u0142towne burze nawiedzi\u0142y p\u00f3\u0142nocn\u0105 Francj\u0119. Straty s\u0105 powa\u017cne\" src=\"https://i.iplsc.com/tornado-i-gwaltowne-burze-nawiedzily-polnocna-francje-straty/000G8T3M4CE1WIWX-C321.jpg\" /></a>Niedzielne gwa\u0142towne burze oraz tornado spowodowa\u0142y powa\u017cne zniszczenia w trzech departamentach regionu na p\u00f3\u0142nocy Francji. Wichura zniszczy\u0142a domy, zerwa\u0142a dach z ko\u015bcio\u0142a i powywraca\u0142a samochody, a jedna osoba odnios\u0142a niegro\u017ane obra\u017cenia. - Odbudowa tego wszystkiego zajmie nam miesi\u0105ce - relacjonowa\u0142 mer miasteczka Bihucourt.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kradna-drewno-wycinaja-drzewa-za-darmowy-opal-moga-surowo-za,nId,6367314", "title": "Kradn\u0105 drewno, wycinaj\u0105 drzewa. Za \"darmowy\" opa\u0142 mog\u0105 surowo zap\u0142aci\u0107", "date_published": "2022-10-24 10:11:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kradna-drewno-wycinaja-drzewa-za-darmowy-opal-moga-surowo-za,nId,6367314\"><img align=\"left\" alt=\"Kradn\u0105 drewno, wycinaj\u0105 drzewa. Za &quot;darmowy&quot; opa\u0142 mog\u0105 surowo zap\u0142aci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/kradna-drewno-wycinaja-drzewa-za-darmowy-opal-moga-surowo-za/000G8S66I420T5AY-C321.jpg\" /></a>70-latek i jego 66-letni brat zostali zatrzymani na gor\u0105cym uczynku, gdy uk\u0142adali poci\u0119t\u0105 sosn\u0119 na wozie. Zauwa\u017cy\u0142 ich w\u0142a\u015bciciel dzia\u0142ki le\u015bnej w gminie Baran\u00f3w (woj. lubelskie). W tym samym wojew\u00f3dztwie, kilka dni wcze\u015bniej, policjanci zatrzymali trzech 23-latk\u00f3w, kt\u00f3rzy sprzedawali drewno w sieci - dla swoich klient\u00f3w wyr\u0105bali ponad 170 drzew. W woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim od pocz\u0105tku wrze\u015bnia takich kradzie\u017cy by\u0142o kilkana\u015bcie. Lasy Pa\u0144stwowe w rozmowie z Interi\u0105 przyznaj\u0105, \u017ce co roku jesieni\u0105 zainteresowanie drewnem z lasu, r\u00f3wnie\u017c tym...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": true}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-rosjanie-planuja-obrone-w-chersoniu-informacje-o-ewak,nId,6367383", "title": "Wywiad: Rosjanie planuj\u0105 obron\u0119 w Chersoniu. Informacje o ewakuacji nieprawdziwe", "date_published": "2022-10-24 09:52:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-rosjanie-planuja-obrone-w-chersoniu-informacje-o-ewak,nId,6367383\"><img align=\"left\" alt=\"Wywiad: Rosjanie planuj\u0105 obron\u0119 w Chersoniu. Informacje o ewakuacji nieprawdziwe\" src=\"https://i.iplsc.com/wywiad-rosjanie-planuja-obrone-w-chersoniu-informacje-o-ewak/000G8SUIWXWUI0II-C321.jpg\" /></a>Rosjanie stworzyli iluzj\u0119, \u017ce wycofuj\u0105 si\u0119 z Chersonia, a w rzeczywisto\u015bci wysy\u0142aj\u0105 tam nowe wojska i przygotowuj\u0105 ulice okupowanego miasta do obrony - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla portalu Ukrainska Prawda szef wywiadu wojskowego Ukrainy Kyry\u0142o Budanow.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sukcesy-izraela-w-syrii-powazne-uderzenie-w-wojskowa-infrast,nId,6367355", "title": "Sukcesy Izraela w Syrii. Powa\u017cne uderzenie w wojskow\u0105 infrastruktur\u0119 Iranu", "date_published": "2022-10-24 09:40:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sukcesy-izraela-w-syrii-powazne-uderzenie-w-wojskowa-infrast,nId,6367355\"><img align=\"left\" alt=\"Sukcesy Izraela w Syrii. Powa\u017cne uderzenie w wojskow\u0105 infrastruktur\u0119 Iranu\" src=\"https://i.iplsc.com/sukcesy-izraela-w-syrii-powazne-uderzenie-w-wojskowa-infrast/000G8SP7KR7NNCPM-C321.jpg\" /></a>Armia Izraela zniszczy\u0142a oko\u0142o 90 proc. wojskowej infrastruktury Iranu w Syrii. W ten spos\u00f3b zlikwidowano szlaki ira\u0144skich dostaw broni do tego kraju - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Jerusalem Post&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w izraelskiej administracji pa\u0144stwowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": true}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-przerwy-w-dostawie-pradu-w-windach-w-kijowie-pojawil,nId,6367340", "title": "Ukraina. Przerwy w dostawie pr\u0105du. W windach w Kijowie pojawi\u0142y si\u0119 \"worki \u017cycia\"", "date_published": "2022-10-24 09:21:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-przerwy-w-dostawie-pradu-w-windach-w-kijowie-pojawil,nId,6367340\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Przerwy w dostawie pr\u0105du. W windach w Kijowie pojawi\u0142y si\u0119 &quot;worki \u017cycia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-przerwy-w-dostawie-pradu-w-windach-w-kijowie-pojawil/000G8SPOJQ39099J-C321.jpg\" /></a>W prawie wszystkich regionach Ukrainy wprowadzono ograniczenia w zu\u017cyciu pr\u0105du. Mieszka\u0144cy Kijowa nie b\u0119d\u0105 mieli dost\u0119pu do niego przez osiem godzin na dob\u0119. W windach pojawi\u0142y si\u0119 tzw. worki \u017cycia, w przypadku utkni\u0119cia w nich z powodu braku pr\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-rodziny-pochowaly-pierwszych-zmobilizowanych-nie-k,nId,6367373", "title": "Rosyjskie rodziny pochowa\u0142y pierwszych zmobilizowanych. Nie kryj\u0105 \u017calu", "date_published": "2022-10-24 09:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-rodziny-pochowaly-pierwszych-zmobilizowanych-nie-k,nId,6367373\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie rodziny pochowa\u0142y pierwszych zmobilizowanych. Nie kryj\u0105 \u017calu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-rodziny-pochowaly-pierwszych-zmobilizowanych-nie-k/000G8SOMBF908658-C321.jpg\" /></a>Buriacja pochowa\u0142a pierwszych zmar\u0142ych na Ukrainie zmobilizowanych z tego regionu. Pogrzeb odby\u0142 si\u0119 we wsi Ilka, sk\u0105d pochodzi\u0142 23-letni Dmitrij Sidorow. Poborowy zmar\u0142 4 pa\u017adziernika, 12 dni po mobilizacji. Samoch\u00f3d, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142, eksplodowa\u0142. Trumna z \u017co\u0142nierzem nie by\u0142a otwierana.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraincy-utarli-nosa-lukaszance-wywiesili-flagi-ktorych-nie-,nId,6367362", "title": "Ukrai\u0144cy utarli nosa \u0141ukaszance. Wywiesili flagi, kt\u00f3rych nie znosi", "date_published": "2022-10-24 09:07:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraincy-utarli-nosa-lukaszance-wywiesili-flagi-ktorych-nie-,nId,6367362\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy utarli nosa \u0141ukaszance. Wywiesili flagi, kt\u00f3rych nie znosi\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-utarli-nosa-lukaszance-wywiesili-flagi-ktorych-nie/000G8SMUUNT5B3JG-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142o-czerwono-bia\u0142e flagi bia\u0142oruskiej opozycji zawis\u0142y po ukrai\u0144skiej stronie granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Fakt zirytowa\u0142 re\u017cim \u0141ukaszenki do tego stopnia, \u017ce propagandy\u015bci z telewizji pa\u0144stwowej przygotowali o tym ca\u0142y materia\u0142, nazywaj\u0105c sytuacj\u0119 &quot;oburzaj\u0105c\u0105 prowokacj\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-protescie-zwiazkowcow-rosja-odpowiada-za-skutki-go,nId,6367335", "title": "Premier o prote\u015bcie zwi\u0105zkowc\u00f3w: Rosja odpowiada za skutki gospodarcze", "date_published": "2022-10-24 08:49:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-protescie-zwiazkowcow-rosja-odpowiada-za-skutki-go,nId,6367335\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o prote\u015bcie zwi\u0105zkowc\u00f3w: Rosja odpowiada za skutki gospodarcze\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-protescie-zwiazkowcow-rosja-odpowiada-za-skutki-go/000G8SKGCF7PXK1F-C321.jpg\" /></a>Premier Morawiecki podczas wyst\u0105pienia w bazie lotniczej w \u0141asku odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do akcji zwi\u0105zkowc\u00f3w Sierpnia 80 i pr\u00f3by zamurowania jego biura poselskiego. - W jakim\u015b stopniu adresatem wielu s\u0142usznych postulat\u00f3w, z wielu stron p\u0142yn\u0105cych, powinien by\u0107 Putin i jego zbiry. Krem, Moskwa i jej polityka - oceni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zastrzelil-pielegniarki-w-szpitalu-gdy-jego-dziewczyna-r,nId,6367331", "title": "USA. Zastrzeli\u0142 piel\u0119gniarki w szpitalu, gdy jego dziewczyna rodzi\u0142a", "date_published": "2022-10-24 08:44:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zastrzelil-pielegniarki-w-szpitalu-gdy-jego-dziewczyna-r,nId,6367331\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Zastrzeli\u0142 piel\u0119gniarki w szpitalu, gdy jego dziewczyna rodzi\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zastrzelil-pielegniarki-w-szpitalu-gdy-jego-dziewczyna-r/000G8SLBYE37P393-C321.jpg\" /></a>30-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 oskar\u017cony o zabicie dw\u00f3ch piel\u0119gniarek. Otworzy\u0142 ogie\u0144, podczas gdy jego dziewczyna rodzi\u0142a w szpitalu w Dallas w ameryka\u0144skim stanie Teksas - przekaza\u0142 Daily Mail. Jak dodano, napastnik by\u0142 na zwolnieniu warunkowym. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-podalo-najnowsze-d,nId,6367346", "title": "Koronawirus w Polsce. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowsze dane", "date_published": "2022-10-24 08:28:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-podalo-najnowsze-d,nId,6367346\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowsze dane\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-podalo-najnowsze-d/000CQWJBME4DKR5D-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia przekaza\u0142o we wtorek 24 pa\u017adziernika naj\u015bwie\u017csze dane dotycz\u0105ce koronawirusa w naszym kraju. W Polsce wykryto 173 nowe przypadki COVID-19. W ci\u0105gu ostatniej doby nie odnotowano nowych zgon\u00f3w</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-podalo-najnowszy-b,nId,6367346", "title": "Koronawirus w Polsce. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowszy bilans", "date_published": "2022-10-24 08:28:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-podalo-najnowszy-b,nId,6367346\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowszy bilans\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-podalo-najnowszy-b/000G8SHTMKY87EBH-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia przekaza\u0142o naj\u015bwie\u017csze dane dotycz\u0105ce koronawirusa w naszym kraju. Minionej doby wykryto 173 nowe przypadki zaka\u017ce\u0144 - to mniej ni\u017c w poprzedni poniedzia\u0142ek i dwa tygodnie temu. Nie odnotowano natomiast \u017cadnych zgon\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-polityk-rzucal-granatami-w-policjantow-podczas-prob,nId,6367305", "title": "Brazylia: Polityk rzuca\u0142 granatami w policjant\u00f3w podczas pr\u00f3by aresztowania", "date_published": "2022-10-24 08:28:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-polityk-rzucal-granatami-w-policjantow-podczas-prob,nId,6367305\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Polityk rzuca\u0142 granatami w policjant\u00f3w podczas pr\u00f3by aresztowania\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-polityk-rzucal-granatami-w-policjantow-podczas-prob/000G8S845HXBOKQ2-C321.jpg\" /></a>Roberto Jefferson podczas pr\u00f3by aresztowania rzuca\u0142 w policjant\u00f3w granatami. Rani\u0142 przy tym dw\u00f3ch funkcjonariuszy. Teraz polityk, kt\u00f3ry nale\u017cy do sojusznik\u00f3w prezydenta Jaira Bolsonaro, przebywa w areszcie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwiazkowcy-przed-biurem-morawieckiego-chcieli-zamurowac-wejs,nId,6367326", "title": "Zwi\u0105zkowcy przed biurem Morawieckiego. Chcieli zamurowa\u0107 wej\u015bcie", "date_published": "2022-10-24 07:57:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwiazkowcy-przed-biurem-morawieckiego-chcieli-zamurowac-wejs,nId,6367326\"><img align=\"left\" alt=\"Zwi\u0105zkowcy przed biurem Morawieckiego. Chcieli zamurowa\u0107 wej\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/zwiazkowcy-przed-biurem-morawieckiego-chcieli-zamurowac-wejs/000G8S70WTC87AVL-C321.jpg\" /></a>Dzia\u0142acze zwi\u0105zku Sierpie\u0144'80 pr\u00f3bowali zamurowa\u0107 wej\u015bcie do biura poselskiego Mateusza Morawieckiego. Jak sami m\u00f3wi\u0105, premier nie chce si\u0119 z nimi spotka\u0107, wi\u0119c biuro", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-magiczne-grzybki-szwedzi-badaja-czy-pomagaja-na-depresje,nId,6367310", "title": "\"Magiczne grzybki\". Szwedzi badaj\u0105, czy pomagaj\u0105 na depresj\u0119", "date_published": "2022-10-24 07:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-magiczne-grzybki-szwedzi-badaja-czy-pomagaja-na-depresje,nId,6367310\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Magiczne grzybki&quot;. Szwedzi badaj\u0105, czy pomagaj\u0105 na depresj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/magiczne-grzybki-szwedzi-badaja-czy-pomagaja-na-depresje/000G8S3ZOG8R8TGU-C321.jpg\" /></a>Szwedzcy naukowcy sprawdzaj\u0105, czy znajduj\u0105ca si\u0119 w grzybkach halucynogennych psylocybina mo\u017ce by\u0107 odpowiedni\u0105 metod\u0105 w leczeniu klinicznym depresji. </p><br clea", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-system-o-nich-zapomnial-damian-nie-chce-byc-tam-gdzie-wciaz-,nId,6364243", "title": "System o nich zapomnia\u0142. \"Damian nie chce by\u0107 tam, gdzie wci\u0105\u017c kto\u015b umiera\"", "date_published": "2022-10-24 07:29:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-system-o-nich-zapomnial-damian-nie-chce-byc-tam-gdzie-wciaz-,nId,6364243\"><img align=\"left\" alt=\"System o nich zapomnia\u0142. &quot;Damian nie chce by\u0107 tam, gdzie wci\u0105\u017c kto\u015b umiera&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/system-o-nich-zapomnial-damian-nie-chce-byc-tam-gdzie-wciaz/000G8S5ZXUGP94UX-C321.jpg\" /></a>Piek\u0142 ciastka, uwielbia\u0142 &quot;rz\u0105dzi\u0107&quot; domownikami, cieszy\u0142 si\u0119, \u017ce jest komu\u015b potrzebny. Wszystko si\u0119 zmieni\u0142o, kiedy sko\u0144czy\u0142 25 lat. Od t", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kwasniewski-o-przyszlosci-putina-mnie-daje-do-myslenia-ze-na,nId,6367277", "title": "Kwa\u015bniewski o przysz\u0142o\u015bci Putina: Mnie daje do my\u015blenia, \u017ce Nawalny \u017cyje", "date_published": "2022-10-24 07:25:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kwasniewski-o-przyszlosci-putina-mnie-daje-do-myslenia-ze-na,nId,6367277\"><img align=\"left\" alt=\"Kwa\u015bniewski o przysz\u0142o\u015bci Putina: Mnie daje do my\u015blenia, \u017ce Nawalny \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/kwasniewski-o-przyszlosci-putina-mnie-daje-do-myslenia-ze-na/000G8RZ8UOSXE7TH-C321.jpg\" /></a>- To mog\u0142oby oznacza\u0107, \u017ce jest przygotowywany wariant alternatywny, gdyby to si\u0119 wszystko posypa\u0142o. (...) Putina po\u015bwi\u0119c\u0105 w pierwszej kolejno\u015bci - powiedzia\u0142 ", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-roslyn-uderzyl-w-meksyk-sa-pierwsze-ofiary-smierteln,nId,6367284", "title": "Huragan Roslyn uderzy\u0142 w Meksyk. S\u0105 pierwsze ofiary \u015bmiertelne", "date_published": "2022-10-24 07:24:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-roslyn-uderzyl-w-meksyk-sa-pierwsze-ofiary-smierteln,nId,6367284\"><img align=\"left\" alt=\"Huragan Roslyn uderzy\u0142 w Meksyk. S\u0105 pierwsze ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://i.iplsc.com/huragan-roslyn-uderzyl-w-meksyk-sa-pierwsze-ofiary-smierteln/000G8S3YDBFA4QDM-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y wskutek huraganu Rosyln, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 uderzy\u0142 w zachodnie wybrze\u017ce Meksyku - poda\u0142y lokalne w\u0142adze. Po wej\u015bciu na l\u0105d jego si\u0142a zacz\u0119\u0142a sto", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sg-72-cudzoziemcow-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-do-p,nId,6367301", "title": "SG: 72 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski", "date_published": "2022-10-24 07:20:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sg-72-cudzoziemcow-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-do-p,nId,6367301\"><img align=\"left\" alt=\"SG: 72 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/sg-72-cudzoziemcow-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-do-p/000G8S2TMHJC16SI-C321.jpg\" /></a>72 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o w niedziel\u0119 nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105, m.in. przez rzeki graniczne. Zatrzymano r\u00f3wnie\u017c trzech &quot;kuri", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-salman-rushdie-stracil-wzrok-w-jednym-oku-powodem-atak-nozow,nId,6367268", "title": "Salman Rushdie straci\u0142 wzrok w jednym oku. Powodem atak no\u017cownika", "date_published": "2022-10-24 07:17:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-salman-rushdie-stracil-wzrok-w-jednym-oku-powodem-atak-nozow,nId,6367268\"><img align=\"left\" alt=\"Salman Rushdie straci\u0142 wzrok w jednym oku. Powodem atak no\u017cownika\" src=\"https://i.iplsc.com/salman-rushdie-stracil-wzrok-w-jednym-oku-powodem-atak-nozow/000G8RNQ17W087AT-C321.jpg\" /></a>Pisarz Salman Rushdie straci\u0142 wzrok w jednym oku i w\u0142adz\u0119 w lewej r\u0119ce w rezultacie ataku no\u017cownika w sierpniu br., w stanie Nowy Jork - poinformowa\u0142 jego agent", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-oseczkin-byli-funkcjonariusze-rezimu-putina-uciekaj,nId,6367292", "title": "W\u0142adimir Oseczkin: Byli funkcjonariusze re\u017cimu Putina uciekaj\u0105 z Rosji", "date_published": "2022-10-24 07:10:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-oseczkin-byli-funkcjonariusze-rezimu-putina-uciekaj,nId,6367292\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Oseczkin: Byli funkcjonariusze re\u017cimu Putina uciekaj\u0105 z Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-oseczkin-byli-funkcjonariusze-rezimu-putina-uciekaj/000G8S2DMPPG21XO-C321.jpg\" /></a>Byli rosyjscy urz\u0119dnicy, agenci, a nawet najemnicy z Grupy Wagnera uciekaj\u0105 z Rosji i chc\u0105 zeznawa\u0107 o zbrodniach re\u017cimu Puti", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rozmowy-ministra-obrony-rosji-maja-na-celu-zastraszenie-,nId,6367283", "title": "ISW: Rozmowy ministra obrony Rosji maj\u0105 na celu zastraszenie NATO", "date_published": "2022-10-24 06:54:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rozmowy-ministra-obrony-rosji-maja-na-celu-zastraszenie-,nId,6367283\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Rozmowy ministra obrony Rosji maj\u0105 na celu zastraszenie NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-rozmowy-ministra-obrony-rosji-maja-na-celu-zastraszenie/000G8RTU8UOVC14K-C321.jpg\" /></a>&quot;S\u0142owa Szojgu, wzmacniane przez przekaz rosyjskich medi\u00f3w pa\u0144stwowych, maj\u0105 najpewniej na celu zastraszenie kraj\u00f3w zachodnich", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-propagandysta-pojechal-do-ukrainy-stanal-na-minie,nId,6367271", "title": "Rosyjski propagandysta pojecha\u0142 do Ukrainy. Stan\u0105\u0142 na minie", "date_published": "2022-10-24 06:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-propagandysta-pojechal-do-ukrainy-stanal-na-minie,nId,6367271\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski propagandysta pojecha\u0142 do Ukrainy. Stan\u0105\u0142 na minie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-propagandysta-pojechal-do-ukrainy-stanal-na-minie/000G8RK8530T420V-C321.jpg\" /></a>Rosyjski propagandysta Siemion Pegow zosta\u0142 ranny pod Donieckiem w trakcie kr\u0119cenia materia\u0142u o wojnie w Ukrainie. Wed\u0142ug rosyjskich medi\u00f3w", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolskie-pozar-samochodu-na-autostradzie-utworzyl-sie-kil,nId,6367270", "title": "Ma\u0142opolskie. Po\u017car samochodu na autostradzie. Utworzy\u0142 si\u0119 kilkumetrowy korek", "date_published": "2022-10-24 06:48:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolskie-pozar-samochodu-na-autostradzie-utworzyl-sie-kil,nId,6367270\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolskie. Po\u017car samochodu na autostradzie. Utworzy\u0142 si\u0119 kilkumetrowy korek\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolskie-pozar-samochodu-na-autostradzie-utworzyl-sie-kil/000G8ROG6EIEH9S7-C321.jpg\" /></a>W wyniku po\u017caru samochodu na pasie awaryjnym autostrady A4 w Niepo\u0142omicach utworzy\u0142 si\u0119 kilkumetrowy korek w kierunku Krakowa. Ruch odbywa si\u0119 lew", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-niszczy-kolejny-sprzet-wroga-nagranie-z-ataku-na-s-3,nId,6367260", "title": "Ukraina niszczy kolejny sprz\u0119t wroga. Nagranie z ataku na S-300", "date_published": "2022-10-24 06:32:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-niszczy-kolejny-sprzet-wroga-nagranie-z-ataku-na-s-3,nId,6367260\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina niszczy kolejny sprz\u0119t wroga. Nagranie z ataku na S-300\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-niszczy-kolejny-sprzet-wroga-nagranie-z-ataku-na-s-3/000G8RLFS8ORU0DW-C321.jpg\" /></a>Ukraina nie zwalnia tempa i niszczy kolejny rosyjski sprz\u0119t. Tym razem opublikowano nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak z powietrza ukra", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-izrael-przekazal-ukrainie-wazne-informacje-chodzi-o-ir,nId,6367261", "title": "Media: Izrael przekaza\u0142 Ukrainie wa\u017cne informacje. Chodzi o ira\u0144skie drony", "date_published": "2022-10-24 06:24:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-izrael-przekazal-ukrainie-wazne-informacje-chodzi-o-ir,nId,6367261\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Izrael przekaza\u0142 Ukrainie wa\u017cne informacje. Chodzi o ira\u0144skie drony\" src=\"https://i.iplsc.com/media-izrael-przekazal-ukrainie-wazne-informacje-chodzi-o-ir/000G8RH1VHSI5AY2-C321.jpg\" /></a>Izrael przekaza\u0142 Ukrainie dane wywiadowcze, przydatne do walki z ira\u0144skimi dronami - donosi ameryka\u0144ski &quot;New York T", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-woda-zalewa-nigerie-gina-ludzie-eksport-gazu-zagrozon,nId,6367264", "title": "Wielka woda zalewa Nigeri\u0119. Gin\u0105 ludzie, eksport gazu zagro\u017cony", "date_published": "2022-10-24 06:18:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-woda-zalewa-nigerie-gina-ludzie-eksport-gazu-zagrozon,nId,6367264\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka woda zalewa Nigeri\u0119. Gin\u0105 ludzie, eksport gazu zagro\u017cony\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-woda-zalewa-nigerie-gina-ludzie-eksport-gazu-zagrozon/000G8RNGOKR8SDHB-C321.jpg\" /></a>Tragiczne w skutkach powodzie nawiedzaj\u0105 Nigeri\u0119. Nie \u017cyje ju\u017c ponad 600 os\u00f3b, a oko\u0142o 1,4 miliona \u017cywio\u0142 zmusi\u0142 do ucieczki. Woda zniszczy\u0142a 440 000 hektar\u00f3w upr", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zderzenie-pieciu-aut-na-obwodnicy-trojmiasta-sa-utrudnienia,nId,6367259", "title": "Zderzenie pi\u0119ciu aut na obwodnicy Tr\u00f3jmiasta. S\u0105 utrudnienia", "date_published": "2022-10-24 06:12:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zderzenie-pieciu-aut-na-obwodnicy-trojmiasta-sa-utrudnienia,nId,6367259\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie pi\u0119ciu aut na obwodnicy Tr\u00f3jmiasta. S\u0105 utrudnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-pieciu-aut-na-obwodnicy-trojmiasta-sa-utrudnienia/000E4TWEMCWITNS2-C321.jpg\" /></a>Dosz\u0142o do wypadku na obwodnicy Tr\u00f3jmiasta. Pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142em Gdynia Port a Gdynia Chwarzno zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 aut osobowych. Na trasie s\u0105 utrudnienia.</p><br clear=\"all\" ", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przeszla-do-defensywy-pokazali-jak-buduja-umocnienia-o,nId,6367253", "title": "Rosja przesz\u0142a do defensywy. Pokazali, jak buduj\u0105 umocnienia obronne", "date_published": "2022-10-24 05:55:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przeszla-do-defensywy-pokazali-jak-buduja-umocnienia-o,nId,6367253\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja przesz\u0142a do defensywy. Pokazali, jak buduj\u0105 umocnienia obronne\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-przeszla-do-defensywy-pokazali-jak-buduja-umocnienia-o/000G8RC27GO15OWL-C321.jpg\" /></a>Na pocz\u0105tku wojny Rosjanie chcieli zaj\u0105\u0107 Kij\u00f3w w trzy dni. W 243. dniu wojny buduj\u0105 zapory przeciwczo\u0142gowe w obawie przed ukra", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbrodnia-w-miloszycach-zbigniew-ziobro-wnosi-kasacje-chce-wy,nId,6367250", "title": "Zbrodnia w Mi\u0142oszycach. Zbigniew Ziobro wnosi kasacj\u0119, chce wy\u017cszych kar", "date_published": "2022-10-24 05:47:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbrodnia-w-miloszycach-zbigniew-ziobro-wnosi-kasacje-chce-wy,nId,6367250\"><img align=\"left\" alt=\"Zbrodnia w Mi\u0142oszycach. Zbigniew Ziobro wnosi kasacj\u0119, chce wy\u017cszych kar\" src=\"https://i.iplsc.com/zbrodnia-w-miloszycach-zbigniew-ziobro-wnosi-kasacje-chce-wy/000G8RBA9WVOT2SW-C321.jpg\" /></a>Kara jest za niska - uwa\u017ca Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro. Wni\u00f3s\u0142 on do S\u0105du Najwy\u017cszego kasacj\u0119 na niekorzy\u015b\u0107 dw\u00f3jki sprawc\u00f3w skazanych za gwa\u0142t i zab\u00f3", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatki-do-ogrzewania-do-kiedy-mozna-skladac-wnioski-niektor,nId,6362066", "title": "Dodatki do ogrzewania. Do kiedy mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski? Niekt\u00f3re terminy ju\u017c blisko", "date_published": "2022-10-24 05:42:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatki-do-ogrzewania-do-kiedy-mozna-skladac-wnioski-niektor,nId,6362066\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatki do ogrzewania. Do kiedy mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski? Niekt\u00f3re terminy ju\u017c blisko\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatki-do-ogrzewania-do-kiedy-mozna-skladac-wnioski-niektor/000E3JAAIAVLBT8L-C321.jpg\" /></a>Obecny sezon grzewczy jest szczeg\u00f3lnie trudny ze wzgl\u0119du na rosn\u0105ce ceny opa\u0142y i energii. Rz\u0105d, aby to zrekompensowa\u0107, zaproponowa\u0142 dodatki do ogrze", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-lotniczy-na-filipinach-na-pokladzie-byly-173-osoby,nId,6367231", "title": "Wypadek lotniczy na Filipinach. Na pok\u0142adzie by\u0142y 173 osoby", "date_published": "2022-10-24 05:30:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-lotniczy-na-filipinach-na-pokladzie-byly-173-osoby,nId,6367231\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek lotniczy na Filipinach. Na pok\u0142adzie by\u0142y 173 osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-lotniczy-na-filipinach-na-pokladzie-byly-173-osoby/000G8R9AJOVEDM06-C321.jpg\" /></a>Samolot linii Korean Air ze 162 pasa\u017cerami i 11 cz\u0142onkami za\u0142ogi nie zmie\u015bci\u0142 si\u0119 na pasach podczas l\u0105dowania na mi\u0119dzynarodowym lotnisku Mactan-Cebu na Filipinach. Wed\u0142u", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-ibris-partia-jaroslawa-kaczynskiego-ze-stabilnym-prow,nId,6367226", "title": "Sonda\u017c IBRiS: Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego ze stabilnym prowadzeniem", "date_published": "2022-10-24 05:10:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-ibris-partia-jaroslawa-kaczynskiego-ze-stabilnym-prow,nId,6367226\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c IBRiS: Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego ze stabilnym prowadzeniem\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-ibris-partia-jaroslawa-kaczynskiego-ze-stabilnym-prow/000G8R9BNWNKWTGT-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 mo\u017ce liczy\u0107 na na 33-procentowe poparcie. Donaldowi Tuskowi i Koalicji Obywatelskiej zaufa\u0142oby 26,", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarna-seria-zatruc-czadem-w-weekend-zginelo-piec-osob,nId,6367220", "title": "Czarna seria zatru\u0107 czadem. W weekend zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-24 04:55:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarna-seria-zatruc-czadem-w-weekend-zginelo-piec-osob,nId,6367220\"><img align=\"left\" alt=\"Czarna seria zatru\u0107 czadem. W weekend zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/czarna-seria-zatruc-czadem-w-weekend-zginelo-piec-osob/000G8R8M4W8EDPDT-C321.jpg\" /></a>Trwa czarna seria zatru\u0107 czadem. Od pi\u0105tku do niedzieli z powodu zatrucia tlenkiem w\u0119gla zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. \u0141\u0105cznie od pa\u017adziernika, czyli od pocz\u0105tku umownego sezonu grzewczego w wyniku ", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boris-johnson-zrezygnowal-ze-startu-jest-oswiadczenie,nId,6367215", "title": "Boris Johnson zrezygnowa\u0142 ze startu. Jest o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-10-24 04:50:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boris-johnson-zrezygnowal-ze-startu-jest-oswiadczenie,nId,6367215\"><img align=\"left\" alt=\"Boris Johnson zrezygnowa\u0142 ze startu. Jest o\u015bwiadczenie \" src=\"https://i.iplsc.com/boris-johnson-zrezygnowal-ze-startu-jest-oswiadczenie/000G8R8A8MINQSRI-C321.jpg\" /></a>- Obawiam si\u0119, \u017ce najlepszym rozwi\u0105zaniem b\u0119dzie to, by nie dopu\u015bci\u0107 do mojej nominacji - napisa\u0142 w o\u015bwiadczeniu by\u0142y premier Boris Johnson, decyduj\u0105c si\u0119 na rezygnacj\u0119 z ubiegania si\u0119", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-to-juz-zmiana-czasu-coraz-blizej-tej-nocy-pospimy-dluzej,nId,6360226", "title": "Czy to ju\u017c? Zmiana czasu coraz bli\u017cej. Tej nocy po\u015bpimy d\u0142u\u017cej", "date_published": "2022-10-24 04:29:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-to-juz-zmiana-czasu-coraz-blizej-tej-nocy-pospimy-dluzej,nId,6360226\"><img align=\"left\" alt=\"Czy to ju\u017c? Zmiana czasu coraz bli\u017cej. Tej nocy po\u015bpimy d\u0142u\u017cej\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-to-juz-zmiana-czasu-coraz-blizej-tej-nocy-pospimy-dluzej/000G8B8YL60LWVMH-C321.jpg\" /></a>Jak co roku w ostatni\u0105 niedziel\u0119 pa\u017adziernika nast\u0105pi zmiana czasu z letniego na zimowy. Dla wielu os\u00f3b jest to dobra wiadomo\u015b\u0107, oznacza bowiem, \u017ce b\u0119dziemy spa\u0107", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wymiana-ognia-miedzy-korea-poludniowa-i-korea-polnocna,nId,6367212", "title": "Wymiana ognia mi\u0119dzy Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 i Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105", "date_published": "2022-10-24 04:22:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wymiana-ognia-miedzy-korea-poludniowa-i-korea-polnocna,nId,6367212\"><img align=\"left\" alt=\"Wymiana ognia mi\u0119dzy Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 i Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wymiana-ognia-miedzy-korea-poludniowa-i-korea-polnocna/000G8R7T8D6P27UQ-C321.jpg\" /></a>W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek i w poniedzia\u0142ek nad ranem, czasu lokalnego, dosz\u0142o do wymiany ognia artyleryjskiego mi\u0119dzy Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105 i Po\u0142udniow\u0105 - wynika z komunikat\u00f3w dow\u00f3d", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-243-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3229,akt,240542", "title": "Wojna w Ukrainie. 243. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-24 03:37:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-243-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3229,akt,240542\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 243. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-243-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8R65TFN3FU1K-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-243-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3229,akt,240707", "title": "Wojna w Ukrainie. 243. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-24 03:37:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-243-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3229,akt,240707\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 243. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-243-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8R65TFN3FU1K-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-243-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3229,akt,240749", "title": "Wojna w Ukrainie. 243. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-24 03:37:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-243-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3229,akt,240749\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 243. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-243-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8R65TFN3FU1K-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]