[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/ubezpieczenia/beda-nizsze-kary-za-brak-oc-prezes-uniqa-komentuje-i-wyjasnia-dlaczego-ubezpieczenia-tanieja-6839990536075808a.html", "title": "B\u0119d\u0105 ni\u017csze kary za brak OC? Prezes Uniqa komentuje i wyja\u015bnia, dlaczego ubezpieczenia taniej\u0105", "date_published": "2022-12-03 17:10:07+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/629b6750-88a2-4a9d-9afb-842c66dd7489\" width=\"308\" /> Mimo \u017ce rentowno\u015b\u0107 ubezpiecze\u0144 komunikacyjnych wisi na w\u0142osku, to kierowcy w dalszym ci\u0105gu nie p\u0142ac\u0105 wy\u017cszych sk\u0142adek. Gdyby nie punkty karne oraz wysokie ceny paliw, to bran\u017ca mia\u0142aby problem - twierdzi Marcin Nedwidek, prezes Uniqa. Komfortowa sytuacja nie b\u0119dzie jednak trwa\u0107 w niesko\u0144czono\u015b\u0107. A to tylko kropla w morzu pi\u0119trz\u0105cych si\u0119 problem\u00f3w sektora ubezpiecze\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/ubezpieczenia/beda-nizsze-kary-za-brak-oc-prezes-giganta-komentuje-i-wyjasnia-dlaczego-ubezpieczenia-tanieja-6839990536075808a.html", "title": "B\u0119d\u0105 ni\u017csze kary za brak OC? Prezes giganta komentuje i wyja\u015bnia, dlaczego ubezpieczenia taniej\u0105", "date_published": "2022-12-03 17:10:07+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/629b6750-88a2-4a9d-9afb-842c66dd7489\" width=\"308\" /> Mimo \u017ce rentowno\u015b\u0107 ubezpiecze\u0144 komunikacyjnych wisi na w\u0142osku, to kierowcy w dalszym ci\u0105gu nie p\u0142ac\u0105 wy\u017cszych sk\u0142adek. Gdyby nie punkty karne oraz wysokie ceny paliw, to bran\u017ca mia\u0142aby problem - twierdzi Marcin Nedwidek, prezes Uniqa. Komfortowa sytuacja nie b\u0119dzie jednak trwa\u0107 w niesko\u0144czono\u015b\u0107. A to tylko kropla w morzu pi\u0119trz\u0105cych si\u0119 problem\u00f3w sektora ubezpiecze\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zmiana-formy-opodatkowania-jak-jej-dokonac-6840206608816672a.html", "title": "Zmiana formy opodatkowania \u2013 jak jej dokona\u0107?", "date_published": "2022-12-03 15:43:08+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9c3d22ee-6ce7-408e-a9a3-80a640a363bc\" width=\"308\" /> Przedsi\u0119biorcy w Polsce mog\u0105 korzysta\u0107 z jednej z czterech form opodatkowania podatkiem dochodowym od os\u00f3b fizycznych. To skala podatkowa, podatek liniowy oraz rycza\u0142t od przychod\u00f3w ewidencjonowanych i karta podatkowa. Obecnie po zmianach wynikaj\u0105cych z Polskiego \u0141adu nie mo\u017cna ju\u017c wybra\u0107 ani zmieni\u0107 formy opodatkowania na kart\u0119 podatkow\u0105. Kiedy w og\u00f3le taka zmiana metody b\u0119dzie korzystna? Jak jej dokona\u0107?", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jazda-pod-wplywem-alkoholu-w-polsce-jakie-groza-konsekwencje-6840208281139776a.html", "title": "Jazda pod wp\u0142ywem alkoholu w Polsce \u2013 jakie gro\u017c\u0105 konsekwencje?", "date_published": "2022-12-03 14:40:37+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5f47c738-f7c8-4bd1-9269-f71012bafe62\" width=\"308\" /> Biuro Ruchu Drogowego Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji alarmuje, \u017ce Polacy cz\u0119sto je\u017cd\u017c\u0105 samochodami pod wp\u0142ywem i po spo\u017cyciu alkoholu, nara\u017caj\u0105c tym samym zdrowie i \u017cycie uczestnik\u00f3w ruchu drogowego. W wakacje 2022 roku Policja zatrzyma\u0142a 23 373 pijanych kierowc\u00f3w \u2013 to o 500 wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem. Jakie konsekwencje gro\u017c\u0105 osobom, kt\u00f3re je\u017cd\u017c\u0105 pod wp\u0142ywem alkoholu?", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/muller-rzad-podejmuje-szereg-dzialan-wspierajacych-rodziny-w-globalnym-kryzysie-6840600622950976a.html", "title": "M\u00fcller: rz\u0105d podejmuje szereg dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych rodziny w globalnym kryzysie", "date_published": "2022-12-03 11:55:06+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cc8d6c4b-24e3-4557-b73b-33ef6d8187d2\" width=\"308\" /> Rz\u0105d podejmuje szereg dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re w dobie globalnego kryzysu wspieraj\u0105 polskie rodziny; zgodnie z zapowiedzi\u0105 premiera Mateusza Morawieckiego przed\u0142u\u017camy 0 proc. VAT na \u017cywno\u015b\u0107 - przekaza\u0142 w sobot\u0119 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/zerowy-vat-na-zywnosc-jest-rozporzadzenie-minister-finansow-6840557282372160a.html", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107. Jest rozporz\u0105dzenie minister finans\u00f3w", "date_published": "2022-12-03 08:58:48+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4bf94b00-ba30-4dcb-81a0-0e49e9a0e5a3\" width=\"308\" /> Minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska podpisa\u0142a rozporz\u0105dzenie przed\u0142u\u017caj\u0105ce utrzymanie \"zerowej\" stawki VAT na \u017cywno\u015b\u0107 - poinformowa\u0142o w sobot\u0119 Ministerstwo Finans\u00f3w. Rozporz\u0105dzenie przewiduje tak\u017ce m.in. obni\u017cenie stawki VAT na niekt\u00f3re produkty nawozowe - dodano.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/to-juz-sie-dzieje-firmy-zmieniaja-proces-rekrutacji-ze-wzgledu-na-pokolenie-z-6840301136697888a.html", "title": "\"To ju\u017c si\u0119 dzieje\". Firmy zmieniaj\u0105 proces rekrutacji ze wzgl\u0119du na pokolenie Z", "date_published": "2022-12-03 08:36:00+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0d2f2de6-1697-4b81-86eb-2c627b1b8836\" width=\"308\" /> Procesy rekrutacji do firm ju\u017c wkr\u00f3tce znacz\u0105co si\u0119 zmieni\u0105. Znikn\u0105 pytania, kt\u00f3re dotychczas nam si\u0119 z nimi kojarzy\u0142y. Rekruterzy ju\u017c zreszt\u0105 dostrzegaj\u0105 nowe trendy \u2013 zar\u00f3wno w przypadku poszukiwania mened\u017cer\u00f3w, jak i pracownik\u00f3w na zwyk\u0142e stanowiska. Wszystko przez pokolenie Z i ich odmienne podej\u015bcie do obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych. \u2013 Rewolucja ju\u017c si\u0119 dzieje \u2013 przekonuje ekspertka.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/co-trzeci-mieszkaniec-zyje-tu-na-skraju-ubostwa-brazylia-ma-powazny-problem-6840535717853760a.html", "title": "Co trzeci mieszkaniec \u017cyje tu na skraju ub\u00f3stwa. Brazylia ma powa\u017cny problem", "date_published": "2022-12-03 07:31:03+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0d99376b-e1da-4cb8-ba8b-3ed0ee21a883\" width=\"308\" /> Ponad 62 miliony mieszka\u0144c\u00f3w Brazylii, czyli prawie co trzeci obywatel tego kraju, \u017cyje na skraju ub\u00f3stwa - wynika z opublikowanego w pi\u0105tek raportu Brazylijskiego Instytutu Geografii i Statystyki (IBGE). Tylko od 2020 r. liczba ubogich zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o ponad 20 proc. Winny jest m.in. kryzys gospodarczy w nast\u0119pstwie pandemii COVID-19.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wydali-ponad-229-mld-dol-na-mundial-teraz-katarowi-marza-sie-igrzyska-olimpijskie-6840523652237888a.html", "title": "Wydali ponad 229 mld dol. na mundial. Teraz Katarowi marz\u0105 si\u0119 igrzyska olimpijskie", "date_published": "2022-12-03 06:41:58+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/92113c1f-97a3-40fa-8aa0-41444b2d39de\" width=\"308\" /> Sukces organizacyjny pi\u0142karskich mistrzostw \u015bwiata i posiadane obiekty o\u015bmieli\u0142 marzenia Katarczyk\u00f3w o zorganizowaniu w przysz\u0142o\u015bci igrzysk olimpijskich. Jeden z pomys\u0142\u00f3w zak\u0142ada, by Doha stara\u0142a si\u0119 o imprez\u0119 tej rangi w 2036 r.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/co-sie-dzieje-z-twoim-mozgiem-gdy-nagle-stajesz-sie-miliarderem-6840280440056352a.html", "title": "Co si\u0119 dzieje z twoim m\u00f3zgiem, gdy nagle stajesz si\u0119 miliarderem", "date_published": "2022-12-03 06:19:24+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/196a4445-2af9-446b-8356-4d1f086ed64b\" width=\"308\" /> Ostatnie zawirowania w Twitterze oraz te zwi\u0105zane z upadkiem gie\u0142dy FTX sprawi\u0142y, \u017ce coraz baczniej zacz\u0119to przygl\u0105da\u0107 si\u0119 post\u0119powaniu niekt\u00f3rych miliarder\u00f3w. Wielu psycholog\u00f3w pr\u00f3buje teraz odpowiedzie\u0107 na pytanie: \"Co dzieje si\u0119 z m\u00f3zgiem cz\u0142owieka, gdy zarabia fortun\u0119?\".", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-03-12-2022-sobotni-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6840517749578304a.html", "title": "Kursy walut 03.12.2022. Sobotni kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2022-12-03 06:17:57+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 03.12.2022. W sobot\u0119 za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.44 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.45 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.73 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.67 z\u0142.", "persistent": false}]