[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Walczymy-z-inflacja-nie-uderzajac-w-spoleczenstwo-8450859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS zdradza, kiedy inflacja zacznie spada\u0107. \"Walczymy z ni\u0105, nie uderzaj\u0105c w spo\u0142ecze\u0144stwo\"", "date_published": "2022-12-03 19:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/bc82d264cee0e1-948-568-1150-860-1820-1091.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stosujemy najr\u00f3\u017cniejsze metody ograniczenia inflacji, ale takie, kt\u00f3re nie uderzaj\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwo - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Zielonej G\u00f3rze. Jak zaznaczy\u0142, wed\u0142ug rz\u0105du inflacja od kwietnia b\u0119dzie ju\u017c spada\u0142a.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niosla-krzyz-na-procesji-wiec-ZUS-cofnal-L4-Jest-decyzja-sadu-8450858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nios\u0142a krzy\u017c na procesji, wi\u0119c ZUS cofn\u0105\u0142 L4. Jest decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-12-03 19:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/224a2a01be898b-948-568-704-48-3156-1893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Katechetka, pomimo i\u017c przebywa\u0142a na zwolnieniu lekarskim z powodu schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa, wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w procesji. Nios\u0142a podczas niej symboliczny krzy\u017c. Nie powinien wi\u0119c dziwi\u0107 fakt, \u017ce ZUS zakwestionowa\u0142 L4. Sprawa trafi\u0142a do s\u0105du, kt\u00f3ry podj\u0105\u0142 zaskakuj\u0105c\u0105 decyzj\u0119.\u00a0\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rabat-na-stacjach-Orlen-Ksieza-placa-mniej-8450850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ksi\u0119\u017ca p\u0142ac\u0105 mniej za benzyn\u0119 na Orlenie. \"To standardowa umowa\"", "date_published": "2022-12-03 18:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/249556b5f3a74a-948-568-0-0-3200-1919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0142onkowie Solidarno\u015bci, mundurowi i ksi\u0119\u017c\u0105 - to grupy, kt\u00f3re m.in. otrzyma\u0142y korzystny rabat na stacjach PKN Orlen. Mog\u0105 tankowa\u0107 taniej o 16 z\u0142 na litrze. Jak si\u0119 okazuje, pod postem pojawi\u0142 si\u0119 komentarz samej sp\u00f3\u0142ki, informuj\u0105cej, \u017ce to \"standardowa umowa biznesowa\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjski-oligarcha-aresztowany-w-Londynie-Uslyszal-zarzut-prania-pieniedzy-8450837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjski oligarcha aresztowany w Londynie. Us\u0142ysza\u0142 zarzut prania pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-12-03 17:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/c948c9f3e8bf32-948-568-0-17-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjski oligarcha zosta\u0142 aresztowany w swojej wartej wiele milion\u00f3w funt\u00f3w posiad\u0142o\u015bci w Londynie pod zarzutem prania pieni\u0119dzy - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 brytyjska Narodowa Agencja ds. Przest\u0119pczo\u015bci (NCA).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Flota-cieni-Rosja-skupuje-tankowce-by-omijac-embargo-na-sprzedaz-ropy-8450827.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Flota cieni\". Rosja skupuje tankowce, by omija\u0107 embargo na sprzeda\u017c ropy", "date_published": "2022-12-03 16:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/7e5fde007eb72e-948-568-259-269-2015-1209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja po cichu zgromadzi\u0142a flot\u0119 ponad 100 starzej\u0105cych si\u0119 tankowc\u00f3w, aby za ich pomoc\u0105 obchodzi\u0107 ograniczenia na sprzeda\u017c ropy, kt\u00f3re Zach\u00f3d na\u0142o\u017cy\u0142 na Moskw\u0119 po jej inwazji na Ukrain\u0119 - poda\u0142 w sobot\u0119 \"Financial Times\", przywo\u0142uj\u0105c opinie analityk\u00f3w rynku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-W-ciagu-naszych-rzadow-uzyskalismy-dodatkowo-okolo-biliona-zlotych-8450808.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: W ci\u0105gu naszych rz\u0105d\u00f3w uzyskali\u015bmy dodatkowo oko\u0142o biliona z\u0142otych", "date_published": "2022-12-03 14:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/665a541a2e29e7-948-568-0-81-2494-1496.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu siedmiu lat naszych rz\u0105d\u00f3w uzyskali\u015bmy dodatkowo oko\u0142o biliona z\u0142otych - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na spotkaniu z mieszka\u0144cami Legnicy.\u00a0Gdyby Polska nie by\u0142a poddawana ograniczeniom, nasz po\u015bcig za poziomem \u017cycia, kt\u00f3ry zosta\u0142 osi\u0105gni\u0119ty na zachodzie Europy, by\u0142by \u0142atwiejszy i szybszy - oceni\u0142. Jak zaznaczy\u0142, za tymi ograniczeniami kryj\u0105 si\u0119 konkretne interesy, kt\u00f3rych centrum jest zwykle w Niemczech.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybuch-gazociagu-w-Lupowie-Moga-byc-problemy-z-dostawa-surowca-8450802.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybuch gazoci\u0105gu w \u0141upowie. Mog\u0105 by\u0107 problemy z dostaw\u0105 surowca", "date_published": "2022-12-03 14:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/a7e4b49d8ef44b-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po uszkodzeniu gazoci\u0105gu wskutek wybuchu w \u0141upowie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 problemy z dostaw\u0105 gazu dla mieszka\u0144c\u00f3w lubuskich gmin: Kostrzyn nad Odr\u0105, Witnica i Bogdaniec, a tak\u017ce dw\u00f3ch gmin zachodniopomorskich: D\u0119bno i Mieszkowice - poda\u0142a w sobot\u0119 Polska Sp\u00f3\u0142ka Gazownictwa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-dostrzega-wartosc-Zjednoczonej-Prawicy-Ziobro-juz-nie-tak-bardzo-8450793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier dostrzega warto\u015b\u0107 Zjednoczonej Prawicy. Ziobro ju\u017c nie tak bardzo", "date_published": "2022-12-03 13:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/ec3bc139ccdcad-948-568-1231-615-1697-1018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015bci\u0105 Zjednoczonej Prawicy jest jedno\u015b\u0107, dzisiaj nie damy si\u0119 podzieli\u0107 - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, dostrzega wielk\u0105 warto\u015b\u0107 wszystkich koalicjant\u00f3w ZP. -\u00a0Je\u017celi chodzi o bezpo\u015brednie \u015brodowisko premiera Mateusza Morawieckiego i kontakty z premierem - s\u0105 nie\u0142atwe, przyznam szczerze - powiedzia\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci, prezes Solidarnej Polski Zbigniew Ziobro.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-sprzet-wojskowy-przyplynal-do-Gdyni-8450780.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka\u0144ski sprz\u0119t wojskowy przyp\u0142yn\u0105\u0142 do Gdyni", "date_published": "2022-12-03 13:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/fca3fd0d5ee000-948-568-0-104-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W gdy\u0144skim porcie, na terminalu BCT trwa roz\u0142adunek ameryka\u0144skiego sprz\u0119tu. Na pok\u0142adzie samochodowca Arc Integirity przyp\u0142yn\u0119\u0142o ok. 700 sztuk sprz\u0119tu wojskowego w tym samochody i czo\u0142gi</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktorzy-i-filmowcy-bez-tantiem-za-streaming-ich-filmow-i-seriali-Resort-kultury-zabral-glos-8447597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aktorzy i filmowcy bez tantiem za streaming ich film\u00f3w i seriali. Resort kultury zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-03 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/91eb3b4a1c9ccd-948-568-0-75-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tw\u00f3rcy seriali lub film\u00f3w mog\u0105 ustali\u0107 z producentem prawo do udzia\u0142u w zyskach z eksploatacji film\u00f3w lub seriali na platformach VOD - m\u00f3wi PAP Anna Turowska, rzecznik prasowy i zast\u0119pca dyrektora Centrum Informacyjnego MKiDN. Podkre\u015bla, \u017ce brak tantiem dla tw\u00f3rc\u00f3w i artyst\u00f3w nie jest wynikiem braku implementacji dyrektywy UE.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-pompuje-wyniki-przed-koncem-roku-Siegnal-po-sprawdzony-chwyt-8448564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix pompuje wyniki przed ko\u0144cem roku. Si\u0119gn\u0105\u0142 po sprawdzony chwyt", "date_published": "2022-12-03 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/3ccb82816220e7-893-536-2-57-893-536.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To nie by\u0142 rok Netfliksa - spokojnie mo\u017cna \nzaryzykowa\u0107 tak\u0105 tez\u0119 nawet przed 31 grudnia. Platforma najwyra\u017aniej \npostanowi\u0142a poprawi\u0107 humor inwestorom i widzom (dok\u0142adnie w takiej \nkolejno\u015bci) i si\u0119gn\u0119\u0142a po kart\u0119 z r\u0119kawa. Tylko czy oka\u017ce si\u0119 on asem, \nczy marn\u0105 dw\u00f3jk\u0105 kier, to oka\u017ce si\u0119 ju\u017c 8 grudnia. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spada-liczba-ludnosci-na-Wegrzech-W-kraju-rodzi-sie-mniej-dzieci-8448346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spada liczba ludno\u015bci na W\u0119grzech. W kraju rodzi si\u0119 mniej dzieci", "date_published": "2022-12-03 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/cfcd15e9fd3c52-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W okresie od listopada 2021 roku do pa\u017adziernika 2022 roku liczba urodze\u0144 na W\u0119grzech zmniejszy\u0142a si\u0119 o 3,9 proc. W pa\u017adzierniku na W\u0119grzech urodzi\u0142o si\u0119 o prawie 12 proc. mniej dzieci ni\u017c w tym samym miesi\u0105cu rok wcze\u015bniej \u2013 wynika z danych w\u0119gierskiego G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (KSH).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-Strajk-konduktorow-Odwolano-60-proc-pociagow-TGV-i-Intercity-8450746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francuscy konduktorzy strajkuj\u0105. Odwo\u0142ano 60 proc. poci\u0105g\u00f3w TGV i Intercity", "date_published": "2022-12-03 11:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/622d18059e2d26-945-567-7-98-1503-902.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We Francji w weekend trwa strajk konduktor\u00f3w zatrudnionych we francuskich kolejach pa\u0144stwowych SNCF. Z tego powodu w sobot\u0119 odwo\u0142ano ok. 60 proc. kurs\u00f3w poci\u0105g\u00f3w TGV i Intercity - informuje agencja AFP. Konduktorzy domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek i wi\u0119kszego docenienia swojej pracy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-zazalen-na-zakupy-obuwia-i-ubran-w-zagranicznych-e-sklepach-Na-te-kraje-skarzymy-sie-najczesciej-8448433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119cej za\u017cale\u0144 na zakupy obuwia i ubra\u0144 w zagranicznych e-sklepach. Na te kraje skar\u017cymy si\u0119 najcz\u0119\u015bciej", "date_published": "2022-12-03 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/f68c6cbdb24387-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119ksza popularno\u015b\u0107 transgranicznych zakup\u00f3w e-commerce prze\u0142o\u017cy\u0142a si\u0119 na wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 spor\u00f3w mi\u0119dzy konsumentami a sprzedawcami. W Unii Europejskiej dochodzenie praw przez\u00a0kupuj\u0105cego jest \u0142atwiejsze,...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swieta-poza-domem-zyskuja-Oto-najpopularnieje-kierunki-wyjazdow-na-Boze-Narodzenie-8447716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015awi\u0119ta poza domem zyskuj\u0105. Oto najpopularniejsze kierunki wyjazd\u00f3w na Bo\u017ce Narodzenie", "date_published": "2022-12-03 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/1b7822d1a4c471-948-568-0-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spo\u015br\u00f3d polskich rodzin wyje\u017cd\u017caj\u0105cych na \u015bwi\u0119ta 1/4 wybiera si\u0119 do Zakopanego, prawie 12 proc. do Karpacza, a nieco ponad 6 proc. do Szklarskiej Por\u0119by. Blisko 70 proc. os\u00f3b z tej grupy planuje rozpocz\u0105\u0107 wyjazd 23 grudnia \u2013 wynika z danych serwisu Nocowanie.pl.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zerowa-stawka-VAT-na-zywnosc-przedluzona-Minister-podpisala-rozporzadzenie-8450737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u201eZerowa\u201d stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cona. Minister podpisa\u0142a rozporz\u0105dzenie", "date_published": "2022-12-03 10:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/46c3d7e4ec5844-948-568-120-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska podpisa\u0142a rozporz\u0105dzenie przed\u0142u\u017caj\u0105ce utrzymanie \u201ezerowej\u201d stawki VAT na \u017cywno\u015b\u0107 - poinformowa\u0142o w sobot\u0119 Ministerstwo Finans\u00f3w. Rozporz\u0105dzenie przewiduje tak\u017ce m.in. obni\u017cenie stawki VAT na niekt\u00f3re produkty nawozowe - dodano.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holendrzy-unikaja-dentysty-z-powodu-braku-pieniedzy-Wizyta-u-lekarza-jest-postrzegana-jako-luksus-8449347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Holendrzy unikaj\u0105 dentysty z powodu braku pieni\u0119dzy. \"Wizyta u lekarza jest postrzegana jako luksus\"", "date_published": "2022-12-03 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/d646bbcff537af-948-568-0-106-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holendrzy coraz cz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z wizyt u dentysty z powodu braku pieni\u0119dzy - alarmuje portal NOS. Federacja pacjent\u00f3w szacuje, \u017ce 1,5 mln mieszka\u0144c\u00f3w Niderland\u00f3w unika dentysty, aby unikn\u0105\u0107 koszt\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanye-West-i-Kim-Kardashian-juz-po-rozwodzie-Przyszly-prezydent-USA-bedzie-placil-ogromne-alimenty-8448777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanye West i Kim Kardashian ju\u017c po rozwodzie. \"Przysz\u0142y prezydent USA\" b\u0119dzie p\u0142aci\u0142 ogromne alimenty", "date_published": "2022-12-03 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/7c6c358b7d22ff-948-568-67-101-1805-1083.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kim Kardashian i Kanye West doszli do porozumienia. W ramach ugody rozwodowej alimenty na czw\u00f3rk\u0119 ich dzieci - North, Saint, Chicago i Psalm - ustalono na 200 tys. dolar\u00f3w miesi\u0119cznie (co daje oko\u0142o 900 tys. z\u0142). Nawet jak na hollywoodzkie standardy to ca\u0142kiem sporo.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Patodeweloperka-w-Zakopanem-Mieszkancy-nie-chca-kolejnych-apartamentowcow-w-miescie-8449012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Patodeweloperka w Zakopanem. Mieszka\u0144cy nie chc\u0105 kolejnych apartamentowc\u00f3w w mie\u015bcie", "date_published": "2022-12-03 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/458d0078eb032b-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilkuset mieszka\u0144c\u00f3w Zakopanego podpisa\u0142o si\u0119 pod wnioskiem o odwo\u0142anie przewodnicz\u0105cego Komisji Urbanistyki Rady Miasta, zarzucaj\u0105c mu m.in. sprzyjanie rozwojowi zabudowy wielkokubaturowej. Wniosek trafi\u0142 pod g\u0142osowanie, ale radni byli podzieleni. Przewodnicz\u0105cy zachowa\u0142 swoje stanowisko, ale mieszka\u0144cy zapowiadaj\u0105 kolejne wnioski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Nowego-Jorku-zatrudnia-szczurolapa-Dostanie-niezla-wyplate-8450696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142adze Nowego Jorku zatrudni\u0105 szczuro\u0142apa. Dostanie niez\u0142\u0105 wyp\u0142at\u0119", "date_published": "2022-12-03 07:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/5a8d260e2ee2f9-945-560-0-38-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biuro burmistrza Nowego Jorku zamie\u015bci\u0142o og\u0142oszenie o prac\u0119 na stanowisku \"dyrektora ds. zwalczania gryzoni w ca\u0142ym mie\u015bcie\". Oferuj\u0105 roczn\u0105 pensj\u0119 w wysoko\u015bci od 120 do 170 tys. dolar\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drewno-to-juz-nie-drzewo-Sad-Najwyzszy-orzekl-ws-kradziez-drewna-i-nawiazki-na-rzecz-Lasow-Panstwowych-8449133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drewno to ju\u017c nie drzewo. S\u0105d Najwy\u017cszy orzek\u0142 ws. kradzie\u017c drewna i nawi\u0105zki na rzecz Las\u00f3w Pa\u0144stwowych", "date_published": "2022-12-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/6bb6d8ab9ade8e-948-567-0-57-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawi\u0105zk\u0119 na rzecz Las\u00f3w Pa\u0144stwowych mo\u017cna orzec za kradzie\u017c drzewa, np. wyr\u0105banego przez sprawc\u0119 lub powalonego. Nie dotyczy to ju\u017c jednak kradzie\u017cy drewna, np. sk\u0142adowanego na stosie - uzna\u0142 S\u0105d Najwy\u017cszy. Uwzgl\u0119dni\u0142 tym samym kasacj\u0119 RPO i uchyli\u0142 nawi\u0105zk\u0119 w takiej sprawie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-sie-robi-biznes-na-mundialu-8450042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak si\u0119 robi biznes na\u00a0mundialu", "date_published": "2022-12-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/555cbfb95c7d25-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Go\u015bcie \u201ePB do\u00a0s\u0142uchania\u201d m\u00f3wi\u0105 o\u00a0ogl\u0105dalno\u015bci pi\u0142karskich mistrzostw \n\u015bwiata, marketingowym wykorzystaniu reprezentacji, ostro\u017cno\u015bci \nreklamodawc\u00f3w i\u00a0wynikach bukmacher\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mandat-a-upomnienie-od-strazy-miejskiej-kary-zaleza-od-wlasnego-uznania-straznika-Potrzebne-sa-zmiany-8449432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mandat a upomnienie od stra\u017cy miejskiej - kary zale\u017c\u0105 od... w\u0142asnego uznania stra\u017cnika. \"Potrzebne s\u0105 zmiany\"", "date_published": "2022-12-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/ee10bdc331e806-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To, czy za pope\u0142nione wykroczenie otrzymamy mandat, czy pouczenie zale\u017cy przede wszystkim od indywidualnego podej\u015bcia stra\u017cnika miejskiego do konkretnego wykroczenia i od miasta, w kt\u00f3rym do niego dosz\u0142o - wynika z raportu Najwy\u017cszej Izby Kontroli.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-Powrotu-do-wegla-po-Szybko-i-wsciekle-do-Fit-for-55-Scenariusze-wplywu-wojny-na-polityke-klimatyczna-UE-8448835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Od \"Powrotu do w\u0119gla\" po \"Szybko i w\u015bciekle do Fit for 55\". Scenariusze wp\u0142ywu wojny na polityk\u0119 klimatyczn\u0105 UE", "date_published": "2022-12-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/e3513e69f1805e-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zawieszenie lub rezygnacj\u0119 z cel\u00f3w klimatycznych i powr\u00f3t do produkcji energii z w\u0119gla w d\u0142ugim okresie - zak\u0142ada jeden ze scenariuszy zawartych w raporcie Polskiego Instytutu Ekonomicznego. KE szacuje, \u017ce odej\u015bcie od rosyjskich paliw mo\u017ce oznacza\u0107 100 mld euro oszcz\u0119dno\u015bci rocznie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszaja-kolejne-wyciagi-narciarskie-w-Malopolsce-Gdzie-juz-mozna-szusowac-8450677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszaj\u0105 kolejne wyci\u0105gi narciarskie w Ma\u0142opolsce. Gdzie ju\u017c mo\u017cna szusowa\u0107?", "date_published": "2022-12-03 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/9f90453cd4bb8e-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mro\u017ana aura w ostatnim tygodniu pozwoli\u0142a na prac\u0119 armatek \u015bnie\u017cnych i dzi\u0119ki temu w sobot\u0119 ruszaj\u0105 kolejne stoki narciarskie. W weekend b\u0119dzie mo\u017cna szusowa\u0107 na stacji narciarskiej Grapa Ski w Czarnej G\u00f3rze, uruchomione zostan\u0105 tak\u017ce mniejsze wyci\u0105gi orczykowe. Narciarze mog\u0119 te\u017c je\u017adzi\u0107 na stacji Tylicz Ski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipoteczna-katastrofa-inflacyjne-zaskoczenie-a-moze-jednak-nie-i-swietne-wyniki-Orlenu-8450052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hipoteczna katastrofa, inflacyjne zaskoczenie (a mo\u017ce jednak nie?) i \u015bwietne wyniki Orlenu", "date_published": "2022-12-03 05:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/a4d8c9221144e6-948-568-0-0-3861-2317.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To by\u0142 ciekawy tydzie\u0144, je\u015bli chodzi o dane makro, ale i wyniki du\u017cych \nsp\u00f3\u0142ek. Zapraszamy na podsumowanie prze\u0142omowego, listopadowo-grudniowego\n tygodnia na 10 wykresach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacyjne-swieta-W-tym-roku-prezenty-beda-oszczedne-8450674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacyjne \u015bwi\u0119ta. W tym roku prezenty b\u0119d\u0105 \"oszcz\u0119dne\"", "date_published": "2022-12-03 05:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/b1eae74fa43af6-948-568-0-1219-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />61,4 proc. Polak\u00f3w zamierza w tym roku zaoszcz\u0119dzi\u0107 na prezentach \u015bwi\u0105tecznych dla swoich dzieci - wynika z przekazanego PAP badania. Ponad po\u0142owa z nich wskaza\u0142a, \u017ce kupi upominki w promocjach, co trzeci poszuka ta\u0144szych zamiennik\u00f3w, za\u015b 8,5 proc. rodzic\u00f3w postawi na produkty u\u017cywane.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Restauracje-na-swiecie-maja-mafijne-nazwy-Trzeba-z-tym-skonczyc-8450666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Restauracje na \u015bwiecie maj\u0105 mafijne nazwy. \"Trzeba z tym sko\u0144czy\u0107\"", "date_published": "2022-12-03 05:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/bdc5485ded544d-762-457-62-0-762-457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W r\u00f3\u017cnych krajach \u015bwiata jest co najmniej 300 restauracji i bar\u00f3w, kt\u00f3rych nazwy nawi\u0105zuj\u0105 do w\u0142oskich mafii - og\u0142osi\u0142 zwi\u0105zek rolnik\u00f3w i producent\u00f3w \u017cywno\u015bci Coldiretti, nawo\u0142uj\u0105c do walki z tym zjawiskiem. \"Mafia pizza\", \"Cosa nostra\" - to przyk\u0142ady lokali, wymienione w raporcie. Wed\u0142ug autor\u00f3w 11 takich lokali jest w Polsce.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieso-z-laboratorium-czy-druk-3D-jedzenia-Rynek-foodtech-napedza-rosnaca-swiadomosc-konsumentow-8447558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mi\u0119so z\u00a0laboratorium czy druk 3D jedzenia. Rynek foodtech nap\u0119dza rosn\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 konsument\u00f3w", "date_published": "2022-12-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/89c411baee2534-948-568-0-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek foodtech mo\u017ce zanotowa\u0107 w\u00a0najbli\u017cszych kilku latach ponad 50-proc. wzrost przychod\u00f3w - przewiduj\u0105 analitycy. Innowacje w\u00a0sektorze \u017cywno\u015bci kreuj\u0105 dzi\u015b przede wszystkim start-upy, kt\u00f3rych nie\u00a0ma...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-podal-z-jakich-krajow-sprowadza-rope-do-swoich-rafinerii-8450661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKN Orlen poda\u0142, z jakich kraj\u00f3w sprowadza rop\u0119 do swoich rafinerii", "date_published": "2022-12-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/ca79ff7e318b84-948-568-160-350-1445-866.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />70 proc. ropy naftowej dla wszystkich rafinerii koncernu w Polsce, Czechach i na Litwie pochodzi z kierunk\u00f3w alternatywnych do rosyjskiego - poinformowa\u0142 PKN Orlen. Koncern od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie ca\u0142kowicie zrezygnowa\u0142 z dostaw ropy rosyjskiej drog\u0105 morsk\u0105 - zaznaczy\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawo-zacheca-do-zajmowania-pustostanow-Dzikim-lokatorom-przysluguje-pewna-ochrona-panstwa-8448541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prawo zach\u0119ca do zajmowania pustostan\u00f3w? Dzikim lokatorom przys\u0142uguje pewna ochrona pa\u0144stwa", "date_published": "2022-12-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/7eceb7181cf529-948-568-0-324-3508-2104.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Hiszpanii trudno eksmitowa\u0107 osoby, kt\u00f3re zaj\u0119\u0142y\npuste lokum. Sprawdzamy, czy sytuacja dotycz\u0105ca Polski wygl\u0105da podobnie. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/B-21-Raider-USA-zaprezentowaly-nowy-bombowiec-8450650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To B-21 Raider. USA zaprezentowa\u0142y nowy bombowiec", "date_published": "2022-12-03 03:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/73f653fc4c659d-948-568-0-120-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koncern zbrojeniowy Northrop Grumman zaprezentowa\u0142 w pi\u0105tek w Kalifornii najnowocze\u015bniejszy samolot bombowy B-21 Raider. Maszyna ma sta\u0107 si\u0119 \"kr\u0119gos\u0142upem\" ameryka\u0144skich si\u0142 powietrznych.</p>", "persistent": false}]