[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-03/usa-10-latek-zamordowal-matke-bo-nie-kupila-mu-okularow-vr/", "title": "USA. 10-latek zamordowa\u0142 matk\u0119, bo nie kupi\u0142a mu okular\u00f3w VR", "date_published": "2022-12-03 21:34:00+00:00", "description": "10-latek zastrzeli\u0142 swoj\u0105 44-letni\u0105 matk\u0119, bo nie chcia\u0142a kupi\u0107 mu zestawu do gier na Amazonie. Po morderstwie zam\u00f3wi\u0142 sobie gogle i dopytywa\u0142 babci\u0119, czy paczka ju\u017c przysz\u0142a. Dziecko ma by\u0107 s\u0105dzone jak doros\u0142y. Grozi mu do 60 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-03/wojna-w-ukrainie-lukaszenka-o-wojnie-do-ostatniego-polaka/", "title": "Wojna w Ukrainie. \u0141ukaszenka o \"wojnie do ostatniego Polaka\"", "date_published": "2022-12-03 20:05:00+00:00", "description": "Alaksandr \u0141ukaszenka rozmawia\u0142 z rosyjskim ministrem obrony Siergiejem Szojgu. Bia\u0142oruski przyw\u00f3dca za wojn\u0119 obwini\u0142 Ukrain\u0119, twierdz\u0105c, \u017ce ani Rosja, ani Bia\u0142oru\u015b nie chcia\u0142y konfliktu. Straszy\u0142 te\u017c wojn\u0105 do ostatniego Polaka.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-03/wojna-w-ukrainie-nowa-baza-wojskowa-w-mariupolu-sa-zdjecia-satelitarne/", "title": "Wojna w Ukrainie. Nowa baza wojskowa w Mariupolu? S\u0105 zdj\u0119cia satelitarne", "date_published": "2022-12-03 17:01:00+00:00", "description": "Rosjanie wzmacniaj\u0105 swoj\u0105 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105 w Mariupolu? Tak wynika z opublikowanych ostatnio zdj\u0119\u0107 satelitarnych firmy Maxar. Fotografie przedstawiaj\u0105 kompleks wojskowy Rosji. Na dachu za\u015b Rosjanie zostawili wiadomo\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-03/legenda-futbolu-nie-reaguje-na-chemioterapie-pele-pod-opieka-paliatywna/", "title": "Legenda futbolu nie reaguje na chemioterapi\u0119. Pele pod opiek\u0105 paliatywn\u0105", "date_published": "2022-12-03 16:16:00+00:00", "description": "S\u0142ynny pi\u0142karz, jedyny trzykrotny mistrz \u015bwiata - Pele - otrzyma\u0142 opiek\u0119 paliatywn\u0105 po tym, jak chemioterapia przesta\u0142a przynosi\u0107 oczekiwane rezultaty - donosi dziennik Folha de Sao Paulo. Brazylijska legenda futbolu walczy z rakiem okr\u0119\u017cnicy.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-03/usa-emmanuel-macron-po-spotkaniu-z-joe-bidenem-mowil-o-gwarancjach-bezpieczenstwa-dla-rosji/", "title": "USA. Emmanuel Macron po spotkaniu z Joe Bidenem m\u00f3wi\u0142 o gwarancjach bezpiecze\u0144stwa dla Rosji", "date_published": "2022-12-03 15:55:00+00:00", "description": "Przysz\u0142a europejska architektura bezpiecze\u0144stwa musi zawiera\u0107 gwarancje dla Rosji - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 telewizji TF1 prezydent Francji Emmanuel Macron. Przytoczy\u0142 przy tej okazji s\u0142owa W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry ma obawia\u0107 si\u0119, \u017ce \u200b\u200bNATO zbli\u017ca si\u0119 do granic jego pa\u0144stwa. Macron jednocze\u015bnie zapowiedzia\u0142, \u017ce Ukraina otrzyma dodatkowe wsparcie militarne do walki z okupantem.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-03/usa-siedmiolatka-znaleziona-martwa-porwal-ja-kierowca-firmy-kurierskiej/", "title": "USA. Siedmiolatka znaleziona martwa. Porwa\u0142 j\u0105 kierowca firmy kurierskiej", "date_published": "2022-12-03 11:29:00+00:00", "description": "Koszmarny fina\u0142 trwaj\u0105cej dwa dni akcji poszukiwawczej Atheny Strand z Teksasu. Siedmiolatka zosta\u0142a znaleziona martwa w wiejskim hrabstwie Wise. Zagini\u0119cie dziecka z domu jej ojca zosta\u0142o zg\u0142oszone 30 listopada. Zdaniem policji za uprowadzenie oraz zabicie dziewczynki odpowiedzialny jest 31-letni kurier firmy FedEx.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-03/ukraina-mer-moskwy-siergiej-sobianin-pojawil-sie-na-froncie/", "title": "Ukraina. Mer Moskwy Siergiej Sobianin pojawi\u0142 si\u0119 na froncie. Jego miasto wspiera \u0141uga\u0144sk i Donieck", "date_published": "2022-12-03 10:20:00+00:00", "description": "Nieoczekiwanie na ukrai\u0144skim froncie pojawi\u0142 si\u0119 Siergiej Sobianin, uznawany za jednego z kandydat\u00f3w do zast\u0105pienia W\u0142adimira Putina, mer Moskwy. Polityk do tej pory dystansowa\u0142 si\u0119 od operacji specjalnej, dlatego jego wizyta jest tym bardziej zaskakuj\u0105ca. Jak podaj\u0105 rosyjskie media, wyjazd na okupowane terytoria ma zwi\u0105zek z poleceniem od prezydenta Rosji.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-03/maksymilian-dura-tysiace-ukraincow-zniknelo-z-frontu-atak-na-melitopol-moze-byc-przelomem/", "title": "Maksymilian Dura: Tysi\u0105ce Ukrai\u0144c\u00f3w znikn\u0119\u0142o z frontu. Atak na Melitopol mo\u017ce by\u0107 prze\u0142omem", "date_published": "2022-12-03 10:10:00+00:00", "description": "Ukrai\u0144cy mog\u0105 szykowa\u0107 si\u0119 do przeprowadzenia ofensywy i odbicia Melitopolu w obwodzie zaporoskim, co mog\u0142oby doprowadzi\u0107 do prze\u0142omu w wojnie - uwa\u017ca kmdr por. rez. Maksymilian Dura, ekspert Defence24.pl. Jak t\u0142umaczy, taki ruch pozwoli\u0142by odci\u0105\u0107 znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojsk okupant\u00f3w od dostaw. Ofensyw\u0119 mo\u017ce przeprowadzi\u0107 kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy Ukrai\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy jaki\u015b czas temu nagle znikn\u0119li z frontu.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-03/media-wladimir-putin-mial-wypadek-w-swojej-rezydencji/", "title": "Media: W\u0142adimir Putin mia\u0142 wypadek w swojej rezydencji", "date_published": "2022-12-03 08:00:00+00:00", "description": "Rosyjskie media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142a informacja o powa\u017cnym wypadku W\u0142adimira Putina. Prezydent Rosji mia\u0142 spa\u015b\u0107 ze schod\u00f3w w swojej rezydencji i powa\u017cnie pot\u0142uc ko\u015b\u0107 ogonow\u0105.", "persistent": false}]