[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29216633,tragedia-na-szlaku-w-beskidzie-malym-dwie-osoby-w-stanie-hipotermii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragedia na szlaku w Beskidzie Ma\u0142ym. Dwie osoby w stanie hipotermii, kobieta nie prze\u017cy\u0142a", "date_published": "2022-12-03 16:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/dc/1b/z29216742M,Gory---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W rejonie szczytu Potr\u00f3jna w Beskidzie Ma\u0142ym znaleziono dwie osoby w stanie hipotermii. Kobiety nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 - podaje lokalny portal.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29216236,dramatyczny-apel-lodzkiej-policji-9-letnia-matylda-walczy-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dramatyczny apel \u0142\u00f3dzkiej policji. 9-letnia Matylda walczy o \u017cycie i potrzebuje pomocy", "date_published": "2022-12-03 15:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/dc/1b/z29216406M,Policja-apeluje-o-pomoc-9-latce.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141\u00f3dzcy funkcjonariusze prosz\u0105 o pomoc w ratowaniu 9-letniej dziewczynki. C\u00f3rka policjantki z miejscowej komendy przebywa obecnie w szpitalu, gdzie walczy z bia\u0142aczk\u0105. Matylda potrzebuje jak najszybszego przetoczenia krwi. Mundurowi apeluj\u0105 do wszystkich, nie tylko do mieszka\u0144c\u00f3w miasta, o pilne krwiodawstwo bez wzgl\u0119du na posiadan\u0105 grup\u0119.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29216201,lubelskie-wjechal-na-przejazd-kolejowy-a-mial-czerwone-swiatlo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Utkn\u0105\u0142 na przeje\u017adzie kolejowym, wy\u0142ama\u0142 rogatk\u0119 i uciek\u0142. Policja dotar\u0142a do sprawcy [WIDEO]", "date_published": "2022-12-03 15:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/dc/1b/z29216262M,Lubelskie--Wjechal-na-przejazd-kolejowy--Mial-czer.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna nie zwa\u017caj\u0105c czerwone \u015bwiat\u0142o, wjecha\u0142 na strze\u017cony przejazd kolejowy. Cofaj\u0105c, wy\u0142ama\u0142 rogatk\u0119, a nast\u0119pnie odjecha\u0142. Po niemal dw\u00f3ch miesi\u0105cach policjanci ustalili sprawc\u0119. Czeka go kara i sprawa w s\u0105dzie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29216085,kiedy-probne-matury-2023-maturzysto-zostalo-ci-kilka-dni-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pr\u00f3bne matury zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami. Co trzeba wiedzie\u0107? [HARMONOGRAM]", "date_published": "2022-12-03 15:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/dc/1b/z29216230M,Kiedy-matury-probne-2023-.jpg\" vspace=\"2\" />Maturzy\u015bci b\u0119d\u0105 mogli jeszcze w tym roku zmierzy\u0107 si\u0119 z pr\u00f3bnymi egzaminami przygotowanymi przez CKE. Testy diagnostyczne zaplanowano na grudzie\u0144. Komisja przygotowa\u0142a pr\u00f3bne arkusze ze wszystkich przedmiot\u00f3w obowi\u0105zkowych oraz wybranego przedmiotu na poziomie rozszerzonym. Kiedy odb\u0119dzie si\u0119 pr\u00f3bna matura? Podajemy harmonogram.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29216019,pozar-we-wrzesciu-kilkudziesieciu-uchodzcow-ewakuowanych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pomorskie. Po\u017car budynku z uchod\u017acami we Wrze\u015bciu. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b ewakuowanych", "date_published": "2022-12-03 13:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/dc/1b/z29216132M,Pozar--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />We Wrze\u015bciu (woj. pomorskie) w pi\u0105tek dosz\u0142o do po\u017caru budynku, w kt\u00f3rym mieszka\u0142o 33 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Z najnowszych informacji wynika, \u017ce zosta\u0142 on ca\u0142kowicie zniszczony.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29215988,lubuskie-nie-wybuch-a-rozszczelnienie-gazociagu-dwoch-pracownikow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubuskie. Nie wybuch, a rozszczelnienie gazoci\u0105gu. Dw\u00f3ch pracownik\u00f3w poszkodowanych", "date_published": "2022-12-03 13:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/98/1b/z28936798M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u0141upowie (woj. lubuskie) zosta\u0142a uszkodzona nitka gazoci\u0105gu \u015bredniego ci\u015bnienia, co spowodowa\u0142o wyrzut gazu. Wcze\u015bniej media informowa\u0142y o tym, \u017ce mia\u0142o doj\u015b\u0107 do wybuchu, tym informacjom zaprzeczy\u0142a jednak stra\u017c po\u017carna. W wyniku zdarzenia poszkodowane zosta\u0142y dwie osoby.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29215763,zaginiecie-iwony-wieczorek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Znajomy Iwony Wieczorek twierdzi, \u017ce n\u0119ka go policja. Wyja\u015bnia, po co dzwoni\u0142 do pracownika klubu", "date_published": "2022-12-03 12:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/dc/1b/z29215870M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />- \u017byj\u0119 teraz ze \u015bwiadomo\u015bci\u0105, \u017ce ka\u017cdego dnia mo\u017ce przyj\u015b\u0107 policja i postawi\u0107 mi zarzuty za co\u015b, czego nie zrobi\u0142em. Bardzo chcia\u0142bym, \u017ceby rozwi\u0105zali t\u0119 spraw\u0119. Ci\u0105gni\u0119cie jej przechodzi w paranoj\u0119 - m\u00f3wi Onetowi Pawe\u0142, znajomy, z kt\u00f3rym Iwona Wieczorek bawi\u0142a si\u0119 w sopockim Dream Clubie w noc zagini\u0119cia. Wyja\u015bnia, dlaczego kontaktowa\u0142 si\u0119 p\u00f3\u017aniej z wa\u017cnym pracownikiem tego lokalu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29215780,trudne-warunki-w-gorach-w-tatrach-lawinowa-jedynka-w-beskidach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trudne warunki w g\u00f3rach. W Tatrach lawinowa \"jedynka\". W Beskidach bia\u0142o i \u015blisko", "date_published": "2022-12-03 11:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/23/1b/z28458130M,Turysci-w-Tatrach--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zar\u00f3wno w Tatrach, jak i Beskidach panuj\u0105 trudne warunki. Ratownicy g\u00f3rscy ostrzegaj\u0105 przed oblodzeniami i apeluj\u0105 o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29215608,szklanka-na-drogach-w-tych-miejscach-w-polsce-bedzie-niebezpiecznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szklanka na drogach. W tych miejscach w Polsce b\u0119dzie niebezpiecznie. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia", "date_published": "2022-12-03 09:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/99/1a/z27891758M,Gololedz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przed marzn\u0105cymi opadami, kt\u00f3re mog\u0105 spowodowa\u0107 niebezpiecze\u0144stwo dla pieszych i kierowc\u00f3w. Na drogach i chodnikach b\u0119dzie bardzo \u015blisko. Alerty zosta\u0142y wydane dla dwunastu wojew\u00f3dztw.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29215394,poprosil-mame-o-kanapke-i-worek-cioci-mowil-o-wujku-zaginiecie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Poprosi\u0142 mam\u0119 o kanapk\u0119 i worek, cioci m\u00f3wi\u0142 o \"wujku\". Zagini\u0119cie, o kt\u00f3rym ma\u0142o kto s\u0142ysza\u0142", "date_published": "2022-12-03 07:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/dc/1b/z29215454M,Czeslaw--Darek--Tomaszkiewicz-zaginal-w-1996-roku-.jpg\" vspace=\"2\" />W 1996 roku siedmioletni Darek wpad\u0142 do kuchni i poprosi\u0142 mam\u0119 o kanapki i worek jutowy. Gdy nie wr\u00f3ci\u0142 do wieczora, rodzina zacz\u0119\u0142a go szuka\u0107. W\u00f3wczas okaza\u0142o si\u0119, \u017ce przed zagini\u0119ciem m\u00f3wi\u0142 cioci o \"wujku\", z kt\u00f3rym mia\u0142 przyj\u015b\u0107 na pla\u017c\u0119. Ch\u0142opiec do tej pory si\u0119 nie odnalaz\u0142. Sprawa ta sta\u0142a si\u0119 medialna dopiero w 2021 roku za spraw\u0105 kana\u0142u zajmuj\u0105cego si\u0119 opisywaniem niewyja\u015bnionych zagini\u0119\u0107.", "persistent": false}]