[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-padla-szostka-w-lotto-wygrana-to-ponad-33-mln-zlotych,nId,6450689", "title": "Pad\u0142a \"sz\u00f3stka\" w Lotto. Wygrana to ponad 33 mln z\u0142otych", "date_published": "2022-12-03 22:54:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-padla-szostka-w-lotto-wygrana-to-ponad-33-mln-zlotych,nId,6450689\"><img align=\"left\" alt=\"Pad\u0142a &quot;sz\u00f3stka&quot; w Lotto. Wygrana to ponad 33 mln z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/padla-szostka-w-lotto-wygrana-to-ponad-33-mln-zlotych/000GFPU40BL1G5CA-C321.jpg\" /></a>W losowaniu Lotto, 3 grudnia, pad\u0142a jedna z najwy\u017cszych wygranych w historii. Osoba, kt\u00f3ra poprawnie wytypowa\u0142a sze\u015b\u0107 cyfr otrzyma 33 357 545,90 z\u0142. Totalizator Sportowy nie poda\u0142 do tej pory, gdzie przyj\u0119to szcz\u0119\u015bliwy zak\u0142ad. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-o-bachmut-tocza-sie-najciezsze-i-najbardziej-krwawe-,nId,6450680", "title": "Ukraina: O Bachmut tocz\u0105 si\u0119 najci\u0119\u017csze i najbardziej krwawe walki", "date_published": "2022-12-03 22:14:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-o-bachmut-tocza-sie-najciezsze-i-najbardziej-krwawe-,nId,6450680\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: O Bachmut tocz\u0105 si\u0119 najci\u0119\u017csze i najbardziej krwawe walki\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-o-bachmut-tocza-sie-najciezsze-i-najbardziej-krwawe/000GFPPU3DN84V66-C321.jpg\" /></a>Najbardziej krwawym, brutalnym i ci\u0119\u017ckim kierunkiem walk nazwa\u0142 rejon Bachmutu w obwodzie donieckim Ukrainy rzecznik Wschodniego Zgrupowania Wojsk Serhij Czerewaty. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w ewentualne zdobycie Bachmutu przez Rosjan nie zmieni przebiegu wojny, a b\u0119dzie mie\u0107 efekt g\u0142\u00f3wnie symboliczny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-pod-bachmutem-straz-graniczna-zestrzelila-rosyjski-b,nId,6450671", "title": "Ukraina: Pod Bachmutem stra\u017c graniczna zestrzeli\u0142a rosyjski bombowiec Su-34", "date_published": "2022-12-03 21:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-pod-bachmutem-straz-graniczna-zestrzelila-rosyjski-b,nId,6450671\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Pod Bachmutem stra\u017c graniczna zestrzeli\u0142a rosyjski bombowiec Su-34\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-pod-bachmutem-straz-graniczna-zestrzelila-rosyjski-b/000GFPJ19L7AUHSJ-C321.jpg\" /></a>Pod Bachmutem (obw\u00f3d doniecki) ukrai\u0144ska stra\u017c graniczna zestrzeli\u0142a rosyjski bombowiec Su-34. W sobotniej informacji operacyjnej Si\u0142y Zbrojne Ukrainy poda\u0142y, \u017ce na kierunkach Awdijiwki i Bachmutu Rosjanie aktywnie wykorzystuj\u0105 lotnictwo do wspierania grup naziemnych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-pracownicy-lotniska-rzucali-walizkami-pasazerow-sz,nId,6450649", "title": "Australia: Pracownicy lotniska rzucali walizkami pasa\u017cer\u00f3w. Szokuj\u0105ce nagranie", "date_published": "2022-12-03 20:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-pracownicy-lotniska-rzucali-walizkami-pasazerow-sz,nId,6450649\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Pracownicy lotniska rzucali walizkami pasa\u017cer\u00f3w. Szokuj\u0105ce nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-pracownicy-lotniska-rzucali-walizkami-pasazerow-sz/000GFP9H1SXAL61P-C321.jpg\" /></a>Pracownicy australijskiego lotniska podczas wy\u0142adowywania baga\u017cy podrzucali je do g\u00f3ry, rzucali nimi na ta\u015bm\u0119 i uderzali walizkami w przeno\u015bnik ta\u015bmowy. W sieci pojawi\u0142 si\u0119 film, na kt\u00f3rym zarejestrowano ich zachowanie. Zatrudniaj\u0105ca ich firma zapowiedzia\u0142a dochodzenie.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smiertelne-zatrucie-tlenkiem-wegla-w-koscierzynie-47-latek-n,nId,6450668", "title": "\u015amiertelne zatrucie tlenkiem w\u0119gla w Ko\u015bcierzynie. 47-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-12-03 20:40:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smiertelne-zatrucie-tlenkiem-wegla-w-koscierzynie-47-latek-n,nId,6450668\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelne zatrucie tlenkiem w\u0119gla w Ko\u015bcierzynie. 47-latek nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelne-zatrucie-tlenkiem-wegla-w-koscierzynie-47-latek-n/000GFPDL4JC5O292-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zatru\u0142y si\u0119 tlenkiem w\u0119gla w trakcie budowy domu w Ko\u015bcierzynie. 47-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 mimo reanimacji. Z kolei 41-letnia kobieta trafi\u0142a do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-nie-jest-powazna-decyzja-zelenski-krytykuje-panstwa-ue,nId,6450654", "title": "\"To nie jest powa\u017cna decyzja\". Ze\u0142enski krytykuje pa\u0144stwa UE", "date_published": "2022-12-03 19:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-nie-jest-powazna-decyzja-zelenski-krytykuje-panstwa-ue,nId,6450654\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To nie jest powa\u017cna decyzja&quot;. Ze\u0142enski krytykuje pa\u0144stwa UE\" src=\"https://i.iplsc.com/to-nie-jest-powazna-decyzja-zelenski-krytykuje-panstwa-ue/000GFP6J2MYYXUIW-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski skrytykowa\u0142 decyzj\u0119 o wyznaczeniu g\u00f3rnego pu\u0142apu ceny rosyjskiej ropy na poziomie 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119. Stwierdzi\u0142, \u017ce wprowadzony pu\u0142ap jest  &quot;komfortowy dla bud\u017cetu pa\u0144stwa-agresora&quot;. - Rosyjski bud\u017cet otrzyma rocznie 100 mld dol. \u2013 zaznaczy\u0142. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-zachod-powinien-rozwazyc-gwarancje-bezpieczenstwa-dla,nId,6450644", "title": "Macron: Zach\u00f3d powinien rozwa\u017cy\u0107 gwarancje bezpiecze\u0144stwa dla Rosji", "date_published": "2022-12-03 19:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-zachod-powinien-rozwazyc-gwarancje-bezpieczenstwa-dla,nId,6450644\"><img align=\"left\" alt=\"Macron: Zach\u00f3d powinien rozwa\u017cy\u0107 gwarancje bezpiecze\u0144stwa dla Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-zachod-powinien-rozwazyc-gwarancje-bezpieczenstwa-dla/000GFP29657MIP0V-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce gdy W\u0142adimir Putin zdecyduje si\u0119 na negocjacje pokojowe, to &quot;Zach\u00f3d powinien rozwa\u017cy\u0107, jak odpowiedzie\u0107 na zg\u0142aszan\u0105 przez Rosj\u0119 potrzeb\u0119 uzyskania gwarancji bezpiecze\u0144stwa&quot;. Jednocze\u015bnie podkre\u015bli\u0142, \u017ce Francja nadal b\u0119dzie dostarcza\u0107 bro\u0144 Ukrainie i &quot;pomaga\u0107 w stawianiu oporu&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-bylismy-oskarzani-o-nacjonalizm-to-bezczelne-klams,nId,6450639", "title": "Kaczy\u0144ski: Byli\u015bmy oskar\u017cani o nacjonalizm. To bezczelne k\u0142amstwo", "date_published": "2022-12-03 19:10:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-bylismy-oskarzani-o-nacjonalizm-to-bezczelne-klams,nId,6450639\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Byli\u015bmy oskar\u017cani o nacjonalizm. To bezczelne k\u0142amstwo \" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-bylismy-oskarzani-o-nacjonalizm-to-bezczelne-klams/000GFP181EV9MDYT-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w trakcie spotkania w Zielonej G\u00f3rze powiedzia\u0142, \u017ce ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy &quot;by\u0142 oskar\u017cani o ksenofobi\u0119&quot; i &quot;nacjonalizm&quot;. - To wszystko okaza\u0142o si\u0119 bezczelnym k\u0142amstwem, w kt\u00f3rym uczestniczy\u0142a znaczna cz\u0119\u015b\u0107 opozycji - powiedzia\u0142. Prezes PiS poinformowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c ilu Ukrai\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy opu\u015bcili sw\u00f3j kraj po wybuchu wojny nadal mieszka w Polsce. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-oligarcha-aresztowany-w-londynie-pod-zarzutem-prani,nId,6450622", "title": "Rosyjski oligarcha aresztowany w Londynie pod zarzutem prania pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-12-03 18:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-oligarcha-aresztowany-w-londynie-pod-zarzutem-prani,nId,6450622\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski oligarcha aresztowany w Londynie pod zarzutem prania pieni\u0119dzy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-oligarcha-aresztowany-w-londynie-pod-zarzutem-prani/000GFOZA6ATEH7J7-C321.jpg\" /></a>Brytyjska Narodowa Agencja ds. Przest\u0119pczo\u015bci (NCA) poinformowa\u0142a o aresztowaniu rosyjskiego oligarchy. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w swojej posiad\u0142o\u015bci w Londynie wartej wiele milion\u00f3w funt\u00f3w. Rosjaninowi zarzuca si\u0119 pranie brudnych pieni\u0119dzy. Wed\u0142ug medialnych doniesie\u0144 zatrzymany oligarcha to za\u0142o\u017cyciel i udzia\u0142owca Alfa Group Michai\u0142 Fridman. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-hiszpania-media-za-przesylki-z-ladunkami-wybuchowymi-odpowia,nId,6450626", "title": "Hiszpania. Media: Za przesy\u0142ki z \u0142adunkami wybuchowymi odpowiada jedna osoba", "date_published": "2022-12-03 17:54:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-hiszpania-media-za-przesylki-z-ladunkami-wybuchowymi-odpowia,nId,6450626\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania. Media: Za przesy\u0142ki z \u0142adunkami wybuchowymi odpowiada jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-media-za-przesylki-z-ladunkami-wybuchowymi-odpowia/000GFOV0O0XPSTRF-C321.jpg\" /></a>Za wysy\u0142k\u0105 zawieraj\u0105cych \u0142adunki wybuchowe paczek do instytucji politycznych i gospodarczych w Hiszpanii stoi prawdopodobnie jedna osoba - wynika ze \u015bledztwa, na kt\u00f3rego ustalenia powo\u0142uje si\u0119 dziennik &quot;La Razon&quot;. Podano te\u017c, \u017ce przesy\u0142ki mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek z wyjazdem hiszpa\u0144skich ekspert\u00f3w do Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-eksplozja-na-parkingu-czyscil-auto-i-wylecial-w-powie,nId,6450602", "title": "Niemcy: Eksplozja na parkingu. Czy\u015bci\u0142 auto i wylecia\u0142 w powietrze", "date_published": "2022-12-03 17:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-eksplozja-na-parkingu-czyscil-auto-i-wylecial-w-powie,nId,6450602\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Eksplozja na parkingu. Czy\u015bci\u0142 auto i wylecia\u0142 w powietrze\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-eksplozja-na-parkingu-czyscil-auto-i-wylecial-w-powie/000GFOQHWE93MYWQ-C321.jpg\" /></a>T\u0105 lekcj\u0119 59-latek zapami\u0119ta do ko\u0144ca \u017cycia. M\u0119\u017cczyzna postanowi\u0142 wyczy\u015bci\u0107 wn\u0119trze swojego samochodu. Po wszystkim, siedz\u0105c w \u015brodku zapali\u0142 papierosa, a auto eksplodowa\u0142o. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ranny i trafi\u0142 do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-ugina-sie-pod-presja-co-dalej-z-nakazem-noszenia-hidzab,nId,6450621", "title": "Iran ugina si\u0119 pod presj\u0105. Co dalej z nakazem noszenia hid\u017cabu?", "date_published": "2022-12-03 17:42:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-ugina-sie-pod-presja-co-dalej-z-nakazem-noszenia-hidzab,nId,6450621\"><img align=\"left\" alt=\"Iran ugina si\u0119 pod presj\u0105. Co dalej z nakazem noszenia hid\u017cabu?\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-ugina-sie-pod-presja-co-dalej-z-nakazem-noszenia-hidzab/000GFOSKBOKSB4O2-C321.jpg\" /></a>Nakaz noszenia przez kobiety w Iranie hid\u017cabu jest poddany ponownej ocenie - przekaza\u0142 ira\u0144ski prokurator generalny Mohamed D\u017cafar Montazeri. Rezultaty rozm\u00f3w maj\u0105 by\u0107 znane &quot;za tydzie\u0144 b\u0105d\u017a dwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limit-ceny-na-rosyjska-rope-rada-ue-60-dol-za-barylke,nId,6450617", "title": "Limit ceny na rosyjsk\u0105 rop\u0119. Rada UE: 60 dol. za bary\u0142k\u0119", "date_published": "2022-12-03 17:35:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limit-ceny-na-rosyjska-rope-rada-ue-60-dol-za-barylke,nId,6450617\"><img align=\"left\" alt=\"Limit ceny na rosyjsk\u0105 rop\u0119. Rada UE: 60 dol. za bary\u0142k\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/limit-ceny-na-rosyjska-rope-rada-ue-60-dol-za-barylke/000GFOS64SLLAMBO-C321.jpg\" /></a>Pu\u0142ap cenowy na rosyjsk\u0105 rop\u0119 zosta\u0142 ustalony na 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119 - przekaza\u0142a Rada Unii Europejskiej. Krok ma docelowo uszczupli\u0107 dochody rosyjskiego bud\u017cetu. Polska ostatecznie zgodzi\u0142a si\u0119 na porozumienie - do tej wstrzymywa\u0142a zatwierdzenie chc\u0105 dok\u0142adnie zbada\u0107 tzw. mechanizm dostosowawczy.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-w-szwecji-zaginal-czeczenski-bloger-krytykowal-kadyrow,nId,6450576", "title": "Media: W Szwecji zagin\u0105\u0142 czecze\u0144ski bloger. Krytykowa\u0142 Kadyrowa", "date_published": "2022-12-03 16:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-w-szwecji-zaginal-czeczenski-bloger-krytykowal-kadyrow,nId,6450576\"><img align=\"left\" alt=\"Media: W Szwecji zagin\u0105\u0142 czecze\u0144ski bloger. Krytykowa\u0142 Kadyrowa\" src=\"https://i.iplsc.com/media-w-szwecji-zaginal-czeczenski-bloger-krytykowal-kadyrow/000GFOM1GP7VWUJ4-C321.jpg\" /></a>Mieszkaj\u0105cy w Szwecji opozycyjny czecze\u0144ski bloger Tumso Abdurakhmanov przesta\u0142 si\u0119 komunikowa\u0107 - wynika z doniesie\u0144 czecze\u0144skiego stowarzyszenia praw cz\u0142owieka Vayfond. 1 grudnia na Telegramie pojawi\u0142y si\u0119 wiadomo\u015bci o zab\u00f3jstwie Abdurakhmanova. Opublikowano wideo z rzekomo zmar\u0142ym blogerem, ale w komentarzach kilku u\u017cytkownik\u00f3w wskaza\u0142o, \u017ce na filmie wyst\u0119puje inna osoba.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wywiad-rosyjskie-rakiety-trafiaja-do-uzytku-bezposre,nId,6450526", "title": "Ukraina. Wywiad: Rosyjskie rakiety trafiaj\u0105 do u\u017cytku bezpo\u015brednio z linii monta\u017cowej", "date_published": "2022-12-03 16:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wywiad-rosyjskie-rakiety-trafiaja-do-uzytku-bezposre,nId,6450526\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Wywiad: Rosyjskie rakiety trafiaj\u0105 do u\u017cytku bezpo\u015brednio z linii monta\u017cowej\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wywiad-rosyjskie-rakiety-trafiaja-do-uzytku-bezposre/000F518JIFLOM4QD-C321.jpg\" /></a>Rosja wykorzystuje ju\u017c strategiczny zapas niekt\u00f3rych rodzaj\u00f3w broni - przekaza\u0142 rzecznik G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadu Ukrainy (GUR) Wadim Skibicki. Jak doda\u0142, wojsko rosyjskie do atak\u00f3w na Ukrain\u0119 wykorzystuje rakiety wyprodukowane w tym roku.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3278113,iAId,441944", "title": "31. Urodziny Radia Maryja", "date_published": "2022-12-03 16:42:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3278113,iAId,441944\"><img align=\"left\" alt=\"31. Urodziny Radia Maryja\" src=\"https://i.iplsc.com/31-urodziny-radia-maryja/000GFOK2U1KR4A5V-C321.jpg\" /></a>W hali sportowo-widowiskowej Arena w Toruniu zorganzowano w sobot\u0119 obchody rocznicy powstania Radia Maryja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-polska-francja-przy-korzystnym-wyniku-bede-skaka,nId,6450590", "title": "Kaczy\u0144ski o Polska-Francja: Przy korzystnym wyniku b\u0119d\u0119 skaka\u0142 w powietrze", "date_published": "2022-12-03 16:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-polska-francja-przy-korzystnym-wyniku-bede-skaka,nId,6450590\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o Polska-Francja: Przy korzystnym wyniku b\u0119d\u0119 skaka\u0142 w powietrze\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-polska-francja-przy-korzystnym-wyniku-bede-skaka/000GFOEOFDLUJ7C7-C321.jpg\" /></a>Na taki mecz kibice czekali ponad 30 lat. W niedziel\u0119 reprezentacja Polski zmierzy si\u0119 z Francj\u0105 w meczu 1/8 fina\u0142u mistrzostw \u015bwiata. - Oczywi\u015bcie jestem pe\u0142en wiary - przyzna\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, zapytany o swoje przewidywania przed tym meczem. Prezes PiS nie pokusi\u0142 si\u0119 jednak o wytypowanie dok\u0142adnego wyniku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-torun-urodziny-radia-maryja-politycy-wsrod-gosci,nId,6450589", "title": "Toru\u0144: Urodziny Radia Maryja. Politycy w\u015br\u00f3d go\u015bci", "date_published": "2022-12-03 15:56:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-torun-urodziny-radia-maryja-politycy-wsrod-gosci,nId,6450589\"><img align=\"left\" alt=\"Toru\u0144: Urodziny Radia Maryja. Politycy w\u015br\u00f3d go\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/torun-urodziny-radia-maryja-politycy-wsrod-gosci/000GFOEXGCEXK1F5-C321.jpg\" /></a>- Te ponad 30 lat waszej modlitwy, mi\u0142o\u015bci do ojczyzny, waszego zaanga\u017cowania, obroni\u0142o Polsk\u0119 przed laicyzacj\u0105, przed pozbawieniem naszych korzeni, naszej kultury, naszej wiary, naszej historii, dumy z tego, jakim jeste\u015bmy narodem. Za to wam dzi\u0119kuj\u0119 - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 wicepremier Jacek Sasin podczas uroczysto\u015bci 31-lecia Radia Maryja. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-samochod-wjechal-do-martwej-wisly-w-srodku-dwie-osoby,nId,6450577", "title": "Gda\u0144sk: Samoch\u00f3d wjecha\u0142 do Martwej Wis\u0142y. W \u015brodku dwie osoby", "date_published": "2022-12-03 15:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-samochod-wjechal-do-martwej-wisly-w-srodku-dwie-osoby,nId,6450577\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Samoch\u00f3d wjecha\u0142 do Martwej Wis\u0142y. W \u015brodku dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-samochod-wjechal-do-martwej-wisly-w-srodku-dwie-osoby/000GFOE98J2N4O16-C321.jpg\" /></a>Auto osobowe jad\u0105ce ul. Przegali\u0144skiej na Wyspie Sobieszewskiej w Gda\u0144sku wjecha\u0142o do Martwej Wis\u0142y. Stra\u017cacy poinformowali, \u017ce dwie osoby, kt\u00f3re by\u0142y w \u015brodku, wydosta\u0142y si\u0119 przed przyjazdem s\u0142u\u017cb. Akcja wydobycia pojazdu z wody ma zosta\u0107 przeprowadzona jeszcze w sobot\u0119. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-szojgu-spotkal-sie-z-alaksandrem-lukaszenka-rozmawi,nId,6450583", "title": "Siergiej Szojgu spotka\u0142 si\u0119 z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105. Rozmawiali o armii", "date_published": "2022-12-03 15:39:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-szojgu-spotkal-sie-z-alaksandrem-lukaszenka-rozmawi,nId,6450583\"><img align=\"left\" alt=\"Siergiej Szojgu spotka\u0142 si\u0119 z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105. Rozmawiali o armii\" src=\"https://i.iplsc.com/siergiej-szojgu-spotkal-sie-z-alaksandrem-lukaszenka-rozmawi/000GFOHFNWIX4PCK-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu przylecia\u0142 w sobot\u0119 do Mi\u0144ska i spotka\u0142 si\u0119 z ministrem obrony Bia\u0142orusi Wiktarem Chreninem \u2013 informuj\u0105 media pa\u0144stwowe i niezale\u017cne. Szefowie resort\u00f3w mieli podpisa\u0107 protok\u00f3\u0142 o zmianach w bia\u0142orusko-rosyjskim porozumieniu o bezpiecze\u0144stwie regionalnym. Kilka godzin Szojgu spotka\u0142 si\u0119 tak\u017ce z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105. W rozmowie pojawi\u0142 si\u0119 w\u0105tek Polski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-szojgu-w-bialorusi-spotka-sie-z-alaksandrem-lukasze,nId,6450583", "title": "Siergiej Szojgu w Bia\u0142orusi. Spotka si\u0119 z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105", "date_published": "2022-12-03 15:39:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-szojgu-w-bialorusi-spotka-sie-z-alaksandrem-lukasze,nId,6450583\"><img align=\"left\" alt=\"Siergiej Szojgu w Bia\u0142orusi. Spotka si\u0119 z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/siergiej-szojgu-w-bialorusi-spotka-sie-z-alaksandrem-lukasze/000GFOCMKGMT7I2R-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu przylecia\u0142 w sobot\u0119 do Mi\u0144ska i spotka\u0142 si\u0119 z ministrem obrony Bia\u0142orusi Wiktarem Chreninem \u2013 informuj\u0105 media pa\u0144stwowe i niezale\u017cne. Szefowie resort\u00f3w mieli podpisa\u0107 protok\u00f3\u0142 o zmianach w bia\u0142orusko-rosyjskim porozumieniu o bezpiecze\u0144stwie regionalnym. Kilka godzin Szojgu spotka\u0142 si\u0119 tak\u017ce z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jaroslaw-kaczynski-stawka-najblizszych-wyborow-jest-wysoka,nId,6450555", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Stawka najbli\u017cszych wybor\u00f3w jest wysoka", "date_published": "2022-12-03 14:19:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jaroslaw-kaczynski-stawka-najblizszych-wyborow-jest-wysoka,nId,6450555\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Stawka najbli\u017cszych wybor\u00f3w jest wysoka\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-stawka-najblizszych-wyborow-jest-wysoka/000GFNK1Y3H7I1LV-C321.jpg\" /></a>- Jest bardzo, bardzo wa\u017cne, \u017ceby obywatele naszego kraju zdawali sobie spraw\u0119 z wagi tej kartki wyborczej, tego skre\u015blenia, kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 dokonywali na jesieni przysz\u0142ego roku. Bo stawka jest naprawd\u0119 wysoka - stwierdzi\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. W sobot\u0119 spotyka si\u0119 on z mieszka\u0144cami Legnicy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragedia-w-beskidach-nie-zyje-kobieta-mezczyzna-w-stanie-hip,nId,6450546", "title": "Tragedia w Beskidach. Nie \u017cyje kobieta, m\u0119\u017cczyzna w stanie hipotermii", "date_published": "2022-12-03 13:57:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragedia-w-beskidach-nie-zyje-kobieta-mezczyzna-w-stanie-hip,nId,6450546\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Beskidach. Nie \u017cyje kobieta, m\u0119\u017cczyzna w stanie hipotermii\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-beskidach-nie-zyje-kobieta-mezczyzna-w-stanie-hip/000GFNIJ4A3JK66F-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby w hipotermii zosta\u0142y znalezione w sobot\u0119 przed po\u0142udniem na szlaku w rejonie szczytu Potr\u00f3jna w Beskidzie Ma\u0142ym - podali wadowiccy stra\u017cacy. Dy\u017curny komendy powiatowej PSP poda\u0142, \u017ce \u017cycia kobiety nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przed-europa-wielkie-pytanie-morawiecki-wskazuje-kluczowa-kw,nId,6450545", "title": "\"Przed Europ\u0105 wielkie pytanie\". Morawiecki wskazuje kluczow\u0105 kwesti\u0119", "date_published": "2022-12-03 13:55:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przed-europa-wielkie-pytanie-morawiecki-wskazuje-kluczowa-kw,nId,6450545\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Przed Europ\u0105 wielkie pytanie&quot;. Morawiecki wskazuje kluczow\u0105 kwesti\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przed-europa-wielkie-pytanie-morawiecki-wskazuje-kluczowa-kw/000GFNIBE223A768-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki pojawi\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 na debacie &quot;Europa naszych marze\u0144&quot;. Szef polskiego rz\u0105du w swoim przem\u00f3wieniu podkre\u015bli\u0142 rol\u0119 &quot;zjednoczenia&quot; w procesie wsp\u00f3\u0142tworzenia i kreowania polityki europejskiej. - Potrzebujemy zjednoczenia wszystkich si\u0142, kt\u00f3re chc\u0105 Europy rozs\u0105dnej, Europy solidarnej, Europy republika\u0144skiej i Europy wielkiej - m\u00f3wi\u0142 Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holenderska-zakonnica-podejrzewana-o-porywanie-dzieci,nId,6450529", "title": "Holenderska zakonnica podejrzewana o porywanie dzieci", "date_published": "2022-12-03 13:35:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holenderska-zakonnica-podejrzewana-o-porywanie-dzieci,nId,6450529\"><img align=\"left\" alt=\"Holenderska zakonnica podejrzewana o porywanie dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/holenderska-zakonnica-podejrzewana-o-porywanie-dzieci/000GFNDIDKTGQCJQ-C321.jpg\" /></a>W latach 70. i 80. holenderska zakonnica w Chile mia\u0142a odbiera\u0107 noworodki matkom, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce ich dzieci nie \u017cyj\u0105, a nast\u0119pnie wysy\u0142a\u0107 je do adopcji w Holandii - informuje dziennik &quot;Algemeen Dagblad&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-olbrzymi-pozar-w-bialymstoku-plonie-hala-sportowa,nId,6450534", "title": "Olbrzymi po\u017car w Bia\u0142ymstoku. P\u0142onie hala sportowa", "date_published": "2022-12-03 13:16:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-olbrzymi-pozar-w-bialymstoku-plonie-hala-sportowa,nId,6450534\"><img align=\"left\" alt=\"Olbrzymi po\u017car w Bia\u0142ymstoku. P\u0142onie hala sportowa\" src=\"https://i.iplsc.com/olbrzymi-pozar-w-bialymstoku-plonie-hala-sportowa/000GFNDNI7FNWONA-C321.jpg\" /></a>P\u0142onie hala sportowa w Bia\u0142ymstoku. Jak informuj\u0105 lokalne media, chodzi o Badders Badminton Club. Z ogniem walczy nawet kilkana\u015bcie jednostek stra\u017cy po\u017carnej. Do sieci trafi\u0142y zdj\u0119cia i nagrania z miejsca obj\u0119tego po\u017cog\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czyn-polaka-zdziwil-wielu-plywal-tam-przez-18-minut,nId,6450531", "title": "Czyn Polaka zdziwi\u0142 wielu. P\u0142ywa\u0142 tam przez 18 minut", "date_published": "2022-12-03 13:09:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czyn-polaka-zdziwil-wielu-plywal-tam-przez-18-minut,nId,6450531\"><img align=\"left\" alt=\"Czyn Polaka zdziwi\u0142 wielu. P\u0142ywa\u0142 tam przez 18 minut\" src=\"https://i.iplsc.com/czyn-polaka-zdziwil-wielu-plywal-tam-przez-18-minut/000GFND8F1VAR0PM-C321.jpg\" /></a>Sensacyjny wyczyn Polaka. Daniel Pa\u0142osz zaskoczy\u0142 wielu, gdy przep\u0142yn\u0105\u0142 700 metr\u00f3w w wodach jeziora, kt\u00f3re znajduje si\u0119 we wn\u0119trzu lodowca Hintertux w Austrii. W lodowatej wodzie m\u0119\u017cczyzna wytrzyma\u0142 18 minut.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosiniak-kamysz-rozpoczyna-sie-zbiorka-podpisow-pod-inicjaty,nId,6450530", "title": "Kosiniak-Kamysz: Rozpoczyna si\u0119 zbi\u00f3rka podpis\u00f3w pod inicjatyw\u0105 PSL - Uczciwa Polska", "date_published": "2022-12-03 13:06:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosiniak-kamysz-rozpoczyna-sie-zbiorka-podpisow-pod-inicjaty,nId,6450530\"><img align=\"left\" alt=\"Kosiniak-Kamysz: Rozpoczyna si\u0119 zbi\u00f3rka podpis\u00f3w pod inicjatyw\u0105 PSL - Uczciwa Polska\" src=\"https://i.iplsc.com/kosiniak-kamysz-rozpoczyna-sie-zbiorka-podpisow-pod-inicjaty/000GFNCW5P6P392K-C321.jpg\" /></a>Rusza zbi\u00f3rka podpis\u00f3w pod nasz\u0105 inicjatyw\u0105 - Uczciwa Polska. S\u0105 to trzy projekty dotycz\u0105ce Polski na pokolenia, kt\u00f3re wspieraj\u0105 m\u0142odych, senior\u00f3w i pracuj\u0105cych - poinformowa\u0142 szef PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ostatnie-gepardy-dla-ukrainy,nId,6450472", "title": "Niemcy. Ostatnie Gepardy dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-03 12:56:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ostatnie-gepardy-dla-ukrainy,nId,6450472\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Ostatnie Gepardy dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-ostatnie-gepardy-dla-ukrainy/000GFMXKA8D3DN4L-C321.jpg\" /></a>Berlin dostarczy Ukrainie siedem kolejnych dzia\u0142 przeciwlotniczych Gepard. Wed\u0142ug tygodnika &quot;Der Spiegel&quot; chodzi o modele przeznaczone wcze\u015bniej na z\u0142om, kt\u00f3re teraz s\u0105 remontowane. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-armia-na-razie-nie-ma-zagrozenia-ze-strony-bialorusi,nId,6450514", "title": "Ukraina. Armia: Na razie nie ma zagro\u017cenia ze strony Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-12-03 12:40:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-armia-na-razie-nie-ma-zagrozenia-ze-strony-bialorusi,nId,6450514\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Armia: Na razie nie ma zagro\u017cenia ze strony Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-armia-na-razie-nie-ma-zagrozenia-ze-strony-bialorusi/000ERLXHW9IQA89M-C321.jpg\" /></a>Na Bia\u0142orusi trwa koncentracja regionalnego zgrupowania wojsk Rosji i Bia\u0142orusi - powiadomi\u0142 dow\u00f3dca ukrai\u0144skich Si\u0142 Po\u0142\u0105czonych (czyli armii i oddzia\u0142\u00f3w ochotniczych) genera\u0142 Serhij Najew. Jak doda\u0142, ukrai\u0144ska armia \u015bledzi sytuacj\u0119 na terytorium Bia\u0142orusi i przygotowuje si\u0119 do reagowania. Dow\u00f3dca zapewni\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;na razie nie ma zagro\u017cenia ze strony Bia\u0142orusi&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prawdy-nie-ukryja-to-co-robi-rosja-widac-na-zdjeciach,nId,6450513", "title": "Prawdy nie ukryj\u0105. To, co robi Rosja, wida\u0107 na zdj\u0119ciach", "date_published": "2022-12-03 11:58:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prawdy-nie-ukryja-to-co-robi-rosja-widac-na-zdjeciach,nId,6450513\"><img align=\"left\" alt=\"Prawdy nie ukryj\u0105. To, co robi Rosja, wida\u0107 na zdj\u0119ciach\" src=\"https://i.iplsc.com/prawdy-nie-ukryja-to-co-robi-rosja-widac-na-zdjeciach/000GFN4QQVBT8NOE-C321.jpg\" /></a>Rosjanie dramatycznie pr\u00f3buj\u0105 &quot;ukry\u0107&quot; skal\u0119 zbrodni, jakich dopu\u015bcili si\u0119 w czasie wojny z Ukrain\u0105. Chodzi zw\u0142aszcza o Mariupol, o kt\u00f3ry stoczono - jak dotychczas - najkrwawsze walki mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Ukrain\u0105. Prawd\u0119 o tym, czego dopu\u015bci\u0142 si\u0119 okupant, ukazuj\u0105 zdj\u0119cia satelitarne firmy MAXAR. Wystarczy spojrze\u0107 na miejscowy cmentarz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-bialystok-schronisko-wstrzymalo-adopcje-szczeniat,nId,6450507", "title": "Bia\u0142ystok: Schronisko wstrzyma\u0142o adopcj\u0119 szczeni\u0105t", "date_published": "2022-12-03 11:49:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-bialystok-schronisko-wstrzymalo-adopcje-szczeniat,nId,6450507\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142ystok: Schronisko wstrzyma\u0142o adopcj\u0119 szczeni\u0105t\" src=\"https://i.iplsc.com/bialystok-schronisko-wstrzymalo-adopcje-szczeniat/0002QMV3TUQ90BJQ-C321.jpg\" /></a>Schronisko dla zwierz\u0105t w Bia\u0142ymstoku wstrzyma\u0142o adopcj\u0119 szczeni\u0105t tu\u017c przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia. Plac\u00f3wka chce u\u015bwiadamia\u0107, \u017ce \u017cywa istota nie mo\u017ce by\u0107 prezentem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-co-trzeci-obywatel-zyje-na-skraju-ubostwa,nId,6450437", "title": "Brazylia: Co trzeci obywatel \u017cyje na skraju ub\u00f3stwa", "date_published": "2022-12-03 11:25:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-co-trzeci-obywatel-zyje-na-skraju-ubostwa,nId,6450437\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Co trzeci obywatel \u017cyje na skraju ub\u00f3stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-co-trzeci-obywatel-zyje-na-skraju-ubostwa/000DDYTGK7ATC98E-C321.jpg\" /></a>Ponad 62 miliony mieszka\u0144c\u00f3w Brazylii, czyli prawie co trzeci obywatel tego kraju, \u017cyje na skraju ub\u00f3stwa - wynika z opublikowanego raportu Brazylijskiego Instytutu Geografii i Statystyki (IBGE).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-jak-dlugo-sars-cov-2-pozostaje-na-naszych-zakupach-sa-nowe-b,nId,6450456", "title": "Jak d\u0142ugo SARS-CoV-2 pozostaje na naszych zakupach? S\u0105 nowe badania", "date_published": "2022-12-03 11:10:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-jak-dlugo-sars-cov-2-pozostaje-na-naszych-zakupach-sa-nowe-b,nId,6450456\"><img align=\"left\" alt=\"Jak d\u0142ugo SARS-CoV-2 pozostaje na naszych zakupach? S\u0105 nowe badania\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-dlugo-sars-cov-2-pozostaje-na-naszych-zakupach-sa-nowe-b/000GFN45G8VOQQID-C321.jpg\" /></a>Brytyjscy eksperci potwierdzili, \u017ce wirus SARS-CoV-2, wywo\u0142uj\u0105cy chorob\u0119 COVID-19, mo\u017ce utrzymywa\u0107 si\u0119 na niekt\u00f3rych artyku\u0142ach spo\u017cywczych przez wiele dni. - Odkrycia te s\u0105 godne uwagi - m\u00f3wi\u0105 naukowcy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-facebook-zablokowal-konto-radia-maryja-skandaliczne-naduzyci,nId,6450492", "title": "Facebook zablokowa\u0142 konto Radia Maryja. \"Skandaliczne nadu\u017cycie\"", "date_published": "2022-12-03 11:06:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-facebook-zablokowal-konto-radia-maryja-skandaliczne-naduzyci,nId,6450492\"><img align=\"left\" alt=\"Facebook zablokowa\u0142 konto Radia Maryja. &quot;Skandaliczne nadu\u017cycie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/facebook-zablokowal-konto-radia-maryja-skandaliczne-naduzyci/000GANMFCS0LY5UR-C321.jpg\" /></a>Administratorzy platformy spo\u0142eczno\u015bciowej Facebook zdecydowali si\u0119 na zablokowanie konta Radia Maryja. Rozg\u0142o\u015bnia informuje o &quot;skandalicznym nadu\u017cyciu&quot; i to tu\u017c przed 31. rocznic\u0105 utworzenia Radia Maryja. Jak poinformowano w sobot\u0119 rano, spraw\u0119 uda\u0142o si\u0119 rozwi\u0105za\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-lubuskie-wybuch-podczas-pracy-przy-gazociagu,nId,6450487", "title": "Lubuskie: Wybuch podczas pracy przy gazoci\u0105gu", "date_published": "2022-12-03 10:56:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-lubuskie-wybuch-podczas-pracy-przy-gazociagu,nId,6450487\"><img align=\"left\" alt=\"Lubuskie: Wybuch podczas pracy przy gazoci\u0105gu\" src=\"https://i.iplsc.com/lubuskie-wybuch-podczas-pracy-przy-gazociagu/00079ZCSVBWLBRYI-C321.jpg\" /></a>W \u0141upowie niedaleko Gorzowa Wielkopolskiego dosz\u0142o do wybuchu podczas prac przy uk\u0142adaniu gazoci\u0105gu \u015bredniego ci\u015bnienia. Poszkodowanych zosta\u0142o dw\u00f3ch pracownik\u00f3w. Ich \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo, s\u0105 pod opiek\u0105 pogotowia ratunkowego - informuje stra\u017c po\u017carna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niebezpieczna-gra-chin-koronawirus-bije-rekordy-narod-wymusz,nId,6450483", "title": "Niebezpieczna gra Chin. Koronawirus bije rekordy, nar\u00f3d wymusza ust\u0119pstwa", "date_published": "2022-12-03 10:37:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niebezpieczna-gra-chin-koronawirus-bije-rekordy-narod-wymusz,nId,6450483\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczna gra Chin. Koronawirus bije rekordy, nar\u00f3d wymusza ust\u0119pstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczna-gra-chin-koronawirus-bije-rekordy-narod-wymusz/000GFMYB46HXAK2I-C321.jpg\" /></a>Chiny \u0142agodz\u0105 obostrzenia zwi\u0105zane z epidemi\u0105 koronawirusa w tym kraju. Drako\u0144skie restrykcje wynikaj\u0105ce z polityki &quot;zero-covid&quot; odchodz\u0105 do lamusa, mimo \u017ce liczba zaka\u017ce\u0144 wirusa SARS-CoV-2 bije rekordy w poszczeg\u00f3lnych miastach. Powodem s\u0105 masowe protesty po tragicznym po\u017carze mie\u015bcie Urumczi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-broni-reformy-prawa-karnego-to-dziala,nId,6450481", "title": "Zbigniew Ziobro broni reformy prawa karnego: To dzia\u0142a", "date_published": "2022-12-03 10:32:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-broni-reformy-prawa-karnego-to-dziala,nId,6450481\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Ziobro broni reformy prawa karnego: To dzia\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-ziobro-broni-reformy-prawa-karnego-to-dziala/000EA7NQDWEA7546-C321.jpg\" /></a>- Zawsze jest front obrony przest\u0119pc\u00f3w i to mnie zdumiewa - powiedzia\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro, odnosz\u0105c si\u0119 do krytyki reformy kodeksu karnego. Przekonywa\u0142, \u017ce surowa polityka karna dzia\u0142a i sprawdza si\u0119 cho\u0107by w USA.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowali-go-wyciac-nietypowa-kradziez-pod-kijowem,nId,6450464", "title": "\"Pr\u00f3bowali go wyci\u0105\u0107\". Nietypowa kradzie\u017c pod Kijowem", "date_published": "2022-12-03 09:35:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowali-go-wyciac-nietypowa-kradziez-pod-kijowem,nId,6450464\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pr\u00f3bowali go wyci\u0105\u0107&quot;. Nietypowa kradzie\u017c pod Kijowem\" src=\"https://i.iplsc.com/probowali-go-wyciac-nietypowa-kradziez-pod-kijowem/000GFMTC30S2VBTA-C321.jpg\" /></a>Nietypowa pr\u00f3ba kradzie\u017cy w mie\u015bcie Hostomel pod Kijowem. To w\u0142a\u015bnie tam, na jednym z mur\u00f3w, w ostatnim czasie pojawi\u0142 si\u0119 mural popularnego artysty - Banksy'ego. Jak informuj\u0105 media, grupa os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142a zdrapa\u0107 fragment \u015bciany, na kt\u00f3rym znajduje si\u0119 malowid\u0142o. Interweniowa\u0142y s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlecki-mocno-przestrzelil-za-niedocenienie-sily-mlodych-pi,nId,6448981", "title": "Terlecki mocno przestrzeli\u0142. Za niedocenienie si\u0142y m\u0142odych PiS mo\u017ce s\u0142ono zap\u0142aci\u0107", "date_published": "2022-12-03 08:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlecki-mocno-przestrzelil-za-niedocenienie-sily-mlodych-pi,nId,6448981\"><img align=\"left\" alt=\"Terlecki mocno przestrzeli\u0142. Za niedocenienie si\u0142y m\u0142odych PiS mo\u017ce s\u0142ono zap\u0142aci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/terlecki-mocno-przestrzelil-za-niedocenienie-sily-mlodych-pi/000GFKFLKXY3JHTM-C321.jpg\" /></a>Do wybor\u00f3w parlamentarnych zosta\u0142 niespe\u0142na rok. Partia rz\u0105dz\u0105ca intensywnie my\u015bli o tym, jak zapewni\u0107 sobie trzeci\u0105 kadencj\u0119 u w\u0142adzy. Szczeg\u00f3lny nacisk zostanie najpewniej po\u0142o\u017cony na mobilizacj\u0119 starszych wyborc\u00f3w. Jak t\u0142umaczy\u0142 niedawno wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki, &quot;m\u0142ode pokolenia s\u0105 coraz mniej liczne, wi\u0119c coraz mniej wa\u017c\u0105 w polityce&quot;. To mocno \u017cyczeniowe my\u015blenie. Chocia\u017c m\u0142odych faktycznie jest mniej ni\u017c senior\u00f3w, paradoksalnie to w\u0142a\u015bnie oni mog\u0105 zdecydowa\u0107, kto b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 Polsk\u0105 po 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczurolap-pilnie-poszukiwany-nietypowa-oferta-w-nowym-jorku,nId,6450450", "title": "Szczuro\u0142ap pilnie poszukiwany. Nietypowa oferta w Nowym Jorku", "date_published": "2022-12-03 08:49:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczurolap-pilnie-poszukiwany-nietypowa-oferta-w-nowym-jorku,nId,6450450\"><img align=\"left\" alt=\"Szczuro\u0142ap pilnie poszukiwany. Nietypowa oferta w Nowym Jorku\" src=\"https://i.iplsc.com/szczurolap-pilnie-poszukiwany-nietypowa-oferta-w-nowym-jorku/000GFMPGPM03IAXT-C321.jpg\" /></a>Miasto Nowy Jork poszukuje &quot;dyrektora ds. zwalczania gryzoni w ca\u0142ym mie\u015bcie&quot;, czyli... szczuro\u0142apa. Oferta jest hojna. Biuro burmistrza ameryka\u0144skiej metropolii oferuje nawet 170 tys. dolar\u00f3w pensji rocznie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-szpiedzy-w-europie-spiegel-o-dziesiatkach-tysiecy,nId,6450436", "title": "Rosyjscy szpiedzy w Europie. \"Spiegel\" o \"dziesi\u0105tkach tysi\u0119cy\"", "date_published": "2022-12-03 07:50:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-szpiedzy-w-europie-spiegel-o-dziesiatkach-tysiecy,nId,6450436\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy szpiedzy w Europie. &quot;Spiegel&quot; o &quot;dziesi\u0105tkach tysi\u0119cy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-szpiedzy-w-europie-spiegel-o-dziesiatkach-tysiecy/000G5WWEIMNF5HYH-C321.jpg\" /></a>Szereg rosyjskich szpieg\u00f3w zatrzymano na terenie Europy od 24 lutego, czyli dnia rozpocz\u0119cia inwazji Rosji na Ukrain\u0119 - informuje niemiecki &quot;Spiegel&quot;. Jak czytamy w tygodniku, na terenie UE mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 nawet dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b powi\u0105zanych z rosyjskimi s\u0142u\u017cbami: GRU, FSB, czy te\u017c SWR. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kanada-inwestuje-w-roboty-ktore-mysla-jak-ludzie,nId,6450419", "title": "Kanada inwestuje w roboty, kt\u00f3re my\u015bl\u0105 jak ludzie", "date_published": "2022-12-03 07:41:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kanada-inwestuje-w-roboty-ktore-mysla-jak-ludzie,nId,6450419\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada inwestuje w roboty, kt\u00f3re my\u015bl\u0105 jak ludzie\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-inwestuje-w-roboty-ktore-mysla-jak-ludzie/000GFMIRMY2BF9XX-C321.jpg\" /></a>Kanada inwestuje w budow\u0119 robot\u00f3w, kt\u00f3re wygl\u0105daj\u0105 i my\u015bl\u0105 jak ludzie. B\u0119d\u0105 mog\u0142y pracowa\u0107 na niebezpiecznych stanowiskach oraz tam, gdzie brakuje pracownik\u00f3w. Rz\u0105d federalny w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 w finansowanie pierwszego takiego projektu na \u015bwiecie.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-nastapi-koniec-swiata-najstraszniejsze-wizje-i-proroct,nId,6439098", "title": "Kiedy nast\u0105pi koniec \u015bwiata? Najstraszniejsze wizje i proroctwa znanych \"jasnowidz\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-03 07:39:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-nastapi-koniec-swiata-najstraszniejsze-wizje-i-proroct,nId,6439098\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy nast\u0105pi koniec \u015bwiata? Najstraszniejsze wizje i proroctwa znanych &quot;jasnowidz\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-nastapi-koniec-swiata-najstraszniejsze-wizje-i-proroct/000GF2T92BE26LL4-C321.jpg\" /></a>Przepowiednie o ko\u0144cu \u015bwiata fascynuj\u0105 ludzko\u015b\u0107 od zarania dziej\u00f3w. Sensacja dobrze si\u0119 sprzedaje, dlatego zapoznaj\u0105c si\u0119 z rzekomymi &quot;proroctwami na XXI wiek&quot;, powinni\u015bmy zawsze traktowa\u0107 je z przymru\u017ceniem oka. Co czeka ludzko\u015b\u0107 i kiedy sko\u0144czy si\u0119 \u015bwiat wed\u0142ug Baby Wangi, Michaldy, Nostradamusa czy Ojca Pio? Przedstawiamy katastroficzne wizje najbardziej znanych mistyk\u00f3w i jasnowidz\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-babel-zimy-juz-w-polsce-pogoda-przyniesie-snieg-i-mroz-imgw-,nId,6450429", "title": "\"B\u0105bel\" zimy ju\u017c w Polsce. Pogoda przyniesie \u015bnieg i mr\u00f3z. IMGW ostrzega", "date_published": "2022-12-03 07:22:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-babel-zimy-juz-w-polsce-pogoda-przyniesie-snieg-i-mroz-imgw-,nId,6450429\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;B\u0105bel&quot; zimy ju\u017c w Polsce. Pogoda przyniesie \u015bnieg i mr\u00f3z. IMGW ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/babel-zimy-juz-w-polsce-pogoda-przyniesie-snieg-i-mroz-imgw/000GFMIN93PCIJ7E-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach pogoda w Polsce przypomina t\u0119 typowo zimow\u0105. Najnowsza prognoza pogody zapowiada kolejne zwiastuny zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 zimy - w najbli\u017cszych dniach przyniesie nam ona bowiem opady \u015bniegu i ujemne temperatury dla praktycznie ca\u0142ego kraju. Niestety, wraz z opadami zapowiadane s\u0105 alerty IMGW.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-finlandii-bez-usa-bylibysmy-teraz-w-duzych-tarapatac,nId,6450425", "title": "Premier Finlandii: Bez USA byliby\u015bmy teraz w du\u017cych tarapatach", "date_published": "2022-12-03 07:08:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-finlandii-bez-usa-bylibysmy-teraz-w-duzych-tarapatac,nId,6450425\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Finlandii: Bez USA byliby\u015bmy teraz w du\u017cych tarapatach\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-finlandii-bez-usa-bylibysmy-teraz-w-duzych-tarapatac/000GFMEADKR4A4P7-C321.jpg\" /></a>- Bez USA byliby\u015bmy teraz w du\u017cych tarapatach. Europa nie jest wystarczaj\u0105co silna, aby samodzielnie przeciwstawi\u0107 si\u0119 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 i musi liczy\u0107 na wsparcie Stan\u00f3w Zjednoczonych - powiedzia\u0142a w Sydney premier Finlandii Sanna Marin.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-snieg-zawital-na-poludniu-kraju-podhale-i-sadecczyzna-otwier,nId,6450421", "title": "\u015anieg zawita\u0142 na po\u0142udniu kraju. Podhale i S\u0105decczyzna otwieraj\u0105 stoki", "date_published": "2022-12-03 06:45:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-snieg-zawital-na-poludniu-kraju-podhale-i-sadecczyzna-otwier,nId,6450421\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anieg zawita\u0142 na po\u0142udniu kraju. Podhale i S\u0105decczyzna otwieraj\u0105 stoki \" src=\"https://i.iplsc.com/snieg-zawital-na-poludniu-kraju-podhale-i-sadecczyzna-otwier/000C0XQVU1JNL5UV-C321.jpg\" /></a>\u015anieg zawita\u0142 do Polski i utrzymuje si\u0119 na po\u0142udniu kraju. Dla fan\u00f3w nart i snowboardu oznacza to jedno - rusza dobra zabawa. Na Podhalu i S\u0105decczy\u017anie otwarto ju\u017c cz\u0119\u015b\u0107 stok\u00f3w narciarskich. W weekend b\u0119dzie mo\u017cna szusowa\u0107 w stacji narciarskiej Grapa Ski w Czarnej G\u00f3rze, uruchomione zostan\u0105 tak\u017ce mniejsze wyci\u0105gi orczykowe. Narciarze mog\u0105 te\u017c je\u017adzi\u0107 w stacji Tylicz Ski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-doplata-do-ogrzewania-na-jakich-zasadach-bedzie-dodatek,nId,6448478", "title": "Nowa dop\u0142ata do ogrzewania. Na jakich zasadach b\u0119dzie dodatek do gazu ziemnego?", "date_published": "2022-12-03 06:25:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-doplata-do-ogrzewania-na-jakich-zasadach-bedzie-dodatek,nId,6448478\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa dop\u0142ata do ogrzewania. Na jakich zasadach b\u0119dzie dodatek do gazu ziemnego?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-doplata-do-ogrzewania-na-jakich-zasadach-bedzie-dodatek/000A8N4WU6C71IJ8-C321.jpg\" /></a>Zamro\u017cenie cen gazu, ustanowienie dodatku do gazu dla najubo\u017cszych rodzin i obowi\u0105zuj\u0105cy przy tym pr\u00f3g dochodowy \u2013 to g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia nowej ustawy o szczeg\u00f3lnej ochronie niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w paliw gazowych w 2023 r. w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na rynku gazu. Kto mo\u017ce liczy\u0107 na dofinansowanie? Ile wyniesie maksymalna cena za gaz w 2023 roku? Czy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 odpowiedni wniosek? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-usa-joe-biden-spotkal-sie-z-ksieciem-williamem,nId,6450415", "title": "Prezydent USA Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 z ksi\u0119ciem Williamem", "date_published": "2022-12-03 06:24:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-usa-joe-biden-spotkal-sie-z-ksieciem-williamem,nId,6450415\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent USA Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 z ksi\u0119ciem Williamem\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-usa-joe-biden-spotkal-sie-z-ksieciem-williamem/000GFMF11PIGO3CK-C321.jpg\" /></a>Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 z nast\u0119pc\u0105 brytyjskiego tronu ksi\u0119ciem Walii Williamem. Jak poda\u0142a stacja CNN, obaj &quot;ciep\u0142o wspominali&quot; zmar\u0142\u0105 we wrze\u015bniu kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bombowiec-b-21-raider-zaprezntowany-cud-technologii-usa,nId,6450412", "title": "Bombowiec B-21 Raider zaprezntowany. Cud technologii USA", "date_published": "2022-12-03 06:19:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bombowiec-b-21-raider-zaprezntowany-cud-technologii-usa,nId,6450412\"><img align=\"left\" alt=\"Bombowiec B-21 Raider zaprezntowany. Cud technologii USA\" src=\"https://i.iplsc.com/bombowiec-b-21-raider-zaprezntowany-cud-technologii-usa/000GFME88RA1EVAP-C321.jpg\" /></a>Prawdziwy &quot;cud&quot; technologii wojskowej. W USA zaprezentowano najnowszy bombowiec B-21 Raider. Za opracowanie maszyny odpowiada koncern zbrojeniowy Northrop Grumman. Maszyna ma sta\u0107 si\u0119 &quot;kr\u0119gos\u0142upem&quot; ameryka\u0144skich si\u0142 powietrznych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3278047,iAId,441940", "title": "Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z \u017co\u0142nierzami powracaj\u0105cymi z rosyjskiej niewoli", "date_published": "2022-12-03 06:13:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3278047,iAId,441940\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z \u017co\u0142nierzami powracaj\u0105cymi z rosyjskiej niewoli\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-spotkal-sie-z-zolnierzami-powracajacymi-z-rosyjskie/000GFMDY1PKPV8L9-C321.jpg\" /></a>- To by\u0142 wyj\u0105tkowy dzie\u0144 w wyj\u0105tkowym tygodniu - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu wideo, odnosz\u0105c si\u0119 do powrotu z rosyjskiej niewoli kolejnych ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030601", "title": "Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-03 05:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030601\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFMAPU0GB72PF-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030627", "title": "Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-03 05:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030627\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFMAPU0GB72PF-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030713", "title": "Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-03 05:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030713\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFMAPU0GB72PF-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030800", "title": "Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-03 05:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030800\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFMAPU0GB72PF-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030826", "title": "Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-03 05:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3472,akt,030826\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 283. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-283-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFMAPU0GB72PF-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]