[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/miedzynarodowy-dzien-osob-z-niepelnosprawnosciami-siedlecka-goslicka-system-nadal-nas-wyklucza-nadal-spycha-w-margines-6350256?source=rss", "title": "Sytuacja os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Bogumi\u0142a Siedlecka-Go\u015blicka: system nadal nas wyklucza, nadal spycha na margines", "date_published": "2022-12-03 21:34:27+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Bogumi\u0142a Siedlecka-Go\u015blicka: system nadal nas wyklucza, nadal spycha na margines\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-62618e-fakty-po-faktach-6350418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    My ju\u017c nie chcemy by\u0107 przedstawiani jako biedni i cierpi\u0105cy. Chcemy by\u0107 ekspertami w swoich dziedzinach, chcemy godnie \u017cy\u0107, chcemy rozmawia\u0107 o wielu kwestiach, kt\u00f3re dotycz\u0105 ka\u017cdego z nas - m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" Bogumi\u0142a Siedlecka-Go\u015blicka, w internecie znana jako Anio\u0142 Na Resorach. Przy okazji Mi\u0119dzynarodowego Dnia Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bciami go\u015bcie TVN24 rozmawiali o ich sytuacji w Polsce. - Polska s\u0142ynie z tego, \u017ce ludzie, kt\u00f3rzy cierpi\u0105, kt\u00f3rzy walcz\u0105 o \u017cycie, szukaj\u0105 pieni\u0119dzy od zwyk\u0142ego Kowalskiego - oceni\u0142 \u0141ukasz Kraso\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/indonezja-silne-trzesienie-ziemi-na-wyspie-jawa-6348249?source=rss", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi w Indonezji", "date_published": "2022-12-03 20:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Silne trz\u0119sienie ziemi w Indonezji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o6d4r1-indonezja-6348266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do trz\u0119sienia ziemi o magnitudzie 6,1 dosz\u0142o w sobot\u0119 rano w zachodniej cz\u0119\u015bci indonezyjskiej wyspy Jawa - poinformowa\u0142a krajowa agencja meteorologiczna i geofizyczna (BMKG). S\u0142u\u017cby przekaza\u0142y, \u017ce ranna zosta\u0142a jedna osoba i uszkodzeniu uleg\u0142y cztery domy. Niemal dwa tygodnie temu w prowincji Jawa Zachodnia silne trz\u0119sienie ziemi spowodowa\u0142o \u015bmier\u0107 ponad 330 os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-silne-trzesienie-ziemi-na-wyspie-jawa-6348249?source=rss", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi w Indonezji", "date_published": "2022-12-03 20:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Silne trz\u0119sienie ziemi w Indonezji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o6d4r1-indonezja-6348266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do trz\u0119sienia ziemi o magnitudzie 6,1 dosz\u0142o w sobot\u0119 rano w zachodniej cz\u0119\u015bci indonezyjskiej wyspy Jawa - poinformowa\u0142a krajowa agencja meteorologiczna i geofizyczna (BMKG). S\u0142u\u017cby przekaza\u0142y, \u017ce ranna zosta\u0142a jedna osoba i uszkodzeniu uleg\u0142y cztery domy. Niemal dwa tygodnie temu w prowincji Jawa Zachodnia silne trz\u0119sienie ziemi spowodowa\u0142o \u015bmier\u0107 ponad 330 os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-0412-deszcz-i-deszcz-ze-sniegiem-od-0-do-8-stopni-6346189?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 04.12. Deszcz i deszcz ze \u015bniegiem, od 0 do 8 stopni", "date_published": "2022-12-03 18:21:31+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 04.12. Deszcz i deszcz ze \u015bniegiem, od 0 do 8 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie80e857f825553226967b595957500f76-bedzie-padal-snieg-i-deszcz-ze-sniegiem-4997749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Niedziela 04.12 b\u0119dzie kolejnym pochmurnym dniem. W wielu miejscach spadnie deszcz lub deszcz ze \u015bniegiem. Pada\u0107 nie powinno na po\u0142udniu kraju, gdzie termometry wska\u017c\u0105 nawet 8 stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-propagandowa-agencja-tass-wladimir-putin-zamierza-odwiedzic-donbas-6346183?source=rss", "title": "Rosyjska propagandowa agencja TASS donosi, \u017ce Putin zamierza odwiedzi\u0107 Donbas", "date_published": "2022-12-03 18:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjska propagandowa agencja TASS donosi, \u017ce Putin zamierza odwiedzi\u0107 Donbas \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-85xk64-putin-6346003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik rosyjskiego prezydenta Dmitrij Pieskow poinformowa\u0142, \u017ce \"W\u0142adimir Putin z czasem odwiedzi Donbas\" - poda\u0142a propagandowa agencja TASS. Kreml nie poda\u0142 \u017cadnych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, w tym termin\u00f3w ewentualnej wizyty rosyjskiego przyw\u00f3dcy na okupowanych ukrai\u0144skich terenach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wall-street-journal-jurij-kowalczuk-osobisty-bankier-wladimira-putina-i-jego-rola-w-inwazji-zbrojnej-na-ukraine-6345902?source=rss", "title": "\"Wall Street Journal\" o \"osobistym bankierze\" Putina i jego roli w inwazji zbrojnej na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-03 17:18:11+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yx9rfu-jurij-kowalczuk-6345951/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    71-letni rosyjski miliarder Jurij Kowalczuk jest jedn\u0105 z os\u00f3b, kt\u00f3re przekona\u0142y prezydenta W\u0142adimira Putina do inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119 - napisa\u0142 ameryka\u0144ski dziennik \"Wall Street Journal\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a. Jak stwierdzi\u0142 jeden z rozm\u00f3wc\u00f3w gazety, \"w czasie rozm\u00f3w z Putinem Kowalczuk wyra\u017ca\u0142 pogl\u0105dy, \u017ce Zach\u00f3d jest s\u0142aby i \u017ce nadszed\u0142 czas, aby zademonstrowa\u0107 pot\u0119g\u0119 militarn\u0105 Rosji\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/potezna-fala-natarla-na-wycieczkowiec-zginela-jedna-osoba-jakbysmy-uderzyli-w-gore-lodowa-6346109?source=rss", "title": "Pot\u0119\u017cna fala natar\u0142a na wycieczkowiec, zgin\u0119\u0142a jedna osoba. \"Jakby\u015bmy uderzyli w g\u00f3r\u0119 lodow\u0105\"", "date_published": "2022-12-03 17:17:50+00:00", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cna fala natar\u0142a na wycieczkowiec, zgin\u0119\u0142a jedna osoba. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2e09y3-viking-polaris-6346080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a cztery zosta\u0142y ranne po tym, jak w statek wracaj\u0105cy do Argentyny z rejsu na Antarktyd\u0119 uderzy\u0142a pot\u0119\u017cna sztormowa fala. Argenty\u0144ska agencja informacyjna Telam przekaza\u0142a, \u017ce ofiar\u0105 \u015bmierteln\u0105 jest Amerykanka, na kt\u00f3r\u0105 spad\u0142o pot\u0142uczone szk\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-zamek-ksiaz-swiateczne-dekoracje-6346108?source=rss", "title": "Zamek Ksi\u0105\u017c w \u015bwi\u0105tecznych barwach", "date_published": "2022-12-03 16:36:56+00:00", "description": "<img alt=\"Zamek Ksi\u0105\u017c w \u015bwi\u0105tecznych barwach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kucmdu-swiateczne-dekoracje-w-zamku-ksiaz-6346028/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Najlepsi flory\u015bci w Polsce\" przearan\u017cowali komnaty Zamku Ksi\u0105\u017c w Wa\u0142brzychu (Dolno\u015bl\u0105skie). Na go\u015bci czekaj\u0105 Iluminacje, nawi\u0105zania do bajek i ba\u015bni, czy poszukiwania \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/krakow-przewodniczaca-krs-dagmara-pawelczyk-woicka-nie-zaplaci-grzywny-sedziowie-uchylili-kare-6346062?source=rss", "title": "Grzywna dla przewodnicz\u0105cej nowej KRS uchylona. \"W tej sprawie nie ma przypadku\"", "date_published": "2022-12-03 16:32:28+00:00", "description": "<img alt=\"Grzywna dla przewodnicz\u0105cej nowej KRS uchylona. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-netl1u-dagmara-pawelczyk-woicka-5741727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dagmara Pawe\u0142czyk-Woicka, przewodnicz\u0105ca nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa, nie musi ju\u017c p\u0142aci\u0107 grzywny za odmow\u0119 wydania dokument\u00f3w potrzebnych do przeprowadzenia testu niezawis\u0142o\u015bci innej s\u0119dzi. Decyzja o uchyleniu kary zapad\u0142a w S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Krakowie po tym, jak dwaj s\u0119dziowie, kt\u00f3rzy mieli udzia\u0142 bra\u0107 w rozprawie, wzi\u0119li urlop na \u017c\u0105danie. Na ich miejsce weszli dwaj inni s\u0119dziowie, kt\u00f3rzy przeg\u0142osowali korzystn\u0105 dla szefowej KRS decyzj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-prognoza-pogody-od-4-do-8-grudnia-6346015?source=rss", "title": "Niedobre wiadomo\u015bci dla fan\u00f3w zimy", "date_published": "2022-12-03 15:28:26+00:00", "description": "<img alt=\"Niedobre wiadomo\u015bci dla fan\u00f3w zimy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ozdsd-deszcz-ze-sniegiem-6346034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu najbli\u017cszych dni temperatura w wielu miejscach kraju b\u0119dzie osi\u0105ga\u0107 dodatnie warto\u015bci. Je\u017celi b\u0119dzie pada\u0107, to deszcz ze \u015bniegiem i deszcz, a wi\u0119c czeka nas wi\u0119cej jesiennych ni\u017c zimowych akcent\u00f3w w pogodzie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-tak-wyglada-asfaltowanie-trasy-lazienkowskiej-6346033?source=rss", "title": "Trwa asfaltowanie Trasy \u0141azienkowskiej. Wkr\u00f3tce rozbi\u00f3rka drugiego wiaduktu", "date_published": "2022-12-03 15:07:12+00:00", "description": "<img alt=\"Trwa asfaltowanie Trasy \u0141azienkowskiej. Wkr\u00f3tce rozbi\u00f3rka drugiego wiaduktu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-99ssd7-ukladanie-nawierzchni-na-trasie-lazienkowskiej-6345930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa uk\u0142adanie nawierzchni na Trasie \u0141azienkowskiej. \"Wszystko idzie zgodnie z planem, wi\u0119c na pocz\u0105tku 2023 roku koniec prac na wiadukcie p\u00f3\u0142nocnym. Wtedy te\u017c rozpoczniemy rozbi\u00f3rk\u0119 wiaduktu po\u0142udniowego\" - zapowiadaj\u0105 drogowcy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/prochowice-policyjny-poscig-za-nieletnim-kierowca-uciekl-z-osrodka-wychowawczego-6345946?source=rss", "title": "\"Jecha\u0142 niepewnie i wygl\u0105da\u0142 na zbyt m\u0142odego do kierowania autem\". Chcieli go zatrzyma\u0107, zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107", "date_published": "2022-12-03 14:20:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7cedz0-poscig-za-nieletnim-kierowca-w-prochowicach-woj-dolnoslaskie-6345938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-latek nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli drogowej w Prochowicach (Dolny \u015al\u0105sk) i ucieka\u0142 przed policj\u0105. Zosta\u0142 zatrzymany na jednym ze skrzy\u017cowa\u0144. Po po\u015bcigu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nieletni kierowca nie ma uprawnie\u0144 i samowolnie oddali\u0142 si\u0119 z m\u0142odzie\u017cowego o\u015brodka wychowawczego. Teraz odpowie przed s\u0105dem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/uchwala-uznajaca-rosje-za-panstwo-terrorystyczne-i-kontrowersyjna-poprawka-antoni-macierewicz-wrocimy-do-niej-na-najblizszej-sesji-i-na-pewno-przyjmiemy-6345904?source=rss", "title": "Przepad\u0142a uchwa\u0142a o Rosji z poprawk\u0105 o Smole\u0144sku. Antoni Macierewicz: wr\u00f3cimy do uchwa\u0142y i na pewno przyjmiemy", "date_published": "2022-12-03 14:16:58+00:00", "description": "<img alt=\"Przepad\u0142a uchwa\u0142a o Rosji z poprawk\u0105 o Smole\u0144sku. Antoni Macierewicz: wr\u00f3cimy do uchwa\u0142y i na pewno przyjmiemy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f51a7g-antoni-macierewicz-6345939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antoni Macierewicz powiedzia\u0142, \u017ce wobec\u00a0uchwa\u0142y uznaj\u0105cej Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm \"decyzja Prawa i Sprawiedliwo\u015bci jest jednoznaczna\". - My do tej uchwa\u0142y wr\u00f3cimy na najbli\u017cszej sesji i na pewno j\u0105 przyjmiemy - m\u00f3wi\u0142 pose\u0142 PiS. To w\u0142a\u015bnie Macierewicz wni\u00f3s\u0142 poprawk\u0119, przez kt\u00f3r\u0105 opozycja zerwa\u0142a kworum, uniemo\u017cliwiaj\u0105c przyj\u0119cie dokumentu w Sejmie. W tej \"wrzutce\" - jak to nazwa\u0142a opozycja - szef MON chcia\u0142, by wskaza\u0107 Rosj\u0119 jako pa\u0144stwo bezpo\u015brednio odpowiedzialne za katastrof\u0119 w Smole\u0144sku w 2010 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/hiszpania-protest-nagich-kobiet-przeciw-zakazowi-gonitwy-bykowto-inna-akcja-6304361?source=rss", "title": "Protest nagich kobiet przeciw zakazowi gonitwy byk\u00f3w?\u00a0To inna akcja", "date_published": "2022-12-03 14:09:02+00:00", "description": "<img alt=\"Protest nagich kobiet przeciw zakazowi gonitwy byk\u00f3w?\u00a0To inna akcja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hej6qm-nagie-kobiety-protestowaly-w-sewilli-przeciw-zakazowi-gonitwy-bykow-sprawdzamy-6305855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug popularnego na Twitterze przekazu w Sewilli nagie kobiety przesz\u0142y ulicami, protestuj\u0105c przeciwko zakazowi gonitwy byk\u00f3w - jako dow\u00f3d rozsy\u0142ane jest nagranie rzekomo z tego wydarzenia. Tylko \u017ce to film z innej akcji i z innego miasta.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/poznan-10-letni-chlopcy-probowali-sami-gasic-pozar-pobiegli-do-sklepu-po-wode-6345917?source=rss", "title": "10-latkowie zauwa\u017cyli po\u017car, pobiegli po pomoc i wod\u0119 do gaszenia. \"Ch\u0142opcy, gratulujemy postawy\"", "date_published": "2022-12-03 14:08:27+00:00", "description": "<img alt=\"10-latkowie zauwa\u017cyli po\u017car, pobiegli po pomoc i wod\u0119 do gaszenia. \" ch=\"Ch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l5mnuw-10-letni-chlopcy-gasili-pozar-woda-z-butelek-6345926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj 10-latkowie zauwa\u017cyli po\u017car nieu\u017cytk\u00f3w w Poznaniu. Pobiegli szuka\u0107 kogo\u015b doros\u0142ego, by powiadomi\u0142 stra\u017cak\u00f3w. W sklepie kupili dwie butelki wody i sami te\u017c pr\u00f3bowali gasi\u0107 ogie\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/beskidy-dwie-osoby-w-hipotermii-w-rejonie-szczytu-potrojna-kobieta-nie-zyje-mezczyzna-w-szpitalu-6345937?source=rss", "title": "Kobieta nie \u017cyje, m\u0119\u017cczyzna jest w szpitalu. W Beskidach znaleziono dwie osoby w hipotermii", "date_published": "2022-12-03 14:08:21+00:00", "description": "<img alt=\"Kobieta nie \u017cyje, m\u0119\u017cczyzna jest w szpitalu. W Beskidach znaleziono dwie osoby w hipotermii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l8ed68-szczyt-potrojna-6345959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonie szczytu Potr\u00f3jna w Beskidzie Ma\u0142ym w sobot\u0119 przed po\u0142udniem znaleziono dwie osoby w hipotermii. Kobiety nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, a m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala - poinformowa\u0142 dy\u017curny komendy powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Wadowicach. Ratownicy ostrzegaj\u0105, \u017ce w Beskidach jest \u015blisko, a temperatura spada poni\u017cej zera stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/glinki-na-mazowszu-pozar-drewnianego-budynku-jedna-osoba-poparzona-6345903?source=rss", "title": "Po\u017car drewnianego budynku pod Owockiem, jedna osoba poparzona", "date_published": "2022-12-03 14:06:40+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car drewnianego budynku pod Owockiem, jedna osoba poparzona\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-52ru91-pozar-w-miejscowosci-glinki-6345954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 po po\u0142udniu w Glinkach niedaleko Otwocka dosz\u0142o do po\u017caru niewielkiego budynku. Stra\u017cacy pomagali jednej osobie, kt\u00f3ra zd\u0105\u017cy\u0142a ewakuowa\u0107 si\u0119 przed przyjazdem s\u0142u\u017cb. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego, kt\u00f3ry zabra\u0142 j\u0105 do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/augustow-wyciek-oleju-do-kanalizacji-bez-wody-kilka-tysiecy-osob-6345869?source=rss", "title": "Olej z fabryki papieros\u00f3w wyciek\u0142 do kanalizacji. Oczyszczalnia nie dzia\u0142a, mieszka\u0144cy Augustowa bez wody", "date_published": "2022-12-03 13:17:14+00:00", "description": "<img alt=\"Olej z fabryki papieros\u00f3w wyciek\u0142 do kanalizacji. Oczyszczalnia nie dzia\u0142a, mieszka\u0144cy Augustowa bez wody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i54et5-olej-z-fabryki-dostal-sie-do-sciekow-w-augustowie-6345865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka tysi\u0119cy litr\u00f3w oleju opa\u0142owego wyciek\u0142o do kanalizacji \u015bciekowej w Augustowie (Podlaskie). Miejskie s\u0142u\u017cby zakr\u0119ci\u0142y wod\u0119 oko\u0142o trzem tysi\u0105com mieszka\u0144c\u00f3w. Trwa akcja przepompowywania \u015bciek\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/spadl-snieg-snieg-w-polsce-w-lodzi-i-szczecinie-sypnelo-sniegiem-zima-znowu-zaskoczyla-kierowcow-6345400?source=rss", "title": "\u015anieg w Polsce. \"Nienawidz\u0119 zimy\" kontra \"jest cudownie\"", "date_published": "2022-12-03 12:52:28+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anieg w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hjpth0-w-lodzi-spadl-snieg-6345781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy mieszka\u0144cy \u0141odzi obudzili si\u0119 w sobot\u0119, chodniki i drogi by\u0142y o\u015bnie\u017cone. Ju\u017c z samego rana na drogi wyjecha\u0142y p\u0142ugoposypywarki. - Jest strasznie zimno - powiedzia\u0142a pani Karolina, mieszkanka miasta. Podobne odczucia mia\u0142y inne osoby spotkane w \u0141odzi przez naszych reporter\u00f3w. Ich nastawienia nie podzielali mieszka\u0144cy Szczecina.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-olbrzymi-pozar-splonela-hala-sportowa-6345844?source=rss", "title": "Olbrzymi po\u017car w Bia\u0142ymstoku, sp\u0142on\u0119\u0142a hala sportowa", "date_published": "2022-12-03 12:21:33+00:00", "description": "<img alt=\"Olbrzymi po\u017car w Bia\u0142ymstoku, sp\u0142on\u0119\u0142a hala sportowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l5tadf-pozar-hali-sportowej-w-bialymstoku-6345836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pali\u0142a si\u0119 hala sportowa do badmintona i przylegaj\u0105cy do niej budynek mieszkalny w Bia\u0142ymstoku. Informacj\u0119 o zdarzeniu s\u0142u\u017cby otrzyma\u0142y w sobot\u0119 przed po\u0142udniem, aktualnie trwa akcja ga\u015bnicza. Po\u017car obj\u0105\u0142 dach budynku, a p\u0142omienie i dym by\u0142o wida\u0107 z daleka. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, nie ma os\u00f3b poszkodowanych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/plonie-hala-sportowa-w-bialymstoku-z-ogniem-walczy-13-zastepow-strazakow-6345844?source=rss", "title": "P\u0142onie hala sportowa w Bia\u0142ymstoku. Z ogniem walczy 13 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w", "date_published": "2022-12-03 12:21:33+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0142onie hala sportowa w Bia\u0142ymstoku. Z ogniem walczy 13 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d25y7j-pozar-hali-sportowej-w-bialymstoku-6345836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pali si\u0119 hala sportowej do badmintona w Bia\u0142ymstoku. Informacj\u0119 o zdarzeniu s\u0142u\u017cby otrzyma\u0142y w sobot\u0119 przed po\u0142udniem, aktualnie trwa akcja ga\u015bnicza. Po\u017car obj\u0105\u0142 dach budynku, a p\u0142omienie i dym wida\u0107 z daleka. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, nie ma os\u00f3b poszkodowanych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-metro-zaslania-mozaiki-reklamami-ztm-sprawdza-zgodnosc-z-koncepcja-6345798?source=rss", "title": "Reklamy zas\u0142oni\u0142y mozaiki i nazwy stacji metra. ZTM sprawdzi, czy s\u0105 zgodne z ustaleniami", "date_published": "2022-12-03 12:12:06+00:00", "description": "<img alt=\"Reklamy zas\u0142oni\u0142y mozaiki i nazwy stacji metra. ZTM sprawdzi, czy s\u0105 zgodne z ustaleniami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hkcj8x-stelaze-pod-reklamy-na-stacji-metra-ursynow-6252962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Transportu Miejskiego weryfikuje, czy wieszane na stacjach, pod\u015bwietlane reklamy s\u0105 zgodne z przedstawion\u0105 wcze\u015bniej przez Metro Warszawskie koncepcj\u0105. W przypadku nieprawid\u0142owo\u015bci b\u0119d\u0105 musia\u0142y znikn\u0105\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkarpacie-nela-karpatka-czy-mala-mi-wybierz-nazwe-dla-maszyny-tbm-6345788?source=rss", "title": "Nela, Karpatka a mo\u017ce Du\u017ca Mi? Wybieraj\u0105 imi\u0119 dla olbrzymiego \"kreta\"", "date_published": "2022-12-03 12:10:11+00:00", "description": "<img alt=\"Nela, Karpatka a mo\u017ce Du\u017ca Mi? Wybieraj\u0105 imi\u0119 dla olbrzymiego \" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-5ust21-rozladunek-maszyny-tbm-6252708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa g\u0142osowanie na nazw\u0119 dla maszyny TBM, kt\u00f3ra wydr\u0105\u017cy tunel na drodze ekspresowej S19 Rzesz\u00f3w Po\u0142udnie - Babica (woj. podkarpackie). Spo\u015br\u00f3d blisko 350 zg\u0142osze\u0144 Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad wybra\u0142a sze\u015b\u0107, na kt\u00f3re mo\u017cna g\u0142osowa\u0107 do 16 grudnia. Imi\u0119 dla olbrzymiego \"kreta\" wybior\u0105 internauci, a poznamy je 21 grudnia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bulgaria-chce-do-strefy-schengen-holandia-blokuje-akcesje-ostra-reakcja-bulgarskich-wladz-6345773?source=rss", "title": "Holandia blokuje przyst\u0105pienie Bu\u0142garii do strefy Schengen. Reakcja Sofii", "date_published": "2022-12-03 11:59:14+00:00", "description": "<img alt=\"Holandia blokuje przyst\u0105pienie Bu\u0142garii do strefy Schengen. Reakcja Sofii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xb98so-rumen-radev-6345795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Holandii zapowiedzia\u0142y, \u017ce w przysz\u0142ym tygodniu zgodz\u0105 si\u0119 na przyst\u0105pienie Rumunii i Chorwacji do strefy Schengen, ale zablokuj\u0105 wej\u015bcie Bu\u0142garii. - Zamiast europejskiej solidarno\u015bci Bu\u0142garia otrzymuje cynizm \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 prezydent Bu\u0142garii Rumen Radew. Niderlandy s\u0105 jedynym unijnym krajem, kt\u00f3ry wbrew stanowisku pozosta\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w strefy, Komisji Europejskiej i Parlamentu Europejskiego od lat blokuje wej\u015bcie Bu\u0142garii do strefy Schengen.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/niepolomice-zderzenie-czterech-pojazdow-dwoch-kierowcow-uwiezionych-jeden-ranny-6345754?source=rss", "title": "Dw\u00f3ch kierowc\u00f3w uwi\u0119zionych w autach, jeden ranny", "date_published": "2022-12-03 11:37:28+00:00", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3ch kierowc\u00f3w uwi\u0119zionych w autach, jeden ranny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nmy5ar-wypadek-na-dk75-w-niepolomicach-woj-malopolskie-6345741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gro\u017any wypadek w Niepo\u0142omicach pod Krakowem (woj. ma\u0142opolskie). Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody osobowe, samoch\u00f3d dostawczy i ci\u0119\u017car\u00f3wka. Dw\u00f3ch kierowc\u00f3w by\u0142o uwi\u0119zionych w pojazdach, jedna osoba trafi\u0142a do szpitala. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiany-w-zasadzie-must-carry-must-offer-tylko-kanaly-tvp-obowiazkowe-rzad-przyjal-projekt-komentarz-prof-tadeusza-kowalskiego-6345164?source=rss", "title": "Rz\u0105d chce zaprogramowa\u0107 Polakom piloty. \"Tam jest zjawisko, kt\u00f3remu trzeba bli\u017cej si\u0119 przyjrze\u0107\"", "date_published": "2022-12-03 11:02:30+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d chce zaprogramowa\u0107 Polakom piloty. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ugnylm-telewizor-telewizja-pilot-shutterstock1724369860-5677529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Operatorzy p\u0142atnej telewizji maj\u0105 obowi\u0105zkowo udost\u0119pnia\u0107, na pierwszych miejscach listy, jedynie pi\u0119\u0107 kana\u0142\u00f3w telewizji rz\u0105dowej - wynika z projektu ustawy, kt\u00f3ry przyj\u0105\u0142 rz\u0105d. - Tam jest pewne zjawisko, kt\u00f3remu trzeba bli\u017cej si\u0119 przyjrze\u0107. Chodzi o programy TVP3, bo tych jest kilkana\u015bcie. I one cz\u0119sto nadaj\u0105 pasmo wsp\u00f3lne. I teraz mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107, \u017ce 16 razy b\u0119dzie to samo i to b\u0119dzie na preferowanych miejscach. To bardzo niedobre rozwi\u0105zanie - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 prof. Tadeusz Kowalski, cz\u0142onek Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkarpacie-zalatwiali-falszywe-dokumenty-i-szmuglowali-ludzi-na-zachod-europy-trzy-osoby-z-zarzutami-6345184?source=rss", "title": "Mieli fa\u0142szywe o\u015bwiadczenia o pracy w Polsce,  jechali dalej. Trzy osoby z zarzutami przemytu ludzi", "date_published": "2022-12-03 10:59:31+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli fa\u0142szywe o\u015bwiadczenia o pracy w Polsce,  jechali dalej. Trzy osoby z zarzutami przemytu ludzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrhujh-straz-graniczna-5502381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanin oraz dwaj Ukrai\u0144cy us\u0142yszeli zarzuty organizowania cudzoziemcom nielegalnego przekraczania granicy Polski. Mieli za\u0142atwia\u0107 fa\u0142szywe o\u015bwiadczenia o pracy w Polsce i organizowa\u0107 im transport, mi\u0119dzy innymi przez przej\u015bcia graniczne na Podkarpaciu do kraj\u00f3w Europy Zachodniej, g\u0142\u00f3wnie do Wielkiej Brytanii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-cyfrowa-mapa-drzew-z-poslizgiem-bo-miastu-brakuje-pieniedzy-mieszkancy-maja-dosc-wycinek-6209194?source=rss", "title": "Mia\u0142a powsta\u0107 cyfrowa mapa drzew. Projekt ugrz\u0105z\u0142 z powodu braku pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-12-03 10:09:42+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a powsta\u0107 cyfrowa mapa drzew. Projekt ugrz\u0105z\u0142 z powodu braku pieni\u0119dzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3a6bnx-kielce-shutterstock2163952601-6209517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Kielc ju\u017c w tym roku mieli otrzyma\u0107 dost\u0119p do cyfrowej mapy miejskich drzew. Zapowiadana przez urz\u0119dnik\u00f3w inwentaryzacja do tej pory nie dosz\u0142a jednak do skutku i by\u0107 mo\u017ce rozpocznie si\u0119 dopiero w przysz\u0142ym roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-3-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-03 09:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-802n2m-03-covid-dzienny-bilans-6345146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 448 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia zaraportowa\u0142 osiem przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-ptasie-patrole-w-zajezdniach-myszolowy-odstraszaja-golebie-6239036?source=rss", "title": "Ptasie patrole w gda\u0144skich zajezdniach", "date_published": "2022-12-03 09:01:25+00:00", "description": "<img alt=\"Ptasie patrole w gda\u0144skich zajezdniach\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-6jno6r-myszolowce-chronia-gdanskich-zajezdni-przed-golebiami-6275418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gda\u0144skich zajezdniach pracuj\u0105 myszo\u0142owy. Tam, gdzie si\u0119 one pojawiaj\u0105 nie ma go\u0142\u0119bi, kt\u00f3re zanieczyszczaj\u0105 pojazdy i budynki. Takie ptasie patrole musz\u0105 by\u0107 jednak systematyczne. W przeciwnym razie nieproszeni go\u015bcie szybko wr\u00f3c\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/stare-pole-wloscy-piloci-znalezli-na-lotnisku-bezdomna-kotke-zaadoptowal-ja-wojt-gminy-6239111?source=rss", "title": "W\u0142oscy piloci znale\u017ali na lotnisku bezdomn\u0105 kotk\u0119", "date_published": "2022-12-03 08:58:04+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142oscy piloci znale\u017ali na lotnisku bezdomn\u0105 kotk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-efe69n-wloscy-piloci-znalezli-na-lotnisku-bezdomna-kotke-zaadoptowal-ja-wojt-starego-pola-6303239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oska pani pilot, kt\u00f3ra ze swoimi kolegami do ko\u0144ca listopada stacjonowa\u0142a w Malborku w ramach misji NATO, znalaz\u0142a na lotnisku bezpa\u0144sk\u0105 kotk\u0119. Nie mog\u0142a jej zabra\u0107, ale zwierzak znalaz\u0142 nowy dom w Polsce. Kotk\u0119 przygarn\u0105\u0142 w\u00f3jt Starego Pola (Pomorze).", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-z-pragorki-zniknely-elementy-naturalnego-ogrodu-mieszkancy-uslyszeli-ze-zostanie-tam-wysiana-trawa-6303958?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy dbali i si\u0119 spotykali, urz\u0119dnicy przyszli i zaorali. Prag\u00f3rka zosta\u0142a \"przywr\u00f3cona do stanu pierwotnego\"", "date_published": "2022-12-03 08:14:12+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy dbali i si\u0119 spotykali, urz\u0119dnicy przyszli i zaorali. Prag\u00f3rka zosta\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8zxxdd-z-pragorki-zniknal-naturalny-ogrod-do-zabawy-6303965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Prag\u00f3rki znikn\u0119\u0142y \u0142awki, pie\u0144ki i wiklinowy sza\u0142as, umieszczone tam w ramach projektu \"Ogrody do zabawy\". O teren od kilku lat dbali mieszka\u0144cy, zaanga\u017cowani w tworzenie miejsca s\u0105siedzkich spotka\u0144. Teraz dziwi\u0105 si\u0119, dlaczego urz\u0119dnicy zdecydowali si\u0119 na jego likwidacj\u0119. Urz\u0119dnicy odpowiadaj\u0105 po swojemu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zabytkowe-tramwaje-na-torach-w-weekend-6305266?source=rss", "title": "Tramwaje z lat 40., 50. i 60. zn\u00f3w na torach. B\u0119dzie mo\u017cna poje\u017adzi\u0107 przez  weekend", "date_published": "2022-12-03 08:13:58+00:00", "description": "<img alt=\"Tramwaje z lat 40., 50. i 60. zn\u00f3w na torach. B\u0119dzie mo\u017cna poje\u017adzi\u0107 przez  weekend\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zx577j-zabytkowy-tramwaj-linii-m-6305270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niecodzienne tramwaje b\u0119d\u0105 kursowa\u0142y w sobot\u0119 i niedziel\u0119. Po\u0142\u0105cz\u0105 Wol\u0119 ze \u015ar\u00f3dmie\u015bciem i Prag\u0105 P\u00f3\u0142noc. B\u0119d\u0105 w nich obowi\u0105zywa\u0142y wszystkie rodzaje bilet\u00f3w ZTM.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/swieta-bozego-narodzenia-prezenty-dla-dzieci-6344995?source=rss", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rodzic\u00f3w planuje zaoszcz\u0119dzi\u0107 na prezentach dla swoich dzieci", "date_published": "2022-12-03 08:11:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rodzic\u00f3w planuje zaoszcz\u0119dzi\u0107 na prezentach dla swoich dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-th89zi-swieta-prezenty-zakupy-shutterstock531434992-5528795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 61 procent procent Polak\u00f3w z powodu wysokiej inflacji i pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji gospodarczej zamierza w tym roku zaoszcz\u0119dzi\u0107 na prezentach \u015bwi\u0105tecznych dla swoich dzieci - wynika z badania przeprowadzonego przez platform\u0119 analityczno-badawcz\u0105 UCE Research. Ponad po\u0142owa z nich wskaza\u0142a, \u017ce kupi upominki w promocjach, co trzeci poszuka ta\u0144szych zamiennik\u00f3w, za\u015b 8,5 procent rodzic\u00f3w postawi na produkty u\u017cywane.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/karkonosze-skapane-w-sniegu-snieg-w-polsce-panuje-tam-iscie-zimowa-aura-6344986?source=rss", "title": "Karkonosze sk\u0105pane w \u015bniegu. Panuje tam zimowa aura", "date_published": "2022-12-03 07:57:19+00:00", "description": "<img alt=\"Karkonosze sk\u0105pane w \u015bniegu. Panuje tam zimowa aura\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-skxgs9-krakonosze-6345018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Karkonoszach panuje i\u015bcie zimowa aura. Szlaki powy\u017cej g\u00f3rnej granicy lasu s\u0105 pokryte zadeptan\u0105 i tward\u0105 warstw\u0105 \u015bniegu - podaje G\u00f3rskie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe. Materia\u0142 przedstawiaj\u0105cy bia\u0142y grudzie\u0144 w Karkonoszach otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/karkonosze-skapane-w-sniegu-snieg-w-polsce-panuje-tam-iscie-zimowa-aura-6344986?source=rss", "title": "Karkonosze sk\u0105pane w \u015bniegu. Panuje tam zimowa aura", "date_published": "2022-12-03 07:57:19+00:00", "description": "<img alt=\"Karkonosze sk\u0105pane w \u015bniegu. Panuje tam zimowa aura\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-skxgs9-krakonosze-6345018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Karkonoszach panuje i\u015bcie zimowa aura. Szlaki powy\u017cej g\u00f3rnej granicy lasu s\u0105 pokryte zadeptan\u0105 i tward\u0105 warstw\u0105 \u015bniegu - podaje G\u00f3rskie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe. Materia\u0142 przedstawiaj\u0105cy bia\u0142y grudzie\u0144 w Karkonoszach otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-sekretarz-stanu-kuba-nikaragua-i-grupa-wagnera-na-czarnej-liscie-naruszen-wolnosci-religijnej-6308220?source=rss", "title": "Czarna lista kraj\u00f3w i podmiot\u00f3w, kt\u00f3re zagra\u017caj\u0105 wolno\u015bci religijnej. USA dodaj\u0105 Kub\u0119, Nikaragu\u0119 i grup\u0119 Wagnera", "date_published": "2022-12-03 07:08:59+00:00", "description": "<img alt=\"Czarna lista kraj\u00f3w i podmiot\u00f3w, kt\u00f3re zagra\u017caj\u0105 wolno\u015bci religijnej. USA dodaj\u0105 Kub\u0119, Nikaragu\u0119 i grup\u0119 Wagnera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-19ajrt-forum-0735268632-1-6220129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kuba, Nikaragua i rosyjska grupa najemnicza Wagnera zosta\u0142y do\u0142\u0105czone przez USA do czarnej listy kraj\u00f3w i podmiot\u00f3w, kt\u00f3re zagra\u017caj\u0105 wolno\u015bci religijnej - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek sekretarz stanu USA. \"Naruszenia wolno\u015bci religijnej siej\u0105 podzia\u0142y, os\u0142abiaj\u0105 bezpiecze\u0144stwo ekonomiczne i zagra\u017caj\u0105 stabilno\u015bci politycznej i pokojowi\" - napisa\u0142 Blinken.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzad-chce-zmian-w-swiadczeniach-na-rzecz-uchodzcow-z-ukrainy-6306924?source=rss", "title": "Rz\u0105d chce zmian w \u015bwiadczeniach na rzecz uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-12-03 06:51:33+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d chce zmian w \u015bwiadczeniach na rzecz uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qmdevl-piestrzynska-6306849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d szykuje zmiany w pomocy dla obywateli Ukrainy, kt\u00f3rzy uciekli przed wojn\u0105. Rz\u0105d chce uszczelni\u0107 wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadcze\u0144. Uchod\u017acy b\u0119d\u0105 musieli cz\u0119\u015bciowo pokrywa\u0107 koszt pobytu. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/byly-rpo-adam-bodnar-prezydent-andrzej-duda-zignorowal-glos-naukowcow-byl-gluchy-na-argumenty-6307988?source=rss", "title": "By\u0142y RPO Adam Bodnar: Prezydent Andrzej Duda zignorowa\u0142 g\u0142os naukowc\u00f3w. By\u0142 g\u0142uchy na argumenty", "date_published": "2022-12-03 06:48:48+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y RPO Adam Bodnar: Prezydent Andrzej Duda zignorowa\u0142 g\u0142os naukowc\u00f3w. By\u0142 g\u0142uchy na argumenty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97aw29-andrzej-duda-6305433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci i politycy opozycji nie pozostawiaj\u0105 suchej nitki na podpisanej w pi\u0105tek przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 nowelizacji Kodeksu karnego. Dr Piotr K\u0142adoczny z Helsi\u0144skiej Fundacji Praw Cz\u0142owieka (HFPCz) zwraca uwag\u0119 na mo\u017cliw\u0105 niezgodno\u015b\u0107 jej zapis\u00f3w z Europejsk\u0105 Konwencj\u0105 Praw Cz\u0142owieka. By\u0142y rzecznik praw obywatelskich Adam Bodnar ocenia, \u017ce prezydent zignorowa\u0142 w tej sprawie g\u0142os naukowc\u00f3w, kt\u00f3rzy zwracali uwag\u0119, \u017ce proponowane przepisy s\u0105 \"niezgodne ze standardami praw cz\u0142owieka\" i \"niepoprawne pod wzgl\u0119dem jako\u015bci legislacyjnej\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-opady-marznace-gololedz-szklanka-na-drodze-ostrzezenia-6344961?source=rss", "title": "\"Szklanka\" na drogach i chodnikach. IMGW ostrzega przed go\u0142oledzi\u0105", "date_published": "2022-12-03 05:30:53+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ve20ll-gololedz-opady-marznace-5525355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przed opadami marzn\u0105cymi, kt\u00f3re mog\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do powstawania go\u0142oledzi. Alarmy meteorologiczne pierwszego stopnia obowi\u0105zuj\u0105 na terenie o\u015bmiu wojew\u00f3dztw. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-opady-marznace-gesta-mgla-gololedz-szklanka-na-drodze-prognoza-zagrozen-imgw-6344961?source=rss", "title": "13 wojew\u00f3dztw z alertami IMGW przed opadami marzn\u0105cymi", "date_published": "2022-12-03 05:30:53+00:00", "description": "<img alt=\"13 wojew\u00f3dztw z alertami IMGW przed opadami marzn\u0105cymi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gb4ssx-oblodzenia-gololedz-marznace-opady-6228294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przed marzn\u0105cymi opadami, kt\u00f3re spowoduj\u0105, \u017ce na drogach i chodnikach pojawi si\u0119 go\u0142oled\u017a. Alarmy przed tym pogodowym zagro\u017ceniem obowi\u0105zuj\u0105 w 13 wojew\u00f3dztwach. Miejscami pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c g\u0119ste mg\u0142y, ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107 lokalnie do 50 metr\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-gololedz-i-mgly-szklanka-na-drodze-w-wiekszosci-kraju-ostrzezenia-w-14-wojewodztwach-6344961?source=rss", "title": "Go\u0142oled\u017a, a do tego mg\u0142y. Alerty IMGW w wi\u0119kszo\u015bci kraju", "date_published": "2022-12-03 05:30:53+00:00", "description": "<img alt=\"Go\u0142oled\u017a, a do tego mg\u0142y. Alerty IMGW w wi\u0119kszo\u015bci kraju \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q0gdhc-oblodzenia-na-drogach-5568715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warunki do podr\u00f3\u017cowania w nocy z soboty na niedziel\u0119 oraz w niedziel\u0119 rano b\u0119d\u0105 niebezpieczne. IMGW ostrzega przed marzn\u0105cymi opadami deszczu lub m\u017cawki powoduj\u0105cymi go\u0142oled\u017a na przewa\u017caj\u0105cym obszarze Polski. Dla kilku wojew\u00f3dztw wydano r\u00f3wnie\u017c alerty przed g\u0119stymi mg\u0142ami, kt\u00f3re lokalnie mog\u0105 ogranicza\u0107 widzialno\u015b\u0107 nawet do 50 metr\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-moskwa-zapala-swiateczne-iluminacje-gdy-miasta-ukrainy-tona-w-ciemnosciach-6309195?source=rss", "title": "Moskwa zapala \u015bwi\u0105teczne iluminacje, miasta Ukrainy ton\u0105 w ciemno\u015bciach", "date_published": "2022-12-03 05:12:25+00:00", "description": "<img alt=\"Moskwa zapala \u015bwi\u0105teczne iluminacje, miasta Ukrainy ton\u0105 w ciemno\u015bciach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pn9u9p-moskwa-zapalila-swiateczne-iluminacje-6305871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy Ukrain\u0119 czekaj\u0105 dalsze ograniczenia w dostawach ciep\u0142a i pr\u0105du po rosyjskich bombardowaniach infrastruktury krytycznej, Moskw\u0119 roz\u015bwietli\u0142y wystawne iluminacje \u015bwi\u0105teczne - relacjonuje w pi\u0105tek angloj\u0119zyczny portal Moscow Times.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/inwazja-na-ukraine-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6344589?source=rss", "title": "Inwazja na Ukrain\u0119. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-03 04:19:53+00:00", "description": "<img alt=\"Inwazja na Ukrain\u0119. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kj870v-ukrainskie-wojsko-pod-bachmutem-6307240/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 283. dzie\u0144. Kanclerz Niemiec Olaf Scholz rozmawia\u0142 z W\u0142adimirem Putinem o rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 i jej skutkach. Jak przekaza\u0142 rzecznik rz\u0105du w Berlinie, Scholz w trakcie godzinnej rozmowy \"szczeg\u00f3lnie pot\u0119pi\u0142 rosyjskie naloty na infrastruktur\u0119 cywiln\u0105 na Ukrainie\". Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-3-grudnia-2022-6344758?source=rss", "title": "Hiszpania wys\u0142a\u0142a na Ukrain\u0119 specjalist\u00f3w, zbadaj\u0105 rosyjskie zbrodnie wojenne", "date_published": "2022-12-03 04:13:37+00:00", "description": "<img alt=\"Hiszpania wys\u0142a\u0142a na Ukrain\u0119 specjalist\u00f3w, zbadaj\u0105 rosyjskie zbrodnie wojenne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q0vwkc-mid-epa10344318-6344957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota jest 283. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. Hiszpania wys\u0142a\u0142a w pi\u0105tek na Ukrain\u0119 grup\u0119 oficer\u00f3w s\u0142u\u017cb policyjnych - poinformowa\u0142o hiszpa\u0144skie MSW. W gronie specjalist\u00f3w, kt\u00f3rzy zbadaj\u0105 zbrodnie pope\u0142nione podczas konfliktu na Ukrainie, jest jedenastu pracownik\u00f3w hiszpa\u0144skich s\u0142u\u017cb policyjnych. Nale\u017c\u0105 oni do dw\u00f3ch formacji: policji krajowej (Policia Nacional) oraz \u017candarmerii (Guardia Civil). W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-312-zimowe-opady-w-duzej-czesci-kraju-6306094?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 3.12. Zimowe opady w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju", "date_published": "2022-12-03 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 3.12. Zimowe opady w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qd4gqh-poproszy-snieg-6306148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota przyniesie nam chmury, a w sporej cz\u0119\u015bci kraju tak\u017ce opady \u015bniegu i deszczu ze \u015bniegiem. W najcieplejszym momencie dnia na termometrach zobaczymy 4 stopnie Celsjusza. Aura b\u0119dzie niekorzystnie wp\u0142ywa\u0107 na nasze samopoczucie.", "persistent": false}]