{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/uchwala-uznajaca-rosje-za-panstwo-sponsorujace-terroryzm-przyjeta-przez-sejm-6499975?source=rss", "title": "Uchwa\u0142a w sprawie Rosji wraz z poprawk\u0105 Macierewicza przyj\u0119ta. Opozycja nie g\u0142osowa\u0142a", "date_published": "2022-12-14 20:30:59+00:00", "description": "<img alt=\"Uchwa\u0142a w sprawie Rosji wraz z poprawk\u0105 Macierewicza przyj\u0119ta. Opozycja nie g\u0142osowa\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mf5127-14-2050-sejm-plenarka-0074-6499977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm wi\u0119kszo\u015bci\u0105 231 g\u0142os\u00f3w przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 uznaj\u0105ca Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm wraz z poprawk\u0105 zg\u0142oszon\u0105 przez PiS, pos\u0142owie opozycji nie g\u0142osowali.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wyszkow-po-pijanemu-wjechal-w-piec-zaparkowanych-aut-i-ugodzil-nozem-wlasciciela-jednego-z-nich-6499677?source=rss", "title": "Po pijanemu wjecha\u0142 w pi\u0119\u0107 zaparkowanych samochod\u00f3w i rani\u0142 no\u017cem w\u0142a\u015bciciela jednego z nich", "date_published": "2022-12-14 20:12:14+00:00", "description": "<img alt=\"Po pijanemu wjecha\u0142 w pi\u0119\u0107 zaparkowanych samochod\u00f3w i rani\u0142 no\u017cem w\u0142a\u015bciciela jednego z nich\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xs9842-do-zdarzenia-doszlo-w-wyszkowie-6499923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Wyszkowa zatrzymali 19-latka podejrzanego o jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu, uszkodzenie pi\u0119ciu innych samochod\u00f3w oraz zranienie no\u017cem m\u0119\u017cczyzny. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty i trafi\u0142 do aresztu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolejny-etap-modernizacji-dworca-zachodniego-zmiany-w-kursowaniu-pociagow-regionalnych-6496700?source=rss", "title": "Buduj\u0105 \u0142\u0105cznik mi\u0119dzy podmiejsk\u0105 lini\u0105 \u015brednicow\u0105 a dalekobie\u017cn\u0105. Zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w regionalnych", "date_published": "2022-12-14 20:06:45+00:00", "description": "<img alt=\" Buduj\u0105 \u0142\u0105cznik mi\u0119dzy podmiejsk\u0105 lini\u0105 \u015brednicow\u0105 a dalekobie\u017cn\u0105. Zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w regionalnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k3g5v0-pociag-kolei-mazowieckich-6499581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku pracami przy budowie \u0142\u0105cznika pomi\u0119dzy podmiejsk\u0105 a dalekobie\u017cn\u0105 lini\u0105 \u015brednicow\u0105 od 19 grudnia ruch poci\u0105g\u00f3w regionalnych i aglomeracyjnych b\u0119dzie ograniczony. Jak zapowiada sp\u00f3\u0142ka Koleje Mazowieckie, cz\u0119\u015b\u0107 kurs\u00f3w zostanie skr\u00f3cona lub odwo\u0142ana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-1512-noca-nawet-kilkanascie-stopni-mrozu-w-dzien-wszedzie-odczujemy-zimno-6498704?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek, 15.12. Noc\u0105 nawet kilkana\u015bcie stopni mrozu, w dzie\u0144 wsz\u0119dzie odczujemy zimno", "date_published": "2022-12-14 18:45:31+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek, 15.12. Noc\u0105 nawet kilkana\u015bcie stopni mrozu, w dzie\u0144 wsz\u0119dzie odczujemy zimno \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-syin5s-mroz-mrozna-noc-5533160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Czwartek 15.12 up\u0142ynie pod znakiem pochmurnej aury z przeja\u015bnieniami i rozpogodzeniami. Miejscami sypnie \u015bniegiem. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie zero stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/obywatele-rzeszy-niemcy-chca-bardziej-zdecydowanych-dzialan-wobec-organizacji-ekstremistycznych-sondaz-spiegel-6498905?source=rss", "title": "Niemcy, po ujawnieniu plan\u00f3w Obywateli Rzeszy, \u017c\u0105daj\u0105 od w\u0142adz zdecydowanych dzia\u0142a\u0144. Sonda\u017c", "date_published": "2022-12-14 18:37:52+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy, po ujawnieniu plan\u00f3w Obywateli Rzeszy, \u017c\u0105daj\u0105 od w\u0142adz zdecydowanych dzia\u0142a\u0144. Sonda\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-lgah4m-niemcy-policja-aresztowala-25-tak-zwanych-obywateli-rzeszy-ktorzy-planowali-zamach-stanu-6420154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecki tygodnik \"Spiegel\" opublikowa\u0142 sonda\u017c, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce - po zatrzymaniu planuj\u0105cych zamach stanu cz\u0142onk\u00f3w Obywateli Rzeszy i ich przyw\u00f3dcy ksi\u0119cia Heinricha XIII - Niemcy chc\u0105, by pa\u0144stwo podj\u0119\u0142o bardziej zdecydowane dzia\u0142ania przeciwko ekstremistom w s\u0142u\u017cbie publicznej. Dyskusja na ten temat trwa od ubieg\u0142ego tygodnia, gdy sprawa ujrza\u0142a \u015bwiat\u0142o dzienne. Przeciwni takim dzia\u0142aniom s\u0105 tylko wyborcy prawicowo-populistycznej AfD, kt\u00f3rej dzia\u0142aczka by\u0142a tak\u017ce w\u015br\u00f3d zatrzymanych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/goczalkowice-zdroj-awaria-rurociagu-6498926?source=rss", "title": "Powa\u017cna awaria ruroci\u0105gu. Woda zala\u0142a liczne posesje, w akcji ponad 20 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej", "date_published": "2022-12-14 18:26:28+00:00", "description": "<img alt=\"Powa\u017cna awaria ruroci\u0105gu. Woda zala\u0142a liczne posesje, w akcji ponad 20 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26c1fi-awaria-rurociagu-w-goczalkowicach-zdroju-6498765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruroci\u0105g z wod\u0105 p\u0119k\u0142 w miejscowo\u015bci Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Jak podaje stra\u017c po\u017carna, zalane zosta\u0142y liczne posesje, miejscami nawet do wysoko\u015bci p\u00f3\u0142tora metra. Sytuacja jest rozwojowa i nieopanowana. Na miejscu pracuje ponad 20 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w. W Starostwie Powiatowym w Pszczynie zbiera si\u0119 sztab kryzysowy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-dwie-ofiary-smiertelne-serii-tornad-w-usa-sprawdzamy-czy-pod-gruzami-sa-jacys-ludzie-6497580?source=rss", "title": "Dwie ofiary \u015bmiertelne serii tornad w USA. \"Sprawdzamy, czy pod gruzami s\u0105 jacy\u015b ludzie\"", "date_published": "2022-12-14 18:12:01+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie ofiary \u015bmiertelne serii tornad w USA. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9xk4fl-tornado-w-usa-6498692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towne tornada przetoczy\u0142 si\u0119 we wtorek przez po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 USA. W stanie Luizjana zgin\u0119\u0142y dwie osoby, a kilkadziesi\u0105t zosta\u0142o rannych. Wiruj\u0105ce leje pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c w Teksasie i Oklahomie, gdzie sia\u0142y spustoszenie. Stan Nebraska nawiedzi\u0142y \u015bnie\u017cyce i spowodowa\u0142y, \u017ce odwo\u0142ano kilkadziesi\u0105t lot\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-babie-doly-grupa-nurkow-ochotnikow-odnalazla-cialo-zaginionego-pletwonurka-6497978?source=rss", "title": "Grupa ochotnik\u00f3w odnalaz\u0142a cia\u0142o zaginionego p\u0142etwonurka", "date_published": "2022-12-14 17:30:27+00:00", "description": "<img alt=\"Grupa ochotnik\u00f3w odnalaz\u0142a cia\u0142o zaginionego p\u0142etwonurka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3xisj-poszukiwania-nurka-6458557/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa nurk\u00f3w-ochotnik\u00f3w odnalaz\u0142a cia\u0142o zaginionego 44-letniego p\u0142etwonurka, kt\u00f3ry nie wr\u00f3ci\u0142 na brzeg po nurkowaniu w pobli\u017cu starej torpedowni w Gdyni. W czwartek (15 grudnia) zaplanowano wydobycie cia\u0142a z wody - informuje policja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kukuryki-niemal-30-kilometrowy-korek-ciezarowek-na-granicy-utrudnienia-w-ruchu-zablokowane-drogi-6497581?source=rss", "title": "30-kilometrowy korek ci\u0119\u017car\u00f3wek na granicy. Utrudnienia w ruchu i zablokowane drogi. Mieszka\u0144cy w\u015bciekli", "date_published": "2022-12-14 17:26:36+00:00", "description": "<img alt=\"30-kilometrowy korek ci\u0119\u017car\u00f3wek na granicy. Utrudnienia w ruchu i zablokowane drogi. Mieszka\u0144cy w\u015bciekli \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-f3dvpa-kolejka-na-granicy-w-kukurykach-6497617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sznur samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych przed polsko-bia\u0142oruskim przej\u015bciem granicznym w Kukurykach (woj. lubelskie) ma niemal 30 kilometr\u00f3w. Mieszka\u0144cy skar\u017c\u0105 si\u0119, \u017ce drogi si\u0119 korkuj\u0105, ruch jest utrudniony, a miejscami ca\u0142kowicie zablokowany. Policja zapewnia, \u017ce robi wszystko, by up\u0142ynni\u0107 ruch. Niestety, rzecznik Izby Administracji Skarbowej w Lublinie t\u0142umaczy, \u017ce kolejki b\u0119d\u0105 d\u0142u\u017csze, bo wi\u0119kszy jest te\u017c ruch na granicach. Informacje dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/bezledy-bartoszyce-zamkniete-szkoly-nieprzejezdne-drogi-sniegu-spadlo-tyle-ze-nawet-plug-nie-mogl-sobie-z-nim-poradzic-6496767?source=rss", "title": "\u015aniegu spad\u0142o tyle, \u017ce nawet p\u0142ug nie m\u00f3g\u0142 sobie z nim poradzi\u0107", "date_published": "2022-12-14 16:25:30+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aniegu spad\u0142o tyle, \u017ce nawet p\u0142ug nie m\u00f3g\u0142 sobie z nim poradzi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wae01m-plug-sniezny-w-rowie-6497353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zimowa aura sparali\u017cowa\u0142a powiat bartoszycki, gdzie we wtorek nieprzejezdne by\u0142y drogi, zamkni\u0119to te\u017c niekt\u00f3re szko\u0142y. W \u015brod\u0119 nauczyciele i uczniowie powr\u00f3cili do plac\u00f3wek edukacyjnych, jednak nie we wsi Bezledy. Tam w \u015brod\u0119 wci\u0105\u017c zamkni\u0119ta by\u0142a szko\u0142a podstawowa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-wojsko-chce-przejac-lotnisko-kosakowo-opener-pod-znakiem-zapytania-6465229?source=rss", "title": "Wojsko chce przej\u0105\u0107 lotnisko Kosakowo. W tym miejscu od lat odbywa si\u0119 Open\u2019er Festival", "date_published": "2022-12-14 16:22:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wojsko chce przej\u0105\u0107 lotnisko Kosakowo. W tym miejscu od lat odbywa si\u0119 Open\u2019er Festival\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-jjudg0-wojsko-chce-przejac-lotnisko-kosakowo-6496447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystko wskazuje na to, \u017ce gmina Kosakowo b\u0119dzie musia\u0142a przekaza\u0107 armii teren portu lotniczego Gdynia-Kosakowo. Ministerstwo Obrony Narodowej z\u0142o\u017cy\u0142o wniosek o przeznaczenie lotniska do wy\u0142\u0105cznego u\u017cytkowania Si\u0142 Zbrojnych RP. W\u0142adze gminy nie chc\u0105 zgodzi\u0107 si\u0119 na oddanie terenu. Przypomnijmy, \u017ce w tym miejscu od lat odbywa si\u0119 Open\u2019er Festival.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pruszkow-policja-niszczyl-zaparkowane-auta-rysujac-karoserie-12-zarzutow-dla-25-latka-6496049?source=rss", "title": "12 aut z porysowan\u0105 karoseri\u0105. Zarzuty dla 25-latka", "date_published": "2022-12-14 15:34:44+00:00", "description": "<img alt=\"12 aut z porysowan\u0105 karoseri\u0105. Zarzuty dla 25-latka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-afmz73-policja-zatrzymala-podejrzanego-o-zniszczenie-12-aut-6496542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pruszkowa zatrzymali 25-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o zniszczenie 12 samochod\u00f3w. Jak podaje policja, starty oszacowano na ponad 19 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wdecki-park-krajobrazowy-kurhany-sprzed-tysiaca-lat-rozjechane-quadem-archeolodzy-stracili-wiele-cennych-informacji-6404616?source=rss", "title": "Kurhany sprzed tysi\u0105ca lat rozjechane quadem. Archeolodzy stracili wiele cennych informacji", "date_published": "2022-12-14 15:32:08+00:00", "description": "<img alt=\"Kurhany sprzed tysi\u0105ca lat rozjechane quadem. Archeolodzy stracili wiele cennych informacji\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-0sbfqh-kurhany-sprzed-tysiaca-lat-rozjechane-quadem-6429540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponadtysi\u0105cletnie kurhany zosta\u0142y rozjechane quadem na terenie Wdeckiego Parku Krajobrazowego (woj. kujawsko-pomorskie). Prawdopodobnie da si\u0119 je jeszcze uratowa\u0107, ale cz\u0119\u015b\u0107 cennych informacji, kt\u00f3re w trakcie bada\u0144 mogli pozyska\u0107 archeolodzy, zosta\u0142o bezpowrotnie utraconych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-francja-maroko-royal-air-maroc-odwoluje-loty-z-casablanki-do-kataru-6496048?source=rss", "title": "Mieli polecie\u0107 do Kataru na historyczny mecz. Tu\u017c przed startem odwo\u0142ano loty ponad 2 tys. kibic\u00f3w", "date_published": "2022-12-14 15:31:48+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli polecie\u0107 do Kataru na historyczny mecz. Tu\u017c przed startem odwo\u0142ano loty ponad 2 tys. kibic\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kygjgv-samolot-linii-royal-air-maroc-5424765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedem z czternastu dodatkowych lot\u00f3w z Maroka do Kataru, uruchomionych przed p\u00f3\u0142fina\u0142owym meczem z Francj\u0105, nie dojdzie do skutku - przekaza\u0142y linie lotnicze Royal Air Maroc. Odwo\u0142anie po\u0142\u0105cze\u0144 ma zwi\u0105zek z \"najnowszymi obostrzeniami wprowadzonymi przez katarskie w\u0142adze\". Ponad 2 tysi\u0105ce kibic\u00f3w zosta\u0142o na lodzie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kamienica-na-freta-po-remoncie-odnowili-polichromie-i-elewacje-6495907?source=rss", "title": "Odnowili polichromie i elewacj\u0119 nowomiejskiej kamienicy", "date_published": "2022-12-14 15:27:13+00:00", "description": "<img alt=\"Odnowili polichromie i elewacj\u0119 nowomiejskiej kamienicy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nv3klu-kamienica-przy-freta-55-po-remoncie-6495909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamienica przy Freta przesz\u0142a gruntowny remont elewacji. Dzi\u0119ki pracy konserwator\u00f3w, uda\u0142o si\u0119 zrewitalizowa\u0107 polichromie i powstrzyma\u0107 degradacj\u0119 \u015bcian budynku. Prace by\u0142y mo\u017cliwe dzi\u0119ki miejskiej dotacji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-przerazliwe-zimno-tak-szybko-nie-odpusci-ale-na-horyzoncie-widac-odwilz-6495971?source=rss", "title": "Przera\u017aliwe zimno tak szybko nie odpu\u015bci, ale na horyzoncie wida\u0107 odwil\u017c", "date_published": "2022-12-14 15:20:01+00:00", "description": "<img alt=\"Przera\u017aliwe zimno tak szybko nie odpu\u015bci, ale na horyzoncie wida\u0107 odwil\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c2om1k-mrozny-weekend-6496618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend pogod\u0119 w Polsce b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142 wy\u017c, kt\u00f3ry \"rozsi\u0105dzie si\u0119\" nad \u015brodkow\u0105 Europ\u0105. Sprawi, \u017ce nap\u0142ynie kolejna porcji zimnego powietrza, a temperatura miejscami spadnie do -16 stopni. Nowy tydzie\u0144 przyniesie pocz\u0105tek wielkiej przebudowy pola barycznego nad Europ\u0105 i cieplejsz\u0105 faz\u0119 zimy. Szykuje si\u0119 odwil\u017c.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/raport-reporterzy-bez-granic-2022-57-zabitych-dziennikarzy-ponad-pol-tysiaca-w-wiezieniach-6495876?source=rss", "title": "57 zabitych dziennikarzy, ponad p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca w wi\u0119zieniach. \"Re\u017cimy autorytarne czuj\u0105 si\u0119 coraz pewniej\"", "date_published": "2022-12-14 15:13:19+00:00", "description": "<img alt=\"57 zabitych dziennikarzy, ponad p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca w wi\u0119zieniach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9r6ym6-dziennikarz-dziennikarstwo-press-shutterstock304245410-6496166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rekordowa liczba dziennikarzy na \u015bwiecie przebywa obecnie w wi\u0119zieniach, wynika z raportu Reporter\u00f3w bez Granic. \"Re\u017cimy autorytarne czuj\u0105 si\u0119 coraz pewniej, przetrzymuj\u0105c dziennikarzy, kt\u00f3rzy s\u0105 dla nich niewygodni\" - napisano. W tym roku wzros\u0142a te\u017c znacz\u0105co liczba reporter\u00f3w, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w czasie pracy, a du\u017cy udzia\u0142 w tym mia\u0142 wybuch wojny w Ukrainie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/mistrzostwa-swiata-w-katarze-stadion-z-kontenerow-zostal-rozebrany-sprawdzamy-6479553?source=rss", "title": "Stadion, na kt\u00f3rym Polska gra\u0142a w Katarze ju\u017c zosta\u0142 zburzony? Sprawdzamy", "date_published": "2022-12-14 14:22:09+00:00", "description": "<img alt=\"Stadion, na kt\u00f3rym Polska gra\u0142a w Katarze ju\u017c zosta\u0142 zburzony? Sprawdzamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2i4luo-stadion-ma-zostac-rozebrany-ale-prace-sie-dopiero-zaczynaja-6480036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden ze stadion\u00f3w pi\u0142karskich na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze rzekomo zosta\u0142 zdemontowany w trzy dni po ostatnim meczu. Dowodem rozbi\u00f3rki maj\u0105 by\u0107 trzy stare zdj\u0119cia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-blizniaczki-bingham-tak-samo-napisaly-egzamin-oskarzono-je-o-sciaganie-sad-przyznal-odszkodowanie-6495858?source=rss", "title": "Bli\u017aniaczki tak samo napisa\u0142y egzamin, oskar\u017cono je o \u015bci\u0105ganie. S\u0105d przyzna\u0142 im milionowe odszkodowanie", "date_published": "2022-12-14 14:18:40+00:00", "description": "<img alt=\"Bli\u017aniaczki tak samo napisa\u0142y egzamin, oskar\u017cono je o \u015bci\u0105ganie. S\u0105d przyzna\u0142 im milionowe odszkodowanie\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fns3ut-kayla-i-kellie-bingham-zostaly-nieslusznie-oskarzone-o-oszustwo-na-egzaminie-6495683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bli\u017aniaczki Kayla i Kellie Bingham po udzieleniu na egzaminie takich samych odpowiedzi zosta\u0142y oskar\u017cone przez uczelni\u0119 o oszustwo. Siostry zapewnia\u0142y, \u017ce s\u0105 niewinne, i wytoczy\u0142y proces o znies\u0142awienie. Jak w ostatnich dniach poinformowa\u0142y ameryka\u0144skie media, po 6 latach kobiety wygra\u0142y przed s\u0105dem spraw\u0119 i otrzyma\u0142y odszkodowanie w wysoko\u015bci 1,5 mln dolar\u00f3w.\u00a0Bli\u017aniaczki s\u0105 \"genetycznie predysponowane do zachowywania si\u0119 w ten sam spos\u00f3b\" - wyja\u015bnia ekspertka cytowana przez portal Insider.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zaginiecie-iwony-wieczorek-policja-zatrzymala-dwoch-mezczyzn-12-lat-po-zaginieciu-19-latki-6495874?source=rss", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Po 12 latach s\u0105 pierwsze zatrzymania", "date_published": "2022-12-14 13:32:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Po 12 latach s\u0105 pierwsze zatrzymania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j169n4-zaginiecie-iwony-wieczorek-6458327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci dzia\u0142aj\u0105cy na polecenie ma\u0142opolskiego wydzia\u0142u Prokuratury Krajowej zatrzymali w Gda\u0144sku dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. To jedna z najg\u0142o\u015bniejszych, wci\u0105\u017c nierozwi\u0105zanych spraw w Polsce.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-zerowy-vat-na-zywnosc-moze-zostac-na-dluzej-wiceminister-finansow-artur-sobon-komentuje-6495704?source=rss", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 mo\u017ce zosta\u0107 na d\u0142u\u017cej", "date_published": "2022-12-14 13:27:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 mo\u017ce zosta\u0107 na d\u0142u\u017cej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m14hnc-zakaz-handlu-w-niedziele-4678459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przewiduje mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ce zerowa stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107 b\u0119dzie przed\u0142u\u017cona poza pierwsze p\u00f3\u0142rocze 2023 r. - powiedzia\u0142 w Sejmie wiceminister finans\u00f3w, Artur Sobo\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-szesc-osob-stanie-za-to-przed-sadem-za-probe-porwania-dla-okupu-6495022?source=rss", "title": "Mieli planowa\u0107 porwanie biznesmena. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b stanie za to przed s\u0105dem", "date_published": "2022-12-14 13:26:36+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli planowa\u0107 porwanie biznesmena. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b stanie za to przed s\u0105dem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tfj989-do-zatrzymania-osob-podejrzewanych-o-probe-porwania-rzeszowskiego-biznesmena-doszlo-w-grudniu-2021-roku-6495587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Rzeszowie trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko sze\u015bciu osobom, kt\u00f3re mia\u0142y planowa\u0107 porwanie dla okupu jednego z rzeszowskich biznesmen\u00f3w. Dwie z tych os\u00f3b odpowiedz\u0105 za kierowanie zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105, pozosta\u0142e cztery za udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej. Podejrzanym grozi do 10 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/weze-podobnie-jak-ssaki-tez-maja-lechtaczke-odkrycie-naukowcow-z-australii-6495580?source=rss", "title": "W\u0119\u017ce, podobnie jak ssaki, te\u017c maj\u0105 \u0142echtaczk\u0119", "date_published": "2022-12-14 13:26:11+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119\u017ce, podobnie jak ssaki, te\u017c maj\u0105 \u0142echtaczk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y7xpx8-zdradnica-smiercionosna-shutterstock12670445951-6495622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australijskie naukowczynie odkry\u0142y, \u017ce samice w\u0119\u017cy maj\u0105 \u0142echtaczk\u0119. Dotychczas \u017ce\u0144skie narz\u0105dy p\u0142ciowe tych zwierz\u0105t nie by\u0142y poznane. Autorki badania wskaza\u0142y r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwe przyczyny, dlaczego do tej pory nie zosta\u0142y one tak dobrze opisane.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/inowroclaw-przywiazala-psa-do-ogrodzenia-i-odeszla-wczesniej-chciala-go-oddac-do-schroniska-6494738?source=rss", "title": "Przywi\u0105za\u0142a psa do ogrodzenia i odesz\u0142a. Wcze\u015bniej chcia\u0142a go odda\u0107 do schroniska", "date_published": "2022-12-14 13:24:22+00:00", "description": "<img alt=\"Przywi\u0105za\u0142a psa do ogrodzenia i odesz\u0142a. Wcze\u015bniej chcia\u0142a go odda\u0107 do schroniska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wwco13-przywiazala-psa-do-ogrodzenia-i-porzucila-6494495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Inowroc\u0142awiu (woj. kujawsko-pomorskie) kobieta przywi\u0105za\u0142a psa do ogrodzenia i odesz\u0142a. Zdarzenie zarejestrowa\u0142a kamera monitoringu, a spraw\u0119 nag\u0142o\u015bnili w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych stra\u017cnicy miejscy, kt\u00f3rzy opublikowali nagranie. Jak m\u00f3wi zarz\u0105dca schroniska, kobieta opiekowa\u0142a si\u0119 czworonogiem od kilku dni i - przed pozostawieniem go przy p\u0142ocie - pr\u00f3bowa\u0142a odda\u0107 zwierz\u0119 do schroniska.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/co-robic-gdy-zalamie-sie-lod-jak-przezyc-w-zimnej-wodzie-6480605?source=rss", "title": "\"Panika, brak orientacji, problemy z oddechem\". Co zrobi\u0107, gdy pod kim\u015b za\u0142amie si\u0119 l\u00f3d", "date_published": "2022-12-14 13:15:56+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l9nk8n-lod-zima-kra-jezioro-shutterstock147580883-6465175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy wpadniemy do lodowatej wody, najwa\u017cniejsze to utrzyma\u0107 si\u0119 w obr\u0119bie przer\u0119bla. Osoba, kt\u00f3ra znajdzie si\u0119 pod tafl\u0105 lodu, traci orientacj\u0119, a jej szanse na przetrwanie znacznie spadaj\u0105 - wyja\u015bnia Remigiusz Go\u0142\u0119biowski, licencjonowany ratownik i trener p\u0142ywania. Zapytany o to, co mog\u0105 zrobi\u0107 \u015bwiadkowie takiej sytuacji, ekspert przestrzega przed rzucaniem si\u0119 na o\u015blep na ratunek ton\u0105cemu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mundial-w-katarze-2022-dekady-historii-zderza-sie-w-90-minutowym-meczu-francja-maroko-6495375?source=rss", "title": "\"Dekady historii zderz\u0105 si\u0119 w 90 minutowym meczu\". Ro\u015bnie napi\u0119cie przed spotkaniem Francja-Maroko", "date_published": "2022-12-14 13:14:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dbwml9-francja-i-maroko-zagraja-o-awans-do-finalu-ms-6492354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Poka\u017cemy Francuzom, gdzie jest ich miejsce\", to mecz o \"presti\u017c kraju i narodu, kt\u00f3ry by\u0142 uciskany przez kolonialne si\u0142y\" - takie nastroje panuj\u0105 w\u015br\u00f3d wielu pochodz\u0105cych z Maroka mieszka\u0144c\u00f3w Francji. W \u015brod\u0119 14 grudnia reprezentacje Francji i Maroka zagraj\u0105 na stadionie Al Bayt o awans do fina\u0142u mistrzostw \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej i spotkanie to wzbudza olbrzymie emocje - nie tylko sportowe. Po zamieszkach, kt\u00f3re wybucha\u0142y po wcze\u015bniejszych meczach reprezentacji Maroka, francuskie w\u0142adze zmobilizowa\u0142y tysi\u0105ce funkcjonariuszy policji i \u017candarmerii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/piaseczno-atak-w-uberze-dramatyczny-wpis-ustalenia-policji-komentarz-ubera-6464959?source=rss", "title": "Policja wyja\u015bnia incydent w Uberze, ale dementuje u\u017cycie no\u017ca. A co z drugim wpisem, kt\u00f3ry kr\u0105\u017cy w sieci?", "date_published": "2022-12-14 12:48:45+00:00", "description": "<img alt=\"Policja wyja\u015bnia incydent w Uberze, ale dementuje u\u017cycie no\u017ca. A co z drugim wpisem, kt\u00f3ry kr\u0105\u017cy w sieci?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-srmnay-sprawe-wyjasnia-policja-6464989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dramatyczna relacja dotycz\u0105ca incydentu mi\u0119dzy kierowc\u0105 przewozu os\u00f3b a pasa\u017cerem, pojawi\u0142a si\u0119 w miniony w weekend w sieci. Wed\u0142ug autorki wpisu, prowadz\u0105cy auto mia\u0142 u\u017cy\u0107 no\u017ca, a jej ojciec - ledwo uj\u015b\u0107 z \u017cyciem. Policja wyja\u015bnia spraw\u0119, ale informacje o u\u017cyciu niebezpiecznego narz\u0119dzia czy z\u0142ym stanie pasa\u017cera dementuje. - Dosz\u0142o do sprzeczki - opisuje rzeczniczka piaseczy\u0144skiej komendy. Tymczasem w sieci kr\u0105\u017cy podobny wpis, w kt\u00f3rym zmieniona zosta\u0142a miejscowo\u015b\u0107 i p\u0142e\u0107 osoby pokrzywdzonej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-inflacja-limity-na-ceny-zywnosci-na-dluzej-jest-decyzja-wegierskiego-rzadu-6494668?source=rss", "title": "Limity na ceny \u017cywno\u015bci. Jest decyzja w\u0119gierskiego rz\u0105du", "date_published": "2022-12-14 12:33:21+00:00", "description": "<img alt=\"Limity na ceny \u017cywno\u015bci. Jest decyzja w\u0119gierskiego rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-d64ib5-viktor-orban-6494689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d W\u0119gier przed\u0142u\u017cy\u0142 do 30 kwietnia 2023 roku obowi\u0105zuj\u0105ce limity cenowe na podstawowe produkty \u017cywno\u015bciowe. Informacj\u0119 w tej sprawie przekaza\u0142o tamtejsze ministerstwo rolnictwa. Inflacja nad Balatonem w listopadzie wzros\u0142a do 22,5 procent, licz\u0105c rok do roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opole-muzeum-polskiej-piosenki-zamkniete-do-konca-stycznia-przez-rosnace-ceny-energii-6495006?source=rss", "title": "Muzeum Polskiej Piosenki w Opolu zamkni\u0119te do ko\u0144ca stycznia. Przez ceny energii", "date_published": "2022-12-14 11:40:56+00:00", "description": "<img alt=\"Muzeum Polskiej Piosenki w Opolu zamkni\u0119te do ko\u0144ca stycznia. Przez ceny energii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kyqkq1-tak-wyglada-ekspozycja-muzeum-6494983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 20 grudnia do pocz\u0105tku lutego ekspozycja Muzeum Polskiej Piosenki w Opolu b\u0119dzie nieczynna dla zwiedzaj\u0105cych. Wszystko przez rosn\u0105ce ceny energii elektrycznej. Plac\u00f3wka poinformowa\u0142a, \u017ce powodem zamkni\u0119cia jest konieczno\u015b\u0107 wykazania oszcz\u0119dno\u015bci w jej zu\u017cyciu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/parlament-europejski-eva-kaili-zdjecie-gotowki-skonfiskowanej-przez-policje-bylej-wiceszefowej-pe-6495528?source=rss", "title": "Afera korupcyjna z udzia\u0142em by\u0142ej wiceszefowej europarlamentu. Policja pokaza\u0142a skonfiskowan\u0105 got\u00f3wk\u0119", "date_published": "2022-12-14 11:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Afera korupcyjna z udzia\u0142em by\u0142ej wiceszefowej europarlamentu. Policja pokaza\u0142a skonfiskowan\u0105 got\u00f3wk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cqpxtm-banknoty-skonfiskowane-bylej-szefowej-pe-evie-kaili-6495519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cie skonfiskowanych banknot\u00f3w, odebranych by\u0142ej wiceprzewodnicz\u0105cej Parlamentu Europejskiego Evie Kaili, zosta\u0142o opublikowane przez belgijskich \u015bledczych prowadz\u0105cych post\u0119powanie w sprawie korupcji. W ramach dzia\u0142a\u0144 prokuratury przej\u0119to banknoty o warto\u015bci 1,5 miliona euro.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/drugi-konwoj-maszyny-tbm-beda-utrudnienia-w-ruchu-6494743?source=rss", "title": "Drugi konw\u00f3j maszyny TBM. B\u0119d\u0105 utrudnienia w ruchu", "date_published": "2022-12-14 11:23:04+00:00", "description": "<img alt=\"Drugi konw\u00f3j maszyny TBM. B\u0119d\u0105 utrudnienia w ruchu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t1ibo8-transport-tarczy-tbm-dotarl-do-wezla-lubelska-6228314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na Podkarpacie wjedzie kolejny, drugi ju\u017c transport z elementami maszyny TBM, kt\u00f3ra w przysz\u0142ym roku rozpocznie dr\u0105\u017cenie tunelu na odcinku drogi ekspresowej S19 Rzesz\u00f3w - Babica. Drugi konw\u00f3j przewozi nap\u0119d g\u0142\u00f3wny maszyny TBM oraz elementy jej obudowy. Ci\u0119\u017car tego elementu to 240 ton.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-smierc-mezczyzny-w-centrum-policja-prawdopodobnie-zaslabl-i-upadl-na-chodnik-6495007?source=rss", "title": "Zas\u0142ab\u0142 i upad\u0142 na chodnik. Zmar\u0142 mimo reanimacji", "date_published": "2022-12-14 11:09:09+00:00", "description": "<img alt=\"Zas\u0142ab\u0142 i upad\u0142 na chodnik. Zmar\u0142 mimo reanimacji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2f424i-policja-bada-okolicznosci-smierci-mezczyzny-6495016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja bada okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry upad\u0142 na chodnik w okolicy metra Politechnika. Wst\u0119pne ustalenia wskazuj\u0105 na to, \u017ce nagle zas\u0142ab\u0142. Mimo reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-awaria-w-punkcie-obslugi-pasazerow-6495458?source=rss", "title": "Nie zakodujesz biletu, nie za\u0142atwisz sprawy online. Awaria systemu obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-12-14 11:06:55+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zakodujesz biletu, nie za\u0142atwisz sprawy online. Awaria systemu obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mlq6eh-punkt-obslugi-pasazerow-zdjecie-ilustracyjne-5084105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stacjonarne Punkty Obs\u0142ugi Pasa\u017cer\u00f3w dzia\u0142aj\u0105 w \"trybie udzielania informacji\", nie dzia\u0142a e-POP, zamkni\u0119te s\u0105 punkty kodowania bilet\u00f3w. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci zawieszenia i odwieszenia bilet\u00f3w na Warszawskiej Karcie Miejskiej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lowicz-jackowice-wypadek-na-drodze-krajowej-92-nie-ustapila-pierwszenstwa-i-doprowadzila-do-zderzenia-6495026?source=rss", "title": "64-latka doprowadzi\u0142a do zderzenia. Ranna kobieta by\u0142a zakleszczona w aucie", "date_published": "2022-12-14 11:01:18+00:00", "description": "<img alt=\"64-latka doprowadzi\u0142a do zderzenia. Ranna kobieta by\u0142a zakleszczona w aucie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlgqze-wypadek-na-dk-92-ranna-kobieta-6495101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna w zderzeniu dw\u00f3ch samochod\u00f3w na drodze krajowej 92 pomi\u0119dzy \u0141owiczem i Kutnem (\u0141\u00f3dzkie). - Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce 64-latka nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa prawid\u0142owo jad\u0105cemu m\u0142odemu m\u0119\u017cczy\u017anie i doprowadzi\u0142a do zderzenia - informuje policja. Droga w miejscu zdarzenia by\u0142a zablokowana kilka godzin.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/e-toll-ministerstwo-infrastruktury-chce-rozszerzyc-siec-drog-platnych-w-pierwszym-kwartale-2023-roku-rafal-weber-o-szczegolach-6492413?source=rss", "title": "Ministerstwo chce rozszerzy\u0107 sie\u0107 p\u0142atnych dr\u00f3g. Jest termin", "date_published": "2022-12-14 10:41:40+00:00", "description": "<img alt=\"Ministerstwo chce rozszerzy\u0107 sie\u0107 p\u0142atnych dr\u00f3g. Jest termin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avuzbe-8629-pojazdow-tyle-zarejestrowano-w-lipcu-samochodow-dostawczych-oraz-ciezarowek-3671081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Infrastruktury planuje w pierwszym kwartale 2023 roku rozszerzenie sieci dr\u00f3g p\u0142atnych, na kt\u00f3rych pobierana jest op\u0142ata elektroniczna za po\u015brednictwem systemu e-TOLL. Zmiany obejm\u0105 pojazdy o dopuszczalnej masie ca\u0142kowitej powy\u017cej 3,5 tony.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-isw-o-krytyce-rosyjskich-dowodcow-brytyjski-resort-obrony-szef-sztabu-general-gierasimow-mogl-zostac-zwolniony-6494796?source=rss", "title": "Ro\u015bnie presja na rosyjskie w\u0142adze wojskowe. Brytyjski resort obrony: szef sztabu generalnego m\u00f3g\u0142 straci\u0107 stanowisko", "date_published": "2022-12-14 10:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie presja na rosyjskie w\u0142adze wojskowe. Brytyjski resort obrony: szef sztabu generalnego m\u00f3g\u0142 straci\u0107 stanowisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zd4lpt-walerij-gierasimow-6494899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski resort obrony oceni\u0142, \u017ce napi\u0119cia dotycz\u0105ce sposobu prowadzenia wojny w Ukrainie si\u0119gaj\u0105 najwy\u017cszych szczebli rosyjskiej hierarchii wojskowej, czego przejawem s\u0105 pog\u0142oski o zwolnieniu szefa Sztabu Generalnego genera\u0142a Walerija Gierasimowa. O pojawiaj\u0105cej si\u0119 w przestrzeni informacyjnej krytyce wobec rosyjskiego ministerstwa obrony pisze r\u00f3wnie\u017c Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. ISW zauwa\u017ca, \u017ce zarzuty wobec resortu formu\u0142owane s\u0105 przez opiniotw\u00f3rczych bloger\u00f3w wojskowych o nacjonalistycznych pogl\u0105dach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-14-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-14 10:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ez9u2n-14-covid-dzienny-bilans-6494798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 771 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142, \u017ce odnotowano sze\u015b\u0107 przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Wed\u0142ug Ministerstwa Zdrowia w okresie od 8 do 14 grudnia badania potwierdzi\u0142y 3476 zaka\u017ce\u0144. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/walentow-utrudnienia-na-drodze-637-jezdnia-jest-nieprzejezdna-6494683?source=rss", "title": "Droga 637 nieprzejezdna. Wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka z elementami elektrowni wiatrowej", "date_published": "2022-12-14 09:57:43+00:00", "description": "<img alt=\"Droga 637 nieprzejezdna. Wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka z elementami elektrowni wiatrowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9hbubm-utrudnienia-na-drodze-637-zdjecie-ilustracyjne-6494711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia w okolicach Walentowa, w gminie Dobre. Ci\u0119\u017car\u00f3wka z elementami elektrowni wiatrowej przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119. Policja kieruje na objazdy i zapowiada, \u017ce utrudnienia mog\u0105 potrwa\u0107 nawet do wieczora.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-i-projekt-zmian-w-sadzie-najwyzszym-premier-morawiecki-i-marszalek-sejmu-witek-na-spotkaniu-z-szefami-klubow-i-kol-6494487?source=rss", "title": "Spotkanie premiera i marsza\u0142ek Sejmu z szefami klub\u00f3w i k\u00f3\u0142 w Sejmie. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w zmiany w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2022-12-14 09:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Spotkanie premiera i marsza\u0142ek Sejmu z szefami klub\u00f3w i k\u00f3\u0142 w Sejmie. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w zmiany w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-twrgbz-mateusz-morawiecki-6494665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki na zaproszenie marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek uczestniczy w spotkaniu z przewodnicz\u0105cymi klub\u00f3w i k\u00f3\u0142 parlamentarnych. Tematem rozmowy jest Krajowy Plan Odbudowy oraz dzia\u0142ania legislacyjne w tym obszarze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanal-la-manche-wypadek-lodzi-z-migrantami-trwa-akcja-ratunkowa-doniesienia-o-ofiarach-smiertelnych-6494467?source=rss", "title": "Wypadek \u0142odzi z migrantami na kanale La Manche. Trwa akcja ratunkowa, s\u0105 doniesienia o ofiarach \u015bmiertelnych", "date_published": "2022-12-14 09:15:02+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek \u0142odzi z migrantami na kanale La Manche. Trwa akcja ratunkowa, s\u0105 doniesienia o ofiarach \u015bmiertelnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r6dzb2-kanal-la-manche-6494586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na kanale La Manche dosz\u0142o do wypadku niewielkiej \u0142odzi z migrantami na pok\u0142adzie - podaj\u0105 brytyjskie media. Obecnie prowadzona jest akcja ratunkowa. BBC poinformowa\u0142o o ofiarach \u015bmiertelnych, jednak informacja nie zosta\u0142a jeszcze potwierdzona przez w\u0142adze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-przebudowa-wiaduktow-trasy-lazienkowskiej-na-pradze-jest-umowa-prace-rusza-w-ciagu-czterech-miesiecy-6482374?source=rss", "title": "Umowa na przebudow\u0119 wiadukt\u00f3w Trasy \u0141azienkowskiej na Pradze. Prace rusz\u0105 w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy", "date_published": "2022-12-14 09:11:48+00:00", "description": "<img alt=\"Umowa na przebudow\u0119 wiadukt\u00f3w Trasy \u0141azienkowskiej na Pradze. Prace rusz\u0105 w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7ardzz-wiadukt-trasy-lazienkowskiej-nad-paryska-6482379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest umowa na modernizacj\u0119 wiadukt\u00f3w Trasy \u0141azienkowskiej na Pradze. Ich stan jest tak z\u0142y, \u017ce konieczna jest rozbi\u00f3rka i zbudowanie ich od nowa. Za niemal 89 milion\u00f3w z\u0142otych wykonawca ustawi tak\u017ce ekrany akustyczne i wymieni nawierzchni\u0119 w alei Stan\u00f3w Zjednoczonych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/muzyczny-tramwaj-na-torach-w-toruniu-pasazerowie-sluchaja-utworow-grzegorza-ciechowskiego-i-republiki-6479606?source=rss", "title": "Muzyczny tramwaj na torach. Pasa\u017cerowie s\u0142uchaj\u0105 utwor\u00f3w Grzegorza Ciechowskiego", "date_published": "2022-12-14 09:08:35+00:00", "description": "<img alt=\"Muzyczny tramwaj na torach. Pasa\u017cerowie s\u0142uchaj\u0105 utwor\u00f3w Grzegorza Ciechowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2v0jn2-muzyczny-tramwaj-grzegorza-ciechowskiego-wyjedzie-na-ulice-torunia-6479727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piosenki Grzegorza Ciechowskiego wybrzmi\u0105 w dniach 14-18 grudnia w tramwaju numer 313 nosz\u0105cym imi\u0119 lidera Republiki, kt\u00f3ry b\u0119dzie je\u017adzi\u0142 po ulicach Torunia (woj. kujawsko-pomorskie). Miejski Zak\u0142ad Komunikacji wraz z Toru\u0144sk\u0105 Agend\u0105 Kulturaln\u0105 w\u0142\u0105cza si\u0119 w ten spos\u00f3b w obchody Dni Grzegorza Ciechowskiego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/polecze-los-stal-na-drodze-i-zlizywal-sol-z-jezdni-trudno-go-bylo-przepedzic-policja-interweniowala-dwa-razy-6492479?source=rss", "title": "\u0141o\u015b sta\u0142 na drodze i zlizywa\u0142 s\u00f3l z jezdni. Trudno go by\u0142o przep\u0119dzi\u0107, policja interweniowa\u0142a dwa razy", "date_published": "2022-12-14 08:24:15+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141o\u015b sta\u0142 na drodze i zlizywa\u0142 s\u00f3l z jezdni. Trudno go by\u0142o przep\u0119dzi\u0107, policja interweniowa\u0142a dwa razy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0q0sx-los-stal-na-drodze-i-lizal-sol-postawil-na-nogi-policje-6492473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141o\u015b sta\u0142 na drodze krajowej nr 51 ko\u0142o Bartoszyc (woj.\u00a0warmi\u0144sko-mazurskie), zlizywa\u0142 s\u00f3l z jezdni i nie mo\u017cna go by\u0142o przep\u0119dzi\u0107. Zwierz\u0119 postawi\u0142o na nogi policj\u0119, kt\u00f3ra dwukrotnie przyje\u017cd\u017ca\u0142a na miejsce i kierowa\u0142a ruchem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/finlandia-helsinki-miasto-zasypane-sniegiem-mieszkancy-jezdza-na-nartach-po-ulicach-policja-grozi-mandatami-6492487?source=rss", "title": "Helsinki zasypane \u015bniegiem, mieszka\u0144cy je\u017cd\u017c\u0105 na nartach po ulicach. Policja grozi mandatami", "date_published": "2022-12-14 08:22:04+00:00", "description": "<img alt=\"Helsinki zasypane \u015bniegiem, mieszka\u0144cy je\u017cd\u017c\u0105 na nartach po ulicach. Policja grozi mandatami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9p2zd-snieg-zima-twit-sklej-6492505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Helsinkach i okolicach le\u017cy oko\u0142o p\u00f3\u0142 metra \u015bniegu. We wtorek s\u0142u\u017cby nie nad\u0105\u017ca\u0142y z od\u015bnie\u017caniem dr\u00f3g i chodnik\u00f3w, w trasy nie wyjecha\u0142o wiele autobus\u00f3w i tramwaj\u00f3w. Niekt\u00f3rzy mieszka\u0144cy zdecydowali si\u0119 porusza\u0107 po ulicach stolicy Finlandii na nartach. Policja przypomina, \u017ce u\u017cywanie nart na jezdniach nie jest dozwolone i grozi za to wykroczenie mandatami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zdunska-wola-czolowe-zderzenie-dwoch-aut-na-ulicy-paprockiej-57-latek-nie-zyje-6492467?source=rss", "title": "Zdu\u0144ska Wola. Zjecha\u0142 ze swojego pasa i uderzy\u0142 w inne auto. 57-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-12-14 07:48:05+00:00", "description": "<img alt=\"Zdu\u0144ska Wola. Zjecha\u0142 ze swojego pasa i uderzy\u0142 w inne auto. 57-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zo68do-do-wypadku-doszlo-na-ulicy-paprockiej-6492451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Zdu\u0144skiej Woli (woj. \u0142\u00f3dzkie). Na ulicy Paprockiej zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody osobowe, kierowca jednego z nich nie \u017cyje. - Chwil\u0119 przed wypadkiem m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas ruchu - informuj\u0105 funkcjonariusze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/w-srode-rano-na-drodze-s8-na-wysokosci-marek-zderzyly-sie-cztery-samochody-dwa-z-nich-sa-mocno-zniszczone-nikomu-nic-sie-nie-stalo-na-miejscu-pracuja-sluzby-6492418?source=rss", "title": "Zderzenie czterech samochod\u00f3w na S8 pod Markami", "date_published": "2022-12-14 07:13:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech samochod\u00f3w na S8 pod Markami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-by54lm-zderzenie-na-s8-6492397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano na drodze S8, na wysoko\u015bci Marek zderzy\u0142y si\u0119 cztery samochody. Dwa z nich s\u0105 mocno zniszczone. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o, na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/w-srode-rano-na-drodze-s8-na-wysokosci-marek-zderzyly-sie-cztery-samochody-dwa-z-nich-mocno-sie-zniszczyly-nikomu-nic-sie-nie-stalo-na-miejscu-pracowaly-sluzby-6492418?source=rss", "title": "Zderzenie trzech samochod\u00f3w i busa na S8 pod Markami", "date_published": "2022-12-14 07:13:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech samochod\u00f3w i busa na S8 pod Markami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-by54lm-zderzenie-na-s8-6492397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano na drodze S8, na wysoko\u015bci Marek zderzy\u0142y si\u0119 cztery samochody. Dwa z nich mocno si\u0119 zniszczy\u0142y. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o, na miejscu pracowa\u0142y s\u0142u\u017cby.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-jaka-jest-jakosc-powietrza-w-srode-1412-mapa-smogu-6492430?source=rss", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 Polski spowita smogiem. Gdzie sytuacja jest najgorsza", "date_published": "2022-12-14 07:12:10+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 Polski spowita smogiem. Gdzie sytuacja jest najgorsza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-m39mhi-smog-nad-polska-5184172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy kilku miast po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju oddychaj\u0105 w \u015brod\u0119 rano powietrzem z\u0142ej jako\u015bci. Normy smogu s\u0105 przekroczone w niekt\u00f3rych miejscach o ponad 300 procent.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-w-srode-1412-warunki-na-drogach-snieg-slisko-mgly-6492387?source=rss", "title": "\u015anieg, \u015blisko, mg\u0142y. W tych regionach kierowcy powinni szczeg\u00f3lnie uwa\u017ca\u0107", "date_published": "2022-12-14 06:39:37+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anieg, \u015blisko, mg\u0142y. W tych regionach kierowcy powinni szczeg\u00f3lnie uwa\u017ca\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-54hhoo-snieg-6492399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przelotne opady \u015bniegu i \u015blisko\u015b\u0107 na jezdniach mog\u0105 utrudnia\u0107 prowadzenie samochodu w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski, na terenie kilku wojew\u00f3dztw wyst\u0119puj\u0105 tak\u017ce mg\u0142y.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-ukraina-niespodziewane-cwiczenia-wojskowe-zarzadzone-na-bialorusi-pentagon-komentuje-6492348?source=rss", "title": "Bia\u0142oru\u015b przeprowadzi niezaplanowane \u0107wiczenia. Pentagon: nie obserwujemy \u017cadnych gro\u017anych dzia\u0142a\u0144", "date_published": "2022-12-14 06:28:48+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142oru\u015b przeprowadzi niezaplanowane \u0107wiczenia. Pentagon: nie obserwujemy \u017cadnych gro\u017anych dzia\u0142a\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmidq7-bialorus-lotnisko-zolnierze-6136970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142oruskie wojsko przeprowadzi nieplanowane \u0107wiczenia w pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105, kt\u00f3re zarz\u0105dzi\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka. Rzecznik Departamentu Obrony USA genera\u0142 Patrick Ryder przekaza\u0142 we wtorek, \u017ce Pentagon nie widzi zagro\u017ce\u0144 dla bezpiecze\u0144stwa transgranicznego ze strony Mi\u0144ska.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/drogi-w-polsce-gddkia-planuje-otworzyc-nowe-odcinki-jeszcze-w-2022-roku-lista-6492356?source=rss", "title": "Nowe drogi do\u00a0ko\u0144ca roku. Oto lista", "date_published": "2022-12-14 06:24:34+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe drogi do\u00a0ko\u0144ca roku. Oto lista\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l8w9vt-autostrada-droga-s5-shutterstock19322429631-6492365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) do ko\u0144ca 2022 roku planuje udost\u0119pni\u0107 jeszcze co najmniej 10 inwestycji drogowych - wynika z informacji przekazanych TVN24 Biznes. Na li\u015bcie s\u0105 odcinki mi\u0119dzy innymi S17 Warszawa Wsch\u00f3d - Lubelska, S61 Suwa\u0142ki - Budzisko, a tak\u017ce fragmenty S6 na Pomorzu. GDDKiA chce te\u017c og\u0142osi\u0107 nowe przetargi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-budapeszt-w-sprawie-przystapienia-finlandii-i-szwecji-do-nato-beda-obrady-6492335?source=rss", "title": "Budapeszt b\u0119dzie obradowa\u0107 w sprawie przyst\u0105pienia Finlandii i Szwecji do NATO", "date_published": "2022-12-14 05:48:50+00:00", "description": "<img alt=\"Budapeszt b\u0119dzie obradowa\u0107 w sprawie przyst\u0105pienia Finlandii i Szwecji do NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ofoe3i-budynek-parlamentu-w-budapeszcie-6103314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef kancelarii premiera W\u0119gier zapowiada obrady parlamentu w Budapeszcie w sprawie przyst\u0105pienia Finlandii i Szwecji do NATO. Rz\u0105d przed\u0142o\u017cy\u0142 w parlamencie kwesti\u0119 ratyfikacji ju\u017c w lipcu, ale do tej pory nie poddano jej pod g\u0142osowanie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mroz-temperatura-spada-do-niemal-20-stopni-celsjusza-pogoda-w-srode-1412-6492352?source=rss", "title": "Bardzo mro\u017any poranek. Temperatura spada do niemal -20 stopni", "date_published": "2022-12-14 05:28:11+00:00", "description": "<img alt=\"Bardzo mro\u017any poranek. Temperatura spada do niemal -20 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dcvgxw-noc-bedzie-mrozna-5646879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed siarczystym mrozem na po\u0142udniu, po\u0142udniowym wschodzie i w centrum Polski. Temperatura na poziomie dw\u00f3ch metr\u00f3w spad\u0142a w niekt\u00f3rych miejscach do -19 stopni Celsjusza, a przy gruncie do -20 stopni.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mroz-ostrzezenia-pierwszego-stopnia-w-szesciu-wojewodztwach-6492352?source=rss", "title": "Sze\u015b\u0107 wojew\u00f3dztw z alarmami. Gdzie mr\u00f3z da si\u0119 we znaki najbardziej", "date_published": "2022-12-14 05:28:11+00:00", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 wojew\u00f3dztw z alarmami. Gdzie mr\u00f3z da si\u0119 we znaki najbardziej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd80a0-scisnie-siarczysty-mroz-5627272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ta noc w cz\u0119\u015bci kraju zn\u00f3w zapowiada si\u0119 z trzaskaj\u0105cym mrozem. IMGW ostrzega p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kraju. Temperatura ma wynie\u015b\u0107 minimalnie od -12 do nawet -16 stopni Celsjusza. Sprawd\u017a, gdzie mr\u00f3z da si\u0119 we znaki najbardziej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ustawa-uznajaca-malzenstwa-jednoplciowe-prezydent-usa-joe-biden-podpisal-ustawe-6492339?source=rss", "title": "Biden podpisa\u0142 ustaw\u0119 uznaj\u0105c\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stwa jednop\u0142ciowe", "date_published": "2022-12-14 04:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Biden podpisa\u0142 ustaw\u0119 uznaj\u0105c\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stwa jednop\u0142ciowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dfhu7h-biden-podpisal-ustawe-uznajaca-malzenstwa-jednoplciowe-6492338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa potwierdzaj\u0105ca federalne uznanie ma\u0142\u017ce\u0144stw os\u00f3b tej samej p\u0142ci zosta\u0142a podpisana przez prezydenta USA Joe Bidena. Ustawa ma w zamierzeniu ochroni\u0107 obowi\u0105zuj\u0105ce od 2015 roku uznawanie takich ma\u0142\u017ce\u0144stw przed ewentualnymi zmianami, jakie mog\u0142yby zosta\u0107 zaprowadzone przez S\u0105d Najwy\u017cszy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-13-grudnia-2022-roku-6492345?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-14 04:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ur1hr-ukrainscy-zolnierze-na-froncie-3122022-6362529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 294. dzie\u0144. Ukraina bardzo potrzebuje dodatkowych haubic kalibru 155 mm, poniewa\u017c w wojnie du\u017c\u0105 rol\u0119 odgrywa artyleria - o\u015bwiadczy\u0142 szef dyplomacji ukrai\u0144skiej Dmytro Ku\u0142eba. Jego zdaniem Rosja liczy na odnowienie swoich zdolno\u015bci bojowych, by znowu zaatakowa\u0107 w styczniu lub lutym. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sroda-1412-od-6-do-2-stopni-moze-popadac-snieg-6484400?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 14.12. Od -6 do -2 stopni. Mo\u017ce popada\u0107 \u015bnieg", "date_published": "2022-12-14 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 14.12. Od -6 do -2 stopni. Mo\u017ce popada\u0107 \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4p2sb8-snieg-w-krakowie-6492366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 14.12 w niekt\u00f3rych regionach kraju zachmurzenie b\u0119dzie du\u017ce i pojawi\u0105 si\u0119 s\u0142abe opady \u015bniegu. Na pozosta\u0142ym obszarze mo\u017cliwe s\u0105 chwile ze s\u0142o\u0144cem. Temperatura maksymalna wyniesie od -6 do -2 stopni Celsjusza. Spodziewany jest silniejszy wiatr.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-1412-od-6-do-2-stopni-moze-slabo-popadac-snieg-6484400?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 14.12. Od -6 do -2 stopni. Mo\u017ce s\u0142abo popada\u0107 \u015bnieg", "date_published": "2022-12-14 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 14.12. Od -6 do -2 stopni. Mo\u017ce s\u0142abo popada\u0107 \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-10gpvx-poproszy-snieg-6485906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 w niekt\u00f3rych regionach kraju spodziewany jest wzrost zachmurzenia oraz s\u0142abe opady \u015bniegu. Temperatura maksymalna wyniesie od -6 do -2 stopni Celsjusza. Miejscami spodziewany jest te\u017c silniejszy wiatr.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sroda-1412-od-6-do-2-stopni-moze-slabo-popadac-snieg-6484400?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 14.12. Od -6 do -2 stopni. Mo\u017ce s\u0142abo popada\u0107 \u015bnieg", "date_published": "2022-12-14 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 14.12. Od -6 do -2 stopni. Mo\u017ce s\u0142abo popada\u0107 \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-10gpvx-poproszy-snieg-6485906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 14.12 w niekt\u00f3rych regionach kraju zachmurzenie b\u0119dzie du\u017ce i popada \u015bnieg. Na pozosta\u0142ym obszarze mo\u017cliwe s\u0105 chwile ze s\u0142o\u0144cem. Temperatura maksymalna wyniesie od -6 do -2 stopni Celsjusza. Spodziewany jest silniejszy wiatr.", "persistent": false}], "source url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "source title": "TVN24 Najnowsze"}