{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-w-brukseli-powinnismy-maksymalnie-ograniczyc-ceny-ga,nId,6472987", "title": "Premier w Brukseli: Powinni\u015bmy maksymalnie ograniczy\u0107 ceny gazu i ropy", "date_published": "2022-12-14 18:35:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-w-brukseli-powinnismy-maksymalnie-ograniczyc-ceny-ga,nId,6472987\"><img align=\"left\" alt=\"Premier w Brukseli: Powinni\u015bmy maksymalnie ograniczy\u0107 ceny gazu i ropy\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-w-brukseli-powinnismy-maksymalnie-ograniczyc-ceny-ga/000GHMQR7J3U0F7O-C321.jpg\" /></a>Polska zach\u0119ca do tego, \u017ceby ten re\u017cim sankcyjny by\u0142 jak najbardziej rozbudowany i przede wszystkim realny - m\u00f3wi\u0142 w Brukseli premier Mateusz Morawiecki. Podkre\u015bla\u0142 tak\u017ce, \u017ce Unia Europejska powinna maksymalnie ograniczy\u0107 ceny gazu i ceny ropy. - Zach\u0119cam naszych partner\u00f3w z Unii Europejskiej, \u017ceby byli bardziej \u015bmiali, bardziej odwa\u017cni i nie chowa\u0107 si\u0119 gdzie\u015b, w zakamarkach, jak tylko Kreml i Moskwa pogrozi paluszkiem - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojtyla-wiedzial-ale-co-z-tym-zrobil-tomasz-krzyzak-o-wynika,nId,6472566", "title": "Wojty\u0142a wiedzia\u0142, ale co z tym zrobi\u0142. Tomasz Krzy\u017cak o wynikach dziennikarskiego \u015bledztwa", "date_published": "2022-12-14 14:42:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojtyla-wiedzial-ale-co-z-tym-zrobil-tomasz-krzyzak-o-wynika,nId,6472566\"><img align=\"left\" alt=\"Wojty\u0142a wiedzia\u0142, ale co z tym zrobi\u0142. Tomasz Krzy\u017cak o wynikach dziennikarskiego \u015bledztwa\" src=\"https://i.iplsc.com/wojtyla-wiedzial-ale-co-z-tym-zrobil-tomasz-krzyzak-o-wynika/000GHKI4FA4P98AS-C321.jpg\" /></a>Z dziennikarskiego \u015bledztwa Tomasza Krzy\u017caka i Piotra Litki wy\u0142ania si\u0119 przera\u017caj\u0105cy obraz ks. Eugeniusza Surgenta, kap\u0142ana, kt\u00f3ry mia\u0142 na sumieniu dziesi\u0105tki wykorzystanych seksualnie dzieci. Krzywdziciel ju\u017c nie \u017cyje, ale odnajduj\u0105 si\u0119 jego kolejne ofiary. Gdy ks. Surgent pracowa\u0142 na terenie archidiecezji krakowskiej, na jej czele sta\u0142 kard. Karol Wojty\u0142a, p\u00f3\u017aniejszy papie\u017c Jan Pawe\u0142 II. Wiedzia\u0142 o wstrz\u0105saj\u0105cym procederze. Jak zareagowa\u0142? Rozmawiam o tym ze wsp\u00f3\u0142autorem reporta\u017cy Tomaszem Krzy\u017cakiem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-snieg-juz-mamy-a-kiedy-pierwszy-dzien-zimy-2022,nId,6460269", "title": "\u015anieg ju\u017c mamy. A kiedy pierwszy dzie\u0144 zimy 2022?", "date_published": "2022-12-14 11:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-snieg-juz-mamy-a-kiedy-pierwszy-dzien-zimy-2022,nId,6460269\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anieg ju\u017c mamy. A kiedy pierwszy dzie\u0144 zimy 2022?\" src=\"https://i.iplsc.com/snieg-juz-mamy-a-kiedy-pierwszy-dzien-zimy-2022/000GHJJMI8K8HQ93-C321.jpg\" /></a>Kiedy zaczyna si\u0119 zima 2022? Data tej kalendarzowej co roku jest taka sama. Inaczej ni\u017c tej astronomicznej, kt\u00f3ra determinowana jest przesileniem. Obok tych dw\u00f3ch funkcjonuj\u0105 jeszcze dwie zimy: meteorologiczna oraz fenologiczna. Wyja\u015bniamy r\u00f3\u017cnice mi\u0119dzy nimi oraz sprawdzamy, kiedy zaczyna si\u0119 zima 2022 w Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-swiadczenie-dla-emerytow-tobie-tez-moze-sie-nalezec,nId,6470276", "title": "Nowe \u015bwiadczenie dla emeryt\u00f3w. Tobie te\u017c mo\u017ce si\u0119 nale\u017ce\u0107?", "date_published": "2022-12-14 08:45:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-swiadczenie-dla-emerytow-tobie-tez-moze-sie-nalezec,nId,6470276\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe \u015bwiadczenie dla emeryt\u00f3w. Tobie te\u017c mo\u017ce si\u0119 nale\u017ce\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-swiadczenie-dla-emerytow-tobie-tez-moze-sie-nalezec/000FT8TXC16QA5V1-C321.jpg\" /></a>Lewica proponuje wprowadzenie tzw. wdowich emerytur. Ustawa ma zapewni\u0107 godne \u017cycie emerytom. Wyja\u015bniamy, jaki jest ostateczny kszta\u0142t obywatelskiego projektu i kiedy ewentualne przepisy mog\u0142yby zosta\u0107 uchwalone.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "source title": "Wydarzenia Interia - Polska"}