{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/prawdziwe-wej-cie-smoka--44-sekundy-na-boisku-i-ju--cieszy--si--z-gola,1129314.html?source=rss", "title": "Wej\u015bcie smoka. 44 sekundy na boisku i ju\u017c cieszy\u0142 si\u0119 z gola", "date_published": "2022-12-14 21:45:02+00:00", "description": "<img alt=\"Wej\u015bcie smoka. 44 sekundy na boisku i ju\u017c cieszy\u0142 si\u0119 z gola\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wbcoxb-muani-nie-mogl-wymarzyc-sobie-lepszej-szansy-na-gola/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Triumf Francuz\u00f3w przypiecz\u0119towa\u0142 Randal Kolo Muani.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-walter-nie-zyje-adam-pieczynski-chcial-zeby-telewizja-byla-madra-zeby-mocno-i-pieknie-opowiadala-o-rzeczywistosci-udalo-mu-sie-to-6500891?source=rss", "title": "Pieczy\u0144ski: Mariuszu Walter chcia\u0142, \u017ceby telewizja by\u0142a m\u0105dra, \u017ceby mocno i pi\u0119knie opowiada\u0142a", "date_published": "2022-12-14 21:24:05+00:00", "description": "<img alt=\"Pieczy\u0144ski: Mariuszu Walter chcia\u0142, \u017ceby telewizja by\u0142a m\u0105dra, \u017ceby mocno i pi\u0119knie opowiada\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cc4y98-14-1920-fpf-cln-0060-6499453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y redaktor naczelny TVN24 i \"Fakt\u00f3w\" TVN Adam Pieczy\u0144ski w \"Faktach po Faktach\" wspomina\u0142 zmar\u0142ego Mariusza Waltera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kontrowersja-i--dramatyczne-s-dziowanie--w-p--finale-mundialu,1129308.html?source=rss", "title": "Kontrowersja i \"dramatyczne s\u0119dziowanie\"", "date_published": "2022-12-14 21:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrowersja i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1zeqsg-czy-marokanczykom-nalezal-sie-rzut-karny/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sporna sytuacja w p\u00f3\u0142finale mistrzostw \u015bwiata pomi\u0119dzy Francj\u0105 a Marokiem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/znamy-sk-ad-fina-u-mundialu--wielkie-starcie-messiego-z-mbappe,1129238.html?source=rss", "title": "To b\u0119dzie fina\u0142. Wielkie starcie Messiego z Mbappe", "date_published": "2022-12-14 21:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"To b\u0119dzie fina\u0142. Wielkie starcie Messiego z Mbappe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3iktyd-argentyna-i-francja-zagraja-o-mistrzostwo-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c w niedziel\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/francja-poskromi-a-lwy-atlasu--ma-kolejny-fina--mistrzostw--wiata,1129283.html?source=rss", "title": "Francja poskromi\u0142a Lwy Atlasu. Ma kolejny fina\u0142 mistrzostw \u015bwiata", "date_published": "2022-12-14 20:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Francja poskromi\u0142a Lwy Atlasu. Ma kolejny fina\u0142 mistrzostw \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cbo1nd-mbappe-i-hernandez-bohaterami-francuzow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mistrzowie \u015bwiata w niedzielnym finale zmierz\u0105 si\u0119 z Argentyn\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/indie-trzecia-najwieksza-gospodarka-swiata-prognoza-raporty-banku-swiatowego-morgan-stanley-sandp-global-6499472?source=rss", "title": "Ten kraj wyprzedzi Japoni\u0119 i Niemcy. Przetasowania na li\u015bcie najwi\u0119kszych gospodarek", "date_published": "2022-12-14 20:31:21+00:00", "description": "<img alt=\"Ten kraj wyprzedzi Japoni\u0119 i Niemcy. Przetasowania na li\u015bcie najwi\u0119kszych gospodarek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imzybb-shutterstock1493044334-6499980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynika z raport\u00f3w Banku \u015awiatowego, Morgan Stanley oraz S&amp;P Global.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosja-panstwem-sponsorujacym-terroryzm-uchwala-przyjeta-przez-sejm-wraz-z-poprawka-pis-opozycja-nie-glosowala-6499975?source=rss", "title": "Uchwa\u0142a w sprawie Rosji wraz z poprawk\u0105 PiS przyj\u0119ta. Opozycja nie g\u0142osowa\u0142a", "date_published": "2022-12-14 20:30:59+00:00", "description": "<img alt=\"Uchwa\u0142a w sprawie Rosji wraz z poprawk\u0105 PiS przyj\u0119ta. Opozycja nie g\u0142osowa\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tpgx5a-14-2050-sejm-plenarka-0074-6499977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uchwa\u0142a mia\u0142a by\u0107 przyj\u0119ta na pocz\u0105tku grudnia, ale dosz\u0142o do kontrowersji w zwi\u0105zku z jedn\u0105 z poprawek, zaproponowanych przez PiS.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/projekt-zmian-w-ustawie-o-sadzie-najwyzszym-co-z-pieniedzmi-z-kpo-jan-maria-jackowski-i-krzysztof-brejza-komentuja-6498633?source=rss", "title": "\"Premier jest roztrz\u0119siony, bo czuje w jakiej sytuacji jest bud\u017cet\"", "date_published": "2022-12-14 20:08:33+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i620hk-kropka-6499457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskusja w \"Kropce nad i\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-pieniadze-z-unii-zmiany-w-sadownictwie-sebastian-kaleta-solidarna-polska-bedzie-przeciwna-projektowi-pis-w-sprawie-sadu-najwyzszego-6499802?source=rss", "title": "Kaleta: Solidarna Polska b\u0119dzie przeciwna projektowi PiS w sprawie S\u0105du Najwy\u017cszego", "date_published": "2022-12-14 19:56:52+00:00", "description": "<img alt=\"Kaleta: Solidarna Polska b\u0119dzie przeciwna projektowi PiS w sprawie S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2v6qb1-sebastian-kaleta-6499827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister sprawiedliwo\u015bci stwierdzi\u0142, \u017ce proponowane rozwi\u0105zania m.in. mog\u0105 doprowadzi\u0107 do \"anarchii s\u0105downictwie\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kylian-mbappe-znokautowa--francuskiego-kibica--od-razu-ruszy--z-pomoc-,1129295.html?source=rss", "title": "Mbappe strza\u0142em znokautowa\u0142 kibica. Od razu ruszy\u0142 z pomoc\u0105", "date_published": "2022-12-14 19:42:50+00:00", "description": "<img alt=\"Mbappe strza\u0142em znokautowa\u0142 kibica. Od razu ruszy\u0142 z pomoc\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xrdjfp-kibic-byl-zamroczony-po-strzale-mbappe/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas rozgrzewki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/genialna-obrona-wreszcie-pad-a--francuzi-jako-pierwsi-na-mundialu-trafili-do-bramki-maroka,1129293.html?source=rss", "title": "Jako pierwsi na mundialu trafili do bramki Maroka", "date_published": "2022-12-14 19:34:04+00:00", "description": "<img alt=\"Jako pierwsi na mundialu trafili do bramki Maroka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-23flm7-theo-hernandez-szybko-dal-prowadzenie-francji/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Genialna obrona wreszcie pad\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--francja---maroko-w-1-2-m---wynik-i-relacja-na--ywo,1129261.html?source=rss", "title": "Co za otwarcie! Francuzi ju\u017c prowadz\u0105 w p\u00f3\u0142finale", "date_published": "2022-12-14 19:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"Co za otwarcie! Francuzi ju\u017c prowadz\u0105 w p\u00f3\u0142finale\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7l9xs-francja-juz-prowadzi-z-marokiem-6499469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik meczu na \u017cywo i relacja live w eurosport.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2346,S00E2346,937617?source=rss", "title": "\"Pozdrawiam ka\u017cdego, kto mnie dobrze pami\u0119ta i to tyle\". Odszed\u0142 czarodziej", "date_published": "2022-12-14 19:27:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xidbv7-mariusz-walter-6499476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wspomnienie Mariusza Waltera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ostatni-test-przed-turniejem-czterech-skoczni-i-nie-tylko--blisko-30-transmisji-ze-sport-w-zimowych,1129266.html?source=rss", "title": "Ostatni test przed Turniejem Czterech Skoczni i nie tylko. Blisko 30 transmisji ze sport\u00f3w zimowych", "date_published": "2022-12-14 19:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatni test przed Turniejem Czterech Skoczni i nie tylko. Blisko 30 transmisji ze sport\u00f3w zimowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25prj1-zawody-w-engelbergu-beda-proba-generalna-przed-tcs/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przed\u015bwi\u0105teczny weekend TVN Warner Bros. Discovery zaprosi widz\u00f3w na zimow\u0105 uczt\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-i-projekt-zmian-w-sadownictwie-borys-budka-komentuje-6499465?source=rss", "title": "\"Nikt nie b\u0119dzie dogadywa\u0142 si\u0119 kosztem praworz\u0105dno\u015bci\"", "date_published": "2022-12-14 19:14:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oqxam8-14-1920-fpf-cln-0049-6499385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef klubu KO Borys Borys Budka o proponowanej przez PiS nowelizacji ustawy o s\u0105downictwie, kt\u00f3ra ma odblokowa\u0107 unijne pieni\u0105dze dla Polski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polski-atom-dr-lukasz-mlynarkiewicz-przestal-byc-szefem-polskiej-agencji-atomistyki-dolacza-do-zarzadu-polskich-elektrowni-jadrowych-6498789?source=rss", "title": "Zmiany w polskim atomie. Zostawi\u0142 pa\u0144stwow\u0105 agencj\u0119, teraz zasi\u0105dzie w zarz\u0105dzie sp\u00f3\u0142ki", "date_published": "2022-12-14 18:53:02+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w polskim atomie. Zostawi\u0142 pa\u0144stwow\u0105 agencj\u0119, teraz zasi\u0105dzie w zarz\u0105dzie sp\u00f3\u0142ki\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciecb3eb2555bd54f091bb793d2cbe0b86c-elektrownia-jadrowa-w-polsce-powstaly-modele-finansowo-biznesowe-4444617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bcicielem Polskich Elektrowni J\u0105drowych jest Skarb Pa\u0144stwa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-walter-nie-zyje-marta-kuligowska-i-tomasz-sekielski-wspominaja-wspoltworce-tvn-6498463?source=rss", "title": "\"Zach\u0119ca\u0142 nas do tego, \u017ceby\u015bmy \u0142amali schematy\"", "date_published": "2022-12-14 18:48:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ell8m-marta-kuligowska-i-tomasz-sekielski-6497991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mariusza Waltera wspominali Marta Kuligowska i Tomasz Sekielski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mazowsze-ksiadz-wykrecal-rece-uczniowi-przyciskal-go-do-lawki-prokuratura-wszczela-dochodzenie-6498487?source=rss", "title": "Ksi\u0105dz wykr\u0119ca\u0142 r\u0119ce, przyciska\u0142 ucznia do \u0142awki. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a dochodzenie", "date_published": "2022-12-14 18:22:03+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105dz wykr\u0119ca\u0142 r\u0119ce, przyciska\u0142 ucznia do \u0142awki. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a dochodzenie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-onaqkm-do-zdarzenia-doszlo-w-jednej-ze-szkol-na-mazowszu-6466042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledczy przes\u0142uchali ju\u017c uczennic\u0119, kt\u00f3ra nagra\u0142a sytuacj\u0119 telefonem kom\u00f3rkowym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jan-nowicki-spoczal-na-cmentarzu-w-rodzinnej-miejscowosci-kowale-6498239?source=rss", "title": "\"Janek powiedzia\u0142by: nie przesadzajcie z t\u0105 \u017ca\u0142ob\u0105\"", "date_published": "2022-12-14 18:20:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sglx2b-jan-nowicki-spoczal-w-srode-na-cmentarzu-w-kowalu-6498282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142ego tydzie\u0144 temu Jana Nowickiego \u017cegna\u0142a rodzina, przyjaciele, aktorzy, re\u017cyserzy, gwiazdy telewizji i teatru oraz t\u0142umy mieszka\u0144c\u00f3w miasta i okolic.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--francja---maroko--poznali-my-sk-ady-na-p--fina-,1129188.html?source=rss", "title": "Trenerzy odkryli karty. Znamy sk\u0142ady na p\u00f3\u0142fina\u0142 Francja - Maroko", "date_published": "2022-12-14 18:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trenerzy odkryli karty. Znamy sk\u0142ady na p\u00f3\u0142fina\u0142 Francja - Maroko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lcg2lu-francja-zagra-z-marokiem-w-polfinale-ms-6495896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jakich pi\u0142karzy postawili od pocz\u0105tku Didier Deschamps i Walid Regragui?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/-uczy--spokojnie--z-klas----mariusz-walter-pozostawi--po-sobie-trwa-e-dziedzictwo,1129282.html?source=rss", "title": "\"Uczy\u0142 spokojnie, z klas\u0105\". Mariusz Walter pozostawi\u0142 po sobie trwa\u0142e dziedzictwo", "date_published": "2022-12-14 18:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-24la57-uczyl-spokojnie-z-klasa-mariusz-walter-pozostawil-po-sobie-trwale-dziedzictwo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiedzia\u0142, jak znale\u017a\u0107, da\u0107 szans\u0119 i dba\u0107 o najlepszych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nowe-wie-ci-w-sprawie-zdrowia-reprezentanta-polski---tomograf-pozwoli--wykluczy--krwawienie--r-dm-zgowe-,1129254.html?source=rss", "title": "Nowe wie\u015bci w sprawie zdrowia reprezentanta Polski", "date_published": "2022-12-14 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe wie\u015bci w sprawie zdrowia reprezentanta Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yw3m71-szymon-sicko-zle-sie-poczul-dzien-po-meczu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Tomograf pozwoli\u0142 wykluczy\u0107 krwawienie \u015br\u00f3dm\u00f3zgowe\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/upadek-gieldy-ftx-sam-bankman-fried-nie-wyjdzie-z-aresztu-na-bahamach-za-kaucja-6497579?source=rss", "title": "Jedno z najwi\u0119kszych oszustw w USA. Po decyzji s\u0105du spu\u015bci\u0142 g\u0142ow\u0119 i przytuli\u0142 rodzic\u00f3w", "date_published": "2022-12-14 17:59:33+00:00", "description": "<img alt=\"Jedno z najwi\u0119kszych oszustw w USA. Po decyzji s\u0105du spu\u015bci\u0142 g\u0142ow\u0119 i przytuli\u0142 rodzic\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ibq1x-sam-bankman-fried-wychodzi-z-sadu-w-nassau-na-bahamach-6498518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sam Bankman-Fried nie wyjdzie za kaucj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-walter-nie-zyje-krzysztof-materna-wspomina-wspoltworce-tvn-6497755?source=rss", "title": "\"Rozmowa z Walterem to by\u0142a szansa, aby dor\u00f3wna\u0107 mu w jego b\u0142yskotliwym sposobie my\u015blenia\"", "date_published": "2022-12-14 17:43:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3j6ekh-krzysztof-materna-6497752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krzysztof Materna, aktor, re\u017cyser i satyryk, wspomina swoj\u0105 przyja\u017a\u0144 z Mariuszem Walterem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/luka-modri--nie-zostawi--suchej-nitki-na-arbitrze-meczu-z-argentyn-,1129247.html?source=rss", "title": "Modri\u0107 nie zostawi\u0142 suchej nitki na arbitrze meczu z Argentyn\u0105", "date_published": "2022-12-14 17:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Modri\u0107 nie zostawi\u0142 suchej nitki na arbitrze meczu z Argentyn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ui0vfk-luka-modric-i-daniele-orsato/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kapitan Chorwacji stwierdzi\u0142, \u017ce W\u0142och Daniele Orsato jest jednym z najgorszych arbitr\u00f3w, jakich zna.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pruszkow-byl-oskarzony-o-zabojstwo-matki-sad-go-uniewinnil-teraz-jest-podejrzany-o-zabicie-babci-6497493?source=rss", "title": "By\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo matki, miesi\u0105c temu s\u0105d go uniewinni\u0142. Teraz jest podejrzany o zabicie babci", "date_published": "2022-12-14 17:10:38+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo matki, miesi\u0105c temu s\u0105d go uniewinni\u0142. Teraz jest podejrzany o zabicie babci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y96v6i-policjanci-zatrzymali-cztery-osoby-podejrzane-o-kradzieze-kieszonkowe-zdjecie-ilustracyjne-6496136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pruszkowa zatrzymali 33-letniego Marcina Z.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/belgowie-maj--du-e-wymagania--nowego-trenera-szukaj--przez-internet,1129231.html?source=rss", "title": "Belgowie maj\u0105 du\u017ce wymagania. Nowego trenera szukaj\u0105 przez internet", "date_published": "2022-12-14 17:03:00+00:00", "description": "<img alt=\"Belgowie maj\u0105 du\u017ce wymagania. Nowego trenera szukaj\u0105 przez internet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-id59j4-reprezentacja-belgii/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ch\u0119tnych na zast\u0105pienie Roberto Martineza z pewno\u015bci\u0105 nie zabraknie, cho\u0107 nie ka\u017cdy sprosta wyg\u00f3rowanym oczekiwaniom.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-melitopol-cherson-krym-new-york-times-o-kolejnym-kroku-ukraincow-w-walce-z-rosjanami-6497595?source=rss", "title": "Ukrai\u0144cy atakuj\u0105. \"Je\u017celi Melitopol upadnie, za\u0142amie si\u0119 ca\u0142a rosyjska linia obrony\"", "date_published": "2022-12-14 16:57:02+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144cy atakuj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yjp6pv-ukrainscy-zolnierze-w-okolicach-melitopola-6497593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brama wiod\u0105ca na Krym. \"New York Times\" o kolejnym kroku Ukrai\u0144c\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/austria-mennica-austriacka-nie-nadaza-z-produkcja-ludzie-szukaja-bezpiecznej-przystani-6495775?source=rss", "title": "Ludzie szukaj\u0105 bezpiecznej przystani. \"Popyt nigdy nie by\u0142 tak wysoki\"", "date_published": "2022-12-14 16:56:38+00:00", "description": "<img alt=\"Ludzie szukaj\u0105 bezpiecznej przystani. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yxyc2-austria-zloto-monety-shutterstock2124319049-6497584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mennica nie nad\u0105\u017ca z produkcj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kara-smierci-w-usa-zabil-16-latke-po-22-latach-zostanie-stracony-6497467?source=rss", "title": "Zamordowa\u0142 16-latk\u0119, po 22 latach dzi\u015b ma zosta\u0107 stracony", "date_published": "2022-12-14 16:47:32+00:00", "description": "<img alt=\"Zamordowa\u0142 16-latk\u0119, po 22 latach dzi\u015b ma zosta\u0107 stracony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-82fels-thomas-edwin-loden-jr-skazany-na-kare-smierci-za-zgwalcenie-i-zabicie-16-latka-6497590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skazany na \u015bmier\u0107 zezna\u0142, \u017ce w\u015bciek\u0142 si\u0119, bo dziewczyna nie chcia\u0142a i\u015b\u0107 do wojska.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/s-ynny-przed-laty-pi-karz-rezygnuje-z-pracy-z-kadr---przed-nim-trudna-walka,1129218.html?source=rss", "title": "S\u0142ynny przed laty pi\u0142karz rezygnuje z pracy z kadr\u0105. Przed nim trudna walka", "date_published": "2022-12-14 16:26:12+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142ynny przed laty pi\u0142karz rezygnuje z pracy z kadr\u0105. Przed nim trudna walka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3trgop-gianluca-vialli-musi-skupic-sie-na-zdrowiu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y napastnik reprezentacji W\u0142och musia\u0142 zrezygnowa\u0107 z powod\u00f3w zdrowotnych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/slowacja-wzrost-oplat-za-autostrade-ceny-w-roku-2023-roczne-winiety-60-euro-miesieczne-17-euro-dziesieciodniowe-12-euro-6496699?source=rss", "title": "Wzrost op\u0142at za autostrad\u0119 u naszych s\u0105siad\u00f3w. Ostatnia szansa na zakup ta\u0144szej winiety", "date_published": "2022-12-14 16:07:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wzrost op\u0142at za autostrad\u0119 u naszych s\u0105siad\u00f3w. Ostatnia szansa na zakup ta\u0144szej winiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-irhudt-slowacja-autostrada-shutterstock2209902079-6496741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owacki rz\u0105d zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 o podwy\u017cce op\u0142at za autostrady.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolejna-tragedia-na-lusail-stadium--kenijski-ochroniarz-nie--yje,1129215.html?source=rss", "title": "Czwarta \u015bmier\u0107 na mundialu. Nie \u017cyje ochroniarz", "date_published": "2022-12-14 15:15:12+00:00", "description": "<img alt=\"Czwarta \u015bmier\u0107 na mundialu. Nie \u017cyje ochroniarz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n0zbjk-lusail-stadium-6496976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka dni wcze\u015bniej upad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci w trakcie pe\u0142nienia swoich obowi\u0105zk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/michal-przedlacki-laureat-grand-press-za-reportaze-wojenne-z-ukrainy--to-nagroda-dla-osob-takich-jak-sania-wowa-kolia-6496105?source=rss", "title": "\"To docenienie naszych bohater\u00f3w i ogromne wyr\u00f3\u017cnienie dla mnie\"", "date_published": "2022-12-14 15:08:10+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pwhcv6-michal-przedlacki-w-studiu-tvn24-po-otrzymaniu-nagrody-grand-press-6496212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jury 26. edycji konkursu Grand Press nagrodzi\u0142o Micha\u0142a Przedlackiego za cykl reporta\u017cy wojennych z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/koronawirus-w-polsce-maseczki-w-szpitalach-przychodniach-i-aptekach-obowiazek-noszenia-bedzie-przedluzony-6496063?source=rss", "title": "Maseczki zostaj\u0105 na d\u0142u\u017cej. Sprawd\u017a, gdzie trzeba je nosi\u0107", "date_published": "2022-12-14 14:59:51+00:00", "description": "<img alt=\"Maseczki zostaj\u0105 na d\u0142u\u017cej. Sprawd\u017a, gdzie trzeba je nosi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tseekv-pap202210070ao-1-6209334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wykazie prac rz\u0105du zamieszczono w \u015brod\u0119 informacj\u0119 na ten temat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-zona-achrafa-hakimiego-hiba-abouk-kim-jest-jak-sie-poznali-6495785?source=rss", "title": "On jest gwiazd\u0105 reprezentacji Maroka, j\u0105 nazywaj\u0105 \"ikon\u0105 kobiecego pi\u0119kna\"", "date_published": "2022-12-14 14:51:14+00:00", "description": "<img alt=\"On jest gwiazd\u0105 reprezentacji Maroka, j\u0105 nazywaj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1lgv7w-achraf-hakimi-hiba-abouk-6495851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hakimi i Abouk s\u0105 jak maroka\u0144scy Beckhamowie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kartuzy-zaginela-wokalistka-zespolu-obrasqi-wyszla-na-spacer-z-psem-nie-wrocila-do-domu-i-nie-kontaktowala-sie-z-bliskimi-6496160?source=rss", "title": "Zagin\u0119\u0142a wokalistka zespo\u0142u Obrasqi. Wysz\u0142a na spacer z psem, nie wr\u00f3ci\u0142a do domu", "date_published": "2022-12-14 14:50:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zagin\u0119\u0142a wokalistka zespo\u0142u Obrasqi. Wysz\u0142a na spacer z psem, nie wr\u00f3ci\u0142a do domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qe3eq9-zaginela-wokalistka-zespolu-obrasqi-6496040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Monika Dejk-\u0106wik\u0142a jest wokalistk\u0105 grupy Obrasqi, kt\u00f3ra dzia\u0142a od 2019 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kasia-kieli-president-and-managing-director-warner-bros-discovery-w-polsce-i-ceo-tvn-o-mariuszu-walterze-tworcy-tvn-i-tvn24-6496014?source=rss", "title": "Kasia Kieli o Mariuszu Walterze: charyzmatyczny lider, wierzy\u0142 w misj\u0119 i rol\u0119 niezale\u017cnego dziennikarstwa", "date_published": "2022-12-14 14:38:33+00:00", "description": "<img alt=\"Kasia Kieli o Mariuszu Walterze: charyzmatyczny lider, wierzy\u0142 w misj\u0119 i rol\u0119 niezale\u017cnego dziennikarstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ievu55-kasia-kieli-6496010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mariusz Walter zmar\u0142 we wtorek w wieku 85 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mistrzostwa-swiata-w-katarze-messi-neymar-i-inni-znani-pilkarze-przedstawieni-jako-dzieci-przez-artyste-digitalowego-6495885?source=rss", "title": "Modri\u0107, Neymar, Mbappe i inni. Gwiazdy futbolu przedstawione jako dzieci przez artyst\u0119", "date_published": "2022-12-14 14:35:15+00:00", "description": "<img alt=\"Modri\u0107, Neymar, Mbappe i inni. Gwiazdy futbolu przedstawione jako dzieci przez artyst\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uw60ok-modric-6495992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tworzeniu portret\u00f3w pomog\u0142a sztuczna inteligencja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/berlusconi-zszokowa--podczas--wi-tecznej-kolacji---autobus-prostytutek--dla-pi-karzy-za-lepsze-wyniki,1129213.html?source=rss", "title": "Berlusconi zszokowa\u0142 podczas \u015bwi\u0105tecznej kolacji z pi\u0142karzami", "date_published": "2022-12-14 14:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Berlusconi zszokowa\u0142 podczas \u015bwi\u0105tecznej kolacji z pi\u0142karzami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cf6xeb-pilkarze-monzy-moga-otrzymac-nagrode-miedzy-innymi-za-zwyciestwo-z-juventusem-6496310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaproponowa\u0142 \"autobus prostytutek\" za lepsze wyniki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/grant-wahl-zmar--w-trakcie-meczu-mundialu--s--wyniki-sekcji-zw-ok,1129207.html?source=rss", "title": "Dziennikarz zmar\u0142 w trakcie mundialu. Poinformowano o przyczynie \u015bmierci", "date_published": "2022-12-14 14:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarz zmar\u0142 w trakcie mundialu. Poinformowano o przyczynie \u015bmierci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-svw2xk-grant-wahl-nie-zyje-6495985/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekcj\u0119 przeprowadzono w Nowym Jorku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-holandia-nalot-policji-na-mieszkania-w-strefie-przygranicznej-w-nieludzkich-warunkach-zyli-tam-pracownicy-z-polski-i-rumunii-6495943?source=rss", "title": "Pracownicy z Polski i Rumunii \u017cyli \"w nieludzkich warunkach\"", "date_published": "2022-12-14 14:19:17+00:00", "description": "<img alt=\"Pracownicy z Polski i Rumunii \u017cyli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0cjve0-nalot-niemieckiej-policji-na-szesc-kompleksow-mieszkalnych-w-nettetal-i-bruggen-6495974/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcja niemieckiej policji przy granicy z Holandi\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziennikarze-wspominaja-mariusza-waltera-dla-niego-kazdy-tutaj-byl-wazny-6495017?source=rss", "title": "\"Dla niego ka\u017cdy tutaj by\u0142 wa\u017cny\"", "date_published": "2022-12-14 14:01:14+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-np82ac-mw-sklej-02-6495615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarze wspominaj\u0105 Mariusza Waltera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/rosja-omija-sankcje-sledztwo-agencji-reutera-i-royal-united-services-institute-6495880?source=rss", "title": "Jak Putin omija sankcje? Wyniki dziennikarskiego \u015bledztwa", "date_published": "2022-12-14 13:47:46+00:00", "description": "<img alt=\"Jak Putin omija sankcje? Wyniki dziennikarskiego \u015bledztwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-swkr73-wladimir-putin-6376457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarskie \u015bledztwo agencji Reutera i brytyjskiego think tanku Royal United Services Institute.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-walter-nie-zyje-byly-redaktor-naczelny-tvn24-i-faktow-tvn-adam-pieczynski-wspomina-bylego-prezesa-tvn-6495863?source=rss", "title": "\"By\u0142 magiem, zamieni\u0142 swoje \u017cycie i \u017cycie bardzo wielu innych os\u00f3b w dzie\u0142o sztuki\"", "date_published": "2022-12-14 13:44:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iy9g9r-21022003-warszawa-od-prawej-w-pierwszy-rzedzie-mariusz-walter-maciej-sojka-prezes-tvn24-i-adam-pieczynski-6496035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adam Pieczy\u0144ski, by\u0142y redaktor naczelny TVN24 i \"Fakt\u00f3w\" TVN, o Mariuszu Walterze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-walter-nie-zyje-byly-redaktor-naczelny-tvn24-i-faktow-tvn-adam-pieczynski-i-maciej-sojka-wspominaja-bylego-prezesa-tvn-6495863?source=rss", "title": "\"By\u0142 magiem, zamieni\u0142 swoje \u017cycie i \u017cycie bardzo wielu innych os\u00f3b w dzie\u0142o sztuki\"", "date_published": "2022-12-14 13:44:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iy9g9r-21022003-warszawa-od-prawej-w-pierwszy-rzedzie-mariusz-walter-maciej-sojka-prezes-tvn24-i-adam-pieczynski-6496035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adam Pieczy\u0144ski, by\u0142y redaktor naczelny TVN24 i \"Fakt\u00f3w\" TVN, o Mariuszu Walterze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-walter-nie-zyje-byly-redaktor-naczelny-tvn24-i-faktow-tvn-adam-pieczynski-maciej-sojka-i-edward-miszczak-wspominaja-bylego-prezesa-tvn-6495863?source=rss", "title": "\"By\u0142 magiem, zamieni\u0142 swoje \u017cycie i \u017cycie bardzo wielu innych os\u00f3b w dzie\u0142o sztuki\"", "date_published": "2022-12-14 13:44:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iy9g9r-21022003-warszawa-od-prawej-w-pierwszy-rzedzie-mariusz-walter-maciej-sojka-prezes-tvn24-i-adam-pieczynski-6496035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adam Pieczy\u0144ski, by\u0142y redaktor naczelny TVN24 i \"Fakt\u00f3w\" TVN, o Mariuszu Walterze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-projekt-zmian-w-ustawie-o-sadzie-najwyzszym-posel-pis-gontarz-podpisal-sie-pod-zmianami-a-nie-wie-co-podpisal-6495878?source=rss", "title": "Pose\u0142 PiS podpisa\u0142 si\u0119 pod zmianami w ustawie o s\u0105dach powszechnych. \"Czy pan wie co podpisa\u0142?\"", "date_published": "2022-12-14 13:44:35+00:00", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 PiS podpisa\u0142 si\u0119 pod zmianami w ustawie o s\u0105dach powszechnych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pgx1vz-posel-pis-robert-gontarz-6495905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Gontarz, pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, zapytany o zasadnicz\u0105 kwesti\u0119 projektu zmiany ustawy o s\u0105dach powszechnych, wojskowych i S\u0105dzie Najwy\u017cszym, unika\u0142 odpowiedzi, jak tylko m\u00f3g\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zaginiecie-iwony-wieczorek-policja-zatrzymala-dwie-osoby-12-lat-po-zaginieciu-19-latki-6495874?source=rss", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Po 12 latach s\u0105 pierwsze zatrzymania", "date_published": "2022-12-14 13:32:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Po 12 latach s\u0105 pierwsze zatrzymania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j169n4-zaginiecie-iwony-wieczorek-6458327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Gda\u0144sku zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dariusz-rosati-w-sejmie-mimo-zakazenia-koronawirusem-szef-klubu-ko-marszalek-nie-zezwala-na-glosowania-zdalne-6495005?source=rss", "title": "Pose\u0142 KO w Sejmie mimo zaka\u017cenia koronawirusem. \"Marsza\u0142ek nie zezwala na g\u0142osowania zdalne\"", "date_published": "2022-12-14 12:58:19+00:00", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 KO w Sejmie mimo zaka\u017cenia koronawirusem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eivn8g-rosati-sklej-6495809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister zdrowia nazwa\u0142 jego zachowanie \"elementarny brak odpowiedzialno\u015bci\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lowicz-tynk-z-sufitu-spadl-na-89-letnia-kobiete-seniorka-z-rana-cieta-glowy-trafila-do-szpitala-6495707?source=rss", "title": "Du\u017cy fragment tynku z sufitu spad\u0142 na le\u017c\u0105c\u0105 na \u0142\u00f3\u017cku 89-letni\u0105 kobiet\u0119", "date_published": "2022-12-14 12:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017cy fragment tynku z sufitu spad\u0142 na le\u017c\u0105c\u0105 na \u0142\u00f3\u017cku 89-letni\u0105 kobiet\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-atqb7m-na-89-latke-spadl-fragment-tynku-kobieta-z-rana-cieta-glowy-trafila-do-szpitala-6495547/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Seniorka z ranami g\u0142owy trafi\u0142a do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pediatria-przepelnione-oddzialy-szpitalne-lekarze-o-braku-miejsc-epidemia-wirusa-rsv-6495738?source=rss", "title": "Przepe\u0142nione oddzia\u0142y pediatryczne. \"Trwa najwi\u0119ksza epidemia zaka\u017ce\u0144 wirusem RSV\"", "date_published": "2022-12-14 12:39:41+00:00", "description": "<img alt=\"Przepe\u0142nione oddzia\u0142y pediatryczne. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ozqaxv-grozny-wirus-rsv-5448582/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nie ma mo\u017cliwo\u015bci, \u017ceby\u015bmy nie przyj\u0119li dziecka w zagro\u017ceniu \u017cycia\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szansa-na-srodki-z-kpo-donald-tusk-pis-ulegl-presji-6495743?source=rss", "title": "Tusk: PiS uleg\u0142 presji", "date_published": "2022-12-14 12:39:20+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk: PiS uleg\u0142 presji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uk3mez-tusk-6495802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider PO o projekcie zmian w s\u0105downictwie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szansa-na-srodki-z-kpo-mateusz-morawiecki-o-projekcie-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-jest-to-dobry-kompromis-6495670?source=rss", "title": "Apel premiera do opozycji i \"niekt\u00f3rych cz\u0142onk\u00f3w\" koalicji rz\u0105dz\u0105cej", "date_published": "2022-12-14 12:14:03+00:00", "description": "<img alt=\"Apel premiera do opozycji i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ag03h-morawiecki018-6495600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mateusz Morawiecki w \u015brod\u0119 przed wylotem do Brukseli.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/nocne-halasy-rolnikow-pis-nie-jest-w-stanie-zrealizowac-obietnicy-sprzed-15-roku-6479343?source=rss", "title": "Nocne \"ha\u0142asy\" rolnik\u00f3w. PiS nie jest w stanie zrealizowa\u0107 obietnicy sprzed 1,5 roku", "date_published": "2022-12-14 12:12:49+00:00", "description": "<img alt=\"Nocne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvqkk6-pap2017080920rpap-6479129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski obiecuje, \u017ce zmieni prawo tak, by rolnicy bez gro\u017aby kary mogli pracowa\u0107 w nocy. Od 1,5 roku PiS nie jest w stanie spe\u0142ni\u0107 tej obietnicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-klub-gwaltu-w-zakladach-karnych-wiezniarki-byly-wykorzystywane-seksualnie-przez-funkcjonariuszy-6494886?source=rss", "title": "\"Klub gwa\u0142tu\" w zak\u0142adach karnych. Wi\u0119\u017aniarki by\u0142y wykorzystywane seksualnie przez funkcjonariuszy", "date_published": "2022-12-14 12:08:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cl20sr-federal-prison-medical-center-in-lexington-kentucky-usa-6494992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Moje \u017cycie by\u0142o piek\u0142em\", m\u00f3wi jedna z przes\u0142uchiwanych kobiet.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/malaszewicze-male-krecil-baczki-na-nowej-kostce-brukowej-wykrecil-straty-na-prawie-120-tysiecy-zlotych-6495023?source=rss", "title": "Driftowa\u0142 na nowej kostce brukowej. Wykr\u0119ci\u0142 straty na 120 tysi\u0119cy z\u0142", "date_published": "2022-12-14 12:02:18+00:00", "description": "<img alt=\"Driftowa\u0142 na nowej kostce brukowej. Wykr\u0119ci\u0142 straty na 120 tysi\u0119cy z\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ed7r5d-27-latek-krecac-baczki-spowodowal-straty-oszacowane-na-prawie-120-tysiecy-zlotych-6495129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/media--ronaldo-zdecydowa---co-z-reprezentacj-,1129189.html?source=rss", "title": "Media: Ronaldo zdecydowa\u0142, co z reprezentacj\u0105", "date_published": "2022-12-14 11:57:43+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Ronaldo zdecydowa\u0142, co z reprezentacj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0m8b22-cristiano-ronaldo-nie-przyjechal-do-kataru-w-najwyzszej-formie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 portugalski dziennik \"Correio da Manha\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-notowania-zlotego-14122022-dolar-najtanszy-od-czerwca-oczekiwanie-na-decyzje-fed-w-sprawie-stop-w-usa-6495097?source=rss", "title": "Dolar najta\u0144szy od czerwca. Spad\u0142 poni\u017cej kolejnej granicy", "date_published": "2022-12-14 11:11:52+00:00", "description": "<img alt=\"Dolar najta\u0144szy od czerwca. Spad\u0142 poni\u017cej kolejnej granicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ax8mq-dolar-zloty-shutterstock346360979-6208364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja na rynku walutowym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-polityk-carla-ayres-napastowana-w-radzie-miasta-florianopolis-jakie-to-obrzydliwe-6479944?source=rss", "title": "Radna molestowana seksualnie w trakcie posiedzenia. Nagranie wywo\u0142a\u0142o skandal", "date_published": "2022-12-14 11:08:01+00:00", "description": "<img alt=\"Radna molestowana seksualnie w trakcie posiedzenia. Nagranie wywo\u0142a\u0142o skandal\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qh95m-carla-ayres-napastowana-podczas-posiedzenia-rady-miejskiej-florianopolis-6492476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"To nie jest \u017cart, je\u015bli tylko jedna osoba si\u0119 \u015bmieje\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/adhd-u-doroslych-objawy-jak-sobie-pomoc-6444667?source=rss", "title": "ADHD u doros\u0142ych. Jakie s\u0105 objawy?", "date_published": "2022-12-14 11:00:45+00:00", "description": "<img alt=\"ADHD u doros\u0142ych. Jakie s\u0105 objawy?\" src=\"https://tvn24.pl/swiat/cdn-zdjecie-tnfhaf-pandemia-zwiekszyla-liczbe-osob-z-depresja/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zaburzenie to cierpi oko\u0142o 2,5 proc. doros\u0142ych na \u015bwiecie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-walter-nie-zyje-ludzie-telewizji-mediow-kultury-i-polityki-zegnaja-wspoltworce-tvn-6494967?source=rss", "title": "\"By\u0142 naszym Szeryfem\"", "date_published": "2022-12-14 10:53:42+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dcvpui-ludzie-telewizji-wspominaja-zmarlego-mariusza-waltera-6495304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Ludzie telewizji, kultury i polityki \u017cegnaj\u0105 Mariusza Waltera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kokanin-kalisz-29-latek-zatrzymany-po-dlugim-poscigu-uszkodzil-trzy-auta-w-tym-radiowoz-policja-moglby-dostac-85-punktow-karnych-odpowie-przed-sadem-6494978?source=rss", "title": "Po\u015bcig przez kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w i trzy kolizje. Policja: m\u00f3g\u0142by dosta\u0107 85 punkt\u00f3w karnych", "date_published": "2022-12-14 10:48:32+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u015bcig przez kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w i trzy kolizje. Policja: m\u00f3g\u0142by dosta\u0107 85 punkt\u00f3w karnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4k927w-kierowca-zostal-zatrzymany-po-poscigu-6494975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiast tego m\u0119\u017cczyzna stanie przed s\u0105dem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/legnica-zlamana-choinka-w-centrum-miasta-pobite-bombki-porwane-lancuchy-akcja-fundacji-raduga-zwraca-uwage-na-przemoc-wobec-kobiet-6493943?source=rss", "title": "Z\u0142amana choinka z pobitymi bombkami w centrum miasta. To nie dzie\u0142o wandala", "date_published": "2022-12-14 10:31:53+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142amana choinka z pobitymi bombkami w centrum miasta. To nie dzie\u0142o wandala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gstzeu-tak-drzewo-prezentuje-sie-noca-6492581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To cz\u0119\u015b\u0107 akcji, kt\u00f3ra ma na celu pomaganie kobietom do\u015bwiadczaj\u0105cym przemocy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-proba-zamachu-stanu-ksiaze-heinrich-xiii-z-obywateli-rzeszy-mial-spotykac-sie-z-rosjanami-6492454?source=rss", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 \"chcia\u0142 wci\u0105gn\u0105\u0107 Moskw\u0119 w spisek\"? Kolejny w\u0105tek udaremnionego puczu w Niemczech", "date_published": "2022-12-14 10:31:28+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmsyx1-ksiaze-heinrich-xiii-po-puczu-ekstremistow-mial-zostac-glowa-panstwa-6418146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O ustaleniach \u015bledczych pisze \"New York Times\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/bernard-arnault-najbogatszym-czlowiekiem-swiata-jak-zdobyl-fortune-szacowana-na-188-mld-dolarow-6492523?source=rss", "title": "Bernard Arnault najbogatszym cz\u0142owiekiem \u015bwiata. Jak zdoby\u0142 fortun\u0119 szacowan\u0105 na 188 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2022-12-14 10:14:24+00:00", "description": "<img alt=\"Bernard Arnault najbogatszym cz\u0142owiekiem \u015bwiata. Jak zdoby\u0142 fortun\u0119 szacowan\u0105 na 188 mld dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mj248y-bernard-arnault-6492472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsz\u0105 prac\u0119 po studiach podj\u0105\u0142 w firmie budowlanej swojego ojca.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mroz-w-polsce-temperatura-spadla-do-21-stopni-ostatniej-nocy-mrozne-beda-tez-kolejne-6494701?source=rss", "title": "Nawet -21 stopni minionej nocy. Mro\u017ane b\u0119d\u0105 te\u017c kolejne", "date_published": "2022-12-14 10:12:49+00:00", "description": "<img alt=\"Nawet -21 stopni minionej nocy. Mro\u017ane b\u0119d\u0105 te\u017c kolejne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r9n6oj-mrozna-aura-w-polsce-5005322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie by\u0142o najzimniej?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/boze-narodzenie-2022-choinka-przewoz-samochodem-jak-przywiezc-choinke-do-domu-i-nie-dostac-mandatu-policja-wyjasnia-6492380?source=rss", "title": "Nawet 500 z\u0142otych mandatu za choink\u0119. Jak unikn\u0105\u0107 kary", "date_published": "2022-12-14 09:51:23+00:00", "description": "<img alt=\"Nawet 500 z\u0142otych mandatu za choink\u0119. Jak unikn\u0105\u0107 kary\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecieed0bf247b8415f34f7ea5e7bfc97fd8c-choinka-musi-byc-odpowiednio-zabezpieczona-4757335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Transport choinki to wcale nie jest takie proste zadanie\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grand-press-2022-piotr-swierczek-nagrodzony-za-reportaz-sila-klamstwa-dziennikarz-tvn24-o-nagrodzie-6492600?source=rss", "title": "\"Wszyscy porzucili ten temat. A ja nie\"", "date_published": "2022-12-14 09:48:24+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nlu8ug-piotr-swierczek-6492590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr \u015awierczek otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Grand Press 2022 w kategorii Dziennikarstwo \u015bledcze za materia\u0142 \"Si\u0142a k\u0142amstwa\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ruda-slaska-kupil-przez-internet-telefon-za-pobraniem-kurier-wzial-5-tysiecy-zlotych-w-opakowaniu-byly-dwie-marchewki-6492414?source=rss", "title": "Kupi\u0142 przez internet telefon za pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych. Dosta\u0142 dwie marchewki", "date_published": "2022-12-14 09:44:15+00:00", "description": "<img alt=\"Kupi\u0142 przez internet telefon za pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych. Dosta\u0142 dwie marchewki\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-5vdeie-zaplacil-za-drogi-telefon-dostal-dwie-marchewki-6492398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    My\u015bla\u0142, \u017ce znalaz\u0142 okazj\u0119. Zosta\u0142 oszukany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-mundialowy-taniec---rajd-messiego-mo-na-ogl-da--w-niesko-czono--,1129180.html?source=rss", "title": "\"Mundialowy taniec\". Rajd Messiego mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w niesko\u0144czono\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-14 09:30:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xe4ao2-messi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcja, kt\u00f3ra przejdzie do historii pi\u0142ki no\u017cnej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-i-projekt-zmian-w-sadzie-najwyzszym-premier-morawiecki-i-marszalek-sejmu-witek-spotkali-sie-z-szefami-klubow-i-kol-6494487?source=rss", "title": "Deklaracja opozycji po spotkaniu z marsza\u0142ek Sejmu i premierem", "date_published": "2022-12-14 09:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Deklaracja opozycji po spotkaniu z marsza\u0142ek Sejmu i premierem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5dxko9-konferencja-opozycji-po-spotkaniu-z-marszalek-sejmu-i-premierem-6495546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"B\u0119dziemy pracowa\u0107 nad ustaw\u0105\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://kontakt24.tvn24.pl/najnowsze/nie-opowiadal-o-swoich-sukcesach-legenda-tworzyla-sie-sama-widzowie-wspominaja-mariusza-waltera,352905.html?source=rss", "title": "Widzowie wspominaj\u0105 Mariusza Waltera", "date_published": "2022-12-14 09:25:37+00:00", "description": "<img alt=\"Widzowie wspominaj\u0105 Mariusza Waltera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7vhd9c-mariusz-walter-6492513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nie opowiada\u0142 o swoich sukcesach, legenda tworzy\u0142a si\u0119 sama\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szymon-marciniak-przed--yciow--szans---wiemy--kiedy-decyzja-fifa,1129181.html?source=rss", "title": "Szymon Marciniak przed \u017cyciow\u0105 szans\u0105. Wiemy, kiedy decyzja FIFA", "date_published": "2022-12-14 09:10:47+00:00", "description": "<img alt=\"Szymon Marciniak przed \u017cyciow\u0105 szans\u0105. Wiemy, kiedy decyzja FIFA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpy6e6-szymon-marciniak-wsrod-kandydatow-do-sedziowania-finalu-ms-6494671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polscy s\u0119dziowie maj\u0105 ogromne szanse na poprowadzenie fina\u0142u mundialu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-malopolskie-alert-rcb-dla-jednego-powiatu-jakosc-powietrza-w-polsce-w-srode-1412-6492622?source=rss", "title": "Alert RCB dla jednego powiatu", "date_published": "2022-12-14 08:46:08+00:00", "description": "<img alt=\"Alert RCB dla jednego powiatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n0ufc2-smog-rcb-6493001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa ostrzega o z\u0142ej jako\u015bci powietrza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/przemysl-91-latka-udaremnila-napad-na-bank-ruszyla-na-napastniczke-z-kula-ortopedyczna-zostala-nagrodzona-przez-policje-6492528?source=rss", "title": "91-latka udaremni\u0142a napad na bank, ruszy\u0142a na napastniczk\u0119 z kul\u0105 ortopedyczn\u0105", "date_published": "2022-12-14 08:43:41+00:00", "description": "<img alt=\"91-latka udaremni\u0142a napad na bank, ruszy\u0142a na napastniczk\u0119 z kul\u0105 ortopedyczn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zhdji4-91-latce-dziekowal-miedzy-innymi-komendant-policji-w-przemyslu-6492541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja dzi\u0119kuje i chwali.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-kijow-zaatakowany-przy-uzyciu-iranskich-dronow-6492377?source=rss", "title": "Rosjanie zaatakowali Kij\u00f3w. \"Obrona przeciwlotnicza zestrzeli\u0142a dziesi\u0119\u0107 Shahed\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-14 08:38:29+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie zaatakowali Kij\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fk7166-kijow-zostal-zaatakowany-przy-uzyciu-dronow-14122022-6492463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rano og\u0142oszono alarm.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-wypadek-w-metrze-pociagi-linii-m1-nie-kursuja-miedzy-centrum-i-slodowcem-6492501?source=rss", "title": "Wypadek w metrze. Poci\u0105gi pierwszej linii nie kursuj\u0105 mi\u0119dzy Centrum a S\u0142odowcem", "date_published": "2022-12-14 08:11:43+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek w metrze. Poci\u0105gi pierwszej linii nie kursuj\u0105 mi\u0119dzy Centrum a S\u0142odowcem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qk8qe1-metro-dworzec-gdanski-646798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uruchomiono komunikacj\u0119 zast\u0119pcz\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/messi-strzela-jak-szalony--ostatnio-tylko-szcz-sny-go-zatrzyma-,1129172.html?source=rss", "title": "Messi strzela jak szalony. Ostatnio tylko Szcz\u0119sny go zatrzyma\u0142", "date_published": "2022-12-14 08:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Messi strzela jak szalony. Ostatnio tylko Szcz\u0119sny go zatrzyma\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xv9agu-messi-ogrywal-gvardiola-jak-juniora/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trudno znale\u017a\u0107 okre\u015blenia, aby opisa\u0107 to, co podczas mistrzostw \u015bwiata w Katarze wyczynia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/mmaster-raspberry-ostrzezenie-gis-partia-produktu-z-niedozwolona-substancja-6492457?source=rss", "title": "Niedozwolona substancja w suplemencie diety. \"Mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 szereg dzia\u0142a\u0144 niepo\u017c\u0105danych\"", "date_published": "2022-12-14 07:57:13+00:00", "description": "<img alt=\"Niedozwolona substancja w suplemencie diety. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0o3nbs-suple-suplementy-shutterstock14090902551-6492478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Produkt zosta\u0142 wycofany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/choinka-za-darmo-od-lasow-panstwowych-akcja-choinka-dla-zycia-sprawdz-gdzie-i-kiedy-lista-punktow-w-calym-kraju-6492464?source=rss", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe rozdaj\u0105 choinki za darmo. Jest jeden warunek", "date_published": "2022-12-14 07:53:45+00:00", "description": "<img alt=\"Lasy Pa\u0144stwowe rozdaj\u0105 choinki za darmo. Jest jeden warunek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a0fs96-choinki-2020-ceny-4766220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drzewko mo\u017cna dosta\u0107 w ramach akcji +Choinka dla \u017cycia+.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-magdalena-sroka-o-projekcie-nowelizacji-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-pis-skapitulowal-6492385?source=rss", "title": "\"PiS skapitulowa\u0142\"", "date_published": "2022-12-14 07:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ukys06-sad-najwyzszy-5413412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefowa Porozumienia Magdalena Sroka komentowa\u0142a w TVN24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/moj-prad-jakie-dofinansowanie-6492359?source=rss", "title": "Mo\u017cna dosta\u0107 nawet 31 tysi\u0119cy z\u0142otych. Wyd\u0142u\u017cono nab\u00f3r wniosk\u00f3w", "date_published": "2022-12-14 07:10:59+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u017cna dosta\u0107 nawet 31 tysi\u0119cy z\u0142otych. Wyd\u0142u\u017cono nab\u00f3r wniosk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vcebzd-fotowoltaika-5559570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwotnie program mia\u0142 si\u0119 zako\u0144czy\u0107 22 grudnia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-wladze-kul-u-zdemontowaly-pomnik-zalozyciela-uczelni-sprzeciwial-sie-temu-arcybiskup-lubelski-6480033?source=rss", "title": "W\u0142adze uczelni zdemontowa\u0142y pomnik za\u0142o\u017cyciela. Chc\u0105 go postawi\u0107 w innym miejscu", "date_published": "2022-12-14 06:59:58+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze uczelni zdemontowa\u0142y pomnik za\u0142o\u017cyciela. Chc\u0105 go postawi\u0107 w innym miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lhhm93-pomnik-zostal-odsloniety-w-grudniu-2018-roku-6480091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedaleko miejsca, w kt\u00f3rym sta\u0142, ma powsta\u0107 pomnik Lecha Kaczy\u0144skiego. Uczelnia podkre\u015bla, \u017ce \"te sprawy nie maj\u0105 ze sob\u0105 \u017cadnego zwi\u0105zku\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jeden-dzie---dwie-identyczne-i-bardzo-gro-ne-kontuzje-austriackich-skoczki-,1129115.html?source=rss", "title": "Jeden dzie\u0144, dwie identyczne kontuzje skoczki\u0144", "date_published": "2022-12-14 06:55:03+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden dzie\u0144, dwie identyczne kontuzje skoczki\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adqz9o-skoki-narciarskie-kobiet-mozna-ogladac-w-eurosporcie-i-eurosporcie-extra-w-playerze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Austrii b\u0119dzie chcia\u0142a jak najszybciej zapomnie\u0107 o inauguracyjnym weekendzie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-projekt-zmian-w-ustawie-o-sadzie-najwyzszym-co-przewiduje-nowelizacja-ustawy-o-sn-6492361?source=rss", "title": "Jest projekt zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Co przewiduje?", "date_published": "2022-12-14 06:42:30+00:00", "description": "<img alt=\"Jest projekt zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Co przewiduje?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q2nnoh-sedzia-manowska-ma-przewodniczyc-skladowi-w-dziewieciu-sprawach-w-izbie-cywilnej-sn-3228205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maj\u0105 one doprowadzi\u0107 do uzyskania przez Polsk\u0119 funduszy z KPO.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejmowa-komisja-przeciwko-uchyleniu-immunitetu-przemyslawowi-czarnkowi-za-uchyleniem-tomaszowi-treli-6491809?source=rss", "title": "M\u00f3wi\u0142, \u017ce \"osoby LGBT nie s\u0105 r\u00f3wne ludziom normalnym\". Komisja przeciw uchyleniu immunitetu Czarnkowi", "date_published": "2022-12-14 06:02:22+00:00", "description": "<img alt=\"M\u00f3wi\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hfelqc-przemyslaw-czarnek-6492379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas tego samego posiedzenia pozytywnie zaopiniowano wniosek o uchylenie immunitetu pos\u0142owi Tomaszowi Treli.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jego-ostatni-mundial--messi-z-o-y--deklaracj-,1129169.html?source=rss", "title": "\"M\u00f3j ostatni wyst\u0119p\". Messi z\u0142o\u017cy\u0142 deklaracj\u0119", "date_published": "2022-12-14 05:59:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pqc25m-messi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po zwyci\u0119stwie Argentyny z Chorwacj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-131222-liczby-z-ostatniego-losowania-6492351?source=rss", "title": "Kumulacja w Lotto ro\u015bnie", "date_published": "2022-12-14 05:35:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kumulacja w Lotto ro\u015bnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfbhva-lotto-s-shutterstock275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu odnotowano 31 wygranych pi\u0105tego stopnia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-walter-nie-zyje-redaktor-naczelny-michal-samul-wspomina-bylego-prezesa-tvn-6489349?source=rss", "title": "\"Doprowadzi\u0142 do tego, \u017ce dzisiaj dziennikarstwo w Polsce jest tak silne\"", "date_published": "2022-12-14 05:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f5ycy2-mariusz-walter-6486163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Redaktor naczelny \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24 Micha\u0142 Samul o Mariuszu Walterze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mroz-zawieje-sniezne-zamiec-sniezna-ostrzezenia-pierwszego-stopnia-w-osmiu-wojewodztwach-6492352?source=rss", "title": "Uwaga na zawieje \u015bnie\u017cne i silny mr\u00f3z. Alarmy w kolejnych wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-12-14 05:28:11+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na zawieje \u015bnie\u017cne i silny mr\u00f3z. Alarmy w kolejnych wojew\u00f3dztwach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd80a0-scisnie-siarczysty-mroz-5627272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mbappe-i-hakimi-dawno-przewidzieli---e-ich-reprezentacje-spotkaj--si--w-katarze---b-d--musia--zniszczy--przyjaciela-,1129034.html?source=rss", "title": "\"B\u0119d\u0119 musia\u0142 zniszczy\u0107 przyjaciela\"", "date_published": "2022-12-14 05:22:43+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dbwml9-francja-i-maroko-zagraja-o-awans-do-finalu-ms-6492354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewidzieli, \u017ce spotkaj\u0105 si\u0119 w Katarze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--francja---maroko--o-kt-rej-p--fina--mistrzostw--wiata-,1129046.html?source=rss", "title": "Obro\u0144cy tytu\u0142u z rewelacj\u0105. Zosta\u0142o ostatnie miejsce w finale", "date_published": "2022-12-14 05:19:00+00:00", "description": "<img alt=\"Obro\u0144cy tytu\u0142u z rewelacj\u0105. Zosta\u0142o ostatnie miejsce w finale\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h4mbga-sport-sklej-1-6492360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francja czy Maroko?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-14-grudnia-2022-6492346?source=rss", "title": "Niespodziewane \u0107wiczenia wojskowe na Bia\u0142orusi. Pentagon komentuje", "date_published": "2022-12-14 05:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niespodziewane \u0107wiczenia wojskowe na Bia\u0142orusi. Pentagon komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmidq7-bialorus-lotnisko-zolnierze-6136970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/audio,14/podcast-o-zagranicy-odcinki,663543/odcinek-49,S00E49,936675?source=rss", "title": "Czy ze zbrodniarzami mo\u017cna rozmawia\u0107? Decyduj\u0105 te czynniki", "date_published": "2022-12-14 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Czy ze zbrodniarzami mo\u017cna rozmawia\u0107? Decyduj\u0105 te czynniki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3qfae2-podcast-o-zagranicy-6486763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak sko\u0144czy si\u0119 wojna w Ukrainie wywo\u0142ana napa\u015bci\u0105 Rosji i rosyjskim imperializmem?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/solidarna-polska-nie-glosowala-na-posiedzeniu-sejmowej-komisji-rzecznik-pis-rafal-bochenek-wypadek-przy-pracy-6491210?source=rss", "title": "\"Wypadek przy pracy\" na posiedzeniu sejmowej komisji", "date_published": "2022-12-14 04:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o051t2-posiedzenie-sejmowej-komisji-administracji-i-spraw-wewnetrznych-6491048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentowa\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zamieszki-i-starcia-w-peru-armia-przejmie-kontrole-nad-waznymi-obiektami-stan-wyjatkowy-na-systemie-autostrad-6492344?source=rss", "title": "\"Stan wyj\u0105tkowy\" na systemie autostrad, armia przejmuje \"kontrol\u0119 nad ochron\u0105 kluczowej infrastruktury\"", "date_published": "2022-12-14 04:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gpj6cl-zamieszki-w-peru-6492343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pl\u0105drowane s\u0105 sklepy, atakowane budynki prokuratury i medi\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-rosja-kanclerz-olaf-scholz-po-wojnie-wspolpraca-z-rosja-bedzie-mozliwa-6492341?source=rss", "title": "\"Wsp\u00f3\u0142praca z Rosj\u0105 b\u0119dzie znowu mo\u017cliwa\"", "date_published": "2022-12-14 04:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o31xmj-kanclerz-niemiec-olaf-scholz-6492340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapowiedzia\u0142 kanclerz Niemiec Olaf Scholz.", "persistent": false}], "source url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "source title": "TNV24 Najwa\u017cniejsze"}