{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29264433,ksiadz-krzyczal-i-wykrecal-rece-uczniowi-szkoly-specjalnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz krzycza\u0142 i wykr\u0119ca\u0142 r\u0119ce uczniowi szko\u0142y specjalnej. Jest \u015bledztwo prokuratury", "date_published": "2022-12-14 20:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/44/1b/z28591929M,Na-zdjeciu--Sciana-sali-katechezy-w-szkole-w-Polsc.jpg\" vspace=\"2\" />Jest \u015bledztwo prokuratury w sprawie naruszenia nietykalno\u015bci cielesnej 15-letniego ucznia przez ksi\u0119dza katechet\u0119 w jednej ze szk\u00f3\u0142 specjalnych na Mazowszu. \u015aledczy przes\u0142uchali uczennic\u0119, kt\u00f3ra nagra\u0142a sytuacj\u0119 telefonem kom\u00f3rkowym.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29262991,krakow-masowa-kontrola-taksowek-na-aplikacje-jeden-z-kierowcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Masowa kontrola taks\u00f3wek \"na aplikacj\u0119\". Jeden z kierowc\u00f3w zaatakowa\u0142 klient\u00f3w no\u017cem", "date_published": "2022-12-14 19:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/e8/1b/z29264412M,Krakow--Masowa-kontrola-taksowek--na-aplikacje---J.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 20 mandat\u00f3w, prawie 40 poucze\u0144 i dwa wnioski do s\u0105du - to bilans zmasowanej kontroli taks\u00f3wek \"na aplikacj\u0119\", kt\u00f3r\u0105 przeprowadzi\u0142y w weekend krakowskie s\u0142u\u017cby. Jeden z kierowc\u00f3w rani\u0142 no\u017cem swoich klient\u00f3w, przy innym znaleziono narkotyki.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29264278,slask-awaria-wodociagu-w-goczalkowicach-zdroju-droga-plynie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015al\u0105sk. Awaria wodoci\u0105gu w Gocza\u0142kowicach-Zdroju. Drog\u0105 p\u0142ynie rzeka [WIDEO]", "date_published": "2022-12-14 19:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/e8/1b/z29264375M,Slask--Awaria-wodociagu-w-Goczalkowicach-Zdroju--D.jpg\" vspace=\"2\" />1,77 m - to \u015brednica rury wodoci\u0105gowej, kt\u00f3ra p\u0119k\u0142a w Gocza\u0142kowicach-Zdroju w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Do awarii dosz\u0142o w \u015brod\u0119 po godz. 17:00. Du\u017co posesji jest zalanych, a wody ci\u0105gle przybywa. Na nagraniach, kt\u00f3re publikuj\u0105 lokalne media wida\u0107, jak drog\u0105 p\u0142ynie rzeka.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29264116,lubuskie-probowal-wyjac-cieple-ubrania-z-kontenera-pck-spadla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubuskie. Pr\u00f3bowa\u0142 wyj\u0105\u0107 ciep\u0142e ubrania z kontenera PCK, spad\u0142a na niego klapa. 45-latek nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-12-14 18:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/12/19/z26290414M.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 wyci\u0105gn\u0105\u0107 ubrania z kontenera Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca w Rzepinie, w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Spad\u0142a na niego klapa kontenera i przeci\u0119\u0142a mu t\u0119tnic\u0119. 45-latek wykrwawi\u0142 si\u0119, zanim na miejsce przyjecha\u0142a pomoc.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29264016,zaginela-wokalistka-zespolu-obrasqi-nie-ma-kontaktu-z-monika.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagin\u0119\u0142a wokalistka zespo\u0142u Obrasqi. Nie ma kontaktu z Monik\u0105 Dejk-\u0106wik\u0142\u0105", "date_published": "2022-12-14 18:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/e8/1b/z29264068M,Zaginela-wokalistka-zespolu-Obrasqi--Nie-ma-kontak.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Kartuzach w wojew\u00f3dztwie pomorskim poszukuje Moniki Dejk-\u0106wik\u0142y. 33-latka wysz\u0142a na spacer z psem i nie wr\u00f3ci\u0142a do domu. Nie ma z ni\u0105 \u017cadnego kontaktu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29263799,iwona-wieczorek-poszukiwana-od-12-lat-wszystkie-przelomowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Iwona Wieczorek poszukiwana od 12 lat. Wszystkie prze\u0142omowe momenty \u015bledztwa [KALENDARIUM]", "date_published": "2022-12-14 17:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/e8/1b/z29264136M,Poszukiwania-Iwony-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />12 lat i kilkana\u015bcie prze\u0142omowych moment\u00f3w w \u015bledztwie. \u017baden z nich nie doprowadzi\u0142 do wyja\u015bnienia jednej z najg\u0142o\u015bniejszych spraw zagini\u0119cia w Polsce. W nocy z 16 na 17 lipca 2010 r. zagin\u0119\u0142a Iwona Wieczorek. O ostatnich minutach przed zagini\u0119ciem wiadomo du\u017co - ka\u017cd\u0105 minut\u0119 nagrania z miejskiego monitoringu wielokrotnie analizowali \u015bledczy. O tym, co sta\u0142o si\u0119 p\u00f3\u017aniej - nie wiadomo nic.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29263879,matka-zaginionej-iwony-wieczorek-o-pierwszych-zatrzymaniach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Matka zaginionej Iwony Wieczorek o pierwszych zatrzymaniach: A\u017c dreszcz mnie przeszed\u0142", "date_published": "2022-12-14 17:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/e8/1b/z29264056M,Matka-zaginionej-Iwony-Wieczorek-o-pierwszych-zatr.jpg\" vspace=\"2\" />Po ponad 12 latach od zagini\u0119cia Iwony Wieczorek policja zatrzyma\u0142a pierwsze osoby mog\u0105ce mie\u0107 zwi\u0105zek z t\u0105 spraw\u0105. Jedn\u0105 z nich jest Pawe\u0142 P., z kt\u00f3rym 19-latka bawi\u0142a si\u0119 w sopockim klubie w noc zagini\u0119cia. - Czy to jest prze\u0142om? Nie wiem, czy tak to mo\u017cemy nazwa\u0107. Mam nadziej\u0119, \u017ce tak - komentowa\u0142a w rozmowie z \"Faktem\" matka Iwony.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29263059,iwona-wieczorek-kim-byla-co-wiadomo-o-zaginionej-19-latce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Iwona Wieczorek. Kim by\u0142a? Co wiadomo o zaginionej 19-latce? Co dzia\u0142o si\u0119 w noc jej zagini\u0119cia?", "date_published": "2022-12-14 16:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/dc/1b/z29215870M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />- Mia\u0142am z ni\u0105 dobry kontakt. Nie czu\u0142am, \u017ceby mia\u0142a przede mn\u0105 jakie\u015b powa\u017cne sekrety - wspomina\u0142a kilka lat temu matka Iwony Wieczorek na \u0142amach Gazeta.pl. Nastolatka zagin\u0119\u0142a 12 lat temu, po imprezie ze znajomymi. Kim by\u0142a? Jakie mia\u0142a plany na przysz\u0142o\u015b\u0107?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29263607,press-agnieszka-szpila-nie-przyjela-nagrody-bo-chciala-wiecej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Press\": Agnieszka Szpila nie przyj\u0119\u0142a nagrody, bo chcia\u0142a \"wi\u0119cej czasu na antenie\". Pisarka zaprzecza", "date_published": "2022-12-14 16:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/e7/1b/z29258976M,Agnieszka-Szpila.jpg\" vspace=\"2\" />Pisarka Agnieszka Szpila nie przyj\u0119\u0142a we wtorek nagrody Grand Press 2022 w kategorii publicystyka. Szpila przekaza\u0142a na scenie, \u017ce powodem by\u0142a przemocowa sytuacja, kt\u00f3rej mia\u0142a do\u015bwiadczy\u0107. Portal Press.pl poda\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce publicystka odrzuci\u0142a nagrod\u0119, bo nie przyznano jej wi\u0119cej czasu na wypowied\u017a. W rozmowie z Gazeta.pl pisarka stanowczo zaprzecza i zapowiada, \u017ce wkr\u00f3tce ujawni szczeg\u00f3\u0142y sprawy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29263022,kosciol-w-bydgoszczy-stanie-sie-barem-mlecznym-to-pierwszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Bydgoszczy z barem mlecznym za \"co \u0142aska\". Pierwszy taki przypadek w Polsce", "date_published": "2022-12-14 15:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/e8/1b/z29263412M,Posilek-w-bazylice-dla-osob-potrzebujacych-i-bezdo.jpg\" vspace=\"2\" />W bydgoskiej bazylice Wincentego a Paulo powstaje socjalny bar mleczny. Ma by\u0107 to miejsce, w kt\u00f3rym - wed\u0142ug inicjatora pomys\u0142u, ksi\u0119dza proboszcza S\u0142awomira Bara - osoby ubogie b\u0119d\u0105 mog\u0142y zakupi\u0107 ciep\u0142y posi\u0142ek za symboliczn\u0105 kwot\u0119 z\u0142ot\u00f3wki lub dw\u00f3ch.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29247151,boze-narodzenie-2022-kiedy-przerwa-swiateczna-uczniowie-beda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bo\u017ce Narodzenie 2022. Kiedy przerwa \u015bwi\u0105teczna? Uczniowie b\u0119d\u0105 mieli 10 dni wolnego [TERMINY]", "date_published": "2022-12-14 14:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/e6/1b/z29255047M,Od-kiedy-przerwa-swiateczna-w-szkolach--Uczniowie-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami. Z wielk\u0105 niecierpliwo\u015bci\u0105 czekamy wi\u0119c zar\u00f3wno na wsp\u00f3lne \u015bwi\u0119towanie, jak i przerw\u0119 \u015bwi\u0105teczn\u0105. Ile dni wolnych przed nami? O tym poni\u017cej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29262715,zaginiecie-iwony-wieczorek-pierwsze-zatrzymania-i-przesluchania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Pierwsze zatrzymania i przes\u0142uchania", "date_published": "2022-12-14 13:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a pierwsze osoby w \u015bledztwie dotycz\u0105cym zagini\u0119cia Iwony Wieczorek - podaje RMF FM. W Gda\u0144sku zatrzymano Paw\u0142a P., znajomego Iwony Wieczorek, kt\u00f3ry feralnej nocy z 16 na 17 lipca 2010 roku imprezowa\u0142 z zaginion\u0105. Druga zatrzymana osoba to kobieta, r\u00f3wnie\u017c z otoczenia zaginionej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29261932,do-kiedy-mrozy-w-polsce-w-nocy-temperatura-na-biegunie-zimna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Do kiedy mrozy w Polsce? W nocy temperatura na \"biegunie zimna\" spad\u0142a do niemal -24 stopni", "date_published": "2022-12-14 12:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/e6/1b/z29257643M,Mroz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski przysz\u0142y wysokie mrozy. W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 warto\u015bci osi\u0105gn\u0119\u0142y dwucyfrowe warto\u015bci na minusie. Kolejna noc b\u0119dzie nieco cieplejsza, cho\u0107 w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polsce nadal b\u0119dzie bardzo zimno. Kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119, \u017ce mr\u00f3z odpu\u015bci?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29261628,kot-i-pies-tylko-dla-bogaczy-ludzi-nie-stac-na-karme-aktywisci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kot i pies tylko dla bogaczy? \"Ludzi nie sta\u0107 na karm\u0119\". Aktywi\u015bci z Krosna otworzyli jad\u0142odzielni\u0119 dla zwierz\u0105t", "date_published": "2022-12-14 12:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/6d/1a/z27713321M,Schronisko-dla-Bezdomnych-Zwierzat-w-Elblagu.jpg\" vspace=\"2\" />Szalej\u0105ca inflacja spowodowa\u0142a, \u017ce Polak\u00f3w coraz cz\u0119\u015bciej nie sta\u0107 na zakup jedzenia dla zwierz\u0105t - wynika z analizy UCE Research. Coraz wi\u0119cej ps\u00f3w i kot\u00f3w trafia na ulice. Rozwi\u0105zaniem, kt\u00f3re mo\u017ce pom\u00f3c i powstrzyma\u0107 rosn\u0105c\u0105 bezdomno\u015b\u0107 zwierz\u0105t jest jad\u0142odzielnia dla ps\u00f3w i kot\u00f3w. Pierwsza taka powsta\u0142a w Kro\u015bnie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29261147,zachodniopomorskie-zaginela-14-letnia-amelia-policja-prosi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zachodniopomorskie. Zagin\u0119\u0142a 14-letnia Amelia Malewicz. Wcze\u015bniej pojecha\u0142a do nieznanego kolegi", "date_published": "2022-12-14 12:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/e8/1b/z29262227M,14-latka-poszukiwana-przez-policje---zaginela-w-St.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze z Komendy Powiatowej Policji w Pyrzycach poszukuj\u0105 zaginionej 14-latki, kt\u00f3ra ostatni raz kontaktowa\u0142a si\u0119 z rodzin\u0105 w minion\u0105 sobot\u0119. Policja publikuje zdj\u0119cie nastolatki i prosi o pomoc w jej odnalezieniu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29260948,lodz-mial-ugodzic-sasiada-nozem-bo-ten-nie-chcial-przestac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Mia\u0142 ugodzi\u0107 s\u0105siada no\u017cem, bo ten nie chcia\u0142 przesta\u0107 pstryka\u0107 palcami. Grozi mu do\u017cywocie", "date_published": "2022-12-14 11:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/e8/1b/z29261824M,Lodz--Mezczyzna-mial-dzgnac-nozem-mezczyzne--bo-ni.jpg\" vspace=\"2\" />W \u0141odzi mia\u0142o doj\u015b\u0107 do sprzeczki mi\u0119dzy dwoma s\u0105siadami. 55-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 dra\u017cni\u0107 mia\u0142o... pstrykanie palcami jego znajomego. \"Po kilkukrotnych bezskutecznych pr\u00f3bach [...] chwyci\u0142 le\u017c\u0105cy n\u00f3\u017c kuchenny i ugodzi\u0142 go w okolice serca\" - podaje policja.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29261024,tarnowskie-gory-kamerka-w-szkolnej-toalecie-zwolniony-nauczyciel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarnowskie G\u00f3ry. Kamerka w szkolnej toalecie. Zwolniony nauczyciel t\u0142umaczy", "date_published": "2022-12-14 10:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/e6/1b/z29254504M,Kamerka-ukryta-w-spluczce-w-toalecie-w-szkole-w-Ta.jpg\" vspace=\"2\" />Nauczyciel, kt\u00f3ry mia\u0142 zamontowa\u0107 kamerk\u0119 w uczniowskiej toalecie, zosta\u0142 zwolniony z pracy. - Nauczyciel przyszed\u0142 do mnie skruszony. Powiedzia\u0142, \u017ce chodzi\u0142o mu o wykrycie uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy pal\u0105 papierosy w toalecie i dewastuj\u0105 ubikacje - powiedzia\u0142 dyrektor plac\u00f3wki, w kt\u00f3rej dosz\u0142o do incydentu, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce o planach 37-latka nic nie wiedzia\u0142.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29260624,oswiecim-roztrzesiony-kierowca-poprosil-policjantow-o-pomoc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "O\u015bwi\u0119cim. Roztrz\u0119siony kierowca poprosi\u0142 policjant\u00f3w o pomoc. Jego synek mia\u0142 problemy z oddychaniem", "date_published": "2022-12-14 09:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/e7/1b/z29261102M,Radiowoz-na-sygnale---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W minionym tygodniu funkcjonariusze z Wydzia\u0142u Ruchu Drogowego o\u015bwi\u0119cimskiej komendy policji pomogli rodzicom, kt\u00f3rzy jechali do szpitala z chorym dzieckiem. Pi\u0119ciomiesi\u0119czny ch\u0142opiec mia\u0142 problemy z oddychaniem.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29260346,wielokrotnie-gwalcil-10-latke-sad-najwyzszy-uchylil-wyrok-osmiu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielokrotnie gwa\u0142ci\u0142 10-latk\u0119. S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok o\u015bmiu lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-14 09:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/ba/1b/z29074187M,Sad-Najwyzszy.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok o\u015bmiu lat wi\u0119zienia dla sprawcy wielokrotnych gwa\u0142t\u00f3w na 10-letniej dziewczynce we wsi pod Trzebnic\u0105 - przekaza\u0142a Polskiej Agencji Prasowej Prokuratura Krajowa. SN uzna\u0142 kar\u0119 dla Artura B. za nieadekwatn\u0105 i niesprawiedliw\u0105. Spraw\u0105 ponownie zajmie si\u0119 teraz wroc\u0142awski s\u0105d apelacyjny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29260233,gala-wreczenia-nagrod-grand-press-grzegorz-wysocki-laureatem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gala wr\u0119czenia nagr\u00f3d Grand Press. Grzegorz Wysocki laureatem w kategorii Wywiad", "date_published": "2022-12-14 06:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/e7/1b/z29260251M,Grzegorz-Wysocki.jpg\" vspace=\"2\" />Nagrod\u0119 Grand Press w kategorii Wywiad otrzyma\u0142 Grzegorz Wysocki za rozmow\u0119 \"Je\u015bli nienawidzisz, to znaczy, \u017ce zosta\u0142e\u015b pokonany\" (\"Gazeta Wyborcza\"). Wysocki poinformowa\u0142 na wtorkowej gali, \u017ce statuetk\u0119 odbiera jako dziennikarz Gazeta.pl.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29258574,probna-matura-2023-co-mozna-wziac-ze-soba-na-probny-egzamin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pr\u00f3bna matura 2023. Co mo\u017cna wzi\u0105\u0107 ze sob\u0105 na pr\u00f3bny egzamin z matematyki?", "date_published": "2022-12-14 05:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/e7/1b/z29258694M,Probna-matura-2023--zdjecia-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatnim zadaniem, kt\u00f3re dzieli licealist\u00f3w od upragnionej przerwy \u015bwi\u0105tecznej s\u0105 pr\u00f3bne matury. Za nimi egzaminy z j\u0119zyka polskiego. Kolejne wyzwanie to kr\u00f3lowa nauk, czyli matematyka. Co mo\u017cna zabra\u0107 ze sob\u0105 na ten egzamin?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29257844,najpierw-niz-brygida-teraz-wyz-julian.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Najpierw ni\u017c Brygida, teraz wy\u017c Julian. Zima nie odpuszcza. Gdzie b\u0119dzie pada\u0142 \u015bnieg?", "date_published": "2022-12-14 05:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/e7/1b/z29258499M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ni\u017c Brygida w ci\u0105gu ostatnich dni nieco namiesza\u0142 w pogodzie i przyni\u00f3s\u0142 do naszego kraju m.in. intensywne opady \u015bniegu. Front odsun\u0105\u0142 si\u0119 od Polski, nie oznacza to jednak, \u017ce to koniec zimowej aury. Wkroczy\u0142 bowiem wy\u017c Julian, kt\u00f3ry sprawi, \u017ce zrobi si\u0119 naprawd\u0119 zimno.", "persistent": false}], "source url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "source title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}