{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8610703,pomoc-obywatelom-ukrainy-zmiany.html", "title": "Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy", "date_published": "2022-12-14 21:51:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aQiktkuTURBXy8wYzg4NTEwMS1jNWVmLTQwMGUtYjM2MS05MzE4NTA3MTVjMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm uchwali\u0142 w \u015brod\u0119 nowelizacj\u0119 ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy, kt\u00f3ra przewiduje m.in., \u017ce uchod\u017acy od marca b\u0119d\u0105 pokrywa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w utrzymania w miejscach zbiorowego zakwaterowania. Nowela ma r\u00f3wnie\u017c uszczelni\u0107 system \u015bwiadcze\u0144 wyp\u0142acanych uchod\u017acom. Teraz zajmie si\u0119 ni\u0105 Senat.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610697,boris-johnson-zarobki-przemowienia.html", "title": "Boris Johnson zarobi\u0142 ponad 1 mln funt\u00f3w za przem\u00f3wienia", "date_published": "2022-12-14 21:29:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tzyktkuTURBXy80NjcyN2Q3MC1jOGViLTQ4M2UtYmVmMi01MmFlZWJkZDkzMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson w ci\u0105gu trzech miesi\u0119cy po tym, jak zosta\u0142 zmuszony do ust\u0105pienia ze stanowiska, zarobi\u0142 na wyg\u0142oszonych przem\u00f3wieniach ponad milion funt\u00f3w - pokazuje zaktualizowany w \u015brod\u0119 rejestr interes\u00f3w finansowych pos\u0142\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8610692,usa-inwestycje-afryka-przyszlosc-joe-biden.html", "title": "Biden: Ameryka idzie na ca\u0142o\u015b\u0107, je\u015bli chodzi o inwestycje w przysz\u0142o\u015b\u0107 Afryki", "date_published": "2022-12-14 21:23:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rHqktkuTURBXy8yZDU0YzhiMC05NTg3LTRiYWItYTRjNS0wZDc4YThjNDIwNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Joe Biden og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 podczas szczytu przyw\u00f3dc\u00f3w USA-Afryka szereg inicjatyw i inwestycji maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j infrastruktury, adaptacji klimatycznej i gospodarki cyfrowej opiewaj\u0105cych na miliardy dolar\u00f3w. Zaznaczy\u0142, \u017ce Ameryka &quot;idzie na ca\u0142o\u015b\u0107&quot;, je\u015bli chodzi o inwestycje w przysz\u0142o\u015b\u0107 kontynentu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8610675,polska-uchwala-uznajaca-rosje-za-panstwo-sponsorujace-terroryzm.html", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 uznaj\u0105c\u0105 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm", "date_published": "2022-12-14 20:47:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm wi\u0119kszo\u015bci\u0105 231 g\u0142os\u00f3w przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 uchwa\u0142\u0119 uznaj\u0105c\u0105 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm wraz z poprawk\u0105 zg\u0142oszon\u0105 przez PiS dotycz\u0105c\u0105 katastrofy smole\u0144skiej; w g\u0142osowaniu nie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142u 226 pos\u0142\u00f3w, w tym opozycja.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610673,wspomagane-samobojstwo-holandia.html", "title": "S\u0105d w Hadze: Wspomagane samob\u00f3jstwo pozostaje nielegalne", "date_published": "2022-12-14 20:40:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8rOktkuTURBXy85MWZiMTAwZi0zNWYzLTQzZGQtODhjZC0wNWE4MGQzN2U5Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wspomagane samob\u00f3jstwo pozostaje nielegalne w Holandii - orzek\u0142 w \u015brod\u0119 s\u0105d okr\u0119gowy w Hadze. S\u0119dzia zdecydowa\u0142 o odrzuceniu wniosku stowarzyszenia Laatste Wil (Ostatnia Wola), kt\u00f3re uwa\u017ca\u0142o, \u017ce jest to niezgodne z prawem.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8610664,stopy-procentowe-fed-usa-2023-r.html", "title": "Szef Fedu: Dalsze podwy\u017cki st\u00f3p b\u0119d\u0105 wskazane, aby obni\u017cy\u0107 inflacj\u0119 do 2 proc.", "date_published": "2022-12-14 20:03:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BPwktkuTURBXy9lM2EyMDk3OS1iNjIwLTRjZGMtOTYxOC1iOGNkOTgxMmUyMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po dzisiejszej podwy\u017cce st\u00f3p procentowych o 50 pb, Federalny Komitet Otwartego Rynku (FOMC) przewiduje, \u017ce dalsze podwy\u017cki b\u0119d\u0105 wskazane, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 nastawienie w polityce pieni\u0119\u017cnej, kt\u00f3re jest wystarczaj\u0105co restrykcyjne, aby przywr\u00f3ci\u0107 inflacj\u0119 do poziomu 2%, poinformowa\u0142 prezes Fedu Jerome Powell.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8610656,fed-stopy-procentowe-usa.html", "title": "Fed podni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 procentow\u0105", "date_published": "2022-12-14 19:06:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXdktkuTURBXy8wNjkyY2JhOC1iYjY5LTQ3ZGItOGU3ZS1lMzU5ZjgzMmM4MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Federalny Komitet Otwartego Rynku (FOMC) postanowi\u0142 podnie\u015b\u0107 poziom g\u0142\u00f3wnej stopy procentowej do 4,25-4,5% (z 3,75-4%), poinformowa\u0142 Fed po posiedzeniu. Komitet podtrzyma\u0142 stwierdzenie, \u017ce jest mocno zaanga\u017cowany w przywr\u00f3cenie inflacji do celu 2%.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8610566,zakup-mysliwcow-f-35-niemcy.html", "title": "Bundestag zatwierdzi\u0142 zakup my\u015bliwc\u00f3w F-35", "date_published": "2022-12-14 18:40:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nzmktkuTURBXy9lMjJjNmNkOC03YmZmLTRkN2UtYTBiNC00NzgyMTM3NDJiZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bundestag utorowa\u0142 drog\u0119 do nabycia przez Niemcy ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w F-35. Komisja bud\u017cetowa zatwierdzi\u0142a plan zakupu 35 samolot\u00f3w bojowych za prawie 10 mld euro. Nabycie F-35 jest jednym z najwi\u0119kszych projekt\u00f3w zakupowych Bundeswehry - informuje w \u015brod\u0119 telewizja ARD.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8610454,lukasz-mlynarkiewicz-wiceprezesem-polskich-elektrowni-jadrowych.html", "title": "\u0141ukasz M\u0142ynarkiewicz wiceprezesem Polskich Elektrowni J\u0105drowych", "date_published": "2022-12-14 18:01:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wRMktktTURBXy9iMDEwNjI1OS01NzFjLTRlNGYtYmZmNy02YzcxYWJhNTk3NDIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Dr \u0141ukasz M\u0142ynarkiewicz zosta\u0142 powo\u0142any na stanowisko wiceprezesa Polskich Elektrowni J\u0105drowych - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w \u015brodowym komunikacie. Stanowisko obejmie w czwartek - doda\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8610449,abris-nie-dostanie-od-skarbu-panstwa-odszkodowania-za-fm-bank.html", "title": "Abris nie dostanie od Skarbu Pa\u0144stwa odszkodowania za FM Bank", "date_published": "2022-12-14 17:43:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwedzki S\u0105d Najwy\u017cszy finalnie uniewa\u017cni\u0142 wcze\u015bniejsze rozstrzygni\u0119cia nakazuj\u0105ce Polsce zap\u0142aci\u0107 ponad 650 mln z\u0142 plus odsetki odszkodowania na rzecz zarejestrowanego w Luksemburgu funduszu PL Holdings zarz\u0105dzanego przez firm\u0119 private equity Abris. Teraz to Abris ma zwr\u00f3ci\u0107 Polsce koszty zwi\u0105zane z ci\u0105gn\u0105cym si\u0119 kilka lat post\u0119powaniem.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8610443,korupcja-parlament-europejski.html", "title": "Opr\u00f3cz Evy Kaili ws. korupcji w PE zamieszana jest jej rodzina i inni politycy", "date_published": "2022-12-14 17:25:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zhKktkuTURBXy85ZTExYWFhZi1iMjU0LTRmN2QtYjkxOS02MzU5ZTlhN2Y3M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odwo\u0142ana w tym tygodniu ze stanowiska wiceszefowej Parlamentu Europejskiego grecka europos\u0142anka Eva Kaili nie jest jedyn\u0105 negatywn\u0105 bohaterk\u0105 afery korupcyjnej w PE, kt\u00f3rej t\u0142em jest lobbing na rzecz Kataru. W spraw\u0119 zamieszana jest r\u00f3wnie\u017c jej rodzina, a tak\u017ce inni politycy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8610437,ue-pozyczke-dla-ukrainy.html", "title": "Europarlament zgadza si\u0119 na po\u017cyczk\u0119 18 mld euro dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-14 16:47:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aBvktkuTURBXy82NTgxMTRlZi1mMTM0LTRhYWMtYTRhZi02YTAyYzNkMmRkOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski zgodzi\u0142 si\u0119 na przekazanie Ukrainie pakietu pomocowego w wysoko\u015bci 18 mld euro na 2023 rok. \u015arodki te maj\u0105 by\u0107 przeznaczone na sfinansowanie najpilniejszych potrzeb Ukrainy, w tym na odbudow\u0119 infrastruktury krytycznej po rosyjskich atakach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8610430,kurs-walut-cena-dolara-euro-franka.html", "title": "Z\u0142oty zyskuje do euro i dolara; os\u0142abia si\u0119 wobec franka", "date_published": "2022-12-14 16:24:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4cyktkuTURBXy83NTNhZjczNy00YzNmLTRhMzctYmM1My02MGQyMzgwYTM3NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 wieczorem polska waluta zyska\u0142a na warto\u015bci wobec euro i dolara ameryka\u0144skiego, a straci\u0142a do franka szwajcarskiego. Euro kosztuje 4,68 z\u0142, dolar 4,39 z\u0142, a frank szwajcarski 4,75 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8610429,fed-decyzja-polsk-zloty-obligacje.html", "title": "Ekspert: Je\u015bli Fed b\u0119dzie bardziej jastrz\u0119bi, PLN i krajowe obligacje mog\u0105 si\u0119 os\u0142abi\u0107", "date_published": "2022-12-14 16:14:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXdktkuTURBXy8wNjkyY2JhOC1iYjY5LTQ3ZGItOGU3ZS1lMzU5ZjgzMmM4MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142\u00f3wnym wydarzeniem \u015brody b\u0119dzie posiedzenie Fed i konferencja jej prezesa, a zagro\u017ceniem dla rynku mo\u017ce by\u0107 bardziej jastrz\u0119bia retoryka, kt\u00f3rej po ostatnich danych o CPI rynek nie oczekuje - powiedzia\u0142 PAP Biznes strateg rynkowy PKO BP Miros\u0142aw Budzicki. Jego zdaniem, je\u015bli przekaz Rezerwy Federalnej b\u0119dzie rzeczywi\u015bcie bardziej jastrz\u0119bi mo\u017ce to kr\u00f3tkoterminowo os\u0142abia\u0107 z\u0142otego i g\u0142\u00f3wnie kr\u00f3tki koniec krzywej krajowego d\u0142ugu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610386,przystapienie-do-umowy-z-wstinghouse-ws-elektrowni-jadrowej.html", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Kiedy przyst\u0105pienie do umowy z Wstinghouse?", "date_published": "2022-12-14 15:58:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy w przededniu formalizowania kolejnych etap\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy z Westinghouse ws. budowy w Polsce elektrowni j\u0105drowych; mam nadziej\u0119, \u017ce b\u0119dziemy przyst\u0119powali do umowy na pocz\u0105tku roku - powiedzia\u0142 PAP pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Mateusz Berger.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8610326,produkcja-przemyslowa-w-ue-polska-w-czolowce-wzrostow-eurostat.html", "title": "Produkcja przemys\u0142owa w UE. Polska w czo\u0142\u00f3wce wzrost\u00f3w [MAPA]", "date_published": "2022-12-14 15:50:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n85ktkuTURBXy85MzFiYjBlZC00NTQ2LTRkZDYtOThiNS01ODkzYWQwYTk2YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pa\u017adzierniku 2022 r. produkcja przemys\u0142owa wyr\u00f3wnana sezonowo spad\u0142a zar\u00f3wno w Eurolandzie jak i w ca\u0142ej Unii Europejskiej w por\u00f3wnaniu z wrze\u015bniem 2022 r., wynika z szacunk\u00f3w Eurostatu. Jednak w por\u00f3wnaniu z poprzednim rokiem europejski przemys\u0142 zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 o ponad 3 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8610346,wojciech-kaluza-wiceprezesem-ds-rozwoju-jastrzebskiej-spolki-weglowej.html", "title": "Wojciech Ka\u0142u\u017ca wiceprezesem ds. rozwoju Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej", "date_published": "2022-12-14 15:15:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qXoktkuTURBXy8zNmRkZDU1Yy03Y2QzLTQ4NmMtODRmZi0wYTUzNjJiOWFmYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y wicemarsza\u0142ek woj. \u015bl\u0105skiego Wojciech Ka\u0142u\u017ca zosta\u0142 w \u015brod\u0119 wybrany przez rad\u0119 nadzorcz\u0105 Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej na stanowisko wiceprezesa tej sp\u00f3\u0142ki ds. rozwoju \u2013 poda\u0142a JSW w raporcie bie\u017c\u0105cym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610337,budowa-elektrowni-atomowej-w-polsce-niemcy-sprzeciw.html", "title": "Budowa elektrowni atomowej w Polsce. Sprzeciw kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych Niemiec", "date_published": "2022-12-14 15:11:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uc4ktkuTURBXy8wOTdjMDJlZC0zNjkzLTRmMzYtOWViMi1lNWFhMjQ4YmQyYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brandenburgia i trzy inne kraje zwi\u0105zkowe ze wschodnich Niemiec nie chc\u0105 budowy pierwszej w Polsce elektrowni atomowej - wynika z o\u015bwiadczenia opublikowanego we wtorek przez brandenburskie ministerstwo ochrony konsument\u00f3w", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610317,erdogan-chce-zbudowania-nowego-gazociagu-z-turkmenistanu.html", "title": "Erdogan chce budowy nowego gazoci\u0105gu z Turkmenistanu", "date_published": "2022-12-14 14:47:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bTqktkuTURBXy9mOGY5OWM0ZS1kMjgzLTQzMGUtYjVlYS04NmZhMzVhZDc1YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan opowiedzia\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 za budow\u0105 nowego gazoci\u0105gu, kt\u00f3rym m\u00f3g\u0142by pop\u0142yn\u0105\u0107 gaz do Europy z Turkmenistanu, co przyczyni\u0142oby si\u0119 do zmniejszenia zale\u017cno\u015bci pa\u0144stw europejskich od surowca rosyjskiego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610293,giorgia-meloni-stanela-w-obronie-polski.html", "title": "\"Stale s\u0142ysz\u0119 ciosy\". Giorgia Meloni stan\u0119\u0142a w obronie Polski", "date_published": "2022-12-14 14:32:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QR5ktkuTURBXy9kZjI1YzMxZC1lYWViLTRlNjctYWExNS05ODE5ZjU1NjJmMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0142och Giorgia Meloni stan\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 w obronie Polski, na kt\u00f3r\u0105 - jak m\u00f3wi\u0142a w Senacie - spadaj\u0105 &quot;ciosy&quot;. Przypomnia\u0142a, \u017ce to Polska bierze na siebie najwi\u0119kszy ci\u0119\u017car przyj\u0119cia uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8610269,obostrzenia-polska-koronawirus.html", "title": "Rz\u0105d chce przed\u0142u\u017cy\u0107 obowi\u0105zuj\u0105ce obostrzenia ws. COVID-19", "date_published": "2022-12-14 14:04:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0tNktkuTURBXy80YTNlMzcwOC02OGE0LTQ0ODItOTM1Ni0zNmRmZjYyZGI0MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d planuje przed\u0142u\u017cenie ogranicze\u0144, wprowadzonych w zwi\u0105zku z COVID-19, do ko\u0144ca marca 2023, wynika z wykazu prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w. Oznacza to, \u017ce maseczki w przychodniach i aptekach w tym czasie b\u0119d\u0105 obowi\u0105zkowe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610263,skandal-korupcyjny-w-pe.html", "title": "\"Spiegel\": Skandal korupcyjny w PE, w afer\u0119 mo\u017ce by\u0107 zamieszany Katar i \"jeszcze jeden kraj\"", "date_published": "2022-12-14 13:49:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bnDktkuTURBXy81ZTEwMzNkNC0xNjU0LTQ2ODktYTI4Yy1jZDQ1MTkyNzE3NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski odwo\u0142a\u0142 we wtorek wiceszefow\u0105 PE Ev\u0119 Kaili (Socjali\u015bci i Demokraci) ze stanowiska pod zarzutem korupcji. W tej aferze opr\u00f3cz Greczynki na celowniku \u015bledczych s\u0105 inne osoby, a opr\u00f3cz Kataru zamieszany mo\u017ce by\u0107 jeszcze jeden kraj, najprawdopodobniej Maroko \u2013 opisuje w \u015brod\u0119 portal tygodnika \u201eSpiegel\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8610248,niemcy-holandia-praca-nieludzkie-warunki-nalot-policji.html", "title": "Pracownicy z Polski w nieludzkich warunkach. Nalot niemieckiej policji w strefie przygranicznej", "date_published": "2022-12-14 13:18:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdFktkuTURBXy8zOTI2MzNhNy0xYzYxLTRkY2YtYTBmMy1hMGU1YTBlNjM5MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja niemiecka przeprowadzi\u0142a we wtorek nalot na mieszkania w okolicach Roermond i Venlo, w strefie przygranicznej, w kt\u00f3rych mieszkali pracownicy tymczasowi z Polski i Rumunii - informuje portal NOS.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610236,parlament-bialoruski-utrata-obywatelstwa-za-ekstremizm.html", "title": "Parlament bia\u0142oruski uchwali\u0142 prawo pozwalaj\u0105ce pozbawia\u0107 obywatelstwa za \u201eekstremizm\u201d", "date_published": "2022-12-14 13:06:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zPektkuTURBXy8yYWJlNTFkZi1iNGNiLTQwNDItOWQ5OC03YzYyNzJlM2JkOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izba Reprezentant\u00f3w Zgromadzenia Narodowego (parlamentu) Bia\u0142orusi uchwali\u0142a w \u015brod\u0119 nowelizacj\u0119 do ustawy o obywatelstwie, umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 pozbawianie obywatelstwa os\u00f3b, skazanych za udzia\u0142 w organizacji ekstremistycznej lub za wyrz\u0105dzenie ci\u0119\u017ckiej szkody interesom pa\u0144stwa, a przebywaj\u0105cych za granic\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/quizy/quizy/8610231,czy-gielda-ma-przed-toba-tajemnice-sprawdz-stan-swojej-wiedzy-quiz.html", "title": "Czy gie\u0142da ma przed tob\u0105 tajemnice? Sprawd\u017a stan swojej wiedzy [QUIZ]", "date_published": "2022-12-14 12:57:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-3LktkuTURBXy9iNzZlYzRhYy0zYzJiLTRiNDctOTE2Mi1hNTEzNjYwNjBlYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akcje to sk\u0142adnik zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci portfeli inwestycyjnych. A jaki jest stan twojej og\u00f3lnej wiedzy o gie\u0142dzie? Sprawd\u017a to!", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8610222,sure-pozyczka-ochrona-miejsc-pracy.html", "title": "1,5 mld euro po\u017cyczki dla Polski na ochron\u0119 miejsc pracy", "date_published": "2022-12-14 12:39:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qAtktkuTURBXy9iNjg5OWJiYy1lZDUwLTQ1ZmMtODY3Ni0wZWI5NTg2ZTdiNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska wyp\u0142aci\u0142a Polsce 1,5 mld euro po\u017cyczki w ramach instrumentu SURE, kt\u00f3rego celem jest ochrona miejsc pracy i dochod\u00f3w przed skutkami pandemii COVID-19, poinformowa\u0142a Komisja. \u0141\u0105cznie wsparcie na poziomie 6,5 mld euro otrzyma\u0142o dziewi\u0119\u0107 pa\u0144stw.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8610213,kantar-finanse-polakow-boze-narodzenie.html", "title": "Przejemy nasze rodzinne bud\u017cety i wyrzucimy sa\u0142atk\u0119 jarzynow\u0105 [RAPORT]", "date_published": "2022-12-14 12:28:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OwfktkuTURBXy9hYjhjOWIyMi04ZTI4LTRiNmQtOWIwOC1kMzI0YWYyOTk4YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />35 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce wydatki na jedzenie poch\u0142on\u0105 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 bud\u017cetu na \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 raportu Kantar Public. Jednocze\u015bnie 29 proc. badanych planuje przeznaczy\u0107 mniejsze kwoty na prezenty, a 17 proc. chce zmniejszy\u0107 porcje przygotowanych potraw.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8610212,cbos-ocena-pracy-prezydenta-sejmu-senatu.html", "title": "46 proc. respondent\u00f3w \u017ale ocenia dzia\u0142alno\u015b\u0107 prezydenta, 65 proc. - prac\u0119  Sejmu, a 50 proc. - Senatu", "date_published": "2022-12-14 12:20:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sWrktkuTURBXy82ZjU4NGUzOC1iZDRlLTQ4NzAtOGU0MC1kM2YxYWQ5NDExZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />46 proc. badanych w grudniu dobrze ocenia dzia\u0142alno\u015b\u0107 prezydenta Andrzeja Dudy, tyle samo os\u00f3b wystawi\u0142o prezydentowi negatywn\u0105 opini\u0119 - wynika z sonda\u017cu CBOS. Pozytywnie o pracy pos\u0142\u00f3w wypowiedzia\u0142o si\u0119 22 proc. ankietowanych, negatywnie \u2013 65 proc.; prace Senatu dobrze oceni\u0142o 32 proc., negatywnie - 50 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8610205,mobilizacja-ukraina-wojna-z-rosja.html", "title": "Kolejna fala mobilizacji w Ukrainie? W\u0142adze nie wykluczaj\u0105", "date_published": "2022-12-14 12:11:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PHMktkuTURBXy9jMjMyY2E0MC05NjI1LTQyMjMtOTZkNi0xODMyZWNkZDk3NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Ukrainy nie wykluczaj\u0105 nowej fali mobilizacji w zwi\u0105zku z wojn\u0105, prowadzon\u0105 przeciwko temu pa\u0144stwu przez Rosj\u0119. Jest potrzeba odnowienia szereg\u00f3w armii \u2013 wyja\u015bni\u0142a w \u015brod\u0119 wiceminister obrony Hanna Malar.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8610201,zapora-tymczasowa-granica-z-rosja.html", "title": "Budowa zapory tymczasowej na granicy z Rosj\u0105 w okolicach Ba\u0144 Mazurskich i Bezled", "date_published": "2022-12-14 12:04:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8lBktkuTURBXy8yYjU0Mzk2MC00MDVjLTQ4ZjktYWYzNC1jYzAzNGM0ODlkNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017bo\u0142nierze buduj\u0105cy tymczasow\u0105 zapor\u0119 na polsko-rosyjskiej granicy rozpocz\u0119li prace na kolejnych dw\u00f3ch odcinkach; w okolicy Ba\u0144 Mazurskich i Bezled. Prace wci\u0105\u017c s\u0105 kontynuowane w Dubeninkach, Go\u0142dapi i G\u00f3rowie I\u0142aweckim - poinformowa\u0142a PAP stra\u017c graniczna.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8610192,armia-amerykanska-jednostka-sil-kosmicznych.html", "title": "Armia ameryka\u0144ska uruchamia jednostk\u0119 Si\u0142 Kosmicznych; to odpowied\u017a na zagro\u017cenie ze strony Pjongjangu", "date_published": "2022-12-14 11:55:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/caYktkuTURBXy84YmMwYTNlMi01MzIxLTQ4NzUtYTM3NC05MjI0MGE4OTM0NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W po\u0142udniowokorea\u0144skim mie\u015bcie Pjeongtaek uroczy\u015bcie zainaugurowano dzia\u0142alno\u015b\u0107 jednostki Si\u0142 Kosmicznych Stan\u00f3w Zjednoczonych (USSF); to odpowied\u017a na rosn\u0105ce zagro\u017cenie ze strony re\u017cimu w Korei P\u00f3\u0142nocnej - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8610190,andrzej-biernat-falszywe-oswiadczenia-majatkowe-skazany.html", "title": "By\u0142y minister i sekretarz generalny PO skazany za sk\u0142adanie fa\u0142szywych o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych", "date_published": "2022-12-14 11:51:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-tktkuTURBXy8zYjlmMTBmNC02ZWRkLTRkYzEtODM0Mi1jMGYzZmQ3NTI2NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141\u00f3dzki s\u0105d skaza\u0142 by\u0142ego ministra sportu i sekretarza generalnego Platformy Obywatelskiej Andrzeja Biernata za sk\u0142adanie fa\u0142szywych o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal TVP Info.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8610185,nikolaj-grabowski-odrzucona-kandydatura-bulgaria.html", "title": "Bu\u0142garski parlament odrzuci\u0142 kandydatur\u0119 prof. Niko\u0142aja Gabrowskiego na premiera", "date_published": "2022-12-14 11:44:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ryUktkuTURBXy8xNmZhYzRkNC1hODUyLTQzZmQtOWM1Mi0xZmVhZTA2MmEzMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgromadzenie Narodowe (parlament) Bu\u0142garii odrzuci\u0142 w \u015brod\u0119 kandydatur\u0119 prof. Niko\u0142aja Gabrowskiego na premiera. Zaproponowa\u0142a j\u0105 najwi\u0119ksza si\u0142a parlamentarna GERB. Popar\u0142o j\u0105 113 pos\u0142\u00f3w, a 125 by\u0142o przeciw.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8610171,niemcy-kradziez-maszyny-budowlane-polska.html", "title": "Gdzie znalaz\u0142y si\u0119 skradzione z Niemiec maszyny budowlane? W Polsce!", "date_published": "2022-12-14 11:29:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WLWktkuTURBXy9jMGExYTExOC01MjdmLTRlNzEtOTUzNS1lMTM1MTVhNTI4YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie 500 tys. z\u0142 s\u0105 warte dwie skradzione \u0142adowarki teleskopowe, kt\u00f3re odzyskali policjanci ze Wschowy (Lubuskie). Zarzuty paserstwa w tej sprawie us\u0142ysza\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik lubuskiej policji Marcin Malduy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8610168,gang-al-zein-niemcy-nalot.html", "title": "Wymuszanie haraczy, fa\u0142szowanie dokument\u00f3w, oszustwa finansowe. Nalot na gang Al-Zein", "date_published": "2022-12-14 11:19:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-aektkuTURBXy9iMGI1ZWQ3YS05MzM5LTQ2N2QtOTQ2MC1iNTIwZTUxNmNjMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano niemiecka policja przeprowadzi\u0142a nalot na klan Al-Zein, przeszukuj\u0105c ok. 50 obiekt\u00f3w na terenie trzech kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych: Nadrenii P\u00f3\u0142nocnej-Westfalii, Berlina i Dolnej Saksonii. Cz\u0142onkowie gangu podejrzewani s\u0105 o wymuszanie haraczy, fa\u0142szowanie dokument\u00f3w i oszustwa finansowe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8610162,kpo-ustawa-sn-odblokowanie.html", "title": "DGP: Nowa ustawa o SN odblokuje KPO", "date_published": "2022-12-14 11:13:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hgVktkuTURBXy9jOWY3NmJiYy0yMDcyLTQ4NGUtYjQ3MS0xYWEwNzZiOGIxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bruksela pozytywnie ocenia zmiany przygotowane w projekcie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - twierdz\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a DGP w Komisji Europejskiej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8610139,vat-zywnosc-zerowa-stawka.html", "title": "Zerowa stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107 tak\u017ce w 2023? Jest to mo\u017cliwe", "date_published": "2022-12-14 11:00:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YzMktkuTURBXy9hMDk2OGZlZC02OTQ3LTRiMjgtODFkZS1lZTJjZWUxMGJiYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Finans\u00f3w zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontynuowania zerowej stawki VAT na \u017cywno\u015b\u0107 po I po\u0142. 2023 r., poinformowa\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Zgodnie z rozporz\u0105dzeniem ministra finans\u00f3w, obni\u017cona stawka VAT ma obowi\u0105zywa\u0107 w I po\u0142. 2023 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8610137,swieta-inpost-przesylki.html", "title": "Du\u017co zamawiasz przed \u015bwi\u0119tami? InPost wprowadzi\u0142 gwarancj\u0119 dostawy przed Wigili\u0105", "date_published": "2022-12-14 10:55:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D2FktkuTURBXy8zMGFkY2UxMS1iNzIzLTQyMmYtYmJjMy04MzE2NDNkMmFkYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />InPost kolejny rok z rz\u0119du wprowadzi\u0142 gwarancje dostawy przed \u015awi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia. Wszystkie przesy\u0142ki nadane do odbioru poprzez Paczkomat zjawi\u0105 si\u0119 u odbiorc\u00f3w przed Wigili\u0105, je\u015bli sprzedawca dostarczy je do sieci InPost do 22 grudnia do godziny 13:00.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8610126,rosja-omijanie-sankcji.html", "title": "Rosja omija sankcje, importuj\u0105c zachodnie podzespo\u0142y elektroniczne [\u015aLEDZTWO DZIENNIKARSKIE]", "date_published": "2022-12-14 10:47:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVtktkuTURBXy84YjhiODJmZi0wNjQ5LTQzMjgtODhlYS1kZDIxNTExYjA1ZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od wiosny Kreml skutecznie omija sankcje za wojn\u0119 z Ukrain\u0105, importuj\u0105c na masow\u0105 skal\u0119 zachodnie podzespo\u0142y elektroniczne; komponenty u\u017cywane m.in. w pociskach rakietowych trafiaj\u0105 do Rosji przez firmy zarejestrowane w Turcji i Hongkongu - wynika z dziennikarskiego \u015bledztwa agencji Reutera i brytyjskiego think tanku Royal United Services Institute (RUSI).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8610108,finanse-polakow-ograniczenie-wydatkow.html", "title": "40 proc. Polak\u00f3w chce w 2023 r. ograniczy\u0107 koszty \u017cycia [BADANIE]", "date_published": "2022-12-14 10:33:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YuJktkuTURBXy83YjQ5NTllZC1mZjBmLTRiNmMtODJiNS1lMTNmOTBmZjdjOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 40 proc. Polak\u00f3w podejmie noworoczne postanowienie o uporz\u0105dkowaniu swoich finans\u00f3w w 2023 roku, aby walczy\u0107 z rosn\u0105cymi kosztami \u017cycia, wynika bada\u0144 przeprowadzonych przez eToro.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8610081,bilans-otwarcia-polska-niemcy.html", "title": "B\u0119dziemy tak samo zamo\u017cni jak Niemcy.  W 2051 roku [RAPORT]", "date_published": "2022-12-14 10:04:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2RsktkuTURBXy9mZDI1YmJhYy0zZjdhLTQxOWMtYTFjMS00ZjY4NGJlMGVhYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W latach 2018-2022 Polska dogania\u0142a Niemcy pod wzgl\u0119dem zamo\u017cno\u015bci w rekordowym tempie, jednak mamy szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie bogaci co Niemcy w 2051 r., wynika z raportu z serii &quot;Bilans Otwarcia&quot; Warsaw Enterprise Institute (WEI). Wed\u0142ug WEI, ok. 2043 r. Polska mo\u017ce znale\u017a\u0107 si\u0119 w gronie 20 najwi\u0119kszych gospodarek na \u015bwiecie (G20) - obecnie znajduje si\u0119 na 23. miejscu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8610077,gdansk-pawel-adamowicz-stefan-w-biegli-psychiatrzy.html", "title": "Zab\u00f3jstwo Adamowicza. Biegli psychiatrzy zeznaj\u0105 przed s\u0105dem", "date_published": "2022-12-14 09:59:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZIwktkuTURBXy85MzdiN2Q3Ni0xMjZmLTRjZjEtYWI0Yi1lNjc1YzIxMWI3NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Gda\u0144sku w \u015brod\u0119 zeznaj\u0105 biegli psychiatrzy i psycholodzy, kt\u00f3rzy wydali opini\u0119 w sprawie poczytalno\u015bci Stefana W., kt\u00f3ry jest oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo Paw\u0142a Adamowicza. S\u0119dzia wy\u0142\u0105czy\u0142a jawno\u015b\u0107 rozprawy ze wzgl\u0119du na &quot;interes prywatny oskar\u017conego&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8610072,instytut-badawczy-randstad-plany-pracodawcow.html", "title": "Nastroje przedsi\u0119biorc\u00f3w tak samo z\u0142e jak w pandemicznym 2020 [BADANIE]", "date_published": "2022-12-14 09:48:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZyktkuTURBXy81M2NjM2Q2YS03NGMzLTQ0YzUtODMyMS0zYjBlYmIzYmZmMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />16 proc. firm planuje wzrost zatrudnienia, natomiast 9 proc. przedsi\u0119biorstw zak\u0142ada redukcj\u0119 - wynika z 46. edycji z przekazanego PAP badania Plany Pracodawc\u00f3w. 74 proc. pracodawc\u00f3w nie planuje zostawi\u0107 zatrudnienia na obecnym poziomie - to rekord w historii badania.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8610065,imigranci-awaria-lodzi-ofiary-smiertelne-wielka-brytania.html", "title": "Awaria \u0142odzi z imigrantami; s\u0105 ofiary \u015bmiertelne. Trwa akcja ratunkowa", "date_published": "2022-12-14 09:40:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J0TktkuTURBXy8xYTQ0NDBkMS0wYzM0LTQzZGItYjhlYS04OWMzNWU1YjBlNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawdopodobnie s\u0105 ofiary \u015bmiertelne awarii ma\u0142ej \u0142odzi nielegalnie przewo\u017c\u0105cej imigrant\u00f3w przez kana\u0142 La Manche do Wielkiej Brytanii; na wodach kana\u0142u trwa du\u017ca operacja ratunkowa - podaj\u0105 w \u015brod\u0119 brytyjskie media.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8610063,kooperatywy-mieszkania-gminy-podpis-prezydenta.html", "title": "Ustawa o kooperatywach. Mo\u017cemy samodzielnie zaspakaja\u0107 potrzeby mieszkaniowe", "date_published": "2022-12-14 09:35:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZlktkuTURBXy8wMGE4MmYyNy00NTRkLTQxMmMtOTYxYS0yNTVjODVjZmZhZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o kooperatywach mieszkaniowych oraz zasadach zbywania nieruchomo\u015bci nale\u017c\u0105cych do gminnego zasobu nieruchomo\u015bci w celu wsparcia realizacji inwestycji mieszkaniowych, kt\u00f3ra ma umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 inwestycji przez grupy mieszka\u0144c\u00f3w w formule kooperatywy, poinformowa\u0142a Kancelaria Prezydenta.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610047,grupa-orlen-bedzie-miala-8-statkow-do-przewozu-lng-do-wylacznej-dyspozycji-do-konca-2025-r.html", "title": "Grupa Orlen b\u0119dzie mia\u0142a 8 statk\u00f3w do przewozu LNG do wy\u0142\u0105cznej dyspozycji do ko\u0144ca 2025 r.", "date_published": "2022-12-14 09:14:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOTktkuTURBXy8xZDkyNTVlMy03ZjI1LTQ4NzUtYTBkOS1hNjlhNDVmZTc3YzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Orlen b\u0119dzie posiada\u0142a do wy\u0142\u0105cznej dyspozycji dwa statki do przewozu LNG zbudowane specjalnie na jej potrzeby w 2023 r., a do ko\u0144ca 2025 r. liczba takich gazowc\u00f3w wzro\u015bnie do o\u015bmiu jednostek, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. W\u0142asna flota zapewni Grupie Orlen efektywny transport skroplonego gazu ziemnego do Polski i wzmocni pozycj\u0119 koncernu na globalnym rynku LNG.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8610043,qubicgames-przystapil-do-negocjacji-z-hyperstrange-dot-sprzedazy-6739-proc-untold-tales.html", "title": "QubicGames przyst\u0105pi\u0142 do negocjacji z Hyperstrange dot. sprzeda\u017cy 67,39 proc. Untold Tales", "date_published": "2022-12-14 09:12:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />QubicGames zaakceptowa\u0142 propozycj\u0119 Hyperstrange dotycz\u0105c\u0105 ch\u0119ci podj\u0119cia negocjacji w sprawie nabycia wszystkich posiadanych przez QubicGames akcji (67,39%) Untold Tales i postanowi\u0142 przyst\u0105pi\u0107 do rozm\u00f3w celem ustalenia parametr\u00f3w transakcji, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Hyperstrange zadeklarowa\u0142 tak\u017ce przedstawienie propozycji uprzedniego dokapitalizowania Untold Tales. Z uwagi na pocz\u0105tkowy charakter negocjacji b\u0119d\u0105 one prowadzone bez zachowania wy\u0142\u0105czno\u015bci, podkre\u015blono.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8610042,szczyt-unijny-w-brukseli-ukraina-kryzys-energetyczny-usa.html", "title": "W czwartek unijny szczyt w Brukseli. Podstawowe tematy? Wsparcie Ukrainy, kryzys energetyczny i stosunki z USA", "date_published": "2022-12-14 09:10:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fiEktkuTURBXy9jY2E5MzY1Yy0zNjdhLTQ0MjItOGZlNi02YTQ5NWZhNmFkZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek unijni przyw\u00f3dcy zbior\u0105 si\u0119 na szczycie w Brukseli. Najwa\u017cniejsze tematy rozm\u00f3w to: trwa\u0142e wsparcie wojskowe i finansowe dla Ukrainy, przegl\u0105d \u015brodk\u00f3w podj\u0119tych w celu walki z kryzysem energetycznym i stosunki transatlantyckie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8610040,roof-renovation-planuje-ekspansje-zagraniczna-i-przejecia-w-strategii-do-2027-r.html", "title": "Roof Renovation planuje ekspansj\u0119 zagraniczn\u0105 i przej\u0119cia w strategii do 2027 r.", "date_published": "2022-12-14 09:10:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Roof Renovation przyj\u0105\u0142 strategi\u0119 rozwoju do 2027 r., zgodnie z kt\u00f3r\u0105 zamierza rozwija\u0107 ofert\u0119 w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie produkcji ekologicznych materia\u0142\u00f3w budowlanych, zastosowania OZE w przemy\u015ble i budownictwie oraz inwestycji w nieruchomo\u015bci gruntowe, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Jednocze\u015bnie sp\u00f3\u0142ka chce dalej rozwija\u0107 podstawow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w szczeg\u00f3lno\u015bci na rynkach zagranicznych i planuje przej\u0119cia celem uzupe\u0142nienia oferty.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8610035,onde-ma-umowy-na-budowe-10-farm-pv-o-lacznej-mocy-455-mw-za-ok-80-mln-zl.html", "title": "Onde ma umowy na budow\u0119 10 farm PV o \u0142\u0105cznej mocy 45,5 MW za ok. 80 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-14 09:05:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NVbktkuTURBXy82NjQyZGNiZi0yYzE4LTQyNDEtYWM3MC0zM2QwMjY3ODI4MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Onde zawar\u0142o umowy na budow\u0119 dziesi\u0119ciu elektrowni fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 45,5 MW w formule BoS (z wy\u0142\u0105czeniem dostaw modu\u0142\u00f3w), z 10 sp\u00f3\u0142kami celowymi nale\u017c\u0105cymi w 100% do Pad Res Group, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 kontrakt\u00f3w to ok. 80 mln z\u0142. Termin realizacji kontrakt\u00f3w: 27 wrze\u015bnia 2024 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8610032,inpost-flota-elektryczna-greenway-polska.html", "title": "InPost z flot\u0105 samochod\u00f3w elektrycznych. Stacje \u0142adowania zapewnia GreenWay Polska", "date_published": "2022-12-14 09:02:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D2FktkuTURBXy8zMGFkY2UxMS1iNzIzLTQyMmYtYmJjMy04MzE2NDNkMmFkYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />GreenWay Polska zainstalowa\u0142 201 stacji \u0142adowania aut elektrycznych w centrach logistycznych InPost.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8610020,deloitte-inflacja-nastroje.html", "title": "Jeste\u015bmy bardziej optymistyczni w kwestii inflacji [BADANIE]", "date_published": "2022-12-14 08:56:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qE6ktkuTURBXy82ZDIwNDI0Ni1iNTZjLTRjOTctOGI4Ni1iM2YyZDNlMDY5YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odsetek ankietowanych niepokoj\u0105cych si\u0119 zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 si\u0119 inflacj\u0105 zmala\u0142 do 60 proc. w listopadzie z 67 proc. w pa\u017adzierniku, wynika z ostatniej edycji badania &quot;Global State of the Consumer Tracker&quot;, opracowanego przez firm\u0119 doradcz\u0105 Deloitte. Respondenci rzadziej spodziewaj\u0105 si\u0119 wzrost\u00f3w cen w wi\u0119kszo\u015bci badanych kategorii produkt\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8610016,symulator-startupow-szkoli-i-nagradza-mlode-talenty.html", "title": "Symulator startup\u00f3w szkoli i nagradza m\u0142ode talenty", "date_published": "2022-12-14 08:46:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D-aktkuTURBXy82MzgyMWYyOC1lMjNkLTRkMmUtYjY0My1jMmU1ZmRmNWMxNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />16 grudnia w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 Wielki Fina\u0142 Econverse Cup. O zwyci\u0119stwo b\u0119dzie walczy\u0107 12 dru\u017cyn, kt\u00f3re tworz\u0105 m\u0142odzi ludzie wy\u0142onieni w eliminacjach, podzieleni na zespo\u0142y oraz przeszkoleni w toku warsztat\u00f3w i spotka\u0144 z mentorami.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610009,statki-do-przewozu-lng-z-korei-poludniowej.html", "title": "Gazowce \u201eLech Kaczy\u0144ski\u201d i \u201eGra\u017cyna G\u0119sicka\u201d ochrzczone w Korei", "date_published": "2022-12-14 08:40:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cs8ktkuTURBXy81ZGRkODMzNS00ZGQ1LTQ3ZjItYTVmMy0yMWI5MDliMDkxMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gazowce \u201eLech Kaczy\u0144ski\u201d i \u201eGra\u017cyna G\u0119sicka\u201d zosta\u0142y ochrzczone w Korei Po\u0142udniowej. To pierwsze dwa z o\u015bmiu statk\u00f3w do przewozu LNG, kt\u00f3re w sumie b\u0119dzie u\u017cytkowa\u0142 Orlen.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8610006,maluch-plus-zlobki.html", "title": "B\u0119d\u0105 nowe miejsca w \u017c\u0142obkach. Program \"Maluch plus\"", "date_published": "2022-12-14 08:38:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L6_ktkuTURBXy81MjY5NWQzNi1mOTFlLTRiNjctYTRhZS00OTBjZTQ0MzEwZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program &quot;Maluch plus&quot; wchodzi w \u017cycie od nowego roku, na pocz\u0105tku stycznia samorz\u0105dy dostan\u0105 informacj\u0119, jakie kwoty na utworzenie ilu miejsc opieki \u017c\u0142obkowej mog\u0105 otrzyma\u0107. B\u0119d\u0105 mia\u0142y miesi\u0105c czasu na decyzj\u0119, czy wchodz\u0105 do programu \u2013 powiedzia\u0142a szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8610002,usa-hawaje-rekiny-atakuja.html", "title": "Aktywacja rekin\u00f3w na Hawajach. \u017bar\u0142acz tygrysi zaatakowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2022-12-14 08:32:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0BjktkuTURBXy9jNjY4MWVlOC1mYWFhLTQ0N2YtODVkNy0zNzZhZmRjNTg1YTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />68-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zaatakowany we wtorek na Hawajach przez 3,5-metrowego \u017car\u0142acza tygrysiego. P\u0142ywaj\u0105cy w oceanie m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ugryziony w brzuch, zdo\u0142a\u0142 jednak przegoni\u0107 rekina przy pomocy no\u017ca. To ju\u017c drugi atak rekina w przeci\u0105gu tygodnia, ofiar\u0105 poprzedniego by\u0142a kobieta, nie znaleziono jej cia\u0142a i uznano za zaginion\u0105 - poinformowa\u0142y w\u0142adze stanowe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8609993,mariusz-blaszczak-podlaskie-nowe-jednostki-wojskowe.html", "title": "Polska si\u0119 zbroi. Nowe jednostki wojskowe w kolejnych miastach", "date_published": "2022-12-14 08:15:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s78ktkuTURBXy8xODFkNzI0Ni0wYjYzLTQ3YjktYWE3OC0xYTljYWZhZjY0MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opr\u00f3cz Kolna i Grajewa, jeszcze w kilku miastach w wojew\u00f3dztwie podlaskim powstan\u0105 nowe jednostki wojskowe - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. O szczeg\u00f3\u0142ach nie chcia\u0142 m\u00f3wi\u0107, ale przyzna\u0142, \u017ce jest po rozmowach z w\u0142adzami powiatu siemiatyckiego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8609977,carbon-studio-the-wizards-sprzedaz.html", "title": "Polski producent gier VR sprzeda\u0142 ponad 350 tys. kopii swoich dzie\u0142", "date_published": "2022-12-14 07:57:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T0xktkuTURBXy8zM2M1MTdiYy01NjU3LTRlMWUtOThkMy1jMGNmMmZjNzUwZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c gier z serii &quot;The Wizards&quot; przekroczy\u0142a 350 tys. kopii, poda\u0142o Carbon Studio. Sp\u00f3\u0142ka podkre\u015bla, \u017ce jest to kolejny kamie\u0144 milowy w rozwoju jej dzia\u0142alno\u015bci oraz du\u017ce osi\u0105gni\u0119cie na rynku gier VR. G\u0142\u00f3wnym rynkiem zbytu pozostaje USA - odpowiedzialne za 60 proc. sprzedanych kopii, w dalszej cz\u0119\u015bci kraje Europy Zachodniej 20 proc. oraz 7 proc. rynki azjatyckie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8609972,foreign-affairs-usa-moga-byc-wciagniete-w-rownolegle-wojny-w-europie-i-na-pacyfiku.html", "title": "\u201eForeign Affairs\u201d: USA mog\u0105 by\u0107 wci\u0105gni\u0119te w r\u00f3wnoleg\u0142e wojny w Europie i na Pacyfiku", "date_published": "2022-12-14 07:46:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/19MktkuTURBXy9hYmM5Mzk4NS0xZGZmLTQ4M2ItYTRmOC01MTZjMTUwZmFhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Waszyngton wie, \u017ce wojna na Ukrainie mo\u017ce si\u0119 przed\u0142u\u017ca\u0107, a je\u015bli przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping, o\u015bmielony wyznaczeniem go na trzeci\u0105 kadencj\u0119, spr\u00f3buje przej\u0105\u0107 Tajwan, Stany Zjednoczone mog\u0105 zosta\u0107 wci\u0105gni\u0119te w r\u00f3wnoleg\u0142e konflikty z Chinami i Rosj\u0105 \u2013 oceni\u0142 ameryka\u0144ski politolog Thomas G. Mahnken w artykule pt. \u201eCzy USA mog\u0105 wygra\u0107 now\u0105 wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105?\u201d, opublikowanym na \u0142amach magazynu \u201eForeign Affairs\u201d.", "persistent": true}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8609969,szynkowski-vel-sek-rosja-zbudowala-agenture-w-unii-na-czas-wojny-rowniez-w-polsce.html", "title": "Szynkowski vel S\u0119k: Rosja zbudowa\u0142a agentur\u0119 w Unii na czas wojny. R\u00f3wnie\u017c w Polsce", "date_published": "2022-12-14 07:45:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EeektkuTURBXy83ZDYwZDY0Mi1hYWJjLTQ5MjktYjM5My04NzA3MjY3NTc0ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od lat Moskwa budowa\u0142a sie\u0107 wp\u0142yw\u00f3w w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w, biznesmen\u00f3w i dziennikarzy na czas kryzysu. Dzi\u015b jest czas dyskontowania koszt\u00f3w poniesionych na budow\u0119 tych wp\u0142yw\u00f3w. Polska r\u00f3wnie\u017c nie jest od tej agentury wolna \u2013 m\u00f3wi &quot;Gazecie Polskiej&quot; minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8609966,umowa-leasingowa-minimalny-okres-dwa-lata-prawo.html", "title": "Rozwi\u0105zanie umowy leasingu przed up\u0142ywem dw\u00f3ch lat jest praktycznie niemo\u017cliwe. A powinno by\u0107", "date_published": "2022-12-14 07:44:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/du6ktkuTURBXy85Y2VkNzk4My03NWQ1LTQ3NDItYWYzZC1jN2Y2ZDViNmVmMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umow\u0119 leasingu operacyjnego mo\u017cna rozwi\u0105za\u0107 wcze\u015bniej ni\u017c po up\u0142ywie minimalnego okresu dw\u00f3ch lat, bo prawo tego nie zakazuje \u2013 uwa\u017caj\u0105 eksperci rynku wynajmu. Wskazuj\u0105, \u017ce przeszkod\u0105 w skr\u00f3ceniu okresu trwania umowy jest podej\u015bcie leasingodawc\u00f3w, dla kt\u00f3rych d\u0142u\u017csza umowa oznacza wy\u017cszy zysk.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8609964,rosjanie-zaatakowali-kijow-dronami-wykorzystali-iranskie.html", "title": "Rosjanie zaatakowali Kij\u00f3w dronami. Wykorzystali ira\u0144skie", "date_published": "2022-12-14 07:41:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R9bktkuTURBXy9jZTlmNTA2My04MTcxLTRmZTctODYxZC03MTM5NjRlOWEwNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie zaatakowali ukrai\u0144sk\u0105 stolic\u0119 dronami \u2013 wcze\u015bnie rano w \u015brod\u0119 pojawi\u0142y si\u0119 informacje o wybuchach. Mer miasta Witalij Kliczko powiadomi\u0142, \u017ce miasto zosta\u0142o zaatakowane ira\u0144skimi bezza\u0142ogowcami.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8609961,wiceszef-nfosigw-w-nowym-moim-pradzie-mozna-zyskac-ponad-30-tys-zl.html", "title": "Wiceszef NFO\u015aiGW: W nowym \"Moim Pr\u0105dzie\" mo\u017cna zyska\u0107 ponad 30 tys. z\u0142", "date_published": "2022-12-14 07:39:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xeqktkuTURBXy8zZjMxZWNkZC0zY2QzLTQ2OTgtODM5Yy0zYjViZTcxZjQwYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nowej ods\u0142onie programu &quot;M\u00f3j Pr\u0105d&quot; maksymalne dofinansowanie wyniesie 31 tys. z\u0142; wy\u017csze dotacje b\u0119dzie mo\u017cna otrzyma\u0107 tak do samych paneli fotowoltaicznych jak i magazyn\u00f3w energii - wskaza\u0142 w rozmowie z PAP wiceprezes Narodowego Funduszu Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej Pawe\u0142 Mirowski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8609957,mrozy-i-upaly-zwiekszaja-ryzyko-smierci-krazeniowej.html", "title": "Mrozy i upa\u0142y zwi\u0119kszaj\u0105 ryzyko \u015bmierci kr\u0105\u017ceniowej", "date_published": "2022-12-14 07:36:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tzOktkuTURBXy8zN2U3NjEwNC1kZGQ1LTRmNGEtODZhMC0wNGIxOGZlM2VjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ekstremalnie niskie oraz wysokie temperatury nasilaj\u0105 zaburzenia kr\u0105\u017cenia i zwi\u0119kszaj\u0105 ryzyko \u015bmierci. To wynik analizy 32 mln zgon\u00f3w spowodowanych chorobami sercowo-naczyniowymi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8609955,maseczki-na-twarzy-pogarszaja-myslenie-badanie.html", "title": "Maseczki na twarzy pogarszaj\u0105 my\u015blenie [BADANIE]", "date_published": "2022-12-14 07:32:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/trZktkuTURBXy82MTU4NTkxNi0wZGQ0LTRjZDEtYjRjNi05MWY4MWY4NDIwNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Noszenie na twarzy maseczki mo\u017ce w niekt\u00f3rych sytuacjach pogarsza\u0107 zdolno\u015b\u0107 do podejmowania decyzji - pokazuje badanie z udzia\u0142em szachist\u00f3w. To wa\u017cna informacja m.in. dla wszystkich, kt\u00f3rych praca wymaga wysokiej sprawno\u015bci umys\u0142owej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8609953,protesty-peru-miedz.html", "title": "Mied\u017a dro\u017ceje po informacjach o protestach w Peru", "date_published": "2022-12-14 07:29:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/96TktkuTURBXy9lOGY5MzVkYS04NmQwLTRhZTYtYTBiNS03MGQ2ODFlN2VmZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie zyskuje po informacjach o protestach w Peru, co wp\u0142ywa na zak\u0142\u00f3cenia m.in. pracy kopal\u0144. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana wy\u017cej o 0,2 proc. - po 8.512,50 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8609950,zakopane-ozdoby-swiateczne-oszczednosci.html", "title": "Zakopane bez zb\u0119dnych ozd\u00f3b \u015bwi\u0105tecznych. Zaoszcz\u0119dzi 200 tys. z\u0142", "date_published": "2022-12-14 07:25:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7rGktkuTURBXy9lZmVlZTZhNy0yNGZhLTRiZWEtYTQwNC00ZjRiNTNjZjI4OWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Miasto Zakopane ograniczy w tym roku liczb\u0119 ozdobnych \u015bwietlnych instalacji drogowych, dzi\u0119ki czemu zaoszcz\u0119dzi 200 tys. z\u0142. Na tegoroczne \u015bwi\u0105teczne dekoracje miasto pod Giewontem wyda 500 tys. z\u0142 \u2013 powiedzia\u0142 PAP burmistrz Zakopanego Leszek Dorula.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609949,scholz-po-wojnie-wspolpraca-z-rosja-bedzie-ponownie-mozliwa.html", "title": "Scholz: Po wojnie wsp\u00f3\u0142praca z Rosj\u0105 b\u0119dzie ponownie mo\u017cliwa", "date_published": "2022-12-14 07:23:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lo8ktkuTURBXy8yZTMxMjExMy1kNWVlLTQ2MTItYjA1Yy02M2I0YTE4YTY0ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdaniem kanclerza Olafa Scholza, po zako\u0144czeniu wojny na Ukrainie wsp\u00f3\u0142praca z Rosj\u0105 b\u0119dzie znowu mo\u017cliwa. Dlatego wa\u017cne jest, aby przygotowa\u0107 si\u0119 na ten czas \u2013 stwierdzi\u0142 kanclerz podczas uroczystych obchod\u00f3w 70-lecia Ost-Ausschuss (Komisji Wschodniej Niemieckiej Gospodarki).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609944,co-polska-ma-zrobic-by-wykonac-kamien-milowy-dot-wymiaru-sprawiedliwosci-oto-ustalenia.html", "title": "Co Polska ma zrobi\u0107, by wykona\u0107 kamie\u0144 milowy dot. wymiaru sprawiedliwo\u015bci? Oto ustalenia", "date_published": "2022-12-14 07:18:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i5UktkuTURBXy8wYjAxOTNmYi01MjQyLTQxODgtYjIyMC1lMTZlM2VlMzU2YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skre\u015blenie przepis\u00f3w stanowi\u0105cych, \u017ce okoliczno\u015bci towarzysz\u0105ce powo\u0142aniu s\u0119dziego nie mog\u0105 stanowi\u0107 wy\u0142\u0105cznej podstawy do podwa\u017cenia orzeczenia wydanego z jego udzia\u0142em lub kwestionowania jego niezawis\u0142o\u015bci i bezstronno\u015bci - to jedno z dziewi\u0119ciu ustale\u0144, kt\u00f3re Polska ma wykona\u0107 w ramach kamienia milowego - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal wPolityce.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8609943,drony-kijow-budynki-administracyjne-rosyjski-atak.html", "title": "Atak rosyjskich dron\u00f3w na budynki administracyjne w Kijowie", "date_published": "2022-12-14 07:17:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbnktkuTURBXy81OWUzMWFhMy0wZGNlLTQzYjEtYTRjYy02ZTE5YTQ2YWNlMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od\u0142amki wypuszczonego przez Rosjan i zestrzelonego przez si\u0142y ukrai\u0144skie drona uszkodzi\u0142y dwa budynki administracyjne w centrum Kijowa \u2013 poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 miejska administracja wojskowa. W wyniku ataku nikt nie ucierpia\u0142 \u2013 przekaza\u0142y w\u0142adze.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8609942,komisja-helsinska-usa-powoluje-koalicje-z-ue-i-w-brytania-chodzi-o-antyrosyjskie-sankcje.html", "title": "Komisja Helsi\u0144ska USA powo\u0142uje koalicj\u0119 z UE i W. Brytani\u0105. Chodzi o antyrosyjskie sankcje", "date_published": "2022-12-14 07:14:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORXktkuTURBXy9hYzU0MjQ4Ni03OGFkLTQwYWMtYWM4Zi02NmZhMTYwNTA4NzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Helsi\u0144ska USA powo\u0142uje koalicj\u0119 z UE i Wielk\u0105 Brytani\u0105, by koordynowa\u0107 sankcje na Rosj\u0119 i rosyjskich oligarch\u00f3w - poinformowano we wtorek podczas briefingu online grupy, w kt\u00f3rym udzia\u0142 wzi\u0105\u0142 wiceszef polskiej dyplomacji Arkadiusz Mularczyk.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609939,historyczna-zmiana-w-dunskiej-polityce-socjaldemokracja-utworzy-nowy-rzad-z-centroprawica.html", "title": "Historyczna zmiana w du\u0144skiej polityce. Socjaldemokracja utworzy nowy rz\u0105d z centroprawic\u0105", "date_published": "2022-12-14 07:12:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jvJktkuTURBXy83NmUxZjYzNC1hN2ZjLTRmNjMtODgzZC1kOGU4NjkyOGEzMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Socjaldemokratyczna premier Danii Mette Frederiksen poinformowa\u0142a we wtorek wieczorem o utworzeniu nowego rz\u0105d z centroprawicow\u0105 Du\u0144sk\u0105 Parti\u0105 Liberaln\u0105 oraz centrow\u0105 parti\u0105 Umiarkowani. Wed\u0142ug komentator\u00f3w decyzja ta \u015bwiadczy o historycznej zmianie w du\u0144skiej polityce.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8609938,ropa-naftowa-staniala.html", "title": "Ropa naftowa stania\u0142a", "date_published": "2022-12-14 07:09:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7OwktkuTURBXy8wZTMwNWYxNS02MTVjLTRkYjYtYjFjNS1jYmQ5NWFhMzBkMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 ok. godz. 8.00 ropa naftowa Brent na gie\u0142dzie w Londynie tania\u0142a o 0,48 proc., do 80,29 dol. za bary\u0142k\u0119. Spad\u0142y te\u017c notowania ropy naftowej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku o 0,38 proc., do 75,1 dol. za bary\u0142k\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609937,sejm-odrzucil-wniosek-opozycji-o-wyrazenie-wotum-nieufnosci-wobec-szefa-ms-zbigniewa-ziobry.html", "title": "Sejm odrzuci\u0142 wniosek opozycji o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec szefa MS Zbigniewa Ziobry", "date_published": "2022-12-14 07:09:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yp-ktkuTURBXy9jNGEyZGE1ZS0zNTg4LTRkMGQtYWNjZi0xZjI1ZDEwMDY3YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm opowiedzia\u0142 si\u0119 we wtorkowym g\u0142osowaniu za odrzuceniem wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. Przeciw odwo\u0142aniu szefa MS g\u0142osowa\u0142 klub PiS; &quot;za&quot; by\u0142y ugrupowania opozycyjne, a tak\u017ce Kukiz'15.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609933,struktura-obwodow-wyborczych-w-polsce.html", "title": "Obwodowe zyski i straty. PiS chce zwi\u0119kszy\u0107 frekwencj\u0119 podczas wybor\u00f3w [ANALIZA]", "date_published": "2022-12-14 06:45:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1lwktkuTURBXy9lOTliY2IwMC04NWQ5LTRkMDYtOTdjOC1jYWNkZjA1ODZjYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby frekwencja na terenach wiejskich by\u0142a taka sama jak w miastach, to - w warunkach wybor\u00f3w z 2019 r. - PiS uzyska\u0142by tam dodatkowe 113 tys. g\u0142os\u00f3w wi\u0119cej ni\u017c ca\u0142a opozycja.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8609924,czy-europa-uniknie-blackoutow.html", "title": "Europa przechodzi zimowy stress test. Czy uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 blackout\u00f3w?", "date_published": "2022-12-14 06:40:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ukjktkuTURBXy81NmViOWE2MS0xN2E3LTRiYmEtODE4NS1mOTViY2JiYzMxYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na razie obesz\u0142o si\u0119 bez masowych blackout\u00f3w, ale g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki szczeg\u00f3lnemu zbiegowi korzystnych okoliczno\u015bci", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8609927,emerytury-wlasna-dzialalnosc-gospodarcza-wyliczenia-zus.html", "title": "G\u0142odowe emerytury dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. ZUS wyliczy\u0142 prognoz\u0119 przysz\u0142ych \u015bwiadcze\u0144", "date_published": "2022-12-14 06:40:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy8zM2ZjM2MxYi1jMjFjLTQzZDItOTE3Yi1iNGM0ZTQ0YTU5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ZUS wyliczy\u0142 prognoz\u0119 przysz\u0142ej emerytury dla obecnych 40-letnich mikroprzedsi\u0119biorc\u00f3w. Jak si\u0119 okazuje, p\u0142ac\u0105 tak niskie sk\u0142adki, \u017ce najcz\u0119\u015bciej nie wystarczy tych pieni\u0119dzy na gwarantowane \u015bwiadczenie", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8609921,branza-deweloperska-w-2023-roku.html", "title": "Rok 2023 b\u0119dzie dla bran\u017cy deweloperskiej najtrudniejszy w historii [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-14 06:35:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EHLktkuTURBXy9jNTc2MGZhNS04YzM1LTQ4MmYtODM1Zi1lM2UzZGNkNjkxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kirejczyk: Liczb\u0119 mieszka\u0144, na kt\u00f3re wydano niewykorzystane, zalegaj\u0105ce w szufladach pozwolenia, mo\u017cna szacowa\u0107 na ok. 160 tys., czyli prawie tyle, ile deweloperzy zacz\u0119li budowa\u0107 w Polsce w rekordowym pod tym wzgl\u0119dem 2021 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8609914,pozycja-andrzeja-dudy-w-polskim-wojsku-opinia.html", "title": "Prezydent odzyskuje pozycj\u0119 w obszarze obronno\u015bci. Po siedmiu latach [OPINIA]", "date_published": "2022-12-14 06:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0trktkuTURBXy9iNjU5MWZiMS00MmI1LTQwZTctYjkzNi1lMzhlZmIwZTNlOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zacznijmy od teorii. W czasie wojny, zgodnie z konstytucj\u0105, to Prezydent RP kieruje obron\u0105 pa\u0144stwa. Ale nie jest tak, \u017ce w czasie pokoju nie ma wp\u0142ywu na Wojsko Polskie. To w\u0142a\u015bnie g\u0142owa pa\u0144stwa, zgodnie z konstytucj\u0105 okre\u015bla, na wniosek ministra obrony narodowej, g\u0142\u00f3wne kierunki rozwoju si\u0142 zbrojnych oraz ich przygotowa\u0144 do obrony pa\u0144stwa, wr\u0119cza te\u017c akty mianowania genera\u0142om. Upraszczaj\u0105c, jest to w polskim porz\u0105dku prawnym posta\u0107 dla obronno\u015bci pa\u0144stwa i armii kluczowa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8609186,bilety-na-koncerty-czy-mozna-kupic-taniej-metody.html", "title": "Dlaczego bilety na koncerty s\u0105 drogie? O tych czynnikach wie ma\u0142o os\u00f3b", "date_published": "2022-12-14 05:33:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FcyktkuTURBXy9lMmE3M2ZiNy0wMmQxLTQzYTUtOWY3Mi00M2I2OTM2MDA0NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 100, 200, 300, 400\u2026 z\u0142 \u2013 to ceny, kt\u00f3re coraz cz\u0119\u015bciej trzeba zap\u0142aci\u0107 za bilety na wyst\u0119py polskich artyst\u00f3w. Dlaczego stawki s\u0105 wy\u017csze i czy istniej\u0105 metody na to, by wydawa\u0107 mniej pieni\u0119dzy na koncerty?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8608964,dotkliwe-skutki-sankcji-dla-chin.html", "title": "Dotkliwe skutki sankcji dla Chin", "date_published": "2022-12-14 05:33:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27mktkuTURBXy84YzZjYzg1ZS02ODA1LTQ1NGQtYTA4NS1lYmIwZmVkNmE5ODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Waszyngton przez lata eksperymentowa\u0142 z obostrzeniami dotycz\u0105cymi transferu technologii do Chin, postrzegaj\u0105c Pa\u0144stwo \u015arodka jako g\u0142\u00f3wnego konkurenta w wy\u015bcigu o technologiczn\u0105 dominacj\u0119 w \u015bwiecie. Ostatnie sankcje Amerykan\u00f3w maj\u0105 spor\u0105 si\u0142\u0119 ra\u017cenia, mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 najskuteczniejsze z dot\u0105d stosowanych. Pekin z pewno\u015bci\u0105 jednak b\u0119dzie walczy\u0142 o swoj\u0105 pozycj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8609236,rynek-kredytow-hipotecznych-prognoza.html", "title": "Na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych najgorsze ju\u017c za nami?", "date_published": "2022-12-14 05:32:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZsRktktTURBXy82MDM2OTAyNS1iNzYzLTQ3NjgtYmY5ZC05NjUxMzllYzM2M2MucG5nkZMFzQEdzKA\" />Stopniowe odbudowywanie si\u0119 zdolno\u015bci kredytowej Polak\u00f3w \u2013 taki scenariusz czeka nas je\u015bli sprawdz\u0105 si\u0119 prognozy dotycz\u0105ce taniej\u0105cych kredyt\u00f3w i rosn\u0105cych pensji. Jeszcze mocniej m\u00f3g\u0142by zadzia\u0142a\u0107 rz\u0105dowy program kredytowy o ile przy okazji \u0142atwiej te\u017c b\u0119dzie o \u201ehipotek\u0119\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8608121,reglobalizacja-jak-zmienia-sie-handel-na-swiecie.html", "title": "Reglobalizacja. Oto jak zmienia si\u0119 handel na \u015bwiecie [WYKRESY]", "date_published": "2022-12-14 05:30:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NkektkuTURBXy9iYmZiMGM1MS00YWQ2LTRjZDAtYjAyZi0zNTlhNGM1MGU3MmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna handlowa mi\u0119dzy USA a Chinami, pandemia, brexit i wojna w Ukrainie zachwia\u0142y niegdy\u015b ugruntowanymi sposobami handlu mi\u0119dzy najwi\u0119kszymi gospodarkami \u015bwiata. Takie wydarzenia zaczynaj\u0105 w istotny spos\u00f3b przekszta\u0142ca\u0107 \u0142a\u0144cuchy dostaw. Jednak eksperci ds. handlu ostrzegaj\u0105, \u017ce jest jeszcze za wcze\u015bnie na og\u0142aszanie ko\u0144ca globalizacji. W jaki spos\u00f3b najwi\u0119ksze \u015bwiatowe pot\u0119gi handlowe przebudowuj\u0105 swoje tradycyjne relacje handlowe?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8608116,sojusz-chiny-arabia-saudyjska.html", "title": "Kluczowy sojusz USA zaczyna si\u0119 kruszy\u0107. To zwiastun nowego geopolitycznego porz\u0105dku", "date_published": "2022-12-14 05:29:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AMkktkuTURBXy8yZDgzMzc2Zi03NGM2LTRmYjUtOWQ3Ny0wNDhkNzk1MTQyNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Relacje USA z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 s\u0105 coraz gorsze. Sytuacj\u0119 wykorzystuj\u0105 Chiny, kt\u00f3re zacie\u015bniaj\u0105 relacje z tym azjatyckim krajem \u2013 czytamy w portalu Vox.", "persistent": false}], "source url": "https://forsal.pl/.feed", "source title": "Forsal.pl"}