{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fed-podnosi-stopy-procentowe-grudzien-2022-8456918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stopa funduszy federalnych najwy\u017csza od 15 lat. Fed podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2022-12-14 19:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/061db014bb115b-945-560-22-90-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Federalny Komitet Otwartego Rynku tym razem zdecydowa\u0142 si\u0119\npodnie\u015b\u0107 stopy procentowe o 50 punkt\u00f3w bazowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundestag-zatwierdzil-zakup-mysliwcow-F-35-8456922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bundestag zatwierdzi\u0142 zakup my\u015bliwc\u00f3w F-35", "date_published": "2022-12-14 18:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/d7b482587b631d-948-568-0-72-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bundestag utorowa\u0142 drog\u0119 do nabycia przez Niemcy ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w F-35. Komisja bud\u017cetowa zatwierdzi\u0142a plan zakupu 35 samolot\u00f3w bojowych za prawie 10 mld euro. Nabycie F-35 jest jednym z najwi\u0119kszych projekt\u00f3w zakupowych Bundeswehry - informuje w \u015brod\u0119 telewizja ARD.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uchodzcy-z-Ukrainy-w-Wielkiej-Brytanii-Rzad-zwiekszy-pomoc-8456891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uchod\u017acy z Ukrainy w Wielkiej Brytanii. Rz\u0105d zwi\u0119kszy pomoc", "date_published": "2022-12-14 17:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/9655683ad85c94-945-560-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski rz\u0105d og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 podniesienie kwoty, kt\u00f3r\u0105 w ramach podzi\u0119kowania otrzymuj\u0105 osoby goszcz\u0105ce w swoich domach uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy z 350 do 500 funt\u00f3w miesi\u0119cznie, ale ta wy\u017csza suma b\u0119dzie wyp\u0142acana dopiero po roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlaczenie-aktywow-weglowych-do-NABE-Jest-umowa-spoleczna-8456879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142\u0105czenie aktyw\u00f3w w\u0119glowych do NABE. Jest umowa spo\u0142eczna", "date_published": "2022-12-14 17:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/7c153b2de74a32-948-568-26-248-3513-2108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gwarancje pracownicze dla pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w zwi\u0105zku z powo\u0142aniem Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego (NABE) zostan\u0105 obj\u0119te zmianami - zawiera umowa spo\u0142eczna parafowana przez przedstawicieli rz\u0105du, organizacji zwi\u0105zkowych i sp\u00f3\u0142ek energetycznych - poda\u0142o MAP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reprywatyzacja-w-Warszawie-Komisja-orzekla-w-kolejnych-14-sprawach-8456841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reprywatyzacja w Warszawie. Komisja orzek\u0142a w kolejnych 14 sprawach", "date_published": "2022-12-14 16:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/fa5db4708a54dc-945-560-214-146-3517-2110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sprawach 14 sto\u0142ecznych nieruchomo\u015bci orzek\u0142a w \u015brod\u0119 komisja weryfikacyjna ds. reprywatyzacji - poinformowano w komunikacie tej komisji. W jednej z tych spraw komisja na\u0142o\u017cy\u0142a tak\u017ce obowi\u0105zek zwrotu r\u00f3wnowarto\u015bci nienale\u017cnego \u015bwiadczenia w wysoko\u015bci ponad 4,6 mln z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europarlament-zgadza-sie-na-pozyczke-dla-Ukrainy-w-wysokosci-18-mld-euro-8456827.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE po\u017cyczy Ukrainie 18 mld euro. Jest zgoda europarlamentu", "date_published": "2022-12-14 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/e25d2ad9f3e4d6-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski zgodzi\u0142 si\u0119 na przekazanie Ukrainie pakietu pomocowego w wysoko\u015bci 18 mld euro na 2023 rok. \u015arodki te maj\u0105 by\u0107 przeznaczone na sfinansowanie najpilniejszych potrzeb Ukrainy, w tym na odbudow\u0119 infrastruktury krytycznej po rosyjskich atakach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-LPP-w-III-kw-2022-23-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8456823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "LPP pokazuje wyniki za III kw. 2022/23. Planuje tak\u017ce dalsze inwestycje", "date_published": "2022-12-14 16:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/b969f21b8ed6bb-948-568-0-36-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa LPP mia\u0142a w trzecim kwartale roku obrotowego 2022/23 395,5 mln z\u0142 zysku netto jednostki dominuj\u0105cej wobec 627,6 mln z\u0142 zysku przed rokiem - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Analitycy ankietowani przez PAP Biznes spodziewali si\u0119 386,9 mln z\u0142 zysku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-2023-Komisja-finansow-zaakceptowala-17-poprawek-do-projektu-8456819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bud\u017cet 2023. Komisja finans\u00f3w zaakceptowa\u0142a 17 poprawek do projektu", "date_published": "2022-12-14 16:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/cdf1a8ff475136-948-568-0-138-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 sejmowa Komisja Finans\u00f3w Publicznych omawia\u0142a poprawki do projektu ustawy bud\u017cetowej na 2023 r., zg\u0142oszone w II czytaniu; komisja zaakceptowa\u0142a 17 z 68 zg\u0142oszonych. Jedna z przyj\u0119tych poprawek zak\u0142ada dodatek 450 z\u0142 dla \u017co\u0142nierzy wykonuj\u0105cym dzia\u0142ania operacyjne np. na granicy polsko-bia\u0142oruskiej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zachowawczy-nastroj-inwestorow-Dobra-sesja-spolek-budowlanych-8456825.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zachowawczy nastr\u00f3j inwestor\u00f3w. Dobra sesja sp\u00f3\u0142ek budowlanych", "date_published": "2022-12-14 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/3c2fb6b34c1c3e-945-560-173-17-3302-1981.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handel w \u015brod\u0119 nie przyni\u00f3s\u0142 znacz\u0105cych zmian na gie\u0142dowych indeksach. Powr\u00f3t do niskiej zmienno\u015bci i niewielkich obrot\u00f3w to efekt wyczekiwania przez rynek na kluczowe informacje zza Oceanu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fatalne-nastroje-spoleczne-70-proc-Polakow-to-pesymisisci-8456812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fatalne nastroje spo\u0142eczne... 70 proc. Polak\u00f3w to pesymisi\u015bci", "date_published": "2022-12-14 16:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/d179ea07c7e690-945-560-0-77-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />70 proc. respondent\u00f3w jest zdania, \u017ce sprawy w naszym kraju zmierzaj\u0105 w z\u0142ym kierunku; 15 proc. pozytywnie ocenia ich kierunek, a 15 proc. nie ma zdania na ten temat \u2013 wynika z grudniowego sonda\u017cu Kantar Public. 76 proc. badanych pesymistycznie ocenia stan polskiej gospodarki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAN-w-Starachowicach-zwalnia-Solidarnosc-nie-podpisze-porozumienia-z-pracodawca-8456806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAN w Starachowicach zwalnia. \u201eSolidarno\u015b\u0107\" nie podpisze porozumienia z pracodawc\u0105", "date_published": "2022-12-14 16:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/430885cc4625c5-945-560-0-154-4751-2850.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowcy \u201eSolidarno\u015bci\u201d w starachowickich zak\u0142adach MAN Bus nie podpisz\u0105 porozumienia z zarz\u0105dem firmy w sprawie zwolnie\u0144 860 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. \u201eNie zosta\u0142 spe\u0142niony \u017caden z naszych postulat\u00f3w\u201d \u2013 powiedzia\u0142 PAP przewodnicz\u0105cy zak\u0142adowej Solidarno\u015bci Jan Seweryn.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-ksiaze-Harry-opuscil-rodzine-krolewska-Netflix-wypuszcza-druga-czesc-dokumentu-8455521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dlaczego ksi\u0105\u017ce Harry opu\u015bci\u0142 rodzin\u0119 kr\u00f3lewsk\u0105? Netflix wypuszcza drug\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dokumentu", "date_published": "2022-12-14 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/b14de551d9f889-948-568-253-8-3150-1890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Oni z rado\u015bci\u0105 k\u0142amali, aby chroni\u0107 mojego brata, oni nigdy nie byli sk\u0142onni powiedzie\u0107 prawdy, aby chroni\u0107 nas\" - m\u00f3wi brytyjski ksi\u0105\u017c\u0119 Harry w opublikowanym w poniedzia\u0142ek najnowszym zwiastunie serialu Neflixa \"Harry &amp; Meghan\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-nie-chca-elektrowni-atomowej-w-Polsce-8456736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy nie chc\u0105 elektrowni atomowej  w Polsce", "date_published": "2022-12-14 14:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/dd81e4433929dd-948-568-2-67-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brandenburgia i trzy inne kraje zwi\u0105zkowe ze wschodnich Niemiec nie chc\u0105 budowy pierwszej w Polsce elektrowni atomowej - wynika z o\u015bwiadczenia opublikowanego we wtorek przez brandenburskie ministerstwo ochrony konsument\u00f3w</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przez-mroz-zapasy-gazu-w-Holandii-topnieja-8456725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przez mr\u00f3z zapasy gazu w Holandii topniej\u0105", "date_published": "2022-12-14 14:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/07ade3c36b7d7d-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zu\u017cycie gazu w Niderlandach gwa\u0142townie wzrasta z powodu mrozu i konieczne jest wykorzystywanie zapas\u00f3w z magazyn\u00f3w - informuje pa\u0144stwowe przedsi\u0119biorstwo gazowe Gasunie. Szacuje, \u017ce zu\u017cycie gazu w kr\u00f3tkim czasie wzros\u0142o o prawie jedn\u0105 trzeci\u0105.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosowo-chce-do-UE-Wladze-podpisaly-wniosek-o-czlonkostwo-8456723.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kosowo chce do UE. W\u0142adze podpisa\u0142y wniosek o cz\u0142onkostwo", "date_published": "2022-12-14 14:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/153dde9f21a139-945-567-11-89-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Kosowa Vjosa Osmani, premier Albin Kurti oraz przewodnicz\u0105cy parlamentu Glauk Konjufca podpisali w \u015brod\u0119 wniosek o cz\u0142onkostwo w Unii Europejskiej - poinformowa\u0142 dziennik \"Koha Ditore\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-chce-zbudowania-nowego-gazociagu-z-Turkmenistanu-8456706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Erdogan chce zbudowania nowego gazoci\u0105gu z Turkmenistanu", "date_published": "2022-12-14 14:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/2776d4c5bba166-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan opowiedzia\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 za budow\u0105 nowego gazoci\u0105gu, kt\u00f3rym m\u00f3g\u0142by pop\u0142yn\u0105\u0107 gaz do Europy z Turkmenistanu, co przyczyni\u0142oby si\u0119 do zmniejszenia zale\u017cno\u015bci pa\u0144stw europejskich od surowca rosyjskiego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-buduje-umocnienia-na-granicy-z-Ukraina-8456700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja buduje umocnienia na granicy z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-12-14 14:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/546ff31168fc98-948-568-0-63-3607-2164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze obwodu bie\u0142gorodzkiego w Rosji, granicz\u0105cego z Ukrain\u0105, opublikowa\u0142y zdj\u0119cia prac fortyfikacyjnych prowadzonych w regionie - poda\u0142a w \u015brod\u0119 rosyjska redakcja BBC. Na zdj\u0119ciach wida\u0107 okopy oraz betonowe zapory przeciwczo\u0142gowe po\u0142\u0105czone drutem kolczastym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moj-prad-z-nowym-naborem-Wlasciciele-domow-otrzymaja-do-31-tys-zl-dotacji-8456606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rusza nowy nab\u00f3r w programie \"M\u00f3j pr\u0105d\". Nawet 31 tys. z\u0142 dotacji", "date_published": "2022-12-14 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/d77f3a76424e53-948-568-0-157-3007-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />15 grudnia rusza nowa ods\u0142ona programu \"M\u00f3j pr\u0105d\". W czwartej edycji beneficjenci mog\u0105 otrzyma\u0107 wi\u0119cej pieni\u0119dzy na dofinansowanie mikroinstalacji fotowoltaicznej, magazyn\u00f3w ciep\u0142a, system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 oraz magazyn energii elektrycznej. Dotacje si\u0119gaj\u0105 31 tys. z\u0142.  Z od\u015bwie\u017conego \"Mojego pr\u0105du\" skorzystaj\u0105 tak\u017ce w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci, kt\u00f3rzy otrzymali dotacje w poprzednich naborach lub z innych \u017ar\u00f3de\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pod-koniec-roku-drogi-energii-i-metali-sie-rozchodza-8456603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pod koniec roku drogi energii i metali si\u0119 rozchodz\u0105", "date_published": "2022-12-14 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/278e092b803bc4-948-568-217-146-1068-641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla sektora towarowego grudzie\u0144 rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 dwoma\nistotnymi wydarzeniami, w efekcie kt\u00f3rych energia i metale zacz\u0119\u0142y zmierza\u0107 w\nprzeciwnych kierunkach. Ropa naftowa straci\u0142a na warto\u015bci, podczas gdy mied\u017a\nsi\u0119 umocni\u0142a - r\u00f3\u017cnica ta wynika z rozbie\u017cnych oczekiwa\u0144 dotycz\u0105cych wzrostu\ngospodarczego w Chinach i reszcie \u015bwiata.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-w-skandal-korupcyjny-w-PE-moze-byc-zamieszany-Katar-i-Maroko-8456651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: w skandal korupcyjny w PE mo\u017ce by\u0107 zamieszany Katar i Maroko", "date_published": "2022-12-14 13:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/92c003d1ef39fe-945-567-12-110-2436-1462.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski odwo\u0142a\u0142 we wtorek wiceszefow\u0105 PE Ev\u0119 Kaili (Socjali\u015bci i Demokraci) ze stanowiska pod zarzutem korupcji. W tej aferze opr\u00f3cz Greczynki na celowniku \u015bledczych s\u0105 inne osoby, a opr\u00f3cz Kataru zamieszany mo\u017ce by\u0107 jeszcze jeden kraj, najprawdopodobniej Maroko \u2013 opisuje w \u015brod\u0119 portal tygodnika \u201eSpiegel\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjska-inflacja-nieco-spowolnila-8456642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjska inflacja nieco spowolni\u0142a", "date_published": "2022-12-14 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/62b74a4ecc8a85-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost cen w Wielkiej Brytanii spowolni\u0142, co daje nadziej\u0119, \u017ce szczyt inflacyjny ma ona ju\u017c za sob\u0105. Urz\u0105d statystyczny ONS poda\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce roczna stopa inflacji w listopadzie wynios\u0142a 10,7 proc., podczas gdy w pa\u017adzierniku by\u0142o to 11,1 proc.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-deficyt-na-rachunku-biezacym-w-pazdzierniku-wyniosl-2-6-mld-zl-8456627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP: deficyt na rachunku bie\u017c\u0105cym w pa\u017adzierniku wyni\u00f3s\u0142 2,6 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-14 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/6af0742226ab7d-948-568-276-0-1751-1050.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Saldo rachunku bie\u017c\u0105cego w pa\u017adzierniku by\u0142o ujemne i wynios\u0142o 2,6 mld z\u0142. W analogicznym miesi\u0105cu 2021 r. saldo rachunku bie\u017c\u0105cego by\u0142o dodatnie i wynios\u0142o 4,3 mld z\u0142 \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 NBP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundacja-rodzinna-Sejmowa-komisja-za-wiekszoscia-poprawek-8456577.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fundacja rodzinna. Sejmowa komisja za wi\u0119kszo\u015bci\u0105 poprawek", "date_published": "2022-12-14 12:08:00+00:00", "description": "<p>Sejmowa Komisja Gospodarki i Rozwoju pozytywnie zaopiniowa\u0142a 9 z 10 poprawek zg\u0142oszonych do projektu ustawy o fundacji rodzinnej, kt\u00f3re dotycz\u0105 np. tego, by fundacja mog\u0142a by\u0107 tworzona przez osoby prawne oraz tego, by celem takiej fundacji nie by\u0142o unikanie opodatkowania.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tansza-zywnosc-na-Wegrzech-Rzad-przedluzy-limity-cen-8456565.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ta\u0144sza \u017cywno\u015b\u0107 na W\u0119grzech. Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy limity cen", "date_published": "2022-12-14 12:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/a73a954c3cd7d3-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d W\u0119gier przed\u0142u\u017cy\u0142 do ko\u0144ca kwietnia 2023 roku obowi\u0105zuj\u0105ce limity cen na podstawowe produkty spo\u017cywcze - poinformowa\u0142o we wtorek wieczorem ministerstwo rolnictwa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Srodki-z-KPO-pomoglyby-obnizyc-inflacje-pomoglyby-zlotemu-8456539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: \u015arodki z KPO pomog\u0142yby obni\u017cy\u0107 inflacj\u0119, pomog\u0142yby z\u0142otemu", "date_published": "2022-12-14 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/859e988750de1a-945-560-7-14-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodki z KPO sprzyja\u0142yby umocnieniu z\u0142otego, co pomog\u0142oby obni\u017cy\u0107 inflacj\u0119 w Polsce - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w trakcie konferencji prasowej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kobiety-w-biznesie-Tyle-zarabiaja-przedsiebiorczynie-w-Polsce-8456519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kobiety w biznesie. Tyle zarabiaj\u0105 przedsi\u0119biorczynie w Polsce", "date_published": "2022-12-14 11:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/802c5ea22f25d9-948-568-0-147-2808-1684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedna na pi\u0119\u0107 badanych przedsi\u0119biorczy\u0144 osi\u0105ga miesi\u0119czny przych\u00f3d w wysoko\u015bci do 5 tys. z\u0142, z czego 18,4 proc. \u2013 w granicach 1-5 tys. z\u0142. Co trzecia zarabia mi\u0119dzy 5 a 10 tys. z\u0142 - wynika z raportu \"Bizneswoman Roku: zarobki i motywacje polskich przedsi\u0119biorczy\u0144\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przejsciowe-problemy-Binance-Wszystko-przez-ogromny-odplyw-srodkow-8456485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przej\u015bciowe problemy Binance. Wszystko przez ogromny odp\u0142yw \u015brodk\u00f3w", "date_published": "2022-12-14 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/5a7f4b9a1d21e8-948-568-0-152-3465-2079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksza na \u015bwiecie gie\u0142da kryptowalut mierzy\u0142a si\u0119 na pocz\u0105tku tygodnia ze skokowym wzrostem odp\u0142ywu \u015brodk\u00f3w. W tle s\u0105 r\u00f3wnie\u017c medialne doniesienia o prokuratorskim \u015bledztwie wobec gie\u0142dy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-ujawnia-w-jaki-sposob-Rosja-skutecznie-omija-sankcje-8456494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters ujawnia, w jaki spos\u00f3b Rosja skutecznie omija sankcje", "date_published": "2022-12-14 10:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/0562a6644f4f14-948-568-4-134-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od wiosny Kreml skutecznie omija sankcje za wojn\u0119 z Ukrain\u0105, importuj\u0105c na masow\u0105 skal\u0119 zachodnie podzespo\u0142y elektroniczne; komponenty u\u017cywane m.in. w pociskach rakietowych trafiaj\u0105 do Rosji przez firmy zarejestrowane w Turcji i Hongkongu - wynika z dziennikarskiego \u015bledztwa agencji Reutera i brytyjskiego think tanku Royal United Services Institute (RUSI).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Benecki-z-ING-Polska-gospodarka-w-23-moze-urosnac-o-ok-1-proc-8456487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Benecki z ING: Polska gospodarka w '23 mo\u017ce urosn\u0105\u0107 o ok. 1 proc.", "date_published": "2022-12-14 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/f8d1236170df55-908-545-45-0-908-545.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska gospodarka w 2023 r. mo\u017ce urosn\u0105\u0107 o ok. 1 proc. lub nieco poni\u017cej; mimo mo\u017cliwej, technicznej recesji na prze\u0142omie roku, recesja ekonomiczna, z bardziej rozleg\u0142ymi konsekwencjami gospodarczymi, jest raczej mniej prawdopodobna - ocenia g\u0142\u00f3wny ekonomista ING Banku \u015al\u0105skiego, Rafa\u0142 Benecki. Negatywnymi czynnikami dla wzrostu s\u0105 m. in. trudny do powt\u00f3rzenia solidny wk\u0142ad zapas\u00f3w w 2022 r. i szok inflacyjny.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zerowy-VAT-na-zywnosc-dluzej-niz-zapowiadano-Wiceminister-wyjasnia-8456483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 d\u0142u\u017cej ni\u017c zapowiadano? Wiceminister wyja\u015bnia", "date_published": "2022-12-14 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/4c197fba7f696c-948-568-0-26-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przewiduje mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ce zerowa stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107 b\u0119dzie przed\u0142u\u017cona poza pierwsze p\u00f3\u0142rocze 2023 r. - powiedzia\u0142 w Sejmie wiceminister finans\u00f3w, Artur Sobo\u0144.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-freelancerow-w-USA-8456474.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowa liczba freelancer\u00f3w w USA", "date_published": "2022-12-14 10:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/9fdc16d7f6b325-948-568-314-447-3490-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba Amerykan\u00f3w, kt\u00f3rzy w 2022 roku pracowali jako wolni strzelcy, wzros\u0142a do rekordowych 60 mln, czyli 39 proc. wszystkich zatrudnionych w USA - wynika z raportu opublikowanego we wtorek przez Upwork, platform\u0119 z ofertami pracy dla freelancer\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mandaty-za-nieodsniezone-auto-chodnik-dach-8456339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kosztowne nieod\u015bnie\u017canie chodnik\u00f3w, dach\u00f3w i aut. Mandaty posz\u0142y w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-12-14 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/9eaa75c38fd841-948-568-0-173-2570-1541.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 300 z\u0142 za nieod\u015bnie\u017cone reflektory w samochodzie, po 3 tys. z\u0142 za niepozbycie si\u0119 \u015bniegu i lodu z szyb - tyle trzeba zap\u0142aci\u0107 za zimowe lenistwo i nieprzygotowanie auta do bezpiecznej jazdy. Mocno po kieszeni mog\u0105 dosta\u0107 tak\u017ce w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci, je\u015bli nie od\u015bnie\u017c\u0105 przylegaj\u0105cych do nich chodnik\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-8456403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar najta\u0144szy od czerwca. Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian", "date_published": "2022-12-14 08:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/6e4583b033d25f-948-568-27-82-970-582.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przy stabilnych notowaniach kursu euro do z\u0142otego cena\ndolara na polskim rynku walutowym obni\u017cy\u0142a si\u0119 do najni\u017cszego poziomu od\nczerwca.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragiczne-rekordy-57-dziennikarzy-zginelo-w-2022-roku-8456389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tragiczne rekordy. 57 dziennikarzy zgin\u0119\u0142o w 2022 roku", "date_published": "2022-12-14 08:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/a22b9ad33176ed-948-568-24-0-3225-1935.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W mijaj\u0105cym roku pobite zosta\u0142y wszystkie niechlubne rekordy dotycz\u0105ce prze\u015bladowania dziennikarzy - 57 dziennikarzy zgin\u0119\u0142o podczas wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych co oznacza wzrost o niemal 19 proc. w stosunku do roku 2021, 533 jest wi\u0119zionych (wzrost 13 proc.) , a 65 jest zak\u0142adnikami - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 raportu Reporter\u00f3w Bez Granic (RSF).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MON-zapowiada-powstanie-jednostek-wojskowych-w-kolejnych-miastach-8456371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef MON zapowiada powstanie jednostek wojskowych w kolejnych miastach", "date_published": "2022-12-14 08:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/334651b24f93f3-948-568-235-50-1765-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opr\u00f3cz Kolna i Grajewa, jeszcze w kilku miastach w wojew\u00f3dztwie podlaskim powstan\u0105 nowe jednostki wojskowe - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. O szczeg\u00f3\u0142ach nie chcia\u0142 m\u00f3wi\u0107, ale przyzna\u0142, \u017ce jest po rozmowach z w\u0142adzami powiatu siemiatyckiego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lech-Kaczynski-i-Grazyna-Gesicka-Statki-do-przewozu-LNG-otrzymaly-imiona-politykow-PiS-8456350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Lech Kaczy\u0144ski\" i \"Gra\u017cyna G\u0119sicka\". Statki do przewozu LNG otrzyma\u0142y imiona polityk\u00f3w PiS", "date_published": "2022-12-14 07:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/596a7e9b9b2064-948-568-193-33-1497-898.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Imiona \u201eLech Kaczy\u0144ski\u201d oraz \u201eGra\u017cyna G\u0119sicka\u201d uroczy\u015bcie nadano w \u015brod\u0119 dw\u00f3m wyczarterowanym przez PGNiG metanowcom - statkom do transportu skroplonego gazu ziemnego, budowanym w stoczni Hyundai Heavy Industries w Ulsan w Korei Po\u0142udniowej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Umowe-leasingowa-mozna-rozwiazac-wczesniej-niz-po-uplywie-minimum-dwoch-lat-8456317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Umow\u0119 leasingow\u0105 mo\u017cna rozwi\u0105za\u0107 wcze\u015bniej ni\u017c po up\u0142ywie minimum dw\u00f3ch lat", "date_published": "2022-12-14 06:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/56350c16a0e28a-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umow\u0119 leasingu operacyjnego mo\u017cna rozwi\u0105za\u0107 wcze\u015bniej ni\u017c po up\u0142ywie minimalnego okresu dw\u00f3ch lat, bo prawo tego nie zakazuje \u2013 uwa\u017caj\u0105 eksperci rynku wynajmu. Wskazuj\u0105, \u017ce przeszkod\u0105 w skr\u00f3ceniu okresu trwania umowy jest podej\u015bcie leasingodawc\u00f3w, dla kt\u00f3rych d\u0142u\u017csza umowa oznacza wy\u017cszy zysk.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-ukarany-przez-komisje-etyki-za-slowa-o-dawaniu-w-szyje-Rzecznik-PiS-komentuje-8456312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski ukarany przez komisj\u0119 etyki za s\u0142owa o \"dawaniu w szyj\u0119\". Rzecznik PiS komentuje", "date_published": "2022-12-14 06:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/665a541a2e29e7-948-568-0-81-2494-1496.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bardzo dziwi ten po\u015bpiech komisji etyki, je\u015bli chodzi o ukaranie prezesa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, czy w og\u00f3le karanie polityk\u00f3w Zjednoczonej Prawicy. Jest szereg wniosk\u00f3w o ukaranie pos\u0142\u00f3w PO i tam od wielu miesi\u0119cy nie ma \u017cadnej reakcji - powiedzia\u0142 PAP rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek komentuj\u0105c decyzje sejmowej komisji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platnicy-skladek-moga-spodziewac-sie-wiadomosci-od-ZUS-u-Chodzi-o-korekty-dokumentow-rozliczeniowych-8456307.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0142atnicy sk\u0142adek mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 wiadomo\u015bci od ZUS-u. Chodzi o korekty dokument\u00f3w rozliczeniowych", "date_published": "2022-12-14 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/b4c9bba3c28b8c-948-568-0-0-2276-1365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od tego roku obowi\u0105zuj\u0105 nowe terminy, w jakich p\u0142atnicy sk\u0142adek mog\u0105 przekazywa\u0107 korekty dokument\u00f3w rozliczeniowych (ZUS DRA, ZUS RCA, ZUS RSA). ZUS przypomina o tym za po\u015brednictwem Platformy Us\u0142ug Elektronicznych. P\u0142atnicy sk\u0142adek mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 wiadomo\u015bci na swoich profilach na PUE ZUS.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Matki-na-rynku-pracy-Pracujacy-rodzice-wciaz-maja-pod-gorke-8456302.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Matki na rynku pracy. Pracuj\u0105cy rodzice wci\u0105\u017c maj\u0105 pod g\u00f3rk\u0119", "date_published": "2022-12-14 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/e9fc66fa52e6af-948-568-86-0-1825-1095.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracuj\u0105cy rodzice wci\u0105\u017c maj\u0105 w firmach pod g\u00f3rk\u0119 \u2013 wynika z najnowszych bada\u0144. By to naprawi\u0107, konieczna jest g\u0142\u0119boka zmiana kultury organizacyjnej w polskim biznesie \u2013 wynika z bada\u0144 Polskiego Instytutu Ekonomicznego, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Jestem-gotowy-do-debaty-z-Donaldem-Tuskiem-8456294.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Jestem gotowy do debaty z Donaldem Tuskiem", "date_published": "2022-12-14 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/37f3622acb7b2b-945-560-2-8-1116-669.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli trzeba b\u0119dzie, to stan\u0119 do debaty z liderem PO Donaldem Tuskiem \u2013 zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w \u015brodowym \"Super Expressie\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mikroemerytury-dla-przedsiebiorcow-ZUS-wyliczyl-prognoze-przyszlych-swiadczen-8456286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mikroemerytury dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. ZUS wyliczy\u0142 prognoz\u0119 przysz\u0142ych \u015bwiadcze\u0144", "date_published": "2022-12-14 05:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/8e06305518bb9d-932-559-67-2-932-559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecni czterdziestolatkowie prowadz\u0105cy firmy w momencie zako\u0144czenia aktywno\u015bci zawodowej mog\u0105 liczy\u0107 co najwy\u017cej na minimalne emerytury z ZUS \u2013 pisze w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czym-jest-konto-maklerskie-jak-je-wybrac-jak-porownac-Poradnik-poczatkujacych-8449652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak(ie) wybra\u0107 konto maklerskie? To wa\u017cny pocz\u0105tek inwestycyjnej drogi", "date_published": "2022-12-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/773f2b59662568-948-568-0-52-3001-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Otwarcie konta maklerskiego to pierwszy krok do tego, \u017ceby zacz\u0105\u0107 inwestowa\u0107 na gie\u0142dzie. Darmowy rachunek to obecnie standard, ale kilkaset z\u0142otych rocznie trzeba np. p\u0142aci\u0107 za dost\u0119p do pakietu rzeczywistych notowa\u0144. Przedstawiamy najwa\u017cniejsze kwestie dotycz\u0105ce wyboru konta i op\u0142at, na kt\u00f3re zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 by nie ponosi\u0107 niepotrzebnych koszt\u00f3w.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lojalnosc-w-banku-nie-poplaca-Standardowe-stawki-na-kontach-oszczednosciowych-sa-smieszne-8455754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lojalno\u015b\u0107 w banku nie pop\u0142aca. Standardowe stawki na kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych s\u0105 \u015bmieszne", "date_published": "2022-12-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/0585a4d273b288-948-568-0-299-4610-2765.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na stawk\u0119 rz\u0119du 7-8 proc. na\nkoncie oszcz\u0119dno\u015bciowym mog\u0105 liczy\u0107 z regu\u0142y nowi klienci lub osoby, kt\u00f3re\nwp\u0142ac\u0105 nowe \u015brodki. Instytucje nie s\u0105 jednak \u0142askawe dla \u201estarych\u201d\nklient\u00f3w, kt\u00f3rzy nie wp\u0142acaj\u0105 nowych oszcz\u0119dno\u015bci na rachunki. Standardowe\noprocentowanie w wielu bankach wynosi zaledwie 0,5-2 proc.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-bezplatnych-badan-profilaktycznych-w-ramach-medycyny-pracy-8455831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Medycyna pracy zamiast POZ? Pracodawcy zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej", "date_published": "2022-12-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/e5351070ae4d5d-948-568-50-25-2445-1467.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku\nprzysz\u0142ego roku osoby zatrudnione na etacie b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z bada\u0144\nprofilaktycznych w ramach medycyny pracy. Umo\u017cliwi to znacznie szybsze\nwykrywanie wielu chor\u00f3b, co pozwoli na ich skuteczniejsze leczenie. Jednak dla\npracodawc\u00f3w oznacza to dodatkowe koszty.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Polski-przebija-trzy-biliony-zlotych-Inflacyjna-anihilacja-dlugu-8455656.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKB Polski przebija trzy biliony z\u0142otych. Inflacyjna anihilacja d\u0142ugu", "date_published": "2022-12-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/d85b726ea917fe-948-568-0-230-3920-2351.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szybki realny wzrost gospodarczy w warunkach bardzo wysokiej inflacji \npompuje PKB Polski. Z szacunk\u00f3w Bankier.pl wynika, \u017ce przekracza on 3 \nbiliony z\u0142otych. Nominalna wielko\u015b\u0107 gospodarki jest punktem odniesienia \ndla istotnych wielko\u015bci, np. zad\u0142u\u017cenia pa\u0144stwa. \"Po covidowym wzro\u015bcie \nd\u0142ugu publicznego w Polsce nie ma ju\u017c \u015bladu\" - komentuj\u0105 analitycy Banku\n Pekao.</p>", "persistent": false}], "source url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "source title": "Bankier"}