{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gotowosc-operacyjna-bundeswehry-raport-nie-pozostawia-zludze,nId,6473090", "title": "Gotowo\u015b\u0107 operacyjna Bundeswehry. Raport nie pozostawia z\u0142udze\u0144", "date_published": "2022-12-14 22:50:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gotowosc-operacyjna-bundeswehry-raport-nie-pozostawia-zludze,nId,6473090\"><img align=\"left\" alt=\"Gotowo\u015b\u0107 operacyjna Bundeswehry. Raport nie pozostawia z\u0142udze\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/gotowosc-operacyjna-bundeswehry-raport-nie-pozostawia-zludze/000779H44P80BKWW-C321.jpg\" /></a>Federalne ministerstwo obrony potwierdzi\u0142o brak gotowo\u015bci operacyjnej wojsk - wynika z poufnego dokumentu, do kt\u00f3rego dotar\u0142 dziennik &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; (SZ). Wed\u0142ug publikacji Bundeswehrze jest w tym momencie trudno wywi\u0105za\u0107 si\u0119 nawet ze zobowi\u0105za\u0144 mi\u0119dzynarodowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-uznal-rosje-za-panstwo-sponsorujace-terroryzm-z-poprawk,nId,6472745", "title": "Sejm uzna\u0142 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm. Z poprawk\u0105 o Smole\u0144sku", "date_published": "2022-12-14 20:17:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-uznal-rosje-za-panstwo-sponsorujace-terroryzm-z-poprawk,nId,6472745\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm uzna\u0142 Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm. Z poprawk\u0105 o Smole\u0144sku\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-uznal-rosje-za-panstwo-sponsorujace-terroryzm-z-poprawk/000G848QXIOVC6UP-C321.jpg\" /></a>Sejm w \u015brod\u0119 ponownie g\u0142osowa\u0142 ws. uchwa\u0142y uznaj\u0105cej Rosj\u0119 za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm. Tym razem uchwa\u0142\u0119 przyj\u0119to z poprawk\u0105 dotycz\u0105c\u0105 katastrofy smole\u0144skiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-drogowy-paraliz-w-malopolsce-intensywnie-pada-snieg,nId,6473043", "title": "Drogowy parali\u017c w Ma\u0142opolsce. Intensywnie pada \u015bnieg", "date_published": "2022-12-14 20:04:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-drogowy-paraliz-w-malopolsce-intensywnie-pada-snieg,nId,6473043\"><img align=\"left\" alt=\"Drogowy parali\u017c w Ma\u0142opolsce. Intensywnie pada \u015bnieg\" src=\"https://i.iplsc.com/drogowy-paraliz-w-malopolsce-intensywnie-pada-snieg/000GHN60GJAS8R49-C321.jpg\" /></a>\u015anie\u017cyce parali\u017cuj\u0105 ruch na drogach w Ma\u0142opolsce. Samochody ci\u0119\u017carowe nie daj\u0105 rady podje\u017cd\u017ca\u0107 na wzniesienia i blokuj\u0105 jezdnie. Sytuacja wygl\u0105da \u017ale, mimo \u017ce drogowcy zaanga\u017cowali do od\u015bnie\u017cania wszystkie si\u0142y w regionie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-prezenty-dla-bylego-wloskiego-europosla-w-tle-pol,nId,6473040", "title": "Tajemnicze prezenty dla by\u0142ego w\u0142oskiego europos\u0142a. W tle polski \u015blad", "date_published": "2022-12-14 20:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-prezenty-dla-bylego-wloskiego-europosla-w-tle-pol,nId,6473040\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze prezenty dla by\u0142ego w\u0142oskiego europos\u0142a. W tle polski \u015blad\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-prezenty-dla-bylego-wloskiego-europosla-w-tle-pol/000GHN2AQ37SEM03-C321.jpg\" /></a>By\u0142y w\u0142oski eurodeputowany Pier Antonio Panzeri, aresztowany w zwi\u0105zku z zarzutami korupcji, kt\u00f3re wstrz\u0105sn\u0119\u0142y Parlamentem Europejskim, otrzymywa\u0142 mi\u0119dzy innymi &quot;prezenty&quot; z Maroka poprzez ambasadora tego kraju w Polsce Abderrahima Atmouna - podaj\u0105 w\u0142oskie media, w tym telewizja RAI za \u015bledczymi z Belgii, prowadz\u0105cymi dochodzenie w sprawie tego skandalu. Pisze o tym r\u00f3wnie\u017c portal Politico.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premia-remontowa-na-nowych-zasadach-od-1-grudnia-co-sie-zmie,nId,6472558", "title": "Premia remontowa na nowych zasadach od 1 grudnia. Co si\u0119 zmieni\u0142o?", "date_published": "2022-12-14 19:52:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premia-remontowa-na-nowych-zasadach-od-1-grudnia-co-sie-zmie,nId,6472558\"><img align=\"left\" alt=\"Premia remontowa na nowych zasadach od 1 grudnia. Co si\u0119 zmieni\u0142o?\" src=\"https://i.iplsc.com/premia-remontowa-na-nowych-zasadach-od-1-grudnia-co-sie-zmie/000CP76D7MHJATC8-C321.jpg\" /></a>Od 1 grudnia 2022 roku wesz\u0142y w \u017cycie zmiany dotycz\u0105ce premii remontowej. Co zmieni\u0142o si\u0119 w przepisach i kto mo\u017ce liczy\u0107 na wsparcie w postaci pieni\u0119dzy na popraw\u0119 warunk\u00f3w mieszkaniowych? Ile wynios\u0105 dotacje? Na czym polega premia remontowa? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-w-sejmie-zaslabla-poslanka,nId,6473019", "title": "Incydent w Sejmie. Zas\u0142ab\u0142a pos\u0142anka", "date_published": "2022-12-14 19:45:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-w-sejmie-zaslabla-poslanka,nId,6473019\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent w Sejmie. Zas\u0142ab\u0142a pos\u0142anka\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-w-sejmie-zaslabla-poslanka/000GHMXUQBBL5W62-C321.jpg\" /></a>Podczas \u015brodowego bloku g\u0142osowa\u0144 dosz\u0142o do incydentu w Sejmie. Zas\u0142ab\u0142a jedna z pos\u0142anek. Marsza\u0142ek El\u017cbieta Witek natychmiast wezwa\u0142a s\u0142u\u017cby medyczne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-nie-poprze-projektu-o-sadzie-najwyzszym,nId,6473016", "title": "Solidarna Polska nie poprze projektu o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2022-12-14 19:18:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-nie-poprze-projektu-o-sadzie-najwyzszym,nId,6473016\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska nie poprze projektu o S\u0105dzie Najwy\u017cszym\" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-nie-poprze-projektu-o-sadzie-najwyzszym/000GHMXO91DT0IKD-C321.jpg\" /></a>Solidarna Polska b\u0119dzie przeciwna projektowi nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister sprawiedliwo\u015bci i polityk Solidarnej Polski Sebastian Kaleta. Doda\u0142, \u017ce proponowane rozwi\u0105zania m.in. mog\u0105 doprowadzi\u0107 do &quot;anarchii w polskim s\u0105downictwie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mroz-potrzyma-do-niedzieli-szansa-na-biale-swieta,nId,6473000", "title": "Mr\u00f3z potrzyma do niedzieli. Szansa na bia\u0142e \u015bwi\u0119ta", "date_published": "2022-12-14 18:54:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mroz-potrzyma-do-niedzieli-szansa-na-biale-swieta,nId,6473000\"><img align=\"left\" alt=\"Mr\u00f3z potrzyma do niedzieli. Szansa na bia\u0142e \u015bwi\u0119ta\" src=\"https://i.iplsc.com/mroz-potrzyma-do-niedzieli-szansa-na-biale-swieta/000GHMTH6KC00280-C321.jpg\" /></a>Mrozy nie ust\u0119puj\u0105 i potrzymaj\u0105 do niedzieli. - Potem czeka nas szybie ocieplenie, topniej\u0105cy \u015bnieg sprawi przyrost w\u00f3d w rzekach, co grozi podtopieniami - m\u00f3wi rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski. Jak jednak przyznaje, jest szansa na bia\u0142e \u015bwi\u0119ta na wschodzie i po\u0142udniu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-przygotowuja-nowe-wsparcie-dla-ukrainy-chodzi-o-obrone-p,nId,6472994", "title": "USA przygotowuj\u0105 nowe wsparcie dla Ukrainy. Chodzi o obron\u0119 powietrzn\u0105", "date_published": "2022-12-14 18:45:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-przygotowuja-nowe-wsparcie-dla-ukrainy-chodzi-o-obrone-p,nId,6472994\"><img align=\"left\" alt=\"USA przygotowuj\u0105 nowe wsparcie dla Ukrainy. Chodzi o obron\u0119 powietrzn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-przygotowuja-nowe-wsparcie-dla-ukrainy-chodzi-o-obrone-p/000GHMS4XPRQDOCL-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce ameryka\u0144ska administracja przygotowuje kolejny pakiet wsparcia dla walcz\u0105cej z naje\u017ad\u017ac\u0105 Ukrainy. Bia\u0142y Dom chce skupi\u0107 si\u0119 na wzmocnieniu ukrai\u0144skiej obrony powietrznej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-bada-sprawe-zachowania-ksiedza-na-lekcji-w-makow,nId,6472978", "title": "Prokuratura bada spraw\u0119 zachowania ksi\u0119dza na lekcji w Makowie Mazowieckim", "date_published": "2022-12-14 18:17:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-bada-sprawe-zachowania-ksiedza-na-lekcji-w-makow,nId,6472978\"><img align=\"left\" alt=\"Prokuratura bada spraw\u0119 zachowania ksi\u0119dza na lekcji w Makowie Mazowieckim\" src=\"https://i.iplsc.com/prokuratura-bada-sprawe-zachowania-ksiedza-na-lekcji-w-makow/000GHMNSW4SO14GX-C321.jpg\" /></a>Prokuratura zaj\u0119\u0142a si\u0119 spraw\u0105 ksi\u0119dza, kt\u00f3ry na lekcji w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w Makowie Mazowieckim mia\u0142 przytrzymywa\u0107 g\u0142ow\u0119 ucznia do blatu \u0142awki i wykr\u0119ca\u0107 r\u0119ce. Dochodzenie dotyczy naruszenia nietykalno\u015bci cielesnej 15-letniego ch\u0142opca.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-twierdzi-ze-rosja-potrzebuje-szansy-media-niebezpiecz,nId,6472973", "title": "Scholz twierdzi, \u017ce Rosja potrzebuje szansy. Media: Niebezpieczny sygna\u0142", "date_published": "2022-12-14 18:09:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-twierdzi-ze-rosja-potrzebuje-szansy-media-niebezpiecz,nId,6472973\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz twierdzi, \u017ce Rosja potrzebuje szansy. Media: Niebezpieczny sygna\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-twierdzi-ze-rosja-potrzebuje-szansy-media-niebezpiecz/000GHMN4I7EG30UA-C321.jpg\" /></a>Olaf Scholz zapowiedzia\u0142, \u017ce Rosja potrzebuje szansy, a po wojnie mo\u017cliwa b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142praca gospodarcza z tym krajem. Tygodnik &quot;Focus Online&quot; uwa\u017ca to za niebezpieczny sygna\u0142. &quot;Jego s\u0142owa \u015bwiadcz\u0105 o tym, \u017ce kanclerz trzyma dla Rosji otwart\u0105 furtk\u0119&quot; - wskazano.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wielka-awaria-wodociagu-w-goczalkowicach-zdroju-zalane-poses,nId,6472956", "title": "Wielka awaria wodoci\u0105gu w Gocza\u0142kowicach-Zdroju. Zalane posesje", "date_published": "2022-12-14 17:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wielka-awaria-wodociagu-w-goczalkowicach-zdroju-zalane-poses,nId,6472956\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka awaria wodoci\u0105gu w Gocza\u0142kowicach-Zdroju. Zalane posesje\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-awaria-wodociagu-w-goczalkowicach-zdroju-zalane-poses/000GHMOQ238VSELS-C321.jpg\" /></a>Powa\u017cna awaria wodoci\u0105gu w Gocza\u0142kowicach-Zdroju (\u015al\u0105skie). Ruroci\u0105g, kt\u00f3ry uleg\u0142 uszkodzeniu, transportowa\u0142 wod\u0119 z Cza\u0144ca do zak\u0142adu uzdatniania wody &quot;Gocza\u0142kowice&quot;. Zalane s\u0105 liczne posesje. - \u015arodkiem so\u0142ectwa p\u0142ynie ogromna rzeka - powiedzia\u0142 stra\u017cak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-rzecznik-praw-czlowieka-rosjanie-tworzyli-katownie,nId,6472945", "title": "Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka: Rosjanie tworzyli katownie dla dzieci", "date_published": "2022-12-14 17:26:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-rzecznik-praw-czlowieka-rosjanie-tworzyli-katownie,nId,6472945\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka: Rosjanie tworzyli katownie dla dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-rzecznik-praw-czlowieka-rosjanie-tworzyli-katownie/000GHMH08Q226MMC-C321.jpg\" /></a>W obwodzie charkowskim oraz w Chersoniu istnia\u0142y katownie dla dzieci. Rosyjscy \u017co\u0142nierze przetrzymywali tam ma\u0142oletnich. Jeden z ch\u0142opc\u00f3w sp\u0119dzi\u0142 w takim miejscu trzy miesi\u0105ce. O sprawie poinformowa\u0142 rzecznik praw cz\u0142owieka Ukrainy Dmytro \u0141ubinec.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-nowicki-spoczal-na-cmentarzu-w-kowalu-aktora-zegnaly-tlu,nId,6472782", "title": "Jan Nowicki spocz\u0105\u0142 na cmentarzu w Kowalu. Aktora \u017cegna\u0142y t\u0142umy", "date_published": "2022-12-14 16:48:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-nowicki-spoczal-na-cmentarzu-w-kowalu-aktora-zegnaly-tlu,nId,6472782\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Nowicki spocz\u0105\u0142 na cmentarzu w Kowalu. Aktora \u017cegna\u0142y t\u0142umy\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-nowicki-spoczal-na-cmentarzu-w-kowalu-aktora-zegnaly-tlu/000GHM2TB6W3N196-C321.jpg\" /></a>Wybitny aktor Jan Nowicki spocz\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 na cmentarzu w rodzinnym Kowalu (kujawsko-pomorskie). Artyst\u0119 \u017cegna\u0142a rodzina, przyjaciele, aktorzy, re\u017cyserzy, gwiazdy telewizji i teatru oraz t\u0142umy mieszka\u0144c\u00f3w miasta i okolic. Na mszy pojawili m.in. aktorzy Jerzy Fedorowicz, Andrzej Grabowski, Daniel Olbrychski, Maciej Stuhr, Bartosz Opania i Marek Kondrat, a tak\u017ce gwiazdy telewizji m.in. Kuba Wojew\u00f3dzki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-chce-walczyc-z-dywersja-wprowadza-kare-dozywocia,nId,6472774", "title": "Rosja chce walczy\u0107 z dywersj\u0105. Wprowadza kar\u0119 do\u017cywocia", "date_published": "2022-12-14 16:36:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-chce-walczyc-z-dywersja-wprowadza-kare-dozywocia,nId,6472774\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja chce walczy\u0107 z dywersj\u0105. Wprowadza kar\u0119 do\u017cywocia\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-chce-walczyc-z-dywersja-wprowadza-kare-dozywocia/000GHM03FPBD0WK2-C321.jpg\" /></a>Duma Pa\u0144stwowa przyj\u0119\u0142a ustaw\u0119 zaostrzaj\u0105c\u0105 kary za dywersj\u0119. Namawianie do dywersji oraz jej finansowanie, mo\u017ce w Rosji sko\u0144czy\u0107 si\u0119 kar\u0105 do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nastroje-spoleczne-sondaz-70-proc-pesymistow-15-proc-optymis,nId,6472772", "title": "Nastroje spo\u0142eczne. Sonda\u017c: 70 proc. pesymist\u00f3w, 15 proc. optymist\u00f3w", "date_published": "2022-12-14 16:29:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nastroje-spoleczne-sondaz-70-proc-pesymistow-15-proc-optymis,nId,6472772\"><img align=\"left\" alt=\"Nastroje spo\u0142eczne. Sonda\u017c: 70 proc. pesymist\u00f3w, 15 proc. optymist\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nastroje-spoleczne-sondaz-70-proc-pesymistow-15-proc-optymis/0009F6PUVSDF34A6-C321.jpg\" /></a>70 proc. respondent\u00f3w jest zdania, \u017ce sprawy w naszym kraju zmierzaj\u0105 w z\u0142ym kierunku; 15 proc. pozytywnie ocenia ich kierunek, a 15 proc. nie ma zdania na ten temat - wynika z grudniowego sonda\u017cu Kantar Public. 76 proc. badanych pesymistycznie ocenia stan polskiej gospodarki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-ukrainska-armia-obrala-za-cel-brame-do-krymu,nId,6472754", "title": "\"NYT\": Ukrai\u0144ska armia obra\u0142a za cel \"bram\u0119 do Krymu\"", "date_published": "2022-12-14 16:26:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-ukrainska-armia-obrala-za-cel-brame-do-krymu,nId,6472754\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;NYT&quot;: Ukrai\u0144ska armia obra\u0142a za cel &quot;bram\u0119 do Krymu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nyt-ukrainska-armia-obrala-za-cel-brame-do-krymu/000GHLUVR5HYDYPO-C321.jpg\" /></a>Coraz wi\u0119cej sygna\u0142\u00f3w \u015bwiadczy o tym, \u017ce Ukraina planuje przeprowadzi\u0107 ofensyw\u0119 na Melitopol i wyprze\u0107 z niego rosyjskich \u017co\u0142nierzy - pisze dziennik &quot;New York Times&quot;. Miasto jest wa\u017cnym szlakiem komunikacyjny nazywanym &quot;bram\u0105 na Krym&quot;. - Sukces Kijowa m\u00f3g\u0142by doprowadzi\u0107 do prze\u0142omu w wojnie - uwa\u017ca kmdr por. rez. Maksymilian Dura, ekspert Defence24.pl.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marija-zacharowa-zniesmaczona-zmiana-u-kanadyjskich-lyzwiarz,nId,6472744", "title": "Marija Zacharowa zniesmaczona zmian\u0105 u kanadyjskich \u0142y\u017cwiarzy. \"To szalone\"", "date_published": "2022-12-14 16:14:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marija-zacharowa-zniesmaczona-zmiana-u-kanadyjskich-lyzwiarz,nId,6472744\"><img align=\"left\" alt=\"Marija Zacharowa zniesmaczona zmian\u0105 u kanadyjskich \u0142y\u017cwiarzy. &quot;To szalone&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/marija-zacharowa-zniesmaczona-zmiana-u-kanadyjskich-lyzwiarz/000GHLVDFU2RLR21-C321.jpg\" /></a>Rzeczniczka rosyjskiego MSZ przyzwyczai\u0142a do swoich ekscentrycznych wypowiedzi. Tym razem Marija Zacharowa wyrazi\u0142a swoje oburzenie na zmiany w Kanadzie. Sprawa nie dotyczy jednak \u015bwiata polityki, a sportu. Rzeczniczce rosyjskiej dyplomacji nie podoba si\u0119 nowa definicja pary w \u0142y\u017cwiarstwie figurowym. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-gry-o-pieniadze-z-kpo-czyli-poprawki-niemile-widziane,nId,6472727", "title": "Kulisy gry o pieni\u0105dze z KPO, czyli poprawki niemile widziane", "date_published": "2022-12-14 16:05:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-gry-o-pieniadze-z-kpo-czyli-poprawki-niemile-widziane,nId,6472727\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy gry o pieni\u0105dze z KPO, czyli poprawki niemile widziane\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-gry-o-pieniadze-z-kpo-czyli-poprawki-niemile-widziane/000GHLRY04MRYL4P-C321.jpg\" /></a>PiS negocjuje z przedstawicielami opozycji. Pow\u00f3d? Pieni\u0105dze z Krajowego Planu Odbudowy. &quot;Kapitulacja&quot;, &quot;zmiana narracji&quot; i &quot;eliminacja Ziobry&quot; - tak o nowej ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym m\u00f3wi\u0105 politycy opozycji. Ziobry\u015bci s\u0105 zaskoczeni obrotem spraw i grzmi\u0105: &quot;To prezydent chcia\u0142 doprowadzi\u0107 do kompromisu, a z\u0142amano mu kr\u0119gos\u0142up i go upokorzono&quot;. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, Bruksela oczekuje, \u017ce tym razem ustawa przejdzie bez poprawek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-kryteria-na-maturze-z-polskiego-nauczycielka-30-50-proc,nId,6472649", "title": "Nowe kryteria na maturze z polskiego. Nauczycielka: 30-50 proc. uczni\u00f3w mo\u017ce nie zda\u0107", "date_published": "2022-12-14 15:08:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-kryteria-na-maturze-z-polskiego-nauczycielka-30-50-proc,nId,6472649\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe kryteria na maturze z polskiego. Nauczycielka: 30-50 proc. uczni\u00f3w mo\u017ce nie zda\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-kryteria-na-maturze-z-polskiego-nauczycielka-30-50-proc/000GHKHSELUEIDCN-C321.jpg\" /></a>Skrupulatne karanie za ka\u017cdy, nawet najdrobniejszy b\u0142\u0105d, promowanie schematycznego my\u015blenia i sprytu na granicy cwaniactwa, niesp\u00f3jne kryteria - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 zarzut\u00f3w polonist\u00f3w wobec nowych zasad oceniania matur z j\u0119zyka polskiego. - Mam obawy, \u017ce 30-50 proc. maturzyst\u00f3w mo\u017ce tej matury nie zda\u0107 - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 nauczycielka Aleksandra Korczak. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-wloch-stanela-w-obronie-polski-stale-slysze-ciosy,nId,6472680", "title": "Premier W\u0142och stan\u0119\u0142a w obronie Polski. \"Stale s\u0142ysz\u0119 ciosy\"", "date_published": "2022-12-14 14:44:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-wloch-stanela-w-obronie-polski-stale-slysze-ciosy,nId,6472680\"><img align=\"left\" alt=\"Premier W\u0142och stan\u0119\u0142a w obronie Polski. &quot;Stale s\u0142ysz\u0119 ciosy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wloch-stanela-w-obronie-polski-stale-slysze-ciosy/000GHL5OQ37R7SCB-C321.jpg\" /></a>- Jaki sygna\u0142 wysy\u0142amy do Rosji m\u00f3wi\u0105c, \u017ce Polska nie jest naszym przyjacielem? - pyta\u0142a podczas dyskusji w Senacie premier W\u0142och Giorgia Meloni. - Stale s\u0142ysz\u0119 ciosy wymierzone w Polsk\u0119 - doda\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedziela-handlowa-18-grudnia-jak-beda-otwarte-sklepy,nId,6472588", "title": "Niedziela handlowa 18 grudnia. Jak b\u0119d\u0105 otwarte sklepy?", "date_published": "2022-12-14 14:41:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedziela-handlowa-18-grudnia-jak-beda-otwarte-sklepy,nId,6472588\"><img align=\"left\" alt=\"Niedziela handlowa 18 grudnia. Jak b\u0119d\u0105 otwarte sklepy?\" src=\"https://i.iplsc.com/niedziela-handlowa-18-grudnia-jak-beda-otwarte-sklepy/000GHK2B2YQSTP5K-C321.jpg\" /></a>18 grudnia wypada ostatnia niedziela handlowa w tym roku. Wiele sklep\u00f3w tego dnia b\u0119dzie otwartych, jednak w innych godzinach ni\u017c zazwyczaj. Sprawd\u017a, gdzie zrobisz przed\u015bwi\u0105teczne zakupy i w jakich godzinach mo\u017cna odwiedzi\u0107 poszczeg\u00f3lne sklepy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzadko-spotykany-rosyjski-samolot-zauwazony-na-bialorusi,nId,6472654", "title": "Rzadko spotykany rosyjski samolot zauwa\u017cony na Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-12-14 14:32:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzadko-spotykany-rosyjski-samolot-zauwazony-na-bialorusi,nId,6472654\"><img align=\"left\" alt=\"Rzadko spotykany rosyjski samolot zauwa\u017cony na Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/rzadko-spotykany-rosyjski-samolot-zauwazony-na-bialorusi/000GHKIU59UK9K51-C321.jpg\" /></a>W bazie lotniczej w pobli\u017cu Mi\u0144ska wyl\u0105dowa\u0142 rzadko spotykany rosyjski samolot walki elektronicznej i wczesnego ostrzegania. Mo\u017ce on wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z my\u015bliwcami przez wskazywanie im danych do atakowania cel\u00f3w. U\u017cywany jest te\u017c do wykrywania nisko lec\u0105cych cel\u00f3w. Na Bia\u0142orusi samolot by\u0142 ostatnio w lutym, gdy W\u0142adimir Putin zdecydowa\u0142 si\u0119 na rozpocz\u0119cie wojny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maseczki-w-szpitalach-i-aptekach-zostana-rzad-przedluzy-obow,nId,6472667", "title": "Maseczki w szpitalach i aptekach zostan\u0105. Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy obowi\u0105zek", "date_published": "2022-12-14 14:29:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maseczki-w-szpitalach-i-aptekach-zostana-rzad-przedluzy-obow,nId,6472667\"><img align=\"left\" alt=\"Maseczki w szpitalach i aptekach zostan\u0105. Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy obowi\u0105zek\" src=\"https://i.iplsc.com/maseczki-w-szpitalach-i-aptekach-zostana-rzad-przedluzy-obow/000A12KMNY003G2W-C321.jpg\" /></a>Aktualne ograniczenia epidemiczne dotycz\u0105ce mi\u0119dzy innymi noszenia maseczek w szpitalach i aptekach zostan\u0105 przed\u0142u\u017cone. Obowi\u0105zek zakrywania nosa i ust w tych miejscach ma funkcjonowa\u0107 do 31 marca 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maski-w-szpitalach-i-aptekach-zostana-rzad-przedluzy-obowiaz,nId,6472667", "title": "Maski w szpitalach i aptekach zostan\u0105. Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy obowi\u0105zek", "date_published": "2022-12-14 14:29:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maski-w-szpitalach-i-aptekach-zostana-rzad-przedluzy-obowiaz,nId,6472667\"><img align=\"left\" alt=\"Maski w szpitalach i aptekach zostan\u0105. Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy obowi\u0105zek\" src=\"https://i.iplsc.com/maski-w-szpitalach-i-aptekach-zostana-rzad-przedluzy-obowiaz/000A12KMNY003G2W-C321.jpg\" /></a>Aktualne ograniczenia epidemiczne dotycz\u0105ce mi\u0119dzy innymi noszenia masek w szpitalach i aptekach zostan\u0105 przed\u0142u\u017cone. Obowi\u0105zek zakrywania nosa i ust w tych miejscach ma funkcjonowa\u0107 do 31 marca 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wisznice-ksiadz-uniewinniony-od-zarzutu-znecania-sie-nad-12-,nId,6472666", "title": "Wisznice: Ksi\u0105dz uniewinniony od zarzutu zn\u0119cania si\u0119 nad 12-latkiem", "date_published": "2022-12-14 14:28:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wisznice-ksiadz-uniewinniony-od-zarzutu-znecania-sie-nad-12-,nId,6472666\"><img align=\"left\" alt=\"Wisznice: Ksi\u0105dz uniewinniony od zarzutu zn\u0119cania si\u0119 nad 12-latkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/wisznice-ksiadz-uniewinniony-od-zarzutu-znecania-sie-nad-12/000GHBFSRH447R7R-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz katecheta z gminy Wisznice (Lubelszczyzna) zosta\u0142 uniewinniony od zarzutu zn\u0119cania si\u0119 nad 12-letnim uczniem. S\u0105d Rejonowy w Bia\u0142ej Podlaskiej umorzy\u0142 r\u00f3wnie\u017c post\u0119powanie dotycz\u0105ce uderzenia 11-latka podr\u0119cznikiem do religii, czego tak\u017ce mia\u0142 si\u0119 dopu\u015bci\u0107 ten sam ksi\u0105dz. Obro\u0144cy oskar\u017conego i prokuratura z\u0142o\u017cyli wnioski o uzasadnienie wyroku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-nalot-na-mieszkania-z-pracownikami-z-polski-i-rumun,nId,6472632", "title": "Holandia: Nalot na mieszkania z pracownikami z Polski i Rumunii", "date_published": "2022-12-14 13:52:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-nalot-na-mieszkania-z-pracownikami-z-polski-i-rumun,nId,6472632\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Nalot na mieszkania z pracownikami z Polski i Rumunii\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-nalot-na-mieszkania-z-pracownikami-z-polski-i-rumun/000GHKCD2G49WSA0-C321.jpg\" /></a>Policja niemiecka przeprowadzi\u0142a we wtorek nalot na mieszkania w okolicach holenderskich miast Roermond i Venlo, w kt\u00f3rych mieszkali pracownicy tymczasowi z Polski i Rumunii - informuje portal NOS. - By\u0142a to akcja przeciwko agencjom zatrudniania, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 swoich pracownik\u00f3w i umieszczaj\u0105 ich w nieludzkich warunkach - przekaza\u0142 Karl-Josef Laumann, minister spraw spo\u0142ecznych Nadrenii P\u00f3\u0142nocnej-Westfalii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wizyta-u-stylistki-paznokci-zakonczyla-sie-operacja-48-latka,nId,6472626", "title": "Wizyta u stylistki paznokci zako\u0144czy\u0142a si\u0119 operacj\u0105. 48-latka sk\u0142ada pozew", "date_published": "2022-12-14 13:47:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wizyta-u-stylistki-paznokci-zakonczyla-sie-operacja-48-latka,nId,6472626\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta u stylistki paznokci zako\u0144czy\u0142a si\u0119 operacj\u0105. 48-latka sk\u0142ada pozew\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-u-stylistki-paznokci-zakonczyla-sie-operacja-48-latka/000GHKC72O864338-C321.jpg\" /></a>Australijskie media opisuj\u0105 przypadek 48-latki z Perth, kt\u00f3ra z powodu z pozoru zwyczajnej wizyty w salonie paznokci, nabawi\u0142a si\u0119 powa\u017cnych powik\u0142a\u0144 zdrowotnych. Teraz zapowiada pozew.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mroz-w-polsce-zamosc-biegunem-zimna,nId,6472600", "title": "Mr\u00f3z w Polsce. Zamo\u015b\u0107 biegunem zimna", "date_published": "2022-12-14 13:25:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mroz-w-polsce-zamosc-biegunem-zimna,nId,6472600\"><img align=\"left\" alt=\"Mr\u00f3z w Polsce. Zamo\u015b\u0107 biegunem zimna\" src=\"https://i.iplsc.com/mroz-w-polsce-zamosc-biegunem-zimna/000GHK5IRG0N9C00-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 rano najzimniej by\u0142o w Zamo\u015bciu. Tam termometry pokaza\u0142y \u201317 st. C. Najcieplej by\u0142o na Helu, ale te\u017c poni\u017cej zera - poinformowa\u0142 IMGW w \u015brod\u0119 na Twitterze. R\u00f3wnie\u017c po po\u0142udniu b\u0119dzie mro\u017ano w ca\u0142ym kraju. Na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie temperatura wyniesie minus 8 stopni, a w nocy minus 16. Oko\u0142o 4 cm \u015bniegu spadnie na \u015al\u0105sku i Opolszczy\u017anie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-do-morawieckiego-ws-pieniedzy-kpo-nie-zepsujcie-tego-po,nId,6472562", "title": "Tusk do Morawieckiego ws. pieni\u0119dzy KPO: Nie zepsujcie tego po raz kolejny", "date_published": "2022-12-14 13:20:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-do-morawieckiego-ws-pieniedzy-kpo-nie-zepsujcie-tego-po,nId,6472562\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk do Morawieckiego ws. pieni\u0119dzy KPO: Nie zepsujcie tego po raz kolejny\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-do-morawieckiego-ws-pieniedzy-kpo-nie-zepsujcie-tego-po/00099D4EGKFH6DEU-C321.jpg\" /></a>- G\u0142upota kosztuje. Niestety to jest tak, \u017ce ona kosztuje nas wszystkich bardzo du\u017co pieni\u0119dzy. Dlatego nie warto marnowa\u0107 \u017cadnej okazji, \u017ceby ten stan rzeczy naprawi\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 Donald Tusk. - Mog\u0119 dzisiaj tylko taki serdeczny apel do premiera Morawieckiego i do rz\u0105dz\u0105cych wystosowa\u0107: nie zepsujcie tego po raz kolejny - stwierdzi\u0142, odnosz\u0105c si\u0119 do kwestii zmian w ustawie o SN, kt\u00f3re maj\u0105 odblokowa\u0107 pieni\u0105dze na KPO.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nieoficjalnie-pierwsze-zatrzymania-ws-zaginiecia-iwony-wiecz,nId,6472584", "title": "Nieoficjalnie: Pierwsze zatrzymania ws. zagini\u0119cia Iwony Wieczorek", "date_published": "2022-12-14 13:08:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nieoficjalnie-pierwsze-zatrzymania-ws-zaginiecia-iwony-wiecz,nId,6472584\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Pierwsze zatrzymania ws. zagini\u0119cia Iwony Wieczorek\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-pierwsze-zatrzymania-ws-zaginiecia-iwony-wiecz/000GHK7O559UJ66G-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y dwie osoby w sprawie zagini\u0119cia Iwony Wieczorek sprzed 12 lat - informuje RMF FM. Jedna z nich to Pawe\u0142 P., przyjaciel kobiety, kt\u00f3ry w noc jej znikni\u0119cia imprezowa\u0142 z Wieczorek maj\u0105c\u0105 wtedy 19 lat. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 Polsat News, zatrzymana zosta\u0142a te\u017c kobieta, kole\u017canka poszukiwanej. Prokuratura Krajowa potwierdza zatrzymanie dw\u00f3ch os\u00f3b, w tym Paw\u0142a P., ale nie udziela w tej sprawie \u017cadnych informacji.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zaginiecie-iwony-wieczorek-policja-zatrzymala-dwie-osoby,nId,6472584", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby", "date_published": "2022-12-14 13:08:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zaginiecie-iwony-wieczorek-policja-zatrzymala-dwie-osoby,nId,6472584\"><img align=\"left\" alt=\"Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiecie-iwony-wieczorek-policja-zatrzymala-dwie-osoby/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y dwie osoby w sprawie zagini\u0119cia Iwony Wieczorek sprzed 12 lat. Jedna z nich to Pawe\u0142 P., znajomy kobiety, kt\u00f3ry w noc jej znikni\u0119cia imprezowa\u0142 z Wieczorek maj\u0105c\u0105 wtedy 19 lat. Drugi zatrzymany r\u00f3wnie\u017c pochodzi z otoczenia poszukiwanej - poda\u0142o RMF FM.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-ktorzy-sparalizowali-rafinerie-przy-polskiej-grani,nId,6472546", "title": "Aktywi\u015bci, kt\u00f3rzy sparali\u017cowali rafineri\u0119 przy polskiej granicy, w powa\u017cnych tarapatach", "date_published": "2022-12-14 13:01:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-ktorzy-sparalizowali-rafinerie-przy-polskiej-grani,nId,6472546\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci, kt\u00f3rzy sparali\u017cowali rafineri\u0119 przy polskiej granicy, w powa\u017cnych tarapatach\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-ktorzy-sparalizowali-rafinerie-przy-polskiej-grani/000GHK0SDG7MIQ8U-C321.jpg\" /></a>Niemieccy prokuratorzy sk\u0142aniaj\u0105 si\u0119 ku tezie, \u017ce aktywi\u015bci klimatyczni grupy &quot;Ostatnie pokolenie&quot; tworz\u0105 organizacj\u0119 przest\u0119pcz\u0105. To pierwsze wnioski, jakie przekaza\u0142a prokuratura w Neuruppin ko\u0142o Berlina prowadz\u0105ca \u015bledztwo. W \u015brod\u0119 zarz\u0105dzono du\u017c\u0105 akcje przeszukania mieszka\u0144 11 aktywist\u00f3w, kt\u00f3rzy bior\u0105 udzia\u0142 w licznych protestach &quot;Last Generation&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieskow-rosja-nie-otrzymala-zadnych-propozycji-swiatecznego-,nId,6472497", "title": "Pieskow: Rosja nie otrzyma\u0142a \u017cadnych propozycji \"\u015bwi\u0105tecznego zawieszenia broni\"", "date_published": "2022-12-14 12:29:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieskow-rosja-nie-otrzymala-zadnych-propozycji-swiatecznego-,nId,6472497\"><img align=\"left\" alt=\"Pieskow: Rosja nie otrzyma\u0142a \u017cadnych propozycji &quot;\u015bwi\u0105tecznego zawieszenia broni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pieskow-rosja-nie-otrzymala-zadnych-propozycji-swiatecznego/00075RUEK3PCM1DQ-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow przekaza\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce Rosja nie otrzyma\u0142a \u017cadnych propozycji dotycz\u0105cych &quot;\u015bwi\u0105tecznego zawieszenia broni&quot; w Ukrainie - informuje agencja Reutera. Wcze\u015bniej w poniedzia\u0142ek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wezwa\u0142 Rosj\u0119 do wycofania swoich wojsk z Ukrainy przed Bo\u017cym Narodzeniem. Mia\u0142by to by\u0107 pierwszy krok do zawarcia porozumienia pokojowego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turystka-chciala-poglaskac-kangura-ten-mial-dla-niej-inna-pr,nId,6472537", "title": "Turystka chcia\u0142a pog\u0142aska\u0107 kangura. Ten mia\u0142 dla niej inn\u0105 \"propozycj\u0119\"", "date_published": "2022-12-14 12:25:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turystka-chciala-poglaskac-kangura-ten-mial-dla-niej-inna-pr,nId,6472537\"><img align=\"left\" alt=\"Turystka chcia\u0142a pog\u0142aska\u0107 kangura. Ten mia\u0142 dla niej inn\u0105 &quot;propozycj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/turystka-chciala-poglaskac-kangura-ten-mial-dla-niej-inna-pr/000GHJWT5H1NAD3A-C321.jpg\" /></a>Dzikie zwierz\u0119ta to nie zabawki - przypominaj\u0105 wielokrotnie ich opiekunowie. Nie trafia to jednak do wszystkich turyst\u00f3w. Przyk\u0142adem jest najnowsze zdarzenie z Australii. Turystka podesz\u0142a tam do odpoczywaj\u0105cego kangura, by go pog\u0142aska\u0107. Ten mia\u0142 dla niej jednak inn\u0105 &quot;propozycj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-pis-pierwsze-czytanie-projektu-o-sn-w-czwartek,nId,6472527", "title": "Rzecznik PiS: Pierwsze czytanie projektu o SN w czwartek", "date_published": "2022-12-14 12:19:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-pis-pierwsze-czytanie-projektu-o-sn-w-czwartek,nId,6472527\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik PiS: Pierwsze czytanie projektu o SN w czwartek\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-pis-pierwsze-czytanie-projektu-o-sn-w-czwartek/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Pierwsze czytanie projektu o SN - w czwartek w Sejmie. We wtorek - drugie i trzecie czytanie projektu - powiedzia\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek na specjalnie zwo\u0142anej konferencji prasowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zauwazyli-wielka-bryle-mors-thor-wylegiwal-sie-na-plazy,nId,6472492", "title": "Zauwa\u017cyli \"wielk\u0105 bry\u0142\u0119\". Mors Thor wylegiwa\u0142 si\u0119 na pla\u017cy", "date_published": "2022-12-14 12:09:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zauwazyli-wielka-bryle-mors-thor-wylegiwal-sie-na-plazy,nId,6472492\"><img align=\"left\" alt=\"Zauwa\u017cyli &quot;wielk\u0105 bry\u0142\u0119&quot;. Mors Thor wylegiwa\u0142 si\u0119 na pla\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/zauwazyli-wielka-bryle-mors-thor-wylegiwal-sie-na-plazy/000GHJK8LFEPFYK1-C321.jpg\" /></a>Mors o imieniu Thor zosta\u0142 zauwa\u017cony na pla\u017cy Calshot w Wielkiej Brytanii. Kiedy rodzina podchodzi\u0142a do niego bli\u017cej i filmowa\u0142a, ssak morski na nich... chrz\u0105kn\u0105\u0142. - Na pocz\u0105tku my\u015bla\u0142em, \u017ce to foka - m\u00f3wi\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Na miejsce wezwano odpowiednie s\u0142u\u017cby, kt\u00f3re zaj\u0119\u0142y si\u0119 morsem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-probna-matura-2023-dzis-egzamin-z-matematyki-arkusze-cke,nId,6472418", "title": "Pr\u00f3bna matura 2023. Dzi\u015b egzamin z matematyki [ARKUSZE CKE]", "date_published": "2022-12-14 11:39:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-probna-matura-2023-dzis-egzamin-z-matematyki-arkusze-cke,nId,6472418\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3bna matura 2023. Dzi\u015b egzamin z matematyki [ARKUSZE CKE]\" src=\"https://i.iplsc.com/probna-matura-2023-dzis-egzamin-z-matematyki-arkusze-cke/000GHJ6481EXL5XB-C321.jpg\" /></a>14 grudnia 2022 roku uczniowie klas maturalnych zasiedli do przygotowanych przez CKE arkuszy pr\u00f3bnej matury z matematyki. Egzamin rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 o godz. 9.00. Wiemy, jakie pytania si\u0119 na nim pojawi\u0142y. Czy tegoroczna pr\u00f3bna matura by\u0142a trudna?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-apeluje-do-niektorych-czlonkow-swojego-obozu-chodzi-,nId,6472489", "title": "Premier apeluje do \"niekt\u00f3rych cz\u0142onk\u00f3w\" swojego obozu. Chodzi o ustawy s\u0105dowe", "date_published": "2022-12-14 11:33:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-apeluje-do-niektorych-czlonkow-swojego-obozu-chodzi-,nId,6472489\"><img align=\"left\" alt=\"Premier apeluje do &quot;niekt\u00f3rych cz\u0142onk\u00f3w&quot; swojego obozu. Chodzi o ustawy s\u0105dowe\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-apeluje-do-niektorych-czlonkow-swojego-obozu-chodzi/000794Q5F8UNQSO5-C321.jpg\" /></a>- Nie ma czasu, aby d\u0142u\u017cej przeci\u0105ga\u0107 lin\u0119, dlatego zaapelowa\u0142em do opozycji, aby jak najszybciej rozpocz\u0105\u0107 i zako\u0144czy\u0107 procedowanie ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki przed odlotem na szczyt Rady Europejskiej w Brukseli. Kolejny apel o sprawne prace nad zmian\u0105 przepis\u00f3w skierowa\u0142 te\u017c do &quot;niekt\u00f3rych cz\u0142onk\u00f3w&quot; Zjednoczonej Prawicy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-nie-wiem-czy-solidarna-polska-poprze-ustawe-o-sadzie,nId,6472489", "title": "Premier: Nie wiem, czy Solidarna Polska poprze ustaw\u0119 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2022-12-14 11:33:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-nie-wiem-czy-solidarna-polska-poprze-ustawe-o-sadzie,nId,6472489\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Nie wiem, czy Solidarna Polska poprze ustaw\u0119 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-nie-wiem-czy-solidarna-polska-poprze-ustawe-o-sadzie/000GHJL1SGU0DXK2-C321.jpg\" /></a>- Nie ma czasu, aby d\u0142u\u017cej przeci\u0105ga\u0107 lin\u0119, dlatego zaapelowa\u0142em do opozycji, aby jak najszybciej rozpocz\u0105\u0107 i zako\u0144czy\u0107 procedowanie ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki przed odlotem na szczyt Rady Europejskiej w Brukseli. Kolejny apel o sprawne prace nad zmian\u0105 przepis\u00f3w skierowa\u0142 te\u017c do &quot;niekt\u00f3rych cz\u0142onk\u00f3w&quot; Zjednoczonej Prawicy. Jak przyzna\u0142 chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej, nie wie, czy nowelizacj\u0119 prawa poprze Solidarna Polska.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kwota-z-szescioma-zerami-oto-banknoty-skonfiskowane-bylej-wi,nId,6472424", "title": "Kwota z sze\u015bcioma zerami. Oto banknoty skonfiskowane by\u0142ej wiceszefowej PE", "date_published": "2022-12-14 11:30:08+00:00", "description": "<p>Belgijska policja ujawni\u0142a zdj\u0119cie przedstawiaj\u0105ce skonfiskowane banknoty o warto\u015bci 1,5 mln euro, odebrane by\u0142ej wiceprzewodnicz\u0105cej Parlamentu Europejskiego Evie Kaili. Grecka polityk jest podejrzana o korupcj\u0119 - lobbing na rzecz Kataru, za kt\u00f3ry mia\u0142a otrzyma\u0107 pieni\u0105dze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rybacy-mysleli-ze-to-smieci-w-worku-znajdowalo-sie-cialo,nId,6472456", "title": "Rybacy my\u015bleli, \u017ce to \u015bmieci. W worku znajdowa\u0142o si\u0119 cia\u0142o", "date_published": "2022-12-14 11:00:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rybacy-mysleli-ze-to-smieci-w-worku-znajdowalo-sie-cialo,nId,6472456\"><img align=\"left\" alt=\"Rybacy my\u015bleli, \u017ce to \u015bmieci. W worku znajdowa\u0142o si\u0119 cia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/rybacy-mysleli-ze-to-smieci-w-worku-znajdowalo-sie-cialo/000GHJJGXQU4YIQ6-C321.jpg\" /></a>FBI bada spraw\u0119 \u015bmierci kobiety wy\u0142owionej przed paroma dniami u wybrze\u017cy Florydy. Jak podaje Fox News, cia\u0142o wy\u0142owili rybacy, kt\u00f3rzy byli przekonani, \u017ce wydobywaj\u0105 worek wype\u0142niony \u015bmieciami, a nie ludzkie zw\u0142oki.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-samochod-uderzyl-w-inne-auto-pijani-kierowca-i-pasazer-zamie,nId,6472410", "title": "Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w inne auto. Pijani kierowca i pasa\u017cer zamienili si\u0119 miejscami", "date_published": "2022-12-14 10:54:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-samochod-uderzyl-w-inne-auto-pijani-kierowca-i-pasazer-zamie,nId,6472410\"><img align=\"left\" alt=\"Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w inne auto. Pijani kierowca i pasa\u017cer zamienili si\u0119 miejscami\" src=\"https://i.iplsc.com/samochod-uderzyl-w-inne-auto-pijani-kierowca-i-pasazer-zamie/000GHJ3Q6KBUC5O0-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch 24-latk\u00f3w zosta\u0142o zatrzymanych w Warszawie po tym, jak ich samoch\u00f3d uderzy\u0142 w inny zaparkowany pojazd. M\u0119\u017cczy\u017ani - kierowca i pasa\u017cer - po zdarzeniu wysiedli z auta i zamienili si\u0119 miejscami. Jak si\u0119 okaza\u0142o, obaj byli pijani - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 kom. Paulina Onyszko z KRP VI.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-dzieli-senat-wyliczyli-65-mandatow-ile-dla-jakiej-p,nId,6472441", "title": "Opozycja dzieli Senat. Wyliczyli 65 mandat\u00f3w. Ile dla jakiej partii?", "date_published": "2022-12-14 10:51:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-dzieli-senat-wyliczyli-65-mandatow-ile-dla-jakiej-p,nId,6472441\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja dzieli Senat. Wyliczyli 65 mandat\u00f3w. Ile dla jakiej partii?\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-dzieli-senat-wyliczyli-65-mandatow-ile-dla-jakiej-p/000GHJB58Q35H0KU-C321.jpg\" /></a>Prace nad drugim paktem senackim id\u0105 pe\u0142n\u0105 par\u0105. Z wylicze\u0144 zespo\u0142u ekspert\u00f3w, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 analiz\u0119 okr\u0119g\u00f3w na potrzeby umowy mi\u0119dzy najwa\u017cniejszymi ugrupowaniami opozycyjnymi, wynika, \u017ce opozycja mo\u017ce zdoby\u0107 65 miejsc. - Wst\u0119pnie wiadomo, jak podzielimy okr\u0119gi na partie - powiedzia\u0142 Interii senator Zygmunt Frankiewicz z PO. Interia pozna\u0142a szczeg\u00f3\u0142y tych przymiarek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksperci-oceniaja-ryzyko-ataku-bialorusi-na-ukraine,nId,6472403", "title": "Eksperci oceniaj\u0105 ryzyko ataku Bia\u0142orusi na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-14 10:43:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksperci-oceniaja-ryzyko-ataku-bialorusi-na-ukraine,nId,6472403\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci oceniaj\u0105 ryzyko ataku Bia\u0142orusi na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-oceniaja-ryzyko-ataku-bialorusi-na-ukraine/000GHJ5Y2ET0IKAQ-C321.jpg\" /></a>Atak wojsk bia\u0142oruskich na Ukrain\u0119 pozostaje ma\u0142o prawdopodobny, pomimo og\u0142oszenia na Bia\u0142orusi niezapowiadanej inspekcji wojsk - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Departament Obrony USA nie widzi zagro\u017ce\u0144 dla bezpiecze\u0144stwa transgranicznego ze strony Bia\u0142orusi, mimo \u017ce Mi\u0144ski prowadzi nieplanowane \u0107wiczenia w\u0142asnej armii w pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-procedowanie-projektu-nowelizacji-ustawy-o-sn-na-na,nId,6472435", "title": "Opozycja: Procedowanie projektu nowelizacji ustawy o SN na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu", "date_published": "2022-12-14 10:34:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-procedowanie-projektu-nowelizacji-ustawy-o-sn-na-na,nId,6472435\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja: Procedowanie projektu nowelizacji ustawy o SN na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-procedowanie-projektu-nowelizacji-ustawy-o-sn-na-na/000GHJCWNQTUSH2S-C321.jpg\" /></a>Liderzy opozycji zgodzili si\u0119 na procedowanie projektu nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu, ale nie w pilnym trybie. Od niej maj\u0105 zale\u017ce\u0107 losy polskiego KPO.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-pis-o-cenach-w-cukierni-nizsze-o-jedna-czwarta-jedna-t,nId,6472346", "title": "Pose\u0142 PiS o cenach w cukierni: Ni\u017csze o jedn\u0105 czwart\u0105, jedn\u0105 trzeci\u0105", "date_published": "2022-12-14 10:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-pis-o-cenach-w-cukierni-nizsze-o-jedna-czwarta-jedna-t,nId,6472346\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 PiS o cenach w cukierni: Ni\u017csze o jedn\u0105 czwart\u0105, jedn\u0105 trzeci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-pis-o-cenach-w-cukierni-nizsze-o-jedna-czwarta-jedna-t/000GHJ9BGLOJOS0M-C321.jpg\" /></a>- Kilka dni temu poszed\u0142em do cukierni. Po kolejnych dw\u00f3ch dniach przychodz\u0119 i cena konkretnego produktu by\u0142a tak z jedn\u0105 czwart\u0105, jedn\u0105 trzeci\u0105 ni\u017csza - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 pose\u0142 PiS Daniel Milewski. Jak doda\u0142, ekspedientka powiedzia\u0142a mu, \u017ce ceny spad\u0142y, poniewa\u017c szef &quot;jest uczciwy&quot;, a firma dosta\u0142a pomoc od rz\u0105du. Milewski nie poda\u0142, w kt\u00f3rym dok\u0142adnie sklepie z ciastkami zrobi\u0142 zakupy, lecz wt\u00f3rowa\u0142 mu rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. - Takie sytuacje maj\u0105 miejsce. Robimy wszystko, aby pomaga\u0107 obywatelom - zapewnia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-pis-o-cenie-w-cukierni-nizsza-o-jedna-czwarta-jedna-tr,nId,6472346", "title": "Pose\u0142 PiS o cenie w cukierni: Ni\u017csza o jedn\u0105 czwart\u0105, jedn\u0105 trzeci\u0105", "date_published": "2022-12-14 10:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-pis-o-cenie-w-cukierni-nizsza-o-jedna-czwarta-jedna-tr,nId,6472346\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 PiS o cenie w cukierni: Ni\u017csza o jedn\u0105 czwart\u0105, jedn\u0105 trzeci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-pis-o-cenie-w-cukierni-nizsza-o-jedna-czwarta-jedna-tr/000GHJ9BGLOJOS0M-C321.jpg\" /></a>- Kilka dni temu poszed\u0142em do cukierni. Po kolejnych dw\u00f3ch dniach przychodz\u0119 i cena konkretnego produktu by\u0142a tak z jedn\u0105 czwart\u0105, jedn\u0105 trzeci\u0105 ni\u017csza - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 pose\u0142 PiS Daniel Milewski. Jak doda\u0142, ekspedientka powiedzia\u0142a mu, \u017ce ceny spad\u0142y, poniewa\u017c szef &quot;jest uczciwy&quot;, a firma dosta\u0142a pomoc od rz\u0105du. Milewski nie poda\u0142, w kt\u00f3rym dok\u0142adnie sklepie z ciastkami zrobi\u0142 zakupy, lecz wt\u00f3rowa\u0142 mu rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. - Takie sytuacje maj\u0105 miejsce. Robimy wszystko, aby pomaga\u0107 obywatelom - zapewnia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzymali-niemowle-w-szopie-dziecko-zmarlo-sedzia-nie-wierzy-,nId,6472426", "title": "Trzymali niemowl\u0119 w szopie, dziecko zmar\u0142o. S\u0119dzia nie wierzy w zeznania", "date_published": "2022-12-14 10:27:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzymali-niemowle-w-szopie-dziecko-zmarlo-sedzia-nie-wierzy-,nId,6472426\"><img align=\"left\" alt=\"Trzymali niemowl\u0119 w szopie, dziecko zmar\u0142o. S\u0119dzia nie wierzy w zeznania\" src=\"https://i.iplsc.com/trzymali-niemowle-w-szopie-dziecko-zmarlo-sedzia-nie-wierzy/000GHJ9UJK9J1G7Q-C321.jpg\" /></a>Przed s\u0105dem rodzinnym w Liverpoolu rozpatrzona zosta\u0142a sprawa, kt\u00f3ra owiana jest spor\u0105 tajemnic\u0105. Dotyczy ona tragedii z 2020 roku, gdy w niejasnych okoliczno\u015bciach zmar\u0142o dwumiesi\u0119czne niemowl\u0119. S\u0119dzia ustali\u0142, \u017ce rodzice dziecka um\u00f3wili si\u0119, by przedstawi\u0107 fa\u0142szywy przebieg wydarze\u0144, a dziecko zmar\u0142o inaczej ni\u017c to przedstawiaj\u0105 - podaje &quot;Daily Mail&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dariusz-rosati-przyszedl-do-sejmu-z-covidem-siedzialem-z-bok,nId,6472390", "title": "Dariusz Rosati przyszed\u0142 do Sejmu z covidem. \"Siedzia\u0142em z boku, by\u0142em w masce\"", "date_published": "2022-12-14 10:09:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dariusz-rosati-przyszedl-do-sejmu-z-covidem-siedzialem-z-bok,nId,6472390\"><img align=\"left\" alt=\"Dariusz Rosati przyszed\u0142 do Sejmu z covidem. &quot;Siedzia\u0142em z boku, by\u0142em w masce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dariusz-rosati-przyszedl-do-sejmu-z-covidem-siedzialem-z-bok/000GHJ0TUOXL9GKG-C321.jpg\" /></a>- Kierownictwo klubu prosi\u0142o o pe\u0142n\u0105 mobilizacj\u0119. Poproszono mnie, \u017ceby wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w g\u0142osowaniu (dotycz\u0105cym wotum nieufno\u015bci dla Zbigniewa Ziobry - red.). Uzna\u0142em, \u017ce mog\u0119 to zrobi\u0107, skoro od strony formalnej nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 - powiedzia\u0142 Interii Dariusz Rosati z PO, kt\u00f3ry stawi\u0142 si\u0119 wczoraj na sali plenarnej Sejmu po pozytywnym te\u015bcie na COVID-19.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-parlamencie-europejskim-kim-jest-eva-kaili,nId,6472328", "title": "Skandal w Parlamencie Europejskim. Kim jest Eva Kaili?", "date_published": "2022-12-14 10:06:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-parlamencie-europejskim-kim-jest-eva-kaili,nId,6472328\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal w Parlamencie Europejskim. Kim jest Eva Kaili?\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-w-parlamencie-europejskim-kim-jest-eva-kaili/000GHIRPR35FQH5C-C321.jpg\" /></a>Eva Kaili jest na ustach ca\u0142ej Europy po zatrzymaniu w Brukseli w zwi\u0105zku z tocz\u0105cym si\u0119 \u015bledztwem w sprawie korupcji, w kt\u00f3r\u0105 uwik\u0142ane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c w\u0142adze Kataru. Zatrzymano te\u017c kilka innych os\u00f3b. W tle s\u0105 zarzuty dotycz\u0105ce grupy przest\u0119pczej, korupcji i prania brudnych pieni\u0119dzy. Kim jest grecka polityk, kt\u00f3r\u0105 we wtorek niemal jednog\u0142o\u015bnie odwo\u0142ano z funkcji wiceszefowej Parlamentu Europejskiego?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-ratunkowa-na-kanale-la-manche-sa-ofiary-smiertelne,nId,6472375", "title": "Akcja ratunkowa na kanale La Manche. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "date_published": "2022-12-14 09:41:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-ratunkowa-na-kanale-la-manche-sa-ofiary-smiertelne,nId,6472375\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja ratunkowa na kanale La Manche. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-ratunkowa-na-kanale-la-manche-sa-ofiary-smiertelne/000GHJ0M7AVHVY74-C321.jpg\" /></a>Na wodach kana\u0142u La Manche dosz\u0142o do zatoni\u0119cia ma\u0142ej \u0142odzi, kt\u00f3ra przewozi\u0142a nielegalnych imigrant\u00f3w do Wielkiej Brytanii. Prawdopodobnie s\u0105 ofiary \u015bmiertelne. Trwa du\u017ca operacja ratunkowa. Doniesienia o ofiarach s\u0105 rozbie\u017cne. Wcze\u015bniej pojawi\u0142a si\u0119 informacja, \u017ce mog\u0142o zgin\u0105\u0107 do 50 os\u00f3b. Agencja Reutera powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na brytyjsk\u0105 stacj\u0119 radiow\u0105 LBC przekaza\u0142a, \u017ce z wody wyci\u0105gni\u0119to 43 osoby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-w-gory-czy-nad-morze-gdzie-jechac-w-polsce-na-boze-narodzeni,nId,6470350", "title": "W g\u00f3ry czy nad morze? Gdzie jecha\u0107 w Polsce na Bo\u017ce Narodzenie 2022", "date_published": "2022-12-14 09:36:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-w-gory-czy-nad-morze-gdzie-jechac-w-polsce-na-boze-narodzeni,nId,6470350\"><img align=\"left\" alt=\"W g\u00f3ry czy nad morze? Gdzie jecha\u0107 w Polsce na Bo\u017ce Narodzenie 2022\" src=\"https://i.iplsc.com/w-gory-czy-nad-morze-gdzie-jechac-w-polsce-na-boze-narodzeni/000GHIRZEG2WFDM3-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia to doskona\u0142y czas na odpoczynek od pracy, a tak\u017ce sp\u0119dzenie wyj\u0105tkowego czasu w gronie najbli\u017cszych. Sp\u0119dzanie \u015bwi\u0105t w domu ma wiele zalet, jednak wi\u0105\u017ce si\u0119 z d\u0142ugimi przygotowaniami, sprz\u0105taniem, a tak\u017ce gotowaniem. Aby w pe\u0142ni wykorzysta\u0107 przerw\u0119 \u015bwi\u0105teczn\u0105 i pozwoli\u0107 sobie na relaks w\u015br\u00f3d bajkowej scenerii warto zorganizowa\u0107 wyjazd w g\u00f3ry lub nad morze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowy-raport-ministerstwa-zdrowia,nId,6472359", "title": "Koronawirus w Polsce. Tygodniowy raport Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-12-14 09:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowy-raport-ministerstwa-zdrowia,nId,6472359\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Tygodniowy raport Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-tygodniowy-raport-ministerstwa-zdrowia/000EKRQODCLX1CM3-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu ostatniego tygodnia wykryto w Polsce 3 476 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 687 ponownych - podaje Ministerstwo Zdrowia. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o 10 os\u00f3b, z powodu wsp\u00f3\u0142istnienia COVID-19 z innymi schorzeniami zmar\u0142o 35 os\u00f3b. Nowe dane obejmuj\u0105 okres od 8 do 14 grudnia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zorganizowal-kulig-jezdzil-w-kolko-i-mial-ponad-dwa-promile-,nId,6472351", "title": "Zorganizowa\u0142 kulig. \"Je\u017adzi\u0142 w k\u00f3\u0142ko\" i mia\u0142 ponad dwa promile w organizmie", "date_published": "2022-12-14 09:27:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zorganizowal-kulig-jezdzil-w-kolko-i-mial-ponad-dwa-promile-,nId,6472351\"><img align=\"left\" alt=\"Zorganizowa\u0142 kulig. &quot;Je\u017adzi\u0142 w k\u00f3\u0142ko&quot; i mia\u0142 ponad dwa promile w organizmie\" src=\"https://i.iplsc.com/zorganizowal-kulig-jezdzil-w-kolko-i-mial-ponad-dwa-promile/000GHIGKY3H7LD14-C321.jpg\" /></a>42-letni kierowca zorganizowa\u0142 kulig dla swoich dzieci. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce je\u017cd\u017c\u0105cy w k\u00f3\u0142ko samochodem m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu w organizmie. Za nieodpowiedzialne zachowanie odpowie przed s\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-dzieci-w-walizkach-matka-nie-przyznaje-sie-do-zabojst,nId,6472336", "title": "Zw\u0142oki dzieci w walizkach. Matka nie przyznaje si\u0119 do zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-12-14 09:11:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-dzieci-w-walizkach-matka-nie-przyznaje-sie-do-zabojst,nId,6472336\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki dzieci w walizkach. Matka nie przyznaje si\u0119 do zab\u00f3jstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-dzieci-w-walizkach-matka-nie-przyznaje-sie-do-zabojst/000GHILHA084W78N-C321.jpg\" /></a>Matka dwojga dzieci, kt\u00f3rych cia\u0142a znaleziono w walizkach w Nowej Zelandii, nie przyzna\u0142a si\u0119 do zab\u00f3jstwa - przekazuje CNN. 42-latka po ekstradycji z Korei Po\u0142udniowej do Nowej Zelandii pozostaje w areszcie, gdzie czeka na proces.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tli-sie-kolejny-swiatowy-konflikt-niespokojnie-miedzy-chinam,nId,6472342", "title": "Tli si\u0119 kolejny \u015bwiatowy konflikt? Niespokojnie mi\u0119dzy Chinami a Indiami", "date_published": "2022-12-14 09:04:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tli-sie-kolejny-swiatowy-konflikt-niespokojnie-miedzy-chinam,nId,6472342\"><img align=\"left\" alt=\"Tli si\u0119 kolejny \u015bwiatowy konflikt? Niespokojnie mi\u0119dzy Chinami a Indiami\" src=\"https://i.iplsc.com/tli-sie-kolejny-swiatowy-konflikt-niespokojnie-miedzy-chinam/000GHIMLNGB87AUF-C321.jpg\" /></a>Wojska Chin i Indii star\u0142y si\u0119 na spornej granicy w Himalajach - informuje CNN. Indyjskie w\u0142adze obwiniaj\u0105 o incydent Chiny, te z kolei wyda\u0142y niewiele m\u00f3wi\u0105ce o\u015bwiadczenie, kt\u00f3re zapewnia o &quot;p\u0142ynnej komunikacji&quot; mi\u0119dzy stronami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spodnie-za-114-tys-dolarow-pochodza-z-wraku-statku,nId,6472294", "title": "Spodnie za 114 tys. dolar\u00f3w. Pochodz\u0105 z wraku statku", "date_published": "2022-12-14 08:56:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spodnie-za-114-tys-dolarow-pochodza-z-wraku-statku,nId,6472294\"><img align=\"left\" alt=\"Spodnie za 114 tys. dolar\u00f3w. Pochodz\u0105 z wraku statku\" src=\"https://i.iplsc.com/spodnie-za-114-tys-dolarow-pochodza-z-wraku-statku/000GHI5YU42XJUR7-C321.jpg\" /></a>114 tysi\u0119cy dolar\u00f3w - za tak\u0105 kwot\u0119 sprzedano spodnie znalezione w kufrze wraku statku, kt\u00f3ry zaton\u0105\u0142 w 1857 roku. Chocia\u017c zak\u0142adano, \u017ce mog\u0142y one nale\u017ce\u0107 do g\u00f3rnika, historyk stanowczo temu zaprzecza. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-ko-z-koronawirusem-w-sejmie-budka-jak-kazdy-w-polsce-s,nId,6472275", "title": "Pose\u0142 KO z koronawirusem w Sejmie. Budka: Jak ka\u017cdy w Polsce stawi\u0142 si\u0119 w pracy", "date_published": "2022-12-14 08:50:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-ko-z-koronawirusem-w-sejmie-budka-jak-kazdy-w-polsce-s,nId,6472275\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 KO z koronawirusem w Sejmie. Budka: Jak ka\u017cdy w Polsce stawi\u0142 si\u0119 w pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-ko-z-koronawirusem-w-sejmie-budka-jak-kazdy-w-polsce-s/000GHIARUTLISHYI-C321.jpg\" /></a>Dariusz Rosati, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej, przyjecha\u0142 do Sejmu, chocia\u017c potwierdza\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce jest zaka\u017cony koronawirusem. - Ubra\u0142 maseczk\u0119 i przyszed\u0142 do miejsca pracy, bowiem pani marsza\u0142ek Sejmu nie zezwala na zdalne g\u0142osowanie - wyja\u015bnia\u0142 w \u015brod\u0119 szef klubu KO Borys Budka. Jak doda\u0142, &quot;od 28 marca covidu, zgodnie z nowymi wytycznymi pana ministra zdrowia, po prostu nie ma&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wdowia-emerytura-dla-kogo-nowe-swiadczenie-na-jakich-zasadac,nId,6470276", "title": "Wdowia emerytura: Dla kogo nowe \u015bwiadczenie? Na jakich zasadach?", "date_published": "2022-12-14 08:45:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wdowia-emerytura-dla-kogo-nowe-swiadczenie-na-jakich-zasadac,nId,6470276\"><img align=\"left\" alt=\"Wdowia emerytura: Dla kogo nowe \u015bwiadczenie? Na jakich zasadach?\" src=\"https://i.iplsc.com/wdowia-emerytura-dla-kogo-nowe-swiadczenie-na-jakich-zasadac/000FT8TXC16QA5V1-C321.jpg\" /></a>Lewica proponuje wprowadzenie tzw. wdowich emerytur. Ustawa ma zapewni\u0107 godne \u017cycie emerytom. Wyja\u015bniamy, jaki jest ostateczny kszta\u0142t obywatelskiego projektu i kiedy ewentualne przepisy mog\u0142yby zosta\u0107 uchwalone.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-kierowcow-nie-rozpieszcza-mgly-i-opady-sniegu-slisko-,nId,6472273", "title": "Pogoda kierowc\u00f3w nie rozpieszcza. Mg\u0142y i opady \u015bniegu. \u015alisko na drogach", "date_published": "2022-12-14 08:36:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-kierowcow-nie-rozpieszcza-mgly-i-opady-sniegu-slisko-,nId,6472273\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda kierowc\u00f3w nie rozpieszcza. Mg\u0142y i opady \u015bniegu. \u015alisko na drogach\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-kierowcow-nie-rozpieszcza-mgly-i-opady-sniegu-slisko/000GHI9C80AHKE94-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 zimowa aura nie odpu\u015bci. W wielu regionach temperatura znacz\u0105co spadnie. Nad wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015bci kraju jednak du\u017ce zachmurzenie, spadnie tak\u017ce \u015bnieg. Po\u0142udnie zaatakuje siarczysty mr\u00f3z si\u0119gaj\u0105cy noc\u0105 nawet -19 stopni C. Mg\u0142y i opady \u015bniegu utrudniaj\u0105 jazd\u0119 kierowcom. Wszystkie drogi s\u0105 przejezdne. Na drogach krajowych pracuje ponad 370 pojazd\u00f3w do zimowego utrzymania.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilne-spotkanie-w-sejmie-powodem-nowelizacja-ustawy-o-sadzie,nId,6472293", "title": "Pilne spotkanie w Sejmie. Powodem nowelizacja ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2022-12-14 07:59:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilne-spotkanie-w-sejmie-powodem-nowelizacja-ustawy-o-sadzie,nId,6472293\"><img align=\"left\" alt=\"Pilne spotkanie w Sejmie. Powodem nowelizacja ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym\" src=\"https://i.iplsc.com/pilne-spotkanie-w-sejmie-powodem-nowelizacja-ustawy-o-sadzie/000GHI8ZTEKONCOE-C321.jpg\" /></a>Jak poinformowa\u0142 rzecznik Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Rafa\u0142 Bochenek, w \u015brod\u0119 marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek spotka si\u0119 z szefami klub\u00f3w i k\u00f3\u0142 parlamentarnych. Powodem jest przedstawiona przez rz\u0105d nowelizacja ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, od kt\u00f3rej maj\u0105 zale\u017ce\u0107 losy polskiego KPO.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-nie-zyje-matka-z-corka,nId,6472255", "title": "Wypadek na przeje\u017adzie kolejowym. Nie \u017cyje matka z c\u00f3rk\u0105", "date_published": "2022-12-14 07:25:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-nie-zyje-matka-z-corka,nId,6472255\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na przeje\u017adzie kolejowym. Nie \u017cyje matka z c\u00f3rk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-nie-zyje-matka-z-corka/000FP8YDKPT3XFDL-C321.jpg\" /></a>Wskutek wypadku na przeje\u017adzie kolejowym w Wieniawie w pow. przysuskim (woj. mazowieckie) zgin\u0119\u0142a matka z c\u00f3rk\u0105. Samoch\u00f3d, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y kobiety, zderzy\u0142 si\u0119 z poci\u0105giem osobowym. Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w pojazd prawdopodobnie uleg\u0142 awarii. Jedna z kobiet pr\u00f3bowa\u0142a \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 go z tor\u00f3w, jednak nie zd\u0105\u017cy\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-w-europie-i-na-pacyfiku-oto-zmiany-ktore-musi-przeprow,nId,6472238", "title": "Wojna w Europie i na Pacyfiku. Oto zmiany, kt\u00f3re musi przeprowadzi\u0107 USA", "date_published": "2022-12-14 06:55:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-w-europie-i-na-pacyfiku-oto-zmiany-ktore-musi-przeprow,nId,6472238\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Europie i na Pacyfiku. Oto zmiany, kt\u00f3re musi przeprowadzi\u0107 USA\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-europie-i-na-pacyfiku-oto-zmiany-ktore-musi-przeprow/000GHHR19NKULEA8-C321.jpg\" /></a>USA s\u0105 \u015bwiadome, \u017ce Chiny i Rosja stanowi\u0105 powa\u017cne zagro\u017cenie dla \u015bwiatowego porz\u0105dku, a szczeg\u00f3lnie niebezpieczne by\u0142oby ich silniejsze sprzymierzenie. Waszyngton zdaje sobie spraw\u0119, \u017ce wojna na Ukrainie mo\u017ce si\u0119 przed\u0142u\u017ca\u0107, a je\u015bli przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping, o\u015bmielony wybraniem go na trzeci\u0105 kadencj\u0119, spr\u00f3buje przej\u0105\u0107 Tajwan, Stany Zjednoczone mog\u0105 zosta\u0107 wci\u0105gni\u0119te w r\u00f3wnoleg\u0142e konflikty z Chinami i Rosj\u0105 - oceni\u0142 ameryka\u0144ski politolog Thomas G. Mahnken. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sn-uchylil-wyrok-osmiu-lat-wiezienia-dla-artura-b-ktory-wiel,nId,6472237", "title": "SN uchyli\u0142 wyrok o\u015bmiu lat wi\u0119zienia dla Artura B., kt\u00f3ry wielokrotnie gwa\u0142ci\u0142 10-latk\u0119", "date_published": "2022-12-14 06:41:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sn-uchylil-wyrok-osmiu-lat-wiezienia-dla-artura-b-ktory-wiel,nId,6472237\"><img align=\"left\" alt=\"SN uchyli\u0142 wyrok o\u015bmiu lat wi\u0119zienia dla Artura B., kt\u00f3ry wielokrotnie gwa\u0142ci\u0142 10-latk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sn-uchylil-wyrok-osmiu-lat-wiezienia-dla-artura-b-ktory-wiel/000DI0ORFQJHUQ8U-C321.jpg\" /></a>Wyrok o\u015bmiu lat wi\u0119zienia dla sprawcy wielokrotnych gwa\u0142t\u00f3w na 10-letniej dziewczynce we wsi pod Trzebnic\u0105 zosta\u0142 uchylony przez S\u0105d Najwy\u017cszy. Tego, ze wzgl\u0119du na zbyt \u0142agodn\u0105 kar\u0119, domaga\u0142 si\u0119 Prokurator Generalny. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 ponownie wroc\u0142awski s\u0105d apelacyjny. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-nie-wyklucza-debaty-z-tuskiem-jest-odpowiedz-z-po,nId,6472240", "title": "Morawiecki nie wyklucza debaty z Tuskiem. Jest odpowied\u017a z PO", "date_published": "2022-12-14 06:25:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-nie-wyklucza-debaty-z-tuskiem-jest-odpowiedz-z-po,nId,6472240\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki nie wyklucza debaty z Tuskiem. Jest odpowied\u017a z PO\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-nie-wyklucza-debaty-z-tuskiem-jest-odpowiedz-z-po/000GHHQTGYJSCAIO-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli trzeba b\u0119dzie, to stan\u0119 do debaty z liderem PO Donaldem Tuskiem - zadeklarowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki w \u015brodowym &quot;Super Expressie&quot;. Platforma jest zainteresowana debat\u0105, ale Tuska z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. - Morawiecki nie ma do powiedzenia nic w kwestii rz\u0105dzenia krajem - skomentowa\u0142 pose\u0142 PO Cezary Grabarczyk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ostrzal-kijowa-rosjanie-zaatakowali-stolice-dronami,nId,6472231", "title": "Ostrza\u0142 Kijowa. Rosjanie zaatakowali stolic\u0119 dronami", "date_published": "2022-12-14 06:20:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ostrzal-kijowa-rosjanie-zaatakowali-stolice-dronami,nId,6472231\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrza\u0142 Kijowa. Rosjanie zaatakowali stolic\u0119 dronami\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrzal-kijowa-rosjanie-zaatakowali-stolice-dronami/000GHHPF1JMHMMAL-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y rosyjskie kontynuuj\u0105 ataki na Ukrain\u0119. W \u015brod\u0119 w godzinach porannych w Kijowie, stolicy Ukrainy, s\u0142ycha\u0107 by\u0142o wybuchy. Zosta\u0142y tak\u017ce og\u0142oszone alarmy przeciwlotnicze w obwodzie \u017cytomierskim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burze-sniezne-w-helsinkach-policja-zakaz-biegania-po-jezdni-,nId,6472217", "title": "Burze \u015bnie\u017cne w Helsinkach. Policja: Zakaz biegania po jezdni na nartach", "date_published": "2022-12-14 06:04:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burze-sniezne-w-helsinkach-policja-zakaz-biegania-po-jezdni-,nId,6472217\"><img align=\"left\" alt=\"Burze \u015bnie\u017cne w Helsinkach. Policja: Zakaz biegania po jezdni na nartach\" src=\"https://i.iplsc.com/burze-sniezne-w-helsinkach-policja-zakaz-biegania-po-jezdni/000GHHOHW2LR3390-C321.jpg\" /></a>W Helsinkach we wtorek z powodu burzy \u015bnie\u017cnej nast\u0105pi\u0142o wiele utrudnie\u0144 na drogach, a w trasy nie wyruszy\u0142o wiele autobus\u00f3w i tramwaj\u00f3w. S\u0142u\u017cby nie nad\u0105\u017ca\u0142y z od\u015bnie\u017caniem chodnik\u00f3w i dr\u00f3g. W wielu dzielnicach bieg\u00f3wki okaza\u0142y si\u0119 najszybszym \u015brodkiem transportu. Jednak tamtejsza policja wskaza\u0142a jasno: jezdnia nie s\u0142u\u017cy do biegania na nartach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskakuje-potezny-mroz-i-snieg,nId,6472221", "title": "Pogoda zaskakuje. Pot\u0119\u017cny mr\u00f3z i \u015bnieg", "date_published": "2022-12-14 05:54:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskakuje-potezny-mroz-i-snieg,nId,6472221\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda zaskakuje. Pot\u0119\u017cny mr\u00f3z i \u015bnieg\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-zaskakuje-potezny-mroz-i-snieg/000GHHOMKOOE0RV5-C321.jpg\" /></a>Pogoda w \u015brod\u0119 rano nie b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do najprzyjemniejszych. Jak informuje IMGW, dla dziesi\u0119ciu wojew\u00f3dztw wydano ostrze\u017cenia przed silnym mrozem. Dodatkowo, synoptycy przewiduj\u0105 te\u017c opady \u015bniegu. Wszystko z powodu arktycznego powietrza, jakie nad Polsk\u0119 nadci\u0105gn\u0119\u0142o w wyniku wytworzenia si\u0119 ni\u017cu Brygida.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-stronie-sejmu-opublikowano-projekt-nowelizacji-ustawy-o-s,nId,6472209", "title": "Na stronie Sejmu opublikowano projekt nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2022-12-14 05:37:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-stronie-sejmu-opublikowano-projekt-nowelizacji-ustawy-o-s,nId,6472209\"><img align=\"left\" alt=\"Na stronie Sejmu opublikowano projekt nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym\" src=\"https://i.iplsc.com/na-stronie-sejmu-opublikowano-projekt-nowelizacji-ustawy-o-s/000FGDXO95YF92JI-C321.jpg\" /></a>Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 projekt zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, kt\u00f3ry ma wype\u0142ni\u0107 kluczowy kamie\u0144 milowy wskazany przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 ws. KPO. W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 zosta\u0142 opublikowany na sejmowej stronie internetowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niedobory-pradu-w-ukrainie-ke-zapowiedziala-dostarczenie-30-,nId,6472212", "title": "Niedobory pr\u0105du w Ukrainie. KE zapowiedzia\u0142a dostarczenie 30 milion\u00f3w \u017car\u00f3wek LED", "date_published": "2022-12-14 05:25:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niedobory-pradu-w-ukrainie-ke-zapowiedziala-dostarczenie-30-,nId,6472212\"><img align=\"left\" alt=\"Niedobory pr\u0105du w Ukrainie. KE zapowiedzia\u0142a dostarczenie 30 milion\u00f3w \u017car\u00f3wek LED\" src=\"https://i.iplsc.com/niedobory-pradu-w-ukrainie-ke-zapowiedziala-dostarczenie-30/000GHHLPKPU6AXTC-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska zapowiedzia\u0142a we wtorek, \u017ce dostarczy Ukrainie 30 milion\u00f3w \u017car\u00f3wek LED. To odpowied\u017a na pro\u015bb\u0119 prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego o 50 milion\u00f3w takich \u017car\u00f3wek. Takie rozwi\u0105zanie ma zmniejszy\u0107 niedob\u00f3r pr\u0105du w Ukrainie. Minister gospodarki kraju zaznaczy\u0142a, \u017ce wkr\u00f3tce zostanie wdro\u017cony bezp\u0142atny plan wymiany \u017car\u00f3wek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3512,akt,140533", "title": "Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-14 04:31:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3512,akt,140533\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GHHJRNM9FBBM8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3512,akt,140619", "title": "Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-14 04:31:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3512,akt,140619\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GHHJRNM9FBBM8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3512,akt,140729", "title": "Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-14 04:31:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3512,akt,140729\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GHHJRNM9FBBM8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3512,akt,140820", "title": "Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-14 04:31:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3512,akt,140820\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 294. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-294-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GHHJRNM9FBBM8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "source title": "Wydarzenia Interia"}