{"entries": [{"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/swiateczne-promocje-plusa-juz-dostepne-zobacz-co-mozesz-zyskac", "title": "\u015awi\u0105teczne promocje Plusa ju\u017c dost\u0119pne. Zobacz, co mo\u017cesz zyska\u0107", "date_published": "2022-12-14 19:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1067\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/plus-promocja-swiateczna-2022-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/plus-promocja-swiateczna-2022-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>\u015awi\u0119ta za pasem, a jak \u015bwi\u0119ta, to i promocje \u015bwi\u0105teczne. Odpowiedni pakiet miko\u0142ajowych promocji przygotowa\u0142 tak\u017ce Plus i nie trzeba wcale czeka\u0107 na Miko\u0142aja, by z nich skorzysta\u0107, gdy\u017c ju\u017c s\u0105 dost\u0119pne. Plus jest wiod\u0105cym operatorem w Polsce, je\u015bli chodzi o szybko\u015b\u0107 i zasi\u0119g 5G, nic zatem dziwnego, \u017ce w promocjach sporo dzieje si\u0119 w\u0142a\u015bnie, [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/apple-nie-chce-imessage-na-androidzie", "title": "W tej kwestii Apple nie idzie na \u017cadne ust\u0119pstwa. iMessage pozostanie z\u0142ot\u0105 klatk\u0105", "date_published": "2022-12-14 18:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"721\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/imessage-na-androida.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/imessage-na-androida.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Unia Europejska w ostatnim czasie mocno testuje cierpliwo\u015b\u0107 Apple\u2019a. Wymuszenie przej\u015bcia na USB-C nie jest jedynym wyzwaniem, przed jakim zosta\u0142 postawiony gigant. Przyj\u0119ta na pocz\u0105tku roku ustawa o rynkach cyfrowych wymaga z kolei otworzenia si\u0119 na obs\u0142ug\u0119 zewn\u0119trznych sklep\u00f3w i interoperacyjno\u015b\u0107 us\u0142ugi iMessage. I o ile ta pierwsza kwestia jest do zrobienia, tak druga\u2026 c\u00f3\u017c, [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/erupcja-hunga-tonga-hunga-haapai-rekordy", "title": "Rekordowa erupcja Hunga-Tonga Hunga-Ha&#8217;apai. Naukowcy potwierdzili jej niezwyk\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-14 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Erupcja Hunga Tonga, Hunga Tonga,\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1013\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/Erupcja-Hunga-Tonga-dotknela-stratosfere.-Naukowcy-pozostaja-w-niepewnosci.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/Erupcja-Hunga-Tonga-dotknela-stratosfere.-Naukowcy-pozostaja-w-niepewnosci.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Styczniowa erupcja wulkanu Hunga-Tonga Hunga-Ha&#8217;apai nie przestaje zadziwia\u0107 naukowc\u00f3w. Zdarzenie to zapisa\u0142o si\u0119 w ksi\u0119gach rekord\u00f3w na kilka zaskakuj\u0105cych sposob\u00f3w. Do erupcji podwodnego wulkanu Hunga-Tonga Hunga-Ha&#8217;apai dosz\u0142o 15 stycznia 2022 r. Popi\u00f3\u0142 wulkaniczny zosta\u0142 zmierzony przez satelity meteorologiczne na wysoko\u015bci 57 km nad powierzchni\u0105 Ziemi &#8211; to najwy\u017cszy zarejestrowany pi\u00f3ropusz wulkaniczny. Nowe dane wskaza\u0142y, \u017ce [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/oppo-inno-day-2022-ohealth-h1z-inteligentne-okulary-oppo-air-glass-2", "title": "OHealth H1Z to nowe inteligentne urz\u0105dzenie medyczne od Oppo. Mo\u017cesz nim monitorowa\u0107 stan zdrowia ca\u0142ej rodziny", "date_published": "2022-12-14 17:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1920\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/OHealth-H1-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/OHealth-H1-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p> Nie ma co ukrywa\u0107, podczas tegorocznego Oppo Inno Day czekamy g\u0142\u00f3wnie na prezentacj\u0119 sk\u0142adanych smartfon\u00f3w. Nie mo\u017cna jednak zapomina\u0107, \u017ce firma ma do zaoferowania znacznie wi\u0119cej innowacyjnych nowo\u015bci. O autorskim uk\u0142adzie do przetwarzania d\u017awi\u0119ku MariSilicon Y Bluetooth audio SoC przeczytacie w osobnym wpisie, tymczasem tutaj skupimy si\u0119 na urz\u0105dzeniu do monitorowania zdrowia &#8211; OHealth H1 [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/karty-graficzne-zotac-nvidia-geforce-rtx-3000", "title": "\u017beby pecet nie zap\u0142on\u0105\u0142. ZOTAC ma kart\u0119 graficzn\u0105 NVIDIA na ka\u017cd\u0105 okazj\u0119 &#8211; podpowiadamy, co wybra\u0107", "date_published": "2022-12-14 17:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1073\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/zotac-jaka-karta-graficzna.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1908\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/zotac-jaka-karta-graficzna.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Siadacie do nowej gry lub projektu multimedialnego, a ju\u017c po chwili komputer pod biurkiem wyje wniebog\u0142osy z wysi\u0142ku? To sygna\u0142, \u017ce potrzebujecie nowej karty graficznej. W domu na \u015bwi\u0119ta p\u0142on\u0105\u0107 powinny wy\u0142\u0105cznie policzki po odpakowaniu i skonsumowaniu prezent\u00f3w oraz ewentualnie ognisko na ekranie telewizora. Rzu\u0107cie okiem na karty graficzne ZOTAC z serii NVIDIA GeForce RTX [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/oppo-marisilicon-y-chip-audio", "title": "Bezstratna jako\u015b\u0107 d\u017awi\u0119ku przez Bluetooth? Oppo twierdzi, \u017ce z ich nowym procesorem jest to mo\u017cliwe", "date_published": "2022-12-14 16:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1020\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/oppo-marisilicon-y-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1447\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/oppo-marisilicon-y-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>MariSilicon Y chce by\u0107 prawdziw\u0105 rewolucj\u0105 w \u015bwiecie bezprzewodowego audio. Zaprojektowany przez Oppo uk\u0142ad do przetwarzania d\u017awi\u0119ku, bazuje na technologii N6RF i m.in. zwi\u0119ksza przepustowo\u015b\u0107 danych transmitowanych przez Bluetooth do 12 Mb/s. To oznacza przede wszystkim mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezprzewodowego przesy\u0142ania bezstratnego d\u017awi\u0119ku. Czy to naprawd\u0119 mo\u017ce si\u0119 uda\u0107? Jak mawia moja ulubiona Joanna Ko\u0142aczkowska: &#8220;oka nie [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/jack-dorsey-jak-naprawic-internet", "title": "Jack Dorsey bije si\u0119 w pier\u015b. To on zepsu\u0142 internet i teraz zdradzi\u0142, jak zamierza go naprawi\u0107", "date_published": "2022-12-14 16:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"783\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/jack-dorsey-ted.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1504\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/jack-dorsey-ted.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Kiedy o przysz\u0142o\u015bci internetu m\u00f3wi cz\u0142owiek, kt\u00f3ry de facto odpowiada za to, jak dzi\u015b internet wygl\u0105da, trzeba uwa\u017cnie s\u0142ucha\u0107. Zw\u0142aszcza \u017ce Jack Dorsey nie jest ani pozbawionym empatii bucem i antyszczepionkowcem jak Elon Musk, ani socjopatycznym Markiem Zuckerbergiem, ani nawet \u017c\u0105dnym krwi miliarderem, kt\u00f3rego lewica mog\u0142aby chcie\u0107 spali\u0107 na stosie. Dzi\u015b Dorsey bije si\u0119 w [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/instagram-nowa-funkcja-status", "title": "Powia\u0142o nostalgi\u0105. Na Instagramie ustawisz status, zupe\u0142nie jak na Gadu-Gadu", "date_published": "2022-12-14 15:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1193\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2019/12/KajbEC0mDYGXxlc2qtxoIYynX8nnECJf.jpeg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2121\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2019/12/KajbEC0mDYGXxlc2qtxoIYynX8nnECJf.jpeg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Mo\u017ce nie ka\u017cdy to pami\u0119ta, ale przed er\u0105 Messengera czy WhatsAppa te\u017c mieli\u015bmy \u015bwietny komunikator \u2013 Gadu-Gadu. Trudno go nie wspomina\u0107 widz\u0105c, jak\u0105 nowo\u015b\u0107 Meta chce wprowadzi\u0107 w\u0142a\u015bnie na Instagramie. GG, opr\u00f3cz pisania ze znajomymi, dawa\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 ustawiania statusu aktywno\u015bci oraz takiego tekstowego \u2013 kr\u00f3tkiego opisu, kt\u00f3ry widzieli inni. Wiecie, w tamtych czasach ustawia\u0142o si\u0119 [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/benq-mobiuz-ex270qm-test-recenzja-monitor-gamingowy", "title": "Test BenQ Mobiuz EX270QM \u2013 piekielnie szybki monitor z trzema g\u0142o\u015bnikami i pod\u015bwietleniem", "date_published": "2022-12-14 15:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1067\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/benq-mobiuz-ex2700qm-14.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/benq-mobiuz-ex2700qm-14.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>BenQ Mobiuz EX270QM zdaje si\u0119 kolejnym monitorem dla graczy, jakich wiele. Wyr\u00f3\u017cnia go bardzo szybka matryca, g\u0142o\u015bniki w systemie 2.1 oraz pilot do sterowania funkcjami. Sprawdzi\u0142em go pod k\u0105tem gier oraz pracy i\u2026 jest dobrze! Specyfikacja BenQ Mobiuz EX270QM W zestawie znajdziemy pilot do sterowania funkcjami monitora, dwucz\u0119\u015bciowy zasilacz sieciowy i po jednym przewodzie do [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/paliwo-wodorowe-elektroliza-z-dzwiekiem", "title": "Wod\u00f3r nie jest ani ekologiczny, ani tani. Nowa metoda pozwoli go zmieni\u0107 w prawdziwe &#8220;zielone paliwo&#8221;", "date_published": "2022-12-14 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Paliwo wodorowe jest wykorzystywane m.in. w rakietach\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"852\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/space-shuttle-774_1280.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/space-shuttle-774_1280.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Paliwo wodorowe wydaje si\u0119 ekologiczne tylko z pozoru. Spos\u00f3b, w jaki jest dzisiaj ono produkowane, daleki jest od zr\u00f3wnowa\u017conego. Jednak\u017ce pojawi\u0142a si\u0119 nowa metoda wytwarzania \u201ezielonego wodoru\u201d wprost z wody i to z u\u017cyciem impuls\u00f3w d\u017awi\u0119kowych. Jak to dzia\u0142a? W jaki spos\u00f3b powstaje dzisiaj paliwo wodorowe? Poprzez ekstrakcj\u0119 z gazu ziemnego, czyli z konwencjonalnego paliwa [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/asrock-z790-pg-lightning-test-recenzja-opinia", "title": "Test p\u0142yty g\u0142\u00f3wnej ASRock Z790 PG Lightning", "date_published": "2022-12-14 11:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"test ASRock Z790 PG Lightning, recenzja ASRock Z790 PG Lightning, opinia ASRock Z790 PG Lightning\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1000\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/ASRock-Z790-PG-Lightning-4.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1334\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/ASRock-Z790-PG-Lightning-4.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>ASRock Z790 PG Lightning to najta\u0144sza p\u0142yta g\u0142\u00f3wna ATX z chipsetem Z790 dost\u0119pna w sklepach. Czy rzeczywi\u015bcie warto wzi\u0105\u0107 j\u0105 pod uwag\u0119 podczas budowania nowego komputera? Co otrzymujemy wraz z ASRock Z790 PG Lightning? Dodatki mamy tylko podstawowe. Jest instrukcja, \u015brubki do dysk\u00f3w oraz dwa kable SATA. Nie znajdziemy w \u015brodku nic innego, co ju\u017c [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/tiktok-a-nad-nim-czarne-chmury-rzad-usa-chce-dac-aplikacji-bana-robi-sie-powaznie", "title": "TikTok, a nad nim czarne chmury. Rz\u0105d USA chce da\u0107 aplikacji bana, robi si\u0119 powa\u017cnie", "date_published": "2022-12-14 11:12:41+00:00", "description": "<img alt=\"TikTok mo\u017ce zosta\u0107 zakazany w USA\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/tiktok-ban-usa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/tiktok-ban-usa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Co\u015b w tym jest, \u017ce dopiero wsp\u00f3lny wr\u00f3g jednoczy. Najnowszy przyk\u0142ad p\u0142ynie zza Wielkiej Wody. Grupa kongresmen\u00f3w z obu stron sceny politycznej w USA z\u0142o\u017cy\u0142a projekt ustawy, maj\u0105cej zablokowa\u0107 funkcjonowanie serwis\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych pochodz\u0105cych z Chin oraz Rosji. W oku cyklonu jest oczywi\u015bcie TikTok i niebagatelna grupa ponad 100 mln u\u017cytkownik\u00f3w tej aplikacji w samych Stanach [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/oled-czy-miniled-tcl", "title": "OLED nie zawsze jest najlepsz\u0105 opcj\u0105. Trzy powody, by wybra\u0107 telewizor z ekranem miniLED", "date_published": "2022-12-14 11:09:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/tcl-c935-miniled-czy-oled-5.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/tcl-c935-miniled-czy-oled-5.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wybieraj\u0105c telewizor z wysokiej p\u00f3\u0142ki pierwszym, co przychodzi nam do g\u0142owy, jest model wyposa\u017cony w ekran OLED. W ko\u0144cu technologia matrycy organicznej ju\u017c od dobrych kilku lat uznawana jest za najlepsz\u0105 mo\u017cliw\u0105 w ekranach, wi\u0119c logiczne, \u017ce to w\u0142a\u015bnie po ni\u0105 najlepiej jest si\u0119gn\u0105\u0107, prawda? Nie do ko\u0144ca. S\u0105 co najmniej trzy powody, by wybra\u0107 [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/intel-core-nowe-procesory-intela-kiedy", "title": "Wszystko, co wiemy o nowej generacji procesor\u00f3w Intela. Plany firmy ci\u0119 zaskocz\u0105", "date_published": "2022-12-14 10:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"967\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/intel-core-raptor-lake-meteor-lake-opinie.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1720\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/intel-core-raptor-lake-meteor-lake-opinie.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Od wielkich zmian poczynionych przed kilkoma laty w rozwoju procesor\u00f3w, Intel przesta\u0142 ukrywa\u0107 swoje plany co do rozwoju serii Core, podsuwaj\u0105c nam pod nos praktycznie wszystko na tacy i to z wyprzedzeniem. Trudno si\u0119 temu dziwi\u0107, bo firma wreszcie mog\u0142a zacz\u0105\u0107 czym\u015b si\u0119 chwali\u0107, a nie jedynie denerwowa\u0107 swoim podej\u015bciem tick-tock, kt\u00f3re ogranicza\u0142o rozw\u00f3j innowacji [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/lekkie-panele-sloneczne-mit", "title": "Panele s\u0142oneczne s\u0105 za ci\u0119\u017ckie. W MIT wymy\u015blili, jak je odchudzi\u0107", "date_published": "2022-12-14 10:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"921\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Lekkie-panele-sloneczne-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1709\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Lekkie-panele-sloneczne-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Rozw\u00f3j ogniw s\u0142onecznych trwa. Ulepszanie tej podstawy &#8220;energetyki nowej ery&#8221; post\u0119puje z miesi\u0105ca na miesi\u0105c i anga\u017cuje niezliczone grono specjalist\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. O ile najwa\u017cniejsz\u0105 kwesti\u0105 jest zwi\u0119kszanie ich potencja\u0142u co do konwersji energii s\u0142onecznej na elektryczn\u0105 przy jednoczesnym obni\u017caniu ich koszt\u00f3w \u015brodowiskowych oraz ceny, poprawienie paneli s\u0142onecznych mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c zrealizowa\u0107 na bardziej fizycznym [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/przydomowe-magazyny-energii-solarpower-europe", "title": "Przydomowe magazyny energii w Europie rosn\u0105 w si\u0142\u0119. Poznali\u015bmy ich szacowan\u0105 pojemno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-14 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/solar-panels-944009_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/solar-panels-944009_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Stowarzyszenie SolarPower Europe wyda\u0142o raport, z kt\u00f3rego mo\u017cemy dowiedzie\u0107 si\u0119, ile wynios\u0142a \u0142\u0105czna pojemno\u015b\u0107 przydomowych magazyn\u00f3w energii w naszym kraju oraz na ca\u0142ym Starym Kontynencie. Jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych statystyk wydaje si\u0119 ta, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce o ile w 2020 roku zamontowano baterie o \u0142\u0105cznej pojemno\u015bci 1109 MWh, tak rok p\u00f3\u017aniej uda\u0142o si\u0119 wykr\u0119ci\u0107 o [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/wyjatkowy-optyczny-uklad-obliczeniowy", "title": "Poprawili sw\u00f3j wyj\u0105tkowy optyczny uk\u0142ad obliczeniowy. Pot\u0119ga \u015bwiat\u0142a zakl\u0119ta w chip odmieni rynek technologii", "date_published": "2022-12-14 04:59:33+00:00", "description": "<img alt=\"optyczny uk\u0142ad obliczeniowy\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1264\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Ulepszony-optyczny-uklad-obliczeniowy.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Ulepszony-optyczny-uklad-obliczeniowy.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ledwie kilka dni temu opisywa\u0142em to, jak konkretny rodzaj tlenk\u00f3w mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 podstaw\u0105 dla uk\u0142ad\u00f3w optycznych, a dzi\u015b ponownie powracam do tego tematu zwi\u0105zanego z &#8220;procesorami przysz\u0142o\u015bci&#8221;. Tym jednak razem nie z powodu nowego materia\u0142u, bo zespo\u0142y naukowc\u00f3w z Monash University, RMIT i University of Adelaide osi\u0105gn\u0119\u0142y co\u015b by\u0107 mo\u017ce wa\u017cniejszego &#8211; dok\u0142adn\u0105 metod\u0119 [&#8230;]</p>", "persistent": false}], "source url": "https://www.chip.pl/feed", "source title": "Chip.pl"}