[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zderzenie-auta-z-motocyklista-za-kierownica-mial-sied,nId,6353763", "title": "Krak\u00f3w. Zderzenie auta z motocyklist\u0105. Za kierownic\u0105 mia\u0142 siedzie\u0107 nietrze\u017awy aktor", "date_published": "2022-10-17 20:34:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zderzenie-auta-z-motocyklista-za-kierownica-mial-sied,nId,6353763\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w. Zderzenie auta z motocyklist\u0105. Za kierownic\u0105 mia\u0142 siedzie\u0107 nietrze\u017awy aktor\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-zderzenie-auta-z-motocyklista-za-kierownica-mial-sied/000G7R7D7FIDCKSD-C321.jpg\" /></a>44-letni motocyklista trafi\u0142 do szpitala po zderzeniu z autem, do kt\u00f3rego dosz\u0142o po po\u0142udniu w Krakowie. Jak podaje policja, kierowca samoch"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-wywoza-kolaborantow-i-ich-rodziny-na-krym,nId,6353755", "title": "Ukraina: Rosjanie wywo\u017c\u0105 kolaborant\u00f3w i ich rodziny na Krym", "date_published": "2022-10-17 20:10:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-wywoza-kolaborantow-i-ich-rodziny-na-krym,nId,6353755\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosjanie wywo\u017c\u0105 kolaborant\u00f3w i ich rodziny na Krym\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosjanie-wywoza-kolaborantow-i-ich-rodziny-na-krym/000G7R2C5MQTUVSG-C321.jpg\" /></a>Rosjanie ewakuuj\u0105 kolaborant\u00f3w i ich rodziny z Chersonia - przekaza\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane Sztabu Generalnego Si\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-samolot-uderzyl-w-blok-cztery-osoby-zginely-25-zostalo,nId,6353743", "title": "Ofiary, ranni i zaginieni. Bombowiec uderzy\u0142 w blok w Rosji", "date_published": "2022-10-17 19:14:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-samolot-uderzyl-w-blok-cztery-osoby-zginely-25-zostalo,nId,6353743\"><img align=\"left\" alt=\"Ofiary, ranni i zaginieni. Bombowiec uderzy\u0142 w blok w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/ofiary-ranni-i-zaginieni-bombowiec-uderzyl-w-blok-w-rosji/000G7QY2JTHXAL4U-C321.jpg\" /></a>W katastrofie bombowca Su-34, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek uderzy\u0142 w o\u015bmiopi\u0119trowy blok mieszkalny w mie\u015bcie Jejsk, zgin\u0119\u0142y cztery osoby, sze\u015b\u0107 uz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lodz-hodowla-psow-w-dwupokojowym-mieszkaniu-zwierzeta-zostal,nId,6353721", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Hodowla ps\u00f3w w dwupokojowym mieszkaniu. Zwierz\u0119ta zosta\u0142y odebrane", "date_published": "2022-10-17 19:11:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lodz-hodowla-psow-w-dwupokojowym-mieszkaniu-zwierzeta-zostal,nId,6353721\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. Hodowla ps\u00f3w w dwupokojowym mieszkaniu. Zwierz\u0119ta zosta\u0142y odebrane\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-hodowla-psow-w-dwupokojowym-mieszkaniu-zwierzeta-zostal/000G7QT014I7IYDV-C321.jpg\" /></a>W jednym z mieszka\u0144 w \u0141odzi oko\u0142o 70 ps\u00f3w przetrzymywano w warunkach zagra\u017caj\u0105cych ich \u017cyciu i zdrowiu. Zwierz\u0119ta znajdowa\u0142y si\u0119 w mieszkaniu o powierzchni ok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-chce-nalozyc-sankcje-na-iran-za-pomoc-rosji,nId,6353708", "title": "Media: USA chce na\u0142o\u017cy\u0107 sankcj\u0119 na Iran za pomoc Rosji", "date_published": "2022-10-17 18:33:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-chce-nalozyc-sankcje-na-iran-za-pomoc-rosji,nId,6353708\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA chce na\u0142o\u017cy\u0107 sankcj\u0119 na Iran za pomoc Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-chce-nalozyc-sankcje-na-iran-za-pomoc-rosji/000G7QO4HKFERO6S-C321.jpg\" /></a>USA zamierza na\u0142o\u017cy\u0107 sankcje na Iran i osoby trzecie, kt\u00f3re pomagaj\u0105 Rosji w wojnie - informuje ukrai\u0144ska agencja Unian, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawiciela "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-przerazajace-nagranie-wypadku-pociag-przecina-autob,nId,6353711", "title": "Holandia. Przera\u017caj\u0105ce nagranie wypadku. Poci\u0105g przecina autobus na p\u00f3\u0142", "date_published": "2022-10-17 18:21:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-przerazajace-nagranie-wypadku-pociag-przecina-autob,nId,6353711\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia. Przera\u017caj\u0105ce nagranie wypadku. Poci\u0105g przecina autobus na p\u00f3\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-przerazajace-nagranie-wypadku-pociag-przecina-autob/000G7QS4C70EYQTT-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 mro\u017c\u0105ce krew w \u017cy\u0142ach wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na przeje\u017adzie kolejowym w Holandii. Wida\u0107 na nim, jak w stoj\u0105cy na \u015brodku tor\u00f3w aut"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-obwod-charkowski-znaleziono-ciala-trojga-cywilow-zabitych-po,nId,6353700", "title": "Obw\u00f3d charkowski: Znaleziono cia\u0142a trojga cywil\u00f3w zabitych podczas rosyjskiej okupacji", "date_published": "2022-10-17 17:47:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-obwod-charkowski-znaleziono-ciala-trojga-cywilow-zabitych-po,nId,6353700\"><img align=\"left\" alt=\"Obw\u00f3d charkowski: Znaleziono cia\u0142a trojga cywil\u00f3w zabitych podczas rosyjskiej okupacji\" src=\"https://i.iplsc.com/obwod-charkowski-znaleziono-ciala-trojga-cywilow-zabitych-po/000G7QM8MVHQDJOQ-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142a trojga cywil\u00f3w znaleziono w miejscowo\u015bci Czerkaski Tyszki nieopodal Charkowa, na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie U"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sikorski-do-wiceministra-powiedz-knurze-to-co-insynuujesz,nId,6353699", "title": "Sikorski do wiceministra: Powiedz knurze to, co insynuujesz", "date_published": "2022-10-17 17:47:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sikorski-do-wiceministra-powiedz-knurze-to-co-insynuujesz,nId,6353699\"><img align=\"left\" alt=\"Sikorski do wiceministra: Powiedz knurze to, co insynuujesz\" src=\"https://i.iplsc.com/sikorski-do-wiceministra-powiedz-knurze-to-co-insynuujesz/000G7QLY6NOJMIRB-C321.jpg\" /></a>&quot;Powiedz knurze to, co insynuujesz otwartym tekstem; Obiecuj\u0119 da\u0107 szans\u0119 udowodnienia w s\u0105dzie&quot; - w ten spos\u00f3b w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych europose\u0142 Rados\u0142aw Sikorski "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawska-skm-szkoli-pracownikow-z-dzialan-w-czasie-wojny-l,nId,6353695", "title": "Warszawska SKM szkoli pracownik\u00f3w z dzia\u0142a\u0144 w czasie wojny lub zamachu", "date_published": "2022-10-17 17:41:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawska-skm-szkoli-pracownikow-z-dzialan-w-czasie-wojny-l,nId,6353695\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawska SKM szkoli pracownik\u00f3w z dzia\u0142a\u0144 w czasie wojny lub zamachu\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawska-skm-szkoli-pracownikow-z-dzialan-w-czasie-wojny-l/000G7QMKQLTA1CKU-C321.jpg\" /></a>- Chcemy, aby nasze za\u0142ogi poci\u0105gowe, w sumie ok. 300 os\u00f3b przesz\u0142y szkolenia TCCC, czyli ratownictwa taktycznego podczas wojny czy zamachu - powiedzia\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wymiana-jencow-miedzy-ukraina-a-rosja-ponad-100-kobiet-wroci,nId,6353682", "title": "Wymiana je\u0144c\u00f3w mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a Rosj\u0105: Ponad 100 kobiet wr\u00f3ci do Ukrainy", "date_published": "2022-10-17 17:38:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wymiana-jencow-miedzy-ukraina-a-rosja-ponad-100-kobiet-wroci,nId,6353682\"><img align=\"left\" alt=\"Wymiana je\u0144c\u00f3w mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a Rosj\u0105: Ponad 100 kobiet wr\u00f3ci do Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/wymiana-jencow-miedzy-ukraina-a-rosja-ponad-100-kobiet-wroci/000G7QHZ6NUC6TOW-C321.jpg\" /></a>108 kobiet zosta\u0142o zwolnionych z rosyjskiej niewoli - powiadomi\u0142 Andrij Jermak, szef gabinetu prezydenta Ukrainy. &quot;By"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-wydal-miliony-na-druga-urzedowa-telewizje-wydatki-sa-,nId,6353222", "title": "Krak\u00f3w wyda\u0142 miliony na drug\u0105 urz\u0119dow\u0105 telewizj\u0119. \"Wydatki s\u0105 uzasadnione\"", "date_published": "2022-10-17 17:22:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-wydal-miliony-na-druga-urzedowa-telewizje-wydatki-sa-,nId,6353222\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w wyda\u0142 miliony na drug\u0105 urz\u0119dow\u0105 telewizj\u0119. &quot;Wydatki s\u0105 uzasadnione&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-wydal-miliony-na-druga-urzedowa-telewizje-wydatki-sa/000G7NWF8BYYUGQC-C321.jpg\" /></a>Krak\u00f3w stworzy\u0142 drug\u0105 urz\u0119dow\u0105 telewizj\u0119: Play Krak\u00f3w News. Ta mia\u0142a pokazywa\u0107, w jaki spos\u00f3b krakowianie pomagaj\u0105 uchod\u017acom z Ukrainy. Jedn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zuchwala-kradziez-bizuterii-za-ponad-pol-miliona-dolarow,nId,6353668", "title": "USA: Zuchwa\u0142a kradzie\u017c bi\u017cuterii za ponad p\u00f3\u0142 miliona dolar\u00f3w. Policja opublikowa\u0142a nagranie", "date_published": "2022-10-17 17:20:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zuchwala-kradziez-bizuterii-za-ponad-pol-miliona-dolarow,nId,6353668\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zuchwa\u0142a kradzie\u017c bi\u017cuterii za ponad p\u00f3\u0142 miliona dolar\u00f3w. Policja opublikowa\u0142a nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zuchwala-kradziez-bizuterii-za-ponad-pol-miliona-dolarow/000G7QD68BUC5O01-C321.jpg\" /></a>W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 trzej zamaskowani z\u0142odzieje napadli na sklep jubilerski przy Park Avenue w Nowym Jorku. Ich \u0142upem pad\u0142a eks"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-srodki-z-ue-zagrozone-samorzadowcy-przerazeni,nId,6353666", "title": "\u015arodki z UE zagro\u017cone? Samorz\u0105dowcy przera\u017ceni", "date_published": "2022-10-17 16:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-srodki-z-ue-zagrozone-samorzadowcy-przerazeni,nId,6353666\"><img align=\"left\" alt=\"\u015arodki z UE zagro\u017cone? Samorz\u0105dowcy przera\u017ceni\" src=\"https://i.iplsc.com/srodki-z-ue-zagrozone-samorzadowcy-przerazeni/000G7QC0HYD24EPB-C321.jpg\" /></a>Doniesienia o mo\u017cliwo\u015bci utraty \u015brodk\u00f3w unijnych - nie tylko z KPO - budz\u0105 du\u017ce emocje w \u015brodowiskach samorz\u0105dowych. Cho\u0107 rz\u0105d przekonuje, \u017ce pieni\u0105dze s\u0105 niezagro\u017cone, szef Ruchu Samorz\u0105dowego TAK "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-do-ukrainy-dotra-wkrotce-pierwsze-sy,nId,6353656", "title": "Minister obrony Ukrainy: Do Ukrainy dotr\u0105 wkr\u00f3tce pierwsze systemy NASAMS", "date_published": "2022-10-17 16:25:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-do-ukrainy-dotra-wkrotce-pierwsze-sy,nId,6353656\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony Ukrainy: Do Ukrainy dotr\u0105 wkr\u00f3tce pierwsze systemy NASAMS\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-ukrainy-do-ukrainy-dotra-wkrotce-pierwsze-sy/000G7QBLO5RFRLQW-C321.jpg\" /></a>Ukraina wkr\u00f3tce otrzyma pierwsze systemy obrony powietrznej NASAMS - poinformowa\u0142 minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Rezniko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-odessie-ukrainskie-sily-zbily-iranski-dron,nId,6353591", "title": "Wybuch w Odessie. Ukrai\u0144skie si\u0142y zbi\u0142y ira\u0144ski dron", "date_published": "2022-10-17 16:23:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-odessie-ukrainskie-sily-zbily-iranski-dron,nId,6353591\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Odessie. Ukrai\u0144skie si\u0142y zbi\u0142y ira\u0144ski dron\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-odessie-ukrainskie-sily-zbily-iranski-dron/000G7Q9MVGMS45DI-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y ukrai\u0144skie zbi\u0142y ira\u0144ski dron, kt\u00f3ry na obw\u00f3d odesski skierowa\u0142a Rosja - powiadomi\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda. &quot;Skierowany na Odess\u0119 bezza\u0142ogowy statek "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-odessie-ukrainskie-sily-zestrzelily-iranski-dron,nId,6353591", "title": "Wybuch w Odessie. Ukrai\u0144skie si\u0142y zestrzeli\u0142y ira\u0144ski dron", "date_published": "2022-10-17 16:23:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-odessie-ukrainskie-sily-zestrzelily-iranski-dron,nId,6353591\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Odessie. Ukrai\u0144skie si\u0142y zestrzeli\u0142y ira\u0144ski dron\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-odessie-ukrainskie-sily-zestrzelily-iranski-dron/000G7Q9MVGMS45DI-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y ukrai\u0144skie zestrzeli\u0142y ira\u0144ski dron, kt\u00f3ry na obw\u00f3d odesski skierowa\u0142a Rosja - powiadomi\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda. &quot;Skierowany na Od"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-aresztowani-w-norwegii-fotografowali-chronione-obie,nId,6353503", "title": "Rosjanie aresztowani w Norwegii. Fotografowali chronione obiekty", "date_published": "2022-10-17 16:22:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-aresztowani-w-norwegii-fotografowali-chronione-obie,nId,6353503\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie aresztowani w Norwegii. Fotografowali chronione obiekty\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-aresztowani-w-norwegii-fotografowali-chronione-obie/000B315LDBILHLJW-C321.jpg\" /></a>Czworo Rosjan, trzech m\u0119\u017cczyzn oraz kobieta, zostali zatrzymani w Mosjoen w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Norwegii pod zarzutem fotografowania obiekt\u00f3w chronionych na p\u00f3\u0142n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-chlopiec-urodzil-sie-bez-penisa-lekarze-sugeruja-korekt,nId,6353427", "title": "Iran: Ch\u0142opiec urodzi\u0142 si\u0119 bez penisa. Lekarze sugeruj\u0105 korekt\u0119 p\u0142ci", "date_published": "2022-10-17 16:17:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-chlopiec-urodzil-sie-bez-penisa-lekarze-sugeruja-korekt,nId,6353427\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Ch\u0142opiec urodzi\u0142 si\u0119 bez penisa. Lekarze sugeruj\u0105 korekt\u0119 p\u0142ci \" src=\"https://i.iplsc.com/iran-chlopiec-urodzil-sie-bez-penisa-lekarze-sugeruja-korekt/000G7PPGWLANGB6W-C321.jpg\" /></a>14-miesi\u0119czny obecnie ch\u0142opiec z Iranu urodzi\u0142 si\u0119 bez penisa, lecz z prawid\u0142owo wykszta\u0142conym workiem mosznowym oraz j\u0105drami. Dziecko oddaje mocz przez odb"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-samolot-uderzyl-w-blok-trwa-akcja-sluzb,nId,6353505", "title": "Rosja: Samolot wojskowy uderzy\u0142 w blok", "date_published": "2022-10-17 15:59:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-samolot-uderzyl-w-blok-trwa-akcja-sluzb,nId,6353505\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Samolot wojskowy uderzy\u0142 w blok\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-samolot-wojskowy-uderzyl-w-blok/000G7Q0MYQPG2YRU-C321.jpg\" /></a>Samolot wojskowy spad\u0142 na budynek mieszkalny w Jejsku (Rosja). Na miejsce zje\u017cd\u017caj\u0105 s\u0142u\u017cby z ca\u0142ego miasta - podaje agencja TASS, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia \u015bwiadk\u00f3w. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142o r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-aktywisci-klimatyczni-blokuja-autostrady-w-berlinie-p,nId,6353487", "title": "Niemcy. Aktywi\u015bci klimatyczni blokuj\u0105 autostrady w Berlinie. Policja zbroi si\u0119, kupuj\u0105c olej spo\u017cywczy", "date_published": "2022-10-17 15:30:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-aktywisci-klimatyczni-blokuja-autostrady-w-berlinie-p,nId,6353487\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Aktywi\u015bci klimatyczni blokuj\u0105 autostrady w Berlinie. Policja zbroi si\u0119, kupuj\u0105c olej spo\u017cywczy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-aktywisci-klimatyczni-blokuja-autostrady-w-berlinie-p/000G7PZCCJR5EN15-C321.jpg\" /></a>Berli\u0144ska policja &quot;zbroi si\u0119&quot;... w olej spo\u017cywczy. Ma on pom\u00f3c mundurowym w odklejaniu od asfaltu aktywist\u00f3w klim"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mychajlo-podolak-iran-jest-odpowiedzialny-za-zabojstwa-ukrai,nId,6353482", "title": "Mychaj\u0142o Podolak: Iran jest odpowiedzialny za zab\u00f3jstwa Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-10-17 15:25:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mychajlo-podolak-iran-jest-odpowiedzialny-za-zabojstwa-ukrai,nId,6353482\"><img align=\"left\" alt=\"Mychaj\u0142o Podolak: Iran jest odpowiedzialny za zab\u00f3jstwa Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/mychajlo-podolak-iran-jest-odpowiedzialny-za-zabojstwa-ukrai/000G66LUCU8J3TTR-C321.jpg\" /></a>Mychaj\u0142o Podolak zabra\u0142 g\u0142os w sprawie atak\u00f3w na Kij\u00f3w. &quot;Iran jest odpowiedzialny za zab\u00f3jstwa Ukrai\u0144c\u00f3w&quot; - napisa\u0142 na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-sciaga-sprzet-wojskowy-na-bialorus-przybedzie-ok-170-c,nId,6353451", "title": "Rosja \u015bci\u0105ga sprz\u0119t wojskowy na Bia\u0142oru\u015b. Przyb\u0119dzie ok 170 czo\u0142g\u00f3w i 200 pojazd\u00f3w bojowych", "date_published": "2022-10-17 15:19:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-sciaga-sprzet-wojskowy-na-bialorus-przybedzie-ok-170-c,nId,6353451\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja \u015bci\u0105ga sprz\u0119t wojskowy na Bia\u0142oru\u015b. Przyb\u0119dzie ok 170 czo\u0142g\u00f3w i 200 pojazd\u00f3w bojowych\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-sciaga-sprzet-wojskowy-na-bialorus-przybedzie-ok-170-c/000G7PUB26RBCOHD-C321.jpg\" /></a>Z Rosji na Bia\u0142oru\u015b zostanie wys\u0142ane oko\u0142o 170 czo\u0142g\u00f3w i ok. 200 opancerzonych pojazd\u00f3w bojowych - powi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marina-owsiannikowa-opuscila-areszt-domowy-nowe-informacje-o,nId,6353464", "title": "Marina Owsiannikowa opu\u015bci\u0142a areszt domowy. Nowe informacje o dziennikarce", "date_published": "2022-10-17 15:00:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marina-owsiannikowa-opuscila-areszt-domowy-nowe-informacje-o,nId,6353464\"><img align=\"left\" alt=\"Marina Owsiannikowa opu\u015bci\u0142a areszt domowy. Nowe informacje o dziennikarce\" src=\"https://i.iplsc.com/marina-owsiannikowa-opuscila-areszt-domowy-nowe-informacje-o/000F3CIAGLMAMBPK-C321.jpg\" /></a>Marina Owsiannikowa opu\u015bci\u0142a areszt domowy i znajduje si\u0119 pod ochron\u0105 w jednym z pa\u0144stw Europy. Informacje na temat rosyjskiej dziennikarki, znanej z m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-stanowice-kobieta-uwieziona-w-studni-szokujacy-final-akcji-r,nId,6353461", "title": "Stanowice. Kobieta uwi\u0119ziona w studni. Szokuj\u0105cy fina\u0142 akcji ratunkowej", "date_published": "2022-10-17 14:56:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-stanowice-kobieta-uwieziona-w-studni-szokujacy-final-akcji-r,nId,6353461\"><img align=\"left\" alt=\"Stanowice. Kobieta uwi\u0119ziona w studni. Szokuj\u0105cy fina\u0142 akcji ratunkowej\" src=\"https://i.iplsc.com/stanowice-kobieta-uwieziona-w-studni-szokujacy-final-akcji-r/000G7PU4GV4W8FJC-C321.jpg\" /></a>Szokuj\u0105cy fina\u0142 akcji ratunkowej w Stanowicach (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Pocz\u0105tkowo stra\u017c po\u017carna mia\u0142a trudno\u015bci, by wyci\u0105gn\u0105\u0107 kobiet\u0119, kt\u00f3ra wpad\u0142a do stu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wrze-wsrod-rosyjskich-propagandystow-rzad-robi-w-gacie,nId,6353430", "title": "Wrze w\u015br\u00f3d rosyjskich propagandyst\u00f3w. \"Rz\u0105d robi w gacie\"", "date_published": "2022-10-17 14:19:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wrze-wsrod-rosyjskich-propagandystow-rzad-robi-w-gacie,nId,6353430\"><img align=\"left\" alt=\"Wrze w\u015br\u00f3d rosyjskich propagandyst\u00f3w. &quot;Rz\u0105d robi w gacie&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/wrze-wsrod-rosyjskich-propagandystow-rzad-robi-w-gacie/000G7PM8197BWMGF-C321.jpg\" /></a>- Jak pokaza\u0142a i pokazuje mobilizacja rz\u0105d robi w gacie - oceni\u0142 jeden z dziennikarzy na antenie rosyjskiej telewizji. W propagandowym pro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-kto-bedzie-mogl-kupic-tani-wegiel-jest-jeden-h,nId,6353028", "title": "Nowe przepisy. Kto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 kupi\u0107 tani w\u0119giel? Jest jeden haczyk", "date_published": "2022-10-17 14:13:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-kto-bedzie-mogl-kupic-tani-wegiel-jest-jeden-h,nId,6353028\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy. Kto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 kupi\u0107 tani w\u0119giel? Jest jeden haczyk\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-kto-bedzie-mogl-kupic-tani-wegiel-jest-jeden-h/000G7MGK4JECHI2T-C321.jpg\" /></a>Tani w\u0119giel od gmin Polacy b\u0119d\u0105 mogli kupi\u0107 w cenie maksymalnej do 2 tysi\u0119cy z\u0142otych za ton\u0119. Jest to efekt ustawy o zakupie preferencyjnym paliwa sta\u0142ego przez go"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ue-odpowiada-na-prosby-ukrainy-bedzie-szkolila-ich-zolnierzy,nId,6353437", "title": "UE odpowiada na pro\u015bby Ukrainy. B\u0119dzie szkoli\u0142a ich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-10-17 14:08:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ue-odpowiada-na-prosby-ukrainy-bedzie-szkolila-ich-zolnierzy,nId,6353437\"><img align=\"left\" alt=\"UE odpowiada na pro\u015bby Ukrainy. B\u0119dzie szkoli\u0142a ich \u017co\u0142nierzy \" src=\"https://i.iplsc.com/ue-odpowiada-na-prosby-ukrainy-bedzie-szkolila-ich-zolnierzy/000G7PLT4V7AVK66-C321.jpg\" /></a>Rada UE uzgodni\u0142a w poniedzia\u0142ek powo\u0142anie Misji Wsparcia Wojskowego na rzecz Ukrainy (EUMAM Ukraine). Celem misji jest zapewnienie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-policja-poszukuje-sprawcow-pobicia-18-latka-opubliko,nId,6353394", "title": "Wroc\u0142aw: Policja poszukuje sprawc\u00f3w pobicia 18-latka. Opublikowano zdj\u0119cia", "date_published": "2022-10-17 13:51:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-policja-poszukuje-sprawcow-pobicia-18-latka-opubliko,nId,6353394\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Policja poszukuje sprawc\u00f3w pobicia 18-latka. Opublikowano zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-policja-poszukuje-sprawcow-pobicia-18-latka-opubliko/000G7PAHCM5UW1CL-C321.jpg\" /></a>Wroc\u0142awscy policjanci zajmuj\u0105 si\u0119 spraw\u0105 pobicia m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w ubieg\u0142y pi\u0105tek na terenie bulwaru Xawerego Dunikowskiego. W "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-najwyzszy-30-sedziow-nie-chce-orzekac-z-nowymi-czlonkami,nId,6353414", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy. 30 s\u0119dzi\u00f3w nie chce orzeka\u0107 z nowymi cz\u0142onkami SN. Wydali o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-10-17 13:48:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-najwyzszy-30-sedziow-nie-chce-orzekac-z-nowymi-czlonkami,nId,6353414\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d Najwy\u017cszy. 30 s\u0119dzi\u00f3w nie chce orzeka\u0107 z nowymi cz\u0142onkami SN. Wydali o\u015bwiadczenie \" src=\"https://i.iplsc.com/sad-najwyzszy-30-sedziow-nie-chce-orzekac-z-nowymi-czlonkami/000G7PEFREOAD0XP-C321.jpg\" /></a>30 s\u0119dzi\u00f3w S\u0105du Najwy\u017cszego o\u015bwiadczy\u0142o, \u017ce nie b\u0119dzie orzeka\u0107 wsp\u00f3lnie z osobami powo\u0142anymi do tego s\u0105du w procedurze z udzia\u0142em obecnej Krajow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-cwiczy-odstraszanie-nuklearne-rosja-szybko-wzmacnia-swo,nId,6353371", "title": "NATO \u0107wiczy odstraszanie nuklearne. Rosja szybko wzmacnia swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-17 13:36:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-cwiczy-odstraszanie-nuklearne-rosja-szybko-wzmacnia-swo,nId,6353371\"><img align=\"left\" alt=\"NATO \u0107wiczy odstraszanie nuklearne. Rosja szybko wzmacnia swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/nato-cwiczy-odstraszanie-nuklearne-rosja-szybko-wzmacnia-swo/000G7OLPCJNNBOF4-C321.jpg\" /></a>Niespokojnie w p\u00f3\u0142nocnej i zachodnio-p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Europy. NATO rozpocz\u0119\u0142o manewry znane pod nazw\u0105 Steadfast Noon, kt\u00f3rych celem jest \u0107wiczenie poten"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-muller-nie-wplynelo-zadne-pismo-o-zablokowaniu-srodkow-ue,nId,6353374", "title": "M\u00fcller: Nie wp\u0142yn\u0119\u0142o \u017cadne pismo o zablokowaniu \u015brodk\u00f3w UE", "date_published": "2022-10-17 13:09:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-muller-nie-wplynelo-zadne-pismo-o-zablokowaniu-srodkow-ue,nId,6353374\"><img align=\"left\" alt=\"M\u00fcller: Nie wp\u0142yn\u0119\u0142o \u017cadne pismo o zablokowaniu \u015brodk\u00f3w UE\" src=\"https://i.iplsc.com/muller-nie-wplynelo-zadne-pismo-o-zablokowaniu-srodkow-ue/000FLOF40S0L1AF9-C321.jpg\" /></a>- Nie wp\u0142yn\u0119\u0142o \u017cadne pismo z Komisji Europejskiej o zablokowaniu \u015brodk\u00f3w z polityki sp\u00f3jno\u015bci i funduszy rolnych dla Polski - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Odnosz\u0105c si\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-rozwaza-zakazanie-sprzedazy-alkoholu-w-nocy,nId,6353340", "title": "Krak\u00f3w rozwa\u017ca zakazanie sprzeda\u017cy alkoholu w nocy", "date_published": "2022-10-17 12:58:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-rozwaza-zakazanie-sprzedazy-alkoholu-w-nocy,nId,6353340\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w rozwa\u017ca zakazanie sprzeda\u017cy alkoholu w nocy\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-rozwaza-zakazanie-sprzedazy-alkoholu-w-nocy/000EEFM0IJ9MF7SF-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Krakowa rozwa\u017caj\u0105 wprowadzenie zakazu sprzeda\u017cy alkoholu mi\u0119dzy p\u00f3\u0142noc\u0105 a 5.30 lub mi\u0119dzy 22.00 a 6.00. Przepis m\u00f3g\u0142by obj\u0105\u0107 ca\u0142e miasto albo wybrane dzielnice. Propozycje magistrat kons"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bogdan-borusewicz-nie-musi-przepraszac-corek-nauczyciela-z-l,nId,6353360", "title": "Bogdan Borusewicz nie musi przeprasza\u0107 c\u00f3rek nauczyciela z liceum", "date_published": "2022-10-17 12:52:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bogdan-borusewicz-nie-musi-przepraszac-corek-nauczyciela-z-l,nId,6353360\"><img align=\"left\" alt=\"Bogdan Borusewicz nie musi przeprasza\u0107 c\u00f3rek nauczyciela z liceum\" src=\"https://i.iplsc.com/bogdan-borusewicz-nie-musi-przepraszac-corek-nauczyciela-z-l/000G7OJQDN9BS2VA-C321.jpg\" /></a>Bogdan Borusewicz nie musi przeprasza\u0107 c\u00f3rek swojego by\u0142ego nauczyciela z liceum - zadecydowa\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku. Zdaniem wicemarsza\u0142ka, po donosie do SB przez "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stanislaw-zaryn-manifestacja-w-grodnie-wykorzystywana-przez-,nId,6353339", "title": "Stanis\u0142aw \u017baryn: Manifestacja w Grodnie wykorzystywana przez re\u017cim Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-10-17 12:32:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stanislaw-zaryn-manifestacja-w-grodnie-wykorzystywana-przez-,nId,6353339\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw \u017baryn: Manifestacja w Grodnie wykorzystywana przez re\u017cim Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-zaryn-manifestacja-w-grodnie-wykorzystywana-przez/000G7OG0TKC0YUEG-C321.jpg\" /></a>Antypolska manifestacja, a w\u015br\u00f3d zgromadzonych deputowani bia\u0142oruskiego parlamentu - tak wygl\u0105da\u0142a demonstracja zorganizowana w Grodnie. Jej bezpo\u015bred"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-rzymie-rosyjskie-dzialania-spotegowaly-kryzys,nId,6353330", "title": "Andrzej Duda w Rzymie: Rosyjskie dzia\u0142ania spot\u0119gowa\u0142y kryzys \u017cywno\u015bciowy", "date_published": "2022-10-17 12:18:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-rzymie-rosyjskie-dzialania-spotegowaly-kryzys,nId,6353330\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w Rzymie: Rosyjskie dzia\u0142ania spot\u0119gowa\u0142y kryzys \u017cywno\u015bciowy\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-rzymie-rosyjskie-dzialania-spotegowaly-kryzys/000G7ONVB02BGCCO-C321.jpg\" /></a>- Wed\u0142ug \u015awiatowego Programu \u017bywno\u015bciowego napa\u015b\u0107 Rosji na Ukrain\u0119, wspierana tak\u017ce przez w\u0142adze Bia\u0142orusi, prowadzi do powa\u017cnego zagro\u017cenia bezpiecze\u0144s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-atak-nozem-w-szczecinskim-szpitalu-wszczeto-dwa-sledztwa,nId,6353329", "title": "Atak no\u017cem w szczeci\u0144skim szpitalu. Wszcz\u0119to dwa \u015bledztwa", "date_published": "2022-10-17 12:14:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-atak-nozem-w-szczecinskim-szpitalu-wszczeto-dwa-sledztwa,nId,6353329\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cem w szczeci\u0144skim szpitalu. Wszcz\u0119to dwa \u015bledztwa\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozem-w-szczecinskim-szpitalu-wszczeto-dwa-sledztwa/0003DTEV5MR0M73U-C321.jpg\" /></a>Pacjent w szpitalu w Szczecinie zaatakowa\u0142 no\u017cem jednego z lekarzy. Zosta\u0142 obezw\u0142adniony, a nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej u napastnika dosz\u0142o do zatrzymania akcji serca. W zwi\u0105zku "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-38-latka-oszukala-przy-kasie-samoobslugowej-przylapana-na-go,nId,6353300", "title": "38-latka oszuka\u0142a przy kasie samoobs\u0142ugowej. Przy\u0142apana na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2022-10-17 11:59:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-38-latka-oszukala-przy-kasie-samoobslugowej-przylapana-na-go,nId,6353300\"><img align=\"left\" alt=\"38-latka oszuka\u0142a przy kasie samoobs\u0142ugowej. Przy\u0142apana na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://i.iplsc.com/38-latka-oszukala-przy-kasie-samoobslugowej-przylapana-na-go/000G7O6Y5V1G8TFM-C321.jpg\" /></a>Policja z Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego informuje, \u017ce ochrona jednego z hipermarket\u00f3w na terenie miasta zatrzyma\u0142a 38-letni\u0105 kobiet\u0119. Zarzucono jej, \u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zdrojewski-o-wielkiej-wodzie-serial-genialny-ale-postacie-fi,nId,6353277", "title": "Zdrojewski o \"Wielkiej Wodzie\": Serial genialny, ale postacie fikcyjne", "date_published": "2022-10-17 11:58:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zdrojewski-o-wielkiej-wodzie-serial-genialny-ale-postacie-fi,nId,6353277\"><img align=\"left\" alt=\"Zdrojewski o &quot;Wielkiej Wodzie&quot;: Serial genialny, ale postacie fikcyjne\" src=\"https://i.iplsc.com/zdrojewski-o-wielkiej-wodzie-serial-genialny-ale-postacie-fi/000G7O3W4GW9JX4Q-C321.jpg\" /></a>- &quot;Z\u0142owrogi minister&quot;? By\u0142. Przyjecha\u0142 do Wroc\u0142awia i &quot;wyblokowa\u0142&quot; na pewnym etapie prace cz\u0119\u015bci ekspert\u00f3w. (...) Wiele postaci je"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-dostali-pisma-o-niedoplacie-za-ogrzewanie-placic-nie-chca-my,nId,6352995", "title": "Dostali pisma o niedop\u0142acie za ogrzewanie. P\u0142aci\u0107 nie chc\u0105. \"My tu marzniemy\"", "date_published": "2022-10-17 11:53:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-dostali-pisma-o-niedoplacie-za-ogrzewanie-placic-nie-chca-my,nId,6352995\"><img align=\"left\" alt=\"Dostali pisma o niedop\u0142acie za ogrzewanie. P\u0142aci\u0107 nie chc\u0105. &quot;My tu marzniemy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dostali-pisma-o-niedoplacie-za-ogrzewanie-placic-nie-chca-my/000G7LL7WC2962QJ-C321.jpg\" /></a>Siedz\u0105 w dw\u00f3ch bluzach, grubych skarpetach i kapciach. \u015api\u0105 ubrani, pod ko\u0142drami i kocami. Dogrzewaj\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-lukasz-owsiany-nie-zyje-dziennikarz-tvp-mial-31-lat,nId,6353302", "title": "\u0141ukasz Owsiany nie \u017cyje. Dziennikarz TVP mia\u0142 31 lat", "date_published": "2022-10-17 11:50:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-lukasz-owsiany-nie-zyje-dziennikarz-tvp-mial-31-lat,nId,6353302\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukasz Owsiany nie \u017cyje. Dziennikarz TVP mia\u0142 31 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/lukasz-owsiany-nie-zyje-dziennikarz-tvp-mial-31-lat/000G7O64HYE4ELWS-C321.jpg\" /></a>Pracuj\u0105cy dla telewizji regionalnej TVP3 Wroc\u0142aw \u0141ukasz Owsiany zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek nad ranem. 31-letni dziennikarz pod koniec lipca tego roku dozna\u0142 udaru m\u00f3zgu. &quot;Nie \u017cyje nasz reda"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ciezarowka-uderzyla-w-dom-niemal-wjechala-do-salonu,nId,6353253", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w dom. Niemal wjecha\u0142a do salonu", "date_published": "2022-10-17 11:40:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ciezarowka-uderzyla-w-dom-niemal-wjechala-do-salonu,nId,6353253\"><img align=\"left\" alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w dom. Niemal wjecha\u0142a do salonu\" src=\"https://i.iplsc.com/ciezarowka-uderzyla-w-dom-niemal-wjechala-do-salonu/000G7NW7L61ODSV3-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek nad ranem ci\u0119\u017car\u00f3wka z impetem uderzy\u0142a w dom w miejscowo\u015bci Odrzyw\u00f3\u0142. Kabina kierowcy o ma\u0142o nie przebi\u0142a si\u0119 przez \u015bcian\u0119 mieszkania. Interweniowali stra\u017cacy z Komendy Powi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-premier-szwecji-najbardziej-prawicowy-rzad-w-historii,nId,6353286", "title": "Nowy premier Szwecji. \"Najbardziej prawicowy rz\u0105d w historii\"", "date_published": "2022-10-17 11:37:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-premier-szwecji-najbardziej-prawicowy-rzad-w-historii,nId,6353286\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy premier Szwecji. &quot;Najbardziej prawicowy rz\u0105d w historii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-premier-szwecji-najbardziej-prawicowy-rzad-w-historii/000G7O3P0M61KR6K-C321.jpg\" /></a>58-letni ekonomista Ulf Kristersson z liberalno-konserwatywnej Umiarkowanej Partii Koalicyjnej zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek wybrany przez parlament Riksdag nowym pre"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-po-tusk-i-niemieccy-politycy-blokuja-srodki-europejsk,nId,6353257", "title": "Ziobro: PO, Tusk i niemieccy politycy blokuj\u0105 \u015brodki europejskie", "date_published": "2022-10-17 11:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-po-tusk-i-niemieccy-politycy-blokuja-srodki-europejsk,nId,6353257\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: PO, Tusk i niemieccy politycy blokuj\u0105 \u015brodki europejskie\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-po-tusk-i-niemieccy-politycy-blokuja-srodki-europejsk/000G7NXE4W8FH7K8-C321.jpg\" /></a>- Za blokowanie \u015brodk\u00f3w europejskich nale\u017cnych Polsce odpowiada Platforma Obywatelska i Donald Tusk, wraz z politykami niemieckimi, kt\u00f3rzy udzielaj\u0105 im wielkiego wspa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-podal-ile-wegla-czeka-w-polskich-portach-to-nie-sa-m,nId,6353244", "title": "Premier poda\u0142, ile w\u0119gla czeka w polskich portach. \"To nie s\u0105 ma\u0142e ilo\u015bci\"", "date_published": "2022-10-17 11:30:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-podal-ile-wegla-czeka-w-polskich-portach-to-nie-sa-m,nId,6353244\"><img align=\"left\" alt=\"Premier poda\u0142, ile w\u0119gla czeka w polskich portach. &quot;To nie s\u0105 ma\u0142e ilo\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-podal-ile-wegla-czeka-w-polskich-portach-to-nie-sa-m/000G7NVUIRFRMVHS-C321.jpg\" /></a>Od wielu miesi\u0119cy \u015bci\u0105gamy w\u0119giel z ca\u0142ego \u015bwiata. Ilo\u015b\u0107 w\u0119gla zgromadzonego w portach si\u0119ga oko\u0142o czterech milion\u00f3w ton - poinformowa\u0142 premier Ma"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pobito-uczestnika-pokojowej-pikiety-przed-ko,nId,6353203", "title": "Wielka Brytania: Pobito uczestnika pokojowej pikiety przed konsulatem Chin", "date_published": "2022-10-17 11:27:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pobito-uczestnika-pokojowej-pikiety-przed-ko,nId,6353203\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Pobito uczestnika pokojowej pikiety przed konsulatem Chin\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-pobito-uczestnika-pokojowej-pikiety-przed-ko/000G7O7JLJW1CM71-C321.jpg\" /></a>Pracownicy konsulatu Chin w Wielkiej Brytanii wci\u0105gn\u0119li do budynku i pobili uczestnika pokojowej manifestacji na rzecz Hongkongu. Rzecznik konsulatu wy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nagla-smierc-w-restauracji-nie-wstrzymano-obslugi,nId,6353232", "title": "USA: Nag\u0142a \u015bmier\u0107 w restauracji. Nie wstrzymano obs\u0142ugi", "date_published": "2022-10-17 11:14:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nagla-smierc-w-restauracji-nie-wstrzymano-obslugi,nId,6353232\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nag\u0142a \u015bmier\u0107 w restauracji. Nie wstrzymano obs\u0142ugi\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nagla-smierc-w-restauracji-nie-wstrzymano-obslugi/000G7NPK31U7IW4T-C321.jpg\" /></a>\u015amier\u0107 to nie pow\u00f3d, by przerwa\u0107 prac\u0119 - uznali kierownicy restauracji Jasper's w mie\u015bcie Upper Marbolo w Maryland (USA). Mimo nag\u0142ego zgonu jednej z klientek, nie przerwano obs\u0142ugi in"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-w-kijowie-jeden-z-bezzalogowcow-uchwycono-na-zdj,nId,6353174", "title": "Atak dron\u00f3w w Kijowie. Jeden z bezza\u0142ogowc\u00f3w uchwycono na zdj\u0119ciu", "date_published": "2022-10-17 11:09:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-w-kijowie-jeden-z-bezzalogowcow-uchwycono-na-zdj,nId,6353174\"><img align=\"left\" alt=\"Atak dron\u00f3w w Kijowie. Jeden z bezza\u0142ogowc\u00f3w uchwycono na zdj\u0119ciu\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-dronow-w-kijowie-jeden-z-bezzalogowcow-uchwycono-na-zdj/000G7NDZC7X5UY75-C321.jpg\" /></a>Na skutek rosyjskiego ataku przy u\u017cyciu dron\u00f3w w Kijowie zgin\u0119\u0142y trzy osoby - poinformowa\u0142 wiceszef biura administracji prezydent"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/natura/news-katastrofalne-zmiany-w-morzu-beringa-alaska-bije-na-alarm,nId,6353224", "title": "Katastrofalne zmiany w Morzu Beringa. Alaska bije na alarm", "date_published": "2022-10-17 10:59:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/natura/news-katastrofalne-zmiany-w-morzu-beringa-alaska-bije-na-alarm,nId,6353224\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofalne zmiany w Morzu Beringa. Alaska bije na alarm\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofalne-zmiany-w-morzu-beringa-alaska-bije-na-alarm/000G7NQFO4KISH30-C321.jpg\" /></a>Od\u0142awianie krab\u00f3w \u015bnie\u017cnych na Alasce zosta\u0142o pierwszy raz w historii odwo\u0142ane. Wszystko przez katastrofalne dane z Morza Beringa. Jak si\u0119 okazuje, a\u017c siedem z o\u015bmiu mi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polski-bayraktar-gotowy-do-wysylki-otrzymal-imie,nId,6353212", "title": "Polski bayraktar gotowy do wysy\u0142ki. Otrzyma\u0142 imi\u0119", "date_published": "2022-10-17 10:53:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polski-bayraktar-gotowy-do-wysylki-otrzymal-imie,nId,6353212\"><img align=\"left\" alt=\"Polski bayraktar gotowy do wysy\u0142ki. Otrzyma\u0142 imi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-bayraktar-gotowy-do-wysylki-otrzymal-imie/000FO1IC9AOKTFN2-C321.jpg\" /></a>Bayraktar, kt\u00f3rego uda\u0142o si\u0119 kupi\u0107 dla Ukrainy dzi\u0119ki zbi\u00f3rce zorganizowanej przez dziennikarza S\u0142awomira Sierakowskiego, jest ju\u017c zapakowany i gotowy do wysy\u0142ki. &quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-dostarczenie-broni-przez-izrael-zniszczy-wszystk,nId,6353173", "title": "Miedwiediew: Dostarczenie broni przez Izrael zniszczy wszystkie stosunki", "date_published": "2022-10-17 10:15:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-dostarczenie-broni-przez-izrael-zniszczy-wszystk,nId,6353173\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew: Dostarczenie broni przez Izrael zniszczy wszystkie stosunki\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-dostarczenie-broni-przez-izrael-zniszczy-wszystk/000G7ND9L4QG1QPB-C321.jpg\" /></a>&quot;Wygl\u0105da na to, \u017ce Izrael zamierza dostarcza\u0107 bro\u0144 re\u017cimowi kijowskiemu. Bardzo lekkomy\u015blny ruch&quot; - twierdzi by\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stefan-w-krzyczal-przed-sadem-rozprawa-ma-byc-jawna,nId,6353148", "title": "Stefan W. krzycza\u0142 przed s\u0105dem. \"Rozprawa ma by\u0107 jawna!\"", "date_published": "2022-10-17 10:01:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stefan-w-krzyczal-przed-sadem-rozprawa-ma-byc-jawna,nId,6353148\"><img align=\"left\" alt=\"Stefan W. krzycza\u0142 przed s\u0105dem. &quot;Rozprawa ma by\u0107 jawna!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/stefan-w-krzyczal-przed-sadem-rozprawa-ma-byc-jawna/000F0Q57SUUSDJJ6-C321.jpg\" /></a>Stefan W., kt\u00f3ry jest oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza na pocz\u0105tku poniedzia\u0142kowej rozprawy, po tym jak s\u0119dzia wy\u0142\u0105czy\u0142a jawno\u015b\u0107 na czas przes\u0142uchania dwojga"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stefan-w-zaskoczyl-na-rozprawie-ma-byc-jawna,nId,6353148", "title": "Stefan W. zaskoczy\u0142 na rozprawie. \"Ma by\u0107 jawna!\"", "date_published": "2022-10-17 10:01:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stefan-w-zaskoczyl-na-rozprawie-ma-byc-jawna,nId,6353148\"><img align=\"left\" alt=\"Stefan W. zaskoczy\u0142 na rozprawie. &quot;Ma by\u0107 jawna!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/stefan-w-zaskoczyl-na-rozprawie-ma-byc-jawna/000EWUCLATA1BHI4-C321.jpg\" /></a>Stefan W., kt\u00f3ry jest oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza na pocz\u0105tku poniedzia\u0142kowej rozprawy, po tym jak s\u0119dzia wy\u0142\u0105czy\u0142a jawno\u015b\u0107 na czas przes\u0142uchania dwojga \u015bwiadk\u00f3w, krzykn\u0105\u0142 &"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-22-latka-z-obroza-na-szyi-uciekla-oprawcy-opowiedziala-o,nId,6353161", "title": "USA: 22-latka z obro\u017c\u0105 na szyi uciek\u0142a oprawcy. Opowiedzia\u0142a o koszmarze", "date_published": "2022-10-17 09:55:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-22-latka-z-obroza-na-szyi-uciekla-oprawcy-opowiedziala-o,nId,6353161\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 22-latka z obro\u017c\u0105 na szyi uciek\u0142a oprawcy. Opowiedzia\u0142a o koszmarze\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-22-latka-z-obroza-na-szyi-uciekla-oprawcy-opowiedziala-o/000G7ND8K4RLOODS-C321.jpg\" /></a>22-latka z Missouri w USA uciek\u0142a porywaczowi, kt\u00f3ry przez kilka tygodni przetrzymywa\u0142 j\u0105 w piwnicy, gdzie dochodzi\u0142o do brutalnych gwa\u0142t\u00f3w i tortur. W c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-panczenko-niech-putin-zyje-dlugo-i-niech-umrze-pamietajac-ze,nId,6353000", "title": "Panczenko: Niech Putin \u017cyje d\u0142ugo i niech umrze, pami\u0119taj\u0105c, \u017ce umiera jako przegrany", "date_published": "2022-10-17 09:36:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-panczenko-niech-putin-zyje-dlugo-i-niech-umrze-pamietajac-ze,nId,6353000\"><img align=\"left\" alt=\"Panczenko: Niech Putin \u017cyje d\u0142ugo i niech umrze, pami\u0119taj\u0105c, \u017ce umiera jako przegrany\" src=\"https://i.iplsc.com/panczenko-niech-putin-zyje-dlugo-i-niech-umrze-pamietajac-ze/000G7N6DNE3A6XAL-C321.jpg\" /></a>- Jak nazwa\u0107 narodem cywilizowanym ludzi, kt\u00f3rzy przyjechali do Ukrainy, powyrywali sedesy z \u0142azienek, zapako"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tu-nikt-nie-grzeje-w-nocy-rosyjska-propagandystka-o-sytuacji,nId,6353110", "title": "\"Tu nikt nie grzeje w nocy\". Rosyjska propagandystka o sytuacji w Niemczech", "date_published": "2022-10-17 09:25:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tu-nikt-nie-grzeje-w-nocy-rosyjska-propagandystka-o-sytuacji,nId,6353110\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Tu nikt nie grzeje w nocy&quot;. Rosyjska propagandystka o sytuacji w Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/tu-nikt-nie-grzeje-w-nocy-rosyjska-propagandystka-o-sytuacji/000G7MXWFV7BXTC8-C321.jpg\" /></a>- Grzejnik na gaz jeszcze si\u0119 nie rozgrza\u0142, jest rano. Oko\u0142o godziny 12 wszystko b\u0119dzie normalnie - tak na py"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-tasmy-wprost/informacje/news-poslowie-ko-czy-rosjanie-pomogli-pis-wygrac-wybory,nId,6353055", "title": "Pos\u0142owie KO: Czy Rosjanie pomogli PiS wygra\u0107 wybory?", "date_published": "2022-10-17 09:17:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-tasmy-wprost/informacje/news-poslowie-ko-czy-rosjanie-pomogli-pis-wygrac-wybory,nId,6353055\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142owie KO: Czy Rosjanie pomogli PiS wygra\u0107 wybory?\" src=\"https://i.iplsc.com/poslowie-ko-czy-rosjanie-pomogli-pis-wygrac-wybory/000G7MGC7LGI6A03-C321.jpg\" /></a>- Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu w zdobyciu w\u0142adzy mog\u0142y pom\u00f3c rosyjskie s\u0142u\u017cby specjalne - oskar\u017ca Koalicja Obywatelska po publikacji &quot;Newsweeka&quot;. &quot;Gdy Pl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-jakuba-bochenskiego-prokuratura-nie-ma-sladow-zabojst,nId,6353111", "title": "\u015amier\u0107 Jakuba Boche\u0144skiego. Prokuratura: Nie ma \u015blad\u00f3w zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-10-17 09:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-jakuba-bochenskiego-prokuratura-nie-ma-sladow-zabojst,nId,6353111\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Jakuba Boche\u0144skiego. Prokuratura: Nie ma \u015blad\u00f3w zab\u00f3jstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-jakuba-bochenskiego-prokuratura-nie-ma-sladow-zabojst/000G7AK2FMXUGQA9-C321.jpg\" /></a>Nie ma \u015blad\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0142yby wskazywa\u0107 na udzia\u0142 os\u00f3b trzecich w \u015bmierci Jakuba Boche\u0144skiego - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek prokurator Janusz Hnatko, rzecznik krakowskiej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-trend-wsrod-aktywistow-przychodza-do-sklepu-zeby-wylewa,nId,6353104", "title": "Nowy \"trend\" w\u015br\u00f3d aktywist\u00f3w. Przychodz\u0105 do sklepu, \u017ceby wylewa\u0107 mleko", "date_published": "2022-10-17 08:59:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-trend-wsrod-aktywistow-przychodza-do-sklepu-zeby-wylewa,nId,6353104\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy &quot;trend&quot; w\u015br\u00f3d aktywist\u00f3w. Przychodz\u0105 do sklepu, \u017ceby wylewa\u0107 mleko\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-trend-wsrod-aktywistow-przychodza-do-sklepu-zeby-wylewa/000G7MYHRWAPPF33-C321.jpg\" /></a>Organizacja Animal Rebellion &quot;pochwali\u0142a si\u0119&quot; na Twitterze nowym trendem zapocz\u0105tkowanym w Wielkiej Brytanii. M\u0142odzi aktywi\u015bci przycho"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-leczeniu-nowotworow-naukowcy-wykorzystuja-szczepio,nId,6353085", "title": "Prze\u0142om w leczeniu nowotwor\u00f3w? Naukowcy wykorzystuj\u0105 szczepionk\u0119 mRNA", "date_published": "2022-10-17 08:47:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-leczeniu-nowotworow-naukowcy-wykorzystuja-szczepio,nId,6353085\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om w leczeniu nowotwor\u00f3w? Naukowcy wykorzystuj\u0105 szczepionk\u0119 mRNA\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-w-leczeniu-nowotworow-naukowcy-wykorzystuja-szczepio/000G7MP6MCT6B5QB-C321.jpg\" /></a>Technologia szczepionki mRNA wykorzystywanej w walce z COVID-19 mo\u017ce zosta\u0107 zmodyfikowana w taki spos\u00f3b, by pomog\u0142a niszczy\u0107 kom\u00f3rki nowotworowe - twierdz\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zadanie-dla-ukrainy-musza-wyzwolic-niemal-wszystkie-terytori,nId,6353106", "title": "Zadanie dla Ukrainy. Musz\u0105 wyzwoli\u0107 niemal wszystkie terytoria, by zniszczy\u0107 plan Putina", "date_published": "2022-10-17 08:46:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zadanie-dla-ukrainy-musza-wyzwolic-niemal-wszystkie-terytori,nId,6353106\"><img align=\"left\" alt=\"Zadanie dla Ukrainy. Musz\u0105 wyzwoli\u0107 niemal wszystkie terytoria, by zniszczy\u0107 plan Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/zadanie-dla-ukrainy-musza-wyzwolic-niemal-wszystkie-terytori/000G7MWF68NKUMJW-C321.jpg\" /></a>Intencje W\u0142adimira Putina wobec Ukrainy nie zmieni\u0105 si\u0119, niezale\u017cnie od tego czy dojdzie do zawieszenia br"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-przypadki-zakazen-koronawirusem-wiecej-niz-dwa-tygodnie,nId,6353078", "title": "Nowe przypadki zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Wi\u0119cej ni\u017c dwa tygodnie temu", "date_published": "2022-10-17 08:31:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-przypadki-zakazen-koronawirusem-wiecej-niz-dwa-tygodnie,nId,6353078\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przypadki zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Wi\u0119cej ni\u017c dwa tygodnie temu\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przypadki-zakazen-koronawirusem-wiecej-niz-dwa-tygodnie/000G7MN6R36LHOWI-C321.jpg\" /></a>Mamy 285 nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem - informuje w poniedzia\u0142kowym raporcie Ministerstwo Zdrowia. Jak przekazano na rz\u0105dowych st"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-cialo-12-latki-w-walizce-na-ciele-tajemnicze-cyfry,nId,6353064", "title": "Francja: Cia\u0142o 12-latki w walizce. Na ciele tajemnicze cyfry", "date_published": "2022-10-17 08:29:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-cialo-12-latki-w-walizce-na-ciele-tajemnicze-cyfry,nId,6353064\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Cia\u0142o 12-latki w walizce. Na ciele tajemnicze cyfry\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-cialo-12-latki-w-walizce-na-ciele-tajemnicze-cyfry/000G7MS2H5CAFCCQ-C321.jpg\" /></a>Makabrycznego odkrycia dokonali \u015bledczy, kt\u00f3rzy prowadzili poszukiwania zaginionej 12-latki w Pary\u017cu. Cia\u0142o dziewczynki z poder\u017cni\u0119tym gard\u0142em zosta\u0142o znalezione w waliz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-zwloki-12-latki-w-walizce-na-ciele-tajemnicze-cyfry,nId,6353064", "title": "Francja: Zw\u0142oki 12-latki w walizce. Na ciele tajemnicze cyfry", "date_published": "2022-10-17 08:29:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-zwloki-12-latki-w-walizce-na-ciele-tajemnicze-cyfry,nId,6353064\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Zw\u0142oki 12-latki w walizce. Na ciele tajemnicze cyfry\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-zwloki-12-latki-w-walizce-na-ciele-tajemnicze-cyfry/000G7MS2H5CAFCCQ-C321.jpg\" /></a>Makabrycznego odkrycia dokonali \u015bledczy, kt\u00f3rzy prowadzili poszukiwania zaginionej 12-latki w Pary\u017cu. Cia\u0142o dziewczynki z poder\u017cni\u0119tym gard\u0142em zosta\u0142o znalezione w wa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-w-aptekach-brakuje-popularnych-lekow-w-mz-zwolano-narade,nId,6353071", "title": "W aptekach brakuje popularnych lek\u00f3w. W MZ zwo\u0142ano narad\u0119", "date_published": "2022-10-17 08:04:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-w-aptekach-brakuje-popularnych-lekow-w-mz-zwolano-narade,nId,6353071\"><img align=\"left\" alt=\"W aptekach brakuje popularnych lek\u00f3w. W MZ zwo\u0142ano narad\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/w-aptekach-brakuje-popularnych-lekow-w-mz-zwolano-narade/0004YK3D46HYF6LI-C321.jpg\" /></a>Cz\u0119\u015bci lek\u00f3w co jaki\u015b czas brakuje, a s\u0105 takie, kt\u00f3rych w aptekach niemal nie spos\u00f3b dosta\u0107. W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w Ministerstwie Zdrowia w tym tygodniu zebra\u0107 ma si\u0119 zesp\u00f3\u0142 ds."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zaatakowal-nozem-12-latke-w-bielsku-bialej-biegli-wydali-opi,nId,6353068", "title": "Zaatakowa\u0142 no\u017cem 12-latk\u0119 w Bielsku-Bia\u0142ej. Biegli wydali opini\u0119", "date_published": "2022-10-17 08:02:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zaatakowal-nozem-12-latke-w-bielsku-bialej-biegli-wydali-opi,nId,6353068\"><img align=\"left\" alt=\"Zaatakowa\u0142 no\u017cem 12-latk\u0119 w Bielsku-Bia\u0142ej. Biegli wydali opini\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zaatakowal-nozem-12-latke-w-bielsku-bialej-biegli-wydali-opi/000G7MLRLVK7AWNM-C321.jpg\" /></a>Zaatakowa\u0142 12-latk\u0119 no\u017cem, lecz najpewniej nie trafi za kratki. Wed\u0142ug opinii bieg\u0142ych Arkadiusz D. by\u0142 niepoczytalny. Z komunikatu s\u0142u\u017cb wynika, \u017ce Prokuratura Re"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-piotr-witwicki-podcast/aktualnosci/news-bogdan-zdrojewski-o-serialu-wielka-woda,nId,6353038", "title": "Bogdan Zdrojewski o serialu \"Wielka woda\"", "date_published": "2022-10-17 07:46:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-piotr-witwicki-podcast/aktualnosci/news-bogdan-zdrojewski-o-serialu-wielka-woda,nId,6353038\"><img align=\"left\" alt=\"Bogdan Zdrojewski o serialu &quot;Wielka woda&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bogdan-zdrojewski-o-serialu-wielka-woda/000G7MRW8SEIEIB4-C321.jpg\" /></a>Go\u015bciem Piotra Witwickiego jest senator Bogdan Zdrojewski, kt\u00f3ry jako prezydent Wroc\u0142awia walczy\u0142 z najwi\u0119ksz\u0105 powodzi\u0105, jaka dotkn\u0119\u0142a miasto w 1997 roku. Wydarzenia te zosta\u0142y"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gigantyczny-skandal-kaczynski-o-reformie-sadownictwa,nId,6353018", "title": "\"Gigantyczny skandal\". Kaczy\u0144ski o reformie s\u0105downictwa", "date_published": "2022-10-17 07:20:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gigantyczny-skandal-kaczynski-o-reformie-sadownictwa,nId,6353018\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Gigantyczny skandal&quot;. Kaczy\u0144ski o reformie s\u0105downictwa\" src=\"https://i.iplsc.com/gigantyczny-skandal-kaczynski-o-reformie-sadownictwa/000G7M9TP3DLXTEG-C321.jpg\" /></a>- Ci z tej przeciwnej strony w gruncie rzeczy maj\u0105 zapewnion\u0105 ju\u017c nie amnesti\u0119, tylko abolicj\u0119 sta\u0142\u0105 - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, odnosz\u0105c si\u0119 do sytuacji s\u0105downictwa w Polsce. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-10-zl-za-bochenek-chleba-wiele-duzych-sieci-nie-przyjelo-now,nId,6353036", "title": "10 z\u0142 za bochenek chleba? \"Wiele du\u017cych sieci nie przyj\u0119\u0142o nowego cennika\"", "date_published": "2022-10-17 07:18:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-10-zl-za-bochenek-chleba-wiele-duzych-sieci-nie-przyjelo-now,nId,6353036\"><img align=\"left\" alt=\"10 z\u0142 za bochenek chleba? &quot;Wiele du\u017cych sieci nie przyj\u0119\u0142o nowego cennika&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/10-zl-za-bochenek-chleba-wiele-duzych-sieci-nie-przyjelo-now/000G7M90CF21XPQJ-C321.jpg\" /></a>Coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 spekulacje, \u017ce jeszcze w tym roku na sklepowych p\u00f3\u0142kach zobaczymy chleb po 10 z\u0142. Tak\u0105 wizj\u0119 kre\u015bli m.in. Janusz Kazi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-mentzen-o-piatce-konfederacji-element-wyciety-z-kon,nId,6352983", "title": "S\u0142awomir Mentzen o \"pi\u0105tce Konfederacji\": Element wyci\u0119ty z kontekstu", "date_published": "2022-10-17 07:07:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-mentzen-o-piatce-konfederacji-element-wyciety-z-kon,nId,6352983\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142awomir Mentzen o &quot;pi\u0105tce Konfederacji&quot;: Element wyci\u0119ty z kontekstu\" src=\"https://i.iplsc.com/slawomir-mentzen-o-piatce-konfederacji-element-wyciety-z-kon/000G7LGCGSNVGLON-C321.jpg\" /></a>Niskie i proste podatki, zmniejszenie biurokracji, umocnienie polskiej armii, walka o polsk\u0105 suwerenno\u015b\u0107 i o polsk\u0105 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105 - to postulaty "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-maja-problem-powodem-uszkodzenie-mostu-krymskiego,nId,6353005", "title": "Rosjanie maj\u0105 problem. Powodem uszkodzenie mostu Krymskiego", "date_published": "2022-10-17 07:04:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-maja-problem-powodem-uszkodzenie-mostu-krymskiego,nId,6353005\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie maj\u0105 problem. Powodem uszkodzenie mostu Krymskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-maja-problem-powodem-uszkodzenie-mostu-krymskiego/000G7LMAKPRQH7IY-C321.jpg\" /></a>Eksplozja, kt\u00f3ra 8 pa\u017adziernika uszkodzi\u0142a \u0142\u0105cz\u0105cy Rosj\u0119 z Krymem most Kercze\u0144ski, spowodowa\u0142a znacz\u0105ce problemy logistyczne rosyjskich woj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-unia-europejska-ostrzega-bialorus-lukaszenka-ma-wybor,nId,6353006", "title": "Unia Europejska ostrzega Bia\u0142oru\u015b. \u0141ukaszenka ma wyb\u00f3r", "date_published": "2022-10-17 06:55:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-unia-europejska-ostrzega-bialorus-lukaszenka-ma-wybor,nId,6353006\"><img align=\"left\" alt=\"Unia Europejska ostrzega Bia\u0142oru\u015b. \u0141ukaszenka ma wyb\u00f3r\" src=\"https://i.iplsc.com/unia-europejska-ostrzega-bialorus-lukaszenka-ma-wybor/000DMFBK82O70DU8-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dcy unijni na najbli\u017cszym posiedzeniu Rady Europejskiej w Brukseli maj\u0105 zagrozi\u0107 w\u0142adzom Bia\u0142orusi na\u0142o\u017ceniem kolejnych sankcji, je\u015bli re\u017cim Alaksan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wpadka-kaczynskiego-pomylil-nazwe-najwiekszego-lotniska-w-eu,nId,6352964", "title": "Wpadka Kaczy\u0144skiego. Pomyli\u0142 nazw\u0119 najwi\u0119kszego lotniska w Europie", "date_published": "2022-10-17 06:30:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wpadka-kaczynskiego-pomylil-nazwe-najwiekszego-lotniska-w-eu,nId,6352964\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka Kaczy\u0144skiego. Pomyli\u0142 nazw\u0119 najwi\u0119kszego lotniska w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-kaczynskiego-pomylil-nazwe-najwiekszego-lotniska-w-eu/000G7LDPFWCVIVX3-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w ramach objazdu kraju, podczas kt\u00f3rego spotyka si\u0119 ze swoimi wyborcami, tym razem odwiedzi\u0142 Sieradz (woj. \u0142\u00f3dzkie). Jednym z poruszanych przez n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zabojstwo-znanych-lekarzy-corka-na-lawie-oskarzonych,nId,6352978", "title": "Niemcy: Zab\u00f3jstwo znanych lekarzy. C\u00f3rka na \u0142awie oskar\u017conych", "date_published": "2022-10-17 06:22:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zabojstwo-znanych-lekarzy-corka-na-lawie-oskarzonych,nId,6352978\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Zab\u00f3jstwo znanych lekarzy. C\u00f3rka na \u0142awie oskar\u017conych\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zabojstwo-znanych-lekarzy-corka-na-lawie-oskarzonych/000G7LIXP14EQH7M-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017csz\u0105 \u015brod\u0119 w Niemczech rozpocznie si\u0119 proces w sprawie zab\u00f3jstwa ma\u0142\u017ce\u0144stwa lekarzy w miejscowo\u015bci Mistelbach, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w styczniu tego roku. Oskar\u017co"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hotelarze-w-przestrachu-polacy-wstrzymuja-rezerwacje,nId,6352974", "title": "Hotelarze w przestrachu. Polacy wstrzymuj\u0105 rezerwacje", "date_published": "2022-10-17 05:38:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hotelarze-w-przestrachu-polacy-wstrzymuja-rezerwacje,nId,6352974\"><img align=\"left\" alt=\"Hotelarze w przestrachu. Polacy wstrzymuj\u0105 rezerwacje\" src=\"https://i.iplsc.com/hotelarze-w-przestrachu-polacy-wstrzymuja-rezerwacje/000G7LFW0BJSCDSW-C321.jpg\" /></a>Dro\u017cyzna uderza w bran\u017c\u0119 hotelarsk\u0105. Jak wynika z ankiety przeprowadzonej przez Izb\u0119 Gospodarcz\u0105 Hotelarstwa Polskiego, Polacy wstrzymuj\u0105 si\u0119 z rezerwacjami na okres \u015bwi\u0105teczno-noworoczny. Prze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wstrzymane-fundusze-europejskie-podano-kwoty-ktore-moze-stra,nId,6352973", "title": "Wstrzymane fundusze europejskie. Podano kwoty, kt\u00f3re mo\u017ce straci\u0107 Polska", "date_published": "2022-10-17 05:37:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wstrzymane-fundusze-europejskie-podano-kwoty-ktore-moze-stra,nId,6352973\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrzymane fundusze europejskie. Podano kwoty, kt\u00f3re mo\u017ce straci\u0107 Polska\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzymane-fundusze-europejskie-podano-kwoty-ktore-moze-stra/000G7LFJ17W1DSV2-C321.jpg\" /></a>&quot;Polskie regiony nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y pieni\u0119dzy na inwestycje z powodu polityki rz\u0105du Zjednoczonej Prawicy&quot; - twierdzi &quot;Rzeczpospolita&quot;. Brak \u015br"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-kijowie-kliczko-uszkodzono-budynki-mieszkalne,nId,6352948", "title": "Eksplozje w Kijowie. Kliczko: Uszkodzono budynki mieszkalne", "date_published": "2022-10-17 04:44:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-kijowie-kliczko-uszkodzono-budynki-mieszkalne,nId,6352948\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje w Kijowie. Kliczko: Uszkodzono budynki mieszkalne\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-w-kijowie-kliczko-uszkodzono-budynki-mieszkalne/000G7LCAK1IGRH44-C321.jpg\" /></a>W stolicy Ukrainy dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek rano do co najmniej dw\u00f3ch eksplozji. Mer Kijowa Witalij Kliczko poinformowa\u0142, \u017ce do wybuch\u00f3w dosz\u0142o w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-eksplozji-w-kijowie-kliczko-uszkodzono-budynki-mieszka,nId,6352948", "title": "Seria eksplozji w Kijowie. Kliczko: Uszkodzono budynki mieszkalne", "date_published": "2022-10-17 04:44:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-eksplozji-w-kijowie-kliczko-uszkodzono-budynki-mieszka,nId,6352948\"><img align=\"left\" alt=\"Seria eksplozji w Kijowie. Kliczko: Uszkodzono budynki mieszkalne\" src=\"https://i.iplsc.com/seria-eksplozji-w-kijowie-kliczko-uszkodzono-budynki-mieszka/000G7LCAK1IGRH44-C321.jpg\" /></a>W stolicy Ukrainy dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek rano do serii eksplozji. Mer Kijowa Witalij Kliczko poinformowa\u0142, \u017ce wybuchy mia\u0142y miejsc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-izraelski-minister-o-pomocy-dla-ukrainy-nadszedl-czas,nId,6352945", "title": "Izraelski minister o pomocy dla Ukrainy: Nadszed\u0142 czas", "date_published": "2022-10-17 04:43:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-izraelski-minister-o-pomocy-dla-ukrainy-nadszedl-czas,nId,6352945\"><img align=\"left\" alt=\"Izraelski minister o pomocy dla Ukrainy: Nadszed\u0142 czas\" src=\"https://i.iplsc.com/izraelski-minister-o-pomocy-dla-ukrainy-nadszedl-czas/000G7LC1L099K2LS-C321.jpg\" /></a>Minister ds. diaspory Izraela Nachman Szaj opowiedzia\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 za udzieleniem Ukrainie pomocy wojskowej w zwi\u0105zku z informacj\u0105 o dostawach ira\u0144ski"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-wzywa-scholza-nie-mozemy-trzymac-sie-polityki-krajowe,nId,6352946", "title": "Macron wzywa Scholza. \"Nie mo\u017cemy trzyma\u0107 si\u0119 polityki krajowej\"", "date_published": "2022-10-17 04:37:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-wzywa-scholza-nie-mozemy-trzymac-sie-polityki-krajowe,nId,6352946\"><img align=\"left\" alt=\"Macron wzywa Scholza. &quot;Nie mo\u017cemy trzyma\u0107 si\u0119 polityki krajowej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-wzywa-scholza-nie-mozemy-trzymac-sie-polityki-krajowe/0007ZBF3JGLQU42V-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron wezwa\u0142 kanclerza Niemiec Olafa Scholza do zmiany polityki w zwi\u0105zku z narastaj\u0105cym kryzysem energetycznym. Francuski "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3195,akt,170553", "title": "Wojna w Ukrainie. 236. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-17 03:33:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3195,akt,170553\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 236. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7LA1S8Q0S0OD-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3195,akt,170655", "title": "Wojna w Ukrainie. 236. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-17 03:33:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3195,akt,170655\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 236. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7LA1S8Q0S0OD-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3195,akt,170803", "title": "Wojna w Ukrainie. 236. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-17 03:33:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3195,akt,170803\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 236. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7LA1S8Q0S0OD-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3195,akt,170903", "title": "Wojna w Ukrainie. 236. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-17 03:33:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3195,akt,170903\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 236. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-236-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7LA1S8Q0S0OD-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]