[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29038699,wielkopolska-dwoch-policjantow-rannych-jechali-na-motocyklach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Dw\u00f3ch policjant\u00f3w rannych. Jechali na motocyklach do wypadku", "date_published": "2022-10-17 19:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/b1/1b/z29038703M,Dwaj-policjanci-ranni-w-wypadku-w-Koscianie.jpg\" vspace=\"2\" />Dw\u00f3ch policjant\u00f3w zosta\u0142o rannych w wypadku w Ko\u015bcianie (Wielkopolska). Funkcjonariusze brali udzia\u0142 w zderzeniu z dwoma autami, gdy jechali na wezwanie. Mieli w\u0142\u0105czone sygna\u0142y \u015bwietlne i d\u017awi\u0119kowe."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29038268,spotkanie-z-maciejem-wasikiem-bez-przelomu-policjanci-szykuja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Spotkanie z Maciejem W\u0105sikiem bez prze\u0142omu. B\u0119dzie protest? Jankowski: Zawi\u0105za\u0142 si\u0119 komitet", "date_published": "2022-10-17 17:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/b1/1b/z29038327M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- To ju\u017c sta\u0142o si\u0119 faktem. Zarz\u0105d g\u0142\u00f3wny zatwierdzi\u0142 rekomendacj\u0119 prezydium w tej sprawie - m\u00f3wi\u0142 cytowany przez portal infosecurity24.pl S\u0142awomir Koniuszy z NSZZ Policjant\u00f3w. P\u00f3\u017aniej do tych doniesie\u0144 odni\u00f3s\u0142 si\u0119 szef zarz\u0105du g\u0142\u00f3wnego zwi\u0105zku. Jak przyzna\u0142, zawi\u0105za\u0142 si\u0119 komitet protestacyjny, ale decyzji o samym prote\u015bcie jeszcze nie ma."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29038031,wroclaw-skakali-mu-po-glowie-i-brzuchu-policja-szuka-sprawcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. \"Skakali mu po g\u0142owie i brzuchu\". Policja szuka sprawc\u00f3w pobicia 18-latka", "date_published": "2022-10-17 15:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/b1/1b/z29038045M,18-latek-skatowany-we-Wroclawiu--Policja-szuka-spr.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek na bulwarze Xawerego Dunikowskiego napadni\u0119ty i brutalnie pobity zosta\u0142 18-latek. Nastolatek ma z\u0142amany oczod\u00f3\u0142, ko\u015b\u0107 jarzmow\u0105 i po\u0142amane palce. Funkcjonariusze dolno\u015bl\u0105skiej policji opublikowali wizerunek jednego ze sprawc\u00f3w."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29036816,znaleziono-cialo-jakuba-bochenskiego-prokuratura-nie-ma-sladow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Znaleziono cia\u0142o Jakuba Boche\u0144skiego. Prokuratura: \"Nie ma \u015blad\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci os\u00f3b trzecich\"", "date_published": "2022-10-17 12:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/ae/1b/z29025793M,Nie-zyje-Jakub-Bochenski.jpg\" vspace=\"2\" />Jakub Boche\u0144ski, poszukiwany od niemal miesi\u0105ca polityk Lewicy, nie \u017cyje. Ma\u0142opolska prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce wst\u0119pnie wyklucza udzia\u0142 os\u00f3b trzecich w jego \u015bmierci. Cia\u0142o 30-letniego Boche\u0144skiego znaleziono w krakowskim pustostanie. 14 pa\u017adziernika rodzina potwierdzi\u0142a jego to\u017csamo\u015b\u0107."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29036013,lodzkie-amstaff-wbiegl-do-szkolnego-busa-dzieci-wskakiwaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Amstaff wbieg\u0142 do szkolnego busa. \"Dzieci wskakiwa\u0142y na fotele i krzycza\u0142y\"", "date_published": "2022-10-17 11:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/b0/1b/z29036039M,Amstaff-wszedl-do-szkolnego-busa-i-przestraszyl-dz.jpg\" vspace=\"2\" />Pies rasy amstaff w czwartek bez opieki biega\u0142 po miejscowo\u015bci Poroszenie (woj. \u0142\u00f3dzkie). Zwierz\u0119 wbieg\u0142o do szkolnego busa i przestraszy\u0142o dzieci, kt\u00f3re nim podr\u00f3\u017cowa\u0142y. Pies prawdopodobnie zerwa\u0142 si\u0119 z \u0142a\u0144cucha. Jego w\u0142a\u015bcicielka odpowie przed s\u0105dem."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29035921,zaginiecie-iwony-wieczorek-matka-o-slowach-znajomego-corki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Matka o s\u0142owach znajomego c\u00f3rki: To jest troch\u0119 dla mnie \u015bmieszne", "date_published": "2022-10-17 10:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/b0/1b/z29036194M,Iwona-Kinda-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest sprawa medialna i jeszcze bardziej podgrzewa\u0107 t\u0119 ca\u0142\u0105 atmosfer\u0119, kt\u00f3ra i tak jest podgrzana, i lecie\u0107 ze swoimi opowie\u015bciami do medi\u00f3w, co si\u0119 prze\u017cy\u0142o, bo raptem kilka godzin kto\u015b mia\u0142 zak\u0142\u00f3cony mir domowy? To jest troch\u0119 dla mnie \u015bmieszne - m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z Fakt.pl Iwona Kinda-Wieczorek, matka zaginionej w 2010 r. Iwony Wieczorek. W ten spos\u00f3b kobieta odnios\u0142a si\u0119 do"}]