[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-odbicie-na-Wall-Street-8424471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocne odbicie na Wall Street", "date_published": "2022-10-17 21:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/6d5e4e6eca8cbd-948-568-100-45-1900-1139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po solidnych pi\u0105tkowych spadkach w poniedzia\u0142ek na\nnowojorskich gie\u0142dach powia\u0142o optymizmem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portugalia-zyskala-we-wrzesniu-dzieki-zlotym-wizom-67-4-mln-euro-8424422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Portugalia zyska\u0142a we wrze\u015bniu dzi\u0119ki z\u0142otym wizom 67,4 mln euro", "date_published": "2022-10-17 18:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/a41480fc72b12c-948-568-0-132-1750-1050.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki sprzeda\u017cy z\u0142otych wiz portugalska gospodarka zyska\u0142a we wrze\u015bniu br. 67,4 mln euro, czyli o 80 proc. wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym miesi\u0105cu w 2021 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czlonek-rady-nadzorczej-PKO-BP-zrezygnowal-ze-stanowiska-8424389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cz\u0142onek rady nadzorczej PKO BP zrezygnowa\u0142 ze stanowiska", "date_published": "2022-10-17 17:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/0254b4392fc0d6-948-568-38-4-1881-1128.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grzegorz Ch\u0142opek w poniedzia\u0142ek zrezygnowa\u0142 z funkcji cz\u0142onka rady nadzorczej PKO BP \u2013 poda\u0142 bank w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-malych-sklepach-kupujemy-mniej-ale-placimy-wiecej-niz-przed-rokiem-8424378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W ma\u0142ych sklepach kupujemy mniej, ale p\u0142acimy wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem", "date_published": "2022-10-17 16:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/076d8812825bb1-948-568-0-39-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu br. warto\u015b\u0107 przeci\u0119tnego koszyka zakupowego w sklepach ma\u0142oformatowych wynios\u0142a 20,20 z\u0142, tj. o 13,4 proc. wi\u0119cej rdr - poda\u0142o Centrum Monitorowania Rynku. We wrze\u015bniu spada\u0142a natomiast liczba transakcji - o 1,5 proc. rdr.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmienny-handel-na-GPW-Ogromny-wzrost-i-jeszcze-wiekszy-spadek-w-czasie-sesji-8424352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmienny handel na GPW. Ogromny wzrost i jeszcze wi\u0119kszy spadek w czasie sesji", "date_published": "2022-10-17 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsza sesja tygodnia na GPW zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 wzrost\u00f3w g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Dopiero silny impuls z Wall Street przekona\u0142 inwestor\u00f3w do odwa\u017cniejszych zakup\u00f3w. Skala wzrost\u00f3w i spadk\u00f3w niekt\u00f3rych kurs\u00f3w liczona by\u0142a w dziesi\u0105tkach procent\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktywisci-klimatyczni-blokuja-autostrady-w-Berlinie-przyklejajac-sie-do-drog-Policja-zbroi-sie-kupujac-olej-spozywczy-8424345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aktywi\u015bci klimatyczni blokuj\u0105 autostrady w Berlinie, przyklejaj\u0105c si\u0119 do dr\u00f3g. Policja zbroi si\u0119, kupuj\u0105c olej spo\u017cywczy", "date_published": "2022-10-17 16:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/337fc2501b2b04-948-568-0-169-1078-646.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktywi\u015bci na rzecz ochrony klimatu wtargn\u0119li w poniedzia\u0142ek do gmachu Ministerstwa Finans\u00f3w w Berlinie i kolejny raz zablokowali zjazdy z autostrad w kilku miejscach stolicy Niemiec, przyklejaj\u0105c si\u0119 do dr\u00f3g. Berli\u0144ska policja \"zbroi si\u0119\" - zakupi\u0142a 100 litr\u00f3w oleju spo\u017cywczeg"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agencje-ratingowe-komentuja-doniesienia-o-braku-unijnych-funduszy-dla-Polski-8424342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Agencje ratingowe komentuj\u0105 doniesienia o braku unijnych funduszy dla Polski", "date_published": "2022-10-17 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/908195807f41ba-948-568-115-0-1736-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dalsze znacz\u0105ce pogorszenie si\u0119 sytuacji w obszarze praworz\u0105dno\u015bci, kt\u00f3re mia\u0142oby wp\u0142yw na lokowanie biznesu w Polsce, a tak\u017ce dalsza intensyfikacja konfliktu z UE by\u0142yby czynnikami negatywnymi dla oceny kredytowej Polski (credit negative) - napisa\u0142 w odpowiedzi na pytania PA"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-proba-odwolania-premier-Truss-mozliwa-jeszcze-w-tym-tygodniu-8424286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: pr\u00f3ba odwo\u0142ania premier Truss mo\u017cliwa jeszcze w tym tygodniu", "date_published": "2022-10-17 15:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/80df332253d339-948-568-135-225-4365-2618.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pr\u00f3ba odwo\u0142ania nowej brytyjskiej premier Liz Truss - kt\u00f3ra pe\u0142ni to stanowisko od niespe\u0142na p\u00f3\u0142tora miesi\u0105ca - mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 jeszcze w tym tygodniu - sugeruj\u0105 w poniedzia\u0142ek media, cho\u0107 zarazem wskazuj\u0105, \u017ce b\u0119dzie to nieco skomplikowane proceduralnie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-z-nowymi-promocjami-8-proc-rocznie-takze-na-koncie-oszczednosciowym-8424270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Pekao z nowymi promocjami. 8 proc. rocznie tak\u017ce na koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym", "date_published": "2022-10-17 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/1d91929a35faf2-948-568-13-66-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Banku Pekao pojawi\u0142y si\u0119 nowe ods\u0142ony promocji dw\u00f3ch czo\u0142owych produkt\u00f3w w ofercie \u2013 Konta oszcz\u0119dno\u015bciowego oraz Lokaty negocjowanej. W obu przypadkach stawka si\u0119ga 8 proc. w skali roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-deweloperska-chce-przekonac-KNF-do-zmiany-rekomendacji-ws-zdolnosci-kredytowej-8424278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca deweloperska chce przekona\u0107 KNF do zmiany rekomendacji ws. zdolno\u015bci kredytowej", "date_published": "2022-10-17 14:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/82094a1b35eca4-948-568-20-55-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksze problemy bran\u017cy deweloperskiej to m.in. brak grunt\u00f3w czy przewlek\u0142e procedury administracyjne. Wyzwaniem jest hamuj\u0105ca sprzeda\u017c mieszka\u0144 spowodowana rosn\u0105cymi wymaganiami odno\u015bnie udzielania kredyt\u00f3w hipotecznych - oceni\u0142 w rozmowie z PAP Biznes Przemys\u0142aw Dzi\u0105g, r"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Muller-ws-cen-paliw-przyjrzymy-sie-kwestii-przedluzenia-tarczy-antyinflacyjnej-innych-dzialan-nie-planujemy-8424256.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u00fcller ws. cen paliw: przyjrzymy si\u0119 kwestii przed\u0142u\u017cenia tarczy antyinflacyjnej, innych dzia\u0142a\u0144 nie planujemy", "date_published": "2022-10-17 14:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/ce76ae0da42915-948-567-0-80-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy si\u0119 przygl\u0105da\u0107 kwestii przed\u0142u\u017cenia tarczy antyinflacyjnej, na dzi\u015b \u017cadnych innych dzia\u0142a\u0144 nie planujemy - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller pytany o wzrost cen paliw. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce Polska ma nadal jedne z najni\u017cszych cen paliw w UE, tak\u017ce za spraw"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/O-ile-wzrosna-rachunki-za-prad-Ekonomisci-maja-dobre-wiesci-8424214.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "O ile wzrosn\u0105 rachunki za pr\u0105d? Ekonomi\u015bci maj\u0105 dobre wie\u015bci", "date_published": "2022-10-17 14:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/73263142e7d7dc-948-568-0-84-2120-1271.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Pomimo niespotykanego szoku energetycznego podwy\u017cki cen pr\u0105du nie b\u0119d\u0105\n bezprecedensowe\" - przewiduj\u0105 analitycy Citi Handlowego. Dzi\u0119ki temu \nni\u017csza, ni\u017c wcze\u015bniej zak\u0142adano, b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c inflacja.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytury-w-gore-13-i-14-zostaja-Rzad-chce-zabezpieczyc-emerytow-przed-inflacja-8424237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytury w g\u00f3r\u0119, 13. i 14. zostaj\u0105. Rz\u0105d chce zabezpieczy\u0107 emeryt\u00f3w przed inflacj\u0105", "date_published": "2022-10-17 14:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/22cd2b479373e5-948-567-10-5-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostateczna wysoko\u015b\u0107 waloryzacji emerytur i rent ma by\u0107 jutro ustalona na Radzie Ministr\u00f3w. Wiemy ju\u017c w tej chwili, \u017ce b\u0119dzie kilkunastoprocentowa \u2013 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas konferencji rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-ciec-podatkowych-w-Wielkiej-Brytanii-Nowy-minister-finansow-kasuje-niemal-caly-program-gospodarczy-premier-Truss-8424232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie b\u0119dzie ci\u0119\u0107 podatkowych w Wielkiej Brytanii. Nowy minister finans\u00f3w kasuje niemal ca\u0142y program gospodarczy premier Truss", "date_published": "2022-10-17 14:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/27181508e3f591-948-568-4-22-1766-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy brytyjski minister finans\u00f3w Jeremy Hunt og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek wycofanie si\u0119 rz\u0105du z prawie wszystkich ci\u0119\u0107 podatkowych og\u0142oszonych nieco ponad trzy tygodnie temu przez swojego poprzednika i znacz\u0105ce zmniejszenie pomocy w kwestii rachunk\u00f3w za energi\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portugalia-zamierza-wprowadzic-czterodniowy-tydzien-pracy-w-sektorze-publicznym-8424217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Portugalia zamierza wprowadzi\u0107 czterodniowy tydzie\u0144 pracy w sektorze publicznym", "date_published": "2022-10-17 14:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/70ff3ef90098f2-945-560-0-51-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Portugalii planuj\u0105 wprowadzenie czterodniowego tygodnia pracy w sektorze publicznym. Nowa regulacja wprowadzana b\u0119dzie stopniowo, zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek socjalistyczny gabinet Antonia Costy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-niespodziewanie-zawieszaja-publikacje-istotnych-danych-makroekonomicznych-8424168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny niespodziewanie zawieszaj\u0105 publikacj\u0119 istotnych danych makroekonomicznych", "date_published": "2022-10-17 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/8acf351c4b2779-948-568-0-158-3715-2229.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144skie biuro statystyczne poinformowa\u0142o, \u017ce nie zaraportuje kluczowych danych makroekonomicznych\n w zaplanowanych terminach. Chi\u0144czycy nie podaj\u0105 ani przyczyn decyzji, \nani nowych dat publikacji. Tymczasem w Pekinie trwa XX zjazd KPCh.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-zlozylo-wniosek-o-zawieszenie-obrotu-akcjami-spolki-na-GPW-od-31-pazdziernika-8424211.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po\u0142\u0105czenie PGNiG i Orlenu. Sp\u00f3\u0142ka z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o zawieszenie obrotu akcjami na GPW", "date_published": "2022-10-17 13:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/fbd6475a6225fd-945-560-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskiego G\u00f3rnictwa Naftowego i Gazownictwa z\u0142o\u017cy\u0142o wniosek do GPW o zawieszenie obrotu akcjami sp\u00f3\u0142ki od 31 pa\u017adziernika - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rebranding-placowek-Getinu-na-VeloBank-pod-koniec-XI-8424190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przymusowa restrukturyzacja Getinu i powstanie VeloBanku. Podano dat\u0119 rebrandingu", "date_published": "2022-10-17 13:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/a7c8c3fb163855-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d zarejestrowa\u0142 zmian\u0119 nazwy banku pomostowego powsta\u0142ego w procesie przymusowej restrukturyzacji Getin Noble Banku na VeloBank. Rebranding plac\u00f3wek nast\u0105pi pod koniec listopada -  poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek biuro prasowe banku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komfort-kosztuje-Wynajem-luksusowych-mieszkan-w-gore-w-tych-miastach-jest-najdrozej-8424182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komfort kosztuje. Wynajem luksusowych mieszka\u0144 w g\u00f3r\u0119, w tych miastach wzrost by\u0142 najwy\u017cszy", "date_published": "2022-10-17 13:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/de29564ec65606-945-560-7-22-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec II kwarta\u0142u br. koszt wynajmu luksusowych mieszka\u0144 wzr\u00f3s\u0142 \u015brednio o 11,3 proc. w stosunku do analogicznego okresu 2021 r., natomiast spad\u0142 o 0,6 proc. kwarta\u0142 do kwarta\u0142u - wynika z kwartalnego raportu Prime Global Index. Najwy\u017cszy, 39-proc. wzrost cen nast\u0105pi\u0142 w Nowym"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Bogdanki-w-I-III-kw-2022-roku-wyniosl-310-3-mln-zl-wstepne-wyniki-8424176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bogdanka pokaza\u0142a wst\u0119pne wyniki za I-III kw. 2022 roku", "date_published": "2022-10-17 13:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/ce5bdfba572627-945-560-0-460-3072-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug wst\u0119pnych danych skonsolidowany zysk netto Bogdanki w okresie I-III kw. 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 310,3 mln z\u0142, przychody ze sprzeda\u017cy netto 2.030,1 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-Polsce-wrzesien-2022-8424149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja bazowa pierwszy raz w historii przekroczy\u0142a 10 proc.", "date_published": "2022-10-17 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/45217daae0392a-948-568-75-71-1707-1024.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu do\u015bwiadczyli\u015bmy zdecydowanego przyspieszenia\ninflacji bazowej, kt\u00f3ra pierwszy raz w historii osi\u0105gn\u0119\u0142a dwucyfrow\u0105 dynamik\u0119\nroczn\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksport-zboza-z-Ukrainy-niemal-porownywalny-z-poziomem-sprzed-rosyjskiej-inwazji-8424136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksport zbo\u017ca z Ukrainy niemal por\u00f3wnywalny z poziomem sprzed rosyjskiej inwazji", "date_published": "2022-10-17 12:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/d1d94e8b6df9a4-948-568-24-0-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u017adziernikowy eksport zbo\u017ca z Ukrainy niemal wyr\u00f3wna\u0142 si\u0119 z poziomem odnotowywanym przed rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 z lutego bie\u017c\u0105cego roku - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek ministerstwo rolnictwa Ukrainy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodzina-PlayWay-sie-zmniejsza-Potezna-wyprzedaz-akcji-Simfabric-8424100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rodzina PlayWay si\u0119 zmniejsza. Pot\u0119\u017cna wyprzeda\u017c akcji SimFabric", "date_published": "2022-10-17 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/663a2b069c04eb-945-560-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa PlayWay za sprzeda\u017c ca\u0142ego pakietu akcji SimFabric\notrzyma kilka milion\u00f3w z\u0142. W przesz\u0142o\u015bci kapitalizacja tej drugiej sp\u00f3\u0142ki\ndawa\u0142a jej miejsce w dziesi\u0105tce najwi\u0119kszych producent\u00f3w gier na GPW. Po szale\u0144czych\nzakupach akcji nie ma ju\u017c \u015bladu, a zacz\u0119\u0142a si\u0119 mocna wyprzeda"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-w-kolejnych-liniach-lotniczych-Podrozni-beda-miec-klopoty-8424125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strajk w kolejnych liniach lotniczych. Podr\u00f3\u017cni b\u0119d\u0105 mie\u0107 problemy", "date_published": "2022-10-17 12:18:00+00:00", "description": "<p>O p\u00f3\u0142nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 trzydniowy strajk w niemieckich liniach lotniczych Eurowings. W wyniku akcji protestacyjnej pilot\u00f3w odwo\u0142ana zosta\u0142a prawie po\u0142owa rejs\u00f3w; tylko w poniedzia\u0142ek anulowanych jest 170 z 400 zaplanowanych lot\u00f3w \u2013 informuje \u201eSpiegel\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-popieraja-zwiekszenie-wsparcia-Banku-Swiatowego-dla-Ukrainy-8424114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry popieraj\u0105 zwi\u0119kszenie wsparcia Banku \u015awiatowego dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-17 12:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/9b84cfef76b01c-948-567-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze W\u0119gier popieraj\u0105 przyznanie wi\u0119kszego wsparcia ze strony Banku \u015awiatowego dla Ukrainy i kraj\u00f3w s\u0105siednich dotkni\u0119tych wojn\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Waszyngtonie w\u0119gierski minister finans\u00f3w Mihaly Varga na spotkaniu z przedstawicielami Mi\u0119dzynarodowej Korporacji Finans"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-RPP-bedzie-zmuszona-podwyzszyc-stopy-procentowe-do-8-proc-8424102.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: RPP b\u0119dzie zmuszona podwy\u017cszy\u0107 stopy procentowe do 8 proc.", "date_published": "2022-10-17 11:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/085e6ba0f3dfd7-948-568-0-241-3708-2224.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce istniej\u0105 uzasadnione warunki do dalszego zacie\u015bniania polityki monetarnej przez Rad\u0119 Polityki Pieni\u0119\u017cnej - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek Goldman Sachs. Wed\u0142ug banku mimo go\u0142\u0119biego nastawienia prezentowanego w ostatnim czasie RPP b\u0119dzie zmuszona podwy\u017cszy\u0107 stopy procentowe do"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byla-partnerka-Szojgu-pozwala-Litwe-Nie-chce-wyjezdzac-8424024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142a partnerka Szojgu pozwa\u0142a Litw\u0119. Nie chce wyje\u017cd\u017ca\u0107", "date_published": "2022-10-17 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/14da31967ff9f9-948-568-0-85-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jelena Kaminskas, by\u0142a kochanka ministra obrony Rosji Siergieja Szojgu i matka jego dziecka, pozwa\u0142a litewski rz\u0105d. Chce odzyska\u0107 pozwolenie na sta\u0142y pobyt. Wilno jest zaskoczone - w ko\u0144cu jeszcze w sierpniu deklarowa\u0142a, \u017ce chce wr\u00f3ci\u0107 do Rosji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-testuje-dwie-technologie-zdalnego-odczytu-licznikow-8424087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tauron zdalnie odczyta stan licznika. Prowadzi testy", "date_published": "2022-10-17 11:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/6bf4f1d08ff54e-948-568-0-149-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Tauron, kt\u00f3ra w ci\u0105gu najbli\u017cszych 10 lat zamierza wyposa\u017cy\u0107 wszystkich swoich klient\u00f3w w liczniki ze zdalnym odczytem danych, pilota\u017cowo testuje dwie wykorzystywane do tego celu technologie: PLC G3 oraz GSM - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek Tauron, dostarczaj\u0105cy energi\u0119 do 5,7 ml"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/mBank-pionierem-Pierwszy-wprowadza-te-usluge-8424077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "mBank pionierem. Pierwszy wprowadza t\u0119 us\u0142ug\u0119", "date_published": "2022-10-17 11:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/2728179abf96fe-948-568-0-51-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />mBank wprowadza dodatkowe zabezpieczenia przy p\u0142atno\u015bciach kartami w internecie. Osobom, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105 transakcje has\u0142ami SMS, w\u0142\u0105czy now\u0105 us\u0142ug\u0119 wykorzystuj\u0105c\u0105 biometri\u0119 behawioraln\u0105. Oznacza to, \u017ce klient b\u0119dzie musia\u0142 opr\u00f3cz SMS przepisa\u0107 jeszcze kilka wyraz\u00f3w do forma"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysoka-inflacja-i-stopy-procentowe-pozostana-na-lata-tak-uwaza-b-prezes-banku-centralnego-8424051.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysoka inflacja i stopy procentowe pozostan\u0105 na lata - tak uwa\u017ca b. prezes banku centralnego", "date_published": "2022-10-17 11:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/bea51e1519a1e9-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holandia przez wiele lat b\u0119dzie musia\u0142a zmaga\u0107 si\u0119 z wysok\u0105 inflacj\u0105 i wysokimi stopami procentowymi - twierdzi by\u0142y prezes De Nederlandsche Bank (DNB) Nout Wellink w wywiadzie opublikowanym w poniedzia\u0142kowym wydaniu \"De Telegraaf\", kwestionuj\u0105c prognozy spadku inflacji w 2023"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-bez-funduszy-z-UE-Oto-ile-pieniedzy-przepada-8424012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska bez funduszy z UE na inwestycje. Oto ile pieni\u0119dzy przepada", "date_published": "2022-10-17 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/c4f3e3915fd952-948-568-0-0-4076-2445.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bruksela mia\u0142a wstrzyma\u0107 \"praktycznie wszystkie fundusze dla Polski, dop\u00f3ki nie naprawimy s\u0105downictwa\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-zgoda-KE-na-wsparcie-polskich-firm-energochlonnych-8424045.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jest zgoda KE na wsparcie polskich firm energoch\u0142onnych", "date_published": "2022-10-17 10:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/e741d67d6a71c9-948-568-0-202-4273-2563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a polski program cz\u0119\u015bciowo rekompensuj\u0105cy przedsi\u0119biorstwom energoch\u0142onnym wy\u017csze ceny energii elektrycznej wynikaj\u0105ce z koszt\u00f3w emisji w ramach unijnego systemu handlu uprawnieniami ETS o warto\u015bci 10 mld EUR - poda\u0142a KE w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-wybuduje-w-porcie-w-Ustce-baze-operacyjno-serwisowa-dla-morskich-farm-wiatrowych-8424036.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE wybuduje w porcie w Ustce baz\u0119 operacyjno-serwisow\u0105 dla morskich farm wiatrowych", "date_published": "2022-10-17 10:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/9ba54db9abe559-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Porcie Ustka powstanie baza operacyjno-serwisowa dla morskich farm wiatrowych grupy PGE \u2013 poinformowa\u0142 prezes PGE Wojciech D\u0105browski podczas prezentacji plan\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-konta-premium-z-lokata-pazdziernik-2022-r-8423021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze konta premium z lokat\u0105 \u2013 pa\u017adziernik 2022 r.", "date_published": "2022-10-17 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/802c5ea22f25d9-948-568-112-849-1708-1024.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wybieraj\u0105c konto osobiste, cz\u0119sto trzeba godzi\u0107 si\u0119 na kompromisy i zdecydowa\u0107, na czym bardziej nam zale\u017cy. W przypadku rachunk\u00f3w typu premium klienci mog\u0105 liczy\u0107 na pe\u0142en pakiet darmowych us\u0142ug w zamian za op\u0142at\u0119 za prowadzenie, kt\u00f3rej mo\u017cna unikn\u0105\u0107. Kt\u00f3ry bank najlepiej "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Microsoft-Office-znika-z-rynku-Od-teraz-tylko-Microsoft-365-8424014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Microsoft Office znika z rynku. Od teraz tylko Microsoft 365", "date_published": "2022-10-17 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/c376edcb30abe6-948-568-0-0-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po ponad 30 latach Microsoft Office znika z rynku. To efekt trwaj\u0105cego od lat procesu rebrandingu, w wyniku kt\u00f3rego pakiet biurowy b\u0119dzie oferowany jako Microsoft 365 \u2013 informuje serwis spidersweb.pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EFL-Nastroje-w-sektorze-MSP-w-IV-kw-2022-r-pogorszaja-sie-8424016.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EFL: Nastroje w sektorze M\u015aP najgorsze od lat", "date_published": "2022-10-17 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/307fc049741d0f-948-568-7-12-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nastroje w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w IV kwartale 2022 r. pogarszaj\u0105 si\u0119 - wynika z najnowszego Barometru EFL. G\u0142\u00f3wny indeks barometru na IV kwarta\u0142 wyni\u00f3s\u0142 47,2 pkt. i jest o 0,4 pkt. ni\u017cszy ni\u017c kwarta\u0142 wcze\u015bniej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-podkreca-limity-na-sprzedaz-wegla-dla-gospodarstw-domowych-8424007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "JSW podkr\u0119ca limity na sprzeda\u017c w\u0119gla dla gospodarstw domowych", "date_published": "2022-10-17 10:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/1c831316c6251f-945-560-30-52-1470-881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017c\u0105ca do Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej kopalnia Budryk w Ornontowicach, kt\u00f3ra w po\u0142owie sierpnia na niewielk\u0105 skal\u0119 rozpocz\u0119\u0142a sprzeda\u017c w\u0119gla opa\u0142owego dla gospodarstw domowych, od poniedzia\u0142ku zmniejszy\u0142a limit sprzeda\u017cy opa\u0142u z 3 do 2 ton na jednego nabywc\u0119 - poinformowa\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obligacje-oszczednosciowe-coraz-mniej-popularne-8424006.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe coraz mniej popularne", "date_published": "2022-10-17 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/3b3bc682c72215-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu br. sprzedano obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 2 mld 653 mln z\u0142; najpopularniejszymi by\u0142y te 4-letnie, kt\u00f3re stanowi\u0142y 46 proc. udzia\u0142u w strukturze sprzeda\u017cy - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuzi-dostana-wieksze-doplaty-do-elektrykow-Kwota-robi-wrazenie-8424005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francuzi dostan\u0105 wi\u0119ksze dop\u0142aty do elektryk\u00f3w. Kwota robi wra\u017cenie", "date_published": "2022-10-17 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/1632ec5eefbce1-945-560-0-60-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201ePremia ekologiczna\u201d zostanie zwi\u0119kszona do 7 tys. euro dla po\u0142owy gospodarstw domowych kupuj\u0105cych samoch\u00f3d elektryczny \u2013 zapowiedzia\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron w opublikowanym w poniedzia\u0142ek wywiadzie dla dziennika \u201eLes Echos\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marek-Falenta-przekazal-Rosji-nagrania-polskich-politykow-8423991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Newsweek\": Falenta sprzeda\u0142 nagrania z afery ta\u015bmowej rosyjskim szpiegom", "date_published": "2022-10-17 09:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/5c47120ce10089-948-568-0-441-4201-2520.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ta\u015bmy Sowy wracaj\u0105. Zgodnie z zeznaniami wsp\u00f3lnika Marka Falenty, odda\u0142 je on do dyspozycji rosyjskim szpiegom miesi\u0105c przed wybuchem afery pods\u0142uchowej, kt\u00f3ra zatrz\u0119s\u0142a polsk\u0105 scen\u0105 polityczn\u0105 - informuje \"Newsweek\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszyk-zakupowy-Andrzeja-Dudy-drozszy-dwukrotnie-8423973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koszyk zakupowy Andrzeja Dudy dwa razy dro\u017cszy ni\u017c 7 lat temu", "date_published": "2022-10-17 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/943896335a61b8-948-568-0-138-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda za zakupy zrobione podczas kampanii prezydenckiej w 2015 r. zap\u0142aci\u0142 37,02 z\u0142. W pa\u017adzierniku 2022 r. niemal te same produkty kosztowa\u0142y ju\u017c ponad dwa razy wi\u0119cej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protestowal-przed-konsulatem-Chin-Wciagnieto-go-do-srodka-i-pobito-8423982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Protestowa\u0142 przed konsulatem Chin. Wci\u0105gni\u0119to go do \u015brodka i pobito", "date_published": "2022-10-17 09:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/ecec84150363e5-948-568-90-0-4368-2621.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden z uczestnik\u00f3w manifestacji na rzecz Hongkongu, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 przed konsulatem Chin w Manchesterze, zosta\u0142 wci\u0105gni\u0119ty przez jego pracownik\u00f3w do \u015brodka i pobity - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek stacja BBC.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-konczy-z-rynkiem-energii-8423981.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d ko\u0144czy z rynkiem energii", "date_published": "2022-10-17 09:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/95477d6607eb81-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekty ustawy i rozporz\u0105dzenia przygotowane przez rz\u0105d oznaczaj\u0105, \u017ce wracamy do cen regulowanych, zar\u00f3wno w hurcie, jak i w detalu, cho\u0107 nie dla wszystkich. Ale wci\u0105\u017c bardzo du\u017co jest zagadek, przede wszystkim nie wiemy, na jakie ceny hurtowe dla poszczeg\u00f3lnych rodzaj\u00f3w elekt"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-ds-UE-instytucje-europejskie-musza-wywiazac-sie-z-KPO-8423975.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister ds. UE: instytucje europejskie musz\u0105 wywi\u0105za\u0107 si\u0119 z KPO", "date_published": "2022-10-17 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/650724698af5a7-948-568-460-120-3540-2123.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzisiaj moim celem jest, by instytucje europejskie wreszcie zacz\u0119\u0142y wywi\u0105zywa\u0107 si\u0119 ze swoich zobowi\u0105za\u0144; chodzi o p\u0142atno\u015bci w ramach Krajowego Planu Odbudowy - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek nowy minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-zaczyna-tydzien-od-spadkow-Kurs-euro-w-gore-8423974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty zaczyna tydzie\u0144 od spadk\u00f3w. Kurs euro w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-10-17 09:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/1fe10281afc9cb-948-568-31-137-1684-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowy poranek rozpocz\u0119li\u015bmy ze z\u0142otym s\u0142abszym ni\u017c\npod koniec ubieg\u0142ego tygodnia. Na globalnym rynku walutowym wci\u0105\u017c utrzymuje si\u0119\nsi\u0142a dolara ameryka\u0144skiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-ziemny-tanieje-i-jest-blisko-cen-sprzed-wojny-8423960.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz ziemny tanieje i jest blisko cen sprzed wojny", "date_published": "2022-10-17 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/33a66c2997c7fc-948-568-0-100-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek po godz. 9 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach listopadowych tanieje o 6,33 proc., do 133 euro za MWh. W kontraktach grudniowych cena gazu ziemnego spada o 4,32 proc. i wynosi 152 euro za MWh.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krol-Karol-sprzedaje-ulubiencow-krolowej-Koniec-z-wyscigami-8423901.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kr\u00f3l Karol sprzedaje ulubie\u0144c\u00f3w kr\u00f3lowej. Koniec z wy\u015bcigami?", "date_published": "2022-10-17 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/cc81876de329db-948-568-0-42-4204-2522.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Just Fine i Love Affairs, jedne z ulubionych koni wy\u015bcigowych kr\u00f3lowej, zostan\u0105 wystawione na aukcj\u0119. Nie one jedyne. 12 rumak\u00f3w zmieni w\u0142a\u015bciciela. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 kr\u00f3l Karol III, po tym jak odziedziczy\u0142 je po zmar\u0142ej matce.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-zawarl-umowe-dot-dystrybucji-produktow-i-rozwiazan-na-rynku-izraelskim-8423925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Medicalgorithmics wchodzi do Izraela", "date_published": "2022-10-17 07:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/54fc15c4073038-945-560-1470-240-2530-1517.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Medicalgorithmics zawar\u0142 z SysteMedic umow\u0119 dotycz\u0105c\u0105 dystrybucji swoich produkt\u00f3w i rozwi\u0105za\u0144 na rynku izraelskim - poinformowa\u0142 Medicalgorithmics w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-z-grupy-Mennicy-Polskiej-wyludzila-310-mln-zl-Sa-zarzuty-dla-bylego-prezesa-8423918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142ka z grupy Mennicy Polskiej wy\u0142udzi\u0142a 310 mln z\u0142? S\u0105 zarzuty dla by\u0142ego prezesa", "date_published": "2022-10-17 07:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/bb82c6bd0879ca-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Funkcjonariusze mazowieckiej KAS na polecenie prokuratury zatrzymali trzech m\u0119\u017cczyzn, w tym by\u0142ego prezesa Mennicy Metale Szlachetne S.A. Macieja G. M\u0119\u017cczy\u017ani zostali zatrzymani w \u015bledztwie dot. przest\u0119pstw VAT-owskich zwi\u0105zanych z obrotem granulatem z\u0142ota. Skarb Pa\u0144stwa strac"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-wskazal-nowe-TOP-PICKS-8423909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a wskaza\u0142 nowe TOP PICKS", "date_published": "2022-10-17 07:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/10dc453ad4c388-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 7 pa\u017adziernika, wskazali sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re w ich opinii b\u0119d\u0105 si\u0119 zachowywa\u0107 lepiej i gorzej od rynku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-Berlinga-wzywaja-do-sprzedazy-akcji-spolki-po-4-45-zl-szt-DM-BOS-8423903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Akcjonariusze Berlinga wzywaj\u0105 do sprzeda\u017cy akcji sp\u00f3\u0142ki", "date_published": "2022-10-17 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/ccf4d09f95918d-945-560-978-236-3521-2112.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Berling, Dao, Arkton oraz Berling Development wzywaj\u0105 do sprzeda\u017cy 6.593.173 akcji sp\u00f3\u0142ki Berling, stanowi\u0105cych 37,57 proc. kapita\u0142u zak\u0142adowego i g\u0142os\u00f3w na WZ, po 4,45 z\u0142 za akcj\u0119 - poda\u0142 po\u015brednicz\u0105cy w wezwaniu DM BO\u015a.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Efecte-Oyj-oglasza-przymusowy-wykup-akcji-InteliWise-8423897.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Efecte Oyj og\u0142asza przymusowy wykup akcji InteliWise", "date_published": "2022-10-17 06:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/0654caa40f2a7b-948-568-0-115-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Efecte Oyj og\u0142asza przymusowy wykup 291.124 akcji InteliWise, po 3,99 z\u0142 za akcj\u0119 - poda\u0142 po\u015brednicz\u0105cy Trigon DM.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-ukrocic-odwrocone-hipoteki-Dla-kogo-bedzie-umowa-o-dozycie-8423893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d chce ukr\u00f3ci\u0107 odwr\u00f3cone hipoteki. Dla kogo b\u0119dzie umowa o do\u017cycie?", "date_published": "2022-10-17 06:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/c56d12eec0ba5b-948-568-0-283-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort sprawiedliwo\u015bci zapowiada zmiany w zakresie tzw. um\u00f3w do\u017cywocia - tylko rodzina b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 stron\u0105 takiej umowy; firma ani fundusz nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y odkupi\u0107 mieszkania od seniora; to jednak za ma\u0142o by ich chroni\u0107 - pisze poniedzia\u0142kowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dabrowski-RPP-Dotychczasowe-podwyzki-stop-proc-byly-wystarczajace-8423887.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0105browski (RPP): Dotychczasowe podwy\u017cki st\u00f3p proc. by\u0142y wystarczaj\u0105ce", "date_published": "2022-10-17 06:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/b0b5cdf740f00a-945-560-15-20-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dotychczasowe podwy\u017cki st\u00f3p procentowych by\u0142y wystarczaj\u0105ce - oceni\u0142 w wywiadzie dla gazety Parkiet cz\u0142onek RPP Ireneusz D\u0105browski. Jego zdaniem, dalsze podwy\u017cki st\u00f3p wywo\u0142a\u0142yby tylko pogorszenie koniunktury, a nie zmieni\u0142yby znacz\u0105co perspektyw inflacji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-kryzys-w-relacjach-z-UE-Rzad-chce-zlozyc-wniosek-o-platnosc-z-KPO-8423885.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy kryzys w relacjach z UE? Rz\u0105d chce z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 z KPO", "date_published": "2022-10-17 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/2a451a8b55bfde-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niebawem rz\u0105d z\u0142o\u017cy pierwszy wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 z KPO. Jest nowy minister ds. UE, ale szanse na sukces i uzyskanie pieni\u0119dzy s\u0105 niewielkie; pytanie, czy nominacja ministra Szymona Szynkowskiego vel S\u0119ka b\u0119dzie oznacza\u0142a zaostrzenie kursu - pisze w poniedzia\u0142ek \"Dziennik Gazet"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Bieda-w-Polsce-ma-twarz-osoby-starszej-i-z-niepelnosprawnoscia-8423884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Bieda w Polsce ma twarz osoby starszej i z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "date_published": "2022-10-17 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/a622e3dfbc26f8-948-568-10-260-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cemy przyzwyczaja\u0107 si\u0119 do m\u00f3wienia, \u017ce bieda w Polsce ma twarz osoby starszej i z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - powiedzia\u0142 PAP Ryszard Szarfenberg z Polskiego Komitetu Europejskiej Sieci Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu. W 2021 r. poni\u017cej minimum egzystencji \u017cy\u0142o 1,6 mln os\u00f3b, w tym 246 t"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-piaty-Polak-rozwazal-wyjazd-z-kraju-w-zwiazku-z-sytuacja-w-regionie-8423680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co pi\u0105ty Polak rozwa\u017ca\u0142 wyjazd z kraju w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w regionie", "date_published": "2022-10-17 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/7bf93f05a78214-948-568-10-0-3930-2358.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co pi\u0105ty Polak rozwa\u017ca\u0142 wyjazd z kraju w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa w regionie - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego w mijaj\u0105cym tygodniu przez SW Research dla rp.pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Votum-w-IX-pozyskalo-939-umow-w-segmencie-dochodzenia-roszczen-z-tytulu-umow-bankowych-8423880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Votum: mo\u017cemy osi\u0105gn\u0105\u0107 nawet 10 000 nowych spraw w br.", "date_published": "2022-10-17 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/daadfe1c41e940-945-566-55-90-945-566.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Votum we wrze\u015bniu w segmencie dochodzenia roszcze\u0144 z tytu\u0142u um\u00f3w bankowych podpisa\u0142a 939 nowych um\u00f3w - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-klimatu-embarga-na-rosyjski-wegiel-nie-zniesiemy-8423879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister klimatu: embarga na rosyjski w\u0119giel nie zniesiemy", "date_published": "2022-10-17 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/fb188879e974b6-948-568-0-230-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczymy, \u017ce zwi\u0119kszenie wydobycia w\u0119gla oraz stopniowe zmniejszanie zapotrzebowania pozwol\u0105 na redukcj\u0119 zapotrzebowania na w\u0119giel z importu; embarga na rosyjski w\u0119giel nie zniesiemy - powiedzia\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa w rozmowie z \"Polsk\u0105 Metropoli\u0105 Warsza"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lawinowy-wzrost-prob-wymuszenia-okupow-za-pomoca-ransomware-8423876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lawinowy wzrost pr\u00f3b wymuszenia okup\u00f3w za pomoc\u0105 ransomware", "date_published": "2022-10-17 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/9d2e5b9355adde-948-567-0-20-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />77 proc. polskich firm odnotowa\u0142o w 2021 r. atak typu ransomware, czyli polegaj\u0105cy na szyfrowaniu danych i \u017c\u0105daniu za nie okupu. Rok do roku odsetek takich atak\u00f3w wzr\u00f3s\u0142 blisko pi\u0119ciokrotnie - czytamy w poniedzia\u0142kowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\"</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesci-Ukraincom-pracujacych-w-Polsce-grozi-podwojne-opodatkowanie-8423875.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cz\u0119\u015bci Ukrai\u0144c\u00f3w pracuj\u0105cych w Polsce grozi podw\u00f3jne opodatkowanie", "date_published": "2022-10-17 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/a742570296fecc-948-568-0-276-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Osoba, kt\u00f3ra pracuje w\u00a0Polsce, ale jest ukrai\u0144skim rezydentem podatkowym, zatrudnionym na podstawie ukrai\u0144skiej umowy o\u00a0prac\u0119, powinna rozliczy\u0107 si\u0119 z\u00a0podatku w\u00a0Polsce dopiero po przekroczeniu 183 dni...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-17-proc-Polakow-zyje-w-ubogich-warunkach-mieszkaniowych-8423874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 17 proc. Polak\u00f3w \u017cyje w ubogich warunkach mieszkaniowych", "date_published": "2022-10-17 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/af51018bd1a9e2-945-560-0-109-2904-1742.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce spo\u015br\u00f3d 14,2 mln budynk\u00f3w nawet 70 proc. nie\u00a0spe\u0142nia standard\u00f3w efektywno\u015bci energetycznej i\u00a0wymaga renowacji. VII edycja raportu firmy VELUX\u00a0\u201eBarometr Zdrowych Dom\u00f3w\u201d...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-recyklingu-obawia-sie-o-swoja-rentownosc-i-chce-obnizenia-ceny-pradu-8423868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca recyklingu obawia si\u0119 o swoj\u0105 rentowno\u015b\u0107 i chce obni\u017cenia ceny pr\u0105du", "date_published": "2022-10-17 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/6cf190af1378e2-945-567-10-159-4253-2552.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Propozycja rz\u0105du ws. zamro\u017cenia cen pr\u0105du dla firm na poziomie 785 z\u0142 za MWh w 2023 r. jest niewystarczaj\u0105ca; g\u00f3rna granica rentowno\u015bci dla recykler\u00f3w to 500 z\u0142 za MWh - informuje stowarzyszenie \"Polski Recykling\". Dodano, \u017ce zbyt wysoka cena pr\u0105du mo\u017ce zagrozi\u0107 projektowane"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sankcje-dzialaja-Import-polprzewodnikow-do-Rosji-spadl-o-70-proc-8423308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sankcje dzia\u0142aj\u0105. Import p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w do Rosji spad\u0142 o 70 proc.", "date_published": "2022-10-17 05:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/4925c59086fee1-948-568-40-50-1900-1140.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144skie restrykcje spowodowa\u0142y, \u017ce import kluczowych dla rosyjskiego przemys\u0142u p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w spad\u0142 o ok. 70 proc. - poda\u0142 w komunikacie ameryka\u0144ski resort finans\u00f3w. Ostrzeg\u0142 te\u017c firmy z pa\u0144stw trzecich wspieraj\u0105ce rosyjski przemys\u0142 zbrojeniowy o ryzyku sankcji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rok-w-domu-Hotelarze-Polacy-wstrzymuja-sie-z-rezerwacjami-8423862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy rok w domu? Hotelarze: Polacy wstrzymuj\u0105 si\u0119 z rezerwacjami", "date_published": "2022-10-17 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/45f7918bff2d6a-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy wstrzymuj\u0105 si\u0119 z rezerwacjami na okres \u015bwi\u0105teczno-noworoczny; 92 proc. hoteli ma mniej ni\u017c 30 proc. zaj\u0119tych miejsc - wynika z ankiety Izby Gospodarczej Hotelarstwa Polskiego. Wzrost koszt\u00f3w m.in. gazu, energii i \u017cywno\u015bci powoduje, \u017ce 86 proc. obiekt\u00f3w podnios\u0142o ceny - p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-zaatakowany-dronami-Kliczko-Uszkodzone-budynki-mieszkalne-8423859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kij\u00f3w zaatakowany dronami. Kliczko: Uszkodzone budynki mieszkalne", "date_published": "2022-10-17 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/7a5a5b4d1c4df0-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stolica Ukrainy zosta\u0142a zaatakowana przy u\u017cyciu dron\u00f3w - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rano Andrij Jermak, szef kancelarii prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Wcze\u015bniej mer Kijowa Witalij Kliczko poinformowa\u0142 o wybuchach w centrum miasta.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-5-mln-Wlochow-nie-zaplacilo-co-najmniej-jednego-rachunku-Nie-stac-ich-8423851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pr\u0105d, gaz czy czynsz? Prawie 5 mln W\u0142och\u00f3w nie sta\u0107 na wszystkie rachunki", "date_published": "2022-10-17 05:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/9d4f1cd8f20380-948-568-0-75-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />4,7 miliona W\u0142och\u00f3w nie zap\u0142acilo ostatnio co najmniej jednego rachunku - za gaz, pr\u0105d czy czynszu, poniewa\u017c ich na to nie sta\u0107 - to wynik sonda\u017cu przeprowadzonego przez specjalistyczny portal por\u00f3wnuj\u0105cy wysoko\u015b\u0107 op\u0142at. Jak si\u0119 zauwa\u017ca, rezultat ten przedstawia realne skutki po"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarne-chmury-nad-rynkiem-pracy-Nie-tylko-w-Polsce-8423849.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarne chmury nad rynkiem pracy. Nie tylko w Polsce", "date_published": "2022-10-17 05:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/3b5802db55af33-948-568-18-12-2477-1486.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spowolnienie na rynku pracy wida\u0107 nie tylko w Polsce, ale i w innych rozwini\u0119tych gospodarkach, m.in. w USA - poda\u0142y Katedra Ekonomii i Finans\u00f3w WSIiZ w Rzeszowie i BIEC. Analitycy wskazali, \u017ce m.in. rosn\u0105ca inflacja i wysokie ceny surowc\u00f3w energetycznych mog\u0105 spowodowa\u0107 spad"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalegle-czynsze-i-oplaty-za-scieki-bolaczka-samorzadow-Dlugi-ciagle-rosna-8423848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaleg\u0142e czynsze i op\u0142aty za \u015bcieki bol\u0105czk\u0105 samorz\u0105d\u00f3w. D\u0142ugi ci\u0105gle rosn\u0105", "date_published": "2022-10-17 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/3b8f089b3034c4-948-568-64-82-1667-1000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konsumenci i firmy s\u0105 winni gminom w sumie 12,4 mld z\u0142 m.in. za zaleg\u0142y czynsz, op\u0142aty za wynaj\u0119cie lokalu, dzier\u017cawy, op\u0142aty przekszta\u0142ceniowe, nale\u017cno\u015bci ze wod\u0119 i \u015bcieki - wynika z raportu Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w (KRD).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-ustawa-nowe-limity-Ile-bedzie-mogla-kosztowac-pozyczka-8423767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowa ustawa, nowe limity. Ile b\u0119dzie mog\u0142a kosztowa\u0107 po\u017cyczka?", "date_published": "2022-10-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/1192fda1d3bd2f-945-560-148-5-1899-1139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 projekt ustawy antylichwiarskiej, odrzucaj\u0105c\npoprawki przewiduj\u0105ce radykalne ci\u0119cie dopuszczalnych op\u0142at i prowizji. Limity koszt\u00f3w\npozaodsetkowych b\u0119d\u0105 jednak sporo ni\u017csze ni\u017c obecnie. Sprawdzamy, jakich\nstawek mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skomplikowany-system-podatkowy-Pracy-dla-ksiegowych-nie-zabraknie-8422397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skomplikowany system podatkowy? Pracy dla ksi\u0119gowych nie zabraknie, mog\u0105 liczy\u0107 na dobre zarobki", "date_published": "2022-10-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/f42fc6a3f2e5bb-948-568-690-0-1451-870.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug najnowszego raportu International Tax Competitiveness Index polski system podatkowy zajmuje przedostatnie miejsce w\u015br\u00f3d 37 kraj\u00f3w OECD. Gorzej pod tym wzgl\u0119dem wypad\u0142y tylko W\u0142ochy. To, co smuci przedsi\u0119biorc\u00f3w, mo\u017ce cieszy\u0107 dwie grupy zawodowe. Z pewno\u015bci\u0105 nie zabrakni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfiskata-rosyjskiego-majatku-coraz-blizej-Beda-rozmowy-nt-kolejnego-pakietu-sankcji-UE-wobec-Rosji-8423837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konfiskata rosyjskiego maj\u0105tku coraz bli\u017cej? B\u0119d\u0105 rozmowy nt. kolejnego pakietu sankcji UE wobec Rosji", "date_published": "2022-10-17 00:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/d3016c0873eb0c-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada do spraw zagranicznych Unii Europejskiej rozpatrzy w poniedzia\u0142ek na swoim posiedzeniu dziewi\u0105ty pakiet sankcji wobec Rosji - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 na Twitterze szef MSZ \u0141otwy Edgars Rinkeviczs.</p>"}]