[{"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132731-policjanci_szukaja_mezczyzny_ze_zdjec_rozpoznajesz?rss=1", "title": "Policjanci szukaj\u0105 m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107. Rozpoznajesz?", "date_published": "2022-09-23 20:30:00+00:00", "description": "Funkcjonariusze zajmuj\u0105 si\u0119 spraw\u0105 kradzie\u017cy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132730-kolejna_granda_w_poznaniu?rss=1", "title": "Kolejna GRANDA w Poznaniu", "date_published": "2022-09-23 20:15:00+00:00", "description": "Wydarzenie, kt\u00f3re w naszym mie\u015bcie odbywa si\u0119 ju\u017c po raz \u00f3smy potrawa przez ca\u0142y weekend."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132729-wiadomo_kiedy_tramwaje_maja_przejechac_przez_centrum_nowymi_torowiskami?rss=1", "title": "Wiadomo, kiedy tramwaje maj\u0105 przejecha\u0107 przez centrum nowymi torowiskami", "date_published": "2022-09-23 20:00:00+00:00", "description": "Na ulicy \u015awi\u0119ty Marcin i s\u0105siednich ulicach trwaj\u0105 prace  w ramach Programu Centrum. Przebudowywane s\u0105 torowiska tramwajowe wraz z przystankami, jezdnie, chodniki i infrastruktura podziemna, pojawi si\u0119 tak\u017ce nowa ziele\u0144."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132728-znana_siec_wycofuje_produkt_ze_sprzedazy_mozna_go_oddac_w_sklepie?rss=1", "title": "Znana sie\u0107 wycofuje produkt ze sprzeda\u017cy. Mo\u017cna go odda\u0107 w sklepie", "date_published": "2022-09-23 19:30:00+00:00", "description": "Chodzi o sie\u0107 \u017babka."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132727-83_latka_wyrzucila_przez_okno_ponad_70_tys_zl_i_kosztowna_bizuterie?rss=1", "title": "83-latka wyrzuci\u0142a przez okno ponad 70 tys. z\u0142 i kosztown\u0105 bi\u017cuteri\u0119", "date_published": "2022-09-23 19:00:00+00:00", "description": "Kobieta ba\u0142a si\u0119, \u017ce j\u0105 okradn\u0105."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132726-w_sobote_w_rejonie_starego_rynku_wylacza_doplyw_wody_bedzie_tez_utrudniony_przejazd?rss=1", "title": "W sobot\u0119 w Rejonie Starego Rynku wy\u0142\u0105cz\u0105 dop\u0142yw wody. B\u0119dzie te\u017c utrudniony przejazd", "date_published": "2022-09-23 18:33:00+00:00", "description": "Przypominamy, przerwa w dostawie wody zapowiedziana jest rejonie ul. Sierocej."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132725-wielkie_cwiczenia_sluzb_pod_poznaniem?rss=1", "title": "Wielkie \u0107wiczenia s\u0142u\u017cb pod Poznaniem", "date_published": "2022-09-23 18:03:00+00:00", "description": "To wsp\u00f3lne dzia\u0142ania Stra\u017cy Po\u017carnej i Centrum Szkolenia Wojsk L\u0105dowych w Poznaniu oraz kilku innych s\u0142u\u017cb wspomagaj\u0105cych."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132725-wypadek_autobusu_i_akcja_ratunkowa_na_wysokosci_trwaja_cwiczenia_sluzb_pod_poznaniem?rss=1", "title": "Wypadek autobusu i akcja ratunkowa na wysoko\u015bci. Trwaj\u0105 \u0107wiczenia s\u0142u\u017cb pod Poznaniem", "date_published": "2022-09-23 18:03:00+00:00", "description": "To wsp\u00f3lne dzia\u0142ania Stra\u017cy Po\u017carnej i Centrum Szkolenia Wojsk L\u0105dowych w Poznaniu oraz kilku innych s\u0142u\u017cb wspomagaj\u0105cych."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132724-osiedle_chrobrego_w_zaroslach_znaleziono_zwloki_mezczyzny?rss=1", "title": "Osiedle Chrobrego: w zaro\u015blach znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-09-23 17:20:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132723-krolowej_jadwigi_motocyklista_przewrocil_sie_na_torach_tramwajowych_szukaja_kierowcy_bialego_samochodu?rss=1", "title": "Kr\u00f3lowej Jadwigi: motocyklista przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na torach tramwajowych. Szukaj\u0105 kierowcy bia\u0142ego samochodu", "date_published": "2022-09-23 17:00:00+00:00", "description": "Osoby, kt\u00f3re posiadaj\u0105 jakiekolwiek informacje na temat zdarzenia proszone s\u0105 o kontakt z funkcjonariuszami."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132722-na_3_dni_miedzynarodowe_targi_poznanskie_zamienia_sie_w_najwiekszy_rynek_w_polsce?rss=1", "title": "Na 3 dni Mi\u0119dzynarodowe Targi Pozna\u0144skie zamieni\u0105 si\u0119 w najwi\u0119kszy rynek w Polsce", "date_published": "2022-09-23 16:30:00+00:00", "description": "Ruszaj\u0105 targi Smaki Region\u00f3w. Impreza potrwa od 24 do 26 wrze\u015bnia."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132721-mlody_mezczyzna_spadl_z_dachu_lezal_na_betonowej_posadzce?rss=1", "title": "M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z dachu. &quot;Le\u017ca\u0142 na betonowej posadzce&quot;", "date_published": "2022-09-23 15:30:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie rawickim."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132720-protest_pracownikow_sadow_wyszli_na_ulice_by_walczyc_o_prawa_pracownicze_i_podwyzki?rss=1", "title": "Protest pracownik\u00f3w s\u0105d\u00f3w. Wyszli na ulice, by walczy\u0107 o &quot;prawa pracownicze i podwy\u017cki&quot;", "date_published": "2022-09-23 15:00:00+00:00", "description": "Manifestacja rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w pi\u0105tek po po\u0142udniu."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132719-makabryczne_odkrycie_i_akcja_sluzb_na_terenie_gospodarstwa_znaleziono_kilkadziesiat_martwych_zwierzat?rss=1", "title": "Makabryczne odkrycie i akcja s\u0142u\u017cb na terenie gospodarstwa. Znaleziono kilkadziesi\u0105t martwych zwierz\u0105t", "date_published": "2022-09-23 14:30:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie gosty\u0144skim."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132718-prace_na_pl_wielkopolskim_w_weekend_tramwaj_linii_nr_98_bedzie_kursowal_tylko_torem_polnocnym?rss=1", "title": "Prace na pl. Wielkopolskim. W weekend tramwaj linii nr 98 b\u0119dzie kursowa\u0142 tylko torem p\u00f3\u0142nocnym!", "date_published": "2022-09-23 14:00:00+00:00", "description": "Na placu Wielkopolskim prowadzone b\u0119d\u0105 prace w zwi\u0105zku z przygotowaniami do wyd\u0142u\u017cenia linii nr 98 do placu Cyryla Ratajskiego."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132718-tramwaje_dojada_na_pl_cyryla_ratajskiego_ruszaja_prace?rss=1", "title": "Tramwaje dojad\u0105 na pl. Cyryla Ratajskiego. Ruszaj\u0105 prace", "date_published": "2022-09-23 14:00:00+00:00", "description": "Na placu Wielkopolskim prowadzone b\u0119d\u0105 prace w zwi\u0105zku z przygotowaniami do wyd\u0142u\u017cenia linii nr 98 do placu Cyryla Ratajskiego. Tramwaj d\u0142u\u017csz\u0105 tras\u0105 ma kursowa\u0107 w pa\u017adzierniku."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132718-w_weekend_tramwaj_linii_nr_98_bedzie_kursowal_tylko_torem_polnocnym?rss=1", "title": "W weekend tramwaj linii nr 98 b\u0119dzie kursowa\u0142 tylko torem p\u00f3\u0142nocnym!", "date_published": "2022-09-23 14:00:00+00:00", "description": "Na placu Wielkopolskim prowadzone b\u0119d\u0105 prace w zwi\u0105zku z przygotowaniami do wyd\u0142u\u017cenia linii nr 98 do placu Cyryla Ratajskiego."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132717-nowy_chodnik_za_200_tys_zl_ulatwi_miedzy_innymi_dojscie_do_przedszkola?rss=1", "title": "Nowy chodnik za 200 tys. z\u0142. U\u0142atwi mi\u0119dzy innymi doj\u015bcie do przedszkola", "date_published": "2022-09-23 13:30:00+00:00", "description": "Dzi\u0119ki nowemu chodnikowi cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w D\u0119bca zyska nowe po\u0142\u0105czenie nie tylko z przedszkolem, ale tak\u017ce z powstaj\u0105cym ko\u015bcio\u0142em i pobliskimi terenami rekreacyjnymi  czy sklepami."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132711-kradziez_z_wlamaniem_do_automatow_z_zabawkami_policja_szuka_mezczyzn?rss=1", "title": "Kradzie\u017c z w\u0142amaniem do automat\u00f3w z zabawkami. Policja szuka m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-09-23 12:55:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132710-dominikanin_pawel_m_skazany_za_gwalt_na_siostrze_zakonnej_w_latach_90_pelnil_posluge_w_poznaniu?rss=1", "title": "Dominikanin Pawe\u0142 M. skazany za gwa\u0142t na siostrze zakonnej. W latach 90. pe\u0142ni\u0142 pos\u0142ug\u0119 w Poznaniu", "date_published": "2022-09-23 12:35:00+00:00", "description": "O sprawie zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno w marcu ubieg\u0142ego roku."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132706-wielkopolska_niezmiennie_z_najnizszym_bezrobociem_w_kraju?rss=1", "title": "Wielkopolska niezmiennie z najni\u017cszym bezrobociem w kraju", "date_published": "2022-09-23 12:15:00+00:00", "description": "S\u0105 najnowsze dane GUS."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132707-szwajcarska_platny_parking_przy_szpitalu_swieci_pustkami_okolica_zastawiona_autami?rss=1", "title": "Szwajcarska: p\u0142atny parking przy szpitalu \u015bwieci pustkami, okolica zastawiona autami", "date_published": "2022-09-23 11:45:00+00:00", "description": "Skar\u017cy si\u0119 Czytelniczka."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132714-cialo_63_latki_znalezione_przy_dk11_sprawe_bada_policja?rss=1", "title": "Cia\u0142o 63-latki znalezione przy DK11. Spraw\u0119 bada policja", "date_published": "2022-09-23 11:37:00+00:00", "description": "Odkrycia dokonano w pi\u0105tek oko\u0142o 10.00."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132713-matka_i_syn_potraceni_na_pasach_bo_kierowce_oslepilo_slonce?rss=1", "title": "Matka i syn potr\u0105ceni na pasach. Bo kierowc\u0119 o\u015blepi\u0142o s\u0142o\u0144ce", "date_published": "2022-09-23 11:27:00+00:00", "description": "Jecha\u0142 samochodem dostawczym."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132709-w_poznaniu_ruszyla_wyplata_dodatku_weglowego_co_piaty_wniosek_odrzucony_miasto_skarzy_sie_ze_dostalo_za_malo_pieniedzy?rss=1", "title": "W Poznaniu ruszy\u0142a wyp\u0142ata dodatku w\u0119glowego. Co pi\u0105ty wniosek odrzucony. Miasto skar\u017cy si\u0119, \u017ce dosta\u0142o za ma\u0142o pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-09-23 11:00:00+00:00", "description": "Tylko w czwartek przekazano o wyp\u0142aty 5,7 mln z\u0142otych dla 1900 gospodarstw domowych."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132708-utrudnienia_na_wezle_poznan_lubon_przy_a2_zderzyly_sie_dwa_auta?rss=1", "title": "Utrudnienia na w\u0119\u017ale Pozna\u0144 Lubo\u0144. Przy A2 zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta", "date_published": "2022-09-23 10:18:00+00:00", "description": "Nie na autostradzie, a na ulicy Armii Pozna\u0144."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132704-w_poznaniu_zatrzymano_poszukiwanego_listem_gonczym_byl_wyraznie_zaskoczony?rss=1", "title": "W Poznaniu zatrzymano poszukiwanego listem go\u0144czym. &quot;By\u0142 wyra\u017anie zaskoczony&quot;", "date_published": "2022-09-23 10:15:00+00:00", "description": "Chodzi o spraw\u0119 narkotykow\u0105."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132705-groza_nam_przerwy_w_dostawach_pradu_w_piatek_w_polsce_pierwszy_raz_ogloszono_okres_zagrozenia_rynku_mocy_o_co_chodzi?rss=1", "title": "Gro\u017c\u0105 nam przerwy w dostawach pr\u0105du? W pi\u0105tek w Polsce pierwszy raz og\u0142oszono okres zagro\u017cenia rynku mocy. O co chodzi?", "date_published": "2022-09-23 09:30:00+00:00", "description": "Polskie Sieci Elektroenergetyczne wyda\u0142y komunikat w tej sprawie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132703-ruszyla_budowa_tunelu_w_kobylnicy_wiemy_jakie_beda_utrudnienia_w_ruchu?rss=1", "title": "Ruszy\u0142a budowa tunelu w Kobylnicy. Wiemy, jakie b\u0119d\u0105 utrudnienia w ruchu", "date_published": "2022-09-23 08:48:00+00:00", "description": "Powa\u017cne zaczn\u0105 si\u0119 w pa\u017adzierniku."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132700-bar_fuzz_znika_z_gwarnej_zastanawiam_sie_jak_uczciwie_prowadzic_dzialalnosc_gospodarcza_w_poznaniu?rss=1", "title": "Bar FUZZ znika z Gwarnej. &quot;Zastanawiam si\u0119, jak uczciwie prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w Poznaniu?&quot;", "date_published": "2022-09-23 08:04:00+00:00", "description": "Pisz\u0105 do nas zasmuceni Czytelnicy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132698-mpk_poznan_rozwaza_zakup_uzywanych_tramwajow_dwukierunkowych_jakich?rss=1", "title": "MPK Pozna\u0144 rozwa\u017ca zakup u\u017cywanych tramwaj\u00f3w dwukierunkowych. Jakich?", "date_published": "2022-09-23 07:20:00+00:00", "description": "Dzi\u015b w taborze jest 30 takich pojazd\u00f3w, ale przydadz\u0105 si\u0119 kolejne."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132699-gniezno_autobus_uderzyl_w_budynek?rss=1", "title": "Gniezno: autobus uderzy\u0142 w budynek", "date_published": "2022-09-23 06:40:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o przed 7.00 rano na al. Reymonta."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132697-prawie_3000_zl_kary_za_komentarz_obrazajacy_ukraincow_jest_wyrok_sadu?rss=1", "title": "Prawie 3000 z\u0142 kary za komentarz obra\u017caj\u0105cy Ukrai\u0144c\u00f3w. Jest wyrok s\u0105du", "date_published": "2022-09-23 06:08:00+00:00", "description": "Mieszkaniec Kalisza musi g\u0142\u0119boko si\u0119gn\u0105\u0107 do kieszeni."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132696-kierowca_bmw_chcial_wymusic_pierwszenstwo_gdy_sie_nie_udalo_probowal_wytlumaczyc_drugiemu_kierowcy_swoje_racje_bezskutecznie?rss=1", "title": "Kierowca BMW chcia\u0142 wymusi\u0107 pierwsze\u0144stwo. Gdy si\u0119 nie uda\u0142o, pr\u00f3bowa\u0142 &quot;wyt\u0142umaczy\u0107&quot; drugiemu kierowcy swoje racje. Bezskutecznie", "date_published": "2022-09-23 05:33:00+00:00", "description": "Autor nagrania, kt\u00f3re obejrza\u0142o ju\u017c prawie 200 tysi\u0119cy internaut\u00f3w, okaza\u0142 si\u0119 sprytniejszy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132695-nocny_pozar_na_jezycach?rss=1", "title": "Nocny po\u017car na Je\u017cycach", "date_published": "2022-09-23 05:00:00+00:00", "description": "S\u0142u\u017cby otrzyma\u0142y zg\u0142oszenie przed 23.00."}]