[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fed-idzie-na-zderzenie-z-recesja-8411160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fed idzie na zderzenie z recesj\u0105. Dow Jones poni\u017cej 30 000 pkt.", "date_published": "2022-09-23 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/43c2cca87ba06c-948-568-5-140-1991-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wygl\u0105da na to, \u017ce inwestorzy z Wall Street wreszcie\nu\u015bwiadomili sobie fakt, \u017ce Rezerwa Federalna chce wywo\u0142a\u0107 recesj\u0119, aby obni\u017cy\u0107\ninflacj\u0119</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-chce-wprowadzic-maksymalna-cene-energii-dla-odbiorcow-wrazliwych-i-JST-8411131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAP chce wprowadzi\u0107 maksymaln\u0105 cen\u0119 energii dla odbiorc\u00f3w wra\u017cliwych i JST", "date_published": "2022-09-23 19:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/7680446cd49800-948-568-0-69-3497-2098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin proponuje wprowadzenie maksymalnej ceny energii na poziomie 618,24 z\u0142/MWh dla odbiorc\u00f3w wra\u017cliwych i jednostek samorz\u0105du terytorialnego - poinformowa\u0142o MAP na Twitterze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bluj-GPW-Benchmark-Harmonogram-reformy-WIBORu-prawdopodobnie-w-przyszlym-tygodniu-8411068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bluj (GPW Benchmark): Harmonogram reformy WIBORu prawdopodobnie w przysz\u0142ym tygodniu", "date_published": "2022-09-23 17:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/4be51bc59e6555-948-568-0-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Harmonogram reformy WIBORu, tzw. mapa drogowa, prawdopodobnie zostanie opublikowany w przysz\u0142ym tygodniu - powiedzia\u0142a wiceprezes GPW Benchmark Aleksandra Bluj.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unikatowa-strzelba-hrabiego-Krasinskiego-trafi-z-USA-do-zbiorow-Muzeum-Historii-Polski-8411013.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Unikatowa strzelba hrabiego Krasi\u0144skiego trafi z USA do zbior\u00f3w Muzeum Historii Polski", "date_published": "2022-09-23 15:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/7698bf0649db9e-948-568-0-85-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wsp\u00f3\u0142praca ze Stanami Zjednoczonymi w odzyskiwaniu dzie\u0142 sztuki trwa ju\u017c od dawna i zawsze jest taka, jaka powinna by\u0107 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wicepremier, minister kultury Piotr Gli\u0144ski podczas prezentacji w siedzibie MKiDN odzyskanej strzelby my\u015bliwskiej hrabiego Wincentego Kr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-blokuja-wyplate-rosyjskich-emerytur-Hiszpanom-ktorzy-niegdys-zyli-w-ZSRR-8410995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki blokuj\u0105 wyp\u0142at\u0119 rosyjskich emerytur Hiszpanom, kt\u00f3rzy niegdy\u015b \u017cyli w ZSRR", "date_published": "2022-09-23 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/9394ab9936f27e-948-568-0-115-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu wojny na Ukrainie dzia\u0142aj\u0105ce na terenie Hiszpanii banki blokuj\u0105 Hiszpanom, kt\u00f3rzy niegdy\u015b \u017cyli w ZSRR, transfery pensji, nap\u0142ywaj\u0105cych z Rosji, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych s\u0105 emerytury i renty.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-w-ostrych-slowach-o-Wloszech-jesli-sprawy-pojda-w-trudnym-kierunku-mamy-narzedzia-8410806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa KE w ostrych s\u0142owach o W\u0142oszech: je\u015bli sprawy p\u00f3jd\u0105 w trudnym kierunku, mamy narz\u0119dzia", "date_published": "2022-09-23 15:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/d019aca6f5700c-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli sprawy we W\u0142oszech po niedzielnych wyborach \"p\u00f3jd\u0105 w trudnym kierunku, mamy narz\u0119dzia, jak w przypadku Polski i W\u0119gier\"- powiedzia\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen,pytana w USA. S\u0142owa te oburzy\u0142y lidera Ligi Matteo Salviniego, kt\u00f3ry zapowiedzia\u0142 z"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Polska-nie-zamierza-wpuszczac-hurtem-do-kraju-zadnej-grupy-Rosjan-8410981.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d: Polska nie zamierza wpuszcza\u0107 hurtem do kraju \u017cadnej grupy Rosjan", "date_published": "2022-09-23 15:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/70906151c5d2bf-948-568-0-112-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie zamierzamy wpuszcza\u0107 do polski hurtem \u017cadnej grupy Rosjan, nawet tych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 m\u00f3wili, \u017ce uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik. Doda\u0142, \u017ce w indywidualnych przypadkach Polska b\u0119dzie mog\u0142a stosowa\u0107 przepisy azylowe.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-tnie-podatki-By-pobudzic-wzrost-gospodarczy-8410940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielka Brytania tnie podatki. \"By pobudzi\u0107 wzrost gospodarczy\"", "date_published": "2022-09-23 14:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/ba36813451e82e-948-568-0-55-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski minister finans\u00f3w Kwasi Kwarteng og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek szeroko zakrojone ci\u0119cia podatk\u00f3w, kt\u00f3re obiecywa\u0142a premier Liz Truss. Jak wyja\u015bni\u0142, w ten spos\u00f3b prze\u0142amana zostanie stagnacja gospodarcza. Krytycy wskazuj\u0105 jednak, \u017ce ci\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 kosztem wzrostu zad\u0142u\u017cenia kra"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-zawarl-z-Equinor-umowy-na-dostawy-gazu-od-1-01-2023-do-1-01-2033-w-wys-do-2-4-mld-m3-rocznie-8410936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGNiG zawar\u0142 z  Equinor umowy na dostawy gazu na najbli\u017csze 10 lat", "date_published": "2022-09-23 14:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/2fd2d3c4573c10-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG zawar\u0142 z grup\u0105 Equinor umowy na dostawy gazu od 1 stycznia 2023 roku do 1 stycznia 2033 roku w wysoko\u015bci do 2,4 mld metr\u00f3w sze\u015bciennych rocznie - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonia-chce-skonfiskowac-Rosjanom-bron-i-cofnac-wydane-im-licencje-8410890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Estonia chce skonfiskowa\u0107 Rosjanom bro\u0144 i cofn\u0105\u0107 wydane im licencje", "date_published": "2022-09-23 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/fa06255148f33a-948-567-0-49-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort spraw wewn\u0119trznych pracuje nad projektem ustawy przewiduj\u0105cej cofni\u0119cie licencji oraz konfiskat\u0119 broni, zamieszkuj\u0105cym Estoni\u0119, obywatelom Rosji \u2013 informuje w pi\u0105tek publiczny nadawca ERR.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-uspokaja-Polakow-Nie-grozi-nam-blackout-8410891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa uspokaja Polak\u00f3w.  \"Nie grozi nam blackout\"", "date_published": "2022-09-23 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/ff3a2105ac0534-948-568-10-310-3933-2360.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie grozi nam blackout. System energetyczny pracuje bezpiecznie i ma zagro\u017cenia dostaw energii do odbiorc\u00f3w. Mechanizm rynku mocy dzia\u0142a skutecznie -  zapewni\u0142a w pi\u0105tek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Poinformowa\u0142a, \u017ce zarz\u0105dzi\u0142a \"zesp\u00f3\u0142 bezpiecze\u0144stwa energetycz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-Polska-nie-dostanie-pieniedzy-z-KPO-jesli-nie-przywroci-niezaleznosci-sadow-8410887.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska mo\u017ce si\u0119 po\u017cegna\u0107 z pieni\u0119dzmi z KPO. Jest jeden ratunek", "date_published": "2022-09-23 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/9e6fb074074b30-910-546-120-0-910-546.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce Polska nie dostanie pieni\u0119dzy z krajowego planu odbudowy (KPO), je\u015bli nie przywr\u00f3ci niezale\u017cno\u015bci s\u0105downictwa. M\u00f3wi\u0142a o tym podczas debaty w czwartek na uniwersytecie Princeton w USA.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nie-chce-zmiany-bufora-systemowego-mBanku-pozostanie-na-poziomie-0-5-proc-8410877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF nie chce zmiany bufora systemowego mBanku, pozostanie na poziomie 0,5 proc.", "date_published": "2022-09-23 13:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/d9d85f9f6d4c88-948-568-0-64-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego nie chce zmiany bufora innej instytucji o znaczeniu systemowym mBanku, wiec pozostanie on na poziomie 0,5 proc. - poda\u0142 bank w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enel-Med-szacuje-skons-EBITDA-w-I-polr-2022-r-na-ok-14-mln-zl-8410860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enel-Med szacuje skons. EBITDA w I p\u00f3\u0142r. 2022 r. na ok. 14 mln z\u0142", "date_published": "2022-09-23 13:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/cd4ed4ff433d68-945-560-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Enel-Med szacuje skonsolidowan\u0105 EBITDA w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 r. na ok. 14 mln z\u0142, a przychody ze sprzeda\u017cy na 235,1 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Przed rokiem zysk EBITDA grupy wyni\u00f3s\u0142 28,5 mln z\u0142, a przychody 215,3 mln z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-od-pazdziernika-bedzie-oferowal-obligacje-detaliczne-Skarbu-Panstwa-8410856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Pekao od pa\u017adziernika b\u0119dzie oferowa\u0142 obligacje detaliczne Skarbu Pa\u0144stwa", "date_published": "2022-09-23 13:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/ad426e308bb5c8-948-568-0-0-1411-846.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w oraz Bank Pekao podpisa\u0142y umow\u0119 otwieraj\u0105c\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakupu obligacji detalicznych Skarbu Pa\u0144stwa w Banku Pekao za po\u015brednictwem Biura Maklerskiego Pekao. Obligacje b\u0119d\u0105 dost\u0119pne od pa\u017adziernika za po\u015brednictwem kana\u0142\u00f3w elektronicznych, nie tylko dla klien"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-PKO-Pekao-ING-mBanku-8410833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny weekend z przerwami. Prace obejm\u0105 r\u00f3wnie\u017c p\u0142atno\u015bci kartami", "date_published": "2022-09-23 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/9c7fabab31d55e-948-568-0-226-3360-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak co pi\u0105tek informujemy czytelnik\u00f3w Bankier.pl o pracach zaplanowanych przez banki na nadchodz\u0105cy weekend. Tym razem zdecydowa\u0142o si\u0119 na nie sze\u015b\u0107 instytucji. Pierwsze utrudnienia pojawi\u0105 si\u0119 ju\u017c w sobot\u0119, kr\u00f3tko po p\u00f3\u0142nocy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-RPP-Pozadane-moze-byc-bardziej-radykalne-podejscie-do-podnoszenia-stop-proc-8410851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyrowicz (RPP): Po\u017c\u0105dane mo\u017ce by\u0107 bardziej radykalne podej\u015bcie do podnoszenia st\u00f3p proc.", "date_published": "2022-09-23 13:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/75c0b4caed0a68-948-568-187-0-3703-2221.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W warunkach bardzo du\u017cych niepokoj\u00f3w wok\u00f3\u0142 polskiej gospodarki i przy ekspansywnej polityce pieni\u0119\u017cnej po\u017c\u0105dane mo\u017ce by\u0107 bardziej radykalne podej\u015bcie do podnoszenia st\u00f3p proc. - powiedzia\u0142a w podka\u015bcie \"Subiektywnie o finansach\" cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz. Jej zdaniem, pod"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EuroRating-obnizyl-ocene-kredytowa-CD-Projektu-8410846.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EuroRating obni\u017cy\u0142 ocen\u0119 kredytow\u0105 CD Projektu", "date_published": "2022-09-23 13:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/c54b190d2f5986-948-568-57-368-4550-2730.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja ratingowa EuroRating obni\u017cy\u0142a rating kredytowy sp\u00f3\u0142ki CD Projekt S.A. z poziomu 'BBB' do 'BBB-' oraz zmieni\u0142a perspektyw\u0119 ratingu z\u00a0negatywnej na stabiln\u0105 - informuje komunikat agencji.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-Wlochy-inflacja-i-inne-nieszczescia-8410841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: W\u0142ochy, inflacja i inne nieszcz\u0119\u015bcia", "date_published": "2022-09-23 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/5873b001de3eac-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu uwaga rynk\u00f3w finansowych w dalszym\nci\u0105gu powinna by\u0107 skoncentrowana na kwestii inflacji i st\u00f3p procentowych. Do\ntego doj\u015b\u0107 mog\u0105 jednak nowe czynniki ryzyka w postaci zapa\u015bci japo\u0144skiego jena\noraz zmiany w\u0142adzy we W\u0142oszech.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bukmacherzy-skarza-sie-na-szara-strefe-rynek-w-22-wzrosnie-o-15-proc-wywiad-8410812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bukmacherzy skar\u017c\u0105 si\u0119 na szar\u0105 stref\u0119, rynek w '22 wzro\u015bnie o 15 proc.", "date_published": "2022-09-23 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/2daf8b67482e7a-945-560-0-16-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szara strefa to olbrzymi problem, gdy\u017c 57 proc. klient\u00f3w korzysta z operator\u00f3w nielegalnych - powiedzia\u0142 PAP Biznes prezes Polskiej Izby Gospodarczej Bran\u017cy Rozrywkowej i Bukmacherskiej Adam Lamentowicz. W 2022 roku rynek w Polsce wzro\u015bnie o 15 proc., ale mundial nie zwi\u0119kszy "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dania-zezwolila-na-ponowna-hodowle-norek-po-ich-wybiciu-z-powodu-koronawirusa-8410802.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dania zezwoli\u0142a na ponown\u0105 hodowl\u0119 norek po ich wybiciu z powodu koronawirusa", "date_published": "2022-09-23 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/10851c849a434c-948-568-0-26-3519-2111.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Danii poinformowa\u0142 w pi\u0105tek o zniesieniu zakazu hodowli norek od 1 stycznia 2023 roku. Z powodu zagro\u017cenia nowymi mutacjami koronawirusa zamkni\u0119to wszystkie fermy w tym kraju, wybijaj\u0105c 15 mln sztuk zwierz\u0105t futerkowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-23-wrzesnia-2022-8410773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Benzyna najta\u0144sza od marca. ON nie jest ju\u017c najdro\u017cszym paliwem na stacji", "date_published": "2022-09-23 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/60d8e5d97332d9-948-568-53-35-3489-2093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Benzyna jest\nobecnie najta\u0144sza od przesz\u0142o p\u00f3\u0142 roku. \u015arednia cena oleju nap\u0119dowego zn\u00f3w jest\nni\u017csza od przeci\u0119tnej ceny benzyny bezo\u0142owiowej 98</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Embargo-na-import-LPG-z-Rosji-Nowa-propozycja-sankcji-8410772.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieoficjalnie: Embargo na import LPG z Rosji. Polska, Irlandia i kraje ba\u0142tyckie przekaza\u0142y KE wsp\u00f3ln\u0105 propozycj\u0119 sankcji", "date_published": "2022-09-23 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/73eadbb0ddd6da-948-568-465-326-1104-662.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska, Irlandia, Litwa, \u0141otwa i Estonia przekaza\u0142y Komisji Europejskiej wsp\u00f3ln\u0105 propozycj\u0119 kolejnych sankcji wobec Rosji - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne. Chodzi m.in. o embargo na import produkt\u00f3w LPG z Rosji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyprzedaz-na-WIG20-Tylko-kurs-CD-Projektu-sie-broni-8410758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyprzeda\u017c na WIG20. Tylko kurs CD Projektu si\u0119 broni", "date_published": "2022-09-23 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/f781a6e225cbeb-948-568-0-185-1435-860.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GPW po skromnych wzrostach z poprzednich dni przesz\u0142a do mocnych spadk\u00f3w. Wyprzeda\u017c z ka\u017cd\u0105 godzin\u0105 handlu si\u0119 nasila. Indeks ma\u0142ych sp\u00f3\u0142ek flirtuje ze wsparciem, za to \u015brednich pog\u0142\u0119bi\u0142 dno bessy. Najwi\u0119cej trac\u0105 jednak du\u017ce sp\u00f3\u0142ki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antoni-Macierewicz-z-Orderem-Orla-Bialego-8410738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Antoni Macierewicz z Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego. Prezydent wr\u0119czy odznaczenie", "date_published": "2022-09-23 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/1bd8b17471b74d-945-560-154-0-3699-2219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda odznaczy w pi\u0105tek Orderami Or\u0142a Bia\u0142ego za\u0142o\u017cycieli i dzia\u0142aczy Komitetu Obrony Robotnik\u00f3w: Miros\u0142awa Chojeckiego, Antoniego Macierewicza i Piotra Naimskiego - poinformowa\u0142a Kancelaria Prezydenta.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSE-oglaszaja-okres-zagrozenia-na-rynku-mocy-8410734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie Sieci Elektroenergetyczne og\u0142aszaj\u0105 okres zagro\u017cenia na rynku mocy", "date_published": "2022-09-23 10:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/ea9b6fd93f5c8f-948-568-2-67-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie Sieci Elektroenergetyczne og\u0142aszaj\u0105 okresy zagro\u017cenia na rynku mocy w dniu 23 wrze\u015bnia 2022 r. w godzinach 19:00 \u2013 20:00, 20:00 \u2013 21:00 - poda\u0142y PSE w komunikacie prasowym. Jest to sygna\u0142 tylko dla jednostek rynku mocy, by w tych godzinach zrealizowa\u0142y swoje obowi\u0105zki mo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-zapewnia-ze-dostawy-gazu-na-caly-sezon-grzewczy-2022-23-sa-zabezpieczone-8410716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGNiG zapewnia, \u017ce dostawy gazu na ca\u0142y sezon grzewczy 2022/23 s\u0105 zabezpieczone", "date_published": "2022-09-23 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/9254390bc21c1b-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG zapewnia, \u017ce dostawy gazu na ca\u0142y sezon grzewczy 2022/23 s\u0105 zabezpieczone, a sp\u00f3\u0142ka wykorzysta przepustowo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu Baltic Pipe zaplanowan\u0105 na ten rok w 100 proc. - poinformowa\u0142 gazowy koncern w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskazniki-PMI-w-strefie-euro-wrzesien-2022-8410692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PMI: pog\u0142\u0119bia si\u0119 kryzys gospodarczy w Europie", "date_published": "2022-09-23 10:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/013f0af24d0c28-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Recesja w\nEuropie powoli staje si\u0119 faktem, co za kilka miesi\u0119cy zapewne zobaczymy w statystykach\nPKB.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-z-ZUS-zapowiadaja-referendum-strajkowe-Pracodawca-chce-je-zablokowac-8410685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwi\u0105zkowcy z ZUS zapowiadaj\u0105 referendum strajkowe. Pracodawca chce je zablokowa\u0107", "date_published": "2022-09-23 09:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/c9eeba3a948db8-948-568-0-388-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eZwi\u0105zkowa Alternatywa\u201d chce rozpocz\u0105\u0107 referendum strajkowe w ZUS. Zwi\u0105zkowcy \u017c\u0105daj\u0105 60 proc. podwy\u017cek. Pracodawca zapowiada podj\u0119cie kolejnych krok\u00f3w prawnych. Przy poprzedniej pr\u00f3bie powo\u0142ania strajku s\u0105d przyzna\u0142 racj\u0119 ZUS.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-z-RPP-Mozliwa-pauza-w-cyklu-podwyzek-stop-procentowych-8410675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki z RPP: Mo\u017cliwa pauza w cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-09-23 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/66c02fd028ab20-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cliwa jest pauza w cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, \u017ceby poczeka\u0107 na decyzje ws. tarczy antyinflacyjnej i przepisy dot. zamro\u017cenia cen pr\u0105du i gazu - powiedzia\u0142 portalowi WNP cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pompy-ciepla-maja-wielka-przyszlosc-Takze-w-miejskich-sieciach-8410663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pompy ciep\u0142a maj\u0105 wielk\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107. Tak\u017ce w miejskich sieciach", "date_published": "2022-09-23 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/c776ed2d2dd722-948-568-77-0-1701-1020.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ciep\u0142ownie pr\u00f3buj\u0105 jak najszybciej uciec od drogiego w\u0119gla, kt\u00f3rego w dodatku brakuje. Gaz przesta\u0142 by\u0107 rozwi\u0105zaniem, zostaje wi\u0119c skok w technologie dotychczas w Polsce niewykorzystywane</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-rekordowo-drogi-8410657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty niemal ekstremalnie s\u0142aby. Dolar rekordowo drogi", "date_published": "2022-09-23 09:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/d93e4df226b039-948-567-5-30-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142otemu szkodzi si\u0142a dolara, kt\u00f3ry w Polsce notowany\njest blisko najwy\u017cszych poziom\u00f3w w historii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-sierpniu-wyniosla-4-8-proc-8410651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezrobocie najni\u017csze od 1990 roku. GUS poda\u0142 dane", "date_published": "2022-09-23 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/e38b3501786cbf-948-568-0-132-2126-1275.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia w sierpniu wynios\u0142a 4,8 proc. wobec 4,9 proc. w lipcu - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-MON-Juz-w-pazdzierniku-bayraktary-trafia-na-wyposazenie-polskiej-armii-8410616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceszef MON: Ju\u017c w pa\u017adzierniku bayraktary trafi\u0105 na wyposa\u017cenie polskiej armii", "date_published": "2022-09-23 07:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/b66e90b3afacb1-948-568-5-281-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceminister obrony narodowej Wojciech Skurkiewicz zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce ju\u017c w pa\u017adzierniku tureckie drony Bayraktar trafi\u0105 na wyposa\u017cenie polskiej armii. Wed\u0142ug niego, w IV kwartale tego roku b\u0119d\u0105 ju\u017c zestawy Patrtiot, a na prze\u0142omie 2022/2023 pierwsze czo\u0142gi K2 Black Pa"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tapniecie-w-kredytach-mieszkaniowych-Ich-liczba-spadla-w-sierpniu-o-blisko-70-proc-rdr-8410611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "T\u0105pni\u0119cie w kredytach mieszkaniowych. Ich liczba spad\u0142a w sierpniu o blisko 70 proc. rdr", "date_published": "2022-09-23 07:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/2931664d740870-948-568-0-62-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu br., w por\u00f3wnaniu do sierpnia 2021 r. o 68,8 proc. spad\u0142a liczba udzielonych kredyt\u00f3w mieszkaniowych, a got\u00f3wkowych o 4,3 proc. -  poinformowa\u0142o Biuro Informacji Kredytowej. Dodano, \u017ce banki i SKOK-i udzieli\u0142y wi\u0119cej kredyt\u00f3w ratalnych i limit\u00f3w na kartach kredytowy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rogowski-BIK-Mozliwe-pogorszenie-jakosci-portfela-hipotek-8410600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rogowski (BIK): Mo\u017cliwe pogorszenie jako\u015bci portfela hipotek", "date_published": "2022-09-23 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/239ec104fce1bd-948-568-0-113-1979-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cliwe jest pogorszenie jako\u015bci portfela kredyt\u00f3w mieszkaniowych - ocenia g\u0142\u00f3wny ekonomista Biuro Informacji Kredytowej (BIK) Waldemar Rogowski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-mial-w-I-polr-197-1-mln-zl-zysku-EBIT-wczesniej-szacowal-wynik-na-180-mln-zl-8410591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bumech mia\u0142 w I p\u00f3\u0142r. 197,1 mln z\u0142 zysku EBIT", "date_published": "2022-09-23 06:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/1d630e05cabedc-945-560-25-17-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bumech mia\u0142 w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 roku 197,1 mln z\u0142 zysku z dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie p\u00f3\u0142rocznym. Wcze\u015bniej Bumech szacowa\u0142 EBIT w tym okresie na 180 mln z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinski-byly-wiceminister-skazany-na-kare-smierci-za-lapownictwo-8410588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chi\u0144ski by\u0142y wiceminister skazany na kar\u0119 \u015bmierci za \u0142apownictwo", "date_published": "2022-09-23 06:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/a3c5e676674264-948-568-0-129-3231-1938.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y wiceminister bezpiecze\u0144stwa publicznego Chin Sun Lijun zosta\u0142 skazany na kar\u0119 \u015bmierci za przyjmowanie \u0142ap\u00f3wek, manipulacje gie\u0142dowe i nielegalne posiadanie broni - poda\u0142y w pi\u0105tek pa\u0144stwowe media.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Votum-mialo-w-I-polr-2022-roku-43-2-mln-zl-zysku-netto-wobec-1-8-mln-zl-rok-wczesniej-8410586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Votum mia\u0142o w I p\u00f3\u0142r. 2022 roku 43,2 mln z\u0142 zysku netto wobec 1,8 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej", "date_published": "2022-09-23 06:32:00+00:00", "description": "<p>Votum odnotowa\u0142o w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 roku 43,2 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto wobec 1,8 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej. Przychody ze sprzeda\u017cy wynios\u0142y w tym czasie 133,1 mln z\u0142 wobec 89,9 mln z\u0142 przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie p\u00f3\u0142rocznym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-Kreml-jawnie-nie-przestrzega-zapowiedzianych-kryteriow-mobilizacji-8410583.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: Kreml jawnie nie przestrzega zapowiedzianych kryteri\u00f3w mobilizacji", "date_published": "2022-09-23 06:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/0f5eb4bc12b321-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kreml jawnie nie przestrzega kryteri\u00f3w \"cz\u0119\u015bciowej mobilizacji\", kt\u00f3re sam narzuci\u0142, i zapewne zmusi w\u0142adze lokalne do zwerbowania jakichkolwiek \u017co\u0142nierzy, byleby osi\u0105gn\u0105\u0107 wyznaczon\u0105 liczb\u0119 zmobilizowanych - ocenia Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mabion-i-Novavax-rozszerzaja-i-przedluzaja-wspolprace-8410570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mabion i Novavax przed\u0142u\u017caj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Kurs na mocnym plusie", "date_published": "2022-09-23 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/9d90669f622b87-948-568-0-43-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mabion zawar\u0142 z Novavax aneks do umowy dotycz\u0105cej komercyjnej produkcji kontraktowej, wyd\u0142u\u017caj\u0105cy czas jej trwania do ko\u0144ca 2026 r., oraz aneks do Specyfikacji Warunk\u00f3w Zlecenia dotycz\u0105cy wytwarzania antygenu szczepionki na COVID-19 - poda\u0142 Mabion w komunikacie. Sp\u00f3\u0142ka zamierz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zjednoczona-opozycja-wygrywa-ze-Zjednoczona-Prawica-Sondaz-dla-Super-Expressu-8410558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zjednoczona opozycja wygrywa ze Zjednoczon\u0105 Prawic\u0105. Sonda\u017c dla \"Super Expressu\"", "date_published": "2022-09-23 05:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/1d7ae9d987bcd8-948-568-0-0-3355-2013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby KO, Polska 2050 i Lewica wystartowa\u0142y z jedn\u0105 list\u0105, mog\u0142yby liczy\u0107 na 50,4 proc. poparcia. Z kolei na Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 zag\u0142osowa\u0142oby 34,6 proc. obywateli - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Instytut Bada\u0144 Pollster na zlecenie \"Super Expressu\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faktury-grozy-za-prad-dobijaja-firmy-Rzad-zapowiada-wsparcie-ale-tylko-dla-huty-czy-producentow-nawozow-8410556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Faktury grozy za pr\u0105d dobijaj\u0105 firmy. Rz\u0105d zapowiada wsparcie, ale tylko dla huty czy producent\u00f3w nawoz\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/9b12deea0a593d-948-568-0-79-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestycje w wiatraki czy fotowoltaik\u0119 mog\u0142yby uchroni\u0107 ma\u0142y i \u015bredni biznes przed fal\u0105 bankructw - pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Demografowie-Ponad-polowa-uchodzcow-z-Ukrainy-ma-wyzsze-wyksztalcenie-8410554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Demografowie: Ponad po\u0142owa uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy ma wy\u017csze wykszta\u0142cenie", "date_published": "2022-09-23 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/634760ec92525f-948-568-35-0-4688-2813.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy ma wy\u017csze wykszta\u0142cenie, jednak w Polsce wykonuj\u0105 zwykle proste prace lub zawody specjalistyczne - wynika z najnowszego badania demograf\u00f3w, zaprezentowanego na XI Konferencji Komitetu Bada\u0144 nad Migracjami PAN, zorganizowanej na Uniwersytecie \u0141\u00f3"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-blokuja-3-mld-euro-unijnej-pomocy-makrofinansowej-dla-Ukrainy-8410553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142o: Niemcy blokuj\u0105 3 mld euro unijnej pomocy makrofinansowej dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-23 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/06b3e3862ecb52-948-568-0-124-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy blokuj\u0105 wyp\u0142at\u0119 ostatnich 3 mld euro z licz\u0105cego 9 mld euro unijnego pakietu pomocy makrofinansowej dla Ukrainy \u2013 przekaza\u0142o PAP unijne \u017ar\u00f3d\u0142o dyplomatyczne. W Brukseli trwaj\u0105 pr\u00f3by znalezienia kompromisu w tej kwestii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczenstwo-lekowe-w-Europie-jest-zbyt-uzaleznione-od-dostaw-z-Chin-8410550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Bezpiecze\u0144stwo lekowe w Europie jest zbyt uzale\u017cnione od dostaw z Chin\"", "date_published": "2022-09-23 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/f2bd79ac926767-948-568-0-108-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c pierwsza fala pandemii COVID-19 pokaza\u0142a, \u017ce europejski rynek lek\u00f3w jest bardzo podatny na kryzysy o\u00a0r\u00f3\u017cnym, tak\u017ce politycznym charakterze. To efekt uzale\u017cnienia od importu z\u00a0Azji, sk\u0105d pochodzi ok....</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urlop-rodzicielski-Ojcow-moze-zniechecic-zbyt-niski-zasilek-8410549.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "9 tygodni urlopu tylko dla ojc\u00f3w. Ekspertka: Zbyt niski zasi\u0142ek mo\u017ce ich zniech\u0119ci\u0107", "date_published": "2022-09-23 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/400fa9720097b7-948-568-7-50-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pocz\u0105tku sierpnia powinna by\u0142a zacz\u0105\u0107 dzia\u0142a\u0107 zaimplementowana do krajowego prawa dyrektywa work-life balance, kt\u00f3rej celem jest bardziej zr\u00f3wnowa\u017cony podzia\u0142 opieki nad dzieckiem mi\u0119dzy matk\u0119 i\u00a0ojca oraz\u00a0uelastycznienie...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Ceny-uranu-wciaz-na-wysokim-poziomie-8410536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: Ceny uranu wci\u0105\u017c na wysokim poziomie", "date_published": "2022-09-23 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/018e1d0d7f4c66-945-560-5-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce ceny uranu spad\u0142y w por\u00f3wnaniu z kwietniem br., to ich warto\u015b\u0107 nadal utrzymuje si\u0119 na stosunkowo wysokim poziomie \u2013 dwukrotnie wy\u017cszym ni\u017c dwa lata temu - zwracaj\u0105 uwag\u0119 analitycy PIE. Dodaj\u0105, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 zapotrzebowania s\u0142u\u017cy ok. 445 reaktorom j\u0105drowym w 32 krajach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/923-dni-bez-przepisow-o-pracy-zdalnej-Czy-nadejdzie-w-koncu-przelom-8410246.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "923 dni bez przepis\u00f3w o pracy zdalnej. Czy nadejdzie w ko\u0144cu prze\u0142om?", "date_published": "2022-09-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/d4329349e70714-948-568-170-210-3830-2297.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />30 miesi\u0119cy, a dok\u0142adniej 923 dni pracodawcy i pracownicy czekaj\u0105 na wprowadzenie do polskiego porz\u0105dku prawnego przepis\u00f3w o wykonywaniu pracy zdalnej. Najbli\u017csze posiedzenie komisji po\u015bwi\u0119cone projektowi ustawy zaplanowane jest na 27 wrze\u015bnia 2022 r. Czy w ko\u0144cu nast\u0105pi pr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-planuje-wieksze-wplywy-z-dywidend-Stoja-za-tym-ogromne-zyski-panstwowych-czempionow-8408906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d planuje wi\u0119ksze wp\u0142ywy z dywidend. Stoj\u0105 za tym ogromne zyski pa\u0144stwowych czempion\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/a43bfb51f21c7c-948-568-17-25-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt\u00a0ustawy bud\u017cetowej przyj\u0119ty niedawno przez rz\u0105d, zak\u0142ada wzrost wp\u0142yw\u00f3w z tytu\u0142u dywidend w 2023 r. o blisko jedn\u0105 trzeci\u0105. Tymczasem dynamika wzrostu zysk\u00f3w dywidendowych sp\u00f3\u0142ek z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa po pierwszym p\u00f3\u0142roczu jest jeszcze wi\u0119ksza.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-hipoteczny-dochod-13-tys-zl-jaka-zdolnosc-kredytowa-Wrzesien-2022-8410296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zdolno\u015b\u0107 kredytowa powraca do spadk\u00f3w. Winne rosn\u0105ce stopy", "date_published": "2022-09-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/cf8ade26506f48-948-568-35-165-1625-975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chwilowa anomalia \u2013 tak mo\u017cna nazwa\u0107 obserwowany w\nmiesi\u0105cach letnich nieznaczny wzrost zdolno\u015bci kredytowej. Z wrze\u015bniowych\ndanych zebranych przez Bankier.pl wynika, \u017ce kwota dost\u0119pnego finansowania nie ro\u015bnie\nodczuwalnie, a niekt\u00f3re instytucje gotowe s\u0105 po\u017cyczy\u0107 mniej ni\u017c w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niz-demograficzny-ulatwil-mlodziezy-z-obszarow-wiejskich-dostep-do-studiow-8410535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ni\u017c demograficzny u\u0142atwi\u0142 m\u0142odzie\u017cy z obszar\u00f3w wiejskich dost\u0119p do studi\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 04:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/4063a8b8171103-948-568-0-0-1204-722.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za spraw\u0105 ni\u017cu demograficznego w ostatniej dekadzie zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 w Polsce dost\u0119p do bezp\u0142atnych studi\u00f3w dla m\u0142odzie\u017cy z obszar\u00f3w wiejskich. Miejsce zamieszkania jest jednak ci\u0105gle czynnikiem r\u00f3\u017cnicuj\u0105cym dost\u0119p do edukacji wy\u017cszej - informuje zesp\u00f3\u0142 z UMK w Toruniu.</p>"}]