[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-powazne-problemy-w-rosji-tego-nie-bylo-od-1941-roku,nId,6326356", "title": "Powa\u017cne problemy w Rosji. \"Tego nie by\u0142o od 1941 roku\"", "date_published": "2022-10-04 11:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-powazne-problemy-w-rosji-tego-nie-bylo-od-1941-roku,nId,6326356\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cne problemy w Rosji. &quot;Tego nie by\u0142o od 1941 roku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/powazne-problemy-w-rosji-tego-nie-bylo-od-1941-roku/000G5MQTABS2XIP1-C321.jpg\" /></a>Zmobilizowanym w Federacji Rosyjskiej brakuje mundur\u00f3w, miejsc do spania i toalet. Niekt\u00f3rzy poborowi s\u0105 przewlekle chorzy i nie maj\u0105 zapewnionej op"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wicekanclerz-austrii-jesli-ukraina-przestanie-sie-bronic-zos,nId,6326060", "title": "Wicekanclerz Austrii: Je\u015bli Ukraina przestanie si\u0119 broni\u0107, zostanie zniszczona", "date_published": "2022-10-04 04:45:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wicekanclerz-austrii-jesli-ukraina-przestanie-sie-bronic-zos,nId,6326060\"><img align=\"left\" alt=\"Wicekanclerz Austrii: Je\u015bli Ukraina przestanie si\u0119 broni\u0107, zostanie zniszczona\" src=\"https://i.iplsc.com/wicekanclerz-austrii-jesli-ukraina-przestanie-sie-bronic-zos/000G0KLMV8IUP4GV-C321.jpg\" /></a>- Rosja musi zaprzesta\u0107 prowadzenia agresywnej wojny i wycofa\u0107 swoje wojska. Je\u015bli Ukraina przestanie si\u0119 broni\u0107, zo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-zamknieto-pierwsze-hotele-z-powodu-wysokich-cen-energ,nId,6326059", "title": "W\u0142ochy: Zamkni\u0119to pierwsze hotele z powodu wysokich cen energii", "date_published": "2022-10-04 04:33:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-zamknieto-pierwsze-hotele-z-powodu-wysokich-cen-energ,nId,6326059\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Zamkni\u0119to pierwsze hotele z powodu wysokich cen energii\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-zamknieto-pierwsze-hotele-z-powodu-wysokich-cen-energ/000G5KLD6NRW8FFW-C321.jpg\" /></a>Nag\u0142o\u015bniona przez media sprawa zamkni\u0119cia hoteli po 56 latach dzia\u0142alno\u015bci i zwolnienia oko\u0142o trzystu pracownik\u00f3w sprawi\u0142a, \u017ce tak\u017ce ten sektor przypomnia\u0142 o zmag"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-nad-japonia,nId,6326056", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny nad Japoni\u0105", "date_published": "2022-10-04 04:21:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-nad-japonia,nId,6326056\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny nad Japoni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-nad-japonia/000G5KKMWBUFH7K9-C321.jpg\" /></a>Po\u0142\u0105czeni Szefowie Sztab\u00f3w Korei Po\u0142udniowej (JCS) i japo\u0144ska stra\u017c przybrze\u017cna zaalarmowali we wtorek swoje rz\u0105dy o wystrzeleniu przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 pocisku balistycznego s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wprowadzi-zakaz-azylu-dla-migrantow-z-kanalu,nId,6326057", "title": "Wielka Brytania wprowadzi zakaz azylu dla migrant\u00f3w z kana\u0142u La Manche", "date_published": "2022-10-04 04:11:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wprowadzi-zakaz-azylu-dla-migrantow-z-kanalu,nId,6326057\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania wprowadzi zakaz azylu dla migrant\u00f3w z kana\u0142u La Manche\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-wprowadzi-zakaz-azylu-dla-migrantow-z-kanalu/000AGJT95B6YDVBX-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku roku do Wielkiej Brytanii przez kana\u0142 La Manche przedosta\u0142o si\u0119 ponad 30 tys. nielegalnych imigrant\u00f3w. Brytyjska minister spraw wewn\u0119trznych Su"}]