[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28986178,jest-postepowanie-prokuratury-ws-sytuacji-w-newsweeku-trwaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. sytuacji w \"Newsweeku\". Przes\u0142uchiwani s\u0105 wsp\u00f3\u0142pracownicy Tomasza Lisa", "date_published": "2022-10-04 20:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/6c/1b/z28754736M,Tomasz-Lis.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie bada, czy w redakcji \"Newsweeka\" mog\u0142o dochodzi\u0107 do molestowania seksualnego lub naruszania praw pracownika - podaje portal Wp.pl. Post\u0119powanie prowadzone jest od kilku miesi\u0119cy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28985894,trzebinia-wyniki-badan-zapadliska-na-cmentarzu-nie-ma-totalnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trzebinia. Wyniki bada\u0144 zapadliska na cmentarzu. Nie ma \"totalnej pustki\"", "date_published": "2022-10-04 20:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/9c/1b/z28951458M,Trzebinia--Prace-zabezpieczajace-zapadlisko-na-cme.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 badania terenu wok\u00f3\u0142 zapadliska na cmentarzu w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie). We wtorek (4 pa\u017adziernika) odby\u0142o si\u0119 spotkanie, podczas kt\u00f3rego zosta\u0142a przedstawiona dotychczasowa ekspertyza. We Wszystkich \u015awi\u0119tych nekropolia b\u0119dzie zamkni\u0119ta, o czym zdecydowa\u0142a parafia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28986052,jurek-juz-dziennikarz-zaspal-kaczynski-go-budzil-wpadka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Jurek, ju\u017c!\" - dziennikarz \"zaspa\u0142\", Kaczy\u0144ski go budzi\u0142. Wpadka na antenie Polskiego Radia 24 [WIDEO]", "date_published": "2022-10-04 20:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/a4/1b/z28986073M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Polskim-Radiu-24.jpg\" vspace=\"2\" />Do zabawnej wpadki dosz\u0142o przed wtorkow\u0105 rozmow\u0105 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w Polskim Radiu 24. W pewnym momencie prezes PiS zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 dziennikarzowi, kt\u00f3ry \"zaspa\u0142\" po wej\u015bciu na \u017cywo. - Jurek, ju\u017c - interweniowa\u0142 lider Zjednoczonej Prawicy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28985836,tatry-pod-gruba-warstwa-sniegu-topr-ostrzega-przed-lawinami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tatry. Na szczytach 25 cm \u015bniegu. \"Tak\u0105 mamy zim\u0119 tej jesieni\". Alerty przed lawinami i roztopami [WIDEO]", "date_published": "2022-10-04 19:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/a4/1b/z28986059M,Tatry-pod-gruba-warstwa-sniegu--TOPR-ostrzega-prze.jpg\" vspace=\"2\" />Warunki w Tatrach s\u0105 trudne. Miejscami szlaki s\u0105 oblodzone, a w wysokich partiach g\u00f3r zalega \u015bnieg. Obowi\u0105zuje pierwszy stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego. TPN podkre\u015bla, \u017ce poruszanie si\u0119 w zimowych warunkach wymaga od turysty du\u017cego do\u015bwiadczenia i specjalnego sprz\u0119tu. IMGW planuje wyda\u0107 alert przed roztopami."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28985920,poznan-smierc-29-latka-po-wtargnieciu-na-posesje-domownicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Nowe informacje po \u015bmierci 29-latka, kt\u00f3ry wtargn\u0105\u0142 na posesj\u0119. Domownicy z zarzutami", "date_published": "2022-10-04 19:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/a4/1b/z28985936M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy osoby us\u0142ysza\u0142y prokuratorskie zarzuty w zwi\u0105zku ze zdarzeniem, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek w Poznaniu. 29-latek wtargn\u0105\u0142 na jedn\u0105 z posesji, zmar\u0142 w wyniku b\u00f3jki z domownikami. \u015aledczy sprawdzaj\u0105, czy mog\u0142o doj\u015b\u0107 do przekroczenia obrony koniecznej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28985631,pleszew-cztery-lata-wiezienia-za-gwalt-na-8-latce-sad-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pleszew. Cztery lata wi\u0119zienia za gwa\u0142t na 8-latce. S\u0105d nie m\u00f3g\u0142 wyda\u0107 surowszej kary", "date_published": "2022-10-04 18:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/fb/1a/z28291383M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Za zgwa\u0142cenie o\u015bmioletniej dziewczynki 51-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany za cztery lata pozbawienia wolno\u015bci. Pi\u0119\u0107 lat temu za podobny czyn sp\u0119dzi\u0142 w wi\u0119zieniu 10 miesi\u0119cy. Cho\u0107 za gwa\u0142t grozi nawet do 12 lat wi\u0119zienia, s\u0105d nie m\u00f3g\u0142 wymierzy\u0107 mu wy\u017cszej kary - donosi Polska Agencja Prasowa. Okaza\u0142o si\u0119 bowiem, \u017ce sprawa zosta\u0142a skierowana do s\u0105du rejonowego, a powinna by\u0142a tra"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28985750,gdansk-kamil-zaginal-kilkanascie-lat-temu-policja-tak-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gda\u0144sk. Kamil zagin\u0105\u0142 kilkana\u015bcie lat temu. Policja: Tak mo\u017ce dzi\u015b wygl\u0105da\u0107", "date_published": "2022-10-04 18:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/a4/1b/z28985776M,Kamil-Kowalczuk-zaginal-w-2005-r--Tak-moze-dzis-wy.jpg\" vspace=\"2\" />Kamil Kowalczuk zagin\u0105\u0142 w Gda\u0144sku w 2005 roku. Mia\u0142 w\u00f3wczas 10 lat, policja do dzi\u015b nie jest jednak w stanie ustali\u0107, co si\u0119 z nim sta\u0142o. Funkcjonariusze opublikowali zdj\u0119cie, kt\u00f3re mo\u017ce przedstawia\u0107 jego aktualny wygl\u0105d."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28985313,zabrze-zwloki-noworodka-znalezione-na-smietniku-sprawe-bada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zabrze. Zw\u0142oki noworodka znalezione na \u015bmietniku. Spraw\u0119 bada prokuratura", "date_published": "2022-10-04 16:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/1c/16/z23185307M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W sortowni \u015bmieci w Zabrzu (woj. \u015bl\u0105skie) znaleziono zw\u0142oki noworodka. Nie wiadomo jeszcze, jakiej p\u0142ci by\u0142o dziecko oraz w jakim dok\u0142adnie by\u0142o wieku. Odpowiedzi ma przynie\u015b\u0107 sekcja zw\u0142ok."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28985087,poznan-mamo-zaluje-ze-mnie-urodzilas-sad-podtrzymal-wyrok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. \"Mamo, \u017ca\u0142uj\u0119, \u017ce mnie urodzi\u0142a\u015b\". S\u0105d podtrzyma\u0142 wyrok po apelacji ws. zn\u0119cania", "date_published": "2022-10-04 16:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/b3/1a/z27997609M,Sad---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Robert H. w maju zosta\u0142 skazany na pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia za psychiczne i fizyczne zn\u0119canie si\u0119 nad dzieckiem ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Obro\u0144ca m\u0119\u017cczyzny wni\u00f3s\u0142 apelacj\u0119 o z\u0142agodzenie wyroku. S\u0105d nie zgodzi\u0142 si\u0119 jednak na ponownego przes\u0142uchanie pokrzywdzonego i podtrzyma\u0142 kar\u0119 wymierzon\u0105 przez s\u0105d pierwszej instancji. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do rodziny zast\u0119pczej, nie chce mie\u0107 konta"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28983731,jaroslaw-kaczynski-w-kabarecie-chyba-nie-ma-na-swiecie-ludzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w teleturnieju \"Jeden z dziesi\u0119ciu\". Kabaret \"Chyba\" wiernie cytuje prezesa PiS", "date_published": "2022-10-04 14:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/a4/1b/z28984243M,Jaroslaw-Kaczynski-na-spotkaniu-w-Szczecinie.jpg\" vspace=\"2\" />Skecz kabaretu \"Chyba\" zrobi\u0142 w niedziel\u0119 furor\u0119. By\u0142 cz\u0119\u015bci\u0105 21. odcinka \"Fakt\u00f3w Autentycznych\" z polsatowskiego \"Kabaretu na \u017cywo\". Niedawne, z objazdu po Polsce, prawdziwe wypowiedzi prezesa PiS by\u0142y jego odpowiedziami w teleturnieju \"Jeden z dziesi\u0119ciu\". Prawdziwe s\u0105 te\u017c s\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3re m\u00f3wi na koniec programu: \"Tak naprawd\u0119 to nie ma "}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28984768,rektor-uniwersytetu-w-bialymstoku-oglasza-zajecia-zdalne-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rektor Uniwersytetu w Bia\u0142ymstoku og\u0142asza zaj\u0119cia zdalne od stycznia. Powodem rosn\u0105ce ceny pr\u0105du", "date_published": "2022-10-04 13:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/4c/16/z23381298M,Kampus-Uniwersytetu-w-Bialymstoku.jpg\" vspace=\"2\" />Rektor Uniwersytetu w Bia\u0142ymstoku Robert Ciborowski przekaza\u0142, \u017ce studenci b\u0119d\u0105 uczy\u0107 si\u0119 zdalnie od stycznia - podaje Radio ZET. Zmiana w organizacji zaj\u0119\u0107 ma zwi\u0105zek z rosn\u0105cymi cenami za energi\u0119 elektryczn\u0105 i ogrzewanie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28983956,pomorskie-rodzina-dzikow-wybrala-sie-na-spacer-przechadzaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pomorskie. Rodzina dzik\u00f3w wybra\u0142a si\u0119 na spacer. Przechadza\u0142a si\u0119 po centrum Gdyni [WIDEO]", "date_published": "2022-10-04 13:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/a4/1b/z28984047M,Pomorskie--Rodzina-dzikow-wybrala-sie-na-spacer--P.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144com Gdyni uda\u0142o si\u0119 nagra\u0107 rodzinny spacer dzik\u00f3w po centrum miasta. Na nagraniach widzimy, jak m\u0142ode razem z rodzicami powolnym krokiem chodz\u0105 po ulicach miasta. Ich widok zaskoczy\u0142 przechodni\u00f3w, jednak zamiast strachu wzbudzi\u0142y w nich sympati\u0119."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28983318,slask-policjanci-spelnili-marzenie-90-latki-chciala-sie-przekonac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015al\u0105sk. Policjanci spe\u0142nili marzenie 90-latki. Chcia\u0142a si\u0119 przekona\u0107, czy nadal potrafi strzela\u0107", "date_published": "2022-10-04 11:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/a4/1b/z28983462M,Slask--Policjanci-spelnili-marzenie-90-latki--Chci.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci ze \u015al\u0105ska pomogli 90-letniej pani Zofii spe\u0142ni\u0107 jedno z jej marze\u0144. Kobieta chcia\u0142a si\u0119 przekona\u0107, czy umie jeszcze strzela\u0107. Dlatego funkcjonariusze z Bierunia zabrali seniork\u0119 na strzelnic\u0119."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28983596,lubelskie-najpierw-zmarl-syn-chwile-pozniej-jego-matka-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Najpierw zmar\u0142 syn, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej jego matka. Prokuratura zleci\u0142a sekcj\u0119 zw\u0142ok m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-10-04 11:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/9e/1b/z28962198M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie lubelskim dosz\u0142o do dramatycznego zdarzenia. W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek zas\u0142ab\u0142 i zmar\u0142 49-letni m\u0119\u017cczyzna. Kilka chwil po tym, jak matka m\u0119\u017cczyzny dowiedzia\u0142a si\u0119 o jego \u015bmierci, \u017ale si\u0119 poczu\u0142a i tak\u017ce zmar\u0142a. Spraw\u0119 bada prokuratura."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28983848,jerzy-urban-nie-zyje-podano-date-i-miejsce-pogrzebu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jerzy Urban nie \u017cyje. Podano dat\u0119 i miejsce pogrzebu", "date_published": "2022-10-04 11:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/a2/1b/z28979039M,Jerzy-Urban-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Jerzy Urban zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek w wieku 89 lat. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych za\u0142o\u017conego przez niego w latach 90. tygodnika \"NIE\" zosta\u0142a udost\u0119pniona data i miejsce pogrzebu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28983419,stanislaw-zaryn-o-mozliwym-uzyciu-broni-atomowej-w-ukrainie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Stanis\u0142aw \u017baryn o mo\u017cliwym u\u017cyciu broni atomowej w Ukrainie: Przygotowujemy si\u0119 na r\u00f3\u017cne scenariusze", "date_published": "2022-10-04 10:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/a4/1b/z28983644M,Stanislaw-Zaryn---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Przygotowujemy si\u0119 na r\u00f3\u017cne scenariusze - m\u00f3wi\u0142 w Radiu Plus Stanis\u0142aw \u017baryn, odpowiadaj\u0105c na pytanie, czy Polska jest gotowa na ewentualne u\u017cycie przez Rosj\u0119 broni atomowej w Ukrainie. Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej przekaza\u0142, \u017ce Polska Pa\u0144stwowa Agencja Atomistyki na bie\u017c\u0105co monitoruje ska\u017cenie radiologiczne w naszym regionie Europ"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28982881,lagun-z-zyrardowa-terroryzowal-mieszkancow-duzy-waz-oplotl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Lagun z \u017byrardowa\"? Du\u017cy \"w\u0105\u017c\" opl\u00f3t\u0142 si\u0119 wok\u00f3\u0142 balkonu i \"terroryzowa\u0142\" mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-10-04 09:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/a4/1b/z28983369M,Tajemniczy--waz--na-balkonie-jednego-z-zyrardowski.jpg\" vspace=\"2\" />W \u017byrardowie pojawi\u0142 si\u0119 tajemniczy \"w\u0105\u017c\", kt\u00f3ry zadomowi\u0142 si\u0119 na jednym z balkon\u00f3w. Kobieta, kt\u00f3ra go dostrzeg\u0142a, zawiadomi\u0142a o tym stra\u017c miejsk\u0105. Kiedy funkcjonariusze dotarli na miejsce, ujrzeli zaskakuj\u0105cy widok."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28982921,busko-zdroj-dyrektor-liceum-przywlaszczyl-pieniadze-na-szkolne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Busko-Zdr\u00f3j. Dyrektor liceum przyw\u0142aszczy\u0142 pieni\u0105dze na szkolne wycieczki. Trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2022-10-04 08:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/a3/1b/z28983143M,Prokuratura-Rejonowa-w-Kielcach.jpg\" vspace=\"2\" />Dyrektor jednego z liceum w Busko-Zdr\u00f3j (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) mia\u0142 przyw\u0142aszczy\u0107 prawie 700 tys. z\u0142., kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 przeznaczone na wycieczki szkolne. Tomasz G. trafi\u0142 do aresztu. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do pope\u0142nienia zarzucanych mu czyn\u00f3w. Grozi mu za to do 10 lat wi\u0119zienia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28982252,wielkopolska-nie-zyje-wlamywacz-zraniony-nozem-przez-ofiare.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Nie \u017cyje w\u0142amywacz zraniony no\u017cem przez ofiar\u0119. \"Obrona przed napastnikiem\"", "date_published": "2022-10-04 06:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/a3/1b/z28981832M,Policja-Rzeszow---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pr\u00f3ba w\u0142amania do jednego z dom\u00f3w w Poznaniu zako\u0144czy\u0142a si\u0119 \u015bmierci\u0105 w\u0142amywacza. M\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy w obronie w\u0142asnej zadali napastnikowi cios no\u017cem. Cios okaza\u0142 si\u0119 \u015bmiertelny. Policja nikomu nie postawi\u0142a zarzut\u00f3w w tej sprawie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28981968,krzysztof-kosinski-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krzysztof Kosi\u0144ski go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl", "date_published": "2022-10-04 06:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/a3/1b/z28982280M,Krzysztof-Kosinski-gosciem-Porannej-Rozmowy-Gazeta.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u015bciem wtorkowej Porannej Rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie Krzysztof Kosi\u0144ski. Z prezydentem Ciechanowa porozmawiamy m.in. o sytuacji materialnej samorz\u0105d\u00f3w w obliczu inflacji i kryzysu energetycznego oraz o przesuni\u0119ciu terminu wybor\u00f3w samorz\u0105dowych. Program poprowadzi Karolina Hytrek-Prosiecka."}]