[{"tags": ["germany", "green"], "user": "rumpel", "title": "Kierownik biura Zielonych w areszcie za pedofili\u0119", "vote": 0, "date_published": "2013-10-13T11:09:05+00:00", "dead": false, "description": "Kierownik biura Zielonych w areszcie za pedofili\u0119", "language": "pl-PL", "link": "https://pch24.pl/kierownik-biura-zielonych-w-areszcie-za-pedofilie/", "age": 0, "album": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_visits": 0, "permanent": false, "artist": null, "bookmarked": true, "comments": [], "page_rating_votes": 0, "page_rating": 0, "thumbnail": null, "source": "https://pch24.pl"}, {"tags": ["pfizer", "big pharma", "manufacturing consent"], "user": "rumpel", "title": "Pfizer zap\u0142aci 491 mld dolar\u00f3w kary - rp.pl", "vote": 0, "date_published": "2013-07-31T20:09:29+00:00", "dead": false, "description": "Pfizer zap\u0142aci 491 mld dolar\u00f3w kary - rp.pl", "language": "pl", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art12941831-pfizer-zaplaci-491-mld-dolarow-kary", "age": 0, "album": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_visits": 0, "permanent": false, "artist": null, "bookmarked": true, "comments": [], "page_rating_votes": 0, "page_rating": 0, "thumbnail": null, "source": "https://www.rp.pl"}, {"tags": ["religion"], "user": "rumpel", "title": "Quo vadis? ...czyli o \u017cyciowym powo\u0142aniu z ks. Piotrem Pawlukiewiczem", "vote": 20, "date_published": "2013-05-21T00:00:00+00:00", "dead": false, "description": "Spotkanie z najbardziej znanym duszpasterzem akademickim w Polsce, kt\u00f3ry w jedynie sobie w\u0142a\u015bciwym stylu m\u00f3wi o \u017cyciu. \u017byciowo, zabawnie, a kiedy trzeba - prosto z mostu. Po konferencji by\u0142a niepowtarzalna okazja by porozmawia\u0107. Sam na sam z Jezusem Chrystusem o swoich \u017cyciowych planach. Adoracj\u0119 poprowadzi\u0142 zesp\u00f3\u0142 Moja Rodzina i ks. Dominik Chmielewski, a w jej trakcie by\u0142a r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z modlitwy wstawienniczej wsp\u00f3lnoty Jeshua.\r\n\r\n\r\nZdj\u0119cia ze spotkania: https://www.facebook.com/media/set/?set=a.10151646324977023.1073741826.162729407022&type=3\r\n\r\n\r\nwww.solideo.pl", "language": "pl", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=sXXR7USA3Tk", "age": null, "album": "ASK Soli Deo", "page_rating_contents": 94, "page_rating_visits": 0, "permanent": false, "artist": "ASK Soli Deo", "bookmarked": true, "comments": [], "page_rating_votes": 20, "page_rating": 114, "thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi_webp/sXXR7USA3Tk/maxresdefault.webp", "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCIgkywGPkSu8hCT7nzo_0Xg"}, {"tags": ["the left wing", "lgbt"], "user": "rumpel", "title": "Francuski dziennik \u201eLe Figaro\u201d opublikowa\u0142 wyznania m\u0119\u017cczyzny wychowanego przez dwie lesbijki. Ukazuj\u0105 one osobisty i intymny dramat cz\u0142owieka licz\u0105cego dzisiaj 66 lat.", "vote": 0, "date_published": "2013-01-15T08:52:33+00:00", "dead": false, "description": "Francuski dziennik \u201eLe Figaro\u201d opublikowa\u0142 wyznania m\u0119\u017cczyzny wychowanego przez dwie lesbijki. Ukazuj\u0105 one osobisty i intymny dramat cz\u0142owieka licz\u0105cego dzisiaj 66 lat.", "language": "pl-PL", "link": "https://pch24.pl/mezczyzna-wychowany-przez-lesbijki-to-gwalt-przeciw-mojej-naturze/", "age": 0, "album": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_visits": 0, "permanent": false, "artist": null, "bookmarked": true, "comments": [], "page_rating_votes": 0, "page_rating": 0, "thumbnail": null, "source": "https://pch24.pl"}]