[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chodorkowski-watpliwe-by-rezim-w-rosji-upadl-wczesniej-niz-w,nId,6383937", "title": "Chodorkowski: W\u0105tpliwe, by re\u017cim w Rosji upad\u0142 wcze\u015bniej ni\u017c w 2026 roku", "date_published": "2022-11-01 22:38:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chodorkowski-watpliwe-by-rezim-w-rosji-upadl-wczesniej-niz-w,nId,6383937\"><img align=\"left\" alt=\"Chodorkowski: W\u0105tpliwe, by re\u017cim w Rosji upad\u0142 wcze\u015bniej ni\u017c w 2026 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/chodorkowski-watpliwe-by-rezim-w-rosji-upadl-wczesniej-niz-w/000ESWJKSFN2DODQ-C321.jpg\" /></a>&quot;W\u0105tpliwe, by re\u017cim w Rosji upad\u0142 wcze\u015bniej, ni\u017c w 2026 roku. Nie chodzi mi o samego Putina, ale o re\u017cim&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 Michai\u0142 Chodorkowski, jeden z czo\u0142owych krytyk\u00f3w Putina, w opublikowanym we wtorek wywiadzie dla portalu Meduza. Nosi on tytu\u0142: &quot;Byli\u015bmy \u015bwiadkami, jak z\u0142odziejaszek przeistoczy\u0142 si\u0119 w krwiopijc\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-najpotezniejsza-rakieta-swiata-poleciala-w-kosmos,nId,6383931", "title": "USA. Najpot\u0119\u017cniejsza rakieta \u015bwiata polecia\u0142a w kosmos", "date_published": "2022-11-01 21:53:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-najpotezniejsza-rakieta-swiata-poleciala-w-kosmos,nId,6383931\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Najpot\u0119\u017cniejsza rakieta \u015bwiata polecia\u0142a w kosmos\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-najpotezniejsza-rakieta-swiata-poleciala-w-kosmos/000GA5EAT59UJ69P-C321.jpg\" /></a>SpaceX ma kolejny pow\u00f3d do dumy. Superci\u0119\u017cka rakieta no\u015bna produkcji tej ameryka\u0144skiej firmy wznios\u0142a si\u0119 na orbit\u0119 ziemsk\u0105 we wtorek. Start rakiety Falcon Heavy, do kt\u00f3rego dosz\u0142o dok\u0142adnie o 9:41 miejscowego czasu na terenie Centrum Kosmicznego Johna F. Kennedy'ego NASA na Florydzie, by\u0142 cz\u0119\u015bci\u0105 tajnej misji si\u0142 zbrojnych USA.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-falenta-i-rzekoma-sprzedaz-tasm-rosjanom-nie-obiecywalem-zad,nId,6383914", "title": "Falenta i rzekoma sprzeda\u017c ta\u015bm Rosjanom: Nie obiecywa\u0142em \u017cadnych nagra\u0144", "date_published": "2022-11-01 21:28:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-falenta-i-rzekoma-sprzedaz-tasm-rosjanom-nie-obiecywalem-zad,nId,6383914\"><img align=\"left\" alt=\"Falenta i rzekoma sprzeda\u017c ta\u015bm Rosjanom: Nie obiecywa\u0142em \u017cadnych nagra\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/falenta-i-rzekoma-sprzedaz-tasm-rosjanom-nie-obiecywalem-zad/000GA51KBBOG8TFP-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny bohater afery pods\u0142uchowej z 2014 roku, kt\u00f3ra wstrz\u0105sn\u0119\u0142a polsk\u0105 scen\u0105 polityczn\u0105, w rozmowie z tvp.info przedstawia swoj\u0105 wersj\u0119 wydarze\u0144 na temat spotkania w Kemerowie z rosyjskimi biznesmenami oraz zosta\u0142 zapytany o kwesti\u0119 wr\u0119czenia 600 tys. euro Micha\u0142owi Tuskowi - synowi \u00f3wczesnego premiera. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-alarmuja-nie-obronimy-sie-przed-takimi-rakietami-ro,nId,6383926", "title": "Ukrai\u0144cy alarmuj\u0105: Nie obronimy si\u0119 przed takimi rakietami Rosji", "date_published": "2022-11-01 21:19:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-alarmuja-nie-obronimy-sie-przed-takimi-rakietami-ro,nId,6383926\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy alarmuj\u0105: Nie obronimy si\u0119 przed takimi rakietami Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-alarmuja-nie-obronimy-sie-przed-takimi-rakietami-ro/000GA5AFI8ONCQO9-C321.jpg\" /></a>- Ukraina nie ma skutecznej mo\u017cliwo\u015bci obrony przed takim rodzajem rakiet - podkre\u015bli\u0142 we wtorek rzecznik Si\u0142 Powietrznych Ukrainy Jurij Ihnat, komentuj\u0105c informacje o szykowanej przez Iran nowej dostawie broni dla Rosji. Wed\u0142ug CNN b\u0119dzie ona zawiera\u0107 tysi\u0105c sztuk broni r\u00f3\u017cnego rodzaju, w tym rakiet balistycznych Fateh-110 i Zolfagar o zasi\u0119gu 300 i 700 km. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bolsonaro-nie-powiedzial-czy-uznaje-zwyciestwo-luli-da-silvy,nId,6383920", "title": "Bolsonaro nie powiedzia\u0142, czy uznaje zwyci\u0119stwo Luli da Silvy", "date_published": "2022-11-01 20:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bolsonaro-nie-powiedzial-czy-uznaje-zwyciestwo-luli-da-silvy,nId,6383920\"><img align=\"left\" alt=\"Bolsonaro nie powiedzia\u0142, czy uznaje zwyci\u0119stwo Luli da Silvy\" src=\"https://i.iplsc.com/bolsonaro-nie-powiedzial-czy-uznaje-zwyciestwo-luli-da-silvy/000GA579EXITLHOY-C321.jpg\" /></a>Dotychczasowy prezydent Brazylii Jair Bolsonaro nie powiedzia\u0142, czy uznaje zwyci\u0119stwo Luiza Inacio Luli da Silvy w niedzielnych wyborach prezydenckich. We wtorkowym wyst\u0105pieniu, pierwszym od wybor\u00f3w, stwierdzi\u0142, \u017ce b\u0119dzie dalej przestrzega\u0142 konstytucji. Zaraz potem szef jego gabinetu poinformowa\u0142, \u017ce Bolsonaro upowa\u017cni\u0142 do rozpocz\u0119cia przekazania w\u0142adzy, a S\u0105d Najwy\u017cszy og\u0142osi\u0142, \u017ce prezydent uzna\u0142 tym samym wynik wybor\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-exit-poll-netanjahu-wygrywa-wybory-w-izraelu,nId,6383916", "title": "Exit poll: Netanjahu wygrywa wybory w Izraelu", "date_published": "2022-11-01 20:19:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-exit-poll-netanjahu-wygrywa-wybory-w-izraelu,nId,6383916\"><img align=\"left\" alt=\"Exit poll: Netanjahu wygrywa wybory w Izraelu\" src=\"https://i.iplsc.com/exit-poll-netanjahu-wygrywa-wybory-w-izraelu/000GA54S77EH6EH9-C321.jpg\" /></a>ZgBenjamin Netanjahu wr\u00f3ci na fotel premiera Izraela - wynika z bada\u0144 exit polls po wyborach parlamentarnych w tym kraju. Zgodnie z nimi jego ugrupowania uzyska\u0142o niewielk\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-ciezko-chory-wyciekly-tajne-maile-z-kremla,nId,6383863", "title": "Putin ci\u0119\u017cko chory. Wyciek\u0142y tajne maile z Kremla", "date_published": "2022-11-01 19:35:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-ciezko-chory-wyciekly-tajne-maile-z-kremla,nId,6383863\"><img align=\"left\" alt=\"Putin ci\u0119\u017cko chory. Wyciek\u0142y tajne maile z Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-ciezko-chory-wyciekly-tajne-maile-z-kremla/000GA4MD52T2QLPT-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin jest we wczesnym stadium choroby Parkinsona i ma raka trzustki - wynika z ostatniego, niezweryfikowanego jeszcze o\u015bwiadczenia o z\u0142ym stanie zdrowia prezydenta Rosji, do kt\u00f3rego dotarli dziennikarze \u015bledczy brytyjskiego &quot;The Sun&quot;. Wed\u0142ug ujawnionych dokument\u00f3w, przyw\u00f3dca jest &quot;nafaszerowany&quot; sterydami, a opr\u00f3cz Parkinsona i raka trzustki, cierpi te\u017c na nowotw\u00f3r prostaty.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-danii-exit-poll-wygrywa-partia-socjaldemokratyczna,nId,6383883", "title": "Wybory w Danii. Exit poll: Wygrywa Partia Socjaldemokratyczna", "date_published": "2022-11-01 19:13:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-danii-exit-poll-wygrywa-partia-socjaldemokratyczna,nId,6383883\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory w Danii. Exit poll: Wygrywa Partia Socjaldemokratyczna\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-w-danii-exit-poll-wygrywa-partia-socjaldemokratyczna/000GA4X4WFDO867G-C321.jpg\" /></a>Partia Socjaldemokratyczna wygra\u0142a wybory parlamentarne w Danii - wynika z danych exit poll dla telewizji DR. Wed\u0142ug wst\u0119pnych doniesie\u0144 blok lewicowy nie zdob\u0119dzie jednak wi\u0119kszo\u015bci, uzyskuj\u0105c 85 miejsc w parlamencie. Opozycyjnemu blokowi partii prawicowych przypad\u0142y 73 miejsca. O kszta\u0142cie przysz\u0142ego rz\u0105du mo\u017ce przes\u0105dzi\u0107 nowa centrowa formacja by\u0142ego premiera Larsa Lokke Rasmussena, kt\u00f3ra uzyska\u0142a trzeci wynik.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seul-policja-dostawala-zgloszenia-o-chaosie-na-dlugo-przed-t,nId,6383870", "title": "Seul. Policja dostawa\u0142a zg\u0142oszenia o chaosie na d\u0142ugo przed tragedi\u0105", "date_published": "2022-11-01 18:21:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seul-policja-dostawala-zgloszenia-o-chaosie-na-dlugo-przed-t,nId,6383870\"><img align=\"left\" alt=\"Seul. Policja dostawa\u0142a zg\u0142oszenia o chaosie na d\u0142ugo przed tragedi\u0105  \" src=\"https://i.iplsc.com/seul-policja-dostawala-zgloszenia-o-chaosie-na-dlugo-przed-t/000GA4NRYY03G1PL-C321.jpg\" /></a>Policja w Seulu by\u0142a alarmowana o mo\u017cliwym wybuchu paniki w t\u0142umie na kilka godzin przed tragedi\u0105. Przyzna\u0142 to szef po\u0142udniowokorea\u0144skiej policji, a media opublikowa\u0142y tre\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144 od \u015bwiadk\u00f3w halloweenowej imprezy ulicznej, zaniepokojonych g\u0119stniej\u0105cym t\u0142umem. &quot;Ludzie wci\u0105\u017c id\u0105, zostan\u0105 zgnieceni. Ledwie uda\u0142o mi si\u0119 stamt\u0105d wyj\u015b\u0107, jest zbyt t\u0142oczno&quot; - ostrzega\u0142 jeden z nich.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-serbska-armia-w-gotowosci-spor-z-kosowem,nId,6383843", "title": "Serbska armia w gotowo\u015bci. Sp\u00f3r z Kosowem", "date_published": "2022-11-01 17:38:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-serbska-armia-w-gotowosci-spor-z-kosowem,nId,6383843\"><img align=\"left\" alt=\"Serbska armia w gotowo\u015bci. Sp\u00f3r z Kosowem\" src=\"https://i.iplsc.com/serbska-armia-w-gotowosci-spor-z-kosowem/000GA4HOP110YWNH-C321.jpg\" /></a>Prezydent Serbii Aleksandar Vu\u010di\u0107 zdecydowa\u0142 o postawieniu wojska w stan gotowo\u015bci &quot;do poziomu, w kt\u00f3rym kraj mo\u017ce zareagowa\u0107 na ka\u017cde zadanie&quot;. Wszystko to przez nowe przepisy obowi\u0105zuj\u0105ce od 1 listopada w Kosowie. Chodzi o wymian\u0119 tablic rejestracyjnych przez mieszkaj\u0105cych tam Serb\u00f3w na kosowskie. To kolejna ods\u0142ona tego sporu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-o-uzyciu-broni-jadrowej-nazwijmy-rzeczy-po-imien,nId,6383848", "title": "Miedwiediew o u\u017cyciu broni j\u0105drowej. \"Nazwijmy rzeczy po imieniu\"", "date_published": "2022-11-01 17:31:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-o-uzyciu-broni-jadrowej-nazwijmy-rzeczy-po-imien,nId,6383848\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew o u\u017cyciu broni j\u0105drowej. &quot;Nazwijmy rzeczy po imieniu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-o-uzyciu-broni-jadrowej-nazwijmy-rzeczy-po-imien/000GA4JMGO16P25K-C321.jpg\" /></a>&quot;Tylko ca\u0142kowite i ostateczne zwyci\u0119stwo Rosji w Ukrainie jest gwarancj\u0105 ochrony przed globalnym konfliktem, do kt\u00f3rego \u015bwiat popycha Zach\u00f3d&quot; - napisa\u0142 we wtorek na Telegramie wiceszef Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej Dmitrij Miedwiediew. Jego zdaniem Putin ma wszelkie powody do u\u017cycia broni j\u0105drowej, je\u015bli to Ukraina wygra wojn\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksport-zboza-z-ukrainy-erdogan-rozmawial-z-putinem,nId,6383835", "title": "Eksport zbo\u017ca z Ukrainy. Erdogan rozmawia\u0142 z Putinem", "date_published": "2022-11-01 16:40:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksport-zboza-z-ukrainy-erdogan-rozmawial-z-putinem,nId,6383835\"><img align=\"left\" alt=\"Eksport zbo\u017ca z Ukrainy. Erdogan rozmawia\u0142 z Putinem\" src=\"https://i.iplsc.com/eksport-zboza-z-ukrainy-erdogan-rozmawial-z-putinem/000GA4BMTFMTAY2E-C321.jpg\" /></a>Turcja nadal podejmuje niezb\u0119dne inicjatywy w celu rozwi\u0105zania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 umowy zbo\u017cowej - przekaza\u0142 W\u0142adimirowi Putinowi prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan podczas wtorkowej rozmowy obu lider\u00f3w. Rosyjski przyw\u00f3dca zadeklarowa\u0142 z kolei mo\u017cliwo\u015b\u0107 wznowienia handlu zbo\u017cem, ale dopiero po zako\u0144czeniu \u015bledztwa w sprawie niedawnego ataku na port w Sewastopolu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zacharowa-atakuje-truss-po-wysadzeniu-nord-stream-napisala-d,nId,6383815", "title": "Zacharowa atakuje Truss. \"Po wysadzeniu Nord Stream napisa\u0142a do Blinkena?\"", "date_published": "2022-11-01 16:15:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zacharowa-atakuje-truss-po-wysadzeniu-nord-stream-napisala-d,nId,6383815\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa atakuje Truss. &quot;Po wysadzeniu Nord Stream napisa\u0142a do Blinkena?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-atakuje-truss-po-wysadzeniu-nord-stream-napisala-d/000ETJL63CHFMWPU-C321.jpg\" /></a>&quot;Interesuje mnie odpowied\u017a Londynu na nast\u0119puj\u0105ce pytanie: Czy Liz Truss wys\u0142a\u0142a wiadomo\u015b\u0107 do Antonego Blinkena zaraz po wysadzeniu gazoci\u0105gu Nord Stream ze s\u0142owem 'sko\u0144czone'?&quot; - zapyta\u0142a Maria Zacharowa, rzeczniczka rosyjskiego MSZ. Swoj\u0105 wypowiedzi\u0105 nawi\u0105za\u0142a do oskar\u017ce\u0144 wysuwanych przez jej kraj w stron\u0119 Wielkiej Brytanii i rzekomych powi\u0105za\u0144 tego pa\u0144stwa ze zniszczeniem gazoci\u0105g\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-alarmuja-iran-wysle-nowa-partie-broni-rosji,nId,6383807", "title": "Ukrai\u0144cy alarmuj\u0105: Iran wy\u015ble now\u0105 parti\u0119 broni Rosji", "date_published": "2022-11-01 14:50:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-alarmuja-iran-wysle-nowa-partie-broni-rosji,nId,6383807\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy alarmuj\u0105: Iran wy\u015ble now\u0105 parti\u0119 broni Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-alarmuja-iran-wysle-nowa-partie-broni-rosji/000GA45H9NIMKY9A-C321.jpg\" /></a>Iran planuje wys\u0142a\u0107 Rosji kolejnych ponad 200 sztuk dron\u00f3w bojowych - przekaza\u0142 wywiad wojskowy Ukrainy. Dostawa ma zosta\u0107 zrealizowana w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku dni. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-halloween-wielu-rannych,nId,6383780", "title": "USA: Strzelanina w Halloween. Wielu rannych", "date_published": "2022-11-01 13:55:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-halloween-wielu-rannych,nId,6383780\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Strzelanina w Halloween. Wielu rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelanina-w-halloween-wielu-rannych/000GA3D2QMWPT1L0-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 13 os\u00f3b, w tym troje dzieci, zosta\u0142o postrzelonych w poniedzia\u0142kowy wiecz\u00f3r w Chicago. Nieznani sprawcy w Halloween podjechali samochodem do grupy ludzi zgromadzonej na skrzy\u017cowaniu i otworzyli ogie\u0144. Sprawc\u00f3w nie uda\u0142o si\u0119 uj\u0105\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-helikopter-runal-na-ziemie-dwie-osoby-nie-zyja,nId,6383787", "title": "Norwegia: Helikopter run\u0105\u0142 na ziemi\u0119. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-11-01 13:40:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-helikopter-runal-na-ziemie-dwie-osoby-nie-zyja,nId,6383787\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia: Helikopter run\u0105\u0142 na ziemi\u0119. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-helikopter-runal-na-ziemie-dwie-osoby-nie-zyja/000BX366IAWR5FN2-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a jedna zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna w wypadku helikoptera, kt\u00f3ry w g\u0119stej mgle rozbi\u0142 si\u0119 we wtorek na polu w Verdalna w pobli\u017cu Trondheim w zachodniej Norwegii - poda\u0142a norweska policja.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-dzgnal-40-latka-nozem-mezczyzna-nie-przezyl-zatrzymano-podej,nId,6383774", "title": "D\u017agn\u0105\u0142 40-latka no\u017cem, m\u0119\u017cczyzna nie prze\u017cy\u0142. Zatrzymano podejrzanego", "date_published": "2022-11-01 13:18:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-dzgnal-40-latka-nozem-mezczyzna-nie-przezyl-zatrzymano-podej,nId,6383774\"><img align=\"left\" alt=\"D\u017agn\u0105\u0142 40-latka no\u017cem, m\u0119\u017cczyzna nie prze\u017cy\u0142. Zatrzymano podejrzanego\" src=\"https://i.iplsc.com/dzgnal-40-latka-nozem-mezczyzna-nie-przezyl-zatrzymano-podej/0006LHUMCRWAPRMT-C321.jpg\" /></a>W Pu\u0142tusku 40-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 \u015bmiertelnie ugodzony no\u017cem. W sprawie, jako podejrzewanego o ten czyn, policja zatrzyma\u0142a 53-letniego mieszka\u0144ca tego powiatu. Okoliczno\u015bci zdarzenia s\u0105 obecnie wyja\u015bniane pod nadzorem prokuratury.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dziewczynki-zginely-w-tajemniczych-okolicznosciach-jest-,nId,6383765", "title": "USA: Dziewczynki zgin\u0119\u0142y w tajemniczych okoliczno\u015bciach. Jest prze\u0142om", "date_published": "2022-11-01 13:09:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dziewczynki-zginely-w-tajemniczych-okolicznosciach-jest-,nId,6383765\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dziewczynki zgin\u0119\u0142y w tajemniczych okoliczno\u015bciach. Jest prze\u0142om \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dziewczynki-zginely-w-tajemniczych-okolicznosciach-jest/000GA359J9PT0HHY-C321.jpg\" /></a>Dwie dziewczynki zosta\u0142y zamordowane w stanie Indiana w USA, gdy posz\u0142y na spacer. Teraz, po pi\u0119ciu latach w\u0142adze poinformowa\u0142y, \u017ce aresztowano podejrzanego o t\u0119 zbrodni\u0119. To znany w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci 50-letni pracownik apteki. M\u0119\u017cczyzna nie przyznaje si\u0119 do winy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-turcji-bedzie-rozmawial-z-putinem-i-zelenskim-o-um,nId,6383770", "title": "Prezydent Turcji b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Putinem i Ze\u0142enskim o umowie zbo\u017cowej", "date_published": "2022-11-01 12:32:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-turcji-bedzie-rozmawial-z-putinem-i-zelenskim-o-um,nId,6383770\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Turcji b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Putinem i Ze\u0142enskim o umowie zbo\u017cowej\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-turcji-bedzie-rozmawial-z-putinem-i-zelenskim-o-um/000GA36EIO0VFIAY-C321.jpg\" /></a>Turecki minister spraw zagranicznych Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu poinformowa\u0142, \u017ce prezydent Recep Tayyip Erdogan b\u0119dzie rozmawia\u0142 z prezydentami Rosji i Ukrainy. - Wierzymy, \u017ce przezwyci\u0119\u017cymy to. Umowa zbo\u017cowa przynosi korzy\u015bci wszystkim - powiedzia\u0142 dziennikarzom \u00c7avu\u015fo\u011flu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-turcji-interweniuje-ws-o-umowy-zbozowej-rozmowy-z-,nId,6383770", "title": "Prezydent Turcji interweniuje ws. o umowy zbo\u017cowej. Rozmowy z Putinem i Ze\u0142enskim", "date_published": "2022-11-01 12:32:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-turcji-interweniuje-ws-o-umowy-zbozowej-rozmowy-z-,nId,6383770\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Turcji interweniuje ws. o umowy zbo\u017cowej. Rozmowy z Putinem i Ze\u0142enskim\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-turcji-interweniuje-ws-o-umowy-zbozowej-rozmowy-z/000GA36EIO0VFIAY-C321.jpg\" /></a>Turecki minister spraw zagranicznych Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu poinformowa\u0142, \u017ce prezydent Recep Tayyip Erdogan zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w kwesti\u0119 umowy zbo\u017cowej. - Wierzymy, \u017ce przezwyci\u0119\u017cymy to. Umowa zbo\u017cowa przynosi korzy\u015bci wszystkim - powiedzia\u0142 dziennikarzom \u00c7avu\u015fo\u011flu. Erdogan odby\u0142 we wtorek rozmow\u0119 w W\u0142adimirem Putinem, zapowiedziano r\u00f3wnie\u017c konsultacje z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szczyt-g20-ukraina-apeluje-by-wycofac-zaproszenie-dla-putina,nId,6383757", "title": "Szczyt G20. Ukraina apeluje, by wycofa\u0107 zaproszenie dla Putina", "date_published": "2022-11-01 12:30:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szczyt-g20-ukraina-apeluje-by-wycofac-zaproszenie-dla-putina,nId,6383757\"><img align=\"left\" alt=\"Szczyt G20. Ukraina apeluje, by wycofa\u0107 zaproszenie dla Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/szczyt-g20-ukraina-apeluje-by-wycofac-zaproszenie-dla-putina/000GA366FSQCGB6X-C321.jpg\" /></a>Rzecznik ukrai\u0144skiego MSZ O\u0142eh Niko\u0142enko zaapelowa\u0142 we wtorek, by odwo\u0142a\u0107 zaproszenie dla W\u0142adimira Putina na szczyt G20 na Bali, bowiem rosyjski przyw\u00f3dca przyzna\u0142 publicznie, \u017ce wyda\u0142 rozkaz atakowania cel\u00f3w cywilnych na Ukrainie. Putin m\u00f3wi\u0142, \u017ce by\u0142a to odpowied\u017a na atak na okr\u0119ty rosyjskie w Sewastopolu, o kt\u00f3ry oskar\u017cy\u0142 Ukrain\u0119. Zagrozi\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;nie jest to wszystko&quot;, co Moskwa mog\u0142a zrobi\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jej-skore-pokryla-nietypowa-wysypka-byl-to-objaw-rzadkiej-ch,nId,6383733", "title": "Jej sk\u00f3r\u0119 pokry\u0142a nietypowa wysypka. By\u0142 to objaw rzadkiej choroby", "date_published": "2022-11-01 12:20:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jej-skore-pokryla-nietypowa-wysypka-byl-to-objaw-rzadkiej-ch,nId,6383733\"><img align=\"left\" alt=\"Jej sk\u00f3r\u0119 pokry\u0142a nietypowa wysypka. By\u0142 to objaw rzadkiej choroby\" src=\"https://i.iplsc.com/jej-skore-pokryla-nietypowa-wysypka-byl-to-objaw-rzadkiej-ch/000GA34B9JVTJ69S-C321.jpg\" /></a>Juliana Pascarella zignorowa\u0142a wysypk\u0119 na sk\u00f3rze. Kobieta my\u015bla\u0142a, \u017ce to nic powa\u017cnego. Z czasem wykwity rozprzestrzeni\u0142y si\u0119 na ca\u0142e cia\u0142o, a stan 21-latki zacz\u0105\u0142 si\u0119 pogarsza\u0107. Konieczna okaza\u0142a si\u0119 interwencja lekarza. Wyniki bada\u0144 ujawni\u0142y, \u017ce &quot;dziwne zmiany sk\u00f3rne&quot; by\u0142y objawem powa\u017cnej choroby.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pszczolki-proboszcz-mial-przeklac-radnych-z-ambony-bo-odmowi,nId,6383753", "title": "Pszcz\u00f3\u0142ki: Proboszcz mia\u0142 przekl\u0105\u0107 radnych z ambony, bo odm\u00f3wili mu sprzeda\u017cy dzia\u0142ki", "date_published": "2022-11-01 11:44:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pszczolki-proboszcz-mial-przeklac-radnych-z-ambony-bo-odmowi,nId,6383753\"><img align=\"left\" alt=\"Pszcz\u00f3\u0142ki: Proboszcz mia\u0142 przekl\u0105\u0107 radnych z ambony, bo odm\u00f3wili mu sprzeda\u017cy dzia\u0142ki\" src=\"https://i.iplsc.com/pszczolki-proboszcz-mial-przeklac-radnych-z-ambony-bo-odmowi/000GA30936MMAKY6-C321.jpg\" /></a>Proboszcz parafii w pomorskiej miejscowo\u015bci Pszcz\u00f3\u0142ki domaga si\u0119 od gminy, by ta sprzeda\u0142a mu wart\u0105 dwa miliony z\u0142otych dzia\u0142k\u0119, z ogromn\u0105 bonifikat\u0105. Radni odm\u00f3wili duchownemu, a ten mia\u0142 ich przekl\u0105\u0107 z ambony i stwierdzi\u0107, \u017ce maj\u0105 &quot;prorosyjskie zap\u0119dy&quot;. Ksi\u0105dz zaprzecza jednak, \u017ce u\u017cy\u0142 takich s\u0142\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-rozszerzenie-unii-europejskiej-niemcy-chca-by-rozmowy-nabral,nId,6383756", "title": "Rozszerzenie Unii Europejskiej. Niemcy chc\u0105, by \"rozmowy nabra\u0142y nowego tempa\"", "date_published": "2022-11-01 11:39:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-rozszerzenie-unii-europejskiej-niemcy-chca-by-rozmowy-nabral,nId,6383756\"><img align=\"left\" alt=\"Rozszerzenie Unii Europejskiej. Niemcy chc\u0105, by &quot;rozmowy nabra\u0142y nowego tempa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rozszerzenie-unii-europejskiej-niemcy-chca-by-rozmowy-nabral/000GA33P8NPLUHW5-C321.jpg\" /></a>Rozmowy w sprawie rozszerzenia Unii Europejskiej o kraje Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich powinny - zdaniem kanclerza Niemiec - nabra\u0107 nowego tempa, bo w regionie zmienia si\u0119 dynamika sytuacji. Niemcy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce teraz Rosji zale\u017ce\u0107 b\u0119dzie bardziej na rozszerzeniu wp\u0142yw\u00f3w w tej cz\u0119\u015bci Europy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-rusocin-pozar-w-warsztacie-samochodowym-splonelo-16-pojazdow,nId,6383752", "title": "Rusocin: Po\u017car w warsztacie samochodowym. Sp\u0142on\u0119\u0142o 16 pojazd\u00f3w", "date_published": "2022-11-01 11:33:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-rusocin-pozar-w-warsztacie-samochodowym-splonelo-16-pojazdow,nId,6383752\"><img align=\"left\" alt=\"Rusocin: Po\u017car w warsztacie samochodowym. Sp\u0142on\u0119\u0142o 16 pojazd\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rusocin-pozar-w-warsztacie-samochodowym-splonelo-16-pojazdow/000GA30AUTOVGNT9-C321.jpg\" /></a>16 spalonych lub uszkodzonych pojazd\u00f3w, a straty szacowane na dwa miliony z\u0142otych - to bilans po\u017caru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w warsztacie samochodowym w Rusocinie (woj. pomorskie). P\u0142omienie ugaszono, ale trwa akcja s\u0142u\u017cb, kt\u00f3re przepompowuj\u0105 olej nap\u0119dowy z rozszczelnionych zbiornik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-ordo-iuris-przezywamy-powazny-kryzys-finansowy,nId,6382335", "title": "Problemy Ordo Iuris? \"Prze\u017cywamy powa\u017cny kryzys finansowy\"", "date_published": "2022-11-01 11:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-ordo-iuris-przezywamy-powazny-kryzys-finansowy,nId,6382335\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy Ordo Iuris? &quot;Prze\u017cywamy powa\u017cny kryzys finansowy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-ordo-iuris-przezywamy-powazny-kryzys-finansowy/000GA13NB2CL1DPK-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych kr\u0105\u017cy zdj\u0119cie maila, kt\u00f3ry wed\u0142ug autor\u00f3w wpis\u00f3w pochodzi z newslettera Ordo Iuris. Prezes Zarz\u0105du Jerzy Kwa\u015bniewski ma w nim t\u0142umaczy\u0107, \u017ce fundacja prze\u017cywa &quot;bardzo powa\u017cny kryzys finansowy&quot; od pocz\u0105tku roku, a sytuacja &quot;stawia pod znakiem zapytania mo\u017cliwo\u015b\u0107 dalszej skutecznej realizacji misji Instytutu Ordo Iuris&quot;. Kieruje r\u00f3wnie\u017c pro\u015bb\u0119 do subskrybent\u00f3w o wsparcie finansowe. Na wpis zareagowali politycy i aktywi\u015bci. Na temat newslettera wypowiedzia\u0142 si\u0119 tak\u017ce prezes Kwa\u015bniewski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-odkryla-tozsamosc-pani-z-wydm-kobiete-zamordowano-pr,nId,6383737", "title": "Policja odkry\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 \"pani z wydm\". Kobiet\u0119 zamordowano prawie 50 lat temu", "date_published": "2022-11-01 11:19:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-odkryla-tozsamosc-pani-z-wydm-kobiete-zamordowano-pr,nId,6383737\"><img align=\"left\" alt=\"Policja odkry\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 &quot;pani z wydm&quot;. Kobiet\u0119 zamordowano prawie 50 lat temu \" src=\"https://i.iplsc.com/policja-odkryla-tozsamosc-pani-z-wydm-kobiete-zamordowano-pr/000GA2XXQDN3KK65-C321.jpg\" /></a>Po prawie 50 latach policji uda\u0142o sie ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 &quot;pani z wydm&quot; - kobiety zamordowanej w 1974 roku, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono na wybrze\u017cu Cape Cod National Seashore. Teraz FBI publikuje wizerunek 37-latki i apeluje o zg\u0142aszanie si\u0119 wszystkich, kt\u00f3rzy maj\u0105 informacje na temat \u015bmierci kobiety. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/kuisz/news-kiedy-prawo-do-godnej-smierci-w-polsce,nId,6383728", "title": "Kiedy prawo do godnej \u015bmierci w Polsce?", "date_published": "2022-11-01 10:59:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/kuisz/news-kiedy-prawo-do-godnej-smierci-w-polsce,nId,6383728\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy prawo do godnej \u015bmierci w Polsce?\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-prawo-do-godnej-smierci-w-polsce/000GA2Z85I7HUVR9-C321.jpg\" /></a>Jak co roku odwiedzamy groby bliskich. Na cmentarzach ka\u017cdemu z nas przypominaj\u0105 si\u0119 inne momenty z przesz\u0142o\u015bci. Niekiedy trudno przesta\u0107 my\u015ble\u0107, jak nasi bliscy umierali w polskich szpitalach. Nie \u015bmier\u0107, ale koniec \u017cycia w naszym kraju bywa godna po\u017ca\u0142owania. I przypomina, jak du\u017co jest niepotrzebnego cierpienia. Kiedy w Polsce b\u0119dziemy mogli umiera\u0107 w spos\u00f3b godny?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczyciel-zwolniony-za-flirt-z-uczniami-zmienil-nazwisko-i-,nId,6383726", "title": "Nauczyciel zwolniony za flirt z uczniami. Zmieni\u0142 nazwisko i dosta\u0142 prac\u0119", "date_published": "2022-11-01 10:40:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczyciel-zwolniony-za-flirt-z-uczniami-zmienil-nazwisko-i-,nId,6383726\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczyciel zwolniony za flirt z uczniami. Zmieni\u0142 nazwisko i dosta\u0142 prac\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczyciel-zwolniony-za-flirt-z-uczniami-zmienil-nazwisko-i/000GA2VIWFFV67GO-C321.jpg\" /></a>Nauczyciel wyrzucony z jednej ze szk\u00f3\u0142 na nowojorskim Manhattanie za &quot;perwersyjne zachowania&quot; wobec uczni\u00f3w, w tym opublikowanie niemal nagiego zdj\u0119cia w aplikacji Snapchat, wr\u00f3ci\u0142 do innej szko\u0142y, gdzie naucza\u0142 pod innym nazwiskiem. Rozpozna\u0142a go matka jednego z podopiecznych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-kobieta-biegla-trzy-kilometry-za-pociagiem-w-srodku-zostaly-,nId,6383714", "title": "Kobieta bieg\u0142a trzy kilometry za poci\u0105giem. W \u015brodku zosta\u0142y jej dzieci", "date_published": "2022-11-01 10:35:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-kobieta-biegla-trzy-kilometry-za-pociagiem-w-srodku-zostaly-,nId,6383714\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta bieg\u0142a trzy kilometry za poci\u0105giem. W \u015brodku zosta\u0142y jej dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-biegla-trzy-kilometry-za-pociagiem-w-srodku-zostaly/000GA2UNOJQ39X2E-C321.jpg\" /></a>Do nietypowej sytuacji dosz\u0142o na stacji w Skar\u017cysku Ko\u015bcielnym (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). 36-letnia kobieta wysz\u0142a na chwil\u0119 na peron. Nie zd\u0105\u017cy\u0142a jednak wsi\u0105\u015b\u0107 do odje\u017cd\u017caj\u0105cego poci\u0105gu, w kt\u00f3rym zosta\u0142o troje jej dzieci. Kobieta przebieg\u0142a za sk\u0142adem trzy kilometry po torach. Na pomoc ruszyli jej policjanci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-media-25-letni-polak-zranil-i-wiezil-w-piwnicy-89-lat,nId,6383717", "title": "Niemcy. Media: 25-letni Polak zrani\u0142 i wi\u0119zi\u0142 w piwnicy 89-latk\u0119. Kobieta nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-01 10:20:16+00:00", "description": "<p>Szokuj\u0105ce odkrycie niemieckiej policji w jednym z dom\u00f3w w Herbolzheim (Badenia-Wirtembergia). 25-letni Polak zamiast opiekowa\u0107 si\u0119 starszym ma\u0142\u017ce\u0144stwem, wi\u0119zi\u0142 89-letni\u0105 kobiet\u0119 w piwnicy, a jej m\u0119\u017ca przywi\u0105za\u0142 do \u0142\u00f3\u017cka. Policja, kt\u00f3ra wesz\u0142a do domu ma\u0142\u017ce\u0144stwa, odkry\u0142a, \u017ce 25-latek chcia\u0142 tak\u017ce okra\u015b\u0107 senior\u00f3w - ich kosztowno\u015bci mia\u0142 ju\u017c spakowane do torby.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kto-obali-rzady-putina-ekspert-nie-dostrzegam-takich-sil,nId,6383722", "title": "Kto obali rz\u0105dy Putina? Ekspert: Nie dostrzegam takich si\u0142", "date_published": "2022-11-01 09:51:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kto-obali-rzady-putina-ekspert-nie-dostrzegam-takich-sil,nId,6383722\"><img align=\"left\" alt=\"Kto obali rz\u0105dy Putina? Ekspert: Nie dostrzegam takich si\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/kto-obali-rzady-putina-ekspert-nie-dostrzegam-takich-sil/000GA2V14UW3O6VU-C321.jpg\" /></a>- Nie dostrzegam obecnie takich si\u0142 w Rosji, kt\u00f3re w jakiej\u015b kr\u00f3tkiej perspektywie by\u0142yby w stanie obali\u0107 Putina - oceni\u0142 ekspert ds. Rosji i postsowieckiego Wschodu Marek Budzisz. Niepokoj\u0105cy scenariusz g\u0142oszony przez eksperta wskazuje, \u017ce wybory prezydenckie 2024 roku zn\u00f3w b\u0119d\u0105 zwyci\u0119skie dla Putina. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przybywa-migrantow-na-polsko-bialoruskiej-granicy-nowy-rapor,nId,6383700", "title": "Przybywa migrant\u00f3w na polsko-bia\u0142oruskiej granicy. Nowy raport", "date_published": "2022-11-01 09:30:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przybywa-migrantow-na-polsko-bialoruskiej-granicy-nowy-rapor,nId,6383700\"><img align=\"left\" alt=\"Przybywa migrant\u00f3w na polsko-bia\u0142oruskiej granicy. Nowy raport  \" src=\"https://i.iplsc.com/przybywa-migrantow-na-polsko-bialoruskiej-granicy-nowy-rapor/000GA2RUJ0G9Y2G1-C321.jpg\" /></a>148 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o minionej doby przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski - poinformowa\u0142a we wtorek Stra\u017c Graniczna. To najwi\u0119cej dobowych pr\u00f3b przekroczenia granicy w ostatnich miesi\u0105cach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-ewakuacja-na-zabawie-halloweenowej-kilka-osob-potrzebowalo-p,nId,6383702", "title": "Ewakuacja na zabawie halloweenowej. Kilka os\u00f3b potrzebowa\u0142o pomocy medycznej", "date_published": "2022-11-01 09:18:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-ewakuacja-na-zabawie-halloweenowej-kilka-osob-potrzebowalo-p,nId,6383702\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja na zabawie halloweenowej. Kilka os\u00f3b potrzebowa\u0142o pomocy medycznej\" src=\"https://i.iplsc.com/ewakuacja-na-zabawie-halloweenowej-kilka-osob-potrzebowalo-p/0007OR5DO3ESQEQJ-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby zosta\u0142y poszkodowane w wyniku zatrucia gazem ziemnym podczas zabawy halloweenowej w Lewinie Brzeskim (woj. opolskie) - poinformowa\u0142 dy\u017curny KW Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Opolu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-miliarder-oleg-tinkow-zrzekl-sie-obywatelstwa,nId,6383684", "title": "Rosja: Miliarder Oleg Ti\u0144kow zrzek\u0142 si\u0119 obywatelstwa", "date_published": "2022-11-01 09:02:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-miliarder-oleg-tinkow-zrzekl-sie-obywatelstwa,nId,6383684\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Miliarder Oleg Ti\u0144kow zrzek\u0142 si\u0119 obywatelstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-miliarder-oleg-tinkow-zrzekl-sie-obywatelstwa/000GA2KLWEA8AT8N-C321.jpg\" /></a>Rosyjski miliarder i bankier Oleg Ti\u0144kow zrzek\u0142 si\u0119 rosyjskiego obywatelstwa. - Nie mog\u0119 i nie chc\u0119 by\u0107 kojarzony z faszystowskim krajem, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 wojn\u0119 ze spokojnym s\u0105siadem i codziennie zabija niewinnych ludzi - napisa\u0142 biznesmen na Instagramie. Ti\u0144kow nie ba\u0142 si\u0119 skrytykowa\u0107 decyzji W\u0142adimira Putina o wywo\u0142aniu wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-grupy-wagnera-krytykuje-oligarchow-chce-wyslac-ich-dzie,nId,6383695", "title": "Szef Grupy Wagnera krytykuje oligarch\u00f3w. Chce wys\u0142a\u0107 ich dzieci na wojn\u0119", "date_published": "2022-11-01 08:55:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-grupy-wagnera-krytykuje-oligarchow-chce-wyslac-ich-dzie,nId,6383695\"><img align=\"left\" alt=\"Szef Grupy Wagnera krytykuje oligarch\u00f3w. Chce wys\u0142a\u0107 ich dzieci na wojn\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/szef-grupy-wagnera-krytykuje-oligarchow-chce-wyslac-ich-dzie/000GA2MODN6VVVQ4-C321.jpg\" /></a>- Dop\u00f3ki dzieci elit nie p\u00f3jd\u0105 na wojn\u0119, pe\u0142na mobilizacja nie nast\u0105pi - obwie\u015bci\u0142 szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn. Zarzuci\u0142 r\u00f3wnie\u017c oligarchom, \u017ce &quot;\u017cyj\u0105 w strefie komfortu&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-flagowa-brytyjska-inwestycja-zagrozona-rybacy-zglaszaja-dziw,nId,6383692", "title": "Flagowa brytyjska inwestycja zagro\u017cona. Rybacy zg\u0142aszaj\u0105 dziwne zdarzenia", "date_published": "2022-11-01 08:20:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-flagowa-brytyjska-inwestycja-zagrozona-rybacy-zglaszaja-dziw,nId,6383692\"><img align=\"left\" alt=\"Flagowa brytyjska inwestycja zagro\u017cona. Rybacy zg\u0142aszaj\u0105 dziwne zdarzenia \" src=\"https://i.iplsc.com/flagowa-brytyjska-inwestycja-zagrozona-rybacy-zglaszaja-dziw/000GA2LDJLHMPOCO-C321.jpg\" /></a>Flagowa inwestycja Wielkiej Brytanii zwi\u0105zana z zielon\u0105 transformacj\u0105 energetyczn\u0105 zagro\u017cona. Naukowcy badaj\u0105 wp\u0142yw poruszenia zanieczyszczonych osad\u00f3w rzeki Tees, gdzie prowadzone s\u0105 prace budowlane, na masowe wymarcie krab\u00f3w i homar\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zgnily-wyz-znad-polnocy-uwaga-na-mgly,nId,6383672", "title": "\"Zgni\u0142y wy\u017c\" znad p\u00f3\u0142nocy. Uwaga na mg\u0142y!", "date_published": "2022-11-01 07:44:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zgnily-wyz-znad-polnocy-uwaga-na-mgly,nId,6383672\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zgni\u0142y wy\u017c&quot; znad p\u00f3\u0142nocy. Uwaga na mg\u0142y! \" src=\"https://i.iplsc.com/zgnily-wyz-znad-polnocy-uwaga-na-mgly/000GA26ITGVYAJUP-C321.jpg\" /></a>W wi\u0119kszo\u015bci kraju mg\u0142y mog\u0105 dzi\u015b utrudnia\u0107 jazd\u0119 kierowcom. B\u0119dzie ciep\u0142o - maksymalnie 21 st. C. Gdy mg\u0142y opadn\u0105 ujrzymy s\u0142o\u0144ce. Policja apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107 na drogach oraz prawid\u0142owe u\u017cycie \u015bwiate\u0142 przeciwmgielnych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-takich-ubran-lepiej-nie-nosic-jak-najszybciej-sprawdz-metki-,nId,6374211", "title": "Takich ubra\u0144 lepiej nie nosi\u0107. Jak najszybciej sprawd\u017a metki i sk\u0142ad", "date_published": "2022-11-01 07:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-takich-ubran-lepiej-nie-nosic-jak-najszybciej-sprawdz-metki-,nId,6374211\"><img align=\"left\" alt=\"Takich ubra\u0144 lepiej nie nosi\u0107. Jak najszybciej sprawd\u017a metki i sk\u0142ad\" src=\"https://i.iplsc.com/takich-ubran-lepiej-nie-nosic-jak-najszybciej-sprawdz-metki/000G9EO4FSTP26R9-C321.jpg\" /></a>Poliester, akryl czy nylon to najta\u0144sze materia\u0142y na rynku, kt\u00f3re ciesz\u0105 si\u0119 ogromn\u0105 popularno\u015bci\u0105. Ubrania z tego typu materia\u0142\u00f3w stanowi\u0105 ponad po\u0142ow\u0119 sprzedawanej odzie\u017cy. Nazywane s\u0105 &quot;ubraniami z plastiku&quot;, poniewa\u017c s\u0105 produkowane z materia\u0142\u00f3w syntetycznych, niewyst\u0119puj\u0105cych naturalnie w przyrodzie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-borkowice-podwojne-morderstwo-zatrzymano-syna-ofiar,nId,6383678", "title": "Borkowice: Podw\u00f3jne morderstwo. Zatrzymano syna ofiar", "date_published": "2022-11-01 07:25:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-borkowice-podwojne-morderstwo-zatrzymano-syna-ofiar,nId,6383678\"><img align=\"left\" alt=\"Borkowice: Podw\u00f3jne morderstwo. Zatrzymano syna ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/borkowice-podwojne-morderstwo-zatrzymano-syna-ofiar/000GA26WI42WGKJY-C321.jpg\" /></a>W Borkowicach ko\u0142o Kluczborka znaleziono zw\u0142oki kobiety i m\u0119\u017cczyzny. Jak poinformowa\u0142 Dawid Gierczyk, rzecznik prasowy Komendy Powiatowej Policji w Kluczborku, zatrzymano 31-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wed\u0142ug nieoficjalnych informacji jest synem zamordowanego ma\u0142\u017ce\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-stacje-narciarskie-podnosza-ceny-ale-o-zyskach-nawet-nie-mys,nId,6382024", "title": "Stacje narciarskie podnosz\u0105 ceny, ale o zyskach nawet nie my\u015bl\u0105. \"Trzeba przetrwa\u0107\"", "date_published": "2022-11-01 07:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-stacje-narciarskie-podnosza-ceny-ale-o-zyskach-nawet-nie-mys,nId,6382024\"><img align=\"left\" alt=\"Stacje narciarskie podnosz\u0105 ceny, ale o zyskach nawet nie my\u015bl\u0105. &quot;Trzeba przetrwa\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/stacje-narciarskie-podnosza-ceny-ale-o-zyskach-nawet-nie-mys/000G9ZKU198BXTC9-C321.jpg\" /></a>Narciarze musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na podwy\u017cki. Te mog\u0105 si\u0119ga\u0107 od kilkunastu nawet do 35 procent. O\u015brodki narciarskie podkre\u015blaj\u0105 jednak, \u017ce korekty cennik\u00f3w i tak s\u0105 nieproporcjonalne do wzrostu koszt\u00f3w, jakie ponosz\u0105 w tym roku. - Ju\u017c teraz wiemy, \u017ce ten sezon nie b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do naj\u0142atwiejszych, trzeba go po prostu przetrwa\u0107 - komentuje Interii Adam Mardu\u0142a, prezes Tatry Super Ski. Cz\u0119\u015b\u0107 stacji zach\u0119ca narciarzy do korzystania z przedsprzeda\u017cy. W\u00f3wczas za skipassy zap\u0142ac\u0105 nawet do 25 proc. taniej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najwiekszy-cmentarz-w-polsce-to-miasto-w-miescie-ma-ponad-70,nId,6376461", "title": "Najwi\u0119kszy cmentarz w Polsce. To miasto w mie\u015bcie - ma ponad 70 km dr\u00f3g", "date_published": "2022-11-01 07:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najwiekszy-cmentarz-w-polsce-to-miasto-w-miescie-ma-ponad-70,nId,6376461\"><img align=\"left\" alt=\"Najwi\u0119kszy cmentarz w Polsce. To miasto w mie\u015bcie - ma ponad 70 km dr\u00f3g\" src=\"https://i.iplsc.com/najwiekszy-cmentarz-w-polsce-to-miasto-w-miescie-ma-ponad-70/000G9JE6D82N3H6G-C321.jpg\" /></a>172 ha powierzchni, 70 km dr\u00f3g, ponad 410 okaz\u00f3w ro\u015blin z ca\u0142ego \u015bwiata, \u015bcie\u017cka historyczna oraz botaniczna... Nie jest to opis miejscowo\u015bci turystycznej lub parku krajobrazowego, ale najwi\u0119kszej w Polsce nekropolii - Cmentarza Centralnego w Szczecinie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlk-brytania-szefowa-msw-mowi-o-inwazji-migrantow-przestanmy,nId,6383667", "title": "Wlk. Brytania: Szefowa MSW m\u00f3wi o \"inwazji migrant\u00f3w\". \"Przesta\u0144my udawa\u0107\"", "date_published": "2022-11-01 06:40:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlk-brytania-szefowa-msw-mowi-o-inwazji-migrantow-przestanmy,nId,6383667\"><img align=\"left\" alt=\"Wlk. Brytania: Szefowa MSW m\u00f3wi o &quot;inwazji migrant\u00f3w&quot;. &quot;Przesta\u0144my udawa\u0107&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/wlk-brytania-szefowa-msw-mowi-o-inwazji-migrantow-przestanmy/000GA23FD5KGKHP5-C321.jpg\" /></a>- Powiedzmy jasno, co naprawd\u0119 si\u0119 tutaj dzieje. Brytyjczycy zas\u0142uguj\u0105 na to, aby wiedzie\u0107, kto jest powa\u017cny w kwestii powstrzymania inwazji na nasze po\u0142udniowe wybrze\u017ce, a kto nie. Przesta\u0144my udawa\u0107, \u017ce wszyscy s\u0105 uchod\u017acami w niebezpiecze\u0144stwie, ca\u0142y kraj wie, \u017ce to nie jest prawda - o\u015bwiadczy\u0142a brytyjska minister spraw wewn\u0119trznych. Suella Braverman zapewni\u0142a, \u017ce mimo kontrowersji wok\u00f3\u0142 jej osoby, nie ma zamiaru rezygnowa\u0107 ze stanowiska. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-chlopiec-znaleziony-w-lodzkim-oknie-zycia-siostry-nadaly-mu-,nId,6383670", "title": "Ch\u0142opiec znaleziony w \u0142\u00f3dzkim oknie \u017cycia. Siostry nada\u0142y mu imi\u0119", "date_published": "2022-11-01 06:25:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-chlopiec-znaleziony-w-lodzkim-oknie-zycia-siostry-nadaly-mu-,nId,6383670\"><img align=\"left\" alt=\"Ch\u0142opiec znaleziony w \u0142\u00f3dzkim oknie \u017cycia. Siostry nada\u0142y mu imi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/chlopiec-znaleziony-w-lodzkim-oknie-zycia-siostry-nadaly-mu/000CVVGCD7W1BJSD-C321.jpg\" /></a>W oknie \u017cycia w domu si\u00f3str urszulanek w \u0141odzi w poniedzia\u0142ek wieczorem znaleziono noworodka. To tygodniowy ch\u0142opiec. Siostry ochrzci\u0142y go i da\u0142y mu na imi\u0119 Tadeusz. To ju\u017c sz\u00f3ste dziecko w oknie \u017cycia u si\u00f3str urszulanek w \u0141odzi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jolanta-kaminska/news-umierajac-czlowiek-czuje-jak-uchodzi-z-niego-energia,nId,6373879", "title": "Umieraj\u0105c, cz\u0142owiek czuje, jak uchodzi z niego energia", "date_published": "2022-11-01 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jolanta-kaminska/news-umierajac-czlowiek-czuje-jak-uchodzi-z-niego-energia,nId,6373879\"><img align=\"left\" alt=\"Umieraj\u0105c, cz\u0142owiek czuje, jak uchodzi z niego energia\" src=\"https://i.iplsc.com/umierajac-czlowiek-czuje-jak-uchodzi-z-niego-energia/000C4CBKHJC15LNH-C321.jpg\" /></a>- Spok\u00f3j jest nam najbardziej potrzebny podczas umierania. Je\u015bli go osi\u0105gniemy, w chwili \u015bmierci mo\u017cemy nawet odczuwa\u0107 b\u0142ogo\u015b\u0107 i pewnego rodzaju uwolnienie - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 dr Mariusz Wirga. Z psychiatr\u0105 i psychoterapeut\u0105 rozmawiamy o tym, jak m\u0105drze towarzyszy\u0107 bliskiemu, kt\u00f3ry odchodzi, co czuje si\u0119 podczas umierania i dlaczego przed \u015bmierci\u0105 ludzie widz\u0105 zmar\u0142ych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-krytykuje-izrael-jak-mozecie,nId,6383666", "title": "Ze\u0142enski krytykuje Izrael. \"Jak mo\u017cecie?\"", "date_published": "2022-11-01 05:56:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-krytykuje-izrael-jak-mozecie,nId,6383666\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski krytykuje Izrael. &quot;Jak mo\u017cecie?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-krytykuje-izrael-jak-mozecie/000G28BA3U3V68LA-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski skrytykowa\u0142 Izrael za brak wsparcia militarnego, o kt\u00f3re Kij\u00f3w prosi od miesi\u0119cy. Podczas godzinnego wywiadu, przeprowadzonego w bunkrze nie ukrywa\u0142 rozczarowania postaw\u0105 tego pa\u0144stwa i podkre\u015bli\u0142, \u017ce nie rozumie bierno\u015bci narodu, kt\u00f3ry sam do\u015bwiadczy\u0142 tyle okrucie\u0144stwa w swojej historii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-251-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3304,akt,010612", "title": "Wojna w Ukrainie. 251. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-01 05:12:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-251-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3304,akt,010612\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 251. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-251-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GA21GRKLAOHFO-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-251-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3304,akt,010706", "title": "Wojna w Ukrainie. 251. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-01 05:12:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-251-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3304,akt,010706\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 251. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-251-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GA21GRKLAOHFO-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-251-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3304,akt,010808", "title": "Wojna w Ukrainie. 251. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-01 05:12:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-251-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3304,akt,010808\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 251. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-251-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GA21GRKLAOHFO-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-rozpacz-odbiera-mowe-nie-mowmy-dzieciom-ze-mama-jest-u,nId,6380247", "title": "Kiedy rozpacz odbiera mow\u0119. \"Nie m\u00f3wmy dzieciom, \u017ce mama jest u anio\u0142k\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-01 05:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-rozpacz-odbiera-mowe-nie-mowmy-dzieciom-ze-mama-jest-u,nId,6380247\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy rozpacz odbiera mow\u0119. &quot;Nie m\u00f3wmy dzieciom, \u017ce mama jest u anio\u0142k\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-rozpacz-odbiera-mowe-nie-mowmy-dzieciom-ze-mama-jest-u/000G9UUGC15NS58S-C321.jpg\" /></a>Jak powiedzie\u0107 dzieciom, \u017ce mama, kt\u00f3ra rano odprowadza\u0142a je do szko\u0142y czy przedszkola, ju\u017c nigdy po nie nie przyjdzie, bo nie \u017cyje? Jak po\u017cegna\u0107 terminalnie chorych dziadk\u00f3w? Czy zabranie kilkulatka na pogrzeb nie sprawi mu jeszcze wi\u0119kszego b\u00f3lu? Terapeutka Ewa Zawisza-Wilk i psycholog Maciej Frasunkiewicz podpowiadaj\u0105 jak przeprowadzi\u0107 dzieci przez rozmow\u0119 o \u015bmierci, oswoi\u0107 odchodzenie i czym wyrz\u0105dzimy wi\u0119cej szkody ni\u017c po\u017cytku. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-powiedziec-ze-to-koniec-lekarze-i-rozmowy-o-umieraniu,nId,6376724", "title": "Jak powiedzie\u0107, \u017ce to koniec. Lekarze i rozmowy o umieraniu", "date_published": "2022-11-01 05:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-powiedziec-ze-to-koniec-lekarze-i-rozmowy-o-umieraniu,nId,6376724\"><img align=\"left\" alt=\"Jak powiedzie\u0107, \u017ce to koniec. Lekarze i rozmowy o umieraniu\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-powiedziec-ze-to-koniec-lekarze-i-rozmowy-o-umieraniu/000G9LUAX63XGFTT-C321.jpg\" /></a>Mam bardzo przykr\u0105 wiadomo\u015b\u0107. Pani m\u0105\u017c zmar\u0142 o 2 w nocy \u2013 m\u00f3wi Marta, m\u0142oda lekarka w trakcie specjalizacji z neurologii. To ona by\u0142a przy \u0142\u00f3\u017cku m\u0119\u017cczyzny, gdy umiera\u0142. Po wszystkim usiad\u0142a sama i p\u0142aka\u0142a. \u2013 Rodzina nigdy si\u0119 nie dowie, \u017ce ja te\u017c prze\u017cywam \u017ca\u0142ob\u0119 \u2013 t\u0142umaczy. Prof. Aldona Katarzyna Jankowska, specjalistka w dziedzinie komunikacji medycznej przyznaje, \u017ce takie rozmowy s\u0105 niezwyk\u0142ym obci\u0105\u017ceniem dla rodziny, ale te\u017c dla lekarzy. W Polsce nie ma dla nich pomocy psychologicznej, sami musz\u0105 radzi\u0107 sobie ze \u015bmierci\u0105 pacjent\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/anna-nicz/news-towarzyszka-w-zalobie-medykalizacja-umierania-oddalila-nas-o,nId,6367376", "title": "Towarzyszka w \u017ca\u0142obie: Medykalizacja umierania oddali\u0142a nas od tematu \u015bmierci", "date_published": "2022-11-01 04:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/anna-nicz/news-towarzyszka-w-zalobie-medykalizacja-umierania-oddalila-nas-o,nId,6367376\"><img align=\"left\" alt=\"Towarzyszka w \u017ca\u0142obie: Medykalizacja umierania oddali\u0142a nas od tematu \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/towarzyszka-w-zalobie-medykalizacja-umierania-oddalila-nas-o/000G8T78BNBNCRSR-C321.jpg\" /></a>- Kiedy ludzie s\u0142ysz\u0105 po raz pierwszy o fotografii po\u015bmiertnej dzieci, m\u00f3wi\u0105: o matko, jak mo\u017cna robi\u0107 zdj\u0119cia martwych dzieci! - opowiada Anja Franczak, towarzyszka w \u017ca\u0142obie i doula umierania. - Tendencje do unikania tematu \u015bmierci w kontek\u015bcie osobistym wida\u0107 ju\u017c od dawna. Nie ma jednej przyczyny, kt\u00f3ra do tego doprowadzi\u0142a - m\u00f3wi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3270199,iAId,441272", "title": "Odeszli 2021/2022", "date_published": "2022-11-01 04:07:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3270199,iAId,441272\"><img align=\"left\" alt=\"Odeszli 2021/2022 \" src=\"https://i.iplsc.com/odeszli-2021-2022/000G9YK4CWMGBAFD-C321.jpg\" /></a>Wszystkich \u015awi\u0119tych i Dzie\u0144 Zaduszny to szczeg\u00f3lny czas, gdy wspominamy tych, kt\u00f3rych ju\u017c tu z nami nie ma. W ci\u0105gu minionych dwunastu miesi\u0119cy zmar\u0142o wielu artyst\u00f3w, tw\u00f3rc\u00f3w, polityk\u00f3w, sportowc\u00f3w, ludzi znanych i wp\u0142ywowych. Wybrane postaci prezentujemy w kolejno\u015bci chronologicznej, wed\u0142ug daty ich \u015bmierci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]