[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29094562,wielkopolskie-klotnia-nastolatkow-w-czasie-halloween-14-latek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolskie. K\u0142\u00f3tnia nastolatk\u00f3w w czasie Halloween. 14-latek d\u017agni\u0119ty no\u017cem", "date_published": "2022-11-01 16:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/bf/1b/z29094564M,Krobia--Poklocili-sie-nastolatkowie-zbierajacy-slo.jpg\" vspace=\"2\" />W czasie imprezy z okazji Halloween 14-latek zosta\u0142 pok\u0142uty no\u017cem przez swojego r\u00f3wie\u015bnika. Do zdarzenia dosz\u0142o w Krobi (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie), gdzie w poniedzia\u0142ek wieczorem star\u0142y si\u0119 dwie grupy nastolatk\u00f3w zbieraj\u0105cych s\u0142odycze z okazji Halloween.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29094206,pomorskie-pozar-na-parkingu-w-rusocinie-strazacy-nie-wykluczaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pomorskie. Po\u017car na parkingu w Rusocinie, 16 aut sp\u0142on\u0119\u0142o. Stra\u017cacy nie wykluczaj\u0105 podpalenia", "date_published": "2022-11-01 13:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/bf/1b/z29094222M,Pomorskie--Pozar-na-parkingu-w-Rusocinie--Strazacy.jpg\" vspace=\"2\" />16 samochod\u00f3w sp\u0142on\u0119\u0142o w po\u017carze na parkingu w Rusocinie, niedaleko Pruszcza Gda\u0144skiego (woj. pomorskie). Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek i zniszczy\u0142 auta osobowe, dostawcze i ci\u0105gniki siod\u0142owe. Straty si\u0119gaj\u0105 dw\u00f3ch milion\u00f3w z\u0142otych. Stra\u017cacy nie wykluczaj\u0105 podpalenia.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29093378,smiertelny-wypadek-w-wielkopolsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amiertelny wypadek w Wielkopolsce. Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo, nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-11-01 10:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/be/1b/z29093406M,Wielkopolskie--Smiertelny-wypadek-na-drodze-krajow.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku na drodze krajowej nr 92 na trasie Pniewy-Tarnowo Podg\u00f3rne, oko\u0142o 25 km na zach\u00f3d od Poznania. Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia, jakie by\u0142y przyczyny zdarzenia.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29093157,swietokrzyskie-przebiegla-trzy-kilometry-za-pociagiem-w-ktorym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awi\u0119tokrzyskie. Bieg\u0142a trzy kilometry za poci\u0105giem, w kt\u00f3rym by\u0142y jej dzieci", "date_published": "2022-11-01 09:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ab/1b/z29014663M,Pociag-Kolei-Wielkopolskich--Ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />36-letnia kobieta wysz\u0142a na chwil\u0119 na peron na stacji w Skar\u017cysku Ko\u015bcielnym (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Nie zd\u0105\u017cy\u0142a wsi\u0105\u015b\u0107 do odje\u017cd\u017caj\u0105cego poci\u0105gu, w kt\u00f3rym zosta\u0142o troje jej dzieci. Matka przebieg\u0142a za sk\u0142adem trzy kilometry po torach. Niefortunna podr\u00f3\u017c z Przemy\u015bla do Warszawy mia\u0142a szcz\u0119\u015bliwy fina\u0142.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29093076,opolskie-policja-znalazla-zwloki-malzenstwa-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Opolskie. Policja znalaz\u0142a zw\u0142oki ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Nieoficjalnie: zatrzymano syna ofiar", "date_published": "2022-11-01 08:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/be/1b/z29093128M,Borkowice--W-jednym-z-domow-znaleziono-zwloki-malz.jpg\" vspace=\"2\" />Podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo - to jeden z mo\u017cliwych scenariuszy tego, co wydarzy\u0142o si\u0119 w miejscowo\u015bci Borkowice niedaleko Kluczborka (woj. opolskie). W jednym z dom\u00f3w policjanci znale\u017ali cia\u0142a 65-letniej kobiety i jej m\u0119\u017ca. Policjanci zatrzymali 31-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088486,zmarli-w-ciagu-minionego-roku-przypominamy-m-in-dziennikarzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zmarli w ci\u0105gu minionego roku. Przypominamy m.in. dziennikarzy, kt\u00f3rzy odeszli", "date_published": "2022-11-01 04:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/87/1a/z27818345M,Kamil-Durczok.jpg\" vspace=\"2\" />Przez ostatni rok odesz\u0142o wiele os\u00f3b, kt\u00f3re na r\u00f3\u017cne sposoby zapisa\u0142y si\u0119 w polskim \u017cyciu publicznym. Przypominamy pokr\u00f3tce ich \u017cyciorysy.", "favourite": false}]