[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wietny-pocz-tek-fina--w-wta-w-wykonaniu--wi-tek--nie-pozostawi-a-rywale-z-udze-,1123311.html?source=rss", "title": "\u015awietny pocz\u0105tek Fina\u0142\u00f3w WTA w wykonaniu \u015awi\u0105tek. Nie pozostawi\u0142a rywalce z\u0142udze\u0144", "date_published": "2022-11-01 23:39:38+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awietny pocz\u0105tek Fina\u0142\u00f3w WTA w wykonaniu \u015awi\u0105tek. Nie pozostawi\u0142a rywalce z\u0142udze\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a8vrvw-iga-swiatek-pokonala-darie-kasatkine-w-finalach-wta-6189610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek lepsza od Darii Kasatkiny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielkie-emocje-na-po-egnanie-barcelony-z-lig--mistrz-w--perfekcyjny-bayern,1123303.html?source=rss", "title": "Wielkie emocje na po\u017cegnanie Barcelony z Lig\u0105 Mistrz\u00f3w. Perfekcyjny Bayern", "date_published": "2022-11-01 21:53:39+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie emocje na po\u017cegnanie Barcelony z Lig\u0105 Mistrz\u00f3w. Perfekcyjny Bayern\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cqk3wg-pilkarze-barcelony-swietujacy-gola-na-10/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery gole Dumy Katalonii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/przekl-ta-pierwsza-runda--kubot--egna-si--z-pary-em,1123310.html?source=rss", "title": "Przekl\u0119ta pierwsza runda. Kubot \u017cegna si\u0119 z Pary\u017cem", "date_published": "2022-11-01 21:19:15+00:00", "description": "<img alt=\"Przekl\u0119ta pierwsza runda. Kubot \u017cegna si\u0119 z Pary\u017cem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sgno9w-kubot-liczyl-na-wiecej/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polak i Meksykanin przegrali z W\u0142ochami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/iga--wi-tek---daria-kasatkina-w-wta-finals--wynik-na--ywo-i-relacja,1123305.html?source=rss", "title": "Na pocz\u0105tek turnieju starcie z Rosjank\u0105. \u015awi\u0105tek kontra Kasatkina", "date_published": "2022-11-01 20:49:53+00:00", "description": "<img alt=\"Na pocz\u0105tek turnieju starcie z Rosjank\u0105. \u015awi\u0105tek kontra Kasatkina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-to3iov-driver-relacja-eurosport-kopiajpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/media--pi-karz-bayernu-prowadzi--auto-pod-wp-ywem-alkoholu,1123306.html?source=rss", "title": "Media: pi\u0142karz Bayernu prowadzi\u0142 auto pod wp\u0142ywem alkoholu", "date_published": "2022-11-01 20:29:26+00:00", "description": "<img alt=\"Media: pi\u0142karz Bayernu prowadzi\u0142 auto pod wp\u0142ywem alkoholu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ehhlhz-benjamin-pavard/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/chwile-grozy-wilfredo-leona--straci--przytomno---w-trakcie-meczu,1123290.html?source=rss", "title": "Chwile grozy Wilfredo Leona. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 w trakcie meczu", "date_published": "2022-11-01 19:54:01+00:00", "description": "<img alt=\"Chwile grozy Wilfredo Leona. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 w trakcie meczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-easrit-wilfredo-leon-uucierpial-w-superpucharze-wloch/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fina\u0142 Superpucharu W\u0142och przyni\u00f3s\u0142 wiele emocji, nie tylko czysto sportowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/katastrofa-atletico--nie-zagra-nawet-w-lidze-europy,1123282.html?source=rss", "title": "Katastrofa Atletico. Nie zagra nawet w Lidze Europy", "date_published": "2022-11-01 19:39:31+00:00", "description": "<img alt=\"Katastrofa Atletico. Nie zagra nawet w Lidze Europy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7z1w37-atletico-w-fatalny-sposob-zegna-sie-z-pucharami/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Klub z Madrytu po\u017cegna\u0142 si\u0119 z europejskimi rozgrywkami w fatalny spos\u00f3b.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/anatolij-karpow-w--pi-czce-farmakologicznej--r--ne-wersje-na-temat-wypadku,1123286.html?source=rss", "title": "Arcymistrz szachowy w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. R\u00f3\u017cne wersje na temat wypadku", "date_published": "2022-11-01 18:26:15+00:00", "description": "<img alt=\"Arcymistrz szachowy w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. R\u00f3\u017cne wersje na temat wypadku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvixui-anatolij-karpow-6189458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0119\u017ckim stanie przebywa w szpitalu w Moskwie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ekspert-wierzy-w-niewinno---halep---nie-zrobi-aby-tego-celowo-,1123273.html?source=rss", "title": "Ekspert wierzy w niewinno\u015b\u0107 Halep. \"Nie zrobi\u0142aby tego celowo\"", "date_published": "2022-11-01 18:13:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspert wierzy w niewinno\u015b\u0107 Halep. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pn1fir-simona-halep-to-byla-liderka-rankingu-wta/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod koniec pa\u017adziernika zosta\u0142a zawieszona za doping.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/kryzys-migracyjny-w-wielkiej-brytanii-narasta--szefowa-msw-w-ogniu-krytyki,1123274.html?source=rss", "title": "Kryzys migracyjny w Wielkiej Brytanii narasta, oskar\u017cenia o nieludzkie traktowanie", "date_published": "2022-11-01 18:11:35+00:00", "description": "<img alt=\"Kryzys migracyjny w Wielkiej Brytanii narasta, oskar\u017cenia o nieludzkie traktowanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r32bwe-0111--kryzys-migracyjny-w-wielkiej-brytanii-narasta-szefowa-msz-w-ogniu-krytyki/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefowa MSW w ogniu krytyki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polsko-w-gierskie-hity-w-lidze-mistrz-w,1123271.html?source=rss", "title": "Polsko-w\u0119gierskie hity w Lidze Mistrz\u00f3w", "date_published": "2022-11-01 17:48:20+00:00", "description": "<img alt=\"Polsko-w\u0119gierskie hity w Lidze Mistrz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-12p2u7-plocczan-i-kielczan-czekaja-mecze-z-wegierskimi-druzynami/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy i o kt\u00f3rej mecze? Gdzie transmisje?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-to-ju--nie-jest-moim-celem---zaskakuj-ce-wyznanie-nadala,1123267.html?source=rss", "title": "\"To ju\u017c nie jest moim celem\". Zaskakuj\u0105ce wyznanie Nadala", "date_published": "2022-11-01 17:26:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bb2hfn-rafael-nadal-jest-wiceliderem-rankingu-atp/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed wyst\u0119pem w Pary\u017cu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trenowa--w-koszulce-z-napisem--stop-wojnie---ukrainiec-unikn---kary-za-polityczne-przes-anie,1123262.html?source=rss", "title": "Trenowa\u0142 w koszulce z napisem \"Stop Wojnie\". Dosta\u0142 upomnienie", "date_published": "2022-11-01 16:43:21+00:00", "description": "<img alt=\"Trenowa\u0142 w koszulce z napisem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qlz4y-ilia-kowtun-to-ukrainski-gimnastyk/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrainiec unikn\u0105\u0142 kary za polityczne przes\u0142anie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stoch--nad-tym-b-d--pracowa--do-ko-ca--ycia,1123184.html?source=rss", "title": "Stoch: nad tym b\u0119d\u0119 pracowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia", "date_published": "2022-11-01 16:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Stoch: nad tym b\u0119d\u0119 pracowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3l84de-kamil-stoch/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nad czym wci\u0105\u017c musi sumiennie, nieprzerwanie pracowa\u0107? Jak planuje rozegra\u0107 najbli\u017csze miesi\u0105ce na skoczniach? Mistrz odpowiada w rozmowie z Eurosportem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trudny-mecz-hurkacza-w-pary-u--o-wygranej-przes-dzi-a--wietna-gra-w-ko-c-wkach,1123255.html?source=rss", "title": "Trudny mecz Hurkacza w Pary\u017cu. \u015awietna gra w ko\u0144c\u00f3wkach", "date_published": "2022-11-01 15:20:43+00:00", "description": "<img alt=\"Trudny mecz Hurkacza w Pary\u017cu. \u015awietna gra w ko\u0144c\u00f3wkach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g97sjv-hubert-hurkacz-wygral-pierwszego-seta-w-starciu-z-adrianem-mannarino/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hubert Hurkacz awansowa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/k-opoty-zdrowotne-haalanda--nie-zagra-w-lidze-mistrz-w,1123257.html?source=rss", "title": "\"Nie chcemy podejmowa\u0107 ryzyka\". Haaland nie zagra", "date_published": "2022-11-01 14:51:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-myeaqy-erling-haaland-w-barwach-manchesteru-city-6164598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 trener Manchesteru City Josep Guardiola.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wygibasy-w-powietrzu-i-kopanie---kubacki-mia--w-tpliwo-ci-do-pewnych-pomys--w-nowego-trenera,1122909.html?source=rss", "title": "\"Wygibasy w powietrzu i kopanie\". Kubacki mia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-11-01 13:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2vfwj-dawid-kubacki-i-thomas-thurnbichler/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski skoczek opowiedzia\u0142 o wsp\u00f3\u0142pracy z Thomasem Thurnbichlerem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nicole-konderla--kiedy--p-aka-am--nie-by-o-kontaktu-z-baz-,1123069.html?source=rss", "title": "Najlepsza polska skoczkini: kiedy\u015b p\u0142aka\u0142am, nie by\u0142o kontaktu z baz\u0105", "date_published": "2022-11-01 11:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najlepsza polska skoczkini: kiedy\u015b p\u0142aka\u0142am, nie by\u0142o kontaktu z baz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-05jv43-nicole-konderla/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nicole Konderla w rozmowie z Eurosportem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/liczby-nie-k-ami---triumfuj-c-w-wta-finals--wi-tek-mo-e--zabetonowa---ranking-nawet-na-rok,1123245.html?source=rss", "title": "\u015awi\u0105tek mo\u017ce \"zabetonowa\u0107\" ranking nawet na rok", "date_published": "2022-11-01 10:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek mo\u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-73it81-iga-swiatek-rozpoczyna-udzial-w-wta-finals/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczby nie k\u0142ami\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/koz-y-trafi-y-sz-stk--w-nba--tylko-jedna-wygrana-dzieli-ich-od-rekordu,1123249.html?source=rss", "title": "Koz\u0142y trafi\u0142y sz\u00f3stk\u0119 w NBA", "date_published": "2022-11-01 09:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koz\u0142y trafi\u0142y sz\u00f3stk\u0119 w NBA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5w3y4-giannis-antetokounmpo-jest-gwiazda-nba/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko jedna wygrana dzieli ich od rekordu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/cmentarze-dla-zwierzat-w-polsce-pochowanie-pupila-na-dzialce-lub-w-lesie-jest-nielegalne-6188513?source=rss", "title": "Zwierz\u0105t nie mo\u017cna pochowa\u0107 w lesie lub ogr\u00f3dku. Gdzie wolno?", "date_published": "2022-11-01 09:32:40+00:00", "description": "<img alt=\"Zwierz\u0105t nie mo\u017cna pochowa\u0107 w lesie lub ogr\u00f3dku. Gdzie wolno?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmros3c37f-xrpiszalewski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/inflacja-w-polsce-hospicja-zmagaja-sie-z-rosnacymi-cenami-pradu-i-gazu-6188508?source=rss", "title": "\"Dramat jest powa\u017cny\". Ceny pr\u0105du i gazu rujnuj\u0105 bud\u017cety hospicj\u00f3w", "date_published": "2022-11-01 09:30:22+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-elapir3ago-xrpisotreba/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie nie wystarcza na zakup niezb\u0119dnych produkt\u00f3w spo\u017cywczych i higienicznych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/czy-elektrownie-atomowe-sa-bezpieczne-eksperci-niemozliwa-jest-powtorka-z-czarnobyla-6188506?source=rss", "title": "Czy elektrownie atomowe s\u0105 bezpieczne? Eksperci: niemo\u017cliwa jest powt\u00f3rka z Czarnobyla", "date_published": "2022-11-01 09:28:49+00:00", "description": "<img alt=\"Czy elektrownie atomowe s\u0105 bezpieczne? Eksperci: niemo\u017cliwa jest powt\u00f3rka z Czarnobyla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dpu2ue-elektrownia-atomowa-w-dukovanach-6165325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Amerykanie i Korea\u0144czycy zbuduj\u0105 elektrownie atomowe w Polsce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/wlochy-neonazisci-przemaszerowali-ulicami-predappio-wladze-miasta-nie-reagowaly-6188512?source=rss", "title": "Neonazi\u015bci przemaszerowali ulicami miasta. W\u0142adze nie reagowa\u0142y", "date_published": "2022-11-01 09:27:43+00:00", "description": "<img alt=\"Neonazi\u015bci przemaszerowali ulicami miasta. W\u0142adze nie reagowa\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w8dc5c-mikolajewska-6188505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uczcili setn\u0105 rocznic\u0119 \"marszu na Rzym\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rusocin-na-parkingu-splonelo-kilkanascie-pojazdow-trzy-tysiace-litrow-oleju-napedowego-do-wypompowania-6188789?source=rss", "title": "Tuzin pojazd\u00f3w doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142 na parkingu. 3000 litr\u00f3w paliwa do wypompowania", "date_published": "2022-11-01 09:21:34+00:00", "description": "<img alt=\"Tuzin pojazd\u00f3w doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142 na parkingu. 3000 litr\u00f3w paliwa do wypompowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vwzuwl-w-sumie-splonelo-12-pojazdow-6188809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rusocinie w Pomorskiem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ka-dy-gol-zostanie-spieni--ony--du-czycy-wespr--robotnik-w-w-katarze,1123247.html?source=rss", "title": "Ka\u017cdy gol zostanie spieni\u0119\u017cony", "date_published": "2022-11-01 08:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ka\u017cdy gol zostanie spieni\u0119\u017cony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wzxpxy-dunczycy-rozpoczna-mundial-22-listopada/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u0144czycy wespr\u0105 robotnik\u00f3w w Katarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/falstart-wiceliderki--jabeur-z-pora-k--na-otwarcie-wta-finals,1123246.html?source=rss", "title": "Falstart wiceliderki. Jabeur z pora\u017ck\u0105 na otwarcie WTA Finals", "date_published": "2022-11-01 07:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Falstart wiceliderki. Jabeur z pora\u017ck\u0105 na otwarcie WTA Finals\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hxtgoz-ons-jabeur-jest-wiceliderka-rankingu-wta/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142a ostatnia wielka impreza w \u015bwiecie kobiecego tenisa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/w-jtowicz--santana--seeler-i-wielu-innych---wiat-sportu-po-egna--legendy,1123242.html?source=rss", "title": "W\u00f3jtowicz, Santana, Seeler i wielu innych. \u015awiat sportu po\u017cegna\u0142 legendy", "date_published": "2022-11-01 06:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"W\u00f3jtowicz, Santana, Seeler i wielu innych. \u015awiat sportu po\u017cegna\u0142 legendy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4ow1v-swiat-sportu-pozegnal-legendy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    1 listopada wspominamy tych, tych odeszli w ci\u0105gu minionych 12 miesi\u0119cy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trener-polak-w-o-zmianach-u-skoczk-w---to-nie-jest-rewolucja-,1123228.html?source=rss", "title": "Trener Polak\u00f3w o zmianach u skoczk\u00f3w. \"To nie jest rewolucja\"", "date_published": "2022-11-01 05:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trener Polak\u00f3w o zmianach u skoczk\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3b5fyg-thurnbichler-juz-czeka-na-nowy-sezon/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozmowie z Eurosportem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/polska-i-swiat-odcinki,10854/odcinek-2317,S00E2317,900743?source=rss", "title": "\"Rozpacz zostawiam na p\u00f3\u017aniej, ale dramat jest powa\u017cny\". Hospicjum potrzebuje pomocy", "date_published": "2022-11-01 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5h97dr-jasinska-go3-6188576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Choroba naszych pacjent\u00f3w jest oboj\u0119tna na kryzys, wojn\u0119 - m\u00f3wi Dorota Jasi\u0144ska, prezeska Fundacji Hospicjum Onkologiczne \u015bw. Krzysztofa w Warszawie.", "favourite": false}]