[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-floryda-rozprawa-skazujaca-sprawcy-strzelaniny-w-szkole-w-parkland-w-2018-roku-rodziny-ofiar-do-nikolasa-cruza-jestes-czystym-zlem-6189404?source=rss", "title": "Rozprawa sprawcy ataku w szkole w Parkland i pe\u0142ne emocji o\u015bwiadczenia. \"Jeste\u015b czystym z\u0142em\"", "date_published": "2022-11-01 21:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rozprawa sprawcy ataku w szkole w Parkland i pe\u0142ne emocji o\u015bwiadczenia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-elcrd5-proces-nikolasa-cruza-ktory-przyznal-sie-do-zamordowania-uczniow-i-nauczycieli-szkoly-w-parkland-na-florydzie-w-2018-roku-6189444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krewni uczni\u00f3w i nauczycieli zabitych cztery lata temu w strzelaninie w szkole w Parkland na Florydzie skonfrontowali si\u0119 ze sprawc\u0105 ataku, Nikolasem Cruzem, podczas rozpoczynaj\u0105cej si\u0119 we wtorek rozprawy skazuj\u0105cej. Nie brakowa\u0142o emocji, \u0142ez i gniewnych s\u0142\u00f3w. - Nie \u017cycz\u0119 ci niczego poza b\u00f3lem. I mam nadziej\u0119, \u017ce ka\u017cdy oddech, kt\u00f3ry bierzesz, przypomina ci, \u017ce jest to oddech, kt\u00f3ry ukrad\u0142e\u015b - m\u00f3wi\u0142a Anne Ramsay, matka jednej z nastoletnich ofiar.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-burza-tropikalna-nalgae-spowodowala-smierc-co-najmniej-110-osob-zywiol-zmierza-w-kierunku-chin-6189540?source=rss", "title": "Zgin\u0119\u0142o ponad 100 os\u00f3b. Nalgae si\u0119 nie zatrzymuje", "date_published": "2022-11-01 20:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0119\u0142o ponad 100 os\u00f3b. Nalgae si\u0119 nie zatrzymuje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6k4vqw-burza-tropikalna-nalgae-na-filipinach-6189545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 110 wzros\u0142a liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y na Filipinach w wyniku przej\u015bcia burzy tropikalnej Nalgae. Trwaj\u0105 poszukiwania 33 zaginionych os\u00f3b. Powodzie i osuni\u0119cia ziemi uszkodzi\u0142y budynki, drogi i sie\u0107 elektryczn\u0105 w ca\u0142ym kraju. \u017bywio\u0142 zmierza w kierunku Chin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-pierwsze-wystapienie-po-wyborach-czy-jair-bolsonaro-uznaje-swoja-porazke-6189539?source=rss", "title": "Jair Bolsonaro \"upowa\u017cni\u0142 do rozpocz\u0119cia przekazania w\u0142adzy\"", "date_published": "2022-11-01 20:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jair Bolsonaro \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3wui3-jair-bolsonaro-prezydent-brazylii-6136076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jair Bolsonaro, dotychczasowy prezydent Brazylii  kt\u00f3ry w niedziel\u0119 przegra\u0142 wybory prezydenckie, nie powiedzia\u0142, czy uznaje zwyci\u0119stwo Luiza Inacio Luli da Silvy i swoj\u0105 pora\u017ck\u0119. We wtorkowym wyst\u0105pieniu, pierwszym od wybor\u00f3w, stwierdzi\u0142, \u017ce b\u0119dzie dalej przestrzega\u0142 konstytucji. Szef jego gabinetu Ciro Nogueira przekaza\u0142, \u017ce Bolsonaro upowa\u017cni\u0142 do \"rozpocz\u0119cia przekazania\" w\u0142adzy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/kim-byl-tadeusz-rydzewski-wiezien-obozu-koncentracyjnego-stutthof-uciekl-z-marszu-smierci-w-luzinie-zginal-w-pszczynie-nie-od-uderzenia-rogatka-6187934?source=rss", "title": "\"Nie zapomn\u0119, nie daruj\u0119, nie przebaczam\"", "date_published": "2022-11-01 20:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vol8uh-kosciol-katolicki-w-luzinie-tadeusz-rydzewski-uciekl-stamtad-z-marszu-smierci-6188074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 tw\u00f3rc\u0105 wielu odmian zb\u00f3\u017c. Osiem lat temu zacz\u0105\u0142 opowiada\u0107 o wojnie, od s\u0142uchania bola\u0142o cia\u0142o. Pisa\u0142, drukowa\u0142, wysy\u0142a\u0142, bo to musi p\u00f3j\u015b\u0107 w \u015bwiat. W lutym podzi\u0119kowa\u0142 dzieciom tych, kt\u00f3rzy mu pomogli. W pa\u017adzierniku zgin\u0105\u0142 na tej drodze maj\u0105c 97 lat. Nie od uderzenia rogatk\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-parlamentarne-w-danii-partia-socjaldemokratyczna-urzedujacej-premier-mette-frederiksen-zwycieza-ale-nie-ma-wiekszosci-do-rzadzenia-6189523?source=rss", "title": "Wybory parlamentarne w Danii. Jest zwyci\u0119zca, ale nie ma wi\u0119kszo\u015bci do rz\u0105dzenia", "date_published": "2022-11-01 19:56:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory parlamentarne w Danii. Jest zwyci\u0119zca, ale nie ma wi\u0119kszo\u015bci do rz\u0105dzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmdsxe-premier-mette-frederiksen-6189530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorkowe wybory parlamentarne wygrywa Partia Socjaldemokratyczna urz\u0119duj\u0105cej premier Mette Frederiksen z wynikiem 23,1 procent - wynika z badania exit poll du\u0144skiego nadawcy publicznego DR. Taki wynik sprawia jednak, \u017ce mimo zwyci\u0119stwa, nie ma wraz z innymi ugrupowaniami lewicowymi wi\u0119kszo\u015bci do rz\u0105dzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/slowackie-tatry-54-letni-polski-turysta-zginal-podczas-samotnej-wedrowki-6189506?source=rss", "title": "Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 polskiego turysty. 54-latek zgin\u0105\u0142 w s\u0142owackich Tatrach", "date_published": "2022-11-01 19:43:01+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 polskiego turysty. 54-latek zgin\u0105\u0142 w s\u0142owackich Tatrach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yznwds-cialo-turysty-odnaleziono-w-rejonie-placzliwej-skaly-6189516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u00f3rscy ratownicy w okolicy P\u0142aczliwej Ska\u0142y w s\u0142owackiej cz\u0119\u015bci Tatr odnale\u017ali we wtorek cia\u0142o 54-letniego Polaka - poinformowa\u0142a Horska Zachranna S\u0142u\u017cba (HZS). M\u0119\u017cczyzna wybra\u0142 si\u0119 na samotn\u0105 w\u0119dr\u00f3wk\u0119 po g\u00f3rach, by\u0142 poszukiwany od ponad tygodnia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-general-mieczyslaw-bieniek-i-dr-malgorzata-bonikowska-komentuja-postawe-panstw-zachodu-wobec-wojny-6189400?source=rss", "title": "Gen. Bieniek: je\u015bli tego nie zrozumiemy, 'ruski mir' podejdzie pod granice Unii i Polski", "date_published": "2022-11-01 19:36:18+00:00", "description": "<img alt=\"Gen. Bieniek: je\u015bli tego nie zrozumiemy, 'ruski mir' podejdzie pod granice Unii i Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-69poek-mieszkanka-mikolajowa-oglada-zniszczenia-po-rosyjskim-ostrzale-rakietowym-6189495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kluczowe po naszej stronie jest zachowanie jedno\u015bci - tak o nastawieniu Zachodu do trwaj\u0105cej od ponad o\u015bmiu miesi\u0119cy wojny w Ukrainie m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 doktor Ma\u0142gorzata Bonikowska, prezes Centrum Stosunk\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych. Wskazywa\u0142a te\u017c na zauwa\u017calny \"moment zm\u0119czenia\" w cz\u0119\u015bci spo\u0142ecze\u0144stw europejskich. Genera\u0142 Mieczys\u0142aw Bieniek, by\u0142y zast\u0119pca dow\u00f3dcy NATO do spraw transformacji, powiedzia\u0142, \u017ce to zm\u0119czenie wykazuje si\u0119 tym, \u017ce na Zachodzie \"liczy si\u0119 dolary\", a w Ukrainie \"liczy si\u0119 trupy, zabitych, rannych i niewyobra\u017calne cierpienie\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/inflacja-w-polsce-blisko-18-procent-andrzej-olechowski-mamy-schizofreniczna-polityke-6189481?source=rss", "title": "Olechowski o inflacji: mamy schizofreniczn\u0105 polityk\u0119", "date_published": "2022-11-01 19:04:30+00:00", "description": "<img alt=\"Olechowski o inflacji: mamy schizofreniczn\u0105 polityk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3vdfwa-fpf-foto-ola-3-6189492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O poziomie inflacji w Polsce i dzia\u0142aniach rz\u0105dz\u0105cych wobec niej m\u00f3wi\u0142  \"Faktach po Faktach\" Andrzej Olechowski. - Z jednej strony jest Narodowy Bank Polski, kt\u00f3ry stara si\u0119 ograniczy\u0107 inflacj\u0119, czyli sprawi\u0107, \u017ceby popyt spad\u0142 - m\u00f3wi\u0142 by\u0142y szef polskiej dyplomacji i by\u0142y minister finans\u00f3w. - Z drugiej strony mamy rz\u0105d, kt\u00f3ry stara si\u0119 wyr\u00f3wna\u0107 te straty, kt\u00f3re ludzie ponosz\u0105 i w zwi\u0105zku z tym zasila inflacj\u0119 - doda\u0142. Por\u00f3wna\u0142 to do sytuacji, w kt\u00f3rej \"jeden stra\u017cak leje wod\u0119, a tu drugi stra\u017cak leje benzyn\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-0211-zaduszki-w-calej-polsce-mozliwe-przelotne-opady-deszczu-6189462?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 02.11. Pojawi\u0105 si\u0119 przelotne opady deszczu", "date_published": "2022-11-01 18:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 02.11. Pojawi\u0105 si\u0119 przelotne opady deszczu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yov0jt-noca-popada-deszcz-6122333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. \u015aroda 02.11 up\u0142ynie pod znakiem zmiennego zachmurzenia. Na obszarze ca\u0142ego kraju miejscami mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 s\u0142abe przelotne opady deszczu. Temperatura osi\u0105gnie maksymalnie 17 stopni Celsjusza na Podkarpaciu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-iran-ma-przekazac-rosji-rakiety-fateh-110-i-zolfagar-i-drony-bojowe-bialy-dom-zaniepokojony-john-kirby-komentuje-6189428?source=rss", "title": "Iran ma przekaza\u0107 Rosji rakiety i drony. Bia\u0142y Dom \"zaniepokojony\"", "date_published": "2022-11-01 18:38:21+00:00", "description": "<img alt=\"Iran ma przekaza\u0107 Rosji rakiety i drony. Bia\u0142y Dom \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmrdk6-iranskie-rakiety-balistyczne-sredniego-zasiegu-zolfaghar-basir-oraz-dezful-6166397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeste\u015bmy zaniepokojeni potencjaln\u0105 dostaw\u0105 rakiet z Iranu dla Rosji - o\u015bwiadczy\u0142 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Jak doda\u0142, USA rozwa\u017caj\u0105 dodatkowe opcje reakcji na te dostawy. Ukrai\u0144skie Si\u0142y Powietrzne przekaza\u0142y, \u017ce Rosja planuje umie\u015bci\u0107 ira\u0144skie rakiety na p\u00f3\u0142noc od Ukrainy, a Ukraina nie ma skutecznej mo\u017cliwo\u015bci obrony przed takim rodzajem rakiet. Natomiast wywiad wojskowy tego kraju poinformowa\u0142, \u017ce na pocz\u0105tku listopada Iran planuje przekazanie Rosji partii ponad 200 dron\u00f3w bojowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-burza-claudio-powalone-drzewa-zablokowane-drogi-brak-pradu-zdjecia-6189391?source=rss", "title": "Burza Claudio w Wielkiej Brytanii. Relacja Reportera 24", "date_published": "2022-11-01 17:49:24+00:00", "description": "<img alt=\"Burza Claudio w Wielkiej Brytanii. Relacja Reportera 24 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cdn-zdjecie-9imcbt-kontakt24v2upload202226115a8e3dec3881-6189411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza Claudio przesz\u0142a przez Wielk\u0105 Brytani\u0119. Silny wiatr spowodowa\u0142 najwi\u0119cej szk\u00f3d w angielskich hrabstwach Hampshire i Dorset. Jak relacjonowa\u0142 przebywaj\u0105cy w mie\u015bcie Portsmouth pan Marcin, \"wielu mieszka\u0144c\u00f3w nie mia\u0142o pr\u0105du, powalone drzewa blokowa\u0142y drogi\". Zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosje-zawiesza-umowe-o-eksporcie-ukrainskiego-zboza-wladimir-putin-w-rozmowie-z-recepem-tayyipem-erdoganem-o-mozliwosci-wznowienia-umowy-6189386?source=rss", "title": "W\u0142adimir Putin stawia warunek ewentualnego powrotu Rosji do inicjatywy zbo\u017cowej", "date_published": "2022-11-01 17:29:03+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adimir Putin stawia warunek ewentualnego powrotu Rosji do inicjatywy zbo\u017cowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0758u-wladimir-putin-6189389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin powiedzia\u0142 w rozmowie telefonicznej swojemu tureckiemu odpowiednikowi, Recepowi Tayyipowi Erdoganowi, \u017ce Rosja mo\u017ce rozwa\u017cy\u0107 wznowienie umowy zezwalaj\u0105cej na eksport zbo\u017ca z ukrai\u0144skich port\u00f3w morskich, czyli powr\u00f3t do tak zwanej inicjatywy zbo\u017cowej, dopiero po zako\u0144czeniu \u015bledztwa w sprawie atak\u00f3w dron\u00f3w na krymski port morski w Sewastopolu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-zawiesza-umowe-o-eksporcie-ukrainskiego-zboza-wladimir-putin-w-rozmowie-z-recepem-tayyipem-erdoganem-o-mozliwosci-wznowienia-umowy-6189386?source=rss", "title": "W\u0142adimir Putin stawia warunek ewentualnego powrotu Rosji do inicjatywy zbo\u017cowej", "date_published": "2022-11-01 17:29:03+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adimir Putin stawia warunek ewentualnego powrotu Rosji do inicjatywy zbo\u017cowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0758u-wladimir-putin-6189389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin powiedzia\u0142 w rozmowie telefonicznej swojemu tureckiemu odpowiednikowi, Recepowi Tayyipowi Erdoganowi, \u017ce Rosja mo\u017ce rozwa\u017cy\u0107 wznowienie umowy zezwalaj\u0105cej na eksport zbo\u017ca z ukrai\u0144skich port\u00f3w morskich, czyli powr\u00f3t do tak zwanej inicjatywy zbo\u017cowej, dopiero po zako\u0144czeniu \u015bledztwa w sprawie atak\u00f3w dron\u00f3w na krymski port morski w Sewastopolu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tragedia-w-seulu-w-korei-poludniowej-policje-alarmowano-juz-kilka-godzin-przed-wybuchem-paniki-na-imprezie-halloweenowej-6189333?source=rss", "title": "Policj\u0119 w Seulu alarmowano ju\u017c kilka godzin przed tragedi\u0105. \"Jest zbyt t\u0142oczno. Powinni\u015bcie to skontrolowa\u0107\"", "date_published": "2022-11-01 17:09:38+00:00", "description": "<img alt=\"Policj\u0119 w Seulu alarmowano ju\u017c kilka godzin przed tragedi\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvbemz-itaewon-seul-6185903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze po\u0142\u0105czenie ze s\u0142u\u017cbami w Seulu, w kt\u00f3rym informowano o masowym zagro\u017ceniu, nast\u0105pi\u0142o na kilka godzin przed tragedi\u0105, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o przesz\u0142o 150 os\u00f3b - poda\u0142o BBC. Dzwoni\u0105cy na numer alarmowy - wed\u0142ug portalu - m\u00f3wi\u0142, \u017ce sytuacja w uliczce w imprezowej dzielnicy Itaewon jest \"naprawd\u0119 niebezpieczna\" i wkr\u00f3tce dojdzie do \"zmia\u017cd\u017cenia\" b\u0119d\u0105cych na niej os\u00f3b. Brytyjska telewizja wskazuje, \u017ce coraz wi\u0119cej dowod\u00f3w, wypowiedzi ekspert\u00f3w i szereg oficjalnych przeprosin wskazuj\u0105 na ra\u017c\u0105ce b\u0142\u0119dy w dzia\u0142aniu s\u0142u\u017cb.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/rekordy-ciepla-w-pazdzierniku-2022-w-europie-imgw-prawdopodobnie-najcieplejszy-pazdziernik-w-polsce-w-tym-wieku-6189305?source=rss", "title": "Tak wygl\u0105da\u0142 pa\u017adziernik w Europie. \"Trudno w to uwierzy\u0107\"", "date_published": "2022-11-01 16:33:55+00:00", "description": "<img alt=\"Tak wygl\u0105da\u0142 pa\u017adziernik w Europie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kl883h-tak-wygladal-pazdziernik-w-europie-6189344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pa\u017adzierniku temperatura w Europie osi\u0105ga\u0142a niezwykle wysokie warto\u015bci. Wed\u0142ug wst\u0119pnych danych, jak poinformowa\u0142a \u015awiatowa Organizacja Meteorologiczna, miniony miesi\u0105c w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kontynentu okaza\u0142 si\u0119 najcieplejszym pa\u017adziernikiem w historii. A jak by\u0142o w Polsce? Zapisa\u0142 si\u0119 on prawdopodobnie jako najcieplejszy w tym wieku - przekaza\u0142 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dzien-wszystkich-swietych-abp-wojciech-polak-kardynal-kazimierz-nycz-abp-jozef-gurzynski-abp-stanislaw-budzik-w-modlitwie-za-zmarlych-6189320?source=rss", "title": "Dzie\u0144 modlitwy, ale te\u017c \"rado\u015bci i uwielbienia Boga\". Przes\u0142anie metropolit\u00f3w na Wszystkich \u015awi\u0119tych", "date_published": "2022-11-01 16:29:36+00:00", "description": "<img alt=\"Dzie\u0144 modlitwy, ale te\u017c \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-epjgp1-metropolita-warszawski-kardynal-kazimierz-nycz-na-mszy-swietej-w-dniu-wszystkich-swietych-w-kosciele-sw-marii-magdaleny-na-stolecznym-wawrzyszewie-6189339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wspomnienie Wszystkich \u015awi\u0119tych sk\u0142ania do podnoszenia wzroku ku niebu \u2013 powiedzia\u0142 podczas wtorkowych uroczysto\u015bci prymas Polski, arcybiskup Wojciech Polak. Metropolita warszawski, kardyna\u0142 Kazimierz Nycz, m\u00f3wi\u0142, \u017ce b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa to \"konstytucja Kr\u00f3lestwa Bo\u017cego\". Metropolita lubelski, arcybiskup Stanis\u0142aw Budzik, wskazywa\u0142, \u017ce \"tak\u017ce my jeste\u015bmy wezwani, \u017ceby kroczy\u0107 drog\u0105 b\u0142ogos\u0142awie\u0144stw\", a metropolita warmi\u0144ski, arcybiskup J\u00f3zef G\u00f3rzy\u0144ski podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"nasze \u017cycie nie mo\u017ce si\u0119 zamkn\u0105\u0107 w kategoriach tego \u015bwiata\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wszystkich-swietych-na-cmentarzach-w-warszawie-krakowie-szczecinie-jaworze-monte-cassino-6189319?source=rss", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych w Polsce. Jak jest obchodzone. Odwiedzanie cmentarzy, kwesty", "date_published": "2022-11-01 16:00:31+00:00", "description": "<img alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych w Polsce. Jak jest obchodzone. Odwiedzanie cmentarzy, kwesty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4fs00h-wszystkich-swietych-na-polskich-cmentarzach-6189343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek, 1 listopada, Wszystkich \u015awi\u0119tych. T\u0142umy na cmentarzach. W Szczecinie, na ulicy przy najwi\u0119kszej nekropolii w Polsce wy\u0142\u0105czono ruch samochodowy. W Warszawie na Pow\u0105zkach, w Krakowie na cmentarzu Rakowickim i na innych nekropoliach kwestuj\u0105 arty\u015bci. A wsz\u0119dzie ludzie spotykaj\u0105 bliskich, kt\u00f3rych nie widzieli od lat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/mars-odkryto-jaskinie-w-ktorych-beda-mogli-schronic-sie-astronauci-6189225?source=rss", "title": "Na Marsie odkryto jaskinie, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mogli schroni\u0107 si\u0119 astronauci", "date_published": "2022-11-01 15:26:20+00:00", "description": "<img alt=\"Na Marsie odkryto jaskinie, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mogli schroni\u0107 si\u0119 astronauci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-komputerowo-wygenerowane-zdjecie-czesci-marsa-nasa-4284638/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy odkryli dziewi\u0119\u0107 jaski\u0144 na Marsie, kt\u00f3re w przysz\u0142o\u015bci mog\u0105 si\u0119 pos\u0142u\u017cy\u0107 jako schronienie dla astronaut\u00f3w i nadawa\u0107 si\u0119 do zbudowania w nich baz. Jaskinie te maj\u0105 zapewnia\u0107 ochron\u0119 przed trudnymi marsja\u0144skimi warunkami, a jednocze\u015bnie by\u0107 mo\u017cliwie \u0142atwo dost\u0119pnymi.\u00a0Najwi\u0119ksza z nich przekracza rozmiarem boisko do pi\u0142ki no\u017cnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/twitter-elon-musk-zwolnil-menedzerke-podczas-wywiadu-w-studiu-na-zywo-tak-nie-bylo-6187449?source=rss", "title": "Elon Musk zwolni\u0142 mened\u017cerk\u0119 Twittera podczas wywiadu w studiu na \u017cywo? Tak nie by\u0142o", "date_published": "2022-11-01 15:17:15+00:00", "description": "<img alt=\"Elon Musk zwolni\u0142 mened\u017cerk\u0119 Twittera podczas wywiadu w studiu na \u017cywo? Tak nie by\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ty9ho0-vijaya-gadde-nie-zostala-zwolniona-przez-elona-muska-w-trakcie-nagrania-w-studiu-6188137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miliony ods\u0142on w internecie ma nagranie pokazuj\u0105ce rzekomo, jak nowy w\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk zwalnia szefow\u0105 do spraw prawnych platformy podczas internetowego wywiadu na \u017cywo. Film nie jest jednak prawdziwy. Dotarli\u015bmy do autora materia\u0142u.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/komandor-maksymilan-dura-osytuacji-na-ukrainie-obwod-chersonski-moze-stac-sie-kotlem-z-ktorego-rosjanie-albo-uciekna-albo-zgina-6189237?source=rss", "title": "Komandor Dura: obw\u00f3d cherso\u0144ski mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 kot\u0142em, z kt\u00f3rego Rosjanie albo uciekn\u0105, albo zgin\u0105", "date_published": "2022-11-01 14:46:14+00:00", "description": "<img alt=\"Komandor Dura: obw\u00f3d cherso\u0144ski mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 kot\u0142em, z kt\u00f3rego Rosjanie albo uciekn\u0105, albo zgin\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adq8k3-sily-ukrainskie-w-obwodzie-chersonskim-29102022-6189249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy nast\u0119puje bardzo silny nacisk, Rosjanie p\u0119kaj\u0105. Tak si\u0119 stanie ko\u0142o Chersonia i prawdopodobnie rosyjskie wojska przy du\u017cym nacisku po prostu p\u0119kn\u0105 i zaczn\u0105 ucieka\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 komandor porucznik rezerwy Marynarki Wojennej Maksymilian Dura. W jego opinii \"obw\u00f3d cherso\u0144ski mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 takim kot\u0142em, z kt\u00f3rego Rosjanie albo uciekn\u0105, albo zgin\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-50-trzesien-ziemi-w-ciagu-miesiaca-mieszkancy-obawiaja-sie-nowych-zapadlisk-burmistrz-pisze-do-tauronu-6180920?source=rss", "title": "W ci\u0105gu miesi\u0105ca ziemia trz\u0119s\u0142a si\u0119 ponad 50 razy. Mieszka\u0144cy obawiaj\u0105 si\u0119 nowych zapadlisk", "date_published": "2022-11-01 14:43:15+00:00", "description": "<img alt=\"W ci\u0105gu miesi\u0105ca ziemia trz\u0119s\u0142a si\u0119 ponad 50 razy. Mieszka\u0144cy obawiaj\u0105 si\u0119 nowych zapadlisk\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p6anoz-trzebinia-cmentarz-6187694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko w pa\u017adzierniku w powiecie chrzanowskim (Ma\u0142opolska) dosz\u0142o do 54 wstrz\u0105s\u00f3w, najwi\u0119cej ich by\u0142o w Trzebini. Wed\u0142ug w\u0142adz gminy to efekt pracy kopalni w\u0119gla w s\u0105siednim Jaworznie. Mieszka\u0144cy obawiaj\u0105 si\u0119 powstawania kolejnych zapadlisk, podobnych do tego, kt\u00f3re powsta\u0142o na cmentarzu. Burmistrz chce wyja\u015bnie\u0144 i deklaracji zado\u015b\u0107uczynienia ewentualnych strat. W odpowiedzi na nasze pytania Tauron Wydobycie poinformowa\u0142o, \u017ce wstrz\u0105sy \"nie maj\u0105 \u017cadnego oddzia\u0142ywania na powierzchni\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/finlandia-i-szwecja-o-rozmieszczeniu-broni-jadrowej-i-wejsciu-do-nato-nie-stawiamy-zadnych-warunkow-6189136?source=rss", "title": "Finlandia i Szwecja o rozmieszczeniu broni j\u0105drowej i wej\u015bciu do NATO. \"\u017badnych warunk\u00f3w wst\u0119pnych\"", "date_published": "2022-11-01 14:34:48+00:00", "description": "<img alt=\"Finlandia i Szwecja o rozmieszczeniu broni j\u0105drowej i wej\u015bciu do NATO. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5s77to-ulf-kristersson-i-sanna-marin-6189161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Finlandia i Szwecja nie sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 rozmieszczeniu broni j\u0105drowej na swoich terytoriach, ale rozmowy na ten temat b\u0119dzie mo\u017cna podj\u0105\u0107 po akcesji do NATO \u2013 ocenili we wtorek premierzy tych kraj\u00f3w, Sanna Marin i Ulf Kristersson. Wcze\u015bniej w telewizyjnym wywiadzie Marin przyzna\u0142a, \u017ce nie uwa\u017ca za prawdopodobne, aby w Finlandii rozlokowano bro\u0144 j\u0105drow\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-ochlodzenie-w-polsce-mozliwe-tylko-kilka-stopni-na-termometrach-w-czesci-kraju-6189218?source=rss", "title": "Idzie och\u0142odzenie. W prognozie wida\u0107 jednocyfrowe warto\u015bci na termometrach", "date_published": "2022-11-01 14:28:36+00:00", "description": "<img alt=\"Idzie och\u0142odzenie. W prognozie wida\u0107 jednocyfrowe warto\u015bci na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a8uj1f-idzie-ochlodzenie-6189239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed nami zmiany w pogodzie. Temperatura do ko\u0144ca tygodnia b\u0119dzie systematycznie spada\u0107. W weekend w cz\u0119\u015bci kraju termometry wska\u017c\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 7-8 stopni Celsjusza. Na najbli\u017csze dni synoptycy zapowiadaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c opady deszczu, cho\u0107 nie zabraknie rozpogodze\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/ceny-gruntow-pod-zabudowe-mieszkaniowa-analiza-pko-bp-6189198?source=rss", "title": "Co dalej z cenami grunt\u00f3w? Prognoza", "date_published": "2022-11-01 14:21:59+00:00", "description": "<img alt=\"Co dalej z cenami grunt\u00f3w? Prognoza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rztgg3-budowa-dom-koparka-fundamenty-dzialka-grunt-adobestock3889098401-6189287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieruchomo\u015b\u0107 gruntowa tradycyjnie jest postrzegana jako relatywnie bezpieczna inwestycja - oceniaj\u0105 analitycy PKO BP. Dodaj\u0105 przy tym jednak, \u017ce w horyzoncie najbli\u017cszych dw\u00f3ch lat najbardziej prawdopodobne wydaje si\u0119 stabilizacja lub lekki spadek cen grunt\u00f3w pod zabudow\u0119 mieszkaniow\u0105. Jednocze\u015bnie dzia\u0142ania wojenne w Ukrainie zamro\u017c\u0105 prawdopodobnie na d\u0142u\u017cej inwestycje w przygranicznych rejonach Polski po\u0142udniowo-wschodniej i wschodniej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wypadek-na-a1-pod-radomskiem-zginela-kobieta-ruch-kierowano-objazdami-6189076?source=rss", "title": "Wypadek na A1 pod Radomskiem. Zgin\u0119\u0142a kobieta, ruch kierowano objazdami", "date_published": "2022-11-01 14:09:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek na A1 pod Radomskiem. Zgin\u0119\u0142a kobieta, ruch kierowano objazdami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-904zbe-wypadek-na-autostradzie-pod-radomskiem-6189246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na autostradzie pomi\u0119dzy Radomskiem a Kamie\u0144skiem (\u0141\u00f3dzkie) dosz\u0142o do wypadku. Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105, a potem uderzy\u0142 w bariery. Zmar\u0142a 47-letnia kobieta, jedna osoba zosta\u0142a ranna. Ruch skierowano na objazdy, utrudnienia trwa\u0142y kilka godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-wygral-na-loterii-nie-powiedzial-zonie-i-dziecku-by-nie-stali-sie-aroganccy-i-leniwi-6188980?source=rss", "title": "Wygra\u0142 miliony na loterii. Ukry\u0142 to przed \u017con\u0105 i dzieckiem, by nie stali si\u0119 \"aroganccy i leniwi\"", "date_published": "2022-11-01 14:02:43+00:00", "description": "<img alt=\"Wygra\u0142 miliony na loterii. Ukry\u0142 to przed \u017con\u0105 i dzieckiem, by nie stali si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7g0h7-wygral-miliony-na-loterii-ale-nie-powiedzial-rodzinie-6188964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna przedstawiaj\u0105cy si\u0119 jako \"Pan Li\" wygra\u0142 na loterii w po\u0142udniowych Chinach 219 milion\u00f3w juan\u00f3w, czyli oko\u0142o 142 mln z\u0142otych. Postanowi\u0142 jednak zachowa\u0107 anonimowo\u015b\u0107, a nagrod\u0119 odebra\u0142 w przebraniu zas\u0142aniaj\u0105cym ca\u0142e cia\u0142o. Wszystko dlatego, \u017ce swoj\u0105 wygran\u0105 chce zachowa\u0107 w tajemnicy nawet przed najbli\u017cszymi. - Obawiam si\u0119, \u017ce mogliby poczu\u0107 si\u0119 lepsi od innych i nie b\u0119d\u0105 ci\u0119\u017cko pracowa\u0107 ani uczy\u0107 si\u0119 w przysz\u0142o\u015bci - powiedzia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-strzelanina-na-imprezie-z-udzialem-raperow-z-grupy-migos-media-nie-zyje-takeoff-6189175?source=rss", "title": "Strzelanina na imprezie z udzia\u0142em raper\u00f3w grupy Migos. Media: nie \u017cyje Takeoff", "date_published": "2022-11-01 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Strzelanina na imprezie z udzia\u0142em raper\u00f3w grupy Migos. Media: nie \u017cyje Takeoff\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tncii1-raper-takeoff-6189222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raper Takeoff z grupy Migos zosta\u0142 \u015bmiertelnie postrzelony w czasie prywatnej imprezy w Houston - poda\u0142 magazyn Variety, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacj\u0119 od przedstawiciela miejskiej policji. S\u0142u\u017cby informuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce dwie inne osoby zosta\u0142y ranne. Dodano, \u017ce w imprezie w kr\u0119gielni bra\u0142 udzia\u0142 tak\u017ce inny raper z zespo\u0142u, Quavo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/elon-musk-jeff-bezos-mark-zuckerberg-bill-gates-larry-ellison-topnieja-majatki-najbogatszych-ze-swiata-technologii-6189093?source=rss", "title": "Topniej\u0105 maj\u0105tki najbogatszych", "date_published": "2022-11-01 13:50:15+00:00", "description": "<img alt=\"Topniej\u0105 maj\u0105tki najbogatszych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45k348-elon-musk-6189174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    20 najbogatszych miliarder\u00f3w technologicznych straci\u0142o w tym roku p\u00f3\u0142 biliona dolar\u00f3w za spraw\u0105 du\u017cych spadk\u00f3w na gie\u0142dzie - informuje \"The Wall Street Journal\". Firmy technologiczne cieszy\u0142y si\u0119 silnym wzrostem kurs\u00f3w akcji na pocz\u0105tku pandemii, ale teraz odczuwaj\u0105 skutki wysokiej inflacji i rosn\u0105cych st\u00f3p procentowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/lewin-brzeski-wyciek-gazu-przerwal-impreze-halloweenowa-cztery-osoby-poszkodowane-6189054?source=rss", "title": "Zabaw\u0119 w Halloween przerwa\u0142 wyciek gazu. Cztery osoby wymaga\u0142y pomocy medycznej", "date_published": "2022-11-01 13:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zabaw\u0119 w Halloween przerwa\u0142 wyciek gazu. Cztery osoby wymaga\u0142y pomocy medycznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8lgizv-zatrucie-gazem-na-imprezie-halloweenowej-zdjecie-ilustracyjne-6189059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas imprezy halloweenowej w Lewinie Brzeskim (Opolskie) cztery osoby zatru\u0142y si\u0119 gazem ziemnym, jedna straci\u0142a przytomno\u015b\u0107. Gaz wydobywa\u0142 si\u0119 z kuchenki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-strzelanina-na-imprezie-z-udzialem-raperow-z-grupy-migos-jedna-osoba-nie-zyje-dwie-zostaly-ranne-6189175?source=rss", "title": "Strzelanina na imprezie z udzia\u0142em raper\u00f3w grupy Migos. Jedna osoba nie \u017cyje, dwie zosta\u0142y ranne", "date_published": "2022-11-01 13:11:24+00:00", "description": "<img alt=\"Strzelanina na imprezie z udzia\u0142em raper\u00f3w grupy Migos. Jedna osoba nie \u017cyje, dwie zosta\u0142y ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ethdgm-houston-6189186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a \u015bmiertelnie postrzelona, a dwie inne ranne podczas prywatnej imprezy w ameryka\u0144skim Houston, w kt\u00f3rej brali udzia\u0142 cz\u0142onkowie grupy rapowej Migos - poda\u0142a agencja Associated Press, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na policj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-sportowe-auto-wjechalo-w-przystanek-autobusowy-6189121?source=rss", "title": "Sportowe auto wjecha\u0142o w przystanek. Nagra\u0142a to kamera w innym samochodzie", "date_published": "2022-11-01 13:11:15+00:00", "description": "<img alt=\"Sportowe auto wjecha\u0142o w przystanek. Nagra\u0142a to kamera w innym samochodzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d10ad0-sportowe-auto-wjechalo-w-przystanek-autobusowy-6189167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Wale Miedzeszy\u0144skim sportowy samoch\u00f3d wjecha\u0142 w przystanek autobusowy. Auto jest mocno rozbite ale nie ma poszkodowanych. Reporter tvnwarszawa.pl dotar\u0142 do nagrania, na kt\u00f3rym wida\u0107 moment zderzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wszystkich-swietych-ojciec-guzynski-to-dni-szczegolnie-wazne-dla-osob-ktore-wciaz-nie-zakonczyly-zaloby-6189145?source=rss", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych. Ojciec Gu\u017cy\u0144ski: to dni szczeg\u00f3lnie wa\u017cne dla os\u00f3b, kt\u00f3re wci\u0105\u017c nie zako\u0144czy\u0142y \u017ca\u0142oby", "date_published": "2022-11-01 13:03:30+00:00", "description": "<img alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych. Ojciec Gu\u017cy\u0144ski: to dni szczeg\u00f3lnie wa\u017cne dla os\u00f3b, kt\u00f3re wci\u0105\u017c nie zako\u0144czy\u0142y \u017ca\u0142oby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ilgze-cmenatrz-centralny-w-szczecinie-6189158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkich \u015awi\u0119tych i Dzie\u0144 Zaduszny s\u0105 szczeg\u00f3lnie wa\u017cne dla os\u00f3b, kt\u00f3re wci\u0105\u017c nie zako\u0144czy\u0142y \u017ca\u0142oby - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 dominikanin ojciec Pawe\u0142 Gu\u017cy\u0144ski. Jak doda\u0142, \"to s\u0105 dwa dni, w kt\u00f3rych mo\u017cemy spr\u00f3bowa\u0107 doko\u0144czy\u0107 co\u015b, co w \u017cyciu wielu ludzi jest niedoko\u0144czone\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wozuczyn-odnowiona-latarnia-umarlych-ktora-miala-pokazywac-droge-do-nieba-pokutujacym-duszom-6184700?source=rss", "title": "Latarnia umar\u0142ych odnowiona. Mia\u0142a wskazywa\u0107 \"drog\u0119 do nieba pokutuj\u0105cym duszom\"", "date_published": "2022-11-01 12:45:40+00:00", "description": "<img alt=\"Latarnia umar\u0142ych odnowiona. Mia\u0142a wskazywa\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6tducy-latarnia-umarlych-zostala-odnowiona-6184723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na cmentarzu w Wo\u017cuczynie (wojew\u00f3dztwo lubelskie) stoi od XVII wieku, a dwa stulecia p\u00f3\u017aniej zacz\u0119\u0142a pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 latarni umar\u0142ych. Mia\u0142a by\u0107 \"drogowskazem\", kt\u00f3rego zadaniem by\u0142o u\u0142atwianie pokutuj\u0105cym duszom drogi do nieba. Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 prace przy odnowieniu zabytku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wszystkich-swietych-2022-poznan-zapalaja-znicze-na-cmentarzu-i-kupuja-rury-6182234?source=rss", "title": "Na cmentarzu zapalaj\u0105 znicze i kupuj\u0105 pachn\u0105ce miodem rury", "date_published": "2022-11-01 12:22:02+00:00", "description": "<img alt=\"Na cmentarzu zapalaj\u0105 znicze i kupuj\u0105 pachn\u0105ce miodem rury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie67ce6286dc5a9b541a9ffb3ecb998d3e-poznanskie-rury-sprzedawane-sa-przed-wejsciem-na-cmentarze-2882201/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/trzmiele-bawia-sie-jak-wiele-innych-zwierzat-badania-naukowe-6188948?source=rss", "title": "Trzmiele potrafi\u0105 si\u0119 bawi\u0107. \"To zdumiewaj\u0105ce\"", "date_published": "2022-11-01 11:59:06+00:00", "description": "<img alt=\"Trzmiele potrafi\u0105 si\u0119 bawi\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-god3jb-trzmiele-potrafia-i-lubia-sie-bawic-6188919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzmiele potrafi\u0105 si\u0119 bawi\u0107 przedmiotami i najwyra\u017aniej czerpi\u0105 z tego przyjemno\u015b\u0107 - wskazuje nowe badanie. Naukowcy zaobserwowali, \u017ce zwierz\u0119ta nie potrzebowa\u0142y zach\u0119ty do toczenia drewnianych kulek, a czasami nawet rezygnowa\u0142y z posi\u0142ku na rzecz zabawy. Wyniki stanowi\u0105 pewn\u0105 wskaz\u00f3wk\u0119 co do inteligencji trzmieli, ale tak\u017ce innych owad\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/40-latek-smiertelnie-ugodzony-nozem-policja-sprawca-zostal-zatrzymany-6188985?source=rss", "title": "40-latek \u015bmiertelnie ugodzony no\u017cem. Policja: sprawca zosta\u0142 zatrzymany", "date_published": "2022-11-01 11:54:15+00:00", "description": "<img alt=\"40-latek \u015bmiertelnie ugodzony no\u017cem. Policja: sprawca zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qzll93-policja-zdjecie-ilustracyjne-6127848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pu\u0142tusku zmar\u0142 40-latek ugodzony no\u017cem. Policjanci zatrzymali 53-letniego podejrzanego. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 nietrze\u017awy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chicago-strzaly-do-tlumu-z-jadacego-samochodu-kilkunastu-rannych-w-halloween-6188786?source=rss", "title": "Strzelali z jad\u0105cego samochodu do ludzi w Halloween. Co najmniej 13 os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-11-01 11:51:54+00:00", "description": "<img alt=\"Strzelali z jad\u0105cego samochodu do ludzi w Halloween. Co najmniej 13 os\u00f3b rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m02axw-2022-11-01t062544z1lwd604501112022rp1rtrwnevc6045-illinois-shooting-chicago-0004-6189029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 13 os\u00f3b, w tym troje dzieci, zosta\u0142o postrzelonych w poniedzia\u0142kowy wiecz\u00f3r w Chicago. Nieznani sprawcy w Halloween podjechali samochodem do grupy ludzi zgromadzonej na skrzy\u017cowaniu i otworzyli do niej ogie\u0144. Wed\u0142ug policji ofiary wybierane by\u0142y losowo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poklocili-sie-nastolatkowie-zbierajacy-slodycze-podczas-halloween-14-latek-dzgniety-nozem-6188899?source=rss", "title": "Pok\u0142\u00f3cili si\u0119 nastolatkowie zbieraj\u0105cy s\u0142odycze podczas Halloween. 14-latek d\u017agni\u0119ty no\u017cem", "date_published": "2022-11-01 11:41:40+00:00", "description": "<img alt=\"Pok\u0142\u00f3cili si\u0119 nastolatkowie zbieraj\u0105cy s\u0142odycze podczas Halloween. 14-latek d\u017agni\u0119ty no\u017cem\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-9q7chy-do-zdarzenia-doszlo-w-hallowen-6188922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pozna\u0144skiego szpitala trafi\u0142 14-latek, kt\u00f3ry zosta\u0142 pok\u0142uty no\u017cem. Jego stan jest ci\u0119\u017cki. Do zdarzenia dosz\u0142o w Krobi (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie). Jak ustali\u0142a policja, w poniedzia\u0142ek wieczorem star\u0142y si\u0119 dwie grupy nastolatk\u00f3w zbieraj\u0105cych s\u0142odycze z okazji Halloween.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sekowo-dwie-osoby-zginely-w-wypadku-auto-mialo-jechac-na-feldze-6188949?source=rss", "title": "Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku pod Szamotu\u0142ami. \"Samoch\u00f3d porusza\u0142 si\u0119 bez opony, na feldze\"", "date_published": "2022-11-01 11:21:52+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku pod Szamotu\u0142ami. \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-lumzij-w-wypadku-zginely-dwie-osoby-6188953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zgin\u0119\u0142y po tym, jak auto uderzy\u0142o w drzewo na drodze krajowej nr 92 na wysoko\u015bci S\u0119kowa (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie). Wed\u0142ug ustale\u0144 policji, auto jecha\u0142o bez jednej z opon, na samej feldze. -  Nie wiemy, czy by\u0142a to jedyna przyczyna tego wypadku. To b\u0119dzie ustalane przez \u015bledczych - m\u00f3wi aspirant Sandra Chuda z szamotulskiej policji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/prezydent-andrzej-duda-prywatnie-na-wawelu-wraz-z-ojcem-janem-duda-odwiedzili-grob-lecha-i-marii-kaczynskich-6188887?source=rss", "title": "Prezydent Andrzej Duda prywatnie na Wawelu. Wraz z ojcem Janem Dud\u0105 odwiedzili gr\u00f3b Lecha i Marii Kaczy\u0144skich", "date_published": "2022-11-01 10:59:20+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda prywatnie na Wawelu. Wraz z ojcem Janem Dud\u0105 odwiedzili gr\u00f3b Lecha i Marii Kaczy\u0144skich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ri5mpv-andrzej-duda-na-wawelu-odwiedzil-grob-lecha-i-marii-kaczynskich-6188941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda na Wawelu. Po z\u0142o\u017ceniu kwiat\u00f3w przy grobie pary prezydenckiej Lecha i Marii Kaczy\u0144skich powiedzia\u0142 dziennikarzom, \u017ce wizyty te s\u0105 dla niego wa\u017cne. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce jest z Krakowa. - Sam fakt tego, \u017ce tutaj mog\u0119 przychodzi\u0107 i pomodli\u0107 si\u0119 przy grobie pary prezydenckiej jest dla mnie wa\u017cny, dlatego staram si\u0119 przychodzi\u0107 zawsze, jak tylko mam tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 - wyja\u015bni\u0142. Wtorkowa wizyta mia\u0142a charakter prywatny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wszystkich-swietych-2022-znani-ludzie-ktorzy-odeszli-w-tym-roku-6184314?source=rss", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022. Znani ludzie, kt\u00f3rzy odeszli w ostatnim roku", "date_published": "2022-11-01 10:51:39+00:00", "description": "<img alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022. Znani ludzie, kt\u00f3rzy odeszli w ostatnim roku\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpel4a-zmarli-zagr-6188830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II, Michai\u0142 Gorbaczow, Andy \"Fletch\" Fletcher, Jean-Luc Godard, Betty White, Coolio. W ostatnich 12 miesi\u0105cach odchodzili wielcy przyw\u00f3dcy, legendy \u015bwiatowego kina, gwiazdy muzyki i dzia\u0142acze spo\u0142eczni. Przypominamy ich w dniu Wszystkich \u015awi\u0119tych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-na-cmentarzach-stanely-glazy-upamietniajace-ofiary-wojny-na-ukrainie-6188858?source=rss", "title": "Na pozna\u0144skich cmentarzach stan\u0119\u0142y g\u0142azy upami\u0119tniaj\u0105ce ofiary wojny na Ukrainie", "date_published": "2022-11-01 10:44:43+00:00", "description": "<img alt=\"Na pozna\u0144skich cmentarzach stan\u0119\u0142y g\u0142azy upami\u0119tniaj\u0105ce ofiary wojny na Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-6om4fi-symboliczne-glazy-6188862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na cmentarzach na Mi\u0142ostowie i Junikowie w Poznaniu ustawiono g\u0142azy z ukrai\u0144sk\u0105 flag\u0105. Maj\u0105 one symbolicznie upami\u0119tnia\u0107 ofiary wojny i by\u0107 miejscem, gdzie Ukrai\u0144cy mog\u0105 postawi\u0107 znicz swoim zmar\u0142ym bliskim, a wszyscy - \"po\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w zadumie\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/odkryto-trzy-nowe-asteroidy-bliskie-ziemi-zabojcy-planet-kryja-sie-w-blasku-slonca-6188509?source=rss", "title": "Asteroidy. \"Zab\u00f3jcy planet\" kryj\u0105 si\u0119 w blasku S\u0142o\u0144ca. Jeden z nich ma rekordowe wymiary", "date_published": "2022-11-01 10:38:54+00:00", "description": "<img alt=\"Asteroidy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-imeoze-asteroida-bliska-sloncu-wizja-artysty-6188896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy odkryli niedawno trzy bliskie Ziemi asteroidy. Jedna z nich jest ogromna, ma \u015brednic\u0119 oko\u0142o 1,5 kilometra i znajduje si\u0119 na potencjalnie niebezpiecznej orbicie. Odkrycie to jest istotne nie tylko z punktu widzenia bezpiecze\u0144stwa planetarnego, poniewa\u017c mo\u017ce dostarczy\u0107 nam nowych informacji na temat wewn\u0119trznego Uk\u0142adu S\u0142onecznego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-1-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-01 10:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6krsa-01-covid-dzienny-bilans-6188859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 862 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug resortu minionej doby zmar\u0142o siedem os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dystrybucja-wegla-przez-samorzady-prezydent-o-kwestii-podpisania-ustawy-6188898?source=rss", "title": "Wa\u017cna zmiana w handlu w\u0119glem. Prezydent: zdaj\u0119 sobie spraw\u0119 z pilno\u015bci tej kwestii", "date_published": "2022-11-01 10:26:53+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cna zmiana w handlu w\u0119glem. Prezydent: zdaj\u0119 sobie spraw\u0119 z pilno\u015bci tej kwestii\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-kqk5y0-sklad-wegla-w-porcie-gdanskim-eksploatacja-6176665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda zapewni\u0142 we wtorek dziennikarzy, \u017ce podpisze ustaw\u0119 o dystrybucji w\u0119gla przez samorz\u0105dy \"jak najszybciej\". - Dos\u0142ownie w najbli\u017cszych godzinach, bo to jest kwestia powrotu do pracy biurowej w Warszawie - wskaza\u0142 prezydent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zapomniane-cmentarze-mozna-znalezc-je-po-roslinach-szukasz-dawnego-cmentarza-rozejrzyj-sie-dookola-6182242?source=rss", "title": "Ro\u015bliny symbolizowa\u0142y nie\u015bmiertelno\u015b\u0107 i wierno\u015b\u0107, by\u0142y zaporami dla duch\u00f3w. Wskazuj\u0105 miejsca, gdzie chowano ludzi", "date_published": "2022-11-01 10:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ro\u015bliny symbolizowa\u0142y nie\u015bmiertelno\u015b\u0107 i wierno\u015b\u0107, by\u0142y zaporami dla duch\u00f3w. Wskazuj\u0105 miejsca, gdzie chowano ludzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e45m3r-bluszcz-na-dawnym-cmentarzu-przy-ulicy-winogrady-w-poznaniu-4738550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szukasz dawnego cmentarza? Rozejrzyj si\u0119 dooko\u0142a. Po ro\u015blinach mo\u017cna pozna\u0107, czy jeste\u015b ju\u017c w miejscu, gdzie s\u0105 groby. - Wi\u0119kszo\u015b\u0107 w takich miejscach posiana zosta\u0142a przez cz\u0142owieka. Mia\u0142y znaczenie symboliczne - wyja\u015bnia dr Aneta Czarna z Uniwersytetu Przyrodniczego w Poznaniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/aneta-luczka-prawniczka-tvn24-zmarla-w-lipcu-2022-roku-6188910?source=rss", "title": "W lipcu po\u017cegnali\u015bmy nasz\u0105 kole\u017cank\u0119 Anet\u0119 \u0141uczk\u0119", "date_published": "2022-11-01 10:21:16+00:00", "description": "<img alt=\"W lipcu po\u017cegnali\u015bmy nasz\u0105 kole\u017cank\u0119 Anet\u0119 \u0141uczk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j6xdq6-untitled-1-5784119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z okazji Wszystkich \u015awi\u0119tych w TVN24 i tvn24.pl wspominamy tych, kt\u00f3rzy odeszli w minionym roku. W lipcu opu\u015bci\u0142a nas Aneta \u0141uczka, nasza niezr\u00f3wnana prawniczka, wspania\u0142a przyjaci\u00f3\u0142ka i kole\u017canka. Wielu z nas pracowa\u0142o z ni\u0105 codziennie, wszyscy korzystali\u015bmy z jej prawniczej wiedzy i do\u015bwiadczenia. Aneta by\u0142a zwi\u0105zana ze stacj\u0105 od ponad 20 lat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/grzedy-dwa-auta-zderzyly-sie-z-konmi-6188836?source=rss", "title": "Dwa auta zderzy\u0142y si\u0119 z ko\u0144mi. \"W\u0142a\u015bciciel stada odpowie za niew\u0142a\u015bciwe zabezpieczenie\"", "date_published": "2022-11-01 10:19:23+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa auta zderzy\u0142y si\u0119 z ko\u0144mi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q70ixh-wypadek-w-miejscowosci-grzedy-6188875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku dosz\u0142o we wtorek rano na krajowej \"7\", w miejscowo\u015bci Grz\u0119dy, w powiecie piaseczy\u0144skim. Dwa samochody zderzy\u0142y si\u0119 z ko\u0144mi. Kierowca jednego z pojazd\u00f3w trafi\u0142 do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-stala-wsrod-zaparkowanych-samochodow-potracil-ja-pijany-kierowca-zmarla-w-szpitalu-6188768?source=rss", "title": "Cz\u0119stochowa. Kobieta sta\u0142a w\u015br\u00f3d zaparkowanych samochod\u00f3w, potr\u0105ci\u0142 j\u0105 pijany kierowca. Zmar\u0142a w szpitalu", "date_published": "2022-11-01 10:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0119stochowa. Kobieta sta\u0142a w\u015br\u00f3d zaparkowanych samochod\u00f3w, potr\u0105ci\u0142 j\u0105 pijany kierowca. Zmar\u0142a w szpitalu  \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-8yyuzf-38-latka-potracona-przy-drodze-zmarla-w-szpitalu-6188878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragedia w Cz\u0119stochowie. 28-latek za kierownic\u0105 citroena na \u0142uku drogi zjecha\u0142 na przeciwny pas ruchu, gdzie w zatoczce sta\u0142y zaparkowane samochody, a mi\u0119dzy nimi kobieta. Potr\u0105ci\u0142 j\u0105, staranowa\u0142 auta. Mia\u0142 1,5 promila alkoholu w organizmie. 38-latka zmar\u0142a w szpitalu. To drugi podobny poniedzia\u0142kowy wypadek, w kt\u00f3rym ucierpia\u0142a osoba piesza, w powiecie cz\u0119stochowskim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiany-zasad-likwidacji-grobow-od-2023-roku-co-zaklada-projekt-ustawy-6188821?source=rss", "title": "Zmiana zasad likwidacji grob\u00f3w. \"Powinny istnie\u0107 tak d\u0142ugo, jak kto\u015b si\u0119 nimi opiekuje\"", "date_published": "2022-11-01 10:09:51+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana zasad likwidacji grob\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3ttbl-mid-22a29084-6188901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uwa\u017camy, \u017ce groby powinny istnie\u0107 tak d\u0142ugo, jak kto\u015b si\u0119 nimi opiekuje - powiedzia\u0142 pe\u0142nomocnik premiera do spraw ochrony miejsc pami\u0119ci Wojciech Labuda. Projekt ustawy o cmentarzach przewiduje nowe zasady likwidacji grob\u00f3w. B\u0119d\u0105 one jednakowe dla grob\u00f3w ziemnych i murowanych. Wa\u017cn\u0105 zmian\u0105 b\u0119dzie dost\u0119pno\u015b\u0107 informacji o op\u0142aceniu grobu oraz mo\u017cliwym terminie likwidacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tradycyjna-kwesta-na-rzecz-starych-powazek-zbieraja-na-polnocna-czesc-alei-katakumbowej-6188769?source=rss", "title": "Tradycyjna kwesta na Starych Pow\u0105zkach. Zbieraj\u0105 na p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 alei katakumbowej", "date_published": "2022-11-01 09:48:26+00:00", "description": "<img alt=\"Tradycyjna kwesta na Starych Pow\u0105zkach. Zbieraj\u0105 na p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 alei katakumbowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u37c5e-kwesta-powazkowska-5470910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa doroczna kwesta na rzecz renowacji grob\u00f3w na Starych Pow\u0105zkach. O jej roli opowiada\u0142 reporterowi TVN24 Marcin \u015awi\u0119cicki, by\u0142y prezydent Warszawy, przewodnicz\u0105cy Spo\u0142ecznego Komitetu Opieki nad Starymi Pow\u0105zkami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-wybory-parlamentarne-do-knesetu-6188654?source=rss", "title": "W Izraelu trwaj\u0105 wybory parlamentarne", "date_published": "2022-11-01 09:40:17+00:00", "description": "<img alt=\"W Izraelu trwaj\u0105 wybory parlamentarne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvaaqp-rozpoczely-sie-wybory-parlamentarne-w-izraelu-6188651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Izraelu odbywaj\u0105 si\u0119 we wtorek pi\u0105te w ci\u0105gu nieca\u0142ych czterech lat wybory parlamentarne. 6,8 miliona uprawnionych do g\u0142osowania os\u00f3b wybierze 120-osobowy Kneset. Jak oceniaj\u0105 komentatorzy, wybory ponownie sprowadzaj\u0105 si\u0119 do tego, czy by\u0142y premier i obecny lider opozycji Benjamin Netanjahu zdo\u0142a utworzy\u0107 rz\u0105d, czy - jak przewiduj\u0105 sonda\u017ce - przeciwne mu partie sp\u0119dz\u0105 tygodnie na trudnych rozmowach koalicyjnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-wybory-parlamentarne-do-knesetu-wstepne-wyniki-6188654?source=rss", "title": "Wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w w Izraelu. By\u0142y premier mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do w\u0142adzy", "date_published": "2022-11-01 09:40:17+00:00", "description": "<img alt=\"Wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w w Izraelu. By\u0142y premier mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do w\u0142adzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-any0er-benjamin-netanjahu-6189534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Izraelu odby\u0142y si\u0119 we wtorek pi\u0105te w ci\u0105gu nieca\u0142ych czterech lat wybory parlamentarne. Wed\u0142ug danych exit poll, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 Reuters, blok partii skupionych wok\u00f3\u0142 by\u0142ego premiera Benjamina Netanjahu zdoby\u0142 62 miejsca w 120-osobowym Knesecie. Oznacza to, \u017ce uzyska\u0142 minimaln\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-wybory-parlamentarne-do-knesetu-wstepne-wyniki-benjamin-netanjahu-moze-wrocic-do-wladzy-6188654?source=rss", "title": "Wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w w Izraelu. By\u0142y premier mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do w\u0142adzy", "date_published": "2022-11-01 09:40:17+00:00", "description": "<img alt=\"Wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w w Izraelu. By\u0142y premier mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do w\u0142adzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s1z6r2-benjamin-netanjahu-6189534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Partia Likud by\u0142ego premiera Benjamina Netanjahu wygra\u0142a wtorkowe wybory parlamentarne w Izraelu - wynika w sonda\u017cy exit poll. Popieraj\u0105ce Netanjahu partie prawicowe zdoby\u0142y: wed\u0142ug publicznego nadawcy Kan i 13. kana\u0142u izraelskiej telewizji - 62 mandaty, a wed\u0142ug 12. kana\u0142u - 61 mandat\u00f3w w 120-osobowym Knesecie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/rynek-budowlany-2022-i-2023-roku-sytuacja-obecna-i-prognozy-6188758?source=rss", "title": "T\u0105pni\u0119cie na rynku. \"To jest pocz\u0105tek fali\"", "date_published": "2022-11-01 09:23:21+00:00", "description": "<img alt=\"T\u0105pni\u0119cie na rynku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ythjr8-budownictwo-dom-domy-osiedle-mieszkania-shutterstock2078612056-5724647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deweloperzy odczuwaj\u0105 skutki spadku sprzeda\u017cy mieszka\u0144. M\u00f3wi si\u0119 nawet o spadku o 40 procent. Zaczynaj\u0105 si\u0119 zwolnienia. Odczuwa to ju\u017c, albo za chwil\u0119 odczuje, ca\u0142y rynek zwi\u0105zany z budowami i urz\u0105dzaniem mieszka\u0144. Niekt\u00f3re fabryki ju\u017c skr\u00f3ci\u0142y czas pracy. Najtrudniejsze jednak dopiero przed nami - m\u00f3wi\u0105 przedstawiciele firm z bran\u017cy. Materia\u0142 programu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rusocin-na-parkingu-splonal-tuzin-pojazdow-trzy-tysiace-litrow-oleju-napedowego-do-wypompowania-6188789?source=rss", "title": "Rusocin. Na parkingu sp\u0142on\u0105\u0142 tuzin pojazd\u00f3w. Trzy tysi\u0105ce litr\u00f3w oleju nap\u0119dowego do wypompowania", "date_published": "2022-11-01 09:21:34+00:00", "description": "<img alt=\"Rusocin. Na parkingu sp\u0142on\u0105\u0142 tuzin pojazd\u00f3w. Trzy tysi\u0105ce litr\u00f3w oleju nap\u0119dowego do wypompowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vwzuwl-w-sumie-splonelo-12-pojazdow-6188809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek w Rusocinie w Pomorskiem na parkingu wybuch\u0142 po\u017car. Zniszczonych zosta\u0142o 12 pojazd\u00f3w, w tym samochody osobowe i dostawcze oraz ci\u0105gniki siod\u0142owe. Zagro\u017cony by\u0142 r\u00f3wnie\u017c pobliski budynek magazynowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rusocin-na-parkingu-splonelo-kilkanascie-pojazdow-strazacy-to-prawdopodobnie-podpalenie-6188789?source=rss", "title": "Rusocin. Na parkingu sp\u0142on\u0119\u0142o kilkana\u015bcie pojazd\u00f3w. Stra\u017cacy: to prawdopodobnie podpalenie", "date_published": "2022-11-01 09:21:34+00:00", "description": "<img alt=\"Rusocin. Na parkingu sp\u0142on\u0119\u0142o kilkana\u015bcie pojazd\u00f3w. Stra\u017cacy: to prawdopodobnie podpalenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vwzuwl-w-sumie-splonelo-12-pojazdow-6188809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek w Rusocinie w Pomorskiem na parkingu wybuch\u0142 po\u017car. Zniszczonych zosta\u0142o 16 pojazd\u00f3w, w tym samochody osobowe i dostawcze oraz ci\u0105gniki siod\u0142owe. Zagro\u017cony by\u0142 r\u00f3wnie\u017c pobliski budynek magazynowy. Wed\u0142ug stra\u017cak\u00f3w prawdopodobne jest podpalenie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wszystkich-swietych-2022-znani-polacy-ktorzy-odeszli-w-tym-roku-6184317?source=rss", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022. Znani Polacy, kt\u00f3rzy odeszli w ci\u0105gu roku", "date_published": "2022-11-01 09:15:55+00:00", "description": "<img alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022. Znani Polacy, kt\u00f3rzy odeszli w ci\u0105gu roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7d4o86-zmarli-pl-6188819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We Wszystkich \u015awi\u0119tych wspominamy tych, kt\u00f3rzy odeszli w ci\u0105gu minionych 12 miesi\u0119cy. Arty\u015bci, naukowcy, dzia\u0142acze spo\u0142eczni, politycy, dziennikarze. Niekt\u00f3rzy byli z nami jeszcze niedawno.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-czy-ciepla-pogoda-sie-utrzyma-tomasz-wasilewski-o-prognozach-pogody-na-wszystkich-swietych-i-kolejne-dni-6188681?source=rss", "title": "Co czeka nas w kolejnych dniach w pogodzie? \"To jest zmiana, ale to nie jest zima\"", "date_published": "2022-11-01 09:11:07+00:00", "description": "<img alt=\"Co czeka nas w kolejnych dniach w pogodzie? \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uby4di-chlodniejsza-pogoda-6188686/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poranek we Wszystkich \u015awi\u0119tych przywita\u0142 nas mglist\u0105 aur\u0105, ale w wielu cz\u0119\u015bciach kraju dzie\u0144 zapowiada si\u0119 ciep\u0142o jak na pocz\u0105tek listopada. O tym, co le\u017cy u podstaw tych wysokich temperatur i na jak d\u0142ugo u nas zagoszcz\u0105, opowiada\u0142 na antenie TVN24 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/siemianowice-slaskie-80-latka-potracona-na-chodniku-w-rejonie-cmentarza-29-letni-kierowca-cofal-autem-6188688?source=rss", "title": "Cofa\u0142 autem po chodniku w pobli\u017cu cmentarza, nie zauwa\u017cy\u0142 pieszej. 80-latka zosta\u0142a potr\u0105cona", "date_published": "2022-11-01 09:09:51+00:00", "description": "<img alt=\"Cofa\u0142 autem po chodniku w pobli\u017cu cmentarza, nie zauwa\u017cy\u0142 pieszej. 80-latka zosta\u0142a potr\u0105cona\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-x0b6te-mandat-za-potracenie-pieszej-na-chodniku-6188687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    80-latce, potr\u0105conej na chodniku w rejonie cmentarza w Siemianowicach \u015al\u0105skich na szcz\u0119\u015bcie nic powa\u017cnego si\u0119 nie sta\u0142o. 29-letni kierowca, kt\u00f3ry cofa\u0142 autem na chodniku i nie zauwa\u017cy\u0142 kobiety,  dosta\u0142 mandat w wysoko\u015bci 6500 z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wszystkich-swietych-wspominamy-powstancow-warszawskich-ktorzy-odeszli-w-ostatnim-roku-6179658?source=rss", "title": "Sanitariuszki, \u0142\u0105czniczki, \u017co\u0142nierze. Wspominamy Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich, kt\u00f3rzy odeszli w ostatnim roku", "date_published": "2022-11-01 08:59:52+00:00", "description": "<img alt=\"Sanitariuszki, \u0142\u0105czniczki, \u017co\u0142nierze. Wspominamy Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich, kt\u00f3rzy odeszli w ostatnim roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bszmtn-powstancy-warszawscy-ktorzy-odeszli-w-ostatnim-roku-6187688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We Wszystkich \u015awi\u0119tych wspominamy Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich, kt\u00f3rzy odeszli od listopada ubieg\u0142ego roku. W 1944 roku, jako m\u0142odzi ludzie, stan\u0119li do walki o wolno\u015b\u0107 kraju i swoje miasto. Sanitariuszki, \u0142\u0105czniczki, \u017co\u0142nierze - pe\u0142nili r\u00f3\u017cne funkcje, r\u00f3wnie\u017c po upadku Powstania ich losy potoczy\u0142y si\u0119 odmiennie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/wszystkich-swietych-korzystanie-ze-swiatel-mozna-dostac-200-zlotych-mandatu-i-4-punkty-karne-policja-ostrzega-6188709?source=rss", "title": "Mo\u017cna dosta\u0107 200 z\u0142otych mandatu i 4 punkty karne. Policja ostrzega", "date_published": "2022-11-01 08:31:55+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u017cna dosta\u0107 200 z\u0142otych mandatu i 4 punkty karne. Policja ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ikvrve-mgla-samochod-swiatla-las-drzewa-adobestock1312790841-6188760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju mg\u0142y mog\u0105 utrudnia\u0107 jazd\u0119 kierowcom. Policja apeluje w zwi\u0105zku z tym o szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na drogach. - Trzeba te\u017c pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym u\u017cyciu \u015bwiate\u0142 przeciwmgielnych - powiedzia\u0142 nadkomisarz Robert Opas z Biura Ruchu Drogowego Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Jak doda\u0142, za korzystanie ze \u015bwiate\u0142 w spos\u00f3b niezgodny z przepisami mo\u017cna otrzyma\u0107 mandat w wysoko\u015bci do 200 z\u0142otych i nawet 4 punkty karne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dzien-wszystkich-swietych-na-stolecznych-cmentarzach-6188684?source=rss", "title": "Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych na sto\u0142ecznych cmentarzach", "date_published": "2022-11-01 08:24:57+00:00", "description": "<img alt=\"Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych na sto\u0142ecznych cmentarzach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7xcj6y-dzien-wszystkich-swietych-przy-cmentarzu-brodnowskim-6188722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w ko\u015bciele katolickim obchodzone jest \u015bwi\u0119to Wszystkich \u015awi\u0119tych. Tradycyjnie tego dnia wspominamy swoich zmar\u0142ych bliskich. Sytuacj\u0119 na sto\u0142ecznych cmentarzach tego dnia obserwuje nasz reporter.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/media-porozumienie-armenii-i-azerbejdzanu-strony-powstrzymaja-sie-od-uzycia-sily-6188619?source=rss", "title": "Media: porozumienie Armenii i Azerbejd\u017canu, strony powstrzymaj\u0105 si\u0119 od u\u017cycia si\u0142y", "date_published": "2022-11-01 08:00:22+00:00", "description": "<img alt=\"Media: porozumienie Armenii i Azerbejd\u017canu, strony powstrzymaj\u0105 si\u0119 od u\u017cycia si\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1m2dqf-prezydent-azerbejdzanu-ilham-alijew-prezydent-rosji-wladimir-putin-i-premier-armenii-nikol-paszynian-podczas-rozmow-w-soczi-6188616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dcy Armenii i Azerbejd\u017canu uzgodnili w poniedzia\u0142ek, \u017ce nie b\u0119d\u0105 u\u017cywa\u0107 si\u0142y i b\u0119d\u0105 trzyma\u0107 si\u0119 wcze\u015bniejszych porozumie\u0144 w celu zako\u0144czenia walk mi\u0119dzy krajami \u2013 poda\u0142a agencja informacyjna RIA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-protesty-kierowcow-ciezarowek-po-porazce-bolsonaro-6188625?source=rss", "title": "Protesty kierowc\u00f3w ci\u0119\u017car\u00f3wek po pora\u017cce Bolsonaro, obawy o ograniczenie eksportu \u017cywno\u015bci", "date_published": "2022-11-01 07:56:21+00:00", "description": "<img alt=\"Protesty kierowc\u00f3w ci\u0119\u017car\u00f3wek po pora\u017cce Bolsonaro, obawy o ograniczenie eksportu \u017cywno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7b7ki8-protest-w-brazylii-6188622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wek, kt\u00f3rzy popieraj\u0105 ust\u0119puj\u0105cego prezydenta Brazylii Jaira Bolsonaro, w poniedzia\u0142ek nasili protesty, blokuj\u0105c drogi w 20 stanach. Reporterzy agencji Reutera ostrzegaj\u0105, \u017ce dzia\u0142ania te mog\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 na eksport produkt\u00f3w rolnych jednego z najwi\u0119kszych producent\u00f3w \u017cywno\u015bci na \u015bwiecie i doprowadzi\u0107 do pogorszenia sytuacji gospodarczej kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-galeazzo-bignami-podsekretarzem-dawniej-nosil-nazistowska-swastyke-na-ramieniu-6188629?source=rss", "title": "Galeazzo Bignami nosi\u0142 nazistowsk\u0105 swastyk\u0119 na ramieniu. Meloni mianowa\u0142a go podsekretarzem", "date_published": "2022-11-01 07:49:44+00:00", "description": "<img alt=\"Galeazzo Bignami nosi\u0142 nazistowsk\u0105 swastyk\u0119 na ramieniu. Meloni mianowa\u0142a go podsekretarzem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xcskiu-giorgia-meloni-6175467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deputowany Braci W\u0142och\u00f3w Galeazzo Bignami - kt\u00f3ry w 2016 roku wywo\u0142a\u0142 oburzenie po tym, jak opublikowano jego zdj\u0119cie z nazistowsk\u0105 swastyk\u0105 na lewym ramieniu \u2013 zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek mianowany podsekretarzem w ministerstwie infrastruktury.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-biden-zapowiedzial-nalozenie-podatku-od-nadmiarowych-dochodow-koncernow-naftowych-6188689?source=rss", "title": "Biden: Ich zyski to efekt wojny. Efekt brutalnego konfliktu, kt\u00f3ry pustoszy Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-01 07:34:27+00:00", "description": "<img alt=\"Biden: Ich zyski to efekt wojny. Efekt brutalnego konfliktu, kt\u00f3ry pustoszy Ukrain\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0v3bzn-mid-epa10277678-6188693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden zapowiedzia\u0142 na\u0142o\u017cenie na koncerny naftowe podatku od nadmiarowych dochod\u00f3w, je\u015bli nie obni\u017c\u0105 cen benzyny na stacjach. Jak stwierdzi\u0142, firmy te czerpi\u0105 rekordowe zyski z wojny w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/borkowice-kolo-kluczborka-podwojne-morderstwo-zatrzymano-31-letniego-mezczyzne-6188679?source=rss", "title": "Podw\u00f3jne morderstwo w Borkowicach ko\u0142o Kluczborka. Zatrzymano 31-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2022-11-01 07:26:13+00:00", "description": "<img alt=\"Podw\u00f3jne morderstwo w Borkowicach ko\u0142o Kluczborka. Zatrzymano 31-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adpz6v-kluczbork-6188680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zw\u0142oki kobiety i m\u0119\u017cczyzny zosta\u0142y znalezione w Borkowicach ko\u0142o Kluczborka. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano 31-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 - przekaza\u0142 rzecznik prasowy Komendy Powiatowej Policji w Kluczborku. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji zatrzymany jest synem zamordowanego ma\u0142\u017ce\u0144stwa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rozmowa-antonyego-blinkena-i-wang-yi-spor-o-kontrole-eksportu-i-wojne-w-ukrainie-6188626?source=rss", "title": "Rozmowa telefoniczna szef\u00f3w dyplomacji Chin i USA. Dyskusja o kontrolach eksportu i wojnie w Ukrainie", "date_published": "2022-11-01 07:24:07+00:00", "description": "<img alt=\"Rozmowa telefoniczna szef\u00f3w dyplomacji Chin i USA. Dyskusja o kontrolach eksportu i wojnie w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yasmyd-antony-blinken-5685991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister spraw zagranicznych Chin i sekretarz stanu USA odbyli w poniedzia\u0142ek 70-minutow\u0105 rozmow\u0119 telefoniczn\u0105. Antony Blinken i Wang Yi rozmawiali o wojnie w Ukrainie i kontrolach eksportu. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, czy podczas szczytu G20 na Bali dojdzie do spotkania prezydent\u00f3w obu kraj\u00f3w Xi Jinpinga i Joe Bidena.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-loteria-powerball-miliard-dolarow-do-wygrania-6188671?source=rss", "title": "Loteria Powerball w USA. Na zwyci\u0119zc\u0119 czeka\u0142 miliard dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-01 06:46:30+00:00", "description": "<img alt=\"Loteria Powerball w USA. Na zwyci\u0119zc\u0119 czeka\u0142 miliard dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o4dnvx-loteria-powerball-6188666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Stan\u00f3w Zjednoczonych ustawili si\u0119 w poniedzia\u0142ek w kolejkach do kiosk\u00f3w i stacji benzynowych, by kupi\u0107 los w ameryka\u0144skiej loterii Powerball. Na zwyci\u0119zc\u0119, kt\u00f3ry wskaza\u0142by sze\u015b\u0107 szcz\u0119\u015bliwych liczb, czeka\u0142a nagroda w wysoko\u015bci miliarda dolar\u00f3w. Tym razem nie oddano jednak zwyci\u0119skiego losu. Szacuje si\u0119 wi\u0119c, \u017ce w nast\u0119pnym losowaniu nagroda wzro\u015bnie do 1,2 miliarda dolar\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/akcja-royal-navy-i-strazy-przybrzeznej-usa-przejeta-kokaina-o-wartosci-24-milionow-funtow-6188572?source=rss", "title": "Akcja Royal Navy i stra\u017cy przybrze\u017cnej USA. Przej\u0119ta kokaina o warto\u015bci 24 milion\u00f3w funt\u00f3w", "date_published": "2022-11-01 05:50:43+00:00", "description": "<img alt=\"Akcja Royal Navy i stra\u017cy przybrze\u017cnej USA. Przej\u0119ta kokaina o warto\u015bci 24 milion\u00f3w funt\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xccnq-okret-royal-navy-zniszczyl-lodz-ktora-transportowano-narkotyki-6188567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okr\u0119t marynarki wojennej Wielkiej Brytanii i zesp\u00f3\u0142 ameryka\u0144skiej stra\u017cy przybrze\u017cnej przechwyci\u0142y z \u0142odzi na Karaibach ponad 400 kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w o warto\u015bci 24 milion\u00f3w funt\u00f3w. \u0141\u00f3dka, kt\u00f3r\u0105 transportowano kokain\u0119, zosta\u0142a ostrzelana i zatopiona.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/maea-bada-dwa-obiekty-jadrowe-w-ukrainie-6188615?source=rss", "title": "Na pro\u015bb\u0119 Kijowa MAEA rozpocz\u0119\u0142a badanie dw\u00f3ch obiekt\u00f3w j\u0105drowych na Ukrainie", "date_published": "2022-11-01 05:26:29+00:00", "description": "<img alt=\"Na pro\u015bb\u0119 Kijowa MAEA rozpocz\u0119\u0142a badanie dw\u00f3ch obiekt\u00f3w j\u0105drowych na Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uldkok-przedstawiciele-miedzynarodowej-agencji-energii-atomowej-w-ukrainie-6188614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej rozpocz\u0119\u0142a inspekcj\u0119 dw\u00f3ch miejsc na Ukrainie. Wizyta - na wniosek Kijowa - przedstawicieli MAEA ma zwi\u0105zek z oskar\u017ceniami Rosji o produkcj\u0119 w Ukrainie \"brudnych bomb\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mgly-w-polsce-gdzie-sa-mgly-pogoda-we-wszystkich-swietych-niebezpiecznie-na-drogach-6188640?source=rss", "title": "Mglisty poranek we Wszystkich \u015awi\u0119tych. Uwaga na drogach", "date_published": "2022-11-01 05:24:55+00:00", "description": "<img alt=\"Mglisty poranek we Wszystkich \u015awi\u0119tych. Uwaga na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cwceq7-uwaga-na-geste-mgly-5637837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rankiem we Wszystkich \u015awi\u0119tych w wielu miastach w Polsce snuj\u0105 si\u0119 mg\u0142y. Widzialno\u015b\u0107 jest miejscami ograniczona do 100 metr\u00f3w. Sprawd\u017a, gdzie zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na drogach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-zniesiono-nakaz-szczepien-przeciw-covid-19-w-ochronie-zdrowia-6188621?source=rss", "title": "Zniesiono nakaz szczepie\u0144 przeciw COVID-19 w ochronie zdrowia we W\u0142oszech", "date_published": "2022-11-01 05:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zniesiono nakaz szczepie\u0144 przeciw COVID-19 w ochronie zdrowia we W\u0142oszech\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7lx3w-szczepienie-przeciwko-covid-19-6188643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142ochy znios\u0142y nakaz szczepie\u0144 przeciw COVID-19 na\u0142o\u017cony na pracownik\u00f3w ochrony zdrowia. Rz\u0105d Giorgii Meloni utrzyma\u0142 natomiast obowi\u0105zek noszenia maseczek w szpitalach i w domach opieki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-1-listopada-6188630?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-01 04:54:02+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l3uv9g-pograzone-w-ciemnosciach-ulice-kijowa-po-odlaczeniu-doplywu-energii-elektrycznej-6188602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 251 dni. Brak wody, pr\u0105du, internetu, brak mo\u017cliwo\u015bci po\u0142\u0105czenia si\u0119 przez telefon kom\u00f3rkowy - tak dla wielu kijowian wygl\u0105da\u0142 poniedzia\u0142ek po ostrzale przeprowadzonym przez si\u0142y rosyjskie. Po po\u0142udniu uda\u0142o si\u0119 jednak przywr\u00f3ci\u0107 bie\u017c\u0105c\u0105 wod\u0119 i pr\u0105d do cz\u0119\u015bci mieszka\u0144. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-zdf-o-czterech-scenariuszach-zmiany-wladzy-na-kremlu-6188608?source=rss", "title": "Scenariusze zmiany w\u0142adzy w Rosji. Analiza niemieckich medi\u00f3w", "date_published": "2022-11-01 04:40:24+00:00", "description": "<img alt=\"Scenariusze zmiany w\u0142adzy w Rosji. Analiza niemieckich medi\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ve26m1-wladimir-putin-6188604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie presja na W\u0142adimira Putina i coraz cz\u0119\u015bciej rozwa\u017cane s\u0105 scenariusze odsuni\u0119cia go od w\u0142adzy - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal ZDF Heute. Dziennikarze przedstawili cztery scenariusze, kt\u00f3re mog\u0142yby doprowadzi\u0107 do zmiany u w\u0142adzy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lodz-w-oknie-zycia-znaleziono-tygodniowego-chlopca-siostry-daly-mu-na-imie-tadeusz-6188628?source=rss", "title": "Dziecko w Oknie \u017bycia w \u0141odzi", "date_published": "2022-11-01 04:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dziecko w Oknie \u017bycia w \u0141odzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aj6xhe-w-oknie-zycia-znaleziono-tygodniowego-chlopca-6188627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Oknie \u017bycia w domu si\u00f3str urszulanek w \u0141odzi w poniedzia\u0142ek wieczorem znaleziono tygodniowe dziecko. Ch\u0142opiec w dobrym stanie zosta\u0142 zabrany do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-1-listopada-6188631?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: nie rozumiem, jak Izrael mo\u017ce sta\u0107 z boku", "date_published": "2022-11-01 04:19:19+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: nie rozumiem, jak Izrael mo\u017ce sta\u0107 z boku\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4f36c1-prezydent-ukrainy-wolodymyr-zelenski-6180092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 251. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Ukrai\u0144ski prezydent nie ukrywa rozczarowania Izraelem za to, \u017ce nie zaj\u0105\u0142 wyra\u017anego stanowiska na korzy\u015b\u0107 Ukrainy wobec rosyjskiej inwazji. - Nie rozumiem, jak Izrael mo\u017ce sta\u0107 z boku i patrze\u0107 z zewn\u0105trz, jak w tym roku pojawi\u0142a si\u0119 kolejna fala nazizmu - powiedzia\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wywiadzie, kt\u00f3ry zosta\u0142 wyemitowany w poniedzia\u0142ek wieczorem w izraelskiej telewizji. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-0111-we-wszystkich-swietych-slonce-wyjrzy-zza-chmur-w-nielicznych-miejscach-6188245?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - 01.11. We Wszystkich \u015awi\u0119tych s\u0142o\u0144ce wyjrzy zza chmur w nielicznych miejscach", "date_published": "2022-11-01 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - 01.11. We Wszystkich \u015awi\u0119tych s\u0142o\u0144ce wyjrzy zza chmur w nielicznych miejscach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ua30s3-pogoda-na-wszystkich-swietych-5466991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 01.11, dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych, w wi\u0119kszo\u015bci kraju b\u0119dzie pochmurny, a mg\u0142y utrzymaj\u0105 si\u0119 d\u0142ugo. Na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie mo\u017ce s\u0142abo popada\u0107 deszcz. Aura b\u0119dzie sprzyja\u0107 wizytom na cmentarzach w po\u0142udniowych regionach, gdzie temperatura si\u0119gnie nawet 19 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]