[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-14-latek-zaatakowany-w-halloween-nawet-siedem-ciosow-nozem,nId,6383875", "title": "14-latek zaatakowany w Halloween. Nawet siedem cios\u00f3w no\u017cem", "date_published": "2022-11-01 18:49:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-14-latek-zaatakowany-w-halloween-nawet-siedem-ciosow-nozem,nId,6383875\"><img align=\"left\" alt=\"14-latek zaatakowany w Halloween. Nawet siedem cios\u00f3w no\u017cem\" src=\"https://i.iplsc.com/14-latek-zaatakowany-w-halloween-nawet-siedem-ciosow-nozem/000GA4RO63XFBBOH-C321.jpg\" /></a>Bijatyka nastolatk\u00f3w w trakcie zbierania s\u0142odyczy podczas Halloween w Krobi w Wielkopolsce. Jeden z 14-latk\u00f3w zosta\u0142 ci\u0119\u017cko ranny po ataku no\u017cem, trafi\u0142 do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-romowie-pili-i-awanturowali-sie-na-cmentarzu-zaatakowali-pol,nId,6383852", "title": "Romowie pili i awanturowali si\u0119 na cmentarzu. Zaatakowali policj\u0119", "date_published": "2022-11-01 17:11:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-romowie-pili-i-awanturowali-sie-na-cmentarzu-zaatakowali-pol,nId,6383852\"><img align=\"left\" alt=\"Romowie pili i awanturowali si\u0119 na cmentarzu. Zaatakowali policj\u0119  \" src=\"https://i.iplsc.com/romowie-pili-i-awanturowali-sie-na-cmentarzu-zaatakowali-pol/000FBLC8YAKX1DST-C321.jpg\" /></a>Na cmentarzu w Kowarach ko\u0142o Jeleniej G\u00f3ry policja interweniowa\u0142a wobec oko\u0142o 20-osobowej grupy Rom\u00f3w, kt\u00f3rzy spo\u017cywali alkohol i zachowywali si\u0119 zbyt g\u0142o\u015bno. Na miejscu pojawi\u0142y si\u0119 cztery patrole policji. Zatrzymano trzy osoby.   </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-czy-1-listopada-sklepy-beda-otwarte,nId,6369860", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych. Czy 1 listopada sklepy b\u0119d\u0105 otwarte?", "date_published": "2022-11-01 05:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-czy-1-listopada-sklepy-beda-otwarte,nId,6369860\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych. Czy 1 listopada sklepy b\u0119d\u0105 otwarte?\" src=\"https://i.iplsc.com/wszystkich-swietych-czy-1-listopada-sklepy-beda-otwarte/0007BYM63H7K8GMP-C321.jpg\" /></a>Wszystkich \u015awi\u0119tych to dzie\u0144 wolny od pracy. W tym dniu zamkni\u0119te s\u0105 szko\u0142y, uczelnie oraz cz\u0119\u015b\u0107 firm. Skoro Wszystkich \u015awi\u0119tych jest dniem wolnym, to czy mo\u017cna w tym czasie zrobi\u0107 zakupy? Wiele os\u00f3b zadaje sobie takie pytanie, a my udzielamy odpowiedzi. Dowiedzmy si\u0119, czy 1 listopada sklepy b\u0119d\u0105 otwarte.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-i-zaduszki-2022-czy-trzeba-isc-do-koscio,nId,6355418", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki 2022. Czy trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?", "date_published": "2022-11-01 04:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-i-zaduszki-2022-czy-trzeba-isc-do-koscio,nId,6355418\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki 2022. Czy trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?\" src=\"https://i.iplsc.com/wszystkich-swietych-i-zaduszki-2022-czy-trzeba-isc-do-koscio/000G7UKKOAFA5UX3-C321.jpg\" /></a>1 listopada ju\u017c nied\u0142ugo, a to oznacza, \u017ce trzeba zacz\u0105\u0107 przygotowania na Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych. To czas zadumy, kt\u00f3ry powinni\u015bmy sp\u0119dzi\u0107, odwiedzaj\u0105c groby krewnych na cmentarzach. Poza zapaleniem symbolicznego znicza mamy jednak r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w mszy \u015bwi\u0119tej, dlatego wyja\u015bniamy, czy we Wszystkich \u015awi\u0119tych trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a. Przypominamy, czy 1 listopada jest dniem wolnym od pracy i podajemy r\u00f3\u017cnic\u0119 pomi\u0119dzy Dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych a Zaduszkami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]