[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aktywista-lgbt-z-homokomando-oskarzany-o-gwalt-jest-odpowied,nId,6324569", "title": "Aktywista LGBT z Homokomando oskar\u017cany o gwa\u0142t. Jest odpowied\u017a", "date_published": "2022-10-03 17:18:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aktywista-lgbt-z-homokomando-oskarzany-o-gwalt-jest-odpowied,nId,6324569\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywista LGBT z Homokomando oskar\u017cany o gwa\u0142t. Jest odpowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywista-lgbt-z-homokomando-oskarzany-o-gwalt-jest-odpowied/000G5IVBM5VY62QJ-C321.jpg\" /></a>Maciej L., znany aktywista LGBT+ i by\u0142y cz\u0142onek zarz\u0105du Homokomando, mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 gwa\u0142tu z broni\u0105 w r\u0119ku - informuj\u0105 media. W odpowiedzi na opublikowany w poniedzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-powolal-marzene-paczuska-i-hanne-karp-do-krrit,nId,6324341", "title": "Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 Marzen\u0119 Paczusk\u0105 i Hann\u0119 Karp do KRRiT", "date_published": "2022-10-03 14:50:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-powolal-marzene-paczuska-i-hanne-karp-do-krrit,nId,6324341\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 Marzen\u0119 Paczusk\u0105 i Hann\u0119 Karp do KRRiT\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-powolal-marzene-paczuska-i-hanne-karp-do-krrit/000G5I9POACUAUHS-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek Marzena Paczuska i Hanna Karp zosta\u0142y powo\u0142ane przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 w sk\u0142ad Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji (KRRiT). Marzena Paczuska wcze\u015bniej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-zapowiada-nowy-dodatek-dla-zolnierzy,nId,6324135", "title": "Mariusz B\u0142aszczak zapowiada. Nowy dodatek dla \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-10-03 12:17:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-zapowiada-nowy-dodatek-dla-zolnierzy,nId,6324135\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz B\u0142aszczak zapowiada. Nowy dodatek dla \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-blaszczak-zapowiada-nowy-dodatek-dla-zolnierzy/000G5GL80U8MIMK3-C321.jpg\" /></a>Dodatek s\u0142u\u017cbowy w wysoko\u015bci 450 z\u0142 miesi\u0119cznie - tyle b\u0119dzie wynosi\u0107 nowe \u015bwiadczenie, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek og\u0142osi\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Jak doda\u0142, przyznawane on"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-ponad-3-mld-zl-na-leczenie-specjalistyczne-dzie,nId,6324035", "title": "Andrzej Duda: Ponad 3 mld z\u0142 na leczenie specjalistyczne dzieci", "date_published": "2022-10-03 11:29:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-ponad-3-mld-zl-na-leczenie-specjalistyczne-dzie,nId,6324035\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Ponad 3 mld z\u0142 na leczenie specjalistyczne dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-ponad-3-mld-zl-na-leczenie-specjalistyczne-dzie/000G5G187TI57LGE-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek og\u0142oszono rozstrzygni\u0119cie konkursu Funduszu Medycznego na infrastruktur\u0119 pediatryczn\u0105. W\u015br\u00f3d 14 projekt\u00f3w rozdzielono 3,15 mld z\u0142.  - M\u00f3wili\u015bmy, \u017ce b\u0119d\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-zadbamy-o-ludzi-ktorzy-znajda-sie-w-trudn,nId,6323985", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Zadbamy o ludzi, kt\u00f3rzy znajd\u0105 si\u0119 w trudnej sytuacji", "date_published": "2022-10-03 09:37:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-zadbamy-o-ludzi-ktorzy-znajda-sie-w-trudn,nId,6323985\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Zadbamy o ludzi, kt\u00f3rzy znajd\u0105 si\u0119 w trudnej sytuacji\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-zadbamy-o-ludzi-ktorzy-znajda-sie-w-trudn/000G5FOQEJJ2N6VY-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wkr\u00f3tce przedstawi nowe propozycje programowe. Polityk doprecyzowa\u0142, \u017ce jego ugrupowanie zamierza "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-urban-nie-zyje-mial-89-lat,nId,6324009", "title": "Jerzy Urban nie \u017cyje. Mia\u0142 89 lat", "date_published": "2022-10-03 09:25:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-urban-nie-zyje-mial-89-lat,nId,6324009\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy Urban nie \u017cyje. Mia\u0142 89 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-urban-nie-zyje-mial-89-lat/000G5FUBBHFO7WX3-C321.jpg\" /></a>W wieku 89 lat zmar\u0142 Jerzy Urban - poinformowa\u0142 &quot;Tygodnik NIE&quot; w swoich oficjalnych mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-szef-msz-podpisal-note-dyplomatyczna,nId,6323995", "title": "Reparacje od Niemiec. Szef MSZ podpisa\u0142 not\u0119 dyplomatyczn\u0105", "date_published": "2022-10-03 09:09:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-szef-msz-podpisal-note-dyplomatyczna,nId,6323995\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje od Niemiec. Szef MSZ podpisa\u0142 not\u0119 dyplomatyczn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-od-niemiec-szef-msz-podpisal-note-dyplomatyczna/000G5FW12KNOG9UJ-C321.jpg\" /></a>Szef MSZ Zbigniew Rau podpisa\u0142 not\u0119 dyplomatyczn\u0105 w sprawie reparacji, kt\u00f3ra zostanie przekazana dyplomacji niemieckiej. - Na to czeka\u0142y pokolenia Polak\u00f3w - powiedzia\u0142.</p><br cl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rosji-siergiej-andriejew-wezwany-do-msz,nId,6323863", "title": "Ambasador Rosji Siergiej Andriejew wezwany do MSZ", "date_published": "2022-10-03 06:00:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rosji-siergiej-andriejew-wezwany-do-msz,nId,6323863\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Rosji Siergiej Andriejew wezwany do MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-rosji-siergiej-andriejew-wezwany-do-msz/000EV4VFDSV0EYRU-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych wezwa\u0142o do siebie ambasadora Rosji. Siergiej Andriejew ma us\u0142ysze\u0107 polskie stanowisko nieuznaj\u0105ce pseudoreferend\u00f3w na Ukrainie i pr\u00f3b "}]