[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbicie-na-Wall-Street-Nadsaq-przerwal-spadkowa-serie-8402393.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odbicie na Wall Street. Nadsaq przerwa\u0142 spadkow\u0105 seri\u0119", "date_published": "2022-09-07 21:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/7157226b5010fc-945-567-0-37-958-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po najd\u0142u\u017cszej spadkowej serii od 6 lat Nasdaq zako\u0144czy\u0142\ndzie\u0144 mocn\u0105, przesz\u0142o dwuprocentow\u0105 zwy\u017ck\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-Nie-ma-planow-wprowadzania-w-Polsce-obowiazkowych-ograniczen-w-zuzyciu-energii-8402332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: Nie ma plan\u00f3w wprowadzania w Polsce obowi\u0105zkowych ogranicze\u0144 w zu\u017cyciu energii", "date_published": "2022-09-07 18:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/d326d435ab220f-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma plan\u00f3w wprowadzania w Polsce obowi\u0105zkowych ogranicze\u0144 w zu\u017cyciu energii - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 na antenie Polsat News minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Polska b\u0119dzie apelowa\u0107 do Komisji Europejskiej, by przygotowa\u0107 program wsparcia dla przedsi\u0119biorstw i libera"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Pentagon-wstrzymal-dostawy-nowych-F-35-Powodem-chinski-komponent-silnika-8402324.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Pentagon wstrzyma\u0142 dostawy nowych F-35. Powodem chi\u0144ski komponent silnika", "date_published": "2022-09-07 18:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/aa679d8a17d7e3-948-568-0-79-1635-981.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pentagon wstrzyma\u0142 zatwierdzanie nowych my\u015bliwc\u00f3w F-35, by sprawdzi\u0107, czy pochodz\u0105cy z Chin komponent jednej z cz\u0119\u015bci silnika spe\u0142nia wymagania prawne dotycz\u0105ce cz\u0119\u015bci z zagranicy - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o wtajemniczone w spraw\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-powolal-Joanne-Tyrowicz-w-sklad-Rady-Polityki-Pienieznej-8402306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senat powo\u0142a\u0142 Joann\u0119 Tyrowicz w sk\u0142ad Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-09-07 18:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/62c5cd9768c4c1-948-568-5-0-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat powo\u0142a\u0142 Joann\u0119 Tyrowicz na funkcj\u0119 cz\u0142onka Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej - 51 senator\u00f3w g\u0142osowa\u0142o za, 43 by\u0142o przeciw, 0 si\u0119 wstrzyma\u0142o.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-MSZ-Nota-ws-reparacji-do-rzadu-niemieckiego-do-konca-roku-8402295.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceszef MSZ: Nota ws. reparacji do rz\u0105du niemieckiego - do ko\u0144ca roku", "date_published": "2022-09-07 17:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/86bfddbd2f3f83-948-568-0-20-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Noty do rz\u0105du niemieckiego ws. reparacji wojennych dla Polski nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 do ko\u0144ca roku; tematu nie da si\u0119 przemilcze\u0107, a raport ws. strat wojennych bardzo dobrze udowadnia, \u017ce odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza Niemiec nie wygas\u0142a  - powiedzia\u0142 wiceszef MSZ Szymon Szyn"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Huuuge-mial-w-II-kw-13-7-mln-USD-skorygowanej-EBITDA-wobec-12-9-mln-USD-konsensusu-8402279.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Huuuge mia\u0142 w II kw. 13,7 mln USD skorygowanej EBITDA, wobec 12,9 mln USD konsensusu", "date_published": "2022-09-07 17:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/90b90ff3ceb49c-948-568-0-9-1313-787.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Huuuge odnotowa\u0142 w II kw. 2022 roku 13,7 mln USD skorygowanego wyniku EBITDA wobec 15,6 mln USD przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie p\u00f3\u0142rocznym. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142, \u017ce EBITDA wyniesie 12,9 mln USD, a prognozy analityk\u00f3w znajdowa\u0142y si\u0119 w przedziale 12-15,1 mln USD. "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-szczyt-inflacji-w-lutym-na-poziomie-prawie-20-proc-8402270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ING: szczyt inflacji w lutym na poziomie prawie 20 proc.", "date_published": "2022-09-07 17:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/7f2bc18acfa8a0-948-567-0-5-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Perspektywy inflacji pozostaj\u0105 wysoce niepewne. Poziom cen nadal nie dostosowa\u0142 si\u0119 do szoku energetycznego, na co wskazuje wzrost inflacji bazowej w sierpniu w okolice 10 proc. rdr. Szczyt inflacji w lutym na poziomie bliskim 20 proc- ocenili analitycy ING Banku \u015al\u0105skiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBITDA-Tauronu-w-II-kw-22-wyniosla-396-mln-zl-zgodnie-z-wczesniejszymi-szacunkami-8402261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EBITDA Tauronu w II kw. '22 wynios\u0142a 396 mln z\u0142, zgodnie z wcze\u015bniejszymi szacunkami", "date_published": "2022-09-07 17:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/afd1f21c002924-945-560-0-61-4079-2447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Tauron mia\u0142a w drugim kwartale 2022 roku 396 mln z\u0142 EBITDA wobec 1,185 mld z\u0142 zysku przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie p\u00f3\u0142rocznym. Wynik jest zgodny z wcze\u015bniejszymi szacunkami sp\u00f3\u0142ki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-CD-Projektu-w-II-kw-22-wyniosl-44-8-mln-zl-wobec-37-7-mln-zl-konsensusu-8402246.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk netto CD Projektu w II kw. '22 wyni\u00f3s\u0142 44,8 mln z\u0142, wobec 37,7 mln z\u0142 konsensusu", "date_published": "2022-09-07 16:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/aaf433410e5199-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto j.d. CD Projektu w drugim kwartale 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 44,8 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Analitycy prognozowali wynik na poziomie 37,7 mln z\u0142. W por\u00f3wnaniu z ubieg\u0142ym rokiem wynik spad\u0142 o 38,3 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Jesli-srodki-z-KPO-nie-beda-plynely-wyemitujemy-obligacje-8402236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef PFR: Je\u015bli \u015brodki z KPO nie b\u0119d\u0105 p\u0142yn\u0119\u0142y, wyemitujemy obligacje", "date_published": "2022-09-07 16:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/f0366e0452962e-948-568-0-48-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli \u015brodki z KPO nie b\u0119d\u0105 p\u0142yn\u0119\u0142y, wyemitujemy obligacje, aby pozyska\u0107 pieni\u0105dze na finansowanie inwestycji - powiedzia\u0142 PAP prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-na-GPW-w-dniu-decyzji-RPP-Kurs-CD-Projektu-szybko-zgasl-przed-wynikami-8402220.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrosty na GPW w dniu decyzji RPP. Kurs CD Projektu szybko zgas\u0142 przed wynikami", "date_published": "2022-09-07 16:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sesja w \u015brod\u0119 odbywa\u0142a si\u0119 w cieniu posiedzenia RPP i jej decyzji co do st\u00f3p procentowych. Najwa\u017cniejsze indeksy zanotowa\u0142y wzrosty, chocia\u017c zn\u00f3w zmienno\u015b\u0107 by\u0142a wi\u0119ksza, a popyt uruchomi\u0142 si\u0119 po wyznaczeniu nowego dna bessy na WIG20.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-stopy-w-Polsce-wzrosna-do-7-00-7-25-proc-dalsze-podwyzki-w-23-malo-prawdopodobne-8402190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Pekao: stopy wzrosn\u0105 do 7,00-7,25 proc., dalsze podwy\u017cki w '23 ma\u0142o prawdopodobne", "date_published": "2022-09-07 15:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/fae63b4457460b-948-568-0-70-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa docelowa w Polsce w \u015bwietle wynik\u00f3w dzisiejszego posiedzenia RPP to 7,00-7,25 proc., a kontynuacja podwy\u017cek st\u00f3p w przysz\u0142ym roku jest bardzo ma\u0142o prawdopodobna - napisa\u0142 w komentarzu do \u015brodowej decyzji RPP ekonomista Banku Pekao Piotr Bartkiewicz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raty-kredytow-po-podwyzce-stop-jeszcze-urosna-8402118.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Raty kredyt\u00f3w po podwy\u017cce st\u00f3p jeszcze urosn\u0105", "date_published": "2022-09-07 14:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/7ab8c7afb07754-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kredytobiorcy mogli przez wakacje, nie tylko te kredytowe,\nzapomnie\u0107 o serii podwy\u017cek rat. WIBOR nie zmieni\u0142 si\u0119 znacz\u0105co przez 2\nmiesi\u0105ce. Wrze\u015bniowa podwy\u017cka st\u00f3p jeszcze przed og\u0142oszeniem decyzji rady pchn\u0119\u0142a\nwska\u017aniki do g\u00f3ry. Sprawdzamy, jak to prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obci\u0105\u017cenia "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-na-odbudowe-infrastruktury-Ukrainy-potrzeba-100-mld-dolarow-8402114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: na odbudow\u0119 infrastruktury Ukrainy potrzeba 100 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-07 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/f6972e2dddc1f6-948-568-0-17-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odbudowa ukrai\u0144skiej infrastruktury ze zniszcze\u0144 wojennych poch\u0142onie ok. 100 mld dolar\u00f3w - napisano w analizie German Marshall Fund (GMF). W dokumencie zwr\u00f3cono uwag\u0119 na konieczno\u015b\u0107 \u015bcis\u0142ego nadzoru nad \u015brodkami pomocowymi i wzmocnienia mechanizm\u00f3w antykorupcyjnych na Ukrainie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-nieznacznie-podnosi-stopy-procentowe-8401870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP nieznacznie podnosi stopy procentowe", "date_published": "2022-09-07 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/41161434c5a683-948-568-0-455-4303-2582.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej po raz jedenasty z rz\u0119du zdecydowa\u0142a si\u0119 \npodnie\u015b\u0107 stopy procentowe NBP, ale skala podwy\u017cki okaza\u0142a si\u0119 \nnajmniejsza w tym cyklu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przemysl-energochlonny-apeluje-o-pilne-dzialania-ws-cen-gazu-8402112.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przemys\u0142 energoch\u0142onny apeluje o pilne dzia\u0142ania ws. cen gazu", "date_published": "2022-09-07 14:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/5e3c70eca63014-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski przemys\u0142 energoch\u0142onny apeluje o og\u00f3lnounijne \u015brodki ograniczaj\u0105ce ceny gazu, a tak\u017ce oddzielenie cen energii elektrycznej od cen gazu. Do apelu przy\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 polska bran\u017ca chemiczna - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Polska Izba Przemys\u0142u Chemicznego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-zakonczyl-realizacje-platnosci-z-tytulu-wykonania-ukladu-8402105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bumech zako\u0144czy\u0142 realizacj\u0119 p\u0142atno\u015bci z tytu\u0142u wykonania uk\u0142adu", "date_published": "2022-09-07 14:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/3b5bcbf92657a9-945-560-337-450-4162-2497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bumech zako\u0144czy\u0142 realizacj\u0119 p\u0142atno\u015bci z tytu\u0142u wykonania uk\u0142adu i wyst\u0105pi do s\u0105du z wnioskiem o wydanie postanowienia stwierdzaj\u0105cego wykonanie uk\u0142adu - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grobarczyk-Na-Odrze-powstanie-12-nowych-oczyszczalni-sciekow-8402079.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gr\u00f3barczyk: Na Odrze powstanie 12 nowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w", "date_published": "2022-09-07 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/3fd306a7348d74-948-568-0-0-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Odrze powstanie 12 nowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, kilka zostanie zmodernizowanych, potrzebne b\u0119dzie wybudowanie 2 tys. km nowej kanalizacji. Wst\u0119pnie przygotowano na to 6 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Badanie-co-czwarty-Polak-spodziewa-sie-wzrostu-dochodow-8402056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Badanie: co czwarty Polak spodziewa si\u0119 wzrostu dochod\u00f3w", "date_published": "2022-09-07 13:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/d8a97c315b0368-945-560-299-318-3079-1847.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co czwarty Polak spodziewa si\u0119 wzrostu dochod\u00f3w, a co pi\u0105ty szacuje, \u017ce ich wysoko\u015b\u0107 si\u0119 nie zmieni - wynika z badania \u201eWynagrodzenia 2022. Oczekiwania Polak\u00f3w\u201d. W ostatnim kwartale wynagrodzenia prawie po\u0142owy pracuj\u0105cych Polak\u00f3w wzros\u0142y ponad dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c w styczn"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zima-bedzie-dluga-Gazprom-straszy-Europe-propagandowym-filmikiem-8402046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Zima b\u0119dzie d\u0142uga\". Gazprom straszy Europ\u0119 propagandowym filmikiem", "date_published": "2022-09-07 13:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/cf58b58cfda8cc-870-522-0-0-870-522.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europa zamarznie bez Gazpromu. Tak\u0105 apokaliptyczn\u0105 wizj\u0119 roztacza przed UE rosyjski potentat, pokazuj\u0105c zamarzni\u0119te miasta, niemrawo powiewaj\u0105ce flagi Wsp\u00f3lnoty i pracownika, kt\u00f3ry zalecaj\u0105c kurek, ustawia ig\u0142\u0119 w pozycji 0.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-na-koniec-sierpnia-2022-r-aktywa-rezerwowe-Polski-wynosily-155-1-mld-euro-8402037.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP: na koniec sierpnia 2022 r. aktywa rezerwowe Polski wynosi\u0142y 155,1 mld euro", "date_published": "2022-09-07 13:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/752ef7250926b7-945-567-71-97-1428-857.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec sierpnia 2022 r. oficjalne aktywa rezerwowe Polski, zarz\u0105dzane przez NBP, wynosi\u0142y 155,1 mld euro, a w przeliczeniu na dolary ameryka\u0144skie 154,8 mld dol. - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Narodowy Bank Polski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krakowski-magistrat-zaapelowal-do-szkol-o-oszczedzanie-energii-i-wody-8401983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Krakowski magistrat zaapelowa\u0142 do szk\u00f3\u0142 o oszcz\u0119dzanie energii i wody", "date_published": "2022-09-07 11:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/6551a99a430abd-945-560-0-132-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydzia\u0142 Edukacji Urz\u0119du Miasta Krakowa zaapelowa\u0142 do szk\u00f3\u0142 o oszcz\u0119dzanie energii i wody, a tak\u017ce o kszta\u0142towanie postaw ekologicznych. Chodzi m.in. o zmniejszenie temperatury grzejnik\u00f3w. Miasto uspokaja, \u017ce \u017cadne dziecko nie b\u0119dzie w zimie marz\u0142o.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-ma-plan-na-walke-z-droga-energia-Oto-zalozenia-8401974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Unia ma plan na walk\u0119 z drog\u0105 energi\u0105. Oto za\u0142o\u017cenia", "date_published": "2022-09-07 11:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/ff6ce32fe4f464-948-568-0-45-1671-1002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szefowa Komisji Europejskiej poinformowa\u0142a, \u017ce zaproponuje wprowadzenie w UE obowi\u0105zkowe ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej w godzinach szczytu oraz narzucenie limitu cenowego na rosyjski gaz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-5-mld-unijnego-wsparcia-dla-Ukrainy-8401971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne 5 mld euro unijnego wsparcia dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-07 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a7e847f30e83da-948-568-8-39-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska poda\u0142a, \u017ce w imieniu UE zaproponowa\u0142a w \u015brod\u0119 dalsze 5 mld euro po\u017cyczek w ramach pomocy makrofinansowej dla Ukrainy jako drug\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 pakietu pomocy makrofinansowej w wysoko\u015bci do 9 mld euro. Oznacza to, \u017ce w UE osi\u0105gni\u0119to porozumienie w tej sprawie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotwa-Litwa-i-Estonia-porozumialy-sie-w-sprawie-ograniczenia-mozliwosci-wjazdu-dla-Rosjan-8401944.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u0141otwa, Litwa i Estonia porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie ograniczenia mo\u017cliwo\u015bci wjazdu dla Rosjan", "date_published": "2022-09-07 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/acbf5d10bb9d7c-948-568-0-95-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141otwa, Litwa i Estonia osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie w sprawie znacznego ograniczenia, z pewnymi wyj\u0105tkami, mo\u017cliwo\u015bci przekraczania granic przez obywateli Federacji Rosyjskiej posiadaj\u0105cych unijne wizy Schengen - oznajmi\u0142 w \u015brod\u0119 na Twitterze szef \u0142otewskiej dyplomacji Edgars Rinkev"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokum-Deweloper-wstrzyma-nowe-inwestycje-8401943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lokum Deweloper wstrzyma nowe inwestycje", "date_published": "2022-09-07 11:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/ec39259b22cedf-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lokum Deweloper, ze wzgl\u0119du na spadek popytu, zamierza wstrzyma\u0107 nowe inwestycje i szacuje, \u017ce na koniec tego roku liczba sprzedanych mieszka\u0144 b\u0119dzie o po\u0142ow\u0119 ni\u017csza ni\u017c w 2021 roku. Sp\u00f3\u0142ka spodziewa si\u0119, \u017ce strata po I p\u00f3\u0142roczu 2022 roku b\u0119dzie niwelowana w kolejnych kwarta\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sredni-roczny-rachunek-za-energie-wyzszy-niz-placa-minimalna-w-16-krajach-UE-8401931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015aredni roczny rachunek za energi\u0119 wy\u017cszy ni\u017c p\u0142aca minimalna w 16 krajach UE", "date_published": "2022-09-07 10:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0c2b2f235e1ae2-948-568-0-209-2263-1357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015aredni roczny rachunek za energi\u0119 w 16 krajach UE jest wy\u017cszy ni\u017c miesi\u0119czna p\u0142aca dla os\u00f3b pracuj\u0105cych z najni\u017cszymi zarobkami. Ujawni\u0142a to Europejska Konfederacja Zwi\u0105zk\u00f3w Zawodowych (ETUC), organizacja zrzeszaj\u0105ca zwi\u0105zki zawodowe w Europie - informuje agencja Belga.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solidarnosc-oglasza-pogotowie-protestacyjne-Przez-drozyzne-8401918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Solidarno\u015b\u0107 og\u0142asza pogotowie protestacyjne. Przez dro\u017cyzn\u0119", "date_published": "2022-09-07 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/ecab625b9cefc9-948-568-1320-490-1350-810.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015al\u0105sko-d\u0105browska Solidarno\u015b\u0107 og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 pogotowie protestacyjne zwi\u0105zane z coraz trudniejsz\u0105 sytuacj\u0105 finansow\u0105 gospodarstw domowych i drastycznym pogorszeniem si\u0119 kondycji przedsi\u0119biorstw. Od rz\u0105du zwi\u0105zkowcy domagaj\u0105 si\u0119 dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do obni\u017cenia cen en"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PFR-udzieli-Gaz-Systemowi-1-mld-zl-finansowania-na-inwestycje-8401902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PFR udzieli Gaz-Systemowi 1 mld z\u0142 finansowania na inwestycje", "date_published": "2022-09-07 10:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/1f8882f83270b7-945-560-3-11-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PFR zawar\u0142 z Gaz-System umow\u0119 po\u017cyczki podporz\u0105dkowanej na kwot\u0119 1 mld z\u0142 na finansowanie inwestycji zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo energetyczne kraju - poinformowa\u0142 Mateusz Berger, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-Europejski-Holding-Inwestycyjny-sp-z-o-o-na-liscie-ostrzezen-publicznych-8401896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF: Europejski Holding Inwestycyjny sp. z o.o. na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych", "date_published": "2022-09-07 10:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/13d679d088d079-945-560-37-29-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych Komisji Nadzoru Finansowego wpisany zosta\u0142 nowy podmiot - Europejski Holding Inwestycyjny sp. z o.o. - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Komisja Nadzoru Finansowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-W-przyszlym-roku-musimy-dokonywac-oszczednosci-8401894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: W przysz\u0142ym roku musimy dokonywa\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-09-07 10:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/7796320b3a3f8d-948-568-0-66-2946-1767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku poziom koszt\u00f3w obs\u0142ugi d\u0142ugu tak\u017ce dla Polski b\u0119dzie znacz\u0105co wy\u017cszy, st\u0105d musimy dokonywa\u0107 r\u00f3\u017cnych oszcz\u0119dno\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 w Karpaczu premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-nadchodzi-duza-fala-zamowien-publicznych-i-samorzadowych-8401890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: nadchodzi du\u017ca fala zam\u00f3wie\u0144 publicznych i samorz\u0105dowych", "date_published": "2022-09-07 10:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/a9a0be0dafc4b2-948-568-0-250-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadchodzi du\u017ca fala zam\u00f3wie\u0144 publicznych i samorz\u0105dowych - zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w \u015brod\u0119 w Karpaczu. Inwestycje oraz stabilno\u015b\u0107 finans\u00f3w publicznych pomog\u0105 przej\u015b\u0107 polskiej gospodarce przez kryzys - stwierdzi\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tegoroczne-wakacje-Polacy-wybierali-najczesciej-wyjazdy-2-3-dniowe-Raport-8401883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W tegoroczne wakacje Polacy wybierali najcz\u0119\u015bciej wyjazdy 2-3 dniowe [Raport]", "date_published": "2022-09-07 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/032c04c268eee9-948-567-0-70-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnie wakacje najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 cieszy\u0142y si\u0119 wyjazdy na 2-3 dni; pobyty 7-dniowe planowa\u0142o 15 proc. turyst\u00f3w - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 raportu. Jak dodano, \u015bredni koszt noclegu wyni\u00f3s\u0142 100 z\u0142 za osob\u0119 na dob\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biomed-Lublin-pokazal-wyniki-Spolka-wiecej-sprzedaje-za-granica-niz-w-Polsce-8401873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biomed-Lublin pokaza\u0142 wyniki. Sp\u00f3\u0142ka wi\u0119cej sprzedaje za granic\u0105 ni\u017c w Polsce", "date_published": "2022-09-07 10:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/b0a576392ec422-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W I p\u00f3\u0142roczu biotechnologiczna sp\u00f3\u0142ka zdo\u0142a\u0142a poprawi\u0107 rok do roku wyniki sprzeda\u017cowe z dwucyfrow\u0105 dynamik\u0105. G\u0142\u00f3wnie za spraw\u0105 rosn\u0105cej roli eksportu, o czym m\u00f3wi nowy prezes Biomedu w komentarzu do raportu. Zagraniczna sprzeda\u017c by\u0142a wi\u0119ksza ni\u017c ta na krajowym rynku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbaraszczuk-Za-rok-moze-byc-dostepna-platnosc-Blik-w-e-US-8401868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zbaraszczuk: Za rok mo\u017ce by\u0107 dost\u0119pna p\u0142atno\u015b\u0107 Blik w e-US", "date_published": "2022-09-07 09:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/92ca96ba5fef47-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku planujemy dodanie Blika jako nowej formy p\u0142atno\u015bci w e-Urz\u0119dzie Skarbowym - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu wiceminister finans\u00f3w, szef Krajowej Administracji Skarbowej Bartosz Zbaraszczuk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malag-Stopa-bezrobocia-moze-wzrosnac-o-jeden-punkt-procentowy-8401853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mal\u0105g: Stopa bezrobocia mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107", "date_published": "2022-09-07 09:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/53e9c54ba34067-945-560-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W za\u0142o\u017ceniach do bud\u017cetu na przysz\u0142y rok wskazujemy, \u017ce ta stopa bezrobocia mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107, ale nie drastycznie. Szacujemy, \u017ce o jeden punkt procentowy \u2013 powiedzia\u0142a minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-moze-zaatakowac-sierpniowy-szczyt-8401848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarne chmury zbieraj\u0105 si\u0119 nad z\u0142otym", "date_published": "2022-09-07 09:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/434f537b783126-948-568-10-297-4233-2539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Otoczenie zewn\u0119trzne staje si\u0119 coraz bardziej niekorzystne\ndla z\u0142otego. Dodatkowo polska waluta mo\u017ce utraci\u0107 wsparcie w postaci polityki\nmonetarnej NBP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Polska-buduje-koalicje-panstw-by-zreformowac-rynek-energii-w-UE-8401842.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Polska buduje koalicj\u0119 pa\u0144stw, by zreformowa\u0107 rynek energii w UE", "date_published": "2022-09-07 09:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/c0211035a09a83-948-568-991-168-2712-1627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ca\u0142y \u015bwiat dotkn\u0105\u0142 kryzys o dawno niewidzianych proporcjach; kryzys zawsze uderza w portfele mieszka\u0144c\u00f3w st\u0105d dodatki os\u0142onowe, tarcza antyinflacyjna i obni\u017cka podatk\u00f3w, by pom\u00f3c polskiej gospodarce wyj\u015b\u0107 z kryzysu i z\u0142agodzi\u0107 jego skutki dla ludzi - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Ka"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chile-podnosi-stopy-procentowe-wrzesien-2022-8401817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chile na antyinflacyjnej \u015bcie\u017cce. Stopy goni\u0105 tam inflacj\u0119", "date_published": "2022-09-07 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/922b6996e685a0-945-560-0-97-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank centralny Chile zn\u00f3w zaskoczy\u0142 ekonomist\u00f3w mocniejsz\u0105\nod oczekiwa\u0144 podwy\u017ck\u0105 st\u00f3p procentowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-handlu-omijany-na-ochroniarza-Intermarche-z-kolejnym-pomyslem-na-otwarte-niedziele-8401811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakaz handlu omijany \"na ochroniarza\". Intermarche z kolejnym pomys\u0142em na otwarte niedziele", "date_published": "2022-09-07 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/cdb7900f19bdfb-948-567-0-57-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Franczyzobiorcy Intermarche nie poddaj\u0105 si\u0119 w staraniach maj\u0105cych pom\u00f3c im omin\u0105\u0107 zakaz handlu w niedziel\u0119. Tym razem postawiono na now\u0105/star\u0105 metod\u0119 \u201ena ochroniarza\u201d. W\u0142a\u015bciciel sklepu rozwiesi\u0142 plakaty, kt\u00f3re jasno maj\u0105 t\u0142umaczy\u0107, \u017ce jego zdaniem jest to dzia\u0142anie zgodne z pr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-rosna-w-srode-8401800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu w Europie rosn\u0105 w \u015brod\u0119", "date_published": "2022-09-07 07:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/07ade3c36b7d7d-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie rosn\u0105 w \u015brod\u0119 - politycy w regionie usilnie szukaj\u0105 sposob\u00f3w, aby zapobiec przekszta\u0142ceniu si\u0119 kryzysu energetycznego w Europie w krach gospodarczy. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) s\u0105 wyceniane wy\u017cej o 3,0 proc. - po 247,00"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzeczkowska-Nie-ma-decyzji-ws-wprowadzenia-w-Polsce-podatku-od-zyskow-nadmiarowych-8401798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzeczkowska: Nie ma decyzji ws. wprowadzenia w Polsce podatku od zysk\u00f3w nadmiarowych", "date_published": "2022-09-07 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/bd6e64ff0cc2db-948-568-399-225-1476-885.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na ten moment nie ma decyzji ws. wprowadzenia w Polsce podatku od zysk\u00f3w nadmiarowych - powiedzia\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska, podczas \u015bniadania prasowego na Forum Ekonomicznym w Karpaczu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-w-USA-najnizsze-od-stycznia-8401769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy w USA najni\u017csze od stycznia", "date_published": "2022-09-07 06:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/7a941596eceb92-945-567-8-25-1723-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ropa na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku tanieje, a surowiec jest wyceniany najni\u017cej od stycznia tego roku w reakcji na obawy, \u017ce globalne spowolnienie gospodarcze spowoduje spadek popytu w Europie i USA. Do tego \"dzia\u0142a\" chi\u0144ska strategia \"zero Covid\", co szkodzi konsumpcji paliw"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanskie-firmy-technologiczne-otrzymaly-zakaz-inwestowania-w-Chinach-8401764.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka\u0144skie firmy technologiczne otrzyma\u0142y zakaz inwestowania w Chinach", "date_published": "2022-09-07 06:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/cac354389b4e0e-945-560-0-47-1719-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144skie firmy technologiczne finansowane z bud\u017cetu pa\u0144stwa nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y w ci\u0105gu najbli\u017cszych 10 lat budowa\u0107 nowych zak\u0142ad\u00f3w produkcyjnych w Chinach; ograniczenia wprowadzone przez Waszyngton maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 uniezale\u017cnieniu si\u0119 USA od p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w importowanych z Chin - p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Handel-upada-Rosnie-liczba-zamykanych-sklepow-8401759.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Handel upada. Ro\u015bnie liczba zamykanych sklep\u00f3w", "date_published": "2022-09-07 06:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/597d3b234a4f21-948-568-0-48-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko w czasie wakacji liczba sklep\u00f3w zmniejszy\u0142a si\u0119 o ponad 700, a od pocz\u0105tku roku znikn\u0119\u0142y 3762 plac\u00f3wki handlu detalicznego \u2013 wynika z analizy przygotowanej przez Dun &amp; Bradstreet dla \"DGP\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Terlecki-W-piatek-decyzja-ws-projektu-przedluzajacego-kadencje-samorzadow-8401758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Terlecki: W pi\u0105tek decyzja ws. projektu przed\u0142u\u017caj\u0105cego kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-09-07 06:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/2cb1beef8b1958-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek spotkanie kierownictwa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, na kt\u00f3rym prawdopodobnie zapadn\u0105 decyzje co do dalszego procedowania projektu ws. przed\u0142u\u017cenia kadencji samorz\u0105d\u00f3w - powiedzia\u0142 PAP wicemarsza\u0142ek Sejmu i szef klubu PiS Ryszard Terlecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samorzady-czeka-finansowe-tsunami-Nawet-30-mld-zl-wiecej-na-rachunki-za-prad-8401756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Samorz\u0105dy czeka finansowe tsunami. Nawet 30 mld z\u0142 wi\u0119cej na rachunki za pr\u0105d", "date_published": "2022-09-07 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/4d6a40f8a64e94-948-568-0-129-1917-1150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilkaset procent wi\u0119cej za energi\u0119 elektryczn\u0105 \u2013 takie propozycje w\u0142a\u015bnie trafiaj\u0105 do gmin i powiat\u00f3w. W\u0142odarze alarmuj\u0105, \u017ce przy takich stawkach zagro\u017cona jest realizacja us\u0142ug publicznych \u2013 czytamy w \u015brodowym wydaniu \"DGP\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-jeszcze-nie-dotarl-na-rynek-pracy-Wplywy-do-FUS-wyzsze-o-ponad-17-proc-8401748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys jeszcze nie dotar\u0142 na rynek pracy. Wp\u0142ywy do FUS wy\u017csze o ponad 17 proc.", "date_published": "2022-09-07 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/55eeb78b9d6e39-948-568-40-237-3203-1922.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W I p\u00f3\u0142roczu 2022 r. przychody Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych by\u0142y wy\u017csze o ponad 17 proc. wobec poprzedniego roku. Wp\u0142ywy ze sk\u0142adek wzros\u0142y o 13 proc. \u2013 pisze w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podrobili-6700-faktur-VAT-na-blisko-20-mln-zl-Jest-akt-oskarzenia-8401746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podrobili 6700 faktur VAT na blisko 20 mln z\u0142. Jest akt oskar\u017cenia", "date_published": "2022-09-07 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/70e0bd57cf8f1c-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podkarpacki wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej skierowa\u0142 do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko o\u015bmiu osobom w zwi\u0105zku z podrobieniem ponad 6700 faktur VAT na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 niemal 20 milion\u00f3w z\u0142otych - poinformowa\u0142 Dzia\u0142 Prasowy Prokuratury Krajowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komunikacja-miejsca-coraz-drozsza-a-to-dopiero-poczatek-8401745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komunikacja miejsca coraz dro\u017csza, a to dopiero pocz\u0105tek", "date_published": "2022-09-07 05:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/3a7193c41f5e66-948-568-3-0-1205-723.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczne zwy\u017cki cen bilet\u00f3w w komunikacji to tylko przygrywka do tego, co czeka pasa\u017cer\u00f3w w 2023 r. \u2013 informuje w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bon-turystyczny-wazny-dluzej-Wiceminister-tlumaczy-dlaczego-8401741.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bon turystyczny wa\u017cny d\u0142u\u017cej. Wiceminister t\u0142umaczy dlaczego", "date_published": "2022-09-07 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/fd4c0f3b86ba07-948-568-0-30-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodki na bon turystyczny zosta\u0142y wykorzystane w trzech czwartych, wszyscy maj\u0105 jeszcze p\u00f3\u0142 roku \u2013 przypomina w \u015brod\u0119 w \"Rzeczpospolitej\" wiceminister sportu i turystyki Andrzej Gut-Mostowy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beda-doplaty-dla-gospodarstw-ogrzewanych-gazem-LPG-8401740.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119d\u0105 dop\u0142aty dla gospodarstw ogrzewanych gazem LPG", "date_published": "2022-09-07 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/18faea7e15e42b-948-568-42-89-957-574.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat pracuje nad ustaw\u0105, kt\u00f3ra wprowadza dop\u0142aty dla\u00a0gospodarstw domowych analogiczne do tzw. dodatku w\u0119glowego. \u015awiadczenie b\u0119dzie przys\u0142ugiwa\u0107 r\u00f3wnie\u017c tym, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z\u00a0ogrzewania...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekonstrukcja-rzadu-kwestia-kilku-tygodni-8401733.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bielan: Rekonstrukcja rz\u0105du kwesti\u0105 kilku tygodni", "date_published": "2022-09-07 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/daaf263bd82628-948-568-9-134-1910-1146.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekonstrukcja rz\u0105du kwesti\u0105 kilku tygodni \u2013 powiedzia\u0142 \"Super Expressowi\" europose\u0142 i prezes Partii Republika\u0144skiej Adam Bielan. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce tu bardziej chodzi o rekonstrukcj\u0119 strategiczn\u0105 przed wej\u015bciem w ostatni sezon przedwyborczy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marczuk-Na-prefinansowanie-KPO-mamy-obecnie-12-5-mld-zl-8401732.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Marczuk: Na prefinansowanie KPO mamy obecnie 12,5 mld z\u0142", "date_published": "2022-09-07 05:41:00+00:00", "description": "<p>Na prefinansowanie Krajowego Planu Odbudowy mamy obecnie 12,5 mld z\u0142, a \u0142\u0105czna pula \u015brodk\u00f3w na ten cel mo\u017ce wynie\u015b\u0107 28 mld z\u0142 \u2013 powiedzia\u0142 PAP podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu wiceprezes Polskiego Funduszu Rozwoju Bartosz Marczuk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-W-sytuacji-kryzysu-strategiczne-branze-musza-byc-wspierane-8401723.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obajtek: W sytuacji kryzysu strategiczne bran\u017ce musz\u0105 by\u0107 wspierane", "date_published": "2022-09-07 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/8651662fed9e36-948-568-0-17-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sytuacji kryzysu strategiczne ga\u0142\u0119zie przemys\u0142u, jak produkcja nawoz\u00f3w musz\u0105 by\u0107 wspierane w ramach dost\u0119pnych mechanizm\u00f3w - m\u00f3wi PAP prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Jego zdaniem, ewentualne zamro\u017cenie cen gazu powinno nast\u0105pi\u0107 na poziomie ca\u0142ej UE.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-hipotek-sie-pograza-najmniej-chetnych-na-kredyty-od-15-lat-8401475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rynek hipotek si\u0119 pogr\u0105\u017ca \u2013 najmniej ch\u0119tnych na kredyty od 15 lat", "date_published": "2022-09-07 05:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/bc40daa54daf27-948-568-0-65-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek kredyt\u00f3w hipotecznych przebija \u201eod do\u0142u\u201d kolejne\nhistoryczne rekordy. Z danych Biura Informacji Kredytowej wynika, \u017ce w sierpniu\no finansowanie wnioskowa\u0142o o ponad 70 proc. mniej os\u00f3b ni\u017c przed rokiem. Tak \u017ale\nnie by\u0142o od stycznia 2007 roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-firmy-nie-umieja-sie-efektywnie-komunikowac-z-inwestorami-8401720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie firmy nie umiej\u0105 si\u0119 efektywnie komunikowa\u0107 z inwestorami", "date_published": "2022-09-07 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/879759fd6f9246-945-567-76-67-1833-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- G\u0142\u00f3wn\u0105 barier\u0105 w\u00a0pozyskaniu kapita\u0142u przez\u00a0polskie firmy jest brak odpowiedniej komunikacji potrzeb kapita\u0142owych i\u00a0niew\u0142a\u015bciwy spos\u00f3b przedstawienia projektu inwestycyjnego. Je\u015bli ten produkt b\u0119dzie...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-stopy-procentowe-wzrosna-o-25-pkt-bazowych-8401719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP: stopy procentowe wzrosn\u0105 o 25 pkt. bazowych", "date_published": "2022-09-07 05:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/52ccc79052290c-948-568-0-179-2653-1591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zdecyduje si\u0119 na podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych o 25 pkt. bazowych \u2013 uwa\u017ca ekonomista PKO BP Kamil Pastor. W rozmowie z PAP wskaza\u0142, \u017ce b\u0119dzie to kompromis pomi\u0119dzy danymi o inflacji a s\u0142abymi danymi, jakie p\u0142yn\u0105 z realnej gospodarki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-polowa-Ukraincy-nie-planuje-na-razie-wyjazdu-z-Polski-Badanie-8401714.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad po\u0142owa Ukrai\u0144cy nie planuje na razie wyjazdu z Polski [Badanie]", "date_published": "2022-09-07 05:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/2af0280b3aaa5d-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ok. 22 proc. obywateli Ukrainy zamierza wyjecha\u0107 z Polski do domu w najbli\u017cszych 3 miesi\u0105cach, a 35 proc. przygotowuje si\u0119 do zastania w naszym kraju na co najmniej rok, 25,6 proc. za\u015b chce wr\u00f3ci\u0107 do siebie po zako\u0144czeniu wojny, 17 proc. natomiast nie planuje powrotu - podaje "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudne-przejecie-CD-Projektu-Czym-jest-poison-pill-czyli-jak-spolka-chroni-swoje-interesy-8401403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trudne przej\u0119cie CD Projektu. Czym jest poison pill, czyli jak sp\u00f3\u0142ka chroni swoje interesy", "date_published": "2022-09-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/69217516ac8b15-948-568-0-264-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wycena CD Projektu spad\u0142a od pocz\u0105tku roku ju\u017c o 59 proc. Studio wed\u0142ug ekspert\u00f3w by\u0142oby znakomitym obiektem do przej\u0119cia, gdyby nie mechanizm poison pill, kt\u00f3ry uchwalono blisko 6 lat temu, gdy kurs akcji wynosi\u0142 nieco ponad 50 z\u0142. Na czym polega obrona przed przej\u0119ciem zast"}]