[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28882973,ostrow-mazowiecka-31-latek-trafil-do-szpitala-bez-dloni-policjanci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostr\u00f3w Mazowiecka. 31-latek trafi\u0142 do szpitala bez d\u0142oni. Policjanci szukali jej w lesie", "date_published": "2022-09-07 20:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/6b/1b/z28751682M,Szpital---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Ostrowi Mazowieckiej dostarczyli do szpitala odci\u0119t\u0105 d\u0142o\u0144 31-letniego m\u0119\u017cczyzny. Znale\u017ali j\u0105 w lesie. Za \"wzorow\u0105 postaw\u0119 wykraczaj\u0105c\u0105 poza standardowe obowi\u0105zki\" otrzymali list pochwalny."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28882646,warszawa-proces-ws-zabojstwa-21-letniego-radnego-to-ojciec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Proces ws. zab\u00f3jstwa 21-letniego radnego. To ojciec podejrzanej, a nie s\u0142u\u017cby, znalaz\u0142y n\u00f3\u017c", "date_published": "2022-09-07 18:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/a6/1a/z27944338M,Sad---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Proces ws. \u015bmierci Igora K., m\u0142odzie\u017cowego radnego Lublina, ruszy\u0142 31 maja. 21-latek zgin\u0105\u0142 od ran k\u0142utych. Ojciec podejrzanej o zab\u00f3jstwo znalaz\u0142 w mieszkaniu c\u00f3rki n\u00f3\u017c, kt\u00f3rym mog\u0142a dokona\u0107 zbrodni. Jak si\u0119 okaza\u0142o, g\u0142\u00f3wny dow\u00f3d zosta\u0142 w\u0142\u0105czony do akt sprawy dopiero po trzech miesi\u0105cach."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28882116,podlasie-zaatakowali-straznika-wieziennego-wszystko-widzialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podlasie. Stra\u017cnik wi\u0119zienny broni\u0142 si\u0119 i powa\u017cnie rani\u0142 napastnika. Jest wyrok", "date_published": "2022-09-07 16:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/4f/1b/z28636538M,Mezczyzna-w-kajdankach--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cnik wi\u0119zienny z Czerwonego Boru na Podlasiu zosta\u0142 zaatakowany na w\u0142asnej posesji. Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani ruszyli na niego z gazem i trzonkiem od siekiery. Wszystkiemu przygl\u0105da\u0142o si\u0119 ma\u0142e dziecko. We wtorek S\u0105d Rejonowy w Bia\u0142ymstoku skaza\u0142 napastnik\u00f3w na trzy lata wi\u0119zienia i zobowi\u0105za\u0142 do zap\u0142aty zado\u015b\u0107uczynienia i pokrycia koszt\u00f3w s\u0105dowych."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28882279,smierc-30-letniej-izabeli-z-pszczyny-prokuratura-postawila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amier\u0107 30-letniej Izabeli z Pszczyny. Prokuratura postawi\u0142a zarzuty ju\u017c trzem lekarzom", "date_published": "2022-09-07 15:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/94/1a/z27870647M,Manifestacja--Ani-jednej-wiecej--po-smierci-Izy-z-.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 30-letniej Izabeli z Pszczyny Prokuratura Regionalna w Katowicach postawi\u0142a zarzuty trzeciemu lekarzowi - poda\u0142a PAP. \u017baden z podejrzanych nie przyznaje si\u0119 do winy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28881233,nieoficjalnie-o-pilnych-zmianach-w-tvp-info-media-w-sprawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nieoficjalnie o \"pilnych\" zmianach w TVP Info. Media: W sprawie polityki ma \"nieco spu\u015bci\u0107 z tonu\"", "date_published": "2022-09-07 12:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/8b/1b/z28881378M,Mateusz-Matyszkowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Portal Wirtualne Media donosi nieoficjalnie o zmianach, jakie pod rz\u0105dami Mateusza Matyszkowicza maj\u0105 zosta\u0107 wprowadzone w TVP Info. Kana\u0142 ma \"nieco spu\u015bci\u0107 z tonu\" w relacjonowaniu polityki. Ponadto w serwisach ma by\u0107 wi\u0119cej kultury i wiadomo\u015bci zza granicy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28880600,grabarze-wpadli-do-grobu-dzieci-w-ciezkim-stanie-trafili-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowy S\u0105cz. Grabarze wpadli do grobu, jeden z nich by\u0142 reanimowany. \"Prawdopodobnie si\u0119 zatruli\"", "date_published": "2022-09-07 12:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/8b/1b/z28881207M,Na-cmentarzu-w-Nowym-Saczu-grabarze-wpadli-do-grob.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 na cmentarzu komunalnym w centrum Nowego S\u0105cza dwaj grabarze wpadli do jednego z grobowc\u00f3w. Na miejscu natychmiast pojawi\u0142y si\u0119 s\u0142u\u017cby ratunkowe. Obecnie trwa ustalanie przyczyn zdarzenia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28877150,zolnierze-zawodowi-odchodza-z-wojska-onet-mon-pyta-o-powody.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u017bo\u0142nierze zawodowi odchodz\u0105 z wojska? Onet: MON pyta o powody decyzji w ankiecie", "date_published": "2022-09-07 11:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/83/1b/z28848652M,Wojsko-Polskie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Cho\u0107 og\u00f3lna liczba polskich \u017co\u0142nierzy ro\u015bnie (obecnie mamy ok. 30 tys. \u017co\u0142nierzy terytorialnych), wed\u0142ug stan\u00f3w ewidencyjnych, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 Onet, w polskiej armii s\u0142u\u017cy obecnie o 300 \u017co\u0142nierzy zawodowych mniej ni\u017c w roku ubieg\u0142ym. W zwi\u0105zku z licznymi rezygnacjami MON przygotowa\u0142 ankiet\u0119, aby sprawdzi\u0107, co spowodowa\u0142o odej\u015bcia. - To dobry spos\u00f3b zbadania pr"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28878098,sosnowica-corka-84-letniej-kobiety-w-ktorej-ranach-zagniezdzily.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sosnowica. C\u00f3rka 86-letniej kobiety, w kt\u00f3rej ranach zagnie\u017adzi\u0142y si\u0119 larwy, us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "date_published": "2022-09-07 11:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/8a/1b/z28880268M,Seniorka---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W gminie Sosnowica na Lubelszczy\u017anie w listopadzie ubieg\u0142ego roku pracownicy MOPS-u odwiedzili 86-letni\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra od kilku tygodni nie wstawa\u0142a z \u0142\u00f3\u017cka. Na jej ciele pojawi\u0142y si\u0119 odle\u017cyny oraz rany, w kt\u00f3rych zagnie\u017adzi\u0142y si\u0119 larwy owad\u00f3w. Prokuratura zako\u0144czy\u0142a \u015bledztwo w tej sprawie i skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia. C\u00f3rka kobiety, kt\u00f3ra jest podejrzana o nieumy"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28877742,pierwsze-przymrozki-juz-za-nami-jaka-czeka-nas-pogoda-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pierwsze przymrozki ju\u017c za nami. Jaka czeka nas pogoda? Do Polski zbli\u017ca si\u0119 cyklon Peggy", "date_published": "2022-09-07 10:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/67/1a/z27685253M,Zachmurzone-niebo--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski zbli\u017ca si\u0119 cyklon Peggy, kt\u00f3ry przyniesie nam znaczne pogorszenie pogody. Co czeka nas w najbli\u017cszych dniach? Przedstawiamy prognoz\u0119 na najbli\u017csze dni."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28877377,borowy-las-wypadek-podczas-prac-polowych-prasa-wciagnela-reke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Borowy Las. Wypadek podczas prac polowych. Prasa wci\u0105gn\u0119\u0142a r\u0119k\u0119 16-latka, l\u0105dowa\u0142 helikopter LPR", "date_published": "2022-09-07 09:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/71/1b/z28778233M,Smiglowiec-LPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prasa rolnicza wci\u0105gn\u0119\u0142a r\u0119k\u0119 16-letniego ch\u0142opca, gdy ten samodzielnie pr\u00f3bowa\u0142 naprawi\u0107 maszyn\u0119 - poinformowa\u0142a we wtorek policja. \"Wed\u0142ug danych KRUS, w okresie \u017cniw wypadkom ulega \u015brednio jedna czwarta os\u00f3b spo\u015br\u00f3d og\u00f3\u0142u poszkodowanych w wypadkach przy pracy w gospodarstwach rolnych w skali roku\" - zauwa\u017caj\u0105 s\u0142u\u017cby i apeluj\u0105 o przestrzeganie zasad bezpiecze\u0144stwa"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28877345,warszawa-podejrzana-o-zabojstwo-miesiecznej-corki-uslyszala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Podejrzana o zab\u00f3jstwo miesi\u0119cznej c\u00f3rki us\u0142ysza\u0142a zarzuty. S\u0105d zastosowa\u0142 tymczasowy areszt", "date_published": "2022-09-07 08:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/24/1b/z28461782M,Prokuratura---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Warszawska prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce 32-letnia Magdalena D.-M. podejrzana o zab\u00f3jstwo miesi\u0119cznej c\u00f3rki trafi do aresztu. - Wobec kobiety prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek do s\u0105du o zastosowanie \u015brodka zapobiegawczego w postaci trzech miesi\u0119cy aresztu - poinformowa\u0142a Gazet\u0119.pl prokurator Aleksandra Skrzyniarz."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28876926,lubelskie-dzieci-znalazly-niewybuch-przyniosly-go-pod-blok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Dzieci znalaz\u0142y niewybuch, przynios\u0142y go pod blok. Interweniowali saperzy", "date_published": "2022-09-07 07:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/8a/1b/z28877041M,Niewybuch-znaleziony-przez-dzieci-w-miejscowosci-B.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec dzieci znalaz\u0142y nietypowy przedmiot, kt\u00f3ry przynios\u0142y pod blok mieszkalny. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 to pocisk artyleryjski z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Na miejscu pojawili si\u0119 policjanci oraz saperzy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28876850,sondaz-ponad-20-proc-uchodzcow-z-ukrainy-planuje-wrocic-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Uchod\u017acy z Ukrainy planuj\u0105 powr\u00f3t do kraju. Do ko\u0144ca roku chce wr\u00f3ci\u0107 ponad 20 proc. [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-09-07 07:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/8a/1b/z28876969M,Punkt-wydawania-pomocy-rzeczowej-dla-uchodzcow-z-U.jpg\" vspace=\"2\" />22,2 proc. uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy planuje wr\u00f3ci\u0107 do kraju w ci\u0105gu najbli\u017cszych trzech miesi\u0119cy. Z kolei 25,6 proc. chce zrobi\u0107 to po zako\u0144czeniu wojny. Tak wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez agencj\u0119 pracy Gremi Personal."}]