[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tomasz-grodzki-to-rzad-wypuscil-tego-dzina-z-butelki,nId,6270600", "title": "Tomasz Grodzki: To rz\u0105d wypu\u015bci\u0142 tego d\u017cina z butelki", "date_published": "2022-09-07 12:25:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tomasz-grodzki-to-rzad-wypuscil-tego-dzina-z-butelki,nId,6270600\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Grodzki: To rz\u0105d wypu\u015bci\u0142 tego d\u017cina z butelki\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-grodzki-to-rzad-wypuscil-tego-dzina-z-butelki/000EB3IM1966B1BG-C321.jpg\" /></a>- Rz\u0105d wzbudzi\u0142 kwesti\u0119 reparacji od Niemiec, mam wra\u017cenie, na potrzeby kampanii. Je\u015bli wypu\u015bcili tego d\u017cina z butelki, s\u0105 odpowiedzialni za dalszy przebieg sprawy - powiedzia\u0142 marsza\u0142ek S"}]