[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-spadki-po-dwoch-dniach-mocnych-wzrostow-8425775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na Wall Street spadki po dw\u00f3ch dniach mocnych wzrost\u00f3w", "date_published": "2022-10-19 22:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/a6fcf9da443657-948-568-125-45-1875-1124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami po dw\u00f3ch dniach mocnych wzrost\u00f3w z rz\u0119du. W centrum uwagi inwestor\u00f3w jest rozpoczynaj\u0105cy si\u0119 sezon publikacji wynik\u00f3w za trzeci kwarta\u0142 przez ameryka\u0144skie sp\u00f3\u0142ki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-podatku-od-spadkow-i-darowizn-Chodzi-o-cele-mieszkaniowe-8425700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiany w podatku od spadk\u00f3w i darowizn. Chodzi o cele mieszkaniowe", "date_published": "2022-10-19 17:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/0259f67cf3bdcf-948-568-0-2-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pa\u017adziernika podwy\u017cszone zosta\u0142y kwoty wolne dla darowizn przeznaczanych przez obdarowanych na cele mieszkaniowe - poda\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Finans\u00f3w. Zmieni\u0142a si\u0119 te\u017c skala podatkowa, tzn. wzros\u0142y przedzia\u0142y, do kt\u00f3rych stosuje si\u0119 poszczeg\u00f3lne stawki podatk\u00f3w - doda\u0142o.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGG-uruchamia-sprzedaz-mialu-weglowego-dla-rolnikow-8425696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGG uruchamia sprzeda\u017c mia\u0142u w\u0119glowego dla rolnik\u00f3w", "date_published": "2022-10-19 17:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5e35a65443b665-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wnioski rolnik\u00f3w chc\u0105cych kupi\u0107 mia\u0142 w\u0119glowy w Polskiej Grupie G\u00f3rniczej (PGG) b\u0119d\u0105 rozpatrywane w kolejno\u015bci nadchodz\u0105cych zg\u0142osze\u0144 i b\u0119d\u0105 podlega\u0107 weryfikacji - t\u0142umaczy resort rolnictwa. Dodano, \u017ce wniosek trzeba b\u0119dzie z\u0142o\u017cy\u0107 poprzez stron\u0119 internetow\u0105 PGG.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokuratura-Krajowa-upublicznila-protokoly-dot-relacji-wspolnika-Marka-Falenty-8425692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prokuratura Krajowa upubliczni\u0142a protoko\u0142y dot. relacji wsp\u00f3lnika Marka Falenty", "date_published": "2022-10-19 17:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/464b4a66611e55-948-568-21-0-4224-2534.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Krajowa upubliczni\u0142a w \u015brod\u0119 wieczorem na swojej stronie protoko\u0142y dot. relacji wsp\u00f3lnika Marka Falenty - Marcina W. Ujawnienie tych materia\u0142\u00f3w zapowiada\u0142 we wtorek prokurator generalny Zbigniew Ziobro.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuski-rzad-przyjal-budzet-z-pominieciem-parlamentu-8425690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francuski rz\u0105d przyj\u0105\u0142 bud\u017cet z pomini\u0119ciem parlamentu", "date_published": "2022-10-19 17:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/38e17b7db5f3aa-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d premier Elisabeth Borne, nieposiadaj\u0105cy wi\u0119kszo\u015bci bezwzgl\u0119dnej w Zgromadzeniu Narodowym, przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 bud\u017cet na 2023 r. odwo\u0142uj\u0105c si\u0119 do art. 49.3 konstytucji, zezwalaj\u0105cego na pomini\u0119cie \u015bcie\u017cki parlamentarnej. Kolacja lewicy Nupes z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o wotum nieufno\u015bci "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niespodziewana-rezygnacja-minister-spraw-wewnetrznych-8425684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niespodziewana rezygnacja minister spraw wewn\u0119trznych", "date_published": "2022-10-19 17:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/901addd7ab8a9f-948-568-0-0-3079-1847.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska minister spraw wewn\u0119trznych Suella Braverman niespodziewanie zrezygnowa\u0142a w \u015brod\u0119 ze stanowiska. To ju\u017c druga zmiana w \u015bcis\u0142ym gabinecie premier Liz Truss w ci\u0105gu 43 dni jego urz\u0119dowania - w pi\u0105tek z funkcji ministra finans\u00f3w zwolniony zosta\u0142 Kwasi Kwarteng.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/94-psy-w-kawalerce-Zlikwidowano-hodowle-buldogow-francuskich-8425656.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "94 psy w kawalerce. Zlikwidowano hodowl\u0119 buldog\u00f3w francuskich", "date_published": "2022-10-19 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/6803cee75b8249-948-567-5-2-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119tami postawi\u0142a Prokuratura Rejonowa \u0141\u00f3d\u017a-G\u00f3rna 43-letniej w\u0142a\u015bcicielce hodowli buldog\u00f3w francuskich. W poniedzia\u0142ek odebrano jej 94 zaniedbane psy, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 w niewielkim mieszkaniu w \u0141odzi. Grozi jej do trzech lat wi\u0119zienia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-Taurona-trafia-do-PGNiG-Nie-trzeba-obawiac-sie-przerw-w-dostawie-gazu-8425636.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Klienci Taurona trafi\u0105 do PGNiG? \"Nie trzeba obawia\u0107 si\u0119 przerw w dostawie gazu\"", "date_published": "2022-10-19 16:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/04165297c231e7-948-567-5-80-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadal bez zmian b\u0119dziemy obs\u0142ugiwa\u0107 klient\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 obowi\u0105zuj\u0105ce z nami umowy. Wszyscy klienci, kt\u00f3rzy maj\u0105 produkt z tzw. gwarancj\u0105 ceny b\u0119d\u0119 obs\u0142ugiwani bez zmian. Nie ma mowy o jakichkolwiek przerwach w dostawach gazu do klient\u00f3w - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik sp\u00f3\u0142ki T"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorsze-nastroje-na-GPW-Kurs-PGE-najnizej-od-2020-r-8425635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gorsze nastroje na GPW. Kurs PGE najni\u017cej od listopada 2020 r.", "date_published": "2022-10-19 16:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/c3d32d8ad9f1f7-945-560-0-65-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy dni wzrost\u00f3w gie\u0142dowych indeks\u00f3w spotka\u0142y si\u0119 z realizacj\u0105 zysk\u00f3w. Wszystkie najwa\u017cniejsze indeksy zanotowa\u0142y spadki, kt\u00f3rym przewodzi\u0142y najwi\u0119ksze sp\u00f3\u0142ki. Spekulacje nt. plan\u00f3w budowy kolejnej elektrowni atomowej podnios\u0142y kurs ZE PAK-u, jednak nie pomog\u0142y akcjom PGE, kt"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-OZE-pierwsze-efekty-liberalizacji-ustawy-wiatrakowej-najwczesniej-za-trzy-lata-8425600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca OZE: pierwsze efekty liberalizacji ustawy wiatrakowej \u2013 najwcze\u015bniej za trzy lata", "date_published": "2022-10-19 15:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/3a7e7f1f626c55-948-568-4-9-1608-964.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze efekty oczekiwanej przez bran\u017c\u0119 OZE liberalizacji tzw. ustawy wiatrakowej b\u0119d\u0105 widoczne najwcze\u015bniej za trzy lata \u2013 oceniali szefowie sp\u00f3\u0142ek energetyki odnawialnej podczas \u015brodowej konferencji PRECOP 27 w Katowicach. Apelowali o nowelizacj\u0119 ustawy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-zalegalizuja-marihuane-Posiadanie-do-20-gramow-ma-nie-byc-karane-8425594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy zalegalizuj\u0105 marihuan\u0119? \"Posiadanie do 20 gram\u00f3w ma nie by\u0107 karane\"", "date_published": "2022-10-19 15:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/e91c16f7942567-948-568-0-126-4211-2526.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Niemczech zakup i posiadanie 20 gram\u00f3w marihuany dla os\u00f3b od 18. roku \u017cycia ma by\u0107 zdepenalizowane. Tak wynika z dokumentu ministerstwa zdrowia w sprawie planowanej legalizacji marihuany - informuje portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND), kt\u00f3ry, jak sam twierdzi, pozna"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narod-ukrainski-laureatem-Nagrody-im-Sacharowa-Parlamentu-Europejskiego-8425590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nar\u00f3d ukrai\u0144ski laureatem Nagrody im. Sacharowa Parlamentu Europejskiego", "date_published": "2022-10-19 15:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/b9216c0fe9490f-948-568-13-4-1786-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nar\u00f3d ukrai\u0144ski, reprezentowany przez prezydenta, wybranych przyw\u00f3dc\u00f3w i spo\u0142ecze\u0144stwo obywatelskie, zosta\u0142 laureatem tegorocznej Nagrody im. Sacharowa, przyznawanej przez Parlament Europejski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-zakonczyla-pierwsze-prace-ziemne-przy-budowie-elektrowni-Ostroleka-8425560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Energa zako\u0144czy\u0142a pierwsze prace ziemne przy budowie elektrowni Ostro\u0142\u0119ka", "date_published": "2022-10-19 15:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/e22451cd6c74c0-948-568-30-30-4001-2401.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zako\u0144czono pierwsze prace ziemne przy budowie elektrowni Ostro\u0142\u0119ka, przygotowuj\u0105ce teren do prac fundamentowych - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Grupa Energa. Przygotowano te\u017c infrastruktur\u0119 placu budowy bloku gazowo-parowego i teren zaplecza dla pracownik\u00f3w budowy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emplocity-zadebiutuje-na-NewConnect-Spolka-zajmuje-sie-AI-i-automatyzacja-w-biznesie-8425554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emplocity zadebiutuje na NewConnect. Sp\u00f3\u0142ka zajmuje si\u0119 AI i automatyzacj\u0105 w biznesie", "date_published": "2022-10-19 15:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/49b970d40a80a4-948-568-4-97-1615-969.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z decyzj\u0105 Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie 20 pa\u017adziernika 2022 r. na NewConnect b\u0119dzie mia\u0142 miejsce debiut technologicznej sp\u00f3\u0142ki Emplocity. Firma\u00a0zajmuje si\u0119 zastosowaniem sztucznej inteligencji i automatyzacji w biznesie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atom-napedza-wzrosty-spolki-Solorza-Akcje-ZE-PAK-u-na-widlach-8425513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atom nap\u0119dza wzrosty sp\u00f3\u0142ki Solorza. Akcje ZE PAK-u na wid\u0142ach", "date_published": "2022-10-19 14:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/b50913a6e64246-945-560-0-71-1275-764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niepotwierdzone informacje o planie budowy elektrowni atomowej przez konsorcjum PGE i ZE PAK podnosi kurs energetycznej sp\u00f3\u0142ki Zygmunta Solorza. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Rzeczpospolita, budow\u0105 ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 korea\u0144ska firma Korea Hydro &amp; Nuclear Power (KHNP).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stanislaw-Ciosek-nie-zyje-Byl-ambasadorem-Polski-w-Moskwie-8425547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmar\u0142 Stanis\u0142aw Ciosek, by\u0142y ambasador Polski w Moskwie i by\u0142y cz\u0142onek KC PZPR", "date_published": "2022-10-19 14:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/47b6e5b8bbef8e-948-568-0-38-3897-2338-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmar\u0142 Stanis\u0142aw Ciosek, by\u0142y ambasador Polski w Moskwie i by\u0142y cz\u0142onek KC PZPR. Mia\u0142 83 lata. Informacje o jego \u015bmierci potwierdzi\u0142 PAP by\u0142y szefa MSWiA Krzysztof Janik.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blisko-9-mln-pracownikow-w-UE-bylo-dyskryminowanych-w-pracy-8425476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Blisko 9 mln pracownik\u00f3w w UE by\u0142o dyskryminowanych w pracy", "date_published": "2022-10-19 14:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/db71b87817542a-948-568-0-1027-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8,8 mln os\u00f3b pracuj\u0105cych w krajach Unii Europejskiej by\u0142o ofiarami dyskryminacji w miejscu pracy \u2013 wynika z danych Eurostatu za 2021 r. Liczniej o swoich problemach alarmowa\u0142y kobiety, kt\u00f3re spotyka\u0142a g\u0142\u00f3wnie dyskryminacja z uwagi na p\u0142e\u0107.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skiba-Bank-Pekao-zanotuje-strate-w-III-kwartale-8425546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skiba: Bank Pekao zanotuje strat\u0119 w III kwartale", "date_published": "2022-10-19 14:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/4e7263452bed8f-948-568-3-84-1195-717.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kwartale b\u0119dzie strata, ale ca\u0142orocznie b\u0119dziemy na plusie - powiedzia\u0142 prezes Banku Pekao Leszek Skiba. Doda\u0142, \u017ce bank \"zrobi wszystko\", aby wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119 na poziomie zgodnym ze strategi\u0105 Pekao.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Olej-napedowy-na-stacjach-bedzie-jeszcze-drozszy-8425541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: Olej nap\u0119dowy na stacjach b\u0119dzie jeszcze dro\u017cszy", "date_published": "2022-10-19 14:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/35e0fbf1b0ff7e-945-560-495-629-3356-2013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wskutek wzrostu cen oleju nap\u0119dowego w hurcie na stacjach paliwo to zn\u00f3w podro\u017ca\u0142o; za litr p\u0142aci si\u0119 \u015brednio 8,08 z\u0142, o 7 groszy wi\u0119cej ni\u017c przed tygodniem - poinformowali w \u015brod\u0119 analitycy e-petrol.pl. Wed\u0142ug nich to nie koniec podwy\u017cek diesla.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Le-Figaro-Z-powodu-grozb-Putina-swiat-wkracza-w-trzecia-ere-nuklearna-8425520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Le Figaro\": Z powodu gr\u00f3\u017ab Putina \u015bwiat wkracza w \"trzeci\u0105 er\u0119 nuklearn\u0105\"", "date_published": "2022-10-19 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/8d4e8055422c54-948-568-1116-446-2498-1498.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gro\u017c\u0105c u\u017cyciem broni atomowej, Rosja wprowadzi\u0142a \u015bwiat w \u201etrzeci\u0105 er\u0119 nuklearn\u0105\u201d \u2013 pisze w \u015brod\u0119 \u201eLe Figaro\u201d. \u201ePodczas gdy arsena\u0142y nuklearne kraj\u00f3w kurcz\u0105 si\u0119 od kilkudziesi\u0119ciu lat, jeste\u015bmy \u015bwiadkami powrotu broni j\u0105drowej na pole bitwy i rozwoju strategii z jej u\u017cyciem"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Centralny-Szpital-Kliniczny-MSWiA-zmienia-sie-w-Panstwowy-Instytut-Medyczny-8425500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Centralny Szpital Kliniczny MSWiA zmienia si\u0119 w Pa\u0144stwowy Instytut Medyczny", "date_published": "2022-10-19 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/06074c913df204-948-568-30-150-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wierz\u0119, \u017ce potencja\u0142 Centralnego Szpitala Klinicznego MSWiA w Warszawie pozwoli na przekszta\u0142cenie tej plac\u00f3wki w nowoczesny instytut naukowo-badawczy, z zachowaniem wszystkich funkcji, kt\u00f3re w tej chwili spe\u0142nia to miejsce - podkre\u015bli\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych i administ"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-zmienil-godlo-Polski-8425485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d zmieni\u0142 \"sobie\" god\u0142o Polski. Inne dla rz\u0105dz\u0105cych, inne dla obywateli", "date_published": "2022-10-19 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/82c4e27c50611e-948-568-0-0-2123-1273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przymiarki do zmiany god\u0142a trwa\u0142y od dawna. Jednak, gdy nie uda\u0142o si\u0119 ustaw\u0105, a sprawa przycich\u0142a, rz\u0105d postanowi\u0142 zmieni\u0107 god\u0142o rozporz\u0105dzeniem. Nowa wersja to mi\u0119dzy innymi z\u0142ote pazury. Czym jeszcze si\u0119 r\u00f3\u017cni od poprzedniej?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Rosji-wprowadzil-stan-wojenny-w-okupowanych-regionach-Ukrainy-8425496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Putin wprowadzi\u0142 stan wojenny w okupowanych regionach Ukrainy", "date_published": "2022-10-19 13:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/f7263362a956ef-948-568-97-0-1649-989.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wprowadzi\u0142 w \u015brod\u0119 stan wojenny w okupowanych obwodach donieckim, \u0142uga\u0144skim, zaporoskim i cherso\u0144skim na Ukrainie, a tak\u017ce wyda\u0142 dekret przewiduj\u0105cy ograniczenia wjazdu i wyjazdu z sze\u015bciu rosyjskich region\u00f3w granicz\u0105cych z Ukrain\u0105 - powiadomi\u0142a a"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izrael-nie-sprzeda-Ukrainie-uzbrojenia-8425478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Izrael nie sprzeda Ukrainie uzbrojenia", "date_published": "2022-10-19 13:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/790d281a6af9a2-948-568-0-93-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie sprzedajemy i nie sprzedamy Ukrainie \u017cadnego uzbrojenia; ograniczamy si\u0119 tylko do pomocy medycznej i humanitarnej dla tego kraju, co zamierzamy kontynuowa\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 minister obrony Izraela Beni Ganc, cytowany przez dziennik \"Haarec\". Dzie\u0144 wcze\u015bniej w\u0142adze Ukra"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unijne-prawo-niezgodne-z-polska-konstytucja-Trybunal-przerywa-rozprawe-ws-kar-TSUE-8425428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Unijne prawo niezgodne z polsk\u0105 konstytucj\u0105? Trybuna\u0142 przerywa rozpraw\u0119 ws. kar TSUE", "date_published": "2022-10-19 12:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/646e16e3f7ab29-948-568-8-869-1842-1105.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po niespe\u0142na godzinie trwania rozprawy Trybuna\u0142 Konstytucyjny do 14 grudnia odroczy\u0142 rozpatrywanie wniosku Prokuratora Generalnego ws. unijnych przepis\u00f3w, na podstawie kt\u00f3rych Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE na\u0142o\u017cy\u0142 kary na Polsk\u0119 ws. kopalni Tur\u00f3w i Izby Dyscyplinarnej SN.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beluga-na-sprzedaz-Brak-chetnych-na-rosyjska-wodke-8425346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie ma ch\u0119tnych na rosyjsk\u0105 w\u00f3dk\u0119. Beluga na sprzeda\u017c", "date_published": "2022-10-19 10:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/50686c665b07b5-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie w\u00f3dki zawsze uchodzi\u0142y za jedne z najlepszych na \u015bwiecie, ale teraz nikt ich nie chce. Dlatego te\u017c\u00a0Beluga Group postanowi\u0142a sprzeda\u0107 prawa do swojej najcenniejszej marki w\u00f3dki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-strefi-euro-wrzesien-2022-dane-finalne-8425348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Euroinflacja jednak nie dobi\u0142a (jeszcze?) do 10%, ale i tak pad\u0142 nowy rekord", "date_published": "2022-10-19 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/f9ca8da770c5fb-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rewizja statystyk za wrzesie\u0144 sprawi\u0142a, \u017ce (jeszcze?) nie\nmo\u017cemy m\u00f3wi\u0107 o dwucyfrowej inflacji w strefie euro.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-ruszyla-wyplata-srodkow-w-zwiazku-z-sytuacja-ekologiczna-na-Odrze-8425315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZUS: ruszy\u0142a wyp\u0142ata \u015brodk\u00f3w w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 ekologiczn\u0105 na Odrze", "date_published": "2022-10-19 09:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/b25fcc46cf6f95-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142atnicy sk\u0142adek z okre\u015blonych bran\u017c, kt\u00f3rzy mieli ni\u017csze o co najmniej 50 proc. przychody w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 ekologiczn\u0105 na Odrze, wci\u0105\u017c mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 o jednorazowe \u015bwiadczenie pieni\u0119\u017cne. Ruszy\u0142a wyp\u0142aty pieni\u0119dzy \u2013 poinformowa\u0142 PAP rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-walczy-z-wspoldzieleniem-konta-Znamy-szczegoly-8425259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec wsp\u00f3\u0142dzielenia konta na Netfliksie. Serwis poda\u0142 dat\u0119 i szczeg\u00f3\u0142y operacji", "date_published": "2022-10-19 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/26369983c0f729-937-562-0-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwie rodziny na jednego Netflixa to raczej codzienno\u015b\u0107. Serwis przedstawi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y dawno ju\u017c zapowiadanej operacji zwalczenia wsp\u00f3\u0142dzielenia kont. Ruszy ona z kopyta na pocz\u0105tku 2023 roku. Jak zamierza to zrobi\u0107?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-Francji-brakuje-paliwa-Zwiazkowcy-wciaz-blokuja-rafinerie-8425290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "We Francji brakuje paliwa. Zwi\u0105zkowcy wci\u0105\u017c blokuj\u0105 rafinerie", "date_published": "2022-10-19 09:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/5ca0bd2a6aab56-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 90 strajkuj\u0105cych pracownik\u00f3w koncernu TotalEnergies wci\u0105\u017c blokuje rafinerie we Francji, co skutkuje brakiem paliwa na stacjach benzynowych. Rz\u0105d zwi\u0119ksza liczb\u0119 wydawanych administracyjnych nakaz\u00f3w powrotu do pracy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ponizej-4-80-zl-8425285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u017ca zmienno\u015b\u0107 na rynku z\u0142otego. Kurs euro poni\u017cej 4,80 z\u0142", "date_published": "2022-10-19 09:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/c7debd15594a27-948-568-42-45-957-574.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieco lepsze nastroje inwestycyjne na \u015bwiecie pozwoli\u0142y\nna spadek kursu euro poni\u017cej 4,80 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blaszczak-zatwierdzil-umowe-zakupu-288-zestawow-systemu-artylerii-rakietowej-z-Korei-Poludniowej-8425279.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 umow\u0119 zakupu 288 zestaw\u00f3w systemu artylerii rakietowej z Korei Po\u0142udniowej", "date_published": "2022-10-19 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/853beb66fe039a-948-568-0-102-2047-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 umow\u0119 ramow\u0105 na zakup 288 zestaw\u00f3w systemu artylerii rakietowej K239 Chunmoo z Korei Po\u0142udniowej wraz zapasem amunicji; pierwsze trafi\u0105 do Polski w przysz\u0142ym roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-obecne-spowolnienie-bedzie-dluzsze-niz-to-wywolane-pandemia-8425265.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP: obecne spowolnienie b\u0119dzie d\u0142u\u017csze ni\u017c to wywo\u0142ane pandemi\u0105", "date_published": "2022-10-19 09:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/4dc6086e8c0e5f-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kszta\u0142towanie si\u0119 wska\u017anika przysz\u0142ej sytuacji oraz prognoz modelowych sugeruje, \u017ce aktualne spowolnienie gospodarcze b\u0119dzie d\u0142u\u017csze od spowolnienia wywo\u0142anego pandemi\u0105 koronawirusa - napisano w najnowszej wersji raportu NBP \"Szybki Monitoring\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-spodziewaja-sie-jeszcze-szybszego-wzrostu-cen-Oczekiwania-inflacyjne-w-gore-8425264.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy spodziewaj\u0105 si\u0119 jeszcze szybszego wzrostu cen. Oczekiwania inflacyjne w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-10-19 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/1c80d207a5db5a-948-568-7-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowsze, pa\u017adziernikowe badania G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego wskazuj\u0105 na przesuni\u0119cie oczekiwa\u0144 inflacyjnych w kierunku nieco wy\u017cszej inflacji w Polsce wzgl\u0119dem poprzedniego miesi\u0105ca - wynika z danych GUS.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-pustostanow-w-Polsce-Narodowy-Spis-Powszechny-2021-8425238.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Polsce brakuje mieszka\u0144, a miliony stoj\u0105 puste. Dane z Narodowego Spisu Powszechnego 2021", "date_published": "2022-10-19 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/153af90065c157-948-568-0-26-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyniki Narodowego Spisu Powszechnego 2021 rzadko \nkiedy pobudzaj\u0105 tak, jak dane o liczbie pustostan\u00f3w w Polsce. Niestety \nwe wcze\u015bniejszych edycjach nie zbierano informacji o lokalach \nniezamieszka\u0142ych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Prognozy-dotyczace-dzietnosci-w-Polsce-nie-sa-optymistyczne-8425261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Prognozy dotycz\u0105ce dzietno\u015bci w Polsce nie s\u0105 optymistyczne", "date_published": "2022-10-19 08:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/37645e90eef613-948-568-15-7-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zrobili\u015bmy wiele, ale potrzebna jest solidna wsp\u00f3\u0142praca wszystkich pokole\u0144 i specjalist\u00f3w r\u00f3\u017cnych dziedzin, aby zaprojektowa\u0107 d\u0142ugofalowy, skuteczny program zwi\u0119kszania dzietno\u015bci Polak\u00f3w, program, kt\u00f3remu zaufaj\u0105 przyszli rodzice \u2013 podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawieck"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-grzybow-Ile-mozna-zarobic-na-grzybobraniu-8425218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nawet 600 z\u0142 za kilogram kurek. Na grzybach mo\u017cna nie\u017ale zarobi\u0107", "date_published": "2022-10-19 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/26abed32124a6f-948-568-0-6-2526-1515.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena za kilogram suszonych prawdziwk\u00f3w to oko\u0142o 300 z\u0142, za kurki trzeba zap\u0142aci\u0107 600 z\u0142/kg. Nieco mniej kosztuj\u0105 \u015bwie\u017ce grzyby. Na portalach sprzeda\u017cowych 1 kg borowik\u00f3w wyceniony zosta\u0142 od 65 do 80 z\u0142. Za tak\u0105 sam\u0105 wag\u0119 ka\u0144 czy ma\u015blak\u00f3w trzeba zap\u0142aci\u0107 w granicach 30-50 z\u0142. Pr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-wchodzi-w-wynajem-domow-8425250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Revolut wdra\u017ca nowe funkcje. Fintech wchodzi w wynajem dom\u00f3w", "date_published": "2022-10-19 08:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/ccd8b91239639c-948-568-10-37-1067-640.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Revolut wdra\u017ca nowe funkcje do swojej aplikacji. Jednym z ostatnich pomys\u0142\u00f3w jest wynajem dom\u00f3w. Us\u0142uga Homes to element oferty turystycznej Stays. U\u017cytkownik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wynaj\u0105\u0107 nieruchomo\u015b\u0107 na terenie Unii Europejskiej i Wielkiej Brytanii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Wielkiej-Brytanii-znow-przyspiesza-Wrocila-do-poziomu-dwucyfrowego-8425244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Wielkiej Brytanii zn\u00f3w przyspiesza. Wr\u00f3ci\u0142a na dwucyfrowy poziom", "date_published": "2022-10-19 08:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/c4bc6f72b0945b-948-568-89-69-3903-2341.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Roczna stopa inflacji w Wielkiej Brytanii wynios\u0142a we wrze\u015bniu 10,1 proc. - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 urz\u0105d statystyczny ONS. To oznacza, \u017ce po miesi\u0119cznej przerwie wr\u00f3ci\u0142a do poziomu dwucyfrowego, a wraz z lipcowym wska\u017anikiem jest to najwy\u017cszy poziom od 40 lat.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Programista-PHP-wciaz-poszukiwany-na-rynku-Najnowsze-dane-z-branzy-IT-8422436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Programi\u015bci PHP wci\u0105\u017c poszukiwani. Mog\u0105 liczy\u0107 na konsekwentny wzrost zarobk\u00f3w", "date_published": "2022-10-19 08:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/4db880233b731c-948-568-6-0-1273-764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Olbrzymi popyt na specjalist\u00f3w IT przek\u0142ada si\u0119 na coraz lepsze warunki zatrudnienia, w tym na bij\u0105ce kolejne rekordy zarobki. Ich poziom zale\u017cy od kilku czynnik\u00f3w, w tym technologii. Wci\u0105\u017c du\u017ca liczba ofert pracy kierowana jest do programist\u00f3w PHP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuski-koncern-przyznal-ze-wspieral-terrorystow-Zaplaci-olbrzymia-kare-8425240.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francuski koncern przyzna\u0142, \u017ce wspiera\u0142 terroryst\u00f3w. Zap\u0142aci olbrzymi\u0105 kar\u0119", "date_published": "2022-10-19 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/77c25ea2fccf78-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuski koncern Lafarge przyzna\u0142 si\u0119 w USA do wspierania Pa\u0144stwa Islamskiego i innej grupy terrorystycznej w Syrii - poinformowa\u0142o BBC.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-nalozyl-kolejna-kare-za-zatory-platnicze-w-branzy-farmaceutycznej-8425239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 kolejn\u0105 kar\u0119 za zatory p\u0142atnicze w bran\u017cy farmaceutycznej", "date_published": "2022-10-19 08:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/989544e546b51b-948-568-0-9-1850-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 4 mln z\u0142 kary na sp\u00f3\u0142k\u0119 Polska Grupa Farmaceutyczna za op\u00f3\u017anianie p\u0142atno\u015bci \u2013 poinformowa\u0142 UOKiK w \u015brodowym komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wicepremier-Sasin-Polska-potrzebuje-kilku-elektrowni-atomowych-8425215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wicepremier Sasin: Polska potrzebuje kilku elektrowni atomowych", "date_published": "2022-10-19 07:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/439858e3c99d5a-948-568-0-42-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska potrzebuje nie jednej, a kilku elektrowni atomowych - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Wsp\u00f3lnie z premierem Mateuszem Morawieckim pracujemy, by zapewni\u0107 Polakom bezpiecze\u0144stwo energetyczne - doda\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-rozpocznie-emisje-kryptoznaczkow-8424936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poczta Polska wchodzi w \u015bwiat NFT i rozpocznie emisj\u0119 kryptoznaczk\u00f3w", "date_published": "2022-10-19 06:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/f2540b5a11c8b8-948-568-44-0-1115-669.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poczta Polska planuje emisj\u0119 kryptoznaczk\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 \u0142\u0105czy\u0107 tradycyjne znaczki pocztowe z tokenami NFT - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka pocztowa we wtorek. Oferta w zakresie cyfrowego kolekcjonerstwa b\u0119dzie prezentowana na specjalnej stronie internetowej - dodano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kobiety-nie-garna-sie-do-swiata-crypto-Brytyjczycy-chca-to-zmienic-8425147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kobiety nie garn\u0105 si\u0119 do \u015bwiata crypto. Brytyjczycy chc\u0105 to zmieni\u0107", "date_published": "2022-10-19 06:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/2aa455586e4fc6-948-568-0-286-4240-2543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaledwie jedna pi\u0105ta inwestor\u00f3w obecnych na rynku kryptowalut to kobiety. Panie mniej ch\u0119tnie inwestuj\u0105 w\u00a0kryptoaktywa, ale te\u017c rzadko wi\u0105\u017c\u0105 z\u00a0t\u0105 bran\u017c\u0105 swoje kariery. To kolejny sektor - po finansach i\u00a0technologiach...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-otrzymala-z-UE-700-mln-zl-za-dzialania-na-rzecz-uchodzcow-z-Ukrainy-Niewiele-ale-nasza-rola-jest-doceniana-8425180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska otrzyma\u0142a z UE 700 mln z\u0142 za dzia\u0142ania na rzecz uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. \"Niewiele, ale nasza rola jest doceniana\"", "date_published": "2022-10-19 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/40b0b03b65edcf-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska otrzyma\u0142a z UE blisko 700 mln z\u0142, czyli 144,6 mln euro, na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z masowym nap\u0142ywem uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy \u2013 poda\u0142o MSWiA. Ta pomoc finansowa, cho\u0107 niewielka, pokazuje, \u017ce Europa docenia jednak kluczow\u0105 rol\u0119 Polski we wspieraniu Ukrainy \u2013 oceni\u0142 minister Mariu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polityka-zero-covid-hamuje-chinska-gospodarke-ale-ma-byc-utrzymana-8425179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polityka \u201ezero covid\u201d hamuje chi\u0144sk\u0105 gospodark\u0119, ale ma by\u0107 utrzymana", "date_published": "2022-10-19 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/70e63ad1f466f7-948-568-50-29-3900-2339.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przem\u00f3wienie Xi Jinpinga na trwaj\u0105cym zje\u017adzie Komunistycznej Partii Chin (KPCh) rozwia\u0142o nadzieje na odej\u015bcie od polityki \u201ezero covid\u201d, w ramach kt\u00f3rej w lockdownach wci\u0105\u017c zamykane s\u0105 ca\u0142e miasta. Hamuje ona gospodark\u0119 i wywo\u0142uje niezadowolenie spo\u0142eczne, ale wed\u0142ug w\u0142adz ra"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-pracownicy-coraz-czesciej-mysla-o-wyjezdzie-za-granice-8425170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polscy pracownicy coraz cz\u0119\u015bciej my\u015bl\u0105 o wyje\u017adzie za granic\u0119", "date_published": "2022-10-19 05:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/a82f9560b3b37f-948-568-0-0-3485-2091.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy raz od zniesienia pandemicznych obostrze\u0144 wzros\u0142y obawy przed zwolnieniami. Coraz cz\u0119\u015bciej polscy pracownicy my\u015bl\u0105 te\u017c o dodatkowym zaj\u0119ciu albo o wyje\u017adzie za granic\u0119 \u2013 pisze w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-pozarla-oszczednosci-Polakow-Do-oszczedzania-zniechecaja-realnie-ujemne-stopy-proc-8425168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja po\u017car\u0142a oszcz\u0119dno\u015bci Polak\u00f3w. Do odk\u0142adania zniech\u0119caj\u0105 realnie ujemne stopy proc.", "date_published": "2022-10-19 05:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/75196b1cc7de78-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do odk\u0142adania pieni\u0119dzy dodatkowo zniech\u0119caj\u0105 ujemne realne stopy procentowe \u2013 pisze w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-drzewna-boi-sie-utraty-zagranicznych-klientow-Rozwiazanie-problemu-jest-proste-8425164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca drzewna boi si\u0119 utraty zagranicznych klient\u00f3w. Rozwi\u0105zanie problemu jest proste", "date_published": "2022-10-19 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/6bb6d8ab9ade8e-948-567-0-57-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Informacja, \u017ce Regionalna Dyrekcja Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w\u00a0Gda\u0144sku rezygnuje z\u00a0ubiegania si\u0119 o\u00a0certyfikat FSC dla\u00a0pomorskich las\u00f3w, wywo\u0142a\u0142a strach w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorc\u00f3w z\u00a0bran\u017cy...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-Europejska-ma-plan-jak-ograniczyc-wzrost-cen-gazu-8425160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Unia Europejska ma plan, jak ograniczy\u0107 wzrost cen gazu", "date_published": "2022-10-19 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/9e93b95797190c-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do marca ma powsta\u0107 nowy indeks cen gazu, b\u0119dzie te\u017c mechanizm ograniczaj\u0105cy wahania notowa\u0144 surowca za pomoc\u0105 dynamicznych limit\u00f3w. Rozszerzony ma zosta\u0107 system wsp\u00f3lnych zakup\u00f3w gazu, wszystkie kraje maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 zasady dzielenia si\u0119 nadwy\u017ckami surowca z unijnymi partnerami"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przez-braki-energii-na-Ukrainie-do-Polski-moze-trafic-kolejna-fala-uchodzcow-8425149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przez braki energii na Ukrainie do Polski mo\u017ce trafi\u0107 kolejna fala uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2022-10-19 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/2e1e5c082c89da-948-567-10-0-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z problemami energetycznymi w Ukrainie, do Polski zim\u0105 mo\u017ce przyjecha\u0107 kolejna fala uchod\u017ac\u00f3w - ocenia agencja pracy Gremi Personal. Podkre\u015bla, \u017ce wi\u0105za\u0107 si\u0119 to b\u0119dzie z konieczno\u015bci\u0105 udzielenia im pomocy m.in. zapewnienia lokum i pracy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niebawem-otwarcie-tunelu-w-ciagu-zakopianki-8425140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niebawem otwarcie tunelu w ci\u0105gu zakopianki", "date_published": "2022-10-19 05:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/23aae442dbe555-948-568-0-49-1795-1076.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda odwiedzi w \u015brod\u0119 powstaj\u0105cy tunel w ci\u0105gu zakopianki, czyli drogi krajowej nr 7. Aktualnie trwaj\u0105 tam prace wyko\u0144czeniowe, ale nie ma jeszcze konkretnej daty otwarcia tunelu dla kierowc\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142a PAP rzeczniczka krakowskiego oddzia\u0142u GDDKiA Iwona"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewoznicy-tona-w-dlugach-co-przeklada-sie-na-wieksze-wykluczenie-komunikacyjne-8425138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przewo\u017anicy ton\u0105 w d\u0142ugach, co przek\u0142ada si\u0119 na wi\u0119ksze wykluczenie komunikacyjne", "date_published": "2022-10-19 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/c2945b9fda7be1-948-568-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci wobec kontrahent\u00f3w firm \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich wzros\u0142y do 408 mln z\u0142 - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 d\u0142ug\u00f3w przypada na przewo\u017anik\u00f3w oferuj\u0105cych wynajem i przewozy autokarowe oraz oferuj\u0105cych us\u0142ugi na terenach wie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaganiec-na-pozyczki-Nowa-ustawa-antylichwiarska-zmieni-nie-tylko-limity-8424818.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaganiec na po\u017cyczki. Nowa ustawa antylichwiarska zmieni nie tylko limity", "date_published": "2022-10-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/a2133f45df8d0b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uregulowanie koszt\u00f3w po\u017cyczek prywatnych i dodatkowe wymogi\nwobec instytucji po\u017cyczkowych przewiduje przeg\u0142osowana przez Sejm propozycja\nustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu przeciwdzia\u0142ania lichwie.\nPodsumowujemy najwa\u017cniejsze z punktu widzenia po\u017cyczkobiorc\u00f3w nowo\u015bci.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-spolek-na-GPW-spada-Czy-czeka-nas-powrot-do-2009-r-8424849.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liczba sp\u00f3\u0142ek na GPW spada. Czy czeka nas powr\u00f3t do 2009 r.?", "date_published": "2022-10-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/c1cf57628e89b5-945-560-0-46-1971-1182.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce wyceny gie\u0142dowych sp\u00f3\u0142ek w tym roku w wielu przypadkach osi\u0105gaj\u0105 swoje wieloletnie minima, ch\u0119tnych na og\u0142oszenie wezwania jest, p\u00f3ki co mniej ni\u017c w latach poprzednich. Sp\u00f3\u0142ek na GPW jednak wci\u0105\u017c ubywa, a za\u0142amanie na rynku ofert publicznych sprowadza ich liczb\u0119 najni\u017c"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-promocje-na-kontach-Banki-walcza-o-nowych-klientow-do-zgarniecia-nawet-500-zl-8424697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze TERAZ promocje na kontach. Banki walcz\u0105 o nowych klient\u00f3w, do zgarni\u0119cia nawet 500 z\u0142", "date_published": "2022-10-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc6ebc4be638a8-948-568-13-312-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 500 z\u0142 mog\u0105 zarobi\u0107 klienci w pa\u017adzierniku za za\u0142o\u017cenie konta i\nspe\u0142nienie warunk\u00f3w aktywno\u015bci \u2013 wynika z analizy Bankier.pl i serwisu\nzgarnijpremie.pl. Warunki te nie s\u0105 wyg\u00f3rowane \u2013 z regu\u0142y wystarczy\nwykona\u0107 okre\u015blon\u0105 liczb\u0119 transakcji i aktywnie korzysta\u0107 z bankowo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hydrolog-Ponad-4-tys-zl-zaraz-po-studiach-8423930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 4 tys. z\u0142 dla hydrologa zaraz po studiach", "date_published": "2022-10-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/9a534d25de3b2b-948-568-72-0-1125-675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0106wier\u0107 wieku po jednej z najwi\u0119kszych katastrof naturalnych ca\u0142\u0105 Polsk\u0119 zala\u0142a \"Wielka woda\". Tw\u00f3rcy serialu opowiadaj\u0105 histori\u0119 hydrolo\u017cki, a w tle widzowie mog\u0105 obserwowa\u0107 pow\u00f3d\u017a z 1997 r. Po obejrzeniu produkcji Netflixa nie spos\u00f3b st\u0142umi\u0107 zainteresowania zawodem hydrologa. "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracuj-albo-plac-Rzad-wprowadzi-cos-zeby-lekarze-nie-wyjezdzali-z-Polski-8424712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracuj albo p\u0142a\u0107? Rz\u0105d \"wprowadzi co\u015b\", \u017ceby lekarze nie wyje\u017cd\u017cali z Polski", "date_published": "2022-10-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/447fff358086be-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W programie \"Sedno sprawy\" w Radio Plus wiceminister zdrowia Waldemar Kraska odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wypowiedzi prezesa PiS nt. odp\u0142atno\u015bci za studia medyczne. Rz\u0105d mo\u017ce posun\u0105\u0107 si\u0119 do nakazu pracy w pa\u0144stwowej s\u0142u\u017cbie zdrowia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-oglosi-zwolnienie-dodatkowych-15-mln-barylek-ropy-z-rezerwy-strategicznej-8425128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden og\u0142osi zwolnienie dodatkowych 15 mln bary\u0142ek ropy z rezerwy strategicznej", "date_published": "2022-10-19 01:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/238fd0e1b2b745-948-568-0-37-1491-894.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Joe Biden oglosi w \u015brod\u0119 skierowanie na rynek dodatkowych 15 mln bary\u0142ek ropy z rezerwy strategicznej  USA w ramach odpowiedzi na zapowiedziane przez kraje OPEC+ ograniczenie wydobycia tego surowca - ujawni\u0142y we wtorek \u017ar\u00f3d\u0142a w Bia\u0142ym Domu. Biden ma r\u00f3wnie\u017c zapowiedzi"}]