[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29046194,oferowali-maturzystom-dostep-do-przeciekow-cke-zawiadomila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Oferowali maturzystom dost\u0119p do przeciek\u00f3w, CKE zawiadomi\u0142a prokuratur\u0119. Co dalej ze \u015bledztwami?", "date_published": "2022-10-19 15:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/18/1b/z28412342M,Matura-z-matematyki---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do tej pory nikt nie poni\u00f3s\u0142 konsekwencji w zwi\u0105zku z publikowanymi w tym roku w sieci przeciekami z egzamin\u00f3w maturalnych - wynika z informacji przekazanych portalowi Gazeta.pl przez Prokuratur\u0119 Rejonow\u0105 Warszawa-\u015ar\u00f3dmie\u015bcie. W wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w \u015bledczy umarzali \u015bledztwa lub odmawiali ich wszcz\u0119cia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29046070,inowroclaw-13-letnia-zaginiona-nadia-nie-zyje-zatrzymano-18-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Inowroc\u0142aw. 13-letnia zaginiona Nadia nie \u017cyje. Nieoficjalnie: Zatrzymano 18-latka", "date_published": "2022-10-19 12:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/b3/1b/z29046114M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Inowroc\u0142awiu w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim znalezione zosta\u0142o cia\u0142o nastolatki. Z nieoficjalnych ustale\u0144 reportera RMF FM wynika, \u017ce to 13-letnia Nadia, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w ostatni\u0105 niedziel\u0119."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29045588,chcial-ogrzac-kwiaty-wiec-kupil-wegiel-z-australii-pali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chcia\u0142 ogrza\u0107 kwiaty, wi\u0119c kupi\u0142 \"w\u0119giel\" z Australii. Pali si\u0119 tylko kilka sekund. \"To \u015bmieci\"", "date_published": "2022-10-19 12:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/a3/1b/z28981645M,Wegiel--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Przedsi\u0119biorca z wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego kupi\u0142 \"w\u0119giel\" z Australii. Surowiec mia\u0142 pos\u0142u\u017cy\u0107 do ogrzania tunel\u00f3w z kwiatami, ale pali si\u0119 tylko przez kilka sekund. Nieco lepszy okaza\u0142 si\u0119 w\u0119giel wenezuelski."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29045525,kiedy-ferie-zimowe-2023-przedstawiamy-harmonogram-dla-wszystkich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy ferie zimowe 2023? Przedstawiamy harmonogram dla wszystkich wojew\u00f3dztw [DATY]", "date_published": "2022-10-19 11:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/a7/1b/z28995828M,Ferie-zimowe---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ferie zimowe zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami. Ich data zale\u017cna jest jednak od wojew\u00f3dztwa. Kiedy uczniowie b\u0119d\u0105 mogli cieszy\u0107 si\u0119 przerw\u0105 od szko\u0142y? Przedstawiamy harmonogram."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29044610,buk-nowy-tomysl-wielka-plama-oleju-na-drodze-wojewodzkiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Samoch\u00f3d zjecha\u0142 z drogi i dachowa\u0142. Powodem wielka plama oleju na jezdni? Ci\u0105gn\u0119\u0142a si\u0119 na 32 km", "date_published": "2022-10-19 10:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/b3/1b/z29045105M,Strazacy-prowadzili-akcje-kilka-godzin.jpg\" vspace=\"2\" />Mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Buk i Nowy Tomy\u015bl dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych - jeden z nich dachowa\u0142. Poszkodowane zosta\u0142y trzy osoby. Przyczyn\u0105 wypadku mog\u0142a by\u0107 wielka plama oleju, kt\u00f3ra rozci\u0105ga\u0142a si\u0119 na d\u0142ugo\u015b\u0107 oko\u0142o 32 km."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29045127,zabojstwo-jaroslawa-zietary-sad-uniewinnil-oskarzonych-o-pomoc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0105d uniewinni\u0142 m\u0119\u017cczyzn oskar\u017conych o pomoc w zab\u00f3jstwie Jaros\u0142awa Zi\u0119tary", "date_published": "2022-10-19 10:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/23/1b/z28455707M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Uniewinniono Miros\u0142awa R. oraz Dariusza L., kt\u00f3rzy byli oskar\u017ceni o uprowadzenie, pozbawienie wolno\u015bci oraz pomoc w zab\u00f3jstwie dziennikarza Jaros\u0142awa Zi\u0119tary."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29044237,zielona-gora-zmarla-76-latka-potracona-przez-pijanego-rowerzyste.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zielona G\u00f3ra. 76-latka zmar\u0142a po potr\u0105ceniu przez pijanego rowerzyst\u0119. Mia\u0142a powa\u017cne obra\u017cenia g\u0142owy", "date_published": "2022-10-19 09:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/b2/1b/z29044516M,Pijany-rowerzysta-potracil-kobiete-w-Zielonej-Gorz.jpg\" vspace=\"2\" />W Zielonej G\u00f3rze zmar\u0142a 76-latka, kt\u00f3ra kilkana\u015bcie dni temu zosta\u0142a potr\u0105cona przez rowerzyst\u0119 w centrum miasta. Kobieta odnios\u0142a powa\u017cne obra\u017cenia g\u0142owy. M\u0119\u017cczyzna w trakcie wypadku mia\u0142 1,5 promila alkoholu w organizmie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29044324,wroclaw-pedofil-zwabil-13-latke-do-mieszkania-i-probowal-wykorzystac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. 68-letni s\u0105siad zwabi\u0142 do mieszkania 13-latk\u0119. Pr\u00f3bowa\u0142 j\u0105 wykorzysta\u0107", "date_published": "2022-10-19 08:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/b2/1b/z29044451M,Wroclaw--Pedofil-zwabil-13-latke-do-mieszkania-i-p.jpg\" vspace=\"2\" />Skandalicznego czynu dopu\u015bci\u0142 si\u0119 mieszkaniec Wroc\u0142awia. M\u0119\u017cczyzna pod pretekstem ciekn\u0105cej wody zwabi\u0142 do swojego mieszkania 13-letni\u0105 s\u0105siadk\u0119. Dziewczynka, wchodz\u0105c do mieszkania, nie\u015bwiadomie narazi\u0142a siebie na niebezpiecze\u0144stwo i sta\u0142a si\u0119 ofiar\u0105. Policjanci zatrzymali 68-latka. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 tymczasowo do aresztu. Grozi mu nawet 12 lat wi\u0119zieni"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29043823,tvp-wiadomosci-skrocone-do-10-minut-mundialowy-strzal-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TVP wprowadza zmiany w programie. \"Wiadomo\u015bci\" skr\u00f3cone do 10 minut. Wszystko przez mundial", "date_published": "2022-10-19 08:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/b2/1b/z29044165M,Telewizja-Polska.jpg\" vspace=\"2\" />Telewizja Polska planuje spore zmiany w ram\u00f3wce przed rozpocz\u0119ciem tegorocznego mundialu. \"Wiadomo\u015bci\" zostan\u0105 skr\u00f3cone do 10 minut. Zako\u0144czy si\u0119 te\u017c emisja \"The Voice of Poland\", \"Tak to lecia\u0142o!\" czy popularnego serialu \"Wojenne dziewczyny\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29044276,krzysztof-holowczyc-mial-wypadek-jego-auto-dachowalo-i-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krzysztof Ho\u0142owczyc mia\u0142 wypadek. Jego auto dachowa\u0142o i nie nadawa\u0142o si\u0119 do dalszej jazdy", "date_published": "2022-10-19 08:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/9e/18/z25816637M,Krzysztof-Holowczyc.jpg\" vspace=\"2\" />Jak informuje Radio ZET, auto Krzysztofa Ho\u0142owczyca dachowa\u0142o na drodze w lesie w okolicy Oleszna. Na miejsce zdarzenia jako pierwszy przyjecha\u0142 patrol \u017bandarmerii Wojskowej, poniewa\u017c miejsce wypadku znajduje si\u0119 pod jurysdykcj\u0105 wojska."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29043694,sondaz-polacy-mowia-nie-dla-rosyjskich-uciekinierow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polacy m\u00f3wi\u0105 \"Nie\" rosyjskim dezerterom. W\u015br\u00f3d przeciwnik\u00f3w otwarcia granic najwi\u0119cej wyborc\u00f3w PiS [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-10-19 07:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/b2/1b/z29043983M,Mobilizacja-wojskowa-w-Rosji---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal 70 proc. Polak\u00f3w nie chce otwarcia granic dla dezerter\u00f3w uciekaj\u0105cych z Rosji przed mobilizacj\u0105 wojskow\u0105. Jak wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\" zdecydowanie przeciwnych przyj\u0119ciu uciekinier\u00f3w by\u0142o 43,8 proc. ankietowanych."}]