[{"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132337-kaprysna_pogoda_nie_przeszkodzila_chetnych_do_kapieli_w_strazackiej_pianie_nie_brakowalo?rss=1", "title": "Kapry\u015bna pogoda nie przeszkodzi\u0142a. Ch\u0119tnych do k\u0105pieli w stra\u017cackiej pianie nie brakowa\u0142o", "date_published": "2022-09-10 17:03:00+00:00", "description": "W sobot\u0119 odby\u0142a si\u0119 \u00f3sma edycja pikniku &quot;Bezpieczni w powiecie pozna\u0144skim&quot;."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132323-w_sobote_zostala_otwarta_krypta_zasluzonych_wielkopolan?rss=1", "title": "W sobot\u0119 zosta\u0142a otwarta Krypta Zas\u0142u\u017conych Wielkopolan", "date_published": "2022-09-10 15:45:00+00:00", "description": "W sobot\u0119 mi\u0142o\u015bnicy historii  mieli okazj\u0119 zwiedzi\u0107 Krypt\u0119 Zas\u0142u\u017conych Wielkopolan na Wzg\u00f3rzu \u015bw. Wojciecha w Poznaniu."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132323-w_sobote_zostala_otwarta_krypta_zasluzonych_wielkopolan_przejdziemy_sie_do_dwoch_krypt_z_koscmi_oraz_innych_miejsc?rss=1", "title": "W sobot\u0119 zosta\u0142a otwarta Krypta Zas\u0142u\u017conych Wielkopolan. &quot;Przejdziemy si\u0119 do dw\u00f3ch krypt z ko\u015b\u0107mi oraz innych miejsc&quot;", "date_published": "2022-09-10 15:45:00+00:00", "description": "W sobot\u0119 mi\u0142o\u015bnicy historii  mieli okazj\u0119 zwiedzi\u0107 Krypt\u0119 Zas\u0142u\u017conych Wielkopolan na Wzg\u00f3rzu \u015bw. Wojciecha w Poznaniu."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132336-policjanci_szukaja_kobiety_ze_zdjec_rozpoznajesz?rss=1", "title": "Policjanci szukaj\u0105 kobiety ze zdj\u0119\u0107. Rozpoznajesz?", "date_published": "2022-09-10 15:00:00+00:00", "description": "Funkcjonariusze zajmuj\u0105 si\u0119 spraw\u0105 kradzie\u017cy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132335-lawka_z_polska_flaga_znad_malty_zostala_mocno_zniszczona?rss=1", "title": "\u0141awka &quot;z polsk\u0105 flag\u0105&quot; znad Malty zosta\u0142a mocno zniszczona", "date_published": "2022-09-10 14:45:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132334-pierwsze_automaty_na_butelki_stanely_w_sklepach_lidl_w_poznaniu_i_swarzedzu_klienci_dostana_kupony_rabatowe?rss=1", "title": "Pierwsze automaty na butelki stan\u0119\u0142y w sklepach Lidl w Poznaniu i Swarz\u0119dzu. Klienci dostan\u0105 kupony rabatowe", "date_published": "2022-09-10 14:33:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132333-substancja_krystaliczna_w_jednym_z_mieszkan_bloku_zatrzymano_dilera?rss=1", "title": "Substancja krystaliczna w jednym z mieszka\u0144 bloku. Zatrzymano dilera", "date_published": "2022-09-10 14:15:00+00:00", "description": "M\u0119\u017cczyzna by\u0142 dobrze znany policjantom."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132333-substancja_krystaliczna_w_mieszkaniu_zatrzymano_dilera?rss=1", "title": "Substancja krystaliczna w mieszkaniu. Zatrzymano dilera", "date_published": "2022-09-10 14:15:00+00:00", "description": "M\u0119\u017cczyzna by\u0142 dobrze znany policjantom."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132322-przez_poznan_przeszla_demonstracja_w_obronie_rozbratu_nadchodzi_najbardziej_krytyczny_moment_w_niemal_trzydziestoletniej_historii_tego_miejsca?rss=1", "title": "Przez Pozna\u0144 przesz\u0142a demonstracja w obronie Rozbratu. &quot;Nadchodzi najbardziej krytyczny moment w niemal trzydziestoletniej historii tego miejsca&quot;", "date_published": "2022-09-10 13:45:00+00:00", "description": "Akcja rozpocznie si\u0119 o godzinie 13:00."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132332-pily_i_dluta_poszly_w_ruch_takie_rzezby_powstaja_w_poznaniu?rss=1", "title": "Pi\u0142y i d\u0142uta posz\u0142y w ruch. Takie rze\u017aby powstaj\u0105 w Poznaniu", "date_published": "2022-09-10 13:30:00+00:00", "description": "W Koszarach Kultury odbywa si\u0119 POZna\u0144 Wood Festival 2022."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132331-samochod_rozbil_sie_na_drzewie_nie_zyje_21_latek?rss=1", "title": "Samoch\u00f3d rozbi\u0142 si\u0119 na drzewie. Nie \u017cyje 21-latek", "date_published": "2022-09-10 13:16:00+00:00", "description": "Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w powiecie w\u0105growieckim."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132330-tragiczny_pozar_domu_nie_zyje_niepelnosprawny_mezczyzna?rss=1", "title": "Tragiczny po\u017car domu. Nie \u017cyje niepe\u0142nosprawny m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-09-10 13:07:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w S\u0142upcy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132329-w_zwiazku_z_wydarzeniem_pod_poznaniem_autobusy_zmienia_trasy?rss=1", "title": "W zwi\u0105zku z wydarzeniem pod Poznaniem autobusy zmieni\u0105 trasy!", "date_published": "2022-09-10 13:00:00+00:00", "description": "Ulice opanuj\u0105 biegacze."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132328-glosny_pisk_dobiegal_z_ch_posnania_nie_dalo_sie_spac?rss=1", "title": "G\u0142o\u015bny pisk dobiega\u0142 z CH Posnania. &quot;Nie da\u0142o si\u0119 spa\u0107&quot;", "date_published": "2022-09-10 12:30:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132327-auto_wpadlo_do_wykopu_kierowca_nie_zauwazyl_robot_trwajacych_w_centrum_miasta?rss=1", "title": "Auto wpad\u0142o do wykopu. Kierowca nie zauwa\u017cy\u0142 rob\u00f3t trwajacych w centrum miasta", "date_published": "2022-09-10 12:00:00+00:00", "description": "Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pijany."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132327-nie_zauwazyl_trwajacych_w_centrum_miasta_robot_wpadl_autem_do_wykopu?rss=1", "title": "Nie zauwa\u017cy\u0142 trwaj\u0105cych w centrum miasta rob\u00f3t. Wpad\u0142 autem do wykopu", "date_published": "2022-09-10 12:00:00+00:00", "description": "Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pijany."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132326-stary_most_pod_poznaniem_w_nocy_runal_do_warty?rss=1", "title": "Stary most pod Poznaniem w nocy run\u0105\u0142 do Warty", "date_published": "2022-09-10 11:30:00+00:00", "description": "Jak ju\u017c informowali\u015bmy trwa jego rozbi\u00f3rka."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132322-ruszyla_demonstracja_w_obronie_rozbratu_nadchodzi_najbardziej_krytyczny_moment_w_niemal_trzydziestoletniej_historii_tego_miejsca?rss=1", "title": "Ruszy\u0142a demonstracja w obronie Rozbratu. &quot;Nadchodzi najbardziej krytyczny moment w niemal trzydziestoletniej historii tego miejsca&quot;", "date_published": "2022-09-10 11:15:00+00:00", "description": "Akcja rozpocznie si\u0119 o godzinie 13:00."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132325-mezczyzna_idacy_chodnikiem_nagle_osunal_sie_na_kolana_powiedzial_ze_nie_moze_zlapac_oddechu?rss=1", "title": "M\u0119\u017cczyzna id\u0105cy chodnikiem nagle osun\u0105\u0142 si\u0119 na kolana. &quot;Powiedzia\u0142, \u017ce nie mo\u017ce z\u0142apa\u0107 oddechu&quot;", "date_published": "2022-09-10 10:30:00+00:00", "description": "Na pomoc ruszyli policjanci z grupy SPEED."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132324-na_poznanskich_ulicach_zaroilo_sie_od_motocykli?rss=1", "title": "Na pozna\u0144skich ulicach zaroi\u0142o si\u0119 od motocykli", "date_published": "2022-09-10 10:15:00+00:00", "description": "Motocykli\u015bci \u017cegnaj\u0105 dzi\u015b sezon."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132323-w_sobote_bedzie_mozna_wejsc_do_krypt_zasluzonych_wielkopolan_przejdziemy_sie_do_dwoch_krypt_z_koscmi_oraz_innych_miejsc?rss=1", "title": "W sobot\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna wej\u015b\u0107 do Krypt Zas\u0142u\u017conych Wielkopolan. &quot;Przejdziemy si\u0119 do dw\u00f3ch krypt z ko\u015b\u0107mi oraz innych miejsc&quot;", "date_published": "2022-09-10 10:00:00+00:00", "description": "Organizatorem akcji jest stowarzyszenie Pasjonaci Podziemi."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132322-w_sobote_demonstracja_w_obronie_rozbratu_nadchodzi_najbardziej_krytyczny_moment_w_niemal_trzydziestoletniej_historii_tego_miejsca?rss=1", "title": "W sobot\u0119 demonstracja w obronie Rozbratu. &quot;Nadchodzi najbardziej krytyczny moment w niemal trzydziestoletniej historii tego miejsca&quot;", "date_published": "2022-09-10 09:30:00+00:00", "description": "Akcja rozpocznie si\u0119 o godzinie 13:00."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132321-dron_uszkodzil_powloke_balonu?rss=1", "title": "Dron uszkodzi\u0142 pow\u0142ok\u0119 balonu", "date_published": "2022-09-10 09:00:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o podczas trwaj\u0105cego Enea Leszno Balloon Cup."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132320-imgw_ostrzega_moze_zagrzmiec_i_spasc_grad?rss=1", "title": "IMGW ostrzega: mo\u017ce zagrzmie\u0107 i spa\u015b\u0107 grad", "date_published": "2022-09-10 08:30:00+00:00", "description": "W kilkunastu powiatach w Wielkopolsce obowi\u0105zuje ostrze\u017cenie pierwszego stopnia."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132319-zmieni_sie_organizacja_ruchu_na_ul_hetmanskiej?rss=1", "title": "Zmieni si\u0119 organizacja ruchu na ul. Hetma\u0144skiej", "date_published": "2022-09-10 08:03:00+00:00", "description": "W zwi\u0105zku z trwaj\u0105c\u0105 budow\u0105 przejazdu rowerowego przez ul. Hetma\u0144sk\u0105, na skrzy\u017cowaniu z ul. Jarochowskiego, w najbli\u017cszych dniach zmieni si\u0119 organizacja ruchu w tym rejonie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132318-w_parku_pod_poznaniem_znalezli_worek_byl_w_nim_zywy_pies?rss=1", "title": "W parku pod Poznaniem znale\u017ali worek. By\u0142 w nim \u017cywy pies", "date_published": "2022-09-10 07:30:00+00:00", "description": "Zwierz\u0119 zosta\u0142o znalezione na terenie gminy Dopiewo."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132317-samochod_wypadl_z_drogi_i_rozbil_sie_na_drzewie_zginela_jedna_osoba?rss=1", "title": "Samoch\u00f3d wypad\u0142 z drogi i rozbi\u0142 si\u0119 na drzewie. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba", "date_published": "2022-09-10 07:15:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie z\u0142otowskim."}]