[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Economist-Norwegia-czerpie-nieprzyzwoite-zyski-z-wojny-8403914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Economist\": Norwegia czerpie nieprzyzwoite zyski z wojny", "date_published": "2022-09-10 18:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/1524a25e8c1b98-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas gdy Ukrai\u0144cy walcz\u0105, a Europejczycy dr\u017c\u0105 na my\u015bl o rachunkach za energi\u0119, Norwegia czerpie nieprzyzwoite zyski z wojny; powinna pomy\u015ble\u0107 o tym, jak pom\u00f3c UE przej\u015b\u0107 przez kryzys; jako pierwszy zwr\u00f3ci\u0142 na to uwag\u0119 premier Polski - napisa\u0142 w najnowszym numerze brytyjski t"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podano-date-pogrzebu-krolowej-Elzbiety-II-8403907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podano dat\u0119 pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-10 17:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/4bde197bdbc3a4-948-568-1199-1738-2550-1529.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pogrzeb brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia i b\u0119dzie mia\u0142 charakter pa\u0144stwowy - og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119 Pa\u0142ac Buckingham.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-moskiewskich-radnych-wzywa-Putina-do-ustapienia-z-urzedu-8403899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa moskiewskich radnych wzywa Putina do ust\u0105pienia z urz\u0119du", "date_published": "2022-09-10 16:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/6892eae18bb356-948-568-553-354-2700-1620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Radni dzielnicy \u0141omonosowskiej w Moskwie wezwali prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina do ust\u0105pienia z urz\u0119du - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 portal Ukrinform. Wcze\u015bniej radni z dzielnicy Centralnej w Petersburgu o\u015bwiadczyli, \u017ce zamierzaj\u0105 wyst\u0105pi\u0107 do parlamentu Rosji z propozycj\u0105 oska"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnorowski-z-RPP-Byc-moze-podwyzka-stop-procentowych-we-wrzesniu-byla-ostatnia-w-cyklu-8403886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wnorowski z RPP: By\u0107 mo\u017ce podwy\u017cka st\u00f3p procentowych we wrze\u015bniu by\u0142a ostatni\u0105 w cyklu", "date_published": "2022-09-10 15:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d0e767da994085-945-560-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0107 mo\u017ce podwy\u017cka st\u00f3p proc. we wrze\u015bniu by\u0142a ostatni\u0105 w cyklu zacie\u015bniania polityki pieni\u0119\u017cnej w Polsce - powiedzia\u0142 w Radiu Maryja cz\u0142onek RPP Henryk Wnorowski. Doda\u0142, \u017ce ewentualna podwy\u017cka w pa\u017adzierniku r\u00f3wnie\u017c by\u0142aby minimalna.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Ukrainy-Jestesmy-gotowi-wyeksportowac-100-tys-ton-wegla-do-Polski-we-wrzesniu-8403883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Ukrainy: Jeste\u015bmy gotowi wyeksportowa\u0107 100 tys. ton w\u0119gla do Polski we wrze\u015bniu", "date_published": "2022-09-10 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/9d65e79a857aa8-948-568-0-430-3733-2240.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina jest gotowa, by rozpatrze\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzenia kwot eksportowych w\u0119gla do Polski - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 ukrai\u0144ski premier Denys Szmyhal. Jak doda\u0142, mowa o eksporcie 100 tys. ton w\u0119gla we wrze\u015bniu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdzie-jest-praca-w-Lodzi-8227439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gdzie jest praca w \u0141odzi? Te zawody s\u0105 najbardziej poszukiwane", "date_published": "2022-09-10 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/e340cee2b50833-948-568-0-8-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141\u00f3dzki rynek pracy nale\u017cy do najbardziej rozwini\u0119tych i nowoczesnych w \nca\u0142ym kraju, jednak r\u00f3wnie\u017c on musi\u00a0 radzi\u0107 sobie z negatywnym wp\u0142ywem \npandemii i nadci\u0105gaj\u0105cej recesji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pogrzeb-zamordowanego-bylego-premiera-Japonii-bedzie-kosztowal-11-8-mln-dolarow-8401357.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pogrzeb zamordowanego by\u0142ego premiera Japonii b\u0119dzie kosztowa\u0142 11,8 mln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-10 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/41dd2585cae398-948-568-0-84-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Japonii przeznaczy \u0142\u0105cznie oko\u0142o 1,66 mld jen\u00f3w (11,8 mln dolar\u00f3w) na pa\u0144stwowy pogrzeb by\u0142ego premiera Shinzo Abego, zastrzelonego w lipcu przez zamachowca \u2013 poda\u0142a stacja NHK. Ujawnienia bud\u017cetu wydarzenia domaga\u0142a si\u0119 japo\u0144ska opozycja.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-zwrocily-Wlochom-zrabowane-antyki-o-wartosci-19-milionow-dolarow-8401703.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA zwr\u00f3ci\u0142y W\u0142ochom zrabowane antyki o warto\u015bci 19 milion\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-10 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/275e4947c990f4-948-568-0-240-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0119\u0107dziesi\u0105t osiem skradzionych zabytk\u00f3w o warto\u015bci \nszacowanej na 19 milion\u00f3w dolar\u00f3w zosta\u0142o zwr\u00f3conych W\u0142ochom przez \nw\u0142adze Nowego Jorku. Przedmioty by\u0142y min. od lat wystawiane w \nMetropolitan Museum of Arte, jest mi\u0119dzy nimi \u201eMarmurowa g\u0142owa Ateny\u201d o \nwarto\u015bci oko\u0142o 3 ml"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karol-III-juz-formalnie-nowym-krolem-Wielkiej-Brytanii-8403832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rada Akcesyjna formalnie proklamowa\u0142a Karola III nowym kr\u00f3lem", "date_published": "2022-09-10 10:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/13fa813b056bdc-948-568-0-35-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Akcesyjna formalnie proklamowa\u0142a w sobot\u0119 przed po\u0142udniem Karola III nowym kr\u00f3lem Wielkiej Brytanii. Pierwsz\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra podpisa\u0142a proklamacj\u0119 by\u0142 nowy nast\u0119pca tronu, ksi\u0105\u017c\u0119 William.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-wyzwolili-Kupiansk-w-obwodzie-charkowskim-8403820.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144cy wyzwolili Kupia\u0144sk w obwodzie charkowskim. \"Mog\u0105 wzi\u0105\u0107 Rosjan w kocio\u0142\"", "date_published": "2022-09-10 09:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/031de074b3a093-948-568-0-119-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fotografi\u0119 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy z niebiesko-\u017c\u00f3\u0142t\u0105 flag\u0105 pa\u0144stwow\u0105 przed budynkiem administracji miejskiej w Kupia\u0144sku w obwodzie charkowskim publikuje Ukrai\u0144ska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Facebook lokalnej urz\u0119dniczki. Informacje o odbiciu Kupia\u0144ska pojawi\u0142y si\u0119 tak\u017ce w siecia"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-kierunki-Polacy-wybierali-najchetniej-na-zagraniczny-urlop-Ceny-byly-sporo-wyzsze-niz-w-zeszlym-roku-8400784.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Te kierunki Polacy wybierali najch\u0119tniej na zagraniczny urlop. Ceny by\u0142y sporo wy\u017csze ni\u017c w zesz\u0142ym roku", "date_published": "2022-09-10 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/eba69338a6f199-948-568-0-386-3968-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym sezonie Polacy najch\u0119tniej  na zagraniczny wypoczynek\n wybierali Turcj\u0119 i Grecj\u0119 - poda\u0142a Polska Izba Turystyki. \u015arednia cena \nrezerwacji takiego wyjazdu przekroczy\u0142a 8,1 tys. z\u0142; to o 1,5 tys. \nwi\u0119cej ni\u017c przed rokiem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zaciskaja-pasa-Jak-i-na-czym-mozna-oszczedzic-Podcast-8403319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy zaciskaj\u0105 pasa. Jak i na czym mo\u017cna oszcz\u0119dzi\u0107? [Podcast]", "date_published": "2022-09-10 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/11afb5efdf9238-948-568-0-280-4672-2803.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy warto wzi\u0105\u0107 wakacje kredytowe? Na jakim koncie ulokowa\u0107 \noszcz\u0119dno\u015bci? W co inwestowa\u0107? Jak oszcz\u0119dzi\u0107 pr\u0105d i gaz w domu? Je\u015bli \nchcecie zaciska\u0107 pasa, powinni\u015bcie pos\u0142ucha\u0107, co radz\u0105 eksperci.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-energetyczny-Pomoc-dla-brytyjskich-gospodarstw-moze-wyniesc-100-mld-funtow-8403783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys energetyczny. Pomoc dla brytyjskich gospodarstw mo\u017ce wynie\u015b\u0107 100 mld funt\u00f3w", "date_published": "2022-09-10 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/eeb0a1bd373cfa-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 nowego pakietu rz\u0105dowego wsparcia dla brytyjskich gospodarstw domowych odczuwaj\u0105cych skutki rosn\u0105cych cen energii mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 ok. 100 mld funt\u00f3w - wskazuje Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug analityk\u00f3w og\u0142oszone  wsparcie mo\u017ce by\u0107 jednym z pierwszych dzia\u0142a\u0144 premier Eli"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-W-Polsce-koszt-emisji-CO2-trzy-razy-wyzszy-od-sredniej-UE-8403779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: W Polsce koszt emisji CO2 trzy razy wy\u017cszy od \u015bredniej UE", "date_published": "2022-09-10 06:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/17a08529829ee0-948-568-285-180-3515-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszt emisji CO2 w produkcji 1 MWh w Polsce jest 3-krotnie wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia UE - informuje Polski Instytutu Ekonomiczny. Zdaniem ekspert\u00f3w wysoki \u015bredni koszt uprawnie\u0144 wynika z bardziej emisyjnej struktury produkcji energii elektrycznej wobec innych pa\u0144stw UE.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Suicydolog-Co-roku-z-powodu-samobojstw-z-mapy-Polski-znika-jedno-miasteczko-8403765.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Suicydolog: Co roku z powodu samob\u00f3jstw z mapy Polski znika jedno miasteczko", "date_published": "2022-09-10 05:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/58e704066c4086-948-567-20-7-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 5 tys. os\u00f3b rocznie ginie w Polsce w wyniku samob\u00f3jstw. To tak jakby z mapy naszego kraju znikn\u0119\u0142o jedno niewielkie miasteczko \u2013 zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 w rozmowie z PAP psycholog, suicydolog dr Marlena Stradomska. 10 wrze\u015bnia obchodzony jest \u015awiatowy Dzie\u0144 Zapobiegania Samob\u00f3jstwo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bernard-Arnault-historia-magnata-branzy-luksusowej-Jaki-ma-majatek-8402643.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Arnault chcia\u0142 zosta\u0107 \u201ePapie\u017cem Luksusu\u201d i Belgiem. Uda\u0142a mu si\u0119 tylko jedna z tych rzeczy", "date_published": "2022-09-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/a7a6b3ae0c435f-948-568-112-187-2790-1673.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Louis Vuitton, Dior, Givenchy, Tiffany &amp; Co., Dom P\u00e9rignon. Brzmi luksusowo? Nie ka\u017cdy wie, \u017ce wszystkie z tych marek ma w posiadaniu jeden cz\u0142owiek. Bernard Arnault, bo o nim mowa, znalaz\u0142 si\u0119 w\u015br\u00f3d najbogatszych, poniewa\u017c wiedzia\u0142, \u017ce popyt na dobra luksusowe nie wyga"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Golebi-spiew-RPP-poison-pill-CD-Projeku-i-zapasc-na-rynku-hipotek-Wykresy-tygodnia-8403186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Go\u0142\u0119bi \u015bpiew RPP, poison pill CD Projektu i zapa\u015b\u0107 na rynku hipotek [Wykresy tygodnia]", "date_published": "2022-09-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/e9b9a0714bbc5b-948-568-0-76-1702-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mijaj\u0105cy tydzie\u0144 obfitowa\u0142 w makroekonomiczne wydarzenia. W momencie \nkiedy RPP spuszcza z tonu, EBC dokona\u0142 najwy\u017cszych podwy\u017cek w historii. \nNa polskim rynku hipotek - no c\u00f3\u017c, jest tylko gorzej, za to wakacje \nkredytowe ciesz\u0105 si\u0119 du\u017cym powodzeniem. Oto najciekawsze wykresy "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-lat-Europejczycy-musza-pracowac-na-wlasne-mieszkanie-Polska-w-srodku-stawki-8401917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyle lat Europejczycy musz\u0105 pracowa\u0107 na w\u0142asne mieszkanie. Polska w \u015brodku stawki", "date_published": "2022-09-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/1a5437dcb19d2e-948-568-0-103-1972-1183.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czechy s\u0105 najmniej przyst\u0119pnym krajem w Europie ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015b\u0107 posiadania w\u0142asnego mieszkania, zakup nowego lokum to \u015brednio 13,31 rocznych pensji brutto - wynika z raportu firmy doradczej Deloitte. Najlepiej pod tym wzgl\u0119dem wypadaj\u0105 m.in. Irlandia i Dania; Polska j"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysokie-stopy-procentowe-moga-zostac-z-nami-na-dluzej-Sprawdzamy-ile-wyniosa-raty-hipoteczne-za-2-lata-wedlug-prognoz-8399456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysokie stopy procentowe mog\u0105 zosta\u0107 z nami na d\u0142u\u017cej. Sprawdzamy, ile wynios\u0105 raty hipoteczne za 2 lata wed\u0142ug prognoz", "date_published": "2022-09-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/8ada39d1517ae0-948-568-0-88-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynki finansowe spodziewaj\u0105\nsi\u0119 wysokiego poziomu st\u00f3p NBP jeszcze przez d\u0142u\u017cszy czas. Sprawdzamy, ile raty\nmog\u0105 wynosi\u0107 za 2 lata wed\u0142ug tych prognoz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-dowodca-armii-USA-w-Europie-Ukraina-moze-odzyskac-Krym-w-2023-roku-8403755.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y dow\u00f3dca armii USA w Europie: Ukraina mo\u017ce odzyska\u0107 Krym w 2023 roku", "date_published": "2022-09-10 02:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/7145197b2cb195-948-568-10-450-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y dow\u00f3dca armii ameryka\u0144skiej w Europie genera\u0142 Ben Hodges uwa\u017ca, \u017ce Ukraina mo\u017ce odzyska\u0107 wszystkie swoje terytoria, w tym Krym, w 2023 roku - pisze w pi\u0105tek \"Newsweek\".</p>"}]