[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/ponad-milion-zolwi-morskich-stracilo-zycie-w-ciagu-ostatnich-30-lat-przez-nielegalne-polowania-6106593?source=rss", "title": "Ponad milion \u017c\u00f3\u0142wi morskich straci\u0142o \u017cycie w ci\u0105gu ostatnich 30 lat. Przez nielegalne polowania", "date_published": "2022-09-10 19:46:50+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad milion \u017c\u00f3\u0142wi morskich straci\u0142o \u017cycie w ci\u0105gu ostatnich 30 lat. Przez nielegalne polowania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-av43eo-male-zolwie-morskie-z-gatunku-karetta-6057298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Uniwersytetu Stanu Arizona szacuj\u0105, \u017ce co roku \u015brednio 44 tysi\u0105ce \u017c\u00f3\u0142wi morskich w 65 krajach by\u0142o nielegalnie zabijanych lub przemycanych. Zatrwa\u017caj\u0105ce dane zebrano w ci\u0105gu ostatnich 30 lat."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-ukraina-gotowa-wyeksportowac-100-tysiecy-ton-wegla-do-polski-we-wrzesniu-wolodymyr-zelenski-mamy-wystarczajace-zapasy-6106416?source=rss", "title": "Ukraina chce wyeksportowa\u0107 w\u0119giel do Polski. Ze\u0142enski: mamy wystarczaj\u0105ce zapasy", "date_published": "2022-09-10 19:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina chce wyeksportowa\u0107 w\u0119giel do Polski. Ze\u0142enski: mamy wystarczaj\u0105ce zapasy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9wcrk0-wolodymyr-zelenski-6106626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142, \u017ce poleci\u0142 rz\u0105dowi opracowanie mo\u017cliwo\u015bci pilnej dostawy 100 tysi\u0119cy ton w\u0119gla do Polski. - Mamy wystarczaj\u0105ce zapasy i mo\u017cemy pom\u00f3c naszym braciom przygotowa\u0107 si\u0119 do tej zimy - o\u015bwiadczy\u0142. Wcze\u015bniej ukrai\u0144ski premier Denys Szmyhal wskazywa\u0142, \u017ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-karol-iii-nowym-krolem-specjalna-ceremonia-w-ottawie-6106600?source=rss", "title": "Karol III nowym kr\u00f3lem Kanady. Og\u0142oszenie nast\u0105pi\u0142o podczas specjalnej ceremonii", "date_published": "2022-09-10 19:21:05+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III nowym kr\u00f3lem Kanady. Og\u0142oszenie nast\u0105pi\u0142o podczas specjalnej ceremonii \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mwjlxy-kanada-podczas-specjalnej-ceremonii-oglosila-ze-ma-nowego-krola-karola-iii-6106617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanada og\u0142osi\u0142a Karola III nowym kr\u00f3lem. \"Stajemy wobec wielu z\u0142o\u017conych wyzwa\u0144, dla kt\u00f3rych nie da si\u0119 znale\u017a\u0107 rozwi\u0105zania bez globalnej wsp\u00f3\u0142pracy\" - o\u015bwiadczy\u0142a gubernator generalna Kanady Mary Simon, kt\u00f3ra spotka\u0142a si\u0119 w sobot\u0119 z premie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/miedzynarodowy-festiwal-filmowy-w-wenecji-2022-nagrodzone-filmy-i-tworcy-6106551?source=rss", "title": "Festiwal Filmowy w Wenecji 2022. Z\u0142oty Lew dla \"All the Beauty and the Bloodshed\" Laury Poitras", "date_published": "2022-09-10 18:52:22+00:00", "description": "<img alt=\"Festiwal Filmowy w Wenecji 2022. Z\u0142oty Lew dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-885bdx-laura-poitras-ze-zlotym-lwem-6106602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142otego Lwa 79. Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Filmowego w Wenecji otrzyma\u0142 film dokumentalny \"All the Beauty and the Bloodshed\" w re\u017cyserii Laury Poitras. Nagrod\u0119 w drugim co do wa\u017cno\u015bci konkursie - Orizzonti - otrzyma\u0142 polski film \"Chleb i s\u00f3l\" Damiana Kocura."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-ambasador-polski-w-ukrainie-bartosz-cichocki-o-sukcesach-obroncow-rosja-zareaguje-na-to-co-sie-stalo-nie-wiemy-jeszcze-jak-6106558?source=rss", "title": "Ambasador Polski w Ukrainie o sukcesach obro\u0144c\u00f3w. \"Rosja zareaguje na to, co si\u0119 sta\u0142o. Nie wiemy jeszcze jak\"", "date_published": "2022-09-10 18:16:39+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador Polski w Ukrainie o sukcesach obro\u0144c\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07yh5q-rosyjskie-pojazdy-wojskowe-w-rejonie-charkowa-w-ukrainie-9-wrzesnia-2022-6106536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bezpo\u015brednio wok\u00f3\u0142 Charkowa, w po\u0142udniowym Donbasie sytuacja jest bardzo ci\u0119\u017cka - wskazywa\u0142 w \"Faktach po Faktach\" polski ambasador w Ukrainie Bartosz Cichocki, m\u00f3wi\u0105c o zmaganiach ukrai\u0144skiej armii na froncie. Oceni\u0142, \u017ce informacje o dotychczasowych sukcesach \u017co\u0142nierze \""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-ksiaze-william-ksiezna-kate-ksiaze-harry-i-ksiezna-meghan-razem-przed-zamkiem-w-windsorze-6106538?source=rss", "title": "William i Harry razem z \u017conami przed zamkiem w Windsorze. O\u015bwiadczenie nast\u0119pcy brytyjskiego tronu", "date_published": "2022-09-10 17:50:12+00:00", "description": "<img alt=\"William i Harry razem z \u017conami przed zamkiem w Windsorze. O\u015bwiadczenie nast\u0119pcy brytyjskiego tronu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b68rae-william-i-harry-razem-z-zonami-wyszli-przed-zamek-w-windsorze-6106554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105\u017c\u0119 William w osobistym o\u015bwiadczeniu podzi\u0119kowa\u0142 zmar\u0142ej w czwartek babci, kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II, za jej dobro\u0107, wsparcie i przyk\u0142ad, jaki dawa\u0142a. Nowy nast\u0119pca brytyjskiego tronu wraz z ksi\u0119\u017cn\u0105 Kate, a tak\u017ce m\u0142odszym bratem, ksi\u0119ci"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ukraina-szymon-bierze-udzial-w-ofensywie-w-obwodzie-charkowskim-zolnierz-rosjanie-nie-stawiali-praktycznie-zadnego-oporu-6106482?source=rss", "title": "Polak walczy w\u015br\u00f3d obro\u0144c\u00f3w Ukrainy. \"Rosjanie nie stawiali praktycznie \u017cadnego oporu. Wycofuj\u0105 si\u0119 na ca\u0142ej linii\"", "date_published": "2022-09-10 17:40:29+00:00", "description": "<img alt=\"Polak walczy w\u015br\u00f3d obro\u0144c\u00f3w Ukrainy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-52sgu3-szymon-walczy-wsrod-obroncow-ukrainy-w-obwodzie-charkowskim-6106492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nikt z nas nie spodziewa\u0142 si\u0119 a\u017c tak \u0142atwego zwyci\u0119stwa - m\u00f3wi\u0142 Szymon, \u017co\u0142nierz Mi\u0119dzynarodowego Legionu Obrony Ukrainy. Bierze on udzia\u0142 w szybko post\u0119puj\u0105cej ukrai\u0144skiej ofensywie w obwodzie charkowskim. Przyzna\u0142, \u017ce w miejscu, w kt\u00f3rym si\u0119 znajduje, Rosjanie wycofuj\u0105 si\u0119 \"na ca\u0142ej linii\". - Zn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-izium-w-obwodzie-charkowskim-wladze-miasta-w-iziumie-sa-sily-ukrainskie-to-dzien-wyzwolenia-spod-okupacji-6106525?source=rss", "title": "W\u0142adze Iziumu: W mie\u015bcie s\u0105 si\u0142y ukrai\u0144skie, to prawdziwe \u015bwi\u0119to", "date_published": "2022-09-10 17:36:21+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze Iziumu: W mie\u015bcie s\u0105 si\u0142y ukrai\u0144skie, to prawdziwe \u015bwi\u0119to\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nkcgba-ukraina-wojsko-6104140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce operacja wojskowa, maj\u0105ca na celu wyzwolenie Iziumu, jest zako\u0144czona, ale nasi wojskowi dzia\u0142aj\u0105 - przekaza\u0142 w sobot\u0119 zast\u0119pca mera tego miasta na wschodzie Ukrainy Wo\u0142odymyr Macokin. Doda\u0142, \u017ce \"to dzie\u0144 wyzwolenia Iziumu spod okupacji raszystowskiej\". Na razie nie ma oficjalnego potwierdze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/miedzynarodowy-festiwal-filmowy-w-wenecji-2022-gala-wreczenia-nagrod-relacja-na-zywo-6106495?source=rss", "title": "Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Filmowy w Wenecji 2022. Relacja na \u017cywo z gali wr\u0119czenia nagr\u00f3d", "date_published": "2022-09-10 17:04:35+00:00", "description": "<img alt=\"Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Filmowy w Wenecji 2022. Relacja na \u017cywo z gali wr\u0119czenia nagr\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b5hmhr-wenecki-festiwal-odbywa-sie-79-raz-6106528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    79. Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Filmowy w Wenecji przechodzi do historii. W sobotni wiecz\u00f3r na wyspie Lido zostan\u0105 rozdane nagrody. W tegorocznym Konkursie G\u0142\u00f3wnym znalaz\u0142o si\u0119 23 filmy, kt\u00f3re oceni\u0142o jury pod przewodnictwem hollywoodzkiej gwiazdy Julianne Moore."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-1109-deszcz-popada-inoca-iza-dnia-do-20-stopni-celsjusza-6106491?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela, 11.09. Deszcz popada i\u00a0noc\u0105, i\u00a0za dnia. Do 20 stopni Celsjusza", "date_published": "2022-09-10 16:57:07+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela, 11.09. Deszcz popada i\u00a0noc\u0105, i\u00a0za dnia. Do 20 stopni Celsjusza \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-if2x1o-moze-popadac-5451133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w niedziel\u0119 11.09 up\u0142ynie pod znakiem pochmurnej aury z  opadami deszczu. Miejscami mo\u017cliwe s\u0105 przeja\u015bnienia i rozpogodzenia. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 20 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-data-pogrzebu-19-wrzesnia-podal-palac-buckingham-6106496?source=rss", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje. Jest data pogrzebu", "date_published": "2022-09-10 16:07:32+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje. Jest data pogrzebu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3b07p-krolowa-elzbieta-ii-6104360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0142ac Buckingham poinformowa\u0142, \u017ce pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia. Uroczysto\u015b\u0107 b\u0119dzie mia\u0142a charakter pa\u0144stwowy. Wcze\u015bniej poinformowano, \u017ce dzie\u0144 pogrzebu b\u0119dzie wolny od pracy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-linie-lotnicze-air-moldova-nie-wznowia-lotow-do-rosji-decyzja-krajowego-urzedu-lotnictwa-cywilnego-6106469?source=rss", "title": "Mo\u0142dawskie linie lotnicze nie wznowi\u0105 lot\u00f3w do Rosji mimo \"niezliczonych pr\u00f3\u015bb obywateli\"", "date_published": "2022-09-10 15:35:02+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u0142dawskie linie lotnicze nie wznowi\u0105 lot\u00f3w do Rosji mimo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1wjjqh-moskwa-shutterstock2168266697-6055982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d lotnictwa cywilnego Mo\u0142dawii zablokowa\u0142 liniom lotniczym Air Moldova i innym przewo\u017anikom narodowym mo\u017cliwo\u015b\u0107 wznowienia lot\u00f3w mi\u0119dzy Kiszyniowem a Moskw\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/olesnica-zalazek-traby-powietrznej-lej-kondensacyjny-bylem-ciekawy-czy-siegnie-ziemi-6106410?source=rss", "title": "Zal\u0105\u017cek tr\u0105by powietrznej na Dolnym \u015al\u0105sku. \"By\u0142em ciekawy, czy si\u0119gnie ziemi\"", "date_published": "2022-09-10 15:23:30+00:00", "description": "<img alt=\"Zal\u0105\u017cek tr\u0105by powietrznej na Dolnym \u015al\u0105sku. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-db951q-zalazek-traby-powietrznej-nad-powiatem-olesnickim-6106413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 towarzysz\u0105 nam burze. Na Dolnym \u015al\u0105sku pojawi\u0142 si\u0119 lej kondensacyjny, czyli zal\u0105\u017cek tr\u0105by powietrznej. - Zobaczy\u0142em jak zaczyna si\u0119 tworzy\u0107 i zacz\u0105\u0142em nagrywa\u0107. Trwa\u0142o to kilka minut - powiedzia\u0142 autor nagrania pan Mariusz, kt\u00f3re wys\u0142a\u0142 na Kontakt 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-ukraina-gotowa-wyeksportowac-100-tysiecy-ton-wegla-do-polski-we-wrzesniu-6106416?source=rss", "title": "Ukraina gotowa wyeksportowa\u0107 w\u0119giel do Polski. \"To 100 000 ton we wrze\u015bniu\"", "date_published": "2022-09-10 15:07:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina gotowa wyeksportowa\u0107 w\u0119giel do Polski. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aasukh-wegiel-6084629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Ukrainy przekaza\u0142, \u017ce jego kraj jest gotowy do \"otwarcia kontyngent\u00f3w eksportowych w\u0119gla do Polski\". \"To 100 000 ton we wrze\u015bniu, kt\u00f3rych nasz partner bardzo potrzebuje\" - napisa\u0142 Denys Szmyhal w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Przekaza\u0142, \u017ce wsp\u00f3lny plan dzia\u0142ania zosta\u0142 ju\u017c om\u00f3wiony."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/slupca-niepelnosprawny-mezczyzna-zginal-w-pozarze-domu-6106409?source=rss", "title": "W po\u017carze domu jednorodzinnego zgin\u0105\u0142 niepe\u0142nosprawny m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-09-10 14:55:50+00:00", "description": "<img alt=\"W po\u017carze domu jednorodzinnego zgin\u0105\u0142 niepe\u0142nosprawny m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y4nur4-slupca-w-pozarze-domu-jednorodzinnego-zginal-48-letni-mezczyzna-6106414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w wieku 48 lat znaleziono po ugaszeniu po\u017caru, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w sobot\u0119 w budynku mieszkalnym w S\u0142upcy (woj. wielkopolskie). Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci jego \u015bmierci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/omijal-autobus-niemal-zmiotl-dziecko-na-pasach-mialo-lzy-w-oczach-6106370?source=rss", "title": "Omija\u0142 autobus, niemal zmi\u00f3t\u0142 dziecko na pasach. \"Mia\u0142o \u0142zy w oczach\"", "date_published": "2022-09-10 14:44:36+00:00", "description": "<img alt=\"Omija\u0142 autobus, niemal zmi\u00f3t\u0142 dziecko na pasach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bxhko8-do-zdarzenia-doszlo-przy-ulicy-mickiewicza-na-zoliborzu-6106396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o w czwartek na ulicy Mickiewicza. Jak zrelacjonowa\u0142a kobieta kieruj\u0105ca miejskim autobusem, zatrzyma\u0142a pojazd, \u017ceby przepu\u015bci\u0107 stoj\u0105c\u0105 przy przej\u015bciu dziewczynk\u0119 na hulajnodze. - W tym momencie z do\u015b\u0107 du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 omin\u0105\u0142 mnie osobowy seat, dos"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zatrzymala-autobus-by-przepuscic-dziecko-na-hulajnodze-tuz-przed-dziewczynka-przejechalo-auto-6106370?source=rss", "title": "Zatrzyma\u0142a autobus, by przepu\u015bci\u0107 dziecko na hulajnodze. Tu\u017c przed dziewczynk\u0105 przejecha\u0142o auto", "date_published": "2022-09-10 14:44:36+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzyma\u0142a autobus, by przepu\u015bci\u0107 dziecko na hulajnodze. Tu\u017c przed dziewczynk\u0105 przejecha\u0142o auto\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bxhko8-do-zdarzenia-doszlo-przy-ulicy-mickiewicza-na-zoliborzu-6106396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o w czwartek przy ulicy Mickiewicza. Jak zrelacjonowa\u0142a kobieta kieruj\u0105ca miejskim autobusem, zatrzyma\u0142a pojazd, \u017ceby przepu\u015bci\u0107 stoj\u0105c\u0105 przy przej\u015bciu dziewczynk\u0119 na hulajnodze. - W tym momencie z do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-balaklija-odbita-z-rak-rosjan-wywiad-pulk-musial-uciekac-na-piechote-6106349?source=rss", "title": "Ba\u0142aklija odbita z r\u0105k Rosjan. Wywiad: pu\u0142k musia\u0142 ucieka\u0107 na piechot\u0119", "date_published": "2022-09-10 14:34:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ba\u0142aklija odbita z r\u0105k Rosjan. Wywiad: pu\u0142k musia\u0142 ucieka\u0107 na piechot\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ynx1s-ukrainscy-zolnierze-w-balaklijce-6106373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przechwyconej przez ukrai\u0144ski wywiad wojskowy rozmowie jeden z Rosjan powiedzia\u0142, \u017ce po kontrnatarciu si\u0142 ukrai\u0144skich 202. pu\u0142k rosyjskiej armii wycofywa\u0142 si\u0119 z\u00a0Ba\u0142akliji w obwodzie charkowskim na piechot\u0119, a po\u0142owa ludzi znalaz\u0142a si\u0119 w niewoli. Analiz\u0119 udanego szturmu na miasto przeprowad"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-pochmurny-wir-nizowy-dostarczy-nam-opadow-nie-bedzie-wiecej-niz-22-stopnie-przed-nami-typowo-jesienna-aura-6106343?source=rss", "title": "Pogoda na pi\u0119\u0107 dni: pochmurny wir ni\u017cowy dostarczy nam opad\u00f3w. Miejscami tylko 11 stopni", "date_published": "2022-09-10 14:24:40+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na pi\u0119\u0107 dni: pochmurny wir ni\u017cowy dostarczy nam opad\u00f3w. Miejscami tylko 11 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nmkhjw-deszcz-pojawi-sie-w-wielu-regionach-kraju-6106378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cych dniach do Polski b\u0119dzie nap\u0142ywa\u0107 ch\u0142odne, wilgotne powietrze, kt\u00f3re sprawi, \u017ce niebo zasnuj\u0105 chmury. W wielu regionach kraju b\u0119dzie te\u017c pada\u0142 przelotny deszcz. Temperatura powietrza nie przekroczy 22 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczecin-wybuch-nieznanej-substancji-na-ulicy-rymarskiej-nie-zyje-55-latek-6106376?source=rss", "title": "Wybuch nieznanej substancji, nie \u017cyje 55-latek", "date_published": "2022-09-10 14:18:52+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch nieznanej substancji, nie \u017cyje 55-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ldn98-pozar-w-szpitalu-tworkowskim-zdjecie-ilustracyjne-6057880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    55-latek zgin\u0105\u0142 w wybuchu nieznanej substancji, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 w jednym z pomieszcze\u0144 gospodarczych przy ulicy Rymarskiej w Szczecinie. Na miejsce wezwano saper\u00f3w, a mieszka\u0144cy okolicznych zabudowa\u0144 zostali ewakuowani."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/karol-iii-krolem-wielkiej-brytanii-polak-wspomina-spotkanie-i-rozmowe-z-nim-jakbys-spotkal-najlepszego-przyjaciela-bije-od-niego-spokoj-6106348?source=rss", "title": "Pracowa\u0142 w kr\u00f3lewskiej kuchni, wspomina spotkanie z Karolem. \"Jakby\u015b spotka\u0142 swojego dziadka, najlepszego przyjaciela\"", "date_published": "2022-09-10 14:18:51+00:00", "description": "<img alt=\"Pracowa\u0142 w kr\u00f3lewskiej kuchni, wspomina spotkanie z Karolem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-guepst-ksiaze-karol-6105364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Banach kilka lat temu pracowa\u0142 w kr\u00f3lewskiej kuchni przy obs\u0142udze ksi\u0119cia Karola, dzi\u015b ju\u017c kr\u00f3la Wielkiej Brytanii. - Wok\u00f3\u0142 niego jest jaka\u015b aura, takie ciep\u0142o domowe, jakby\u015b spotka\u0142 swojego dziadka, najlepszego przyjaciela - przyzna\u0142. W rozmowie z korespondentem \"Fakt\u00f3w\" TVN Marcinem Worochem m\u00f3wi\u0142 o tym, co zadz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-weglowy-pieniadze-na-wyczerpaniu-dane-z-11-wojewodztw-6106256?source=rss", "title": "Pieni\u0105dze na dodatek w\u0119glowy na wyczerpaniu. Dane z wojew\u00f3dztw", "date_published": "2022-09-10 14:07:05+00:00", "description": "<img alt=\"Pieni\u0105dze na dodatek w\u0119glowy na wyczerpaniu. Dane z wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8aaq6-shutterstock1585907587-5623230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gminy tylko z 11 wojew\u00f3dztw zg\u0142osi\u0142y ju\u017c zapotrzebowanie na dodatek w\u0119glowy w kwocie ponad 10,7 miliarda z\u0142otych - wynika z danych uzyskanych przez TVN24 Biznes. Tymczasem na ten cel rz\u0105d przeznaczy\u0142 11,5 miliarda z\u0142otych. Zgodnie z przepisami, je\u015bli pr\u00f3g wykorzystania zaplanowanych na dodatek w\u0119glowy \u015brodk\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowy-sacz-smog-mieszkancy-beda-zima-palic-smieciami-prezydent-zapowiada-kontrole-strazy-miejskiej-6105942?source=rss", "title": "Odbieraj\u0105 coraz mniej odpad\u00f3w. Prezydent Nowego S\u0105cza obawia si\u0119, \u017ce mog\u0105 by\u0107 spalane w domowych piecach", "date_published": "2022-09-10 13:45:17+00:00", "description": "<img alt=\"Odbieraj\u0105 coraz mniej odpad\u00f3w. Prezydent Nowego S\u0105cza obawia si\u0119, \u017ce mog\u0105 by\u0107 spalane w domowych piecach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jkno95-odbior-odpadow-w-nowym-saczu-6105945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Nowego S\u0105cza (Ma\u0142opolska) w ostatnim czasie wyrzucaj\u0105 mniej tektury, plastiku - wynika z danych miejskiej sp\u00f3\u0142ki gospodaruj\u0105cej odpadami. Prezydent miasta Ludomir Handzel podejrzewa, \u017ce po rozpocz\u0119ciu sezonu grzewczego odpady mog\u0105 by\u0107 spalane w domowy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-spowodowal-kolizje-i-probowal-odjechac-nietrzezwy-kierowca-zatrzymany-6106300?source=rss", "title": "Spowodowa\u0142 kolizj\u0119, pr\u00f3bowa\u0142 odjecha\u0107. Pijany kierowca zatrzymany", "date_published": "2022-09-10 13:29:14+00:00", "description": "<img alt=\"Spowodowa\u0142 kolizj\u0119, pr\u00f3bowa\u0142 odjecha\u0107. Pijany kierowca zatrzymany \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kyynrr-pijany-kierowca-spowodowal-kolizje-6106327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na parkingu przy Radzymi\u0144skiej pijany kierowca spowodowa\u0142 kolizj\u0119. Jak wynika z relacji \u015bwiadk\u00f3w, tu\u017c po tym pr\u00f3bowa\u0142 odjecha\u0107 z miejsca zdarzenia. Kluczyki zabra\u0142 mu przeje\u017cd\u017caj\u0105cy obok rowerzysta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-marsz-rownosci-przeszedl-ulicami-miasta-trzecia-edycja-swieta-osob-lgbt-6106279?source=rss", "title": "\"Idziemy po r\u00f3wno\u015b\u0107 i pok\u00f3j\". Trzeci Marsz R\u00f3wno\u015bci w Rzeszowie", "date_published": "2022-09-10 13:27:01+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-591dm6-marsz-rownosci-w-rzeszowie-6106312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsz R\u00f3wno\u015bci po dwuletniej przerwie spowodowanej pandemi\u0105 wr\u00f3ci\u0142 na ulice Rzeszowa. Wydarzenie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 w sobot\u0119 o godzinie 14 przy mo\u015bcie Narutowicza w stolicy Podkarpacia, a zako\u0144czy si\u0119 przed ratuszem. Has\u0142o trzeciej edycji imprezy to \"Idziemy po r\u00f3wno\u015b\u0107 i pok\u00f3j\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowa-zelandia-lodz-przewrocila-sie-na-oceanie-piec-osob-zginelo-moglo-dojsc-do-kolizji-z-wielorybem-6106264?source=rss", "title": "\u0141\u00f3d\u017a przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na oceanie, pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o. M\u00f3g\u0142 uderzy\u0107 w ni\u0105 wieloryb", "date_published": "2022-09-10 13:17:41+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na oceanie, pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o. M\u00f3g\u0142 uderzy\u0107 w ni\u0105 wieloryb\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-orzobd-lodz-przewrocila-sie-na-oceanie-zginelo-piec-osob-6106309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w rejonie zatoki Goose u wybrze\u017cy Nowej Zelandii po tym, jak \u0142\u00f3d\u017a do obserwacji ptak\u00f3w wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na oceanie. Do wypadku mog\u0142o doj\u015b\u0107 w wyniku zderzenia z wielorybem. - Policyjne ekipy nurkowe s\u0105 w trakcie wydobywania cia\u0142 zmar\u0142ych - poi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rekordzista-jechal-s8-192-kmh-wakacyjne-dane-z-fotoradarow-i-odcinkowych-pomiarow-predkosci-6106223?source=rss", "title": "Wakacyjne dane z fotoradar\u00f3w i odcinkowych pomiar\u00f3w pr\u0119dko\u015bci. \"Rekordzista\" jecha\u0142 S8 192 km/h", "date_published": "2022-09-10 13:03:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wakacyjne dane z fotoradar\u00f3w i odcinkowych pomiar\u00f3w pr\u0119dko\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y3ijd5-odcinkowy-pomiar-predkosci-przy-wjezdzie-do-tunelu-pow-5529748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Transportu Drogowego podsumowa\u0142, ile narusze\u0144 zarejestrowa\u0142y fotoradary i odcinkowe pomiary pr\u0119dko\u015bci podczas tegorocznych wakacji. W ca\u0142ej Polsce zarejestrowano oko\u0142o 200 tysi\u0119cy przypadk\u00f3w przekroczenia pr\u0119dko\u015bci. W Warszawie najwi\u0119cej wykrocze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chorwacja-katastrofa-kolejowa-zabici-i-ranni-w-zderzeniu-pociagow-w-miejscowosci-novska-6106278?source=rss", "title": "Katastrofa kolejowa w Chorwacji. Zabici i ranni", "date_published": "2022-09-10 12:46:36+00:00", "description": "<img alt=\"Katastrofa kolejowa w Chorwacji. Zabici i ranni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-upinu9-pociagi-1-6106288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 w Chorwacji dosz\u0142o do zderzenia poci\u0105gu pasa\u017cerskiego ze sk\u0142adem kolejowym. Zgin\u0119\u0142y trzy osoby, a 11 zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142y miejscowe w\u0142adze. Wypadek mia\u0142 miejsce na po\u0142udniowy wsch\u00f3d od Zagrzebia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lodz-najstarsza-piekarnia-w-miescie-musi-sie-zamknac-powodem-inflacja-i-ceny-energii-6106265?source=rss", "title": "Najstarsza \u0142\u00f3dzka piekarnia znika z mapy miasta. \"Za t\u0105 inflacj\u0105 przestali\u015bmy ju\u017c nad\u0105\u017ca\u0107\"", "date_published": "2022-09-10 12:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najstarsza \u0142\u00f3dzka piekarnia znika z mapy miasta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dj1zal-stanislaw-i-barbara-wronscy-zamkneli-swoja-piekarnie-z-powodu-drozyzny-6106267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiedzieli\u015bmy, \u017ce trzeba podnosi\u0107 ceny, ale za t\u0105 inflacj\u0105 przestali\u015bmy ju\u017c nad\u0105\u017ca\u0107 - m\u00f3wi\u0105 w\u0142a\u015bciciele zamkni\u0119tej z powodu kryzysu rodzinnej\u00a0piekarni\u00a0\"Wro\u0144ski\". To najstarsza piekarnia w \u0141odzi, istniej\u0105ca nieprzerwanie od 1978 roku. Produkcja stan\u0119\u0142a tam z ko\u0144cem sierpnia, t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/punkty-karne-redukcja-liczby-punktow-na-kursach-word-koniec-szkolen-zmiana-przepisow-6106163?source=rss", "title": "Ostatnie chwile przed zmian\u0105 przepis\u00f3w. Ogromny wzrost zainteresowania w\u015br\u00f3d kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-09-10 12:32:30+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatnie chwile przed zmian\u0105 przepis\u00f3w. Ogromny wzrost zainteresowania w\u015br\u00f3d kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mh1zoo-shutterstock2155574229-6106277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za spraw\u0105 likwidacji od 17 wrze\u015bnia szkole\u0144 redukuj\u0105cych punkty karne, wojew\u00f3dzkie o\u015brodki ruchu drogowego notuj\u0105 du\u017ce zainteresowanie kursami na ostatni\u0105 chwil\u0119. W niekt\u00f3rych\u00a0WORD-ach na Lubelszczy\u017anie jest to czterokrotny wzrost liczby ch\u0119tnych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-historia-sie-cofa-trwa-wojna-totalna-6106247?source=rss", "title": "Papie\u017c: historia si\u0119 cofa, trwa totalna wojna", "date_published": "2022-09-10 12:20:24+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c: historia si\u0119 cofa, trwa totalna wojna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ntn100-papiez-franciszek-na-miedzynarodowym-kongresie-katechetycznym-10-wrzesnia-6106244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przem\u00f3wieniu do Papieskiej Akademii Nauk papie\u017c Franciszek wyrazi\u0142 opini\u0119, \u017ce trwa \"totalna\" wojna \u015bwiatowa. - Historia pokazuje niestety oznaki tego, \u017ce si\u0119 cofa - stwierdzi\u0142. Wskaza\u0142, \u017ce \"zagro\u017cenia dla ludzi i planety s\u0105 coraz wi\u0119ksze\". Wezwa\u0142 naukowc\u00f3w, by pracowali na "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-wystapienia-prezesa-nbp-adama-glapinskiego-prof-marian-noga-komentuje-6106038?source=rss", "title": "\"Nie ma drugiego takiego prezesa banku centralnego na \u015bwiecie\"", "date_published": "2022-09-10 12:16:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iausb2-glapinski-pap-6103563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie spo\u0142ecze\u0144stwo ufa\u0142o prezesowi NBP Adamowi Glapi\u0144skiemu, \u017ce nie b\u0119dzie podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, sz\u0142o do bank\u00f3w i bra\u0142o kredyty - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 profesor Marian Noga, by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Jak oceni\u0142, \"nie ma drugiego takiego prezesa banku centralnego na \u015bwiecie, kt\u00f3ry by w tak nieodpowiedzialny spos\u00f3b wyst\u0119powa\u0142\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/lato-2022-w-europie-najcieplejsze-w-historii-pomiarow-analiza-europejskich-naukowcow-z-copernicusa-6106172?source=rss", "title": "Copernicus: tegoroczne lato w Europie najcieplejsze w historii pomiar\u00f3w", "date_published": "2022-09-10 11:46:37+00:00", "description": "<img alt=\"Copernicus: tegoroczne lato w Europie najcieplejsze w historii pomiar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6h49kp-lato-2022-6106147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lato 2022 w Europie by\u0142o najcieplejsze w historii pomiar\u00f3w - poinformowa\u0142 Serwis Monitorowania Atmosfery Copernicus (C3S) w comiesi\u0119cznym biuletynie klimatycznym. Freja Vamborg z Copernicusa podkre\u015bli\u0142a, \u017ce \"seria fal upa\u0142\u00f3w i niezwykle suche warunki doprowadzi\u0142y do lata ekstrem\u00f3w\". Rekordowo gor\u0105cy na kontynenci"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-kupiansk-wyzwolony-eksperci-komentuja-6106152?source=rss", "title": "Doniesienia o wyzwoleniu Kupia\u0144ska. \"Wojska rosyjskie znajd\u0105 si\u0119 w okr\u0105\u017ceniu operacyjnym\"", "date_published": "2022-09-10 11:15:21+00:00", "description": "<img alt=\"Doniesienia o wyzwoleniu Kupia\u0144ska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ksn6ec-rosyjski-zolnierz-trzyma-bron-przeciwlotnicza-nieznana-lokalizacja-w-obwodzie-chersonskim-9-wrzesnia-6106140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyzwolenie Kupia\u0144ska w obwodzie charkowskim jest bardzo wa\u017cne dla si\u0142 ukrai\u0144skich, poniewa\u017c odetnie logistyk\u0119 rosyjskiego zgrupowania pod Iziumem i zamknie drog\u0119 zaopatrzenia ich wojsk w Donbasie - oceni\u0142 ukrai\u0144ski analityk wojskowy O\u0142eh \u017bdanow na antenie uk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/dargobadz-ciezarowka-z-amoniakiem-przygniotla-samochod-dostawczy-6105904?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka z amoniakiem przygniot\u0142a samoch\u00f3d dostawczy. Jedna osoba nie \u017cyje, kierowca pijany", "date_published": "2022-09-10 11:06:10+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka z amoniakiem przygniot\u0142a samoch\u00f3d dostawczy. Jedna osoba nie \u017cyje, kierowca pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-80h0ul-dargobadz-w-zderzeniu-dwoch-pojazdow-zginela-jedna-osoba-6106114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w zderzeniu samochodu ci\u0119\u017carowego z pojazdem dostawczym na drodze krajowej nr 3 w miejscowo\u015bci Dargob\u0105dz (woj. zachodniopomorskie). Do wypadku dosz\u0142o w pi\u0105tek przed p\u00f3\u0142noc\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/glogowo-pozar-tartaku-6106142?source=rss", "title": "P\u0142onie tartak. Ogie\u0144 gasi 12 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej", "date_published": "2022-09-10 10:56:08+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0142onie tartak. Ogie\u0144 gasi 12 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ci44g-pozar-tartaku-w-glogowie-kujawsko-pomorskie-6106127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car obj\u0105\u0142 niemal ca\u0142y tartak o wymiarach oko\u0142o 10 na 30 metr\u00f3w w G\u0142ogowie (Kujawsko-Pomorskie). Znajdowa\u0142y si\u0119 tam maszyny i drewno do obr\u00f3bki. Toru\u0144ska stra\u017c poda\u0142a, \u017ce uda\u0142o si\u0119 zatrzyma\u0107 ogie\u0144 rozprzestrzeniaj\u0105cy si\u0119 na s\u0105siednie budynki. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 oraz nagranie otrzymali\u015bmy na Kon"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/protest-policjantow-policyjni-zwiazkowcy-do-rzadu-podwyzki-albo-kadrowy-armagedon-6105496?source=rss", "title": "Policyjni zwi\u0105zkowcy do rz\u0105du: podwy\u017cki albo \"kadrowy armagedon\"", "date_published": "2022-09-10 10:55:32+00:00", "description": "<img alt=\"Policyjni zwi\u0105zkowcy do rz\u0105du: podwy\u017cki albo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fo9qwn-protest-policjantow-w-pazdzierniku-2018-roku-5403152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policyjni zwi\u0105zkowcy chc\u0105 pilnych rozm\u00f3w z rz\u0105dem o podwy\u017ckach dla s\u0142u\u017cb mundurowych. Ostrzegaj\u0105 premiera przed masow\u0105 ucieczk\u0105 na emerytury oraz powt\u00f3rzeniem si\u0119 \"psiej grypy\" - protestu, kt\u00f3ry w 2018 roku sparali\u017cowa\u0142 policj\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-patriotyczna-lawka-z-polska-flaga-zniszczona-przez-deszcz-6106100?source=rss", "title": "\"Patriotyczna \u0142awka\" kosztowa\u0142a 100 tysi\u0119cy z\u0142otych, deszczu nie przetrwa\u0142a", "date_published": "2022-09-10 10:45:11+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd6c2p-uszkodzona-lawka-z-polska-flaga-w-poznaniu-6106109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141awka z polsk\u0105 flag\u0105 w Poznaniu po 10 dniach od jej ustawienia nad Jeziorem Malta\u0144skim zosta\u0142a zniszczona przez deszcz. Uszkodzeniu uleg\u0142y drewniane elementy instalacji, kt\u00f3r\u0105 za 100 tysi\u0119cy z\u0142otych sfinansowa\u0142 Bank Gospodarstwa Krajowego. Z konstrukcji otaczaj\u0105cej sam\u0105 \u0142awk\u0119 schodzi farba."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ceny-mieszkan-w-miastach-gdzie-najwiekszy-wzrost-gdzie-spadek-raport-knight-frank-6106048?source=rss", "title": "Na czele rankingu trzy miasta z jednego kraju. Skokowy wzrost cen mieszka\u0144", "date_published": "2022-09-10 10:40:01+00:00", "description": "<img alt=\"Na czele rankingu trzy miasta z jednego kraju. Skokowy wzrost cen mieszka\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c7ih9y-shutterstock1776989315-6106056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na koniec drugiego kwarta\u0142u 2022 roku ceny mieszka\u0144 w najwi\u0119kszych miastach \u015bwiata wzros\u0142y o 11,7 procent w uj\u0119ciu rocznym - poda\u0142a firma Knight Frank. Na czele zestawienia znalaz\u0142 si\u0119 Stambu\u0142 ze wzrostem cen a\u017c o 185 procent. Warszawa, gdzie nieruchomo\u015bci zdro\u017ca\u0142y o 9,4 procent w stosunku do drug"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-inwazja-rosji-ukraina-otrzyma-armatohaubice-typu-trf1-od-francji-doniesienia-mediow-6105727?source=rss", "title": "Francuskie media: Ukraina otrzyma armatohaubice TRF1", "date_published": "2022-09-10 10:16:42+00:00", "description": "<img alt=\"Francuskie media: Ukraina otrzyma armatohaubice TRF1\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7tvk6-gettyimages-113965799-6105987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennik \"L'Opinion\" poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Francja dostarczy Ukrainie armatohaubice typu TRF1 - to poprzednik dzia\u0142 Caesar, produkowany w latach osiemdziesi\u0105tych i dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych ubieg\u0142ego wieku. Francja dostarczy\u0142a ju\u017c Ukrainie 18 dzia\u0142 typu Caesar."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gdansk-odwolane-ladowania-mgla-i-awaria-systemu-sparalizowala-lotnisko-6106055?source=rss", "title": "G\u0119sta mg\u0142a i awaria na gda\u0144skim lotnisku", "date_published": "2022-09-10 10:08:39+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0119sta mg\u0142a i awaria na gda\u0144skim lotnisku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciec983ffd46f4a155861f9c49b05414a0b-mgla-uziemila-samoloty-na-gdanskim-lotnisku-734148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    23 samoloty nie wyl\u0105dowa\u0142y od pi\u0105tku do sobotniego poranka na gda\u0144skim lotnisku z powodu utrzymuj\u0105cej si\u0119 mg\u0142y i awarii systemu nawigacyjnego ILS, wspomagaj\u0105cego l\u0105dowanie w trudnych warunkach atmosferycznych. Usterka jest w trakcie naprawy, ale je\u015bli mg\u0142a powr\u00f3ci, samoloty zn\u00f3w b\u0119d\u0105 pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-seria-silnych-trzesien-ziemi-w-prowincji-papua-6105990?source=rss", "title": "Seria silnych trz\u0119sie\u0144 ziemi w Indonezji", "date_published": "2022-09-10 09:56:05+00:00", "description": "<img alt=\"Seria silnych trz\u0119sie\u0144 ziemi w Indonezji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ij7i77-lokalizacja-trzesienia-ziemi-o-magnitudzie-62-6106015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka trz\u0119sie\u0144 ziemi nawiedzi\u0142o w sobot\u0119 indonezyjsk\u0105 prowincj\u0119 Papua. Najsilniejsze z nich mia\u0142o magnitud\u0119 6,2 - poinformowa\u0142y krajowe s\u0142u\u017cby. Nie ma doniesie\u0144 na temat zniszcze\u0144 lub ofiar."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kontrofensywa-sytuacja-na-froncie-kupiansk-zostal-wyzwolony-radna-publikuje-zdjecie-6105938?source=rss", "title": "\"Kupia\u0144sk - to Ukraina\". \u017bo\u0142nierze na zdj\u0119ciu, doniesienia o wyzwoleniu miasta", "date_published": "2022-09-10 09:18:35+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uloyfr-ukraina-16-6105948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radna z Kupia\u0144ska opublikowa\u0142a zdj\u0119cie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy z niebiesko-\u017c\u00f3\u0142t\u0105 flag\u0105 pa\u0144stwow\u0105 przed budynkiem administracji miejskiej w Kupia\u0144sku w obwodzie charkowskim. Urz\u0119dniczka poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce miasto zosta\u0142o wyzwolone spod rosyjskiej okupacji. \"Kupia\u0144sk - to Ukraina\" - napisa\u0142a pod fotografi\u0105. Doniesienia o odbiciu Kupia\u0144ska podaj\u0105 tak\u017ce ukrai\u0144sk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kupiansk-kontrofensywa-sytuacja-na-froncie-miasto-wyzwolone-doniesienia-6105938?source=rss", "title": "\u017bo\u0142nierze na zdj\u0119ciu, doniesienia o wyzwoleniu strategicznego miasta. SBU: jeste\u015bmy w Kupia\u0144sku", "date_published": "2022-09-10 09:18:35+00:00", "description": "<img alt=\"\u017bo\u0142nierze na zdj\u0119ciu, doniesienia o wyzwoleniu strategicznego miasta. SBU: jeste\u015bmy w Kupia\u0144sku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2km1vh-ukraina-16-6106053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radna z Kupia\u0144ska opublikowa\u0142a zdj\u0119cie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy z niebiesko-\u017c\u00f3\u0142t\u0105 flag\u0105 pa\u0144stwow\u0105 przed budynkiem administracji miejskiej w Kupia\u0144sku w obwodzie charkowskim. Urz\u0119dniczka poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce miasto zosta\u0142o wyzwolone spod rosyjskiej okupacji. \"Kupia\u0144sk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/mierzeja-wislana-otwarcie-kanalu-zeglugowego-przez-mierzeje-wislana-coraz-blizej-jest-data-6105939?source=rss", "title": "Nied\u0142ugo otwarcie kana\u0142u przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105", "date_published": "2022-09-10 09:14:30+00:00", "description": "<img alt=\"Nied\u0142ugo otwarcie kana\u0142u przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-tmb4bc-otwarcie-kanalu-zeglugowego-przez-mierzeje-wislana-coraz-blizej-6104055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za tydzie\u0144, 17 wrze\u015bnia, otwarta zostanie nowa droga wodna \u0142\u0105cz\u0105ca Zalew Wi\u015blany z Zatok\u0105 Gda\u0144sk\u0105. Dzi\u0119ki przekopowi Mierzei Wi\u015blanej Polska ma zyska\u0107 niezale\u017cne od Rosji przej\u015bcie z Zalewu na Ba\u0142tyk."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-kalifornia-dwa-potezne-pozary-na-poludniu-i-polnocy-stanu-6105848?source=rss", "title": "P\u0142onie i p\u00f3\u0142noc, i po\u0142udnie. W cztery godziny ogie\u0144 obj\u0105\u0142 prawie siedem tysi\u0119cy hektar\u00f3w", "date_published": "2022-09-10 09:12:31+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0142onie i p\u00f3\u0142noc, i po\u0142udnie. W cztery godziny ogie\u0144 obj\u0105\u0142 prawie siedem tysi\u0119cy hektar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dd309p-pozar-mosquito-na-polnocy-kalifornii-6105868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pr\u00f3ba ugaszenia dw\u00f3ch pot\u0119\u017cnych po\u017car\u00f3w to obecnie g\u0142\u00f3wne zadanie stra\u017cak\u00f3w w Kalifornii. Ogie\u0144 trawi\u0105cy obszary na p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d od Sacramento w ci\u0105gu jednego dnia podwoi\u0142 sw\u00f3j zasi\u0119g. Wydano kilka nakaz\u00f3w ewakuacji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/konrad-kaczmarczyk-brat-wiceministra-rolnictwa-norberta-kaczmarczyka-i-pytania-o-panstwowe-grunty-ktore-uprawia-6105711?source=rss", "title": "Najpierw ci\u0105gnik za p\u00f3\u0142tora miliona, teraz pytania o grunty. Zn\u00f3w g\u0142o\u015bno o bracie wiceministra", "date_published": "2022-09-10 08:56:15+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw ci\u0105gnik za p\u00f3\u0142tora miliona, teraz pytania o grunty. Zn\u00f3w g\u0142o\u015bno o bracie wiceministra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37xuu5-141-hektarow-obsianych-soja-jest-poddzierzawianych-przez-brata-wiceministra-kaczmarczyka-6105710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne doniesienia dotycz\u0105ce brata wiceministra Norberta Kaczmarczyka, kt\u00f3ry wcze\u015bniej zas\u0142yn\u0105\u0142 w mediach z zwi\u0105zku ze spraw\u0105 ci\u0105gnika rolniczego za p\u00f3\u0142tora miliona z\u0142otych. Ci\u0105gnik ten mia\u0142 udost\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-historyczny-bruk-i-tory-tramwajowe-na-placu-trzech-krzyzy-6105803?source=rss", "title": "Historyczny bruk i tory tramwajowe pod warstw\u0105 asfaltu na placu Trzech Krzy\u017cy", "date_published": "2022-09-10 08:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Historyczny bruk i tory tramwajowe pod warstw\u0105 asfaltu na placu Trzech Krzy\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7kpef9-bruk-i-tory-tramwajowe-na-placu-trzech-krzyzy-6105826/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas przebudowy placu Trzech Krzy\u017cy pod warstw\u0105 asfaltu robotnicy odkryli historyczny bruk oraz fragment tor\u00f3w tramwajowych. Prace zosta\u0142y cz\u0119\u015bciowo wstrzymane, a o sprawie powiadomiono konserwatora zabytk\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-ucieczka-przed-policja-i-narkotyki-w-samochodzie-kierowca-mial-byc-pod-wplywem-srodkow-odurzajacych-6105873?source=rss", "title": "Mia\u0142 amfetamin\u0119 w samochodzie, ucieka\u0142 przed policj\u0105", "date_published": "2022-09-10 08:53:48+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 amfetamin\u0119 w samochodzie, ucieka\u0142 przed policj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vrq2tq-kierowca-zatrzymal-sie-po-poscigu-na-wysokim-krawezniku-6105860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brak uprawnie\u0144 do kierowania autem to wierzcho\u0142ek problem\u00f3w 36-latka, kt\u00f3ry ucieka\u0142 przed policj\u0105 od Niepo\u0142omic do Krakowa. M\u0119\u017cczyzna nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, a podczas ucieczki przeje\u017cd\u017ca\u0142 na czerwonym \u015bwietle i zaje\u017cd\u017ca\u0142 drog\u0119 innym. Zatrzyma\u0142 si\u0119 dopiero, gdy utkn\u0105\u0142 na wysokim "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-10-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-10 08:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mqzrnq-covid-dzienny-bilans-6105928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 na stronie gov.pl poinformowano o 4973 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Jak wynika z danych z minionej doby, zmar\u0142o 19 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-energii-pradu-i-gazu-inflacja-stopy-procentowe-komentuje-byly-minister-finansow-mateusz-szczurek-w-jeden-na-jeden-6105798?source=rss", "title": "By\u0142y szef MF: mo\u017cna rozwa\u017cy\u0107 opodatkowanie nadzwyczajnych zysk\u00f3w firm energetycznych", "date_published": "2022-09-10 08:35:59+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y szef MF: mo\u017cna rozwa\u017cy\u0107 opodatkowanie nadzwyczajnych zysk\u00f3w firm energetycznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmb625-prad-listwa-zasilanie-wlacznik-wylacznik-przedluzacz-wtyczka-shutterstock566836174-5412254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przestrzeni publicznej, zar\u00f3wno w Polsce, jak i ca\u0142ej Unii Europejskiej, mamy ca\u0142y\u00a0wachlarz propozycji dotycz\u0105cych reakcji na kryzys energetyczny. Niekt\u00f3re s\u0105 sensowne, inne fatalne - stwierdzi\u0142 w \"Jeden na jeden\" Mateusz Szcz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-przekaza-ukraincom-autobusy-wycofane-z-eksploatacji-beda-wypelnione-darami-6105856?source=rss", "title": "Toru\u0144 przeka\u017ce Ukrainie autobusy. B\u0119d\u0105 wype\u0142nione darami", "date_published": "2022-09-10 08:29:46+00:00", "description": "<img alt=\"Toru\u0144 przeka\u017ce Ukrainie autobusy. B\u0119d\u0105 wype\u0142nione darami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2cii8w-torun-miasto-przekazuje-piec-autobusow-luckowi-6105853/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 wys\u0142u\u017conych, ale wci\u0105\u017c sprawnych technicznie autobus\u00f3w przeka\u017ce Toru\u0144 (woj. kujawsko-pomorskie) \u0141uckowi - swojemu miastu partnerskiemu w Ukrainie. Pojazdy wyrusz\u0105 za kilka dni. Do niedzieli (11 wrze\u015bnia) trwa zbi\u00f3rka dar\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 przewiezione nimi za wschodni\u0105 granic\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-10-wrzesnia-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-6105877?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. Grzmoty s\u0142ycha\u0107 w centrum kraju", "date_published": "2022-09-10 08:19:03+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. Grzmoty s\u0142ycha\u0107 w centrum kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r94wso-wyladowania-atmosferyczne-w-sobote-w-polsce-6105880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W sobot\u0119 przed po\u0142udniem wy\u0142adowania atmosferyczne pojawi\u0142y si\u0119 na Ziemi \u0141\u00f3dzkiej. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-bedzie-wycinka-drzew-przy-bloniach-miasto-jestesmy-dalecy-od-dokonania-rzezi-drzew-6101630?source=rss", "title": "20 drzew przy B\u0142oniach mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 pod top\u00f3r. \"Projekt pe\u0142en absurd\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-10 08:14:11+00:00", "description": "<img alt=\"20 drzew przy B\u0142oniach mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 pod top\u00f3r. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etk7g5-ulica-piastowska-w-krakowie-6101554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 20 drzew przy krakowskich B\u0142oniach ma zosta\u0107 wyci\u0119tych przy przebudowie ulicy Piastowskiej - takie rozwi\u0105zanie zak\u0142ada zam\u00f3wiony przez miasto projekt. Trasa przylega do charakterystycznej ogromnej \u0142\u0105ki w centrum Krakowa, dlatego opublikowany na urz\u0119dowych stronach plan budzi w\u0105tpliwo\u015bci aktywist\u00f3w. - Pod top\u00f3r maj\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-wokol-kortu-imienia-lecha-kaczynskiego-brak-pozwolenia-na-uzytkowanie-odbyl-sie-memorial-pary-prezydenckiej-6105716?source=rss", "title": "\"Memoria\u0142 odby\u0142 si\u0119 w spos\u00f3b nielegalny\". Afera wok\u00f3\u0142 kortu imienia Lecha Kaczy\u0144skiego", "date_published": "2022-09-10 08:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e711t2-niektorzy-wykonawcy-kortu-im-lecha-kaczynskiego-nie-zostali-oplaceni-6105714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0105tpliwo\u015bci wok\u00f3\u0142 kortu imienia Lecha Kaczy\u0144skiego niedaleko Warszawy i tenisowego memoria\u0142u imienia zmar\u0142ej prezydenckiej pary. Jak ustali\u0142 Onet, inwestor buduj\u0105cy kort \"nie uzyska\u0142 zgody na u\u017cytkowanie\" i \"memoria\u0142 odby\u0142 si\u0119 w spos\u00f3b nielegalny\". Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pieniadze-z-krajowego-planu-odbudowy-kpo-a-inflacja-mateusz-szczurek-byly-minister-finansow-rzadu-po-psl-komentuje-6105776?source=rss", "title": "Mateusz Szczurek: brak pieni\u0119dzy z KPO jest zaniechaniem na skandaliczn\u0105 wr\u0119cz skal\u0119", "date_published": "2022-09-10 07:52:46+00:00", "description": "<img alt=\"Mateusz Szczurek: brak pieni\u0119dzy z KPO jest zaniechaniem na skandaliczn\u0105 wr\u0119cz skal\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pmyxzs-mateusz-szczurek-6105816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mateusz Szczurek, minister finans\u00f3w w latach 2013-2015, m\u00f3wi\u0105c w \"Jeden na jeden\" w TVN24 o Krajowym Planie Odbudowy, stwierdzi\u0142, \u017ce w sytuacji spowolnienia gospodarczego \"pieni\u0105dze, kt\u00f3re s\u0105 wsp\u00f3\u0142finansowane z ca\u0142ej Unii Europejskiej, s\u0105 bezcenne, szczeg\u00f3lnie, kiedy mamy do czynienia z rosn\u0105c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/usa-floryda-najrzadszy-waz-w-ameryce-polnocnej-udlawil-sie-wlasna-ofiara-6103685?source=rss", "title": "Zgin\u0105\u0142 w czasie posi\u0142ku. W\u0105\u017c ud\u0142awi\u0142 si\u0119 w\u0142asn\u0105 ofiar\u0105", "date_published": "2022-09-10 07:46:07+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0105\u0142 w czasie posi\u0142ku. W\u0105\u017c ud\u0142awi\u0142 si\u0119 w\u0142asn\u0105 ofiar\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-amoka0-martwy-waz-z-ofiara-w-pysku-6103757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezwykle trudno go spotka\u0107, a jak si\u0119 teraz okazuje, \u0142atwiej zobaczy\u0107 go martwego. Chodzi o najrzadszego w\u0119\u017ca z Ameryki P\u00f3\u0142nocnej. Ten zaobserwowany kilka miesi\u0119cy temu poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107, gdy pr\u00f3bowa\u0142 po\u017cre\u0107 swoj\u0105 zdobycz. Przy pomocy tomografii komputerowej badacze potwierdzili, \u017ce upolowana przez niego "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-paul-mccartney-wspomina-spotkania-z-krolowa-6105742?source=rss", "title": "Paul McCartney wspomina spotkania z kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0105 II. \"Zastanawia\u0142em si\u0119, czy nie by\u0142em troch\u0119 zbyt bezczelny\"", "date_published": "2022-09-10 07:40:25+00:00", "description": "<img alt=\"Paul McCartney wspomina spotkania z kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0105 II. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-58s1q5-paul-mccartney-podczas-spotkania-z-krolowa-elzbieta-ii-zdjecie-archiwalne-6105823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sir Paul McCartney, cz\u0142onek legendarnego brytyjskiego zespo\u0142u The Beatles podzieli\u0142 si\u0119 swoimi wspomnieniami zwi\u0105zanymi ze spotkaniami z kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0105 II. \"Czuj\u0119 si\u0119 uprzywilejowany, \u017ce \u017cy\u0142em przez ca\u0142y okres panowania kr\u00f3lowej, zachowuj\u0105c dziesi\u0119ciolecia wspom"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/ksiezycowy-mineral-odkrycie-chinskich-naukowcow-6105327?source=rss", "title": "Nowy minera\u0142 odnaleziony na Ksi\u0119\u017cycu. Jest tak ma\u0142y, \u017ce nie da si\u0119 go dostrzec go\u0142ym okiem", "date_published": "2022-09-10 07:20:10+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy minera\u0142 odnaleziony na Ksi\u0119\u017cycu. Jest tak ma\u0142y, \u017ce nie da si\u0119 go dostrzec go\u0142ym okiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lhge68-mineral-ksiezycowy-struktura-6105256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Peki\u0144skiego Instytutu Badawczego Geologii Uranu poinformowali o odkryciu nowego minera\u0142u. Zosta\u0142 odkryty w pr\u00f3bkach gleby i ska\u0142 z Ksi\u0119\u017cyca, kt\u00f3re trafi\u0142y na Ziemi\u0119 na statku Chang'e-5 w 2020 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-las-bielanski-bieg-szlak-kolorow-jesieni-kiedy-gdzie-zapisy-6104762?source=rss", "title": "Trzecia impreza Le\u015bnej Triady Biegowej. Ostatnie wolne miejsca", "date_published": "2022-09-10 07:18:55+00:00", "description": "<img alt=\"Trzecia impreza Le\u015bnej Triady Biegowej. Ostatnie wolne miejsca\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-8ba349-bieg-przez-las-6104768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w Lesie Biela\u0144skim odb\u0119dzie si\u0119 trzecia ods\u0142ona Le\u015bnej Triady Biegowej. Opr\u00f3cz bieg\u00f3w i nordic walkingu dla doros\u0142ych, przewidziane s\u0105 te\u017c atrakcje i zabawy edukacyjne dla dzieci. Udzia\u0142 w wydarzeniu jest bezp\u0142atny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/o-co-chodzi-pielegniarkom-protesty-nie-ograniczaja-sie-juz-do-osrodkow-onkologicznych-6105431?source=rss", "title": "O co chodzi piel\u0119gniarkom? Protesty nie ograniczaj\u0105 si\u0119 ju\u017c do o\u015brodk\u00f3w onkologicznych", "date_published": "2022-09-10 07:12:52+00:00", "description": "<img alt=\"O co chodzi piel\u0119gniarkom? Protesty nie ograniczaj\u0105 si\u0119 ju\u017c do o\u015brodk\u00f3w onkologicznych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-065u5y-kryzys-w-narodowym-instytucie-onkologii-6099911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14 z 25 instrumentariuszek Narodowego Instytutu Onkologii posz\u0142o na tygodniowe zwolnienia lekarskie, a piel\u0119gniarki z wielu szpitali zastanawiaj\u0105 si\u0119 nad odej\u015bciem z pracy. Chodzi o ustawowe podwy\u017cki najni\u017cszych wynagrodze\u0144, kt\u00f3re podzieli\u0142y \u015brodowisko, ora"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/westerplatte-archeolodzy-odkryli-pozostalosci-po-polskich-zolnierzach-cenne-znaleziska-z-wykopalisk-6105796?source=rss", "title": "Nowe odkrycia na Westerplatte. \"Odnale\u017ali\u015bmy przedmioty o olbrzymiej warto\u015bci\"", "date_published": "2022-09-10 06:55:15+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe odkrycia na Westerplatte. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g9s7lj-wzornik-do-map-ktory-ze-wzgledu-na-swoje-przeznaczenie-mogl-nalezec-wylacznie-do-jednej-z-dwoch-osob-mjr-henryka-sucharskiego-lub-kpt-franciszka-dabrowskiego-6105785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas bada\u0144 archeologicznych na Westerplatte odkryto przedmioty o olbrzymiej warto\u015bci historycznej i wystawienniczej, nios\u0105ce olbrzymi \u0142adunek emocjonalny - poinformowa\u0142a Joanna Jarz\u0119bska-St\u0105porek z Dzia\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/festiwal-filmowy-w-wenecji-sigourney-weaver-w-rozmowie-z-ewelina-witenberg-6105764?source=rss", "title": "Sigourney Weaver w rozmowie z reporterk\u0105 TVN24 o filmie \"Master Gardener\"", "date_published": "2022-09-10 06:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sigourney Weaver w rozmowie z reporterk\u0105 TVN24 o filmie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-234tje-sigourney-weaver-6105773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sigourney Weaver, trzykrotnie nominowana do Oscara, zagra\u0142a w wielu filmach, kt\u00f3re zapisa\u0142y si\u0119 w historii kina. Najbardziej pami\u0119tana jest jako Ellen Ripley z \"Obcego\", Dana Barrett z \"Pogromc\u00f3w Duch\u00f3w\" czy doktor Grace Augustine z \"Avatara\". Na ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 w\u0142a\u015bnie Festiwalu Filmowym w Wenecji wy\u015bwietlany by\u0142 film \"Ma"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/milicz-pozar-skladowiska-palet-90-strazakow-w-akcji-6105794?source=rss", "title": "Po\u017car sk\u0142adowiska palet, 90 stra\u017cak\u00f3w w akcji", "date_published": "2022-09-10 06:28:09+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car sk\u0142adowiska palet, 90 stra\u017cak\u00f3w w akcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pu5272-pozar-skladowiska-palet-w-miliczu-dolnoslaskie-6105781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogie\u0144 wybuch\u0142 oko\u0142o 3 w nocy na terenie sk\u0142adowiska palet w Miliczu (Dolno\u015bl\u0105skie). Jak przekaza\u0142a tamtejsza stra\u017c po\u017carna, po\u017car obj\u0105\u0142 oko\u0142o dwa hektary terenu, a zagro\u017cone by\u0142y pobliskie budynki mieszkalne i stacja paliw. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 i nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ukrainska-ofensywa-rosyjskie-bledy-i-kampania-propagandowa-analiza-isw-6105771?source=rss", "title": "Pora\u017cki na po\u0142udniu Ukrainy, rosyjskie dow\u00f3dztwo w ogniu krytyki. \"Wynik b\u0142\u0119d\u00f3w w kampanii informacyjnej\"", "date_published": "2022-09-10 06:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pora\u017cki na po\u0142udniu Ukrainy, rosyjskie dow\u00f3dztwo w ogniu krytyki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5i5lyx-rosyjscy-zolnierze-w-regionie-chersonski-9-wrzesnia-6105765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W obwodzie cherso\u0144skim trwa kontrofensywa si\u0142 ukrai\u0144skich, kt\u00f3re odbijaj\u0105 kolejne miejscowo\u015bci z r\u0105k naje\u017ad\u017ac\u00f3w. Ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 oceni\u0142, \u017ce w obliczu tych wydarze\u0144 rosyjskie w\u0142adze pope\u0142niaj\u0105 b\u0142\u0119dy w swojej kampanii informacyjnej na temat wojny w Ukrainie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/mykolog-czlowiek-moze-zaszkodzic-grzybom-znacznie-bardziej-niz-slonce-bez-deszczu-sobie-poradza-6105763?source=rss", "title": "Mykolog: Cz\u0142owiek mo\u017ce zaszkodzi\u0107 grzybom znacznie bardziej ni\u017c s\u0142o\u0144ce. Bez deszczu sobie poradz\u0105", "date_published": "2022-09-10 06:18:25+00:00", "description": "<img alt=\"Mykolog: Cz\u0142owiek mo\u017ce zaszkodzi\u0107 grzybom znacznie bardziej ni\u017c s\u0142o\u0144ce. Bez deszczu sobie poradz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lxu60u-borowik-szlachetny-5431138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wrzesie\u0144 i pa\u017adziernik to szczyt sezonu na grzyby w Polsce. Jak m\u00f3wi rzeczniczka Polskiego Towarzystwa Mykologicznego Marta Wrzosek, nie powinno dziwi\u0107 to, \u017ce co kilka lat grzyby wyst\u0119puj\u0105 obficie, po czym nast\u0119puj\u0105 lata bezgrzybne. Wyja\u015bnia, \u017ce grzyby maj\u0105 naturalne cykle \u017cycio"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/sezon-na-grzyby-dlaczego-grzybow-jest-malo-mykolog-grzyby-maja-naturalne-cykle-zyciowe-i-nie-tworza-owocnikow-kazdego-roku-rownie-intensywnie-6105763?source=rss", "title": "Mykolog: Cz\u0142owiek mo\u017ce zaszkodzi\u0107 grzybom znacznie bardziej ni\u017c s\u0142o\u0144ce. Bez deszczu sobie poradz\u0105", "date_published": "2022-09-10 06:18:25+00:00", "description": "<img alt=\"Mykolog: Cz\u0142owiek mo\u017ce zaszkodzi\u0107 grzybom znacznie bardziej ni\u017c s\u0142o\u0144ce. Bez deszczu sobie poradz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lxu60u-borowik-szlachetny-5431138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wrzesie\u0144 i pa\u017adziernik to szczyt sezonu na grzyby w Polsce. Jak m\u00f3wi rzeczniczka Polskiego Towarzystwa Mykologicznego Marta Wrzosek, nie powinno dziwi\u0107 to, \u017ce co kilka lat grzyby wyst\u0119puj\u0105 obficie, po czym nast\u0119puj\u0105 lata bezgrzybne. Wyja\u015bnia, \u017ce grzyby maj\u0105 naturalne cykle \u017cycio"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-jane-barlow-autorka-ostatniego-zdjecia-krolowej-elzbiety-ii-krolowa-byla-slaba-ale-w-dobrym-nastroju-6105719?source=rss", "title": "Autorka ostatniego zdj\u0119cia El\u017cbiety II: kr\u00f3lowa by\u0142a s\u0142aba, ale w dobrym nastroju", "date_published": "2022-09-10 06:02:11+00:00", "description": "<img alt=\"Autorka ostatniego zdj\u0119cia El\u017cbiety II: kr\u00f3lowa by\u0142a s\u0142aba, ale w dobrym nastroju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xhcv70-krolowa-elzbieta-liz-truss-6100124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jane Barlow, fotoreporterka agencji Press Association i autorka ostatniego oficjalnego zdj\u0119cia El\u017cbiety II, kt\u00f3re zosta\u0142o wykonane we wtorek podczas audiencji z now\u0105 premier Wielkiej Brytanii Liz Truss, powiedzia\u0142a, \u017ce kr\u00f3lowa wygl\u0105da\u0142a w\u00f3wczas na s\u0142ab\u0105, ale by\u0142a w dobrym nastroju. W tr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-byly-dowodca-armii-usa-w-europie-gen-ben-hodges-ukraina-moze-odzyskac-krym-w-2023-roku-6105730?source=rss", "title": "By\u0142y dow\u00f3dca armii USA w Europie genera\u0142 Ben Hodges: Ukraina mo\u017ce odzyska\u0107 Krym w 2023 roku", "date_published": "2022-09-10 05:54:30+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y dow\u00f3dca armii USA w Europie genera\u0142 Ben Hodges: Ukraina mo\u017ce odzyska\u0107 Krym w 2023 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x51caw-dym-po-ataku-na-rosyjska-baze-wojskowa-na-krymie-9082022-6076919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski \"Newsweek\" opublikowa\u0142 w pi\u0105tek rozmow\u0119 z by\u0142ym dow\u00f3dc\u0105 armii ameryka\u0144skiej w Europie. Genera\u0142 Ben Hodges powiedzia\u0142, \u017ce jest przekonany, i\u017c Ukraina mo\u017ce odzyska\u0107 wszystkie swoje terytoria zaj\u0119te przez Rosj\u0119, w tym Krym. Doda\u0142, \u017ce wed\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wsparcie-z-usa-i-ue-pomoc-dla-ukrainy-miliardy-dolarow-i-euro-6105718?source=rss", "title": "USA przeznacz\u0105 3,5 miliarda dolar\u00f3w na pomoc Ukrainie, Unia Europejska popiera udzielenie 5 miliard\u00f3w euro po\u017cyczki", "date_published": "2022-09-10 05:32:12+00:00", "description": "<img alt=\"USA przeznacz\u0105 3,5 miliarda dolar\u00f3w na pomoc Ukrainie, Unia Europejska popiera udzielenie 5 miliard\u00f3w euro po\u017cyczki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sy7dup-ukraina-prowadzi-kontrofensywe-na-poludniu-kraju-6102332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Administracja Joe Bidena zamierza przeznaczy\u0107 dodatkowe 3,5 miliarda dolar\u00f3w na pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy. Wsparcie finansowe popiera r\u00f3wnie\u017c Unia Europejska - ministrowie finans\u00f3w w pi\u0105tek zgodzili si\u0119 na udzielenie 5 miliard\u00f3w e"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-rada-akcesyjna-proklamuje-karola-iii-nowym-krolem-6105743?source=rss", "title": "Rada Akcesyjna ma formalnie proklamowa\u0107 Karola III nowym kr\u00f3lem", "date_published": "2022-09-10 04:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rada Akcesyjna ma formalnie proklamowa\u0107 Karola III nowym kr\u00f3lem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3j1fwz-brytyjczycy-w-zalobie-po-smierci-krolowej-6105748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota to kolejny dzie\u0144 trwania procedur i towarzysz\u0105cych im okolicznych wydarze\u0144 w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Przed po\u0142udniem zbierze si\u0119 Rada Akcesyjna, aby formalnie proklamowa\u0107 Karola III nowym kr\u00f3lem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-rada-akcesyjna-proklamowala-karola-iii-nowym-krolem-6105743?source=rss", "title": "Rada Akcesyjna proklamowa\u0142a Karola III nowym kr\u00f3lem", "date_published": "2022-09-10 04:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rada Akcesyjna proklamowa\u0142a Karola III nowym kr\u00f3lem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t6k6e5-proklamacja-6105954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota to kolejny dzie\u0144 trwania procedur i towarzysz\u0105cych im okolicznych wydarze\u0144 w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. O godzinie 11 czasu polskiego zebra\u0142a si\u0119 Rada Akcesyjna, kt\u00f3ra proklamowa\u0142a Karola III nowym kr\u00f3lem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-inwazja-rosji-ekspert-isw-george-barros-o-sytuacji-na-froncie-6105731?source=rss", "title": "Ekspert ISW: otoczenie przeciwnika w Chersoniu by\u0142oby wielkim osi\u0105gni\u0119ciem militarnym", "date_published": "2022-09-10 04:35:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspert ISW: otoczenie przeciwnika w Chersoniu by\u0142oby wielkim osi\u0105gni\u0119ciem militarnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fyhsq-ukrainska-armia-skutecznie-wypchnela-rosjan-z-obwodu-chersonskiego-6069412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    George Barros z ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) powiedzia\u0142 \"Newsweekowi\", \u017ce operacja cherso\u0144ska mo\u017ce by\u0107 swego rodzaju papierkiem lakmusowym zdolno\u015bci Ukrainy do wyzwolenia swoich terytori\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-burze-z-gradem-i-ulewy-gdzie-spadnie-najwiecej-deszczu-pogoda-w-sobote-1009-6105747?source=rss", "title": "Burze z gradem, intensywne opady deszczu. Alerty IMGW w dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-09-10 04:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Burze z gradem, intensywne opady deszczu. Alerty IMGW w dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5c71m3-opady-deszczu-beda-intensywne-5334712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed burzami z gradem i intensywnymi opadami deszczu. Najbardziej obfite opady w sobot\u0119 maj\u0105 wyst\u0119powa\u0107 na \u015al\u0105sku, w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Ziemi \u015awi\u0119tokrzyskiej i Lubelszczy\u017anie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-proklamacja-krola-karola-iii-jako-glowy-panstwa-6105729?source=rss", "title": "Proklamacja kr\u00f3la Karola III jako g\u0142owy pa\u0144stwa w Kanadzie. Zapowied\u017a uroczysto\u015bci", "date_published": "2022-09-10 04:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Proklamacja kr\u00f3la Karola III jako g\u0142owy pa\u0144stwa w Kanadzie. Zapowied\u017a uroczysto\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ba0nx-funkcjonariusz-kanadyjskiej-policji-konnej-rozmawia-z-ksieciem-karolem-w-londynie-zdjecie-z-12-maja-2022-roku-6105744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biuro kanadyjskiego gubernatora generalnego poinformowa\u0142o, \u017ce ceremonia proklamacji brytyjskiego kr\u00f3la Karola III jako g\u0142owy pa\u0144stwa w Kanadzie odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119 w Ottawie. W Kanadzie zmieni\u0105 si\u0119 ofi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-karol-iii-nowy-krol-wielkiej-brytanii-przyjal-na-pierwszej-audiencji-premier-liz-truss-6105737?source=rss", "title": "Kr\u00f3l Karol III\u00a0przyj\u0105\u0142 na pierwszej audiencji premier Liz Truss", "date_published": "2022-09-10 04:12:51+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l Karol III\u00a0przyj\u0105\u0142 na pierwszej audiencji premier Liz Truss\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-juxbit-krol-karol-iiiprzyjal-na-pierwszej-audiencji-premier-liz-truss-6105738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karol III, nowy kr\u00f3l Wielkiej Brytanii przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek na pierwszej audiencji premier Liz Truss. Przyzna\u0142, \u017ce \u015bmier\u0107 jego matki, kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, by\u0142a momentem, kt\u00f3rego si\u0119 obawia\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-agresja-rosji-relacja-na-zywo-10-wrzesnia-6105734?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska armia: sytuacja na po\u0142udniu kraju pod kontrol\u0105, zniszczono 9 rosyjskich czo\u0142g\u00f3w", "date_published": "2022-09-10 03:44:22+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska armia: sytuacja na po\u0142udniu kraju pod kontrol\u0105, zniszczono 9 rosyjskich czo\u0142g\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m5izcm-zniszczony-rosyjski-czolg-ukraina-lipiec-2022-6084331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa 199 dni. Dow\u00f3dztwo operacyjne Ukrainy na po\u0142udniu kraju poinformowa\u0142o, \u017ce sytuacja w regionie pozostaje \"napi\u0119ta, ale pod kontrol\u0105\". Poinformowano, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie zniszczy\u0142y 9 czo\u0142g\u00f3w. Zgin\u0119\u0142o r\u00f3wnie\u017c 75 rosyjskich \u017co\u0142nierzy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/elzbieta-ii-nie-zyje-nowy-krol-karol-iii-przejmuje-korone-wyglosil-pierwsze-oredzie-6105708?source=rss", "title": "Karol III przejmuje koron\u0119, wyg\u0142osi\u0142 pierwsze or\u0119dzie", "date_published": "2022-09-10 03:41:04+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III przejmuje koron\u0119, wyg\u0142osi\u0142 pierwsze or\u0119dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tofx23-florys-6105705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niech \u017cyje kr\u00f3l - us\u0142ysza\u0142 Karol III od Brytyjczyk\u00f3w przed Pa\u0142acem Buckingham. Bez wzgl\u0119du na \u017ca\u0142ob\u0119 i emocje - monarchia trwa. To oznacza, \u017ce zaraz po \u015bmierci El\u017cbiety II jej najstarszy syn przejmuje koron\u0119. W pi\u0105tek wyg\u0142osi\u0142 swoje pierwsze or\u0119dzie w nowej roli. Paulina Florys."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6105733?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-10 03:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-og10fg-zniszczony-samochod-w-nowo-wyzwolonej-wsi-grakovo-w-obwodzie-charkowskim-6105724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa 199 dni. Oko\u0142o 25 batalion\u00f3w wroga zosta\u0142o otoczonych - powiedzia\u0142 w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 doradca prezydenta Ukrainy O\u0142eksij Arestowycz, cytowany przez agencj\u0119 Ukrinform. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-doradca-zelenskiego-oleksij-arestowycz-rosjanie-okrazeni-wepchnelismy-rosyjskich-najezdzcow-w-pulapke-6105732?source=rss", "title": "Doradca prezydenta Ukrainy: wepchn\u0119li\u015bmy rosyjskich naje\u017ad\u017ac\u00f3w w pu\u0142apk\u0119", "date_published": "2022-09-10 03:22:00+00:00", "description": "<img alt=\"Doradca prezydenta Ukrainy: wepchn\u0119li\u015bmy rosyjskich naje\u017ad\u017ac\u00f3w w pu\u0142apk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lgp4zi-rosyjscy-zolnierze-na-ukrainie-w-okolicach-chersonia-zdjecie-z-9-wrzesnia-2022-r-6105736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca prezydenta Ukrainy O\u0142eksij Arestowycz powiedzia\u0142 w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119, \u017ce ukrai\u0144skie si\u0142y wepchn\u0119\u0142y rosyjskie wojsko w pu\u0142apk\u0119, w efekcie czego 25 batalion\u00f3w wroga zosta\u0142o otoczonych. - Wytrzymaj\u0105 jeszcze przez 2-3 tygodnie, a po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-1009intensywne-opady-burze-od-13-do-22-stopni-6105605?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 10.09.\u00a0Intensywne opady, burze, od 13 do 22 stopni", "date_published": "2022-09-10 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 10.09.\u00a0Intensywne opady, burze, od 13 do 22 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-iahok9-intensywne-opady-deszczu-5995288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Najwi\u0119cej deszczu w sobot\u0119 10.09 spadnie w po\u0142udniowych i wschodnich regionach. Wyj\u0105tkiem od deszczowej aury b\u0119dzie jedynie p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d kraju. Tam jednak spodziewana jest najni\u017csza temperatura."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-1009ulewne-opady-burze-od-13-do-22-stopni-6105605?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 10.09.\u00a0Ulewne opady, burze, od 13 do 22 stopni", "date_published": "2022-09-10 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 10.09.\u00a0Ulewne opady, burze, od 13 do 22 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-iahok9-intensywne-opady-deszczu-5995288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Najwi\u0119cej deszczu w sobot\u0119 10.09 spadnie w po\u0142udniowych i wschodnich regionach. Wyj\u0105tkiem od deszczowej aury b\u0119dzie jedynie p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d kraju. Tam jednak spodziewana jest najni\u017csza temperatura."}]