[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29107754,barbara-nowak-mowila-nt-religii-na-pierwszych-i-ostatnich-lekcjach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Barbara Nowak m\u00f3wi\u0142a nt. religii na pierwszych i ostatnich lekcjach. Teraz si\u0119 t\u0142umaczy RPO", "date_published": "2022-11-04 18:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/aa/1b/z29010599M.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142opolska kuratorka o\u015bwiaty odpowiedzia\u0142a na interwencj\u0119 Rzecznika Praw Obywatelskich ws. \"nieumieszczania lekcji religii na pierwszych i ostatnich godzinach lekcyjnych\". Barbara Nowak podkre\u015bli\u0142a, \u017ce \"w rozumieniu\" Prawa o\u015bwiatowego \"nie wyda\u0142a \u017cadnego zalecenia\" w tej sprawie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29107559,pogoda-nadciaga-ochlodzenie-i-intensywne-opady-deszczu-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Nadci\u0105ga och\u0142odzenie i intensywne opady deszczu. \"Nawet 25 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy\"", "date_published": "2022-11-04 16:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/81/18/z25698049M,IMGW-ostrzega-przed-silnym-wiatrem-.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy zapowiadaj\u0105 och\u0142odzenie i intensywne opady deszczu na po\u0142udniu i po\u0142udniowym zachodzie kraju. Jak powiedzia\u0142 Micha\u0142 Folwarski z Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej, na zachodzie Dolnego \u015al\u0105ska zacznie pada\u0107 ju\u017c dzi\u015b, natomiast na po\u0142udniu Ma\u0142opolski i \u015al\u0105ska - w nocy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29107304,lubelskie-policjanci-znalezli-zwloki-noworodka-w-jednym-z-domow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Policjanci znale\u017ali zw\u0142oki noworodka w jednym z dom\u00f3w. Zawiadomi\u0142 ich s\u0105siad", "date_published": "2022-11-04 15:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/c2/1b/z29107428M,Karczmiska--Martwy-noworodek-w-jednym-z-domow.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z dom\u00f3w w miejscowo\u015bci Karczmiska policjanci znale\u017ali cia\u0142o noworodka. Na razie nie wiadomo, czy dziecko urodzi\u0142o si\u0119 \u017cywe. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura. Na poniedzia\u0142ek zaplanowano sekcj\u0119 zw\u0142ok.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29106867,koszalin-jechal-po-chodniczku-i-grozil-pobiciem-agresywny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Koszalin. Jecha\u0142 po chodniku i grozi\u0142 pobiciem. Agresywny kierowca us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-11-04 13:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/bd/1b/z29088514M,W-Koszalinie-mezczyzna-jechal-po-chodniku.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry jecha\u0142 samochodem po chodniku w centrum Koszalina i grozi\u0142 pobiciem. Prokuratura zastosowa\u0142a wobec agresywnego kierowcy doz\u00f3r policyjny oraz zakaz zbli\u017cania si\u0119 do pokrzywdzonego. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty kierowania gr\u00f3\u017ab karalnych oraz zniewa\u017cenia policjanta. Dodatkowo otrzyma\u0142 26 punkt\u00f3w karnych, co oznacza utrat\u0119 prawa jazdy, oraz 3 tys. z\u0142 mandatu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29105209,cmentarz-zydowski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowy zwyczaj na cmentarzach \u017cydowskich? Kto\u015b zostawia monety na nagrobkach. \"Tak si\u0119 nie robi\"", "date_published": "2022-11-04 12:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/c1/1b/z29105304M,Warszawa--Apel-Cmentarza-Zydowskiego-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />- Reagujemy ostro, \u017ceby zdusi\u0107 to nowe zjawisko od razu, zanim si\u0119 bardziej rozprzestrzeni - tak o pozostawieniu monet na nagrobkach na Cmentarzu \u017bydowskim w Warszawie m\u00f3wi nam jego dyrektor. Witold Wrzosi\u0144ski t\u0142umaczy, dlaczego ta nowa tradycja nie jest dobrze przyjmowana przez \u017byd\u00f3w i sk\u0105d w og\u00f3le mog\u0142a si\u0119 wzi\u0105\u0107.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29106098,wybory-parlamentarne-2023-kiedy-sie-odbeda-mozliwe-cztery.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybory parlamentarne 2023. Kiedy si\u0119 odb\u0119d\u0105? Mo\u017cliwe cztery terminy. Co z wyborami samorz\u0105dowymi?", "date_published": "2022-11-04 12:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/ae/1b/z29027677M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kiedy b\u0119d\u0105 kolejne wybory parlamentarne w Polsce? Terminowo powinno to nast\u0105pi\u0107 jesieni\u0105 2023 roku, a w takim przypadku mo\u017cliwe s\u0105 cztery daty.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29106097,lech-i-maria-kaczynscy-patronami-tunelu-na-zakopiance-samorzad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lech i Maria Kaczy\u0144scy patronami tunelu na zakopiance. \"Samorz\u0105d postawi\u0142 na par\u0119 prezydenck\u0105\"", "date_published": "2022-11-04 12:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/c0/1b/z29099446M,Prace-w-tunelu-na-zakopiance-zakonczone--W-najbliz.jpg\" vspace=\"2\" />12 listopada - to prawdopodobna data otwarcia nowego tunelu na zakopiance. Samorz\u0105dowcy zdecydowali, \u017ce b\u0119dzie on nosi\u0142 imi\u0119 \"Pary Prezydenckiej Lecha i Marii Kaczy\u0144skich\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29105659,radio-maryja-przeprasza-za-ataki-na-jana-pawla-ii-niewiarygodne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Radio Maryja przeprasza za ataki na Jana Paw\u0142a II. \"Niewiarygodne - to, co robi\u0105!\"", "date_published": "2022-11-04 11:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/6f/1b/z28766776M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Radio Maryja zach\u0119ca wiernych, by przepraszali w modlitwie za ataki na dobre imi\u0119 Jana Paw\u0142a II. Takie wezwanie na antenie toru\u0144skiej rozg\u0142o\u015bni poda\u0142 kustosz Sanktuarium Naj\u015bwi\u0119tszej Marii Panny Gwiazdy Nowej Ewangelizacji i \u015bw. Jana Paw\u0142a II. Szef Radia Maryja skomentowa\u0142 rzekome ataki kr\u00f3cej: \"To jest wprost niewiarygodne - to, co robi\u0105!\"", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29105646,czerniejewo-gmina-szuka-knura-stefana-to-zwierze-domowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czerniejewo szuka knura Stefana. \"To zwierz\u0119 domowe\". \u015awinia reaguje na imi\u0119, ale jest nieufna", "date_published": "2022-11-04 11:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/c1/1b/z29105985M,Poszukiwana-swinia-Stefan.jpg\" vspace=\"2\" />Dziewi\u0119cioletnia \u015bwinia o imieniu Stefan zagin\u0119\u0142a. W\u0142a\u015bcicielka knura prosi o pomoc w poszukiwaniach. Zwierz\u0119 po raz ostatni by\u0142o widziane w wielkopolskiej miejscowo\u015bci Przyborowo.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29105241,garwolin-zabojstwo-4-5-letniego-leona-ojciec-chlopca-mam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Garwolin. Zab\u00f3jstwo 4,5-letniego Leona. Ojciec ch\u0142opca: Mam nadziej\u0119, \u017ce dostan\u0105 do\u017cywocie", "date_published": "2022-11-04 10:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/b9/1b/z29073065M,Gorki--Dom--w-ktorym-mieszkanie-wynajmowala-para-1.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarze WP.pl dotarli do poprzedniego partnera 19-letniej Karoliny W., kt\u00f3ra zosta\u0142a oskar\u017cona o zab\u00f3jstwo 4,5-letniego syna. Ojciec Leona przyzna\u0142, \u017ce nie mia\u0142 kontaktu z dzieckiem. Powiedzia\u0142, \u017ce ch\u0142opcem opiekowa\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnie jego prababcia: - Kocha\u0142a go najmocniej na \u015bwiecie, zrobi\u0142aby wszystko dla niego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29105044,brutalny-gwalt-w-wielkopolsce-wrzucil-ofiare-do-kontenera-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Brutalny gwa\u0142t w Wielkopolsce. Wrzuci\u0142 ofiar\u0119 do kontenera na \u015bmieci, kobieta zmar\u0142a. Jest wyrok", "date_published": "2022-11-04 09:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/89/1b/z28875150M,Mezczyzna-w-kajdankach---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz B. brutalnie zgwa\u0142ci\u0142, a nast\u0119pnie wrzuci\u0142 nieprzytomn\u0105 ofiar\u0119 do kontenera na \u015bmieci przy sklepie w \u015arodzie Wielkopolskiej. Kobieta zmar\u0142a z wych\u0142odzenia i wstrz\u0105su krwotocznego. 42-latek zosta\u0142 skazany na 15 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29104812,77-letni-grzybiarz-ktory-zaginal-w-lesie-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "77-letni grzybiarz, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w lesie, nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-04 08:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/bb/1b/z29078260M,Piec-dni-w-lesie--bez-jedzenia-i-picia--twarza-do-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 77-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego w ubieg\u0142ym tygodniu stra\u017cacy znale\u017ali w lesie mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Szymonk\u00f3w i Komorzno (woj. opolskie). Grzybiarz sp\u0119dzi\u0142 pi\u0119\u0107 dni bez jedzenia i picia, poniewa\u017c nie m\u00f3g\u0142 wydosta\u0107 si\u0119 z dziury, do kt\u00f3rej wpad\u0142.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29104639,zalamanie-pogody-od-piatku-weekend-pod-znakiem-chmur-i-deszczu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Za\u0142amanie pogody od pi\u0105tku. Weekend pod znakiem chmur i deszczu. Spadnie nawet do 30 mm", "date_published": "2022-11-04 08:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/c0/1b/z29098809M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda przestanie nas rozpieszcza\u0107. W pi\u0105tek do Polski wkroczy faluj\u0105cy front z p\u0142ytkim ni\u017cem. Oznacza to, \u017ce przed nami kolejna zmiana - miejscami zn\u00f3w zrobi si\u0119 ch\u0142odniej, pojawi si\u0119 tak\u017ce zachmurzenie i opady. Weekend mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 naprawd\u0119 deszczowy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29104596,przeszczep-znow-z-zarzutem-kierowania-grupa-przestepcza-zatrzymano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Przeszczep\" zn\u00f3w z zarzutem kierowania grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105. Zatrzymano siedem os\u00f3b", "date_published": "2022-11-04 07:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/c1/1b/z29104713M,7-osob-zatrzymanych-za-oszustwa-podatkowe--w-tym-M.jpg\" vspace=\"2\" />Mieli wystawia\u0107 tzw. puste faktury VAT i pra\u0107 brudne pieni\u0105dze, co mog\u0142o kosztowa\u0107 pa\u0144stwo nawet 2 mln z\u0142. CB\u015aP zatrzyma\u0142o siedem os\u00f3b, w tym Mariusza D., ps. \"Przeszczep\". M\u0119\u017cczyzna by\u0142 ju\u017c karany za kierowanie grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105 w latach 90. Wszyscy zatrzymani us\u0142yszeli ju\u017c zarzuty.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29104536,warszawa-policjanci-kazali-ukraincowi-wyp-ac-zapadla-decyzja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Policjanci kazali Ukrai\u0144cowi \"wyp***a\u0107\". Zapad\u0142a decyzja ws. funkcjonariuszy", "date_published": "2022-11-04 06:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/82/1b/z28848024M,Interwencja-policji-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Dwaj policjanci, kt\u00f3rzy w sierpniu tego roku wyzywali podczas interwencji Ukrai\u0144ca, zostali ukarani. Na zamieszczonym w sieci nagraniu s\u0142ycha\u0107 mi\u0119dzy innymi, \u017ce funkcjonariusze m\u00f3wi\u0105 do m\u0119\u017cczyzny, \u017ceby \"wyp***a\u0142 na Ukrain\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29104512,ksiadz-m-skazany-za-molestowanie-niepelnosprawnych-dziewczynek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz M. skazany za molestowanie niepe\u0142nosprawnych dziewczynek. Przez rok by\u0142 na wolno\u015bci", "date_published": "2022-11-04 05:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/7c/1b/z28820154M,Ksiadz-Piotr-M---skazany-za-molestowanie-dziewczyn.jpg\" vspace=\"2\" />Po ponad roku od wydania wyroku ksi\u0105dz Piotr M. trafi\u0142 do wi\u0119zienia. S\u0105d skaza\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 za wykorzystywanie seksualne niepe\u0142nosprawnych intelektualnie dziewczynek. W zak\u0142adzie karnym na Kleczkowskiej we Wroc\u0142awiu Piotr M. ma sp\u0119dzi\u0107 cztery lata.", "favourite": false}]