[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kijow-doradca-bialego-domu-ds-bezpieczenstwa-narodowego-jake-sullivan-z-niezapowiedziana-wizyta-6194514?source=rss", "title": "Doradca Bia\u0142ego Domu ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 w Kijowie", "date_published": "2022-11-04 21:21:46+00:00", "description": "<img alt=\"Doradca Bia\u0142ego Domu ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 w Kijowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xdu5go-andrij-jermak-i-jake-sullivan-w-kijowie-6194459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca Bia\u0142ego Domu ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan z\u0142o\u017cy\u0142 w pi\u0105tek niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0119 w Kijowie. Jak zapewni\u0142, po zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wyborach \u015brodka kadencji w USA ameryka\u0144skie wsparcie dla Ukrainy pozostanie niezachwiane.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-program-nuklearny-teheran-zabiega-o-pomoc-rosji-podal-cnn-6194176?source=rss", "title": "CNN: Iran zabiega o pomoc Rosji dla swego programu nuklearnego", "date_published": "2022-11-04 20:52:32+00:00", "description": "<img alt=\"CNN: Iran zabiega o pomoc Rosji dla swego programu nuklearnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igge94-program-nuklearny-iranu-zdjecie-z-kwietnia-2021-roku-6194259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iran poszukuje pomocy Rosji w celu wzmocnienia swojego programu nuklearnego - poda\u0142 CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawicieli ameryka\u0144skiego wywiadu. Ich zdaniem Teheran ma szuka\u0107 planu awaryjnego, gdyby nie dosz\u0142o do wznowienia mi\u0119dzynarodowego porozumienia z 2015 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/raszyn-pozar-auta-w-alei-krakowskiej-6194463?source=rss", "title": "Auto w ogniu w alei Krakowskiej", "date_published": "2022-11-04 20:34:03+00:00", "description": "<img alt=\"Auto w ogniu w alei Krakowskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gy2mf4-pozar-auta-w-raszynie-6194473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car auta osobowego w Raszynie. W pi\u0105tek wieczorem stra\u017cacy interweniowali w alei Krakowskiej. Pojazd doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142, ale na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy nagrania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pakistan-imran-khan-oskarza-przedstawicieli-wladz-o-zaplanowanie-na-niego-zamachu-6194449?source=rss", "title": "By\u0142y premier Pakistanu oskar\u017ca przedstawicieli w\u0142adz o zaplanowanie na niego zamachu. \"Ta tr\u00f3jka postanowi\u0142a mnie zabi\u0107\"", "date_published": "2022-11-04 20:28:19+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y premier Pakistanu oskar\u017ca przedstawicieli w\u0142adz o zaplanowanie na niego zamachu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ncgdt-byly-premier-pakistanu-imran-khan-6194447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Imran Khan, by\u0142y szef pakista\u0144skiego rz\u0105du, oskar\u017cy\u0142 w pi\u0105tek obecnego premiera Shehbaza Sharifa, ministra spraw wewn\u0119trznych Ran\u0119 Sanaullah i wysokiego rang\u0105 wojskowego Faisala Naseera o planowanie zamachu, w wyniku kt\u00f3rego zosta\u0142 ranny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-041122-liczby-z-ostatniego-losowania-duza-wygrana-w-polsce-6194464?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 4 listopada 2022. Du\u017ca wygrana w Polsce", "date_published": "2022-11-04 20:27:01+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 4 listopada 2022. Du\u017ca wygrana w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot po raz kolejny nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Wygrane drugiego stopnia odnotowano w Niemczech i w Polsce. Kumulacja wynosi\u0142a 570 milion\u00f3w z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ksiega-rekordow-guinessa-pumuckel-moze-byc-najmniejszym-koniem-na-swiecie-6194267?source=rss", "title": "Tak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 najmniejszy ko\u0144 na \u015bwiecie", "date_published": "2022-11-04 20:22:22+00:00", "description": "<img alt=\"Tak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 najmniejszy ko\u0144 na \u015bwiecie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ijvzvr-pumuckel-to-kuc-szetlandzki-6194296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma 50 centymetr\u00f3w wysoko\u015bci, wa\u017cy 35 kilogram\u00f3w i mieszka w Niemczech. Pumuckel, bo o nim mowa, niebawem mo\u017ce zosta\u0107 wpisany do Ksi\u0119gi Rekord\u00f3w Guinnessa jako najmniejszy ko\u0144 na \u015bwiecie. Od obecnego rekordzisty jest ni\u017cszy o prawie siedem centymetr\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/ustawa-antylichwiarska-sejm-odrzucil-poprawki-senatu-6194466?source=rss", "title": "Sejm odrzuci\u0142 wszystkie poprawki Senatu do \"ustawy antylichwiarskiej\"", "date_published": "2022-11-04 20:15:12+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm odrzuci\u0142 wszystkie poprawki Senatu do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tx5vuf-pusty-portfel-ubostwo-shutterstock439390204-5399448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm odrzuci\u0142 w pi\u0105tek sze\u015b\u0107 poprawek do tak zwanej ustawy antylichwiarskiej zg\u0142oszonych przez Senat. Zmiany zak\u0142adaj\u0105 mi\u0119dzy innymi okre\u015blenie maksymalnych koszt\u00f3w pozaodsetkowych po\u017cyczek, obni\u017cenie tych koszt\u00f3w dla kredyt\u00f3w konsumenckich i nadz\u00f3r Komisji Nadzoru Finansowego nad instytucjami po\u017cyczkowymi. Nowelizacja trafi teraz do podpisu prezydenta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-uchwalil-lex-czarnek-20-andrzej-rychard-i-wawrzyniec-konarski-komentuja-zalozenia-resortu-przemyslawa-czarnka-6194423?source=rss", "title": "\"To, co robi pan minister, jest elementem sp\u00f3jnej konstrukcji: wyhodowania kompletnie nowego obywatela\"", "date_published": "2022-11-04 19:50:56+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hv27gy-pap202210131qs-6194440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Tak jest\" zaproszeni eksperci rozmawiali o nowelizacji prawa o\u015bwiatowego, ustawie zwanej lex Czarnek 2.0. Zdaniem profesora Andrzeja Rycharda to, co proponuje\u00a0minister Przemys\u0142aw Czarnek, jest \"elementem sp\u00f3jnej konstrukcji\" PiS. Profesor Wawrzyniec Konarski doda\u0142, \u017ce taka polityka \"powinna w spos\u00f3b najwy\u017cszy wzbudza\u0107 zaniepokojenie\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowelizacja-prawa-oswiatowego-sejm-uchwalil-lex-czarnek-20-komentarze-polityczne-6194395?source=rss", "title": "Sejm uchwali\u0142 lex Czarnek 2.0. \"To jest policzek dla pana prezydenta\"", "date_published": "2022-11-04 19:44:43+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm uchwali\u0142 lex Czarnek 2.0. \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hjfgi9-andrzej-duda-o-aborcji-5796454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie mam najmniejszych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce w\u0142asne \u015brodowisko polityczne \u015bmieje si\u0119 prezydentowi Andrzejowi Dudzie w twarz - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" eurodeputowany Krzysztof Hetman (Polskie Stronnictwo Ludowe). Go\u015bcie \"Fakt\u00f3w po Faktach\" odnie\u015bli si\u0119 do uchwalenia przez Sejm nowelizacji ustawy Prawo o\u015bwiatowe, nazywanej lex Czarnek 2.0. Zdaniem senatora Koalicji Obywatelskiej Marcina Bosackiego \"wp\u0142yw rodzic\u00f3w na szko\u0142\u0119 b\u0119dzie zmniejszony\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/twitter-zwolnienia-pracownikow-przez-elona-muska-6194417?source=rss", "title": "Czarny pi\u0105tek w Twitterze. Prac\u0119 maj\u0105 straci\u0107 tysi\u0105ce os\u00f3b", "date_published": "2022-11-04 19:41:03+00:00", "description": "<img alt=\"Czarny pi\u0105tek w Twitterze. Prac\u0119 maj\u0105 straci\u0107 tysi\u0105ce os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zaegln-zwolnienia-w-twitterze-6194432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk zacz\u0105\u0142 w pi\u0105tek zwalnia\u0107 pracownik\u00f3w Twittera, nad kt\u00f3rym przej\u0105\u0142 niedawno kontrol\u0119. Prac\u0119 mog\u0105 straci\u0107 blisko cztery tysi\u0105ce os\u00f3b, czyli oko\u0142o po\u0142owy personelu firmy. Musk zapowiedzia\u0142 redukcj\u0119 zatrudnienia, t\u0142umacz\u0105c to konieczno\u015bci\u0105 ci\u0119cia koszt\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 zwolnionych ma zamiar z\u0142o\u017cy\u0107 pozew zbiorowy przeciw miliarderowi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pjongjang-zada-zaprzestania-cwiczen-usa-i-korei-poludniowej-grozi-konsekwencjami-6194355?source=rss", "title": "Pjongjang \u017c\u0105da zaprzestania \u0107wicze\u0144 USA i Korei Po\u0142udniowej. Grozi konsekwencjami", "date_published": "2022-11-04 19:30:16+00:00", "description": "<img alt=\"Pjongjang \u017c\u0105da zaprzestania \u0107wicze\u0144 USA i Korei Po\u0142udniowej. Grozi konsekwencjami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a82v63-kim-dzong-un-nadzorowal-testy-rakietowe-6158884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Re\u017cim Korei P\u00f3\u0142nocnej zakomunikowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Stany Zjednoczone powinny zaprzesta\u0107 \u0107wicze\u0144 si\u0142 powietrznych z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 i ostrzeg\u0142, \u017ce \"prowokacja b\u0119dzie mia\u0142a konsekwencje\" - poda\u0142a p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska pa\u0144stwowa agencja KCNA, cytuj\u0105c rzecznika MSZ w Pjongjangu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pjongjang-zada-zaprzestania-cwiczen-od-usa-i-korei-poludniowej-grozi-konsekwencjami-6194355?source=rss", "title": "Pjongjang \u017c\u0105da zaprzestania \u0107wicze\u0144 od USA i Korei Po\u0142udniowej. Grozi konsekwencjami", "date_published": "2022-11-04 19:30:16+00:00", "description": "<img alt=\"Pjongjang \u017c\u0105da zaprzestania \u0107wicze\u0144 od USA i Korei Po\u0142udniowej. Grozi konsekwencjami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a82v63-kim-dzong-un-nadzorowal-testy-rakietowe-6158884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Re\u017cim Korei P\u00f3\u0142nocnej zakomunikowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Stany Zjednoczone powinny zaprzesta\u0107 \u0107wicze\u0144 si\u0142 powietrznych z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 i ostrzeg\u0142, \u017ce \"prowokacja b\u0119dzie mia\u0142a konsekwencje\" - poda\u0142a p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska pa\u0144stwowa agencja KCNA, cytuj\u0105c rzecznika MSZ w Pjongjangu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/joanna-scheuring-wielgus-stracila-immunitet-za-pokazanie-transparentu-w-kosciele-glosowanie-w-sejmie-6194381?source=rss", "title": "Sejm uchyli\u0142 immunitet Joannie Scheuring-Wielgus. Chodzi o pokazany w ko\u015bciele transparent", "date_published": "2022-11-04 19:16:33+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm uchyli\u0142 immunitet Joannie Scheuring-Wielgus. Chodzi o pokazany w ko\u015bciele transparent\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8c3of-pap202208260f0-6146750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejmowa wi\u0119kszo\u015b\u0107 uchyli\u0142a immunitet pos\u0142ance Lewicy Joannie Scheuring-Wielgus. Ma to zwi\u0105zek ze zdarzeniem z pa\u017adziernika 2020 roku, do jakiego dosz\u0142o w czasie mszy w toru\u0144skim ko\u015bciele.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-energii-obligo-gieldowe-sejm-odrzucil-poprawki-senatu-6194350?source=rss", "title": "Wa\u017cna zmiana w\u00a0handlu energi\u0105 elektryczn\u0105. Sejm odrzuci\u0142 poprawki", "date_published": "2022-11-04 19:06:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cna zmiana w\u00a0handlu energi\u0105 elektryczn\u0105. Sejm odrzuci\u0142 poprawki\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecief46f9114b48b3368bd72dc5323ec8b6c-maksymalne-koszty-programu-rekompensat-za-wzrost-cen-energii-elektrycznej-w-2020-roku-wyniosa-2-mld-zlotych-5044836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm odrzuci\u0142 w pi\u0105tek poprawki Senatu do noweli ustawy Prawo energetyczne, znosz\u0105cej tak zwane obligo gie\u0142dowe dla energii elektrycznej. Senat proponowa\u0142, aby czasowo utrzyma\u0107 obowi\u0105zek sprzeda\u017cy 50 procent wytworzonej energii na przez gie\u0142d\u0119. Zniesienie obliga gie\u0142dowego w handlu energi\u0105 elektryczn\u0105 krytykowa\u0142 wcze\u015bniej w programie \"Jeden na Jeden\" w TVN24 by\u0142y prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki Maciej Bando. - To jest absurdalny pomys\u0142 - stwierdzi\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/borys-budka-zlozyl-wniosek-o-dobrowolne-zrzeczenie-sie-immunitetu-sprawa-gestu-joanny-lichockiej-6194335?source=rss", "title": "Zdj\u0119cia z gestem pos\u0142anki, wy\u0142\u0105czony mikrofon i wniosek o dobrowolne zrzeczenie si\u0119 immunitetu", "date_published": "2022-11-04 18:45:18+00:00", "description": "<img alt=\"Zdj\u0119cia z gestem pos\u0142anki, wy\u0142\u0105czony mikrofon i wniosek o dobrowolne zrzeczenie si\u0119 immunitetu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ejtdxc-sejm-6194326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef klubu Koalicji Obywatelskiej Borys Budka z\u0142o\u017cy\u0142 w Sejmie wniosek o dobrowolne zrzeczenie si\u0119 immunitetu. Tym samym g\u0142osowanie w tej sprawie nie odby\u0142o si\u0119. Wcze\u015bniej wniosek w sprawie Budki z\u0142o\u017cy\u0142a pos\u0142anka PiS Joanna Lichocka. Chodzi o wydarzenia z lutego 2020 roku i pokazany przez pos\u0142ank\u0119 \u015brodkowy palec.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/olaf-scholz-w-chinach-o-ukrainie-i-tajwanie-ekspert-osw-goloslowne-deklaracje-zostana-zignorowane-przez-chiny-6194260?source=rss", "title": "Olaf Scholz w Chinach o Ukrainie i Tajwanie. Ekspert OSW: go\u0142os\u0142owne deklaracje, zostan\u0105 zignorowane przez Chiny", "date_published": "2022-11-04 18:08:46+00:00", "description": "<img alt=\"Olaf Scholz w Chinach o Ukrainie i Tajwanie. Ekspert OSW: go\u0142os\u0142owne deklaracje, zostan\u0105 zignorowane przez Chiny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7nl5e8-olaf-scholz-w-chinach-6194251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef niemieckiego rz\u0105du Olaf Scholz og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce podczas swojej jednodniowej wizyty w Pekinie poruszy\u0142 z chi\u0144skimi w\u0142adzami mi\u0119dzy innymi temat wojny w Ukrainie oraz bezpiecze\u0144stwa Tajwanu. Dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich oceni\u0142, \u017ce by\u0142y to tylko \"rytualne deklaracje, kt\u00f3re zostan\u0105 zignorowane\" przez Chiny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-511-deszczowy-front-przemierzy-polske-6194062?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 5.11. Deszczowy front przemierzy Polsk\u0119", "date_published": "2022-11-04 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 5.11. Deszczowy front przemierzy Polsk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7ewxu9-deszczowy-dzien-6194113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno w nocy, jak i w sobot\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 chmur i opad\u00f3w deszczu. W najcieplejszej chwili dnia termometry poka\u017c\u0105 11-12 stopni Celsjusza. Miejscami porywy wiatru mog\u0105 by\u0107 silniejsze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-samorzadowe-kiedy-sie-odbeda-sejm-odrzucil-sprzeciw-senatu-wobec-ustawy-wydluzajacej-kadencje-samorzadow-6194276?source=rss", "title": "Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu wobec ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 17:55:07+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu wobec ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vncigb-urna-wybory-6066292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejmowa wi\u0119kszo\u015b\u0107 opowiedzia\u0142a si\u0119 przeciwko uchwale Senatu o odrzuceniu w ca\u0142o\u015bci ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 roku. O losach ustawy zdecyduje teraz prezydent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pierwszy-etap-modernizacji-kompleksu-skry-animacja-pokazuje-jak-bedzie-wygladal-teren-przy-wawelskiej-6193930?source=rss", "title": "Urz\u0119dnicy pokazali, jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a Skra. Animacja", "date_published": "2022-11-04 17:41:25+00:00", "description": "<img alt=\"Urz\u0119dnicy pokazali, jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a Skra. Animacja\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bf6yjm-kompleks-skry-po-pierwszym-etapie-modernizacji-wizualizacja-6193939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od kilku miesi\u0119cy trwaj\u0105 przygotowania do rozpocz\u0119cia prac przy modernizacji kompleksu Skry. Pierwszy etap inwestycji obejmuje budow\u0119 lekkoatletycznego stadionu treningowego, stadionu do rugby i kilku boisk. Urz\u0119dnicy opublikowali animacj\u0119 pokazuj\u0105c\u0105, jak w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie zagospodarowany teren przy Wawelskiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-energii-stabilizujaca-regula-wydatkowa-wydatki-na-nizsze-ceny-pradu-i-gazu-poza-regula-6194201?source=rss", "title": "Wydatki na obni\u017cenie cen energii poza regu\u0142\u0105. Rz\u0105d szykuje zmiany w przepisach", "date_published": "2022-11-04 17:39:26+00:00", "description": "<img alt=\"Wydatki na obni\u017cenie cen energii poza regu\u0142\u0105. Rz\u0105d szykuje zmiany w przepisach\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bxuem1-ministerstwo-finansow-4221910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Finans\u00f3w chce wy\u0142\u0105czy\u0107 ze stabilizuj\u0105cej regu\u0142y wydatkowej \u015brodki przeznaczone na obni\u017cenie cen gazu i energii, a tak\u017ce wy\u0142\u0105czy\u0107 z podstawy opodatkowania podatkiem bankowym obligacje BGK \u2013 wynika z informacji opublikowanej w pi\u0105tek w wykazie prac legislacyjnych. Projekt powinien trafi\u0107 pod obrady rz\u0105du jeszcze w tym roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nawarra-hiszpania-pierwszy-snieg-w-tym-sezonie-trudnosci-na-drogach-6194132?source=rss", "title": "Ofensywa zimy w Hiszpanii. Nawarra pod \u015bniegiem", "date_published": "2022-11-04 17:35:52+00:00", "description": "<img alt=\"Ofensywa zimy w Hiszpanii. Nawarra pod \u015bniegiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hgptms-snieg-w-nawarze-6194134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy w tym sezonie \u015bnieg spad\u0142 w czwartek i pi\u0105tek w hiszpa\u0144skiej prowincji Nawarra. Bia\u0142y puch pokry\u0142 wiele dr\u00f3g, utrudniaj\u0105c podr\u00f3\u017cowanie w regionie Pirenej\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowy-pociag-metra-zepsul-sie-po-niespelna-tygodniu-przerwal-kursowanie-6194181?source=rss", "title": "Usterki w nowym poci\u0105gu metra. Po niespe\u0142na tygodniu przerwa\u0142 kursowanie", "date_published": "2022-11-04 17:13:25+00:00", "description": "<img alt=\"Usterki w nowym poci\u0105gu metra. Po niespe\u0142na tygodniu przerwa\u0142 kursowanie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-96fbgy-nowy-pociag-metra-zabral-pierwszych-pasazerow-6183877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy poci\u0105g metra Varsovia zepsu\u0142 si\u0119 zaledwie po kilku dniach jazdy. Na Stacji Techniczno-Postojowej naprawiali go technicy z czeskiego serwisu producenta. Dosz\u0142o mi\u0119dzy innymi do usterki monitora maszynisty i ekran\u00f3w informacji pasa\u017cerskiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/dyspensa-na-swieto-niepodleglosci-11-listopada-mozna-jesc-mieso-6194207?source=rss", "title": "Dyspensa na \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. 11 listopada mo\u017cna je\u015b\u0107 mi\u0119so", "date_published": "2022-11-04 17:11:10+00:00", "description": "<img alt=\"Dyspensa na \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. 11 listopada mo\u017cna je\u015b\u0107 mi\u0119so\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-epjgp1-metropolita-warszawski-kardynal-kazimierz-nycz-na-mszy-swietej-w-dniu-wszystkich-swietych-w-kosciele-sw-marii-magdaleny-na-stolecznym-wawrzyszewie-6189339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Metropolita warszawski kard. Kazimierz\u00a0Nycz\u00a0wyda\u0142 dyspens\u0119 od \"obowi\u0105zku wstrzemi\u0119\u017aliwo\u015bci od spo\u017cywania pokarm\u00f3w mi\u0119snych\". Dyspensa dotyczy 11 listopada, kt\u00f3ry wypada w pi\u0105tek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowelizacja-prawa-oswiatowego-sejm-uchwalil-lex-czarnek-20-6194234?source=rss", "title": "Sejm uchwali\u0142 lex Czarnek 2.0", "date_published": "2022-11-04 17:09:38+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm uchwali\u0142 lex Czarnek 2.0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-42bazb-obrady-sejmu-6191876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm uchwali\u0142 w pi\u0105tek nowelizacj\u0119 ustawy Prawo o\u015bwiatowe, kt\u00f3ra dotyczy mi\u0119dzy innymi zasad dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach i przedszkolach, a tak\u017ce wprowadza zmiany w edukacji domowej. Projekt nazywany lex Czarnek 2.0 trafi teraz do Senatu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-aktywisci-klimatyczni-oblali-grochowka-obraz-siewca-vincenta-van-gogha-6194147?source=rss", "title": "Aktywi\u015bci oblali zup\u0105 obraz \"Siewca\" Vincenta van Gogha w Rzymie, p\u00f3\u017aniej przykleili si\u0119 do \u015bciany", "date_published": "2022-11-04 17:05:05+00:00", "description": "<img alt=\"Aktywi\u015bci oblali zup\u0105 obraz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8584f-aktywistki-klimatyczne-olaly-obraz-van-gogha-w-rzymie-6194152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywi\u015bci klimatyczni oblali w pi\u0105tek groch\u00f3wk\u0105 obraz \"Siewca\" Vincenta van Gogha w Pa\u0142acu Bonaparte w Rzymie. P\u00f3\u017aniej przykleili si\u0119 do \u015bciany galerii - poda\u0142a agencja Reuters. W\u0142oski minister kultury Gennaro Sangiuliano pot\u0119pi\u0142 atak.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sztutowo-wizja-lokalna-w-niemieckim-obozie-koncentracyjnym-stutthof-czesc-procesu-irmgard-furchner-6194146?source=rss", "title": "Sztutowo. Wizja lokalna na terenie niemieckiego obozu Stutthof. Na potrzeby procesu Irmgard Furchner, sekretarki komendanta", "date_published": "2022-11-04 16:58:16+00:00", "description": "<img alt=\"Sztutowo. Wizja lokalna na terenie niemieckiego obozu Stutthof. Na potrzeby procesu Irmgard Furchner, sekretarki komendanta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fcu4tk-brama-nazistowskiego-obozu-stutthof-4645411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wizja lokalna na terenie by\u0142ego niemieckiego obozu koncentracyjnego Stutthof, kt\u00f3ry zosta\u0142 utworzony na terenach Wolnego Miasta Gda\u0144sk, odby\u0142a si\u0119 w pi\u0105tek w Sztutowie. To cz\u0119\u015b\u0107 tocz\u0105cego si\u0119 w Niemczech procesu 96-letniej Irmgard Furchner, oskar\u017conej o pomocnictwo w zab\u00f3jstwie ponad 11 tysi\u0119cy os\u00f3b. W czasie drugiej wojny \u015bwiatowej by\u0142a ona sekretark\u0105 komendanta obozu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/misja-artemis-1-rakieta-czeka-na-start-powrot-na-ksiezyc-6194018?source=rss", "title": "Artemis I na platformie startowej. Niebawem zn\u00f3w spr\u00f3buje pom\u00f3c Orionowi dotrze\u0107 do Ksi\u0119\u017cyca", "date_published": "2022-11-04 16:51:31+00:00", "description": "<img alt=\"Artemis I na platformie startowej. Niebawem zn\u00f3w spr\u00f3buje pom\u00f3c Orionowi dotrze\u0107 do Ksi\u0119\u017cyca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lk80l0-artemis-i-przed-listopadowym-startem-6194020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Misja Artemis I jest coraz bli\u017cej startu. W nocy z czwartku na pi\u0105tek rakieta Space Launch System i kapsu\u0142a Orion powr\u00f3ci\u0142y na platform\u0119 startow\u0105, sk\u0105d ju\u017c 14 listopada powinna uda\u0107 si\u0119 w podr\u00f3\u017c w stron\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Ambitne plany po raz kolejny mo\u017ce pokrzy\u017cowa\u0107 jednak pogoda.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brexit-byl-bledem-rosnaca-wiekszosc-brytyjczykow-tak-uwaza-wyniki-nowego-sondazu-6194054?source=rss", "title": "Rosn\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 Brytyjczyk\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce brexit by\u0142 b\u0142\u0119dem. Wyniki nowego sonda\u017cu", "date_published": "2022-11-04 16:48:24+00:00", "description": "<img alt=\"Rosn\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 Brytyjczyk\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce brexit by\u0142 b\u0142\u0119dem. Wyniki nowego sonda\u017cu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4nl1q5-wielka-brytania-5079882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy sonda\u017c pokazuje rekordow\u0105 przewag\u0119 zwolennik\u00f3w cz\u0142onkostwa Wielkiej Brytanii w Unii Europejskiej nad tymi, kt\u00f3rzy wci\u0105\u017c popieraj\u0105 brexit. John Curtice z British Polling Council wskaza\u0142 na powody zmieniaj\u0105cych si\u0119 nastroj\u00f3w spo\u0142ecznych, wyra\u017caj\u0105c jednocze\u015bnie przekonanie, \u017ce na powr\u00f3t do wsp\u00f3lnoty nie ma obecnie szans.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-w-bahrajnie-39-zagraniczna-pielgrzymka-franciszka-6194115?source=rss", "title": "Papie\u017c w Bahrajnie. \"Przybywam do was jako brat i pielgrzym pokoju\"", "date_published": "2022-11-04 16:48:05+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c w Bahrajnie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7v8csl-franciszek-w-awali-w-bahrajnie-6194148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa czterodniowa wizyta papie\u017ca w Bahrajnie w Zatoce Perskiej. To jego 39. zagraniczna pielgrzymka, a zarazem pierwsza w historii wizyta papie\u017ca w tym kraju. W pi\u0105tek Franciszek spotka\u0142 si\u0119 w meczecie z Muzu\u0142ma\u0144sk\u0105 Rad\u0105 Starszych. - B\u00f3g pokoju nigdy nie prowadzi do wojny, nigdy nie nawo\u0142uje do nienawi\u015bci, nigdy nie sk\u0142ania do przemocy. A my, kt\u00f3rzy w Niego wierzymy, jeste\u015bmy powo\u0142ani do krzewienia pokoju - m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tarnow-potracenie-pieszego-pijany-45-latek-przechodzil-przez-torowisko-cudem-przezyl-6194067?source=rss", "title": "Pijany przechodzi\u0142 przez tory, potr\u0105ci\u0142 go poci\u0105g. Cudem prze\u017cy\u0142, dozna\u0142 niegro\u017anego urazu", "date_published": "2022-11-04 16:38:55+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany przechodzi\u0142 przez tory, potr\u0105ci\u0142 go poci\u0105g. Cudem prze\u017cy\u0142, dozna\u0142 niegro\u017anego urazu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhzbcx-pociag-potracil-mezczyzne-na-torach-w-tarnowie-6194059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w Tarnowie przechodzi\u0142 przez tory kolejowe w niedozwolonym miejscu. 45-latek, kt\u00f3ry mia\u0142 w organizmie 1,7 promila alkoholu, mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 o du\u017cym szcz\u0119\u015bciu. Nie tylko prze\u017cy\u0142, ale te\u017c jego obra\u017cenia okaza\u0142y si\u0119 niegro\u017ane. Jak informuje policja, cz\u0142owiek ten najprawdopodobniej nie zauwa\u017cy\u0142 nadje\u017cd\u017caj\u0105cej lokomotywy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czolgi-z-niemiec-dla-ukrainy-ekspert-niemcy-nie-musza-czekac-na-decyzje-usa-6194106?source=rss", "title": "Czo\u0142gi z Niemiec dla Ukrainy. Ekspert: Niemcy nie musz\u0105 czeka\u0107 na decyzje USA", "date_published": "2022-11-04 16:32:04+00:00", "description": "<img alt=\"Czo\u0142gi z Niemiec dla Ukrainy. Ekspert: Niemcy nie musz\u0105 czeka\u0107 na decyzje USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xopmw-kanclerz-niemiec-olaf-scholz-przypatrywal-sie-cwiczeniom-bundeswehry-6168010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Heather Conley, wp\u0142ywowa w dziedzinie polityki zagranicznej szefowa ameryka\u0144skiego think tanku German Marshall Fund, skrytykowa\u0142a w wywiadzie udzielonym niemieckiemu dziennikowi \"Die Welt\" opiesza\u0142\u0105 pomoc zbrojeniow\u0105 Berlina dla Ukrainy. Jak podkre\u015bli\u0142a, w kwestii dostaw czo\u0142g\u00f3w \"Niemcy mog\u0105 podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 samodzielnie, nie musz\u0105 czeka\u0107 na Waszyngton\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-most-lazienkowski-zderzenie-trzech-aut-kierowcy-utkneli-w-korku-6194136?source=rss", "title": "Zderzenie trzech aut na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. Kierowcy utkn\u0119li w korku", "date_published": "2022-11-04 16:30:33+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. Kierowcy utkn\u0119li w korku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xte2gs-zderzenie-na-moscie-lazienkowskim-6194163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek po po\u0142udniu na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. Jedna osoba trafi\u0142a pod opiek\u0119 ratownik\u00f3w medycznych. S\u0105 utrudnienia w obu kierunkach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/uniemino-zamiast-zaplacic-zaatakowal-kuriera-ostrym-narzedziem-6193899?source=rss", "title": "Kurier zaatakowany ostrym narz\u0119dziem. Policja szuka napastnika", "date_published": "2022-11-04 16:14:19+00:00", "description": "<img alt=\"Kurier zaatakowany ostrym narz\u0119dziem. Policja szuka napastnika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-73dybj-zamiast-zaplacic-zaatakowal-kuriera-ostrym-narzedziem-6180061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna ostrym narz\u0119dziem zaatakowa\u0142 kuriera, kt\u00f3ry w Unieminie (wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie) dostarczy\u0142 mu paczk\u0119 za pobraniem. Ranny trafi\u0142 do szpitala, jego \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo. Policja szuka napastnika.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/uniemino-zamiast-zaplacic-zaatakowal-kuriera-ostrym-narzedziem-policja-zatrzymala-siedemnastolatka-6193899?source=rss", "title": "Kurier zaatakowany ostrym narz\u0119dziem. Policja zatrzyma\u0142a siedemnastolatka", "date_published": "2022-11-04 16:14:19+00:00", "description": "<img alt=\"Kurier zaatakowany ostrym narz\u0119dziem. Policja zatrzyma\u0142a siedemnastolatka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-73dybj-zamiast-zaplacic-zaatakowal-kuriera-ostrym-narzedziem-6180061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna ostrym narz\u0119dziem zaatakowa\u0142 kuriera, kt\u00f3ry w Unieminie (wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie) dostarczy\u0142 mu paczk\u0119 za pobraniem. Ranny trafi\u0142 do szpitala, jego \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo. Policja zatrzyma\u0142a 17-latka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/lipki-prosiak-stefan-wrocil-do-domu-poszukiwania-zakonczone-sukcesem-6194051?source=rss", "title": "Wielka przygoda prosiaka Stefana. Do domu wr\u00f3ci\u0142 po tygodniu, \"w szukanie zaanga\u017cowa\u0142o si\u0119 p\u00f3\u0142 kraju\"", "date_published": "2022-11-04 15:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka przygoda prosiaka Stefana. Do domu wr\u00f3ci\u0142 po tygodniu, \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-pepm8e-prosiaka-stefana-poszukiwano-od-poniedzialku-6194043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Zagin\u0105\u0142 prosiak wietnamski. Reaguje na imi\u0119 Stefan. Od trzech dni nie wr\u00f3ci\u0142 do domu\" - og\u0142oszenie o takiej tre\u015bci kr\u0105\u017cy\u0142o w sieci od kilku dni. W pi\u0105tek uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 zwierz\u0119, ca\u0142e i zdrowe. \"Mi\u0142o nam przekaza\u0107 t\u0105 dobr\u0105 wiadomo\u015b\u0107\" - poinformowa\u0142a gmina Czerniejewo. I opublikowa\u0142a film, dokumentuj\u0105cy moment powrotu Stefana do domu i rado\u015b\u0107 jego w\u0142a\u015bcicielki. \"Cieszysz si\u0119? Poka\u017c jak ci ogon merda\" - m\u00f3wi kobieta do swojego pupila.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-na-stacjach-paliw-pb95-pb98-on-lpg-prognozy-bm-reflex-6194016?source=rss", "title": "\"Najtrudniej o popraw\u0119 b\u0119dzie w przypadku cen oleju nap\u0119dowego\"", "date_published": "2022-11-04 15:55:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1paldt-pap2018051805q-6190742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszych dniach, w \u015blad za zmianami cen na hurtowym rynku paliw, tempo obni\u017cek cen, zw\u0142aszcza benzyny, wyhamuje - ocenili w pi\u0105tek analitycy Reflexu. \"Najtrudniej o popraw\u0119 b\u0119dzie w przypadku cen oleju nap\u0119dowego. Chocia\u017c oddali\u0142y si\u0119 one od rekordu sprzed dw\u00f3ch tygodni, to wci\u0105\u017c diesel pozostaje 34 procent dro\u017cszy ni\u017c przed rokiem\" - napisali.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-wybory-prezydenckie-jair-bolsonaro-mial-potwierdzic-poparcie-dla-przekazania-wladzy-6194031?source=rss", "title": "Jair Bolsonaro \"potwierdzi\u0142 swoje poparcie dla procesu przekazania w\u0142adzy\"", "date_published": "2022-11-04 15:55:20+00:00", "description": "<img alt=\"Jair Bolsonaro \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wygplr-jair-bolsonaro-5447517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dotychczasowy prezydent Brazylii Jair Bolsonaro potwierdzi\u0142 swoje poparcie dla procesu przekazania w\u0142adzy Luli da Silvie, kt\u00f3ry wygra\u0142 niedzielne wybory - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek lokalne media wiceprezydent elekt Geraldo Alckmin. Przedstawiciele Bolsonaro i Luli spotkali si\u0119 w tej sprawie dzie\u0144 wcze\u015bniej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rozpoczelo-sie-cwiczenie-puma-22-najwieksze-tegoroczne-manewry-wojsk-grupy-wyszehradzkiej-6194047?source=rss", "title": "Start Pumy-22. Amerykanie i Brytyjczycy \u0107wicz\u0105 na najwi\u0119kszych manewrach wojsk pa\u0144stw V4", "date_published": "2022-11-04 15:51:44+00:00", "description": "<img alt=\"Start Pumy-22. Amerykanie i Brytyjczycy \u0107wicz\u0105 na najwi\u0119kszych manewrach wojsk pa\u0144stw V4\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3z6wv0-cwiczenie-puma-22-6194001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Nowej D\u0119bie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 \u0107wiczenie Puma-22, najwi\u0119ksze tegoroczne manewry wojsk pa\u0144stw Grupy Wyszehradzkiej. Opr\u00f3cz z pododdzia\u0142\u00f3w z pa\u0144stw V4 (Polska, Czechy, S\u0142owacja, W\u0119gry) w \u0107wiczeniu bior\u0105 udzia\u0142 pododdzia\u0142y sojusznicze z Wielkiej Brytanii i Stan\u00f3w Zjednoczonych. W scenariuszach uwzgl\u0119dniono do\u015bwiadczenia z wojny w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/radioaktywne-banany-czy-banany-moga-byc-grozne-dla-zdrowia-radioaktywna-zywnosc-6193613?source=rss", "title": "Wiedzieli\u015bcie, \u017ce banany s\u0105 radioaktywne?", "date_published": "2022-11-04 15:46:03+00:00", "description": "<img alt=\"Wiedzieli\u015bcie, \u017ce banany s\u0105 radioaktywne?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qei4hs-banany-5546232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Banany s\u0105 radioaktywne - wielu z nas mog\u0142o spotka\u0107 si\u0119 z tym do\u015b\u0107 niepokoj\u0105cym stwierdzeniem. Czy oznacza to, \u017ce popularne owoce mog\u0105 by\u0107 niebezpieczne dla zdrowia? Okazuje si\u0119, \u017ce zjawisko radioaktywno\u015bci produkt\u00f3w spo\u017cywczych jest bardziej z\u0142o\u017cone, ni\u017c mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-rakotworczy-benzen-w-kosmetykach-niezalezne-laboratorium-publikuje-wyniki-badan-6193882?source=rss", "title": "Rakotw\u00f3rczy benzen wykryty w kolejnych kosmetykach. Niezale\u017cne laboratorium publikuje wyniki bada\u0144", "date_published": "2022-11-04 15:42:59+00:00", "description": "<img alt=\"Rakotw\u00f3rczy benzen wykryty w kolejnych kosmetykach. Niezale\u017cne laboratorium publikuje wyniki bada\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8za5hd-wlosy-pielegnacja-szampon-aerozol-shutterstock-6194032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezale\u017cne ameryka\u0144skie laboratorium Valisure opublikowa\u0142o raport wskazuj\u0105cy na obecno\u015b\u0107 benzenu w 70 proc. pr\u00f3bek z przebadanych suchych szampon\u00f3w do w\u0142os\u00f3w w aerozolach. Wystosowa\u0142o petycj\u0119 do ameryka\u0144skiej Agencji \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w, w kt\u00f3rej domaga si\u0119 wycofania produkt\u00f3w ze sprzeda\u017cy i wprowadzenia bardziej restrykcyjnych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych dopuszczalnej ilo\u015bci benzenu w innych produktach dost\u0119pnych w sprzeda\u017cy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gdansk-pogrzeb-obroncow-westerplatte-zolnierze-walczacy-w-ii-wojny-swiatowej-spoczeli-na-cmentarzu-6193928?source=rss", "title": "Pogrzeb obro\u0144c\u00f3w Westerplatte. Polscy \u017co\u0142nierze walcz\u0105cy w II wojnie \u015bwiatowej spocz\u0119li w Gda\u0144sku", "date_published": "2022-11-04 15:35:11+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb obro\u0144c\u00f3w Westerplatte. Polscy \u017co\u0142nierze walcz\u0105cy w II wojnie \u015bwiatowej spocz\u0119li w Gda\u0144sku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uece00-pogrzeb-obroncow-westerplatte-6193914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obro\u0144cy Westerplatte spocz\u0119li w pi\u0105tek na Cmentarzu \u017bo\u0142nierzy Wojska Polskiego w Gda\u0144sku. Uroczysto\u015bci pogrzebowe 10 polskich wojskowych, kt\u00f3rzy w pierwszych dniach II wojny \u015bwiatowej heroicznie bronili p\u00f3\u0142wyspu, mia\u0142y charakter pa\u0144stwowy. Trumny z prochami 10 poleg\u0142ych \u017co\u0142nierzy doczeka\u0142y si\u0119 godnego poch\u00f3wku po 83 latach od niemieckiej napa\u015bci na Polsk\u0119. Jak m\u00f3wi\u0142 podczas uroczysto\u015bci prezydent Andrzej Duda, wcze\u015bniej \"zostali pogrzebani p\u0142ytko w dole\" przez Niemc\u00f3w. Szcz\u0105tki bohater\u00f3w odnaleziono w 2019 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radni-pis-chca-odwolania-prezesa-tramwajow-warszawskich-dlaczego-tramwaj-do-wilanowa-postepy-6193504?source=rss", "title": "Radni PiS domagaj\u0105 si\u0119 odwo\u0142ania prezesa Tramwaj\u00f3w Warszawskich. Przez korki na Mokotowie", "date_published": "2022-11-04 15:24:50+00:00", "description": "<img alt=\"Radni PiS domagaj\u0105 si\u0119 odwo\u0142ania prezesa Tramwaj\u00f3w Warszawskich. Przez korki na Mokotowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f9ito9-utrudnienia-zwiazane-z-budowaniem-torowiska-6086255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - My radni PiS apelujemy do prezydenta Trzaskowskiego i domagamy si\u0119, by w trybie pilnym odwo\u0142a\u0142 prezesa Tramwaj\u00f3w Warszawskich pana Wojciecha Bartelskiego - m\u00f3wili podczas pi\u0105tkowej konferencji prasowej samorz\u0105dowcy. Posz\u0142o o budow\u0119 tramwaju do Wilanowa i towarzysz\u0105ce temu utrudnienia. Sto\u0142eczny ratusz apelu komentowa\u0107 nie chce, a tramwajarze opisuj\u0105, co aktualnie dzieje si\u0119 na placu budowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-iranu-odpowiada-na-slowa-bidena-o-uwolnieniu-tego-kraju-6193987?source=rss", "title": "Prezydent Iranu odpowiada Bidenowi. \"Iran sta\u0142 si\u0119 wolny 43 lata temu\"", "date_published": "2022-11-04 15:21:52+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Iranu odpowiada Bidenowi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n18e7d-ebrahim-raisi-6193963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Iranu Ebrahim Raisi odpowiedzia\u0142 na s\u0142owa Joe Bidena o \"uwolnieniu\" Iranu oraz na jego prognozy dotycz\u0105ce osi\u0105gni\u0119cia sukcesu przez protestuj\u0105cych w tym kraju. - Zapewniam prezydenta Bidena, \u017ce Iran sta\u0142 si\u0119 wolny 43 lata temu - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek podczas obchod\u00f3w rocznicy przej\u0119cia przez demonstrant\u00f3w ambasady USA w Teheranie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sulecin-ukradl-z-auta-sasiada-radio-ktore-sam-zalozyl-6193154?source=rss", "title": "Podejrzany o kradzie\u017c z samochodu s\u0105siada radia, kt\u00f3re sam montowa\u0142", "date_published": "2022-11-04 15:11:12+00:00", "description": "<img alt=\"Podejrzany o kradzie\u017c z samochodu s\u0105siada radia, kt\u00f3re sam montowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-creswh-22-latkowi-grozi-teraz-10-lat-wiezienia-6193945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet 10 lat wi\u0119zienia grozi 22-latkowi, kt\u00f3ry pod Sul\u0119cinem (wojew\u00f3dztwo lubuskie) w\u0142ama\u0142 si\u0119 do zaparkowanego auta i ukrad\u0142 z niego radio. Jak si\u0119 okaza\u0142o, kilka dni wcze\u015bniej sam je zamontowa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-nagrania-z-imprez-premier-sanny-marin-kanclerz-sprawiedliwosci-nie-naruszyla-prawa-6193993?source=rss", "title": "Finlandia. Nagrania z imprez premier Sanny Marin. Kanclerz Sprawiedliwo\u015bci: nie naruszy\u0142a prawa", "date_published": "2022-11-04 15:06:43+00:00", "description": "<img alt=\"Finlandia. Nagrania z imprez premier Sanny Marin. Kanclerz Sprawiedliwo\u015bci: nie naruszy\u0142a prawa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5pboka-wycieklo-nagranie-z-imprezy-z-udzialem-premier-finlandii-6075381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanclerz Sprawiedliwo\u015bci Finlandii rozpozna\u0142 liczne skargi dotycz\u0105ce nocnych imprez premier Sanny Marin. Nagrania liderki socjaldemokrat\u00f3w bawi\u0105cej si\u0119 w towarzystwie celebryt\u00f3w i influencer\u00f3w obieg\u0142y media w sierpniu. - Nie ma powodu podejrzewa\u0107, \u017ce premier\u00a0naruszy\u0142a prawo albo zaniedba\u0142a swoje obowi\u0105zki s\u0142u\u017cbowe - oceni\u0142 urz\u0105d.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/wieliszew-jezdza-quadami-wzdluz-walow-przeciwpowodziowych-ignoruja-przepisy-czuja-sie-bezkarni-6192403?source=rss", "title": "Je\u017cd\u017c\u0105 quadami wzd\u0142u\u017c wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych. Ignoruj\u0105 przepisy, \"czuj\u0105 si\u0119 bezkarni\"", "date_published": "2022-11-04 14:54:53+00:00", "description": "<img alt=\"Je\u017cd\u017c\u0105 quadami wzd\u0142u\u017c wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych. Ignoruj\u0105 przepisy, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tao24o-quady-na-terenie-lesnym-w-wieliszewie-6192299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyje\u017cd\u017caj\u0105 tu samochodami, na przyczepkach przywo\u017c\u0105 quady, kt\u00f3rymi potem je\u017cd\u017c\u0105 po lasach i terenach przy wa\u0142ach przecipowodziowych. Zdaniem w\u00f3jta Wieliszewa Paw\u0142a Kownackiego, amatorzy tych pojazd\u00f3w niszcz\u0105 teren, stwarzaj\u0105 zagro\u017cenie i czuj\u0105 si\u0119 bezkarni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/najblizsze-dni-pod-znakiem-zmiennej-aury-chwilami-mocniej-popada-i-powieje-6193862?source=rss", "title": "Najbli\u017csze dni pod znakiem zmiennej aury. Chwilami mocniej popada i powieje", "date_published": "2022-11-04 14:42:55+00:00", "description": "<img alt=\"Najbli\u017csze dni pod znakiem zmiennej aury. Chwilami mocniej popada i powieje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xmjgf4-miejscami-moze-silniej-powiac-6193921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 zachmurzenia, a miejscami tak\u017ce opad\u00f3w deszczu. Pocz\u0105tek przysz\u0142ego tygodnia przyniesie nam zmienn\u0105 aur\u0119. Chwilami mo\u017ce silniej wia\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/motoryzacja-zakaz-aut-spalinowych-thierry-breton-o-klauzuli-awaryjnej-6193851?source=rss", "title": "To ma by\u0107 rewolucja na drogach. Unijny komisarz ostrzega przed \"gigantycznymi zak\u0142\u00f3ceniami\"", "date_published": "2022-11-04 14:36:10+00:00", "description": "<img alt=\"To ma by\u0107 rewolucja na drogach. Unijny komisarz ostrzega przed \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie65244213763c8a3cb492ee3bde99dd6b-spaliny-korek-diesel-4730476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz sprzeda\u017cy aut o nap\u0119dzie spalinowym, kt\u00f3ry ma wej\u015b\u0107 w \u017cycie w 2035 roku, doprowadzi do \"gigantycznych zak\u0142\u00f3ce\u0144\" w gospodarce Unii Europejskiej - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla brukselskiego portalu Politico unijny komisarz odpowiedzialny za rynek wewn\u0119trzny Thierry Breton.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gostyn-wyrok-za-oblanie-kobiety-zraca-substancja-w-gostyniu-6193776?source=rss", "title": "Obla\u0142 \u017cr\u0105c\u0105 substancj\u0105 kobiet\u0119, bo nie da\u0142a si\u0119 zaprosi\u0107 na kolacj\u0119. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-04 14:35:45+00:00", "description": "<img alt=\"Obla\u0142 \u017cr\u0105c\u0105 substancj\u0105 kobiet\u0119, bo nie da\u0142a si\u0119 zaprosi\u0107 na kolacj\u0119. S\u0105d wyda\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-opdc3i-mezczyzna-uslyszal-zarzuty-5604150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozna\u0144ski s\u0105d skaza\u0142 na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia Micha\u0142a R., kt\u00f3ry obla\u0142 Lidii S. twarz \u017cr\u0105c\u0105 substancj\u0105. Zareagowa\u0142 tak na fakt, \u017ce kobieta odrzuci\u0142a jego zaproszenia kolacj\u0119. Do zdarzenia dosz\u0142o w lutym w Gostyniu (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie). Wydany w pi\u0105tek wyrok nie jest prawomocny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-migranci-prosza-o-pomoc-szefowa-msw-odwiedzila-osrodek-w-manston-6193381?source=rss", "title": "Przerzuci\u0142a przez p\u0142ot butelk\u0119 z listem. Reakcja brytyjskiego MSW, minister przylecia\u0142a \u015bmig\u0142owcem", "date_published": "2022-11-04 14:34:26+00:00", "description": "<img alt=\"Przerzuci\u0142a przez p\u0142ot butelk\u0119 z listem. Reakcja brytyjskiego MSW, minister przylecia\u0142a \u015bmig\u0142owcem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xs1tx7-suella-braverman-w-osrodku-recepcyjnym-6193373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzie\u0144 po tym, jak przerzucona przez jego ogrodzenie butelka z pro\u015bb\u0105 o pomoc trafi\u0142a do dziennikarzy, o\u015brodek dla migrant\u00f3w w Manston zosta\u0142 odwiedzony przez szefow\u0105 brytyjskiego MSW Suell\u0119 Braverman. Ministerstwo poinformowa\u0142o o podj\u0119ciu dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu natychmiastow\u0105 popraw\u0119 sytuacji w plac\u00f3wce. Tymczasem brytyjskie media informuj\u0105 o z\u0142ych warunkach i przepe\u0142nieniu o\u015brodka, a tak\u017ce chaotycznym wywiezieniu 40 migrant\u00f3w do centrum Londynu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lublin-oszust-przedstawil-sie-jako-pracownik-banku-48-latek-stracil-35-tysiecy-zlotych-6193897?source=rss", "title": "Zadzwonili \"z banku\", mieszkaniec Lublina straci\u0142 35 tysi\u0119cy z\u0142otych. Policja ostrzega przed oszustami", "date_published": "2022-11-04 14:27:05+00:00", "description": "<img alt=\"Zadzwonili \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7unsd-telefon-komorka-smartfon-shutterstock780955027-5595175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Lublina straci\u0142 35 tysi\u0119cy z\u0142otych po tym, jak skontaktowali si\u0119 z nim oszu\u015bci podaj\u0105cy si\u0119 za pracownik\u00f3w jego banku. M\u0119\u017cczyzna w czasie rozmowy zainstalowa\u0142 aplikacj\u0119 do zdalnego udost\u0119pniania ekranu swojego urz\u0105dzenia. W ten spos\u00f3b przekaza\u0142 przest\u0119pcom dane niezb\u0119dne do logowania si\u0119 i zarz\u0105dzania \u015brodkami. Policja dla przestrogi pokazuje nagranie, kt\u00f3re pokazuje, jak dzia\u0142aj\u0105 oszu\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-miasto-oglosilo-przetarg-na-dostawe-energii-nikt-sie-nie-zglosil-6193781?source=rss", "title": "Suwa\u0142ki. Og\u0142osili przetarg na dostaw\u0119 energii, nikt si\u0119 nie zg\u0142osi\u0142", "date_published": "2022-11-04 14:19:48+00:00", "description": "<img alt=\"Suwa\u0142ki. Og\u0142osili przetarg na dostaw\u0119 energii, nikt si\u0119 nie zg\u0142osi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q82q3t-suwalki-5658788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d miejski w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie) rozpisze kolejny przetarg na dostaw\u0119 energii. Pierwszy zako\u0144czy\u0142 si\u0119 fiaskiem. Nie wp\u0142yn\u0119\u0142a \u017cadna oferta. Urz\u0119dnicy licz\u0105, \u017ce w kolejnym przetargu znajdzie si\u0119 oferent. Uspokajaj\u0105 te\u017c, \u017ce nawet je\u015bli tak si\u0119 nie stanie, gminy nie czeka blackout.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-osmiolatek-pogryzl-jadowita-kobre-ktora-go-zaatakowala-6193719?source=rss", "title": "O\u015bmiolatek pogryz\u0142 jadowit\u0105 kobr\u0119, kt\u00f3ra go zaatakowa\u0142a. W\u0105\u017c zdech\u0142", "date_published": "2022-11-04 14:05:26+00:00", "description": "<img alt=\"O\u015bmiolatek pogryz\u0142 jadowit\u0105 kobr\u0119, kt\u00f3ra go zaatakowa\u0142a. W\u0105\u017c zdech\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-20lobz-kobra-krolewska-6185038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O niebywa\u0142ym incydencie, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w wiosce Pandarpadh w dystrykcie Jashpur, informuj\u0105 indyjskie media. O\u015bmioletni ch\u0142opiec pogryz\u0142 jadowit\u0105 kobr\u0119, kt\u00f3ra owin\u0119\u0142a si\u0119 wok\u00f3\u0142 jego r\u0119ki. W rezultacie w\u0105\u017c zdech\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irlandia-trener-zabiera-konia-do-pubu-po-zwycieskim-wyscigu-peta-reaguje-6193768?source=rss", "title": "Trener zabra\u0142 konia do pubu po zwyci\u0119skim wy\u015bcigu. PETA reaguje", "date_published": "2022-11-04 14:03:56+00:00", "description": "<img alt=\"Trener zabra\u0142 konia do pubu po zwyci\u0119skim wy\u015bcigu. PETA reaguje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9zyepc-mezczyzna-zabral-konia-do-pubu-po-zwycieskim-wysigu-6193714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim tygodniu popularno\u015b\u0107 w Internecie zdoby\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym Irlandczyk John Hanlon wprowadza swojego konia Hewicka do pubu po zwyci\u0119skim wy\u015bcigu, a nast\u0119pnie cz\u0119stuje go piwem. Wideo zosta\u0142o wy\u015bwietlone ju\u017c ponad 500 tysi\u0119cy razy. Krytykuje je  PETA, organizacja walcz\u0105ca o prawa zwierz\u0105t.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/tomasz-zdzikot-nowym-prezesem-kghm-6193864?source=rss", "title": "Tomasz Zdzikot nowym prezesem KGHM", "date_published": "2022-11-04 13:46:19+00:00", "description": "<img alt=\"Tomasz Zdzikot nowym prezesem KGHM\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qt5sth-kghm-6193885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada nadzorcza KGHM podj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 o powo\u0142aniu z dniem 4 listopada 2022 roku Tomasza Zdzikota, dotychczasowego wiceprezesa, do pe\u0142nienia funkcji prezesa KGHM Polska Mied\u017a - poinformowa\u0142a w pi\u0105tkowym komunikacie miedziowa sp\u00f3\u0142ka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-boguszow-gorce-mieli-grozic-zalewac-auta-i-domy-kwasem-maslowym-kobieta-i-mezczyzna-z-zarzutami-6193794?source=rss", "title": "Mieli grozi\u0107, zalewa\u0107 auta i domy kwasem mas\u0142owym. Kobieta i m\u0119\u017cczyzna z zarzutami", "date_published": "2022-11-04 13:43:31+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli grozi\u0107, zalewa\u0107 auta i domy kwasem mas\u0142owym. Kobieta i m\u0119\u017cczyzna z zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-98nvdv-podejrzani-zostali-zatrzymani-na-terenie-walbrzyskiego-sobiecina-6193722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    55-latek i 33-latka z Boguszowa-Gorc pod Wa\u0142brzychem (woj. dolno\u015bl\u0105skie) mieli niszczy\u0107 mienie i grozi\u0107 osobom, z kt\u00f3rymi weszli w konflikty biznesowe i prywatne utarczki. Jak informuje policja, para mi\u0119dzy innymi zalewa\u0142a mieszkania, pomieszczenia gospodarcze i samochody kwasem mas\u0142owym. Do pierwszego takiego zdarzenia dosz\u0142o w 2017 roku. Teraz kobiecie i m\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 15 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bartlomiej-m-byly-rzecznik-mon-prawomocnie-skazany-za-reklamowanie-wodki-na-twitterze-6193773?source=rss", "title": "Reklamowa\u0142 w\u00f3dk\u0119 na Twitterze. By\u0142y rzecznik MON prawomocnie skazany", "date_published": "2022-11-04 13:37:18+00:00", "description": "<img alt=\"Reklamowa\u0142 w\u00f3dk\u0119 na Twitterze. By\u0142y rzecznik MON prawomocnie skazany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hws53o-byly-rzecznik-mon-bartlomiej-m-6081927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bart\u0142omiej M., by\u0142y rzecznik Ministerstwa Obrony Narodowej, zosta\u0142 prawomocnie skazany za reklamowanie w\u00f3dki w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Warszawski s\u0105d okr\u0119gowy utrzyma\u0142 w mocy wyrok skazuj\u0105cy go na kar\u0119 20 tysi\u0119cy z\u0142otych grzywny. Tym samym zosta\u0142a oddalona apelacja, w kt\u00f3rej oskar\u017cony domaga\u0142 si\u0119 uniewinnienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-tragedia-zwierzat-z-zoo-w-okupowanym-jampilu-rosyjscy-zolnierze-zjedli-wiele-zwierzat-6193728?source=rss", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze zjedli bizona, kangura i wilki. Tragedia zwierz\u0105t z zoo w okupowanym miasteczku w Donbasie", "date_published": "2022-11-04 13:27:35+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze zjedli bizona, kangura i wilki. Tragedia zwierz\u0105t z zoo w okupowanym miasteczku w Donbasie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s9msrc-kangur-kangury-shutterstock1072323953-6193764/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjscy \u017co\u0142nierze, stacjonuj\u0105cy w niewielkiej miejscowo\u015bci Jampil w obwodzie donieckim, zjedli wiele zwierz\u0105t z tamtejszego zoo - poda\u0142 portal ukrai\u0144skiej telewizji Espreso TV. Jampil zosta\u0142 wyzwolony spod okupacji 30 wrze\u015bnia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-bojka-kierowcow-busow-na-dworcu-autobusowym-policja-beda-konsekwencje-6193554?source=rss", "title": "Kierowcy bus\u00f3w pobili si\u0119 na dworcu w Kielcach", "date_published": "2022-11-04 13:24:52+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowcy bus\u00f3w pobili si\u0119 na dworcu w Kielcach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eggjlg-kielce-bus-przystanek-shutterstock2146865041-6193595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej kierowcy bus\u00f3w wdali si\u0119 w b\u00f3jk\u0119 na dworcu autobusowym w Kielcach. Jak informuje policja, zacz\u0119\u0142o si\u0119 od sprzeczki mi\u0119dzy m\u0119\u017cczyznami. Gdy od utarczek s\u0142ownych przeszli do r\u0119koczyn\u00f3w, na miejsce przyjechali policjanci i pogotowie. Kierowcy doznali niegro\u017anych obra\u017ce\u0144. Wszyscy maj\u0105 odpowiedzie\u0107 za zak\u0142\u00f3canie porz\u0105dku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mlodziezowe-slowo-roku-2022-gilbert-zyskuje-popularnosc-wsrod-internautow-6193570?source=rss", "title": "\"Gilbert\" kandydatem na M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022. Co oznacza?", "date_published": "2022-11-04 13:15:01+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2dy3fx-mlodziezowe-slowo-roku-2020-nie-bedzie-ogloszone-4768096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy s\u0142owo \"gilbert\" ma szans\u0119 wygra\u0107 w 7. plebiscycie na M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022? O g\u0142osowanie na nie zaapelowa\u0142 TikToker Latwogang. W ci\u0105gu jednego dnia wideo z jego nagraniem zebra\u0142o ponad 2,4 miliona wy\u015bwietle\u0144. Co oznacza s\u0142owo \"gilbert\"?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kardynal-konrad-krajewski-media-pisza-o-nim-jako-mozliwym-nastepcy-papieza-franciszka-kim-jest-jalmuznik-papieski-6193357?source=rss", "title": "Media pisz\u0105 o nim jako o mo\u017cliwym nast\u0119pcy papie\u017ca Franciszka. Kim jest kardyna\u0142 Konrad Krajewski?", "date_published": "2022-11-04 13:13:30+00:00", "description": "<img alt=\"Media pisz\u0105 o nim jako o mo\u017cliwym nast\u0119pcy papie\u017ca Franciszka. Kim jest kardyna\u0142 Konrad Krajewski?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqdeiy-konrad-krajewski-6193581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kardyna\u0142 Konrad Krajewski by\u0142 ceremoniarzem trzech kolejnych papie\u017cy. Od dziewi\u0119ciu lat pe\u0142ni funkcj\u0119 ja\u0142mu\u017cnika papieskiego. W tym czasie zd\u0105\u017cy\u0142 zdoby\u0107 rozg\u0142os jako prawa r\u0119ka papie\u017ca Franciszka. Nie boi si\u0119 si\u0119ga\u0107 po radykalne \u015brodki, by nie\u015b\u0107 pomoc potrzebuj\u0105cym. Po tym, jak przywr\u00f3ci\u0142 pr\u0105d w jednej z rzymskich kamienic, w\u0142oskie media okrzykn\u0119\u0142y go \"Robin Hoodem papie\u017ca\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podegrodzie-wypadek-autokaru-z-dziecmi-na-wycieczce-szkolnej-szescioro-dzieci-w-szpitalu-6193409?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 w bok autokaru z wycieczk\u0105 szkoln\u0105. Sze\u015bcioro dzieci w szpitalu", "date_published": "2022-11-04 13:10:14+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 w bok autokaru z wycieczk\u0105 szkoln\u0105. Sze\u015bcioro dzieci w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w4yir6-wypadek-4574275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia auta osobowego i autokaru wioz\u0105cego uczestnik\u00f3w szkolnej wycieczki dosz\u0142o w pi\u0105tek rano ko\u0142o Nowego S\u0105cza (Ma\u0142opolska). Na obwodnicy samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 w bok pojazdu przewo\u017c\u0105cego mi\u0119dzy innymi ponad 50 dzieci. Sze\u015bcioro z nich trafi\u0142o do szpitala - informuje stra\u017c po\u017carna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/puck-pozar-restauracji-bosman-z-ogniem-walczylo-kilkanascie-jednostek-strazy-6193672?source=rss", "title": "Po\u017car restauracji w Pucku, z ogniem walczy\u0142o kilkana\u015bcie jednostek stra\u017cy", "date_published": "2022-11-04 13:00:19+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car restauracji w Pucku, z ogniem walczy\u0142o kilkana\u015bcie jednostek stra\u017cy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qxvlfj-pozar-w-pucku-6193678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W restauracji na terenie portu jachtowego w Pucku (Pomorskie) wybuch\u0142 po\u017car. Z ogniem walczy\u0142o 13 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Nie ma informacji o osobach poszkodowanych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/bus-najechal-na-lawete-nie-zyje-jedna-osoba-6193643?source=rss", "title": "Bus najecha\u0142 na lawet\u0119. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-11-04 12:56:35+00:00", "description": "<img alt=\"Bus najecha\u0142 na lawet\u0119. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-e8smac-do-wypadku-doszlo-na-drodze-s5-6193627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mimo prowadzonej przez kilkadziesi\u0105t minut resuscytacji nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia 40-letniego kierowcy busa, kt\u00f3ry na drodze ekspresowej S5 uderzy\u0142 w lawet\u0119. Do wypadku dosz\u0142o na wysoko\u015bci Bonikowa (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie), mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Ko\u015bcian P\u00f3\u0142noc a Czempi\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-pogoda-na-weekend-gdzie-bedzie-padac-6193718?source=rss", "title": "Uwaga! Dla cz\u0119\u015bci kraju wydano alarmy IMGW przed ulewami", "date_published": "2022-11-04 12:52:36+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga! Dla cz\u0119\u015bci kraju wydano alarmy IMGW przed ulewami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-02fwp5-jesien-lisc-liscie-deszcz-shutterstock549984835-6167798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne przed intensywnymi opadami deszczu. W pi\u0105tek, sobot\u0119 i niedziel\u0119 w cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce naprawd\u0119 mocno pada\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/polska-stowarzyszy-sie-ze-lwowem-to-rosyjska-dezinformacja-6191951?source=rss", "title": "\"Projekt ustawy o stowarzyszeniu Polski i Obwodu Lwowskiego\" - kolejna ods\u0142ona rosyjskiej dezinformacji", "date_published": "2022-11-04 12:49:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a10ytb-nieprawdziwe-wpisy-o-stowarzyszeniu-polski-i-obwodu-lwowskiego-6190872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnich dniach pa\u017adziernika nasili\u0142 si\u0119 w polskim internecie prokremlowski przekaz, jakoby gotowy by\u0142 ju\u017c projekt stowarzyszenia Polski z obwodem lwowskim. Tez\u0119 wykreowano na rosyjskoj\u0119zycznych kontach na Telegramie. Rozbi\u00f3r Ukrainy z udzia\u0142em Polski to sta\u0142y motyw rosyjskiej dezinformacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-dla-zartu-wciagnal-hulajnoge-na-fontanne-6193279?source=rss", "title": "Wci\u0105gn\u0105\u0142 hulajnog\u0119 na fontann\u0119. Gdy nadjecha\u0142 patrol, rzuci\u0142 si\u0119 do ucieczki", "date_published": "2022-11-04 12:44:15+00:00", "description": "<img alt=\"Wci\u0105gn\u0105\u0142 hulajnog\u0119 na fontann\u0119. Gdy nadjecha\u0142 patrol, rzuci\u0142 si\u0119 do ucieczki\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-3e2u4h-mezczyzna-wciagnal-hulajnoge-na-fontanne-pauckscha-6193311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gorzowscy policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wci\u0105gn\u0105\u0142 elektryczn\u0105 hulajnog\u0119 na Fontan\u0119 Pauckscha. Gdy na miejscu pojawi\u0142 si\u0119 patrol, rzuci\u0142 si\u0119 do pieszej ucieczki, ale po kr\u00f3tkim po\u015bcigu zosta\u0142 zatrzymany. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest pijany.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenia-na-s8-w-okolicy-wezla-konotopa-6193550?source=rss", "title": "Kraksa na S8, jedna osoba poszkodowana", "date_published": "2022-11-04 12:39:47+00:00", "description": "<img alt=\"Kraksa na S8, jedna osoba poszkodowana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qhx4qg-zderzenie-na-s8-6193566/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zderzenie dw\u00f3ch aut spowolni\u0142o ruch w pi\u0105tek w po\u0142udnie na trasie S8. - Na miejscu wci\u0105\u017c pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby, utworzy\u0142 si\u0119 spory korek - m\u00f3wi nasz reporter.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/pryszcze-na-powierzchni-marsa-ich-wyglad-zalezy-od-pory-roku-6193428?source=rss", "title": "\"Pryszcze\" na powierzchni Marsa. Wiadomo, czym s\u0105", "date_published": "2022-11-04 12:27:13+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9zwybx-pryszcze-na-powierzchni-marsa-6193408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Pryszcze\" na powierzchni Marsa zosta\u0142y uchwycone przez sond\u0119 Mars Reconnaissance Orbiter. Te ciekawe formacje powsta\u0142y w wyniku uderzenia kosmicznej ska\u0142y niedaleko po\u0142udniowego bieguna Czerwonej Planety.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pozar-w-rajbrocie-splonal-warsztat-i-dwa-samochody-w-tym-zabytkowa-syrena-6193246?source=rss", "title": "Warsztat w ogniu. Sp\u0142on\u0119\u0142y dwa samochody, w tym zabytkowa syrena", "date_published": "2022-11-04 12:18:10+00:00", "description": "<img alt=\"Warsztat w ogniu. Sp\u0142on\u0119\u0142y dwa samochody, w tym zabytkowa syrena\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a6xc7y-pozar-w-rajbrocie-gmina-lipnica-murowana-6193245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prowizoryczny warsztat sp\u0142on\u0105\u0142, a dach s\u0105siedniego domu zosta\u0142 uszkodzony. To efekt czwartkowego po\u017caru w Rajbrocie ko\u0142o Bochni (Ma\u0142opolska). Lekko ranna zosta\u0142a jedna osoba. Jak poinformowali stra\u017cacy, ogie\u0144 strawi\u0142 dwa stoj\u0105ce w warsztacie samochody, w tym zabytkow\u0105 syren\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/mistrzostwa-swiata-w-pilce-noznej-katar-2022-strajk-na-heathrow-na-kilka-dni-przed-rozpoczeciem-rozgrywek-6193417?source=rss", "title": "Mo\u017cliwe problemy z dotarciem na Mundial. Londy\u0144skie lotnisko ostrzega", "date_published": "2022-11-04 12:12:22+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u017cliwe problemy z dotarciem na Mundial. Londy\u0144skie lotnisko ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aio9pv-lotnisko-heatrow-basphoto-shutterstock429078250-1-5755041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Londy\u0144scy fani pi\u0142ki no\u017cnej mog\u0105 mie\u0107 trudno\u015bci z dotarciem na mistrzostwa \u015bwiata w Katarze. Pracownicy sto\u0142ecznego lotniska Heathrow zapowiedzieli bowiem strajk, kt\u00f3ry ma rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 na kilka dni przed pierwszym meczem Mundialu. Pracownicy zarzekaj\u0105 si\u0119, \u017ce nie zrezygnuj\u0105 z tej formy protestu dop\u00f3ki nie zostan\u0105 zrealizowane ich roszczenia p\u0142acowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sciezki-i-pasy-rowerowe-na-mokotowie-szykuja-sie-do-likwidacji-miejsc-parkingowych-6193232?source=rss", "title": "Nawet tysi\u0105c miejsc parkingowych do likwidacji. Przymiarki do poprawy sytuacji rowerzyst\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 12:04:46+00:00", "description": "<img alt=\"Nawet tysi\u0105c miejsc parkingowych do likwidacji. Przymiarki do poprawy sytuacji rowerzyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fivh43-jest-projekt-usprawnienia-ruchu-rowerowego-na-starym-mokotowie-6193447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrowersje wzbudza projekt usprawnienia ruchu rowerowego na Starym Mokotowie. W koncepcji przedstawionej w ramach konsultacji spo\u0142ecznych, jest mowa, \u017ce mo\u017ce si\u0119 to wi\u0105za\u0107 z likwidacj\u0105 nawet tysi\u0105ca miejsc parkingowych. Urz\u0119dnicy zastrzegaj\u0105, \u017ce to dopiero przymiarki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/milion-kary-dziennie-komisja-europejska-otrzymala-wniosek-w-sprawie-wstrzymania-naliczania-kar-finansowych-na-polske-6193569?source=rss", "title": "Komisja Europejska otrzyma\u0142a wniosek w sprawie wstrzymania naliczania kar finansowych na Polsk\u0119", "date_published": "2022-11-04 11:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska otrzyma\u0142a wniosek w sprawie wstrzymania naliczania kar finansowych na Polsk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ms3np1-komisja-europejska-shutterstock260719826-5734425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska otrzyma\u0142a wniosek z Polski w sprawie wstrzymania naliczania kar finansowych na\u0142o\u017conych za nieprzestrzeganie \u015brodk\u00f3w tymczasowych w sprawie przepis\u00f3w dyscyplinuj\u0105cych s\u0119dzi\u00f3w - przekaza\u0142 rzecznik KE Christian Wigand.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-media-piecioro-zmobilizowanych-z-obwodu-kurskiego-ukrywa-sie-w-luganskim-lesie-6193180?source=rss", "title": "Uciekli z pola walki, ukrywaj\u0105 si\u0119 w \u0142uga\u0144skim lesie. \"Z karabinami p\u00f3j\u015b\u0107 przeciwko czo\u0142gom?\"", "date_published": "2022-11-04 11:56:02+00:00", "description": "<img alt=\"Uciekli z pola walki, ukrywaj\u0105 si\u0119 w \u0142uga\u0144skim lesie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dtslr0-zmobilizowani-rosyjscy-zolnierze-6159598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119cioro zmobilizowanych z obwodu tomskiego od dw\u00f3ch tygodni ukrywa si\u0119 w lesie w obwodzie \u0142uga\u0144skim. Po ostrzale wycofali si\u0119 z frontu, gro\u017c\u0105 im sprawy karne - poinformowa\u0142a rosyjska sekcja Radia Swoboda po rozmowie z matk\u0105 jednego z \u017co\u0142nierzy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/droga-s8-dwoch-kierowcow-pedzilo-ponad-190-na-godzine-2500-zlotych-mandatu-i-15-punktow-karnych-6193320?source=rss", "title": "Ponad 190 na godzin\u0119 po drodze ekspresowej. Jeden kierowca spieszy\u0142 si\u0119 na spotkanie, drugi na pogrzeb", "date_published": "2022-11-04 11:46:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 190 na godzin\u0119 po drodze ekspresowej. Jeden kierowca spieszy\u0142 si\u0119 na spotkanie, drugi na pogrzeb\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x80c7c-kierowca-jechal-ponad-190-na-godzine-6193372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W odst\u0119pie zaledwie dw\u00f3ch godzin policjanci z \u0142\u00f3dzkiej grupy Speed zatrzymali na drodze ekspresowej S8 dw\u00f3ch kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy gnali z pr\u0119dko\u015bci\u0105 oko\u0142o 190 km/h. Ka\u017cdy z nich dosta\u0142 mandat w wysoko\u015bci 2500 z\u0142otych i 15 punkt\u00f3w karnych, co dla jednego z m\u0119\u017cczyzn zako\u0144czy\u0142o si\u0119 utrat\u0105 prawa jazdy. Do zatrzyma\u0144 dosz\u0142o 2 listopada, w Dzie\u0144 Zaduszny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-11-listopada-2022-pogoda-na-swieto-niepodleglosci-pogoda-na-dlugi-weekend-czy-bedzie-cieplo-6193242?source=rss", "title": "Prognoza na 11 listopada i d\u0142ugi weekend. Jakiej pogody si\u0119 spodziewa\u0107?", "date_published": "2022-11-04 11:31:16+00:00", "description": "<img alt=\"Prognoza na 11 listopada i d\u0142ugi weekend. Jakiej pogody si\u0119 spodziewa\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yyinwz-pogoda-na-dlugi-weekend-6193389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    11 listopada to dla cz\u0119\u015bci Polak\u00f3w pocz\u0105tek d\u0142ugiego weekendu. Je\u015bli planujecie sp\u0119dzi\u0107 go poza domem, koniecznie sprawd\u017acie wst\u0119pn\u0105 prognoz\u0119 pogody opracowan\u0105 przez synoptyka tvnmeteo.pl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zabojstwo-15-latka-z-polski-matka-i-jej-partner-skazani-na-dozywocie-6192775?source=rss", "title": "Zab\u00f3jstwo 15-latka z Polski w Wielkiej Brytanii. Matka i jej partner skazani na do\u017cywocie", "date_published": "2022-11-04 11:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jstwo 15-latka z Polski w Wielkiej Brytanii. Matka i jej partner skazani na do\u017cywocie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8h6xno-35-letnia-agnieszka-k-oraz-38-letni-andrzej-l-przez-wiele-miesiecy-znecali-sie-nad-15-letnim-chlopcem-6192776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Leeds wyda\u0142 wyrok w sprawie \u015bmierci 15-latka z Polski. Skaza\u0142 jego zab\u00f3jc\u00f3w - matk\u0119 ch\u0142opca i jej partnera - na kary do\u017cywotniego wi\u0119zienia bez mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o warunkowe zwolnienie przed up\u0142ywem 39 lat. Z ustale\u0144 \u015bledztwa i materia\u0142\u00f3w przedstawionych w trakcie proceu wynika, \u017ce dziecko by\u0142o poddawane brutalnym torturom. S\u0105d wskazywa\u0142, \u017ce trenuj\u0105cy kulturystyk\u0119 m\u0119\u017cczyzna bi\u0142 ch\u0142opca tak, jakby u\u017cywa\u0142 worka treningowego, a obecna przy tym matka nie reagowa\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-33-latek-nie-zyje-po-tym-jak-przypadkowo-zatrzasnal-sie-w-zamrazarce-6193239?source=rss", "title": "33-latek nie \u017cyje po tym, jak przypadkowo zatrzasn\u0105\u0142 si\u0119 w zamra\u017carce", "date_published": "2022-11-04 11:21:44+00:00", "description": "<img alt=\"33-latek nie \u017cyje po tym, jak przypadkowo zatrzasn\u0105\u0142 si\u0119 w zamra\u017carce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g6fguc-magazyn-zamrazarka-szron-mroz-shutterstock143984404-6193358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 znaleziony bez oznak \u017cycia w zamra\u017carce nowojorskiej piekarni, w kt\u00f3rej pracowa\u0142. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 policji, 33-latek m\u00f3g\u0142 przypadkowo zatrzasn\u0105\u0107 si\u0119 tam oko\u0142o trzeciej nad ranem, gdy czy\u015bci\u0142 pomieszczenie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kety-pijany-ojciec-z-corka-poszedl-do-pubu-inni-klienci-wezwali-policje-6193274?source=rss", "title": "Pijany ojciec zabra\u0142 czteroletni\u0105 c\u00f3rk\u0119 do pubu. \u015awiadkowie wezwali policj\u0119", "date_published": "2022-11-04 11:20:22+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany ojciec zabra\u0142 czteroletni\u0105 c\u00f3rk\u0119 do pubu. \u015awiadkowie wezwali policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-norpl7-czterolatek-wybral-sie-sam-na-spacer-policjanci-zatrzymali-go-gdy-probowal-przejsc-przez-ulice-4739481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pijany m\u0119\u017cczyzna przyszed\u0142 do pubu w K\u0119tach ko\u0142o O\u015bwi\u0119cimia z czterolatk\u0105, inni klienci zadzwonili na policj\u0119. 39-letniemu ojcu, kt\u00f3ry tak \"opiekowa\u0142 si\u0119\" c\u00f3rk\u0105, grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. Sprawa trafi te\u017c do s\u0105du rodzinnego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/mokra-cysterna-stala-na-pasie-awaryjnym-kierowca-byl-pijany-kluczyki-zabrali-mu-pracownicy-autostrady-6193374?source=rss", "title": "Cysterna sta\u0142a na pasie awaryjnym, kierowca by\u0142 pijany. Kluczyki zabrali mu pracownicy autostrady", "date_published": "2022-11-04 11:18:32+00:00", "description": "<img alt=\"Cysterna sta\u0142a na pasie awaryjnym, kierowca by\u0142 pijany. Kluczyki zabrali mu pracownicy autostrady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bfkmap-policyjny-alkomat-zdj-ilustracyjne-6165469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    36-letni obywatel Ukrainy kierowa\u0142 ci\u0119\u017carowym volvo, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu. W pewnym momencie stan\u0105\u0142 na pasie awaryjnym z w\u0142\u0105czonym silnikiem. Zauwa\u017cyli go pracownicy obs\u0142ugi autostrady, od m\u0119\u017cczyzny wyczuli alkohol wi\u0119c zabrali mu kluczyki, a o sprawie powiadomili policj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wyspy-brytyjskie-huragan-martin-moze-przyniesc-ulewne-opady-deszczu-i-silny-wiatr-6193192?source=rss", "title": "Martin by\u0142 huraganem. Ten wci\u0105\u017c silny \u017cywio\u0142 namiesza w pogodzie w cz\u0119\u015bci Europy", "date_published": "2022-11-04 11:16:38+00:00", "description": "<img alt=\"Martin by\u0142 huraganem. Ten wci\u0105\u017c silny \u017cywio\u0142 namiesza w pogodzie w cz\u0119\u015bci Europy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yr076b-huragan-martin-nad-atlantykiem-4-listopada-6193278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Martin, kt\u00f3ry utworzy\u0142 si\u0119 na p\u00f3\u0142nocno-wschodnim Atlantyku, zmierza na p\u00f3\u0142noc. Zjawisko przekszta\u0142ci\u0142o si\u0119 w cyklon posttropikalny i w weekend dotrze do Wysp Brytyjskich, przynosz\u0105c ze sob\u0105 obfite opady deszczu, a na wybrze\u017cu tak\u017ce silne porywy wiatru.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pieniadze-z-unii-europejskiej-poslowie-lewicy-do-premiera-mateusza-morawieckiego-napisalismy-wniosek-ktory-pan-powinien-byl-napisac-6193306?source=rss", "title": "Pos\u0142owie Lewicy \"wyr\u0119czaj\u0105\" Morawieckiego. \"Nie ma ch\u0119ci albo umiej\u0119tno\u015bci\"", "date_published": "2022-11-04 11:06:21+00:00", "description": "<img alt=\"Pos\u0142owie Lewicy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f31kjy-04-1110-lewica-0002-6193322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - To jest wniosek, kt\u00f3ry pan powinien napisa\u0107, a skoro pan nie potrafi, Lewica za pana taki wniosek napisa\u0142a - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do premiera Mateusza Morawieckiego pose\u0142 Lewicy Tomasz Trela, kt\u00f3ry wraz z innymi politykami swego ugrupowania przedstawi\u0142 w pi\u0105tek wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w europejskich z Krajowego Planu Odbudowy. - To jest bardzo prosty wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 12 miliard\u00f3w euro. To jest 12 miliard\u00f3w, kt\u00f3re do dzisiaj powinny do Polski przyp\u0142yn\u0105\u0107 - powiedzia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/edukacja-oceny-z-zachowania-dlaczego-sa-takie-wazne-w-polskiej-szkole-6157817?source=rss", "title": "Bia\u0142oru\u015b, Chiny, Hogwart. Co je \u0142\u0105czy? Polska szko\u0142a", "date_published": "2022-11-04 11:04:58+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142oru\u015b, Chiny, Hogwart. Co je \u0142\u0105czy? Polska szko\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kxhim3-premium-jus-6157822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ujemne punkty mo\u017cna dosta\u0107 za niezgodny z zasadami ubi\u00f3r, sp\u00f3\u017anienie, ale te\u017c nieogarni\u0119cie rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy zapomn\u0105 usprawiedliwi\u0107 nieobecno\u015bci. Dodatnie przychodz\u0105 nie tylko z bezinteresownymi dobrymi uczynkami, ale te\u017c wydanymi na szko\u0142\u0119 pieni\u0119dzmi czy udzia\u0142em w konkursach tylko dla wybranych. Rzecznik Praw Obywatelskich wspar\u0142 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy walcz\u0105 z ocenami zachowania i chc\u0105 zmiany zasad ich wystawiania. By nie by\u0142o u nas jak w Chinach, bo ju\u017c jest jak na Bia\u0142orusi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-z-importu-ile-wegla-z-importu-zakontraktowano-wiceminister-klimatu-anna-lukaszewska-trzeciakowska-odpowiada-6193303?source=rss", "title": "RPA, Australia, Kolumbia i Kazachstan. Z tych kierunk\u00f3w trafia w\u0119giel do Polski", "date_published": "2022-11-04 11:00:54+00:00", "description": "<img alt=\"RPA, Australia, Kolumbia i Kazachstan. Z tych kierunk\u00f3w trafia w\u0119giel do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5j3fzq-samorzadowy-sklad-wegla-na-terenie-w-stalowej-woli-6189664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Import w\u0119gla do Polski trwa. Wiceminister klimatu i \u015brodowiska Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska poinformowa\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce do tej pory zakontraktowano ponad 90 procent w\u0119gla z importu, planowanego do zakupu do grudnia 2022 roku. To surowiec g\u0142\u00f3wnie z RPA, Australii, Kolumbii i Kazachstanu - przekaza\u0142a wiceszefowa resortu. \u0141ukaszewska-Trzeciakowska zach\u0119ca\u0142a te\u017c do korzystania z rz\u0105dowej por\u00f3wnywarki cen w\u0119gla.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/malyszyn-gorny-kierowca-autobusu-jechal-za-szybko-i-byl-nietrzezwy-mial-tlumaczyc-sie-zjedzeniem-cukierkow-stracil-prawo-jazdy-6193218?source=rss", "title": "Mia\u0142 niemal p\u00f3\u0142 promila, wsiad\u0142 za kierownic\u0119 autobusu i \"stworzy\u0142 zagro\u017cenie\". Policja: t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 zjedzeniem cukierk\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 10:57:32+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 niemal p\u00f3\u0142 promila, wsiad\u0142 za kierownic\u0119 autobusu i \" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-sjhcew-kierowca-autobusu-jechal-za-szybko-mial-niemal-pol-promila-alkoholu-w-organizmie-6193219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z powiatu starachowickiego (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) zatrzymali kierowc\u0119 autobusu, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 dopuszczaln\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 o 40 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 47-latek mia\u0142 niemal p\u00f3\u0142 promila alkoholu w organizmie. Pocz\u0105tkowo mia\u0142 t\u0142umaczy\u0107 si\u0119 zjedzeniem mi\u0119towych cukierk\u00f3w. Straci\u0142 prawo jazdy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-20-jakie-organizacje-beda-mogly-dzialac-w-szkolach-pis-zglasza-poprawke-6193222?source=rss", "title": "Lex Czarnek 2.0. Pos\u0142owie chc\u0105 doda\u0107 wyj\u0105tek dla jeszcze jednej organizacji pozarz\u0105dowej", "date_published": "2022-11-04 10:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lex Czarnek 2.0. Pos\u0142owie chc\u0105 doda\u0107 wyj\u0105tek dla jeszcze jednej organizacji pozarz\u0105dowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-352gxn-dariusz-piontkowski-6193259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opinii kuratora, by prowadzi\u0107 zaj\u0119cia dodatkowe w szko\u0142ach, nie b\u0119d\u0105 potrzebowali harcerze oraz organizacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 zaj\u0119cia zlecone przez administracj\u0119 rz\u0105dow\u0105. Tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 ma dosta\u0107 te\u017c Polski Czerwony Krzy\u017c. Zapisy w tej sprawie zawiera poprawka zg\u0142oszona przez pos\u0142\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci do projektu nazywanego lex Czarnek 2.0.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-sad-skazal-prawomocnie-bylego-policjanta-ktory-napadl-z-bronia-w-reku-na-banki-6193115?source=rss", "title": "By\u0142y policjant skazany za dwa napady na banki. \"To scenariusz do filmu akcji\"", "date_published": "2022-11-04 10:47:49+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y policjant skazany za dwa napady na banki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i81qyb-sad-odwolawczy-podwyzszyl-kare-pozbawienia-wolnosci-o-dwa-lata-6193150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku wyda\u0142 prawomocny wyrok w sprawie by\u0142ego policjanta, kt\u00f3ry zosta\u0142 uznany za winnego dw\u00f3ch napad\u00f3w z broni\u0105 na plac\u00f3wki bankowe w Pieckach i Rozogach (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). M\u0119\u017cczyzna sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu nie pi\u0119\u0107 i p\u00f3\u0142 roku, a siedem i p\u00f3\u0142. Ma te\u017c zap\u0142aci\u0107 dwa razy wy\u017csze zado\u015b\u0107uczynienie pi\u0119ciu pracownicom napadni\u0119tych plac\u00f3wek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najlepszy-ser-swiata-gruyere-ze-szwajcarii-wygrywa-konkurs-w-2022-roku-6192766?source=rss", "title": "Wybrano najlepszy ser \u015bwiata 2022 roku. \"Rozp\u0142ywa si\u0119 na j\u0119zyku i ma posmak zi\u00f3\u0142, owoc\u00f3w i sk\u00f3ry\"", "date_published": "2022-11-04 10:46:45+00:00", "description": "<img alt=\"Wybrano najlepszy ser \u015bwiata 2022 roku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7505zp-wybrano-najlepszy-ser-swiata-6192933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konkurs World Cheese Awards na najlepszy ser 2022 roku zosta\u0142 rozstrzygni\u0119ty. Wed\u0142ug juror\u00f3w najlepszym z kilku tysi\u0119cy zg\u0142oszonych ser\u00f3w by\u0142 szwajcarski Le Gruy\u00e8re AOP surchoix. - Szukam sera, kt\u00f3ry zabierze mnie w podr\u00f3\u017c - m\u00f3wi\u0142a jedna z jurorek konkursu organizowanego na przedmie\u015bciach Newport w Walii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kampania-wyborcza-politykow-pis-wplaty-od-osob-z-panstwowych-spolek-politycy-komentuja-6193186?source=rss", "title": "Pytania o finansowanie kampanii PiS. Politycy komentuj\u0105", "date_published": "2022-11-04 10:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pytania o finansowanie kampanii PiS. Politycy komentuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yhxgsl-kopcinska-i-grzegorz-lakomski-6191118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To nie jest spontaniczna akcja, to wygl\u0105da to na zorganizowany schemat - m\u00f3wi\u0142 Dariusz Rosati (KO). Komentowa\u0142 w ten spos\u00f3b reporta\u017c\u00a0\"Czarno na bia\u0142ym\" o finansowaniu kampanii europos\u0142\u00f3w PiS. - Ta sprawa na pewno powinna zosta\u0107 zweryfikowana - doda\u0142 Marek Biernacki (PSL). Boles\u0142aw Piecha (PiS) argumentowa\u0142, \u017ce \"to jest zgodne z prawem\", bo \"osoby powo\u0142ane do sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa nie s\u0105\u00a0pozbawione praw obywatelskich\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/rybnik-35-letni-dawid-g-w-areszcie-za-usilowanie-zabojstwa-mial-ugodzic-partnerke-nozem-w-klatke-piersiowa-i-uciec-przed-policja-polnagi-6193006?source=rss", "title": "Mia\u0142 posadzi\u0107 w taks\u00f3wce zakrwawion\u0105 kobiet\u0119. P\u00f3\u017aniej uciek\u0142 p\u00f3\u0142nagi", "date_published": "2022-11-04 10:35:33+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 posadzi\u0107 w taks\u00f3wce zakrwawion\u0105 kobiet\u0119. P\u00f3\u017aniej uciek\u0142 p\u00f3\u0142nagi\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-vgrtvu-uciekl-polnagi-juz-jest-w-areszcie-6193016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 w Rybniku (woj. \u015bl\u0105skie) uciek\u0142 przed policj\u0105 w samych spodenkach i z torebk\u0105, us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa 26-letniej kobiety. Wed\u0142ug \u015bledczych, ofiara by\u0142a partnerk\u0105 napastnika. S\u0142u\u017cby zaalarmowa\u0142 taks\u00f3wkarz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-zloty-sie-umacnia-notowania-4-listopada-2022-6193236?source=rss", "title": "Z\u0142oty si\u0119 umacnia. \"Trend jest wyj\u0105tkowo silny\"", "date_published": "2022-11-04 10:24:52+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty si\u0119 umacnia. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciefb3fe510df924022ba42ddcca1c618f1-zloty-pokona-obawy-o-polityke-i-bedzie-sie-umacnial-4063142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142oty w pi\u0105tek o poranku zyskuje wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. \"Pomimo jastrz\u0119biego Fedu i mocniejszego dolara z\u0142oty nie tylko trzyma\u0142 si\u0119 na powierzchni, ale wr\u0119cz zdo\u0142a\u0142 si\u0119 umocni\u0107\" - napisali w porannym komentarzu ekonomi\u015bci Banku Pekao.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/brazylia-prezydent-lula-jako-wierny-czlonek-masonerii-jedno-zdjecie-a-kilka-fake-newsow-6191469?source=rss", "title": "Prezydent Brazylii jako \"wierny cz\u0142onek masonerii\"- jedno zdj\u0119cie, a kilka fake news\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 10:18:11+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Brazylii jako \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8m35dc-lula-nowy-prezydent-brazylii-jak-zmanipulowano-zdjecie-6191438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stara fotografia Luli da Silvy - nowego prezydenta Brazylii - pos\u0142u\u017cy\u0142a jego przeciwnikom do wygenerowania kilku fa\u0142szywych przekaz\u00f3w. Wyja\u015bniamy je po kolei.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/koszalin-jechal-po-chodniku-kiedy-inny-kierowca-zatrabil-na-niego-domagal-sie-przeprosin-agresywny-mezczyzna-zatrzymany-nagranie-6193151?source=rss", "title": "\"Co\u015b ci nie pasuje, \u017ce sobie po chodniczku je\u017cd\u017c\u0119?\". Agresywny kierowca zatrzymany, us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-11-04 10:16:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-abvg2x-kierowca-jechal-po-chodniku-kiedy-inny-mezczyzna-zatrabil-na-niego-zatrzymal-auto-6185748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry jecha\u0142 samochodem po chodniku w Koszalinie (Zachodniopomorskie). Kiedy inny kierowca zacz\u0105\u0142 na niego tr\u0105bi\u0107, sprawca wysiad\u0142 z auta i agresywnie domaga\u0142 si\u0119 przeprosin. - Co\u015b ci nie pasuje, \u017ce sobie po chodniczku je\u017cd\u017c\u0119? - s\u0142ycha\u0107 na udost\u0119pnionym w sieci nagraniu. Funkcjonariusze zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty i czeka na kolejne. Zapowiadaj\u0105 te\u017c wniosek o areszt.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-smierc-gabby-petito-rodzice-pozwali-policje-walcza-o-wysokie-odszkodowanie-50-milionow-dolarow-6192801?source=rss", "title": "Rodzice Gabby Petito pozwali policj\u0119. Domagaj\u0105 si\u0119 wysokiego odszkodowania", "date_published": "2022-11-04 10:14:59+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzice Gabby Petito pozwali policj\u0119. Domagaj\u0105 si\u0119 wysokiego odszkodowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-viyzow-gabby-petito-5492304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzice zabitej 22-letniej Gabby Petito z\u0142o\u017cyli pozew przeciwko policji z miasta Moab. Domagaj\u0105 si\u0119 50 milion\u00f3w dolar\u00f3w odszkodowania. Zarzucaj\u0105 funkcjonariuszom zaniedbania podczas interwencji i rozmowy mi\u0119dzy nimi a Gabby i jej narzeczonym Brianem Laundrie - dwa tygodnie przed tym, jak Petito zosta\u0142a zabita.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przerwy-w-bankach-pko-bp-santander-bank-polska-ing-bank-slaski-bos-bank-bank-pocztowy-toyota-bank-lista-6193105?source=rss", "title": "Utrudnienia w dost\u0119pie do konta. Na li\u015bcie najwi\u0119kszy bank w Polsce", "date_published": "2022-11-04 10:07:16+00:00", "description": "<img alt=\"Utrudnienia w dost\u0119pie do konta. Na li\u015bcie najwi\u0119kszy bank w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26le7n-telefon-5558556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKO BP, Santander Bank Polska, ING Bank \u015al\u0105ski oraz BO\u015a Bank - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 bank\u00f3w, kt\u00f3re zaplanowa\u0142y prace serwisowe w najbli\u017cszych dniach. W zwi\u0105zku z tym klienci musz\u0105 si\u0119 przygotowa\u0107 na utrudnienia. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich nie b\u0119dzie mia\u0142a dost\u0119pu do bankowo\u015bci internetowej i mobilnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-kanye-west-robi-post-od-seksu-filmow-dla-doroslych-alkoholu-i-wypowiadania-sie-6192965?source=rss", "title": "Kanye West robi przerw\u0119 od seksu, film\u00f3w dla doros\u0142ych, alkoholu i wypowiadania si\u0119", "date_published": "2022-11-04 10:05:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kanye West robi przerw\u0119 od seksu, film\u00f3w dla doros\u0142ych, alkoholu i wypowiadania si\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pcxgvp-kanyewest-sklej-6192917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie b\u0119d\u0119 si\u0119 odzywa\u0142 do nikogo przez miesi\u0105c. Przechodz\u0119 na 30-dniowe oczyszczenie - w czwartek zadeklarowa\u0142 na Twitterze Kanye West. Raper o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nie tylko powstrzyma si\u0119 od wypowiadania, ale r\u00f3wnie\u017c picia alkoholu, ogl\u0105dania film\u00f3w dla doros\u0142ych i uprawiania seksu. Deklaracja pad\u0142a tydzie\u0144 po tym, jak przez swoje kontrowersyjne wypowiedzi i zachowania raper straci\u0142 status miliardera.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-4-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-04 10:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a6rsbv-0411-covid-dzienny-bilans-6193224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 693 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug resortu minionej doby zmar\u0142o 14 chorych z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kradzieze-z-wlamaniami-do-firm-w-calej-polsce-130-zarzutow-dla-podejrzanych-6193131?source=rss", "title": "Kradzie\u017ce z w\u0142amaniami do firm w ca\u0142ej Polsce. 130 zarzut\u00f3w dla podejrzanych", "date_published": "2022-11-04 10:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kradzie\u017ce z w\u0142amaniami do firm w ca\u0142ej Polsce. 130 zarzut\u00f3w dla podejrzanych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vpukao-policja-podaje-pierwsze-statystyki-drogowe-zdjecie-ilustracyjne-6185723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105 podejrzani o to, \u017ce od sze\u015bciu lat mieli w\u0142amywa\u0107 si\u0119 do siedzib firm na terenie ca\u0142ego kraju. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Us\u0142yszeli \u0142\u0105cznie ponad 130 zarzut\u00f3w. Wed\u0142ug \u015bledczych wyrz\u0105dzili starty na prawie dwa miliony z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wola-policja-demolowal-klatke-schodowa-wczesniej-okradal-sklepy-zarzuty-6192874?source=rss", "title": "Wpad\u0142, bo niszczy\u0142 klatk\u0119 schodow\u0105. Ale na koncie mia\u0142 te\u017c inne przest\u0119pstwa", "date_published": "2022-11-04 09:52:53+00:00", "description": "<img alt=\"Wpad\u0142, bo niszczy\u0142 klatk\u0119 schodow\u0105. Ale na koncie mia\u0142 te\u017c inne przest\u0119pstwa \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8de9vz-okradal-sklepy-grozil-sklepowemu-metalowa-palka-6192876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    33-letni m\u0119\u017cczyzna okrada\u0142 sklepy - twierdzi policja. Jednemu ze sprzedawc\u00f3w mia\u0142 grozi\u0107 metalow\u0105 pa\u0142k\u0105. Zosta\u0142 zatrzymany, bo rozpoznali go policjanci, jak chwil\u0119 wcze\u015bniej demolowa\u0142 klatk\u0119 schodow\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/listy-do-m-5-juz-w-kinach-premiera-kultowej-komedii-6192905?source=rss", "title": "\"Listy do M. 5\" ju\u017c w kinach. Mateusz Banasiuk: b\u0119dzie uroczo, b\u0119dzie dowcipnie, lekko", "date_published": "2022-11-04 09:51:22+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dgst7j-tomasz-karolak-z-corka-lena-6192916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Listy do M. 5\" od pi\u0105tku 4 listopada mo\u017cna zobaczy\u0107 w kinach w ca\u0142ej Polsce.\u00a0W czwartek odby\u0142a si\u0119 uroczysta premiera pi\u0105tej cz\u0119\u015bci kultowej ju\u017c serii. - B\u0119d\u0105 tam uczucia, emocje, b\u0119dzie uroczo, b\u0119dzie dowcipnie, lekko. B\u0119d\u0105 starzy bohaterowie, kt\u00f3rych zd\u0105\u017cyli\u015bmy polubi\u0107 i b\u0119d\u0105 ci nowi, zaskakuj\u0105cy - m\u00f3wi\u0142 aktor Mateusz Banasiuk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sanok-z-oddzialu-dzieciecego-szpitala-moze-zniknac-10-lozek-dyrekcja-szuka-oszczednosci-6192857?source=rss", "title": "Sanok. Dyrektor szuka oszcz\u0119dno\u015bci, w planie likwidacja 10 \u0142\u00f3\u017cek na oddziale dzieci\u0119cym", "date_published": "2022-11-04 09:43:54+00:00", "description": "<img alt=\"Sanok. Dyrektor szuka oszcz\u0119dno\u015bci, w planie likwidacja 10 \u0142\u00f3\u017cek na oddziale dzieci\u0119cym \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jculmd-dyrektor-sanockiego-szpitala-chce-zlikwidowac-10-lozek-na-oddziale-dzieciecym-6192574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z oddzia\u0142u dzieci\u0119cego w szpitalu w Sanoku (Podkarpacie) mo\u017ce znikn\u0105\u0107 10 \u0142\u00f3\u017cek. Decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 dyrektor szpitala i wpisa\u0142 j\u0105 w plan naprawczy, kt\u00f3ry w najbli\u017cszym czasie trafi pod g\u0142osowanie radnych. Powodem jest brak pieni\u0119dzy. Ordynator pediatrii ma pomys\u0142, jak zbilansowa\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 oddzia\u0142u, ale - aby to zrobi\u0107 - najpierw trzeba zainwestowa\u0107 w specjalistyczny sprz\u0119t, a na to plac\u00f3wki nie sta\u0107. Starosta o wsparcie zaapelowa\u0142 do lokalnych samorz\u0105d\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/budzisko-kierowca-nie-rejestrowal-czasu-pracy-inspektorom-powiedzial-ze-jest-autostopowiczem-6192931?source=rss", "title": "Kierowca nie rejestrowa\u0142 czasu pracy. Inspektorom powiedzia\u0142, \u017ce jest autostopowiczem", "date_published": "2022-11-04 09:34:52+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca nie rejestrowa\u0142 czasu pracy. Inspektorom powiedzia\u0142, \u017ce jest autostopowiczem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lxz8j5-przewozili-piwo-w-puszkach-6192940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas rutynowej kontroli w Budzisku (woj. podlaskie) inspektorzy drogowi zatrzymali ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 przewo\u017c\u0105c\u0105 piwo z Belgii na Litw\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce cho\u0107 w sk\u0142ad za\u0142ogi wchodzi\u0142o dw\u00f3ch kierowc\u00f3w, jeden z nich nie rejestrowa\u0142 czasu swojej pracy. Cho\u0107 - jak wynika z ustale\u0144 inspektor\u00f3w transportu drogowego - jeszcze dzie\u0144 wcze\u015bniej siedzia\u0142 za kierownic\u0105, to w momencie kontroli twierdzi\u0142, \u017ce jest autostopowiczem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-14-latka-dostala-w-halloween-batonik-z-zyletka-w-srodku-6192271?source=rss", "title": "Zbiera\u0142a s\u0142odycze w Halloween. 14-latka porani\u0142a si\u0119 \u017cyletk\u0105 ukryt\u0105 w batoniku", "date_published": "2022-11-04 09:33:22+00:00", "description": "<img alt=\"Zbiera\u0142a s\u0142odycze w Halloween. 14-latka porani\u0142a si\u0119 \u017cyletk\u0105 ukryt\u0105 w batoniku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kfbwgq-halloween-ostrze-w-batoniku-6193138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatka z Anglii w trakcie tradycyjnego halloweenowego obchodu dom\u00f3w w s\u0105siedztwie dosta\u0142a m.in. czekoladowy batonik. Gdy po powrocie do domu pr\u00f3bowa\u0142a go zje\u015b\u0107, porani\u0142a si\u0119 ukryt\u0105 wewn\u0105trz \u017cyletk\u0105 - donosi BBC. Spraw\u0119 wyja\u015bnia policja. - Najgorsze, \u017ce zrobi\u0142 to kto\u015b mieszkaj\u0105cy w pobli\u017cu - m\u00f3wi ojciec dziewczyny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wejherowo-gasili-pozar-kiedy-ktos-ukradl-ich-lampe-ostrzegawcza-strazacy-publikuja-nagranie-6193027?source=rss", "title": "Gasili po\u017car, kiedy kto\u015b ukrad\u0142 ich lamp\u0119 ostrzegawcz\u0105. Stra\u017cacy publikuj\u0105 nagranie", "date_published": "2022-11-04 09:30:48+00:00", "description": "<img alt=\"Gasili po\u017car, kiedy kto\u015b ukrad\u0142 ich lamp\u0119 ostrzegawcz\u0105. Stra\u017cacy publikuj\u0105 nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fu2dh3-sprawce-zarejestrowaly-kamery-monitoringu-6193011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieznani sprawcy ukradli stra\u017cakom lamp\u0119 ostrzegawcz\u0105, kiedy oni gasili po\u017car domku letniskowego. Jak si\u0119 okaza\u0142o, m\u0119\u017cczyzn zarejestrowa\u0142y kamery monitoringu. Stra\u017cacy poprosili wi\u0119c o zwrot reflektora, pod gro\u017ab\u0105 opublikowania nagrania. Lamp\u0119 w ko\u0144cu znale\u017ali, ale rozbit\u0105 w rowie. Zgodnie z zapowiedziami upublicznili nagranie. \"Ta osoba mo\u017ce zapisa\u0107 ju\u017c sobie filmik na pami\u0105tk\u0119 halloweenowego wieczoru\" - stwierdzili stra\u017cacy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-wladze-zamykaja-szkoly-z-powodu-smogu-kiedy-wychodzimy-na-balkon-mamy-trudnosci-z-oddychaniem-6192943?source=rss", "title": "Indie. W\u0142adze zamykaj\u0105 szko\u0142y z powodu smogu. \"Kiedy wychodzimy na balkon, mamy trudno\u015bci z oddychaniem\"", "date_published": "2022-11-04 09:00:56+00:00", "description": "<img alt=\"Indie. W\u0142adze zamykaj\u0105 szko\u0142y z powodu smogu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-59hmtm-stolice-indii-nowe-delhi-spowija-smog-6193046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od kilku dni stolic\u0119 Indii - Nowe Delhi - spowija smog. Z powodu zanieczyszczonego powietrza w\u0142adze zamykaj\u0105 od soboty szko\u0142y podstawowe. - Rozwa\u017camy r\u00f3wnie\u017c ograniczenie w ruchu drogowym - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef administracji Delhi Arvind Kejriwal.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/milion-kary-dziennie-od-roku-szymon-szynkowski-vel-sek-zlozylismy-wniosek-o-wstrzymanie-naliczania-6192955?source=rss", "title": "Minister Szynkowski vel S\u0119k: z\u0142o\u017cyli\u015bmy wniosek o wstrzymanie naliczania kary", "date_published": "2022-11-04 08:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Minister Szynkowski vel S\u0119k: z\u0142o\u017cyli\u015bmy wniosek o wstrzymanie naliczania kary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0jl13x-komisja-europejska-5452065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szymon Szynkowski vel S\u0119k, minister do spraw europejskich, przekaza\u0142, \u017ce polski rz\u0105d z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o wstrzymanie naliczania kar za niewykonywanie decyzji Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-wlamanie-do-jubilera-w-akcji-psy-tropiace-wzmozone-kontrole-samochodow-6193095?source=rss", "title": "Gdynia. W\u0142amanie do jubilera. W akcji psy tropi\u0105ce, wzmo\u017cone kontrole samochod\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 08:55:33+00:00", "description": "<img alt=\"Gdynia. W\u0142amanie do jubilera. W akcji psy tropi\u0105ce, wzmo\u017cone kontrole samochod\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-psvkb8-policja-6171711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek nad ranem w gdy\u0144skiej dzielnicy Oksywie dosz\u0142o do w\u0142amania do salonu jubilerskiego. Na miejscu s\u0105 technicy policyjni i psy tropi\u0105ce. Wiadomo, \u017ce sprawcy odjechali autem. Policja nie informuje, co pad\u0142o \u0142upem z\u0142odziei.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-rasistowski-incydent-w-parlamencie-co-powiedzial-polityk-ugrupowania-marine-le-pen-gregoire-de-fournas-6192796?source=rss", "title": "Rasistowski incydent we francuskim parlamencie, burza po s\u0142owach polityka ugrupowania Marine Le Pen", "date_published": "2022-11-04 08:55:12+00:00", "description": "<img alt=\"Rasistowski incydent we francuskim parlamencie, burza po s\u0142owach polityka ugrupowania Marine Le Pen\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mq1j9g-politycy-francuskiej-lewicy-nie-kryli-oburzenia-rasistowskim-komentarzem-przedstawiciela-skrajnej-prawicy-6192795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ni\u017csza izba francuskiego parlamentu zawiesi\u0142a prace po tym, jak skrajnie prawicowy deputowany Gregoire de Fournas krzykn\u0105\u0142 \"Wracaj do Afryki!\" w czasie przem\u00f3wienia ciemnosk\u00f3rego polityka, Carlosa Martensa Bilongo. Deputowani lewicy domagaj\u0105 si\u0119 ukarania odpowiedzialnego za rasistowski komentarz przedstawiciela Frontu Narodowego Marine Le Pen. Szefowa ugrupowania broni swojego pos\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-mial-powolywac-sie-na-wplywy-i-obiecywac-pomoc-policja-wyludzil-ponad-450-tys-zlotych-6192986?source=rss", "title": "Mia\u0142 powo\u0142ywa\u0107 si\u0119 na wp\u0142ywy i obiecywa\u0107 pomoc. Policja: wy\u0142udzi\u0142 ponad 450 tys. z\u0142otych", "date_published": "2022-11-04 08:50:02+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 powo\u0142ywa\u0107 si\u0119 na wp\u0142ywy i obiecywa\u0107 pomoc. Policja: wy\u0142udzi\u0142 ponad 450 tys. z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-te9a36-33-latkowi-grozi-do-dziesieciu-lat-wiezienia-6193013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Lublina zatrzymali 33-latka, kt\u00f3ry powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wp\u0142ywy w r\u00f3\u017cnych instytucjach, mia\u0142 obiecywa\u0107 ma\u0142\u017ce\u0144stwu z Lubelszczyzny mi\u0119dzy innymi pomoc w wygraniu wa\u017cnych przetarg\u00f3w czy te\u017c zatrudnieniu w instytucjach publicznych.\u00a0W zamian otrzyma\u0142 ponad 450 tysi\u0119cy z\u0142otych. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kampania-wyborcza-a-finansowanie-z-panstwowych-spolek-barbara-brodzinska-mirowska-o-reportazu-czarno-na-bialym-6192934?source=rss", "title": "Politolo\u017cka o finansowaniu kampanii polityk\u00f3w PiS: bardzo niepokoj\u0105cy obraz, obawy widoczne w rankingach demokracji", "date_published": "2022-11-04 08:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Politolo\u017cka o finansowaniu kampanii polityk\u00f3w PiS: bardzo niepokoj\u0105cy obraz, obawy widoczne w rankingach demokracji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bdbtjk-beata-szydlo-6189854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Patrz\u0119 na to w szerszym kontek\u015bcie - w jaki spos\u00f3b naruszane s\u0105 elementarne kwestie zwi\u0105zane z r\u00f3wno\u015bci\u0105 szans i uczciwo\u015bci\u0105 konkurencji procesu wyborczego - tak o reporta\u017cu \"Czarno na bia\u0142ym\" m\u00f3wi\u0142a w TVN24 politolo\u017cka doktor Barbara Brodzi\u0144ska-Mirowska. Oceni\u0142a, \u017ce \"te wszystkie kwestie tworz\u0105 bardzo niepokoj\u0105cy obraz\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chinska-rakieta-kosmiczna-spadla-w-niekontrolowany-sposob-hiszpania-i-francja-wstrzymaly-ruch-lotniczy-6192685?source=rss", "title": "Rakieta kosmiczna niekontrolowanie spad\u0142a na Ziemi\u0119. Hiszpania i Francja czasowo wstrzyma\u0142y ruch lotniczy", "date_published": "2022-11-04 08:23:59+00:00", "description": "<img alt=\"Rakieta kosmiczna niekontrolowanie spad\u0142a na Ziemi\u0119. Hiszpania i Francja czasowo wstrzyma\u0142y ruch lotniczy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-rakieta-dlugi-marsz-5b-vcg-vcg-via-getty-images-5213702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kad\u0142ub ci\u0119\u017ckiej chi\u0144skiej rakiety no\u015bnej D\u0142ugi Marsz 5B spad\u0142 do po\u0142udniowego Pacyfiku - w pi\u0105tek tu\u017c przed po\u0142udniem poinformowa\u0142o Dow\u00f3dztwo Kosmiczne USA. Obiekt w niekontrolowany spos\u00f3b spada\u0142 z orbity i nie by\u0142o wiadomo, gdzie uderz\u0105 jego resztki. Wcze\u015bniej z powodu ryzyka zderzenia si\u0119 spadaj\u0105cych fragment\u00f3w chi\u0144skiej rakiety z samolotami czasowo wstrzymany zosta\u0142 ruch lotniczy nad cz\u0119\u015bci\u0105 Hiszpanii i Francji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chinska-rakieta-kosmiczna-spada-w-niekontrolowany-sposob-zagrozonych-7-miliardow-ludzi-6192685?source=rss", "title": "Rakieta kosmiczna w niekontrolowany spos\u00f3b spada na Ziemi\u0119. \"Zagro\u017conych jest 7 miliard\u00f3w ludzi\"", "date_published": "2022-11-04 08:23:59+00:00", "description": "<img alt=\"Rakieta kosmiczna w niekontrolowany spos\u00f3b spada na Ziemi\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-rakieta-dlugi-marsz-5b-vcg-vcg-via-getty-images-5213702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kad\u0142ub ci\u0119\u017ckiej chi\u0144skiej rakiety no\u015bnej D\u0142ugi Marsz 5B w niekontrolowany spos\u00f3b spada na Ziemi\u0119 - informuje firma Aerospace, kt\u00f3ra regularnie \u015bledzi aktywno\u015b\u0107 rakiet wystrzelanych przez Chiny. Obiekt najprawdopodobniej uderzy o powierzchni\u0119 naszej planety w pi\u0105tek 4 listopada, nie wiadomo jednak gdzie to si\u0119 stanie. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w w strefie zagro\u017cenia znajduje si\u0119 nawet 88 procent ludno\u015bci, ale apeluje si\u0119 o zachowanie spokoju - prawdopodobie\u0144stwo bycia trafionym przez taki kosmiczny obiekt jest mniejsze, ni\u017c wygrania na loterii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-indie-ropa-naftowa-rekordowe-dostawy-rosyjskiej-ropy-do-indii-w-pazdzierniku-2022-6192932?source=rss", "title": "Jest ch\u0119tny na rosyjsk\u0105 rop\u0119. Rekordowe dostawy", "date_published": "2022-11-04 08:16:16+00:00", "description": "<img alt=\"Jest ch\u0119tny na rosyjsk\u0105 rop\u0119. Rekordowe dostawy \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-mgcju8-ropa-naftowa-rosja-5732875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja sta\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnym dostawc\u0105 ropy do Indii, wyprzedzaj\u0105c tradycyjnie dominuj\u0105cych dostawc\u00f3w - Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 i Irak. Tak wynika z danych firmy Vortexa, o kt\u00f3rych napisa\u0142 indyjski dziennik \"The Economic Times\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brytyjski-resort-obrony-rosjanie-moga-strzelac-do-dezerterow-wprowadzaja-jednostki-blokujace-zaporowe-6192954?source=rss", "title": "Brytyjski resort: Rosjanie mog\u0105 strzela\u0107 do dezerter\u00f3w, wprowadzaj\u0105 \"jednostki blokuj\u0105ce\"", "date_published": "2022-11-04 08:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort: Rosjanie mog\u0105 strzela\u0107 do dezerter\u00f3w, wprowadzaj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ggre2h-rosyjski-zolnierz-6120585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie wojska w Ukrainie prawdopodobnie zacz\u0119\u0142y rozmieszcza\u0107 oddzia\u0142y, kt\u00f3rych zadaniem jest strzelanie do w\u0142asnych dezerter\u00f3w - przekaza\u0142o w pi\u0105tkowym sprawozdaniu brytyjskie ministerstwo obrony, opieraj\u0105c si\u0119 na informacjach wywiadowczych. Jak podkre\u015bli\u0142 resort, taktyka strzelania do dezerter\u00f3w mo\u017ce \u015bwiadczy\u0107 o niskim morale i niezdyscyplinowaniu rosyjskich jednostek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wolczyn-grzybiarz-spedzil-w-lesie-piec-dni-bez-jedzenia-i-picia-po-odnalezieniu-trafil-do-szpitala-77-latek-nie-zyje-6192907?source=rss", "title": "Sp\u0119dzi\u0142 w lesie pi\u0119\u0107 dni bez jedzenia i picia, po odnalezieniu trafi\u0142 do szpitala. 77-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-04 08:02:22+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u0119dzi\u0142 w lesie pi\u0119\u0107 dni bez jedzenia i picia, po odnalezieniu trafi\u0142 do szpitala. 77-latek nie \u017cyje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t0ovgd-zaginiony-mezczyzna-odnaleziony-po-pieciu-dniach-6182350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    77-letni grzybiarz zgubi\u0142 si\u0119 lesie, sp\u0119dzi\u0142 tam pi\u0119\u0107 dni bez jedzenia i picia. S\u0142u\u017cby odnalaz\u0142y wyzi\u0119bionego m\u0119\u017cczyzn\u0119 w zaro\u015blach. Trafi\u0142 do szpitala w stanie stabilnym. Teraz policja informuje o \u015bmierci 77-latka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-180-samolotow-korei-polnocnej-w-poblizu-granicy-seul-wysyla-mysliwce-6192956?source=rss", "title": "180 samolot\u00f3w bojowych Korei P\u00f3\u0142nocnej w pobli\u017cu granicy. Seul poderwa\u0142 my\u015bliwce", "date_published": "2022-11-04 08:01:01+00:00", "description": "<img alt=\"180 samolot\u00f3w bojowych Korei P\u00f3\u0142nocnej w pobli\u017cu granicy. Seul poderwa\u0142 my\u015bliwce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2mxxq2-amerykanskie-i-koreanskie-f-35-podczas-wspolnych-cwiczen-6192966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wykryciu ponad 180 p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich samolot\u00f3w bojowych w\u0142adze Korei Po\u0142udniowej zdecydowa\u0142y o poderwaniu kilkudziesi\u0119ciu my\u015bliwc\u00f3w - poda\u0142a w pi\u0105tek japo\u0144ska agencja Yonhap. Pjongjang kontynuowa\u0142 te\u017c w nocy wystrza\u0142y pocisk\u00f3w artyleryjskich w stron\u0119 strefy buforowej na granicy morskiej mi\u0119dzy Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105 a Po\u0142udniow\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/chiny-zaburzenia-snu-zwiekszaja-ryzyko-jaskry-6192909?source=rss", "title": "Chi\u0144scy naukowcy: zaburzenia snu zwi\u0119kszaj\u0105 ryzyko jaskry", "date_published": "2022-11-04 07:49:51+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144scy naukowcy: zaburzenia snu zwi\u0119kszaj\u0105 ryzyko jaskry\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qb4vtf-problemy-ze-snem-i-bezsennosc-5723113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci z Uniwersytetu Syczua\u0144skiego wskazuj\u0105 na kolejny bardzo wa\u017cny pow\u00f3d, aby zadba\u0107 o sen i w razie potrzeby leczy\u0107 jego zaburzenia. Naukowcy dowiedli bowiem, \u017ce zwi\u0119kszaj\u0105 one ryzyko rozwoju jaskry, kt\u00f3ra nieleczona stanowi jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych przyczyn \u015blepoty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-czy-beda-walki-o-cherson-najnowsza-analiza-isw-instytut-studiow-nad-wojna-ocenia-6192864?source=rss", "title": "Eksperci ISW: si\u0142y rosyjskie kontynuuj\u0105 wycofywanie si\u0119 z obwodu cherso\u0144skiego", "date_published": "2022-11-04 07:42:58+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: si\u0142y rosyjskie kontynuuj\u0105 wycofywanie si\u0119 z obwodu cherso\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y3xqfb-rosyjscy-poborowi-mobilizacja-rosyjski-czolg-rosja-rosyjski-zolnierz-21102022-6176211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y rosyjskie kontynuuj\u0105 wycofywanie niekt\u00f3rych jednostek z p\u00f3\u0142nocno-wschodniego obwodu cherso\u0144skiego - poinformowa\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Ameryka\u0144ski think tank podkre\u015bli\u0142, \u017ce wci\u0105\u017c nie jest jasne, czy wojska rosyjskie b\u0119d\u0105 walczy\u0107 o g\u0142\u00f3wne miasto tego regionu, Cherso\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/elon-musk-twitter-musk-przeprowadzi-zwolnienia-w-twitterze-6192886?source=rss", "title": "Miot\u0142a Muska. Miliarder zamyka biura i szykuje zwolnienia", "date_published": "2022-11-04 07:40:46+00:00", "description": "<img alt=\"Miot\u0142a Muska. Miliarder zamyka biura i szykuje zwolnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0g6iz-elon-musk-6192892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk w pi\u0105tek ma rozpocz\u0105\u0107 masowe zwolnienia w Twitter Inc. Tak wynika z wewn\u0119trznego e-maila, do kt\u00f3rego dotar\u0142y \"The New York Times\" i \"The Washington Post\". Wcze\u015bniej pojawia\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce prac\u0119 mo\u017ce straci\u0107 50, a nawet 75 procent pracownik\u00f3w. Twitter Inc. poinformowa\u0142, \u017ce jego biura b\u0119d\u0105 tymczasowo zamkni\u0119te.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/zabkowice-slaskie-zabil-rodzicow-i-siedmioletniego-brata-pozniej-probowal-upozorowac-wlamanie-jest-prawomocny-wyrok-sadu-6192870?source=rss", "title": "Zabi\u0142 rodzic\u00f3w i siedmioletniego brata, p\u00f3\u017aniej pr\u00f3bowa\u0142 upozorowa\u0107 w\u0142amanie. Jest prawomocny wyrok s\u0105du", "date_published": "2022-11-04 07:12:18+00:00", "description": "<img alt=\"Zabi\u0142 rodzic\u00f3w i siedmioletniego brata, p\u00f3\u017aniej pr\u00f3bowa\u0142 upozorowa\u0107 w\u0142amanie. Jest prawomocny wyrok s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0i1sc-potrojne-zabojstwo-w-zabkowicach-slaskich-2566156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny we Wroc\u0142awiu utrzyma\u0142 w mocy wyrok do\u017cywocia dla Marcelego C., kt\u00f3ry odpowiada\u0142 za zabicie swoich rodzic\u00f3w i siedmioletniego brata. 21-latek - jak przekazywa\u0142a wcze\u015bniej prokuratura - przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Rozstrzygni\u0119cie jest prawomocne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kara-za-izbe-dyscyplinarna-minal-rok-sedzia-wlodzimierz-wrobel-o-tym-co-nalezy-zrobic-zeby-nie-byla-dalej-naliczana-6192861?source=rss", "title": "Co zrobi\u0107, \u017ceby kara nie by\u0142a dalej naliczana? S\u0119dzia Wr\u00f3bel: to nie jest jaka\u015b wielka filozofia", "date_published": "2022-11-04 07:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Co zrobi\u0107, \u017ceby kara nie by\u0142a dalej naliczana? S\u0119dzia Wr\u00f3bel: to nie jest jaka\u015b wielka filozofia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wxqr50-wlodzimierz-wrobel-6192882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W normalnym kraju s\u0105\u00a0potrzebne po prostu niezawis\u0142e s\u0105dy. Trzeba to przywr\u00f3ci\u0107, trzeba zrobi\u0107 krok do ty\u0142u - podkre\u015bla\u0142 w TVN24 s\u0119dzia S\u0105du Najwy\u017cszego profesor W\u0142odzimierz Wr\u00f3bel. Doda\u0142, \u017ce \"nie jest wielk\u0105 filozofi\u0105\", co nale\u017cy zrobi\u0107, aby nie p\u0142aci\u0107 dalej kar na\u0142o\u017conych przez Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/erupcja-wulkanu-na-wyspach-tonga-slup-pylu-i-popiolu-dotarl-do-trzeciej-warstwy-atmosfery-6192832?source=rss", "title": "Erupcja wulkanu na wyspach Tonga. S\u0142up py\u0142u i popio\u0142u dotar\u0142 do trzeciej warstwy atmosfery", "date_published": "2022-11-04 07:03:34+00:00", "description": "<img alt=\"Erupcja wulkanu na wyspach Tonga. S\u0142up py\u0142u i popio\u0142u dotar\u0142 do trzeciej warstwy atmosfery\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yvosez-erupcja-wulkanu-tonga-5684933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pocz\u0105tku 2022 roku wybuch\u0142 podwodny wulkan Hunga Tonga-Hunga Ha'apai. S\u0142up py\u0142u i popio\u0142u, kt\u00f3ry utworzy\u0142 si\u0119 po erupcji, dotar\u0142 do trzeciej warstwy ziemskiej atmosfery - wynika z najnowszych bada\u0144 opublikowanych przez brytyjskich naukowc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-kanclerz-olaf-scholz-w-pekinie-spotkal-sie-z-przywodca-chin-xi-jinpingiem-6192834?source=rss", "title": "Kanclerz Niemiec Olaf Scholz w Pekinie. Spotka\u0142 si\u0119 z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem", "date_published": "2022-11-04 06:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kanclerz Niemiec Olaf Scholz w Pekinie. Spotka\u0142 si\u0119 z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdhdx5-olaf-scholz-oraz-xi-jinping-6192872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanclerz Niemiec Olaf Scholz przyby\u0142 z jednodniow\u0105 wizyt\u0105 do Pekinu, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z Xi Jinpingiem. Chiny i Niemcy powinny wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 ze sob\u0105, zw\u0142aszcza w \"czasach zmian i zamieszania\", przez wzgl\u0105d na \u015bwiatowy pok\u00f3j - o\u015bwiadczy\u0142 chi\u0144ski przyw\u00f3dca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/grzedy-podali-sie-za-policjantow-rodzina-okradziona-zatrzymania-przez-antyterrorystow-6192822?source=rss", "title": "Podali si\u0119 za policjant\u00f3w, rodzina zosta\u0142a okradziona. \"Z ustale\u0144 wynika\u0142o, \u017ce sprawcy mog\u0105 by\u0107 niebezpieczni\"", "date_published": "2022-11-04 06:35:40+00:00", "description": "<img alt=\"Podali si\u0119 za policjant\u00f3w, rodzina zosta\u0142a okradziona. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-opm4pp-kobieta-i-pieciu-mezczyzn-zostalo-zatrzymanych-przez-policjantow-6192824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zatrzymanych, jedna doprowadzona do prokuratury z aresztu. Wszystkie uznane za niebezpieczne, trenuj\u0105ce sztuki walki. To oni, zdaniem policji i \u015bledczych, oszukali rodzin\u0119 spod Warszawy, m\u00f3wili, \u017ce s\u0105 policjantami i przeszukali mieszkanie. Ukradli pieni\u0105dze i bi\u017cuteri\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/milion-euro-dziennie-polska-od-roku-placi-kary-za-dzialalnosc-izby-dyscyplinarnej-6192733?source=rss", "title": "Milion euro dziennie. Polska od roku p\u0142aci kary za dzia\u0142alno\u015b\u0107 Izby Dyscyplinarnej", "date_published": "2022-11-04 06:35:07+00:00", "description": "<img alt=\"Milion euro dziennie. Polska od roku p\u0142aci kary za dzia\u0142alno\u015b\u0107 Izby Dyscyplinarnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3rysmb7gyh-0311n370xr-pis-dnz-wars-gdziekpo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Min\u0105\u0142 rok, odk\u0105d Polska p\u0142aci kary za dzia\u0142alno\u015b\u0107 Izby Dyscyplinarnej i to milion euro dziennie. Min\u0105\u0142 te\u017c termin, w kt\u00f3rym mia\u0142 by\u0107 wys\u0142any wniosek o wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy - podobno ma si\u0119 to sta\u0107 w najbli\u017cszym czasie, ale zapowiedzi premiera Mateusza Morawieckiego s\u0105 enigmatyczne. Maciej Warsi\u0144ski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-031122-liczby-z-ostatniego-losowania-6192848?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z 3 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-04 06:35:02+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z 3 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfbhva-lotto-s-shutterstock275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowym losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie do 7 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 3 listopada 2022 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/kredyty-mieszkaniowe-coraz-mniej-chetnych-na-kredyt-hipoteczny-dane-bik-za-pazdziernik-2022-roku-6192835?source=rss", "title": "Za\u0142amanie na\u00a0rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych. \"Ma\u0142e \u015bwiate\u0142ko w tunelu szybko zgas\u0142o\"", "date_published": "2022-11-04 06:26:32+00:00", "description": "<img alt=\"Za\u0142amanie na\u00a0rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jx70dk-budynki-osiedle-adobestock4681735021-6192873/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pa\u017adzierniku 2022 roku o kredyt hipoteczny wnioskowa\u0142o \u0142\u0105cznie 13,02 tysi\u0105ca potencjalnych kredytobiorc\u00f3w. Oznacza to spadek o 67,2 procent w por\u00f3wnaniu do analogicznego okresu przed rokiem - wynika z danych Biura Informacji Kredytowej (BIK). Wynik jest tak\u017ce gorszy ni\u017c we wrze\u015bniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/kredyty-mieszkaniowe-zalamanie-na-rynku-dane-bik-za-pazdziernik-2022-6192835?source=rss", "title": "Za\u0142amanie na\u00a0rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych. \"Ma\u0142e \u015bwiate\u0142ko w tunelu szybko zgas\u0142o\"", "date_published": "2022-11-04 06:26:32+00:00", "description": "<img alt=\"Za\u0142amanie na\u00a0rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jx70dk-budynki-osiedle-adobestock4681735021-6192873/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pa\u017adzierniku 2022 roku o kredyt hipoteczny wnioskowa\u0142o \u0142\u0105cznie 13,02 tysi\u0105ca potencjalnych kredytobiorc\u00f3w. Oznacza to spadek o 67,2 procent w por\u00f3wnaniu do analogicznego okresu przed rokiem - wynika z danych Biura Informacji Kredytowej (BIK). Wynik jest tak\u017ce gorszy ni\u017c we wrze\u015bniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-rada-bezpieczenstwa-onz-zajmie-sie-probami-rakietowymi-w-korei-polnocnej-6192808?source=rss", "title": "Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ zajmie si\u0119 pr\u00f3bami rakietowymi w Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-11-04 06:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ zajmie si\u0119 pr\u00f3bami rakietowymi w Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7dynxv-proba-rakietowa-korei-polnocnej-6192810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z ostatnimi pr\u00f3bami balistycznymi Korei P\u00f3\u0142nocnej Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ zdecydowa\u0142a si\u0119 zwo\u0142a\u0107 na pi\u0105tek spotkanie - poinformowa\u0142o \u017ar\u00f3d\u0142o dyplomatyczne agencj\u0119 Kyodo. Posiedzenie ma dotyczy\u0107 post\u0119powania w sytuacji ci\u0105g\u0142ego wystrzeliwania rakiet przez re\u017cim, wbrew rezolucjom Rady.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/seul-panika-i-tragedia-w-czasie-imprezy-halloweenowej-wladze-zapowiadaja-zmiany-apel-do-policji-6192813?source=rss", "title": "Tragedia w Seulu, reakcja w\u0142adz. Wzmocni\u0105 \u015brodki bezpiecze\u0144stwa na zat\u0142oczonych stacjach metra", "date_published": "2022-11-04 06:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Tragedia w Seulu, reakcja w\u0142adz. Wzmocni\u0105 \u015brodki bezpiecze\u0144stwa na zat\u0142oczonych stacjach metra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u9ys4w-tragedia-na-imprezie-w-seulu-6192816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zat\u0142oczonych stacjach metra w Seulu zostanie wzmocniony monitoring s\u0142u\u017cb - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek premier Korea Po\u0142udniowej Han Duck-soo. Ma to zwi\u0105zek z tragicznymi wydarzeniami, kt\u00f3re rozegra\u0142y si\u0119 w ubieg\u0142ym tygodniu. W wyniku wybuchu paniki na imprezie halloweenowej w dzielnicy Itaewon zgin\u0119\u0142o 156 os\u00f3b.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/promocje-w-sklepach-dyrektywa-omnibus-w-polsce-nowy-obowiazek-dla-sprzedajacych-6192815?source=rss", "title": "Koniec pseudopromocji w sklepach? Polska wci\u0105\u017c nie wdro\u017cy\u0142a przepis\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 05:58:15+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec pseudopromocji w sklepach? Polska wci\u0105\u017c nie wdro\u017cy\u0142a przepis\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hnx5gy-wyprzedaz-sklep-shutterstock1082158202-6192840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyrektywa Omnibus, z kilkumiesi\u0119cznym op\u00f3\u017anieniem, ma zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 w Polsce. Unijne regulacje maj\u0105 pom\u00f3c w walce z pseudopromocjami, kt\u00f3re s\u0105 wprowadzane po uprzednim zawy\u017ceniu ceny. - Dyrektywa nak\u0142ada na przedsi\u0119biorc\u00f3w obowi\u0105zek informowania o najni\u017cszej cenie w okresie ostatnich 30 dni i z tego te\u017c konsument dowie si\u0119 czy to faktycznie jest promocja - m\u00f3wi Karolina Szmit, adwokatka. Materia\u0142 z programu \"Polska i \u015awiat\", przygotowany przez Aleksandr\u0119 K\u0105kol.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezes-polskiego-zwiazku-tenisowego-miroslaw-skrzypczynski-oskarzany-o-stosowanie-przemocy-i-molestowanie-seksualne-6192757?source=rss", "title": "Prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego oskar\u017cany o przemoc i molestowanie seksualne. W tle uk\u0142ad polityczno-biznesowy", "date_published": "2022-11-04 05:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego oskar\u017cany o przemoc i molestowanie seksualne. W tle uk\u0142ad polityczno-biznesowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7jjqcz-piestrzynska-6192714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod adresem prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego padaj\u0105 szokuj\u0105ce zarzuty. Mowa jest o powo\u0142ywaniu si\u0119 na wp\u0142ywy, przemocy, molestowaniu seksualnym i zmowie milczenia. Wed\u0142ug ustale\u0144 Onetu Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski mia\u0142 bi\u0107 i gn\u0119bi\u0107 rodzin\u0119, zawodniczki oraz zawodnik\u00f3w. Stanowisko mia\u0142 zdoby\u0107 przez uk\u0142ad polityczno-biznesowy. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ciszyca-plazowicze-znalezli-kosci-nad-wisla-prokuratura-zakonczyla-sledztwo-6192108?source=rss", "title": "Pla\u017cowicze znale\u017ali ko\u015bci nad Wis\u0142\u0105. Koniec \u015bledztwa", "date_published": "2022-11-04 05:46:21+00:00", "description": "<img alt=\"Pla\u017cowicze znale\u017ali ko\u015bci nad Wis\u0142\u0105. Koniec \u015bledztwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-icav3s-koniec-sledztwa-w-sprawie-szczatkow-odnalezionych-na-plazy-w-ciszycy-zdj-ilustracyjne-6192112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie szcz\u0105tk\u00f3w odnalezionych na nadwi\u015bla\u0144skiej pla\u017cy pod Konstancinem-Jeziorn\u0105. Opinia zak\u0142adu medycyny s\u0105dowej wskazuje na to, \u017ce by\u0142a po\u015br\u00f3d nich jedna ludzka ko\u015b\u0107. Okre\u015blono, \u017ce mo\u017ce ona pochodzi\u0107 z lat 50. XX wieku, dlatego nawet je\u015bli nale\u017ca\u0142a do ofiary zbrodni, czyn uleg\u0142 przedawnieniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pentagon-o-kontroli-dostaw-amerykanskiej-broni-nie-ma-dowodow-na-defraudacje-w-ukrainie-6192805?source=rss", "title": "Amerykanie skontrolowali dostawy broni w Ukrainie. Pentagon o wynikach", "date_published": "2022-11-04 05:38:33+00:00", "description": "<img alt=\"Amerykanie skontrolowali dostawy broni w Ukrainie. Pentagon o wynikach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1acrga-amerykanskie-haubice-wykorzystywane-przez-ukrainska-armie-w-charkowie-6095865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144scy urz\u0119dnicy badaj\u0105 u\u017cycie zachodnich broni przez Ukrain\u0119 i nie znale\u017ali \u017cadnych oznak, \u017ce jest ona przekierowywana do innych kraj\u00f3w - poinformowa\u0142 rzecznik Pentagonu genera\u0142 brygady Patrick Ryder. Jak doda\u0142, sama Ukraina \u015bledzi \"drog\u0119 pomocy w zakresie bezpiecze\u0144stwa od przygranicznych centr\u00f3w logistycznych na lini\u0119 frontu\" i \"dostarcza raporty o kosztach i uszkodzeniach, aby odnotowywa\u0107 straty\" w przekazywanej broni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lichocka-pokazala-srodkowy-palec-w-sejmie-budka-komentuje-wniosek-o-uchylenie-jego-immunitetu-6192792?source=rss", "title": "Lichocka pokaza\u0142a \u015brodkowy palec w Sejmie. Budka komentuje wniosek o uchylenie jego immunitetu", "date_published": "2022-11-04 05:32:04+00:00", "description": "<img alt=\"Lichocka pokaza\u0142a \u015brodkowy palec w Sejmie. Budka komentuje wniosek o uchylenie jego immunitetu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4drll9-gest-joanny-lichockiej-4080816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef klubu Koalicji Obywatelskiej Borys Budka odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wniosku pos\u0142anki PiS Joanny Lichockiej o uchylenie mu immunitetu. - To nie jest sprawa o uchylenie mojego immunitetu, bo ja sobie z pani\u0105 Lichock\u0105 i wszystkimi wami w s\u0105dzie poradz\u0119. Natomiast to jest sprawa, jak w\u0142adza w spos\u00f3b absolutnie bezkarny mo\u017ce odnosi\u0107 si\u0119 do swoich obywateli - powiedzia\u0142 w czwartek. G\u0142osowanie nad tym wnioskiem ma odby\u0107 si\u0119 w pi\u0105tek, sprawa ma zwi\u0105zek z gestem pos\u0142anki Lichockiej w sali sejmowej, wykonanym d\u0142oni\u0105 z wystawionym ku g\u00f3rze palcem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-szczyt-balkanow-zachodnich-zakonczony-podpisaniem-porozumienia-na-rzecz-lepszej-wspolpracy-6192784?source=rss", "title": "Szczyt Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich w Berlinie zako\u0144czony podpisaniem porozumienia na rzecz lepszej wsp\u00f3\u0142pracy", "date_published": "2022-11-04 05:17:08+00:00", "description": "<img alt=\"Szczyt Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich w Berlinie zako\u0144czony podpisaniem porozumienia na rzecz lepszej wsp\u00f3\u0142pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9wdrl9-szczyt-balkanow-zachodnich-w-berlinie-zakonczony-podpisaniem-porozumienia-6192780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 kraj\u00f3w ba\u0142ka\u0144skich, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do przyst\u0105pienia do Unii Europejskiej, podpisa\u0142o porozumienie na rzecz lepszej wsp\u00f3\u0142pracy - informuje dpa. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119to w czwartek na Szczycie Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich w Berlinie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/glod-w-afryce-zagrozenie-smiercia-glodowa-raport-onz-o-sudanie-poludniowym-6192765?source=rss", "title": "\"Spo\u0142eczno\u015bci s\u0105 zagro\u017cone \u015bmierci\u0105 g\u0142odow\u0105\". Raport ONZ o Sudanie Po\u0142udniowym", "date_published": "2022-11-04 05:12:42+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z54g2k-8-mln-ludzi-w-sudanie-poludniowym-jest-zagrozonych-glodem-6192763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych w opublikowanym w czwartek raporcie ostrzega, \u017ce blisko 8 milion\u00f3w ludzi w Sudanie Po\u0142udniowym - dwie trzecie populacji tego kraju - w 2023 roku b\u0119dzie zagro\u017conych brakiem bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego i g\u0142odem. W raporcie zwr\u00f3cono uwag\u0119, \u017ce \"bez humanitarnej pomocy \u017cywno\u015bciowej kolejne miliony znajd\u0105 si\u0119 w coraz tragiczniejszej sytuacji i nie b\u0119d\u0105 w stanie zapewni\u0107 najbardziej podstawowej \u017cywno\u015bci swoim rodzinom\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ponad-tysiac-migrantow-na-trzech-statkach-niemcy-apeluja-do-wloch-o-zgode-na-zawiniecie-do-portu-6192800?source=rss", "title": "Ponad tysi\u0105c migrant\u00f3w na trzech statkach. Niemcy apeluj\u0105 do W\u0142och o zgod\u0119 na zawini\u0119cie do portu", "date_published": "2022-11-04 04:42:08+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad tysi\u0105c migrant\u00f3w na trzech statkach. Niemcy apeluj\u0105 do W\u0142och o zgod\u0119 na zawini\u0119cie do portu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajozmc-ponad-1000-migrantow-przebywa-na-trzech-statkach-6192799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy apeluj\u0105 do w\u0142oskich w\u0142adz o udzielenie pomocy migrantom, kt\u00f3rzy od ponad tygodnia przebywaj\u0105 na pok\u0142adach \u0142odzi organizacji pozarz\u0105dowych, dzia\u0142aj\u0105cych na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym. Nowa premier W\u0142och Giorgia Meloni powiedzia\u0142a, \u017ce to pa\u0144stwa, pod kt\u00f3rymi banderami p\u0142ywaj\u0105 statki organizacji charytatywnych, powinny zaopiekowa\u0107 si\u0119 migrantami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-4-listopada-6192803?source=rss", "title": "Eksperci ISW: si\u0142y rosyjskie kontynuuj\u0105 wycofywanie si\u0119 z obwodu cherso\u0144skiego", "date_published": "2022-11-04 04:26:56+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: si\u0142y rosyjskie kontynuuj\u0105 wycofywanie si\u0119 z obwodu cherso\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y3xqfb-rosyjscy-poborowi-mobilizacja-rosyjski-czolg-rosja-rosyjski-zolnierz-21102022-6176211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 254. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Si\u0142y rosyjskie kontynuuj\u0105 wycofywanie niekt\u00f3rych jednostek z p\u00f3\u0142nocno-wschodniego obwodu cherso\u0144skiego - poinformowa\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Ameryka\u0144ski think tank podkre\u015bli\u0142, \u017ce wci\u0105\u017c nie jest jasne, czy rosyjskie si\u0142y b\u0119d\u0105 walczy\u0107 o Cherso\u0144. \"Pose\u0142 do spraw okupacji Chersonia Kirill Stremousow stwierdzi\u0142 3 listopada, \u017ce rosyjskie si\u0142y 'najprawdopodobniej wycofaj\u0105 si\u0119 na wschodni brzeg' rzeki Dniepr\" - dodano. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zagrozenie-dla-synagog-fbi-publikuje-ostrzezenie-6192772?source=rss", "title": "FBI ostrzega o \"szerokim zagro\u017ceniu dla synagog\" w New Jersey", "date_published": "2022-11-04 04:22:00+00:00", "description": "<img alt=\"FBI ostrzega o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i5i4s4-fbi-shutterstock1896303448-5456793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synagogi w stanie New Jersey s\u0105 zagro\u017cone - poinformowa\u0142o Federalne Biuro \u015aledcze (FBI). Nie sprecyzowa\u0142o jednak charakteru tego zagro\u017cenia. Wed\u0142ug organ\u00f3w \u015bcigania dost\u0119pne informacje nie pozwalaj\u0105 na stwierdzenie, czy chodzi o ryzyko ataku bombowego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-3-listopada-2022-r-6192802?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-04 04:14:42+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ouu9u-przerwy-w-dostawach-pradu-w-kijowie-6192778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 254 dni. Oko\u0142o 4,5 miliona Ukrai\u0144c\u00f3w, ponad 10 proc. przedwojennej populacji kraju, zosta\u0142o tymczasowo pozbawionych pr\u0105du z powodu rosyjskich atak\u00f3w - powiedzia\u0142 w czwartek wieczorem prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu wideo. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-411-miejscami-spadnie-deszcz-moze-silniej-powiac-6192585?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 4.11. Miejscami spadnie deszcz, mo\u017ce silniej powia\u0107", "date_published": "2022-11-04 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 4.11. Miejscami spadnie deszcz, mo\u017ce silniej powia\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c5ptvs-deszczowy-piatek-6192612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek up\u0142ynie pod znakiem pochmurnej aury. W niekt\u00f3rych regionach mo\u017ce nieco popada\u0107 i silniej powia\u0107. Temperatura nie przekroczy 17 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]