[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pa-dziernik-nale-a--do-niego--lewandowski-pi-karzem-miesi-ca,1123635.html?source=rss", "title": "Pa\u017adziernik nale\u017ca\u0142 do niego. Lewandowski pi\u0142karzem miesi\u0105ca", "date_published": "2022-11-04 21:55:24+00:00", "description": "<img alt=\"Pa\u017adziernik nale\u017ca\u0142 do niego. Lewandowski pi\u0142karzem miesi\u0105ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t9tv5a-robert-lewandowski-blyszczy-w-barcelonie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na boiskach hiszpa\u0144skiej ekstraklasy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/urodziny-uratowane-rzutem-na-ta-m---legia-odwr-ci-a-losy-meczu-z-lechi-,1123631.html?source=rss", "title": "Urodziny uratowane rzutem na ta\u015bm\u0119", "date_published": "2022-11-04 21:37:00+00:00", "description": "<img alt=\"Urodziny uratowane rzutem na ta\u015bm\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6d61wj-legia-zdobyla-trzy-punkty/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u017c do 87. minuty pachnia\u0142o niespodziank\u0105 w Warszawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/carlos-alcaraz-podda---wier-fina--w-pary-u,1123626.html?source=rss", "title": "Lider rankingu podda\u0142 \u0107wier\u0107fina\u0142 w Pary\u017cu", "date_published": "2022-11-04 20:30:25+00:00", "description": "<img alt=\"Lider rankingu podda\u0142 \u0107wier\u0107fina\u0142 w Pary\u017cu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yacbc6-carlos-alcaraz-poddal-mecz-z-holgerem-rune-w-turnieju-masters-w-paryzu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Holger Rune o fina\u0142 zagra z Kanadyjczykiem Feliksem Augerem-Aliassimem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/dawid-kubacki-po-udanym-pi-tku-w-wi-le,1123614.html?source=rss", "title": "\"Troch\u0119 si\u0119 ba\u0142em, czy uda si\u0119 wyl\u0105dowa\u0107\"", "date_published": "2022-11-04 19:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-crrjbo-dawid-kubacki-wygral-kwalifikacje-do-sobotniego-konkursu-ps-w-wisle/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Udany pi\u0105tek Dawida Kubackiego. W rozmowie z reporterem Eurosportu skoczek m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o swoim kapitalnym skoku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stoch--nie-s-dzi-em---e-przyjdzie-mi-si--mierzy--z-takimi-problemami,1123608.html?source=rss", "title": "Stoch: nie s\u0105dzi\u0142em, \u017ce przyjdzie mi si\u0119 mierzy\u0107 z takimi problemami", "date_published": "2022-11-04 19:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Stoch: nie s\u0105dzi\u0142em, \u017ce przyjdzie mi si\u0119 mierzy\u0107 z takimi problemami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s5upir-kamil-stoch-po-piatkowych-kwalifikacjach-w-wisle/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamie\u0144 z serca spad\u0142 Kamilowi Stochowi. - Nastawi\u0142em si\u0119, \u017ce \u0142atwo nie b\u0119dzie, a by\u0142o bardzo trudno - m\u00f3wi\u0142 po pi\u0105tkowych kwalifikacjach w Wi\u015ble, w kt\u00f3rych wywalczy\u0142 9. miejsce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/czarny-ko--kwalifikacji-w-wi-le--m-ody-polak-po-roku-przypomnia--o-sobie,1123594.html?source=rss", "title": "Czarny ko\u0144 kwalifikacji w Wi\u015ble. M\u0142ody Polak po roku przypomnia\u0142 o sobie", "date_published": "2022-11-04 18:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"Czarny ko\u0144 kwalifikacji w Wi\u015ble. M\u0142ody Polak po roku przypomnia\u0142 o sobie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cpyea5-jan-habdas-w-piatkowych-kwalifikacjach-w-wisle/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z trzynastu naszych reprezentant\u00f3w to on m\u00f3g\u0142 by\u0107 z siebie najbardziej dumny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pot--na-odleg-o----potem-niespodziewana-reakcja-kubackiego,1123597.html?source=rss", "title": "Pot\u0119\u017cna odleg\u0142o\u015b\u0107. Potem niespodziewana reakcja", "date_published": "2022-11-04 18:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cna odleg\u0142o\u015b\u0107. Potem niespodziewana reakcja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1oocsu-kubacki-w-piatkowych-kwalifikacjach-w-wisle/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dla polskich kibic\u00f3w skok\u00f3w narciarskich mo\u017ce to by\u0107 zapowied\u017a wielkich emocji w sezonie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/kijek-w-kosmosie-odcinki,607116/odcinek-48,S00E48,902448?source=rss", "title": "Drugie miejsce Polak\u00f3w w kosmicznym konkursie. Czego chc\u0105 szuka\u0107 pod powierzchni\u0105 Marsa?", "date_published": "2022-11-04 18:41:52+00:00", "description": "<img alt=\"Drugie miejsce Polak\u00f3w w kosmicznym konkursie. Czego chc\u0105 szuka\u0107 pod powierzchni\u0105 Marsa?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9dry7e-mars-6194358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hubert Kijek rozmawia z Justyn\u0105 Pelc z Innspace. Jej zesp\u00f3\u0142 zaj\u0105\u0142 drugiej miejsce w kosmicznym konkursie na budow\u0119 bazy na Marsie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubacki-dominowa----y-a-te--wysoko--polacy--wietni-w-kwalifikacjach,1123587.html?source=rss", "title": "Kubacki zdominowa\u0142, \u017by\u0142a te\u017c wysoko. Polacy \u015bwietni w kwalifikacjach", "date_published": "2022-11-04 18:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kubacki zdominowa\u0142, \u017by\u0142a te\u017c wysoko. Polacy \u015bwietni w kwalifikacjach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smmcb3-piotr-zyla-spisal-sie-bardzo-dobrze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wi\u015ble wystartowa\u0142a 44. edycja m\u0119skiego Pucharu \u015awiata w skokach narciarskich.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/ukrai-ska-kontrofensywa-post-puje---to-dow-d-naszej-koordynacji-i-do-wiadczenia-,1123612.html?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa post\u0119puje. \"To dow\u00f3d naszej koordynacji i do\u015bwiadczenia\"", "date_published": "2022-11-04 18:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa post\u0119puje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-858eau-ukrainskie-sily-w-rejonie-bachmutu-6179059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Idziemy do przodu. Wyrzucamy wroga z naszego terytorium. To jest dow\u00f3d naszej koordynacji i do\u015bwiadczenia. Przecie\u017c wojujemy ju\u017c osiem lat, jak nie wi\u0119cej - m\u00f3wi jeden z ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Kontrofensywa Ukrai\u0144c\u00f3w post\u0119puje. Pomaga w tym sprz\u0119t, kt\u00f3ry dostarczany jest przez zachodnich sojusznik\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/s-ynne-osiedle-covidowe-ma-zosta--rozebrane---droga-na-skr-ty-cz-sto-po-prostu-nie-pop-aca--,1123613.html?source=rss", "title": "S\u0142ynne osiedle covidowe ma zosta\u0107 rozebrane. \"Droga na skr\u00f3ty cz\u0119sto po prostu nie pop\u0142aca \"", "date_published": "2022-11-04 18:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142ynne osiedle covidowe ma zosta\u0107 rozebrane. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fpggcx-0411--slynne-osiedle-covidowe-ma-zostac-rozebrane-droga-na-skroty-czesto-po-prostu-nie-poplaca-/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma znikn\u0105\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/superwizjer-odcinki,10894/odcinek-1030,S00E1030,904170?source=rss", "title": "Jak wygl\u0105da sprawiedliwo\u015b\u0107 w Polsce powiatowej? \"Niez\u0142y strza\u0142, gdyby to by\u0142a prawda\"", "date_published": "2022-11-04 17:59:27+00:00", "description": "<img alt=\"Jak wygl\u0105da sprawiedliwo\u015b\u0107 w Polsce powiatowej? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zl4wbb-superwizjer-6194290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2019 roku wszyscy m\u00f3wili o odkrytej przez policj\u0119 wielkiej plantacji konopi indyjskich. Kulisy sukcesu, kt\u00f3ry okaza\u0142 si\u0119 kompromitacj\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wi-tek-zaskoczy-a-wr-czeniem-prezentu-na-korcie,1123590.html?source=rss", "title": "\u015awi\u0105tek zaskoczy\u0142a wr\u0119czeniem prezentu na korcie", "date_published": "2022-11-04 17:19:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek zaskoczy\u0142a wr\u0119czeniem prezentu na korcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgg91k-iga-swiatek/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewczynka od podawania pi\u0142ek nie mog\u0142a uwierzy\u0107 w swoje szcz\u0119\u015bcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/sentymentalny-powr-t--konkursu-sprzed-roku-nie-zapomni-do-ko-ca--ycia,1123557.html?source=rss", "title": "Sentymentalny powr\u00f3t. Konkursu sprzed roku nie zapomni do ko\u0144ca \u017cycia", "date_published": "2022-11-04 16:21:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sentymentalny powr\u00f3t. Konkursu sprzed roku nie zapomni do ko\u0144ca \u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1vapmq-jan-hoerl-wygral-niedzielny-konkurs-w-wisle/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Tego do\u015bwiadczenia nikt mi ju\u017c nie zabierze - m\u00f3wi w rozmowie z Eurosportem Jan Hoerl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/monika-olejnik-otwarcie-odcinki,511079/odcinek-105,S00E105,900045?source=rss", "title": "Ojciec przestrzega\u0142 go przed wyborem kariery re\u017cysera. \"Gdy zobaczy\u0142 'Wojn\u0119 polsko-rusk\u0105' my\u015bl\u0119, \u017ce poczu\u0142 ulg\u0119\"", "date_published": "2022-11-04 15:20:37+00:00", "description": "<img alt=\"Ojciec przestrzega\u0142 go przed wyborem kariery re\u017cysera. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftzpys-monika-olejnik-i-xawery-zulawski-6194053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Xawery \u017bu\u0142awski w rozmowie z Monik\u0105 Olejnik m\u00f3wi o dorastaniu w artystycznym domu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie-wis-a-2022--kwalifikacje-do-konkursu-na--ywo,1123548.html?source=rss", "title": "Skoczkowie zaczynaj\u0105 sezon, w wyj\u0105tkowej scenerii", "date_published": "2022-11-04 15:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Skoczkowie zaczynaj\u0105 sezon, w wyj\u0105tkowej scenerii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1la8a9-relacja2-6194119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja w serwisie eurosport.pl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/m-ody-polski-skoczek-liczy-na-powt-rk--z-lata---coraz-cz--ciej-pojawiaj--si--dalekie-loty-,1123544.html?source=rss", "title": "M\u0142ody polski skoczek liczy na powt\u00f3rk\u0119 z lata. \"Coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 dalekie loty\"", "date_published": "2022-11-04 14:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0142ody polski skoczek liczy na powt\u00f3rk\u0119 z lata. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ft1x89-kacper-juroszek-znalazl-sie-w-kadrze-na-inauguracje-pucharu-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Wiem, \u017ce musz\u0119 wykona\u0107 jeszcze setki, jak nie tysi\u0105ce pr\u00f3b na treningach - m\u00f3wi Kacper Juroszek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://player.pl/playerplus/kolekcje/skoki-narciarskie-2223,6908398?source=rss", "title": "skoki - pi\u0105tek", "date_published": "2022-11-04 13:02:39+00:00", "description": "<img alt=\"skoki - pi\u0105tek \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article6193756.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wygrana-w-wi-le-oznacza-brak-kryszta-owej-kuli--bezlitosne-statystyki,1123537.html?source=rss", "title": "Wygrana w Wi\u015ble oznacza brak Kryszta\u0142owej Kuli. Bezlitosne statystyki", "date_published": "2022-11-04 12:46:27+00:00", "description": "<img alt=\"Wygrana w Wi\u015ble oznacza brak Kryszta\u0142owej Kuli. Bezlitosne statystyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0rx573-jan-hoerl-to-zwyciezca-ostatnich-zawodow-ps-w-wisle/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c tylko godziny pozosta\u0142y do startu Pucharu \u015awiata w skokach narciarskich.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/gwiazdor-nba-zawieszony--za-p--no-przeprosi--za--antysemickie-tre-ci-,1123541.html?source=rss", "title": "Gwiazdor NBA zawieszony", "date_published": "2022-11-04 12:27:13+00:00", "description": "<img alt=\"Gwiazdor NBA zawieszony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmpk7u-irving-odpocznie-od-koszykowki/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kyrie Irving znowu z problemami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/otar--si--o--mier---teraz-ma-by--liderem-reprezentacji-na-mundialu,1123529.html?source=rss", "title": "Otar\u0142 si\u0119 o \u015bmier\u0107. Teraz ma by\u0107 liderem reprezentacji na mundialu", "date_published": "2022-11-04 11:33:37+00:00", "description": "<img alt=\"Otar\u0142 si\u0119 o \u015bmier\u0107. Teraz ma by\u0107 liderem reprezentacji na mundialu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gwcqp1-christian-eriksen-jest-gwiazda-reprezentacji-danii/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielu kibic\u00f3w wci\u0105\u017c pami\u0119ta dramat Christiana Eriksena.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trener--wi-tek-dumny-ze-swojej-podopiecznej---zagra-a-lepiej-ni--w-warszawie-,1123536.html?source=rss", "title": "Trener \u015awi\u0105tek dumny ze swojej podopiecznej. \"Zagra\u0142a lepiej ni\u017c w Warszawie\"", "date_published": "2022-11-04 10:53:05+00:00", "description": "<img alt=\"Trener \u015awi\u0105tek dumny ze swojej podopiecznej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-se4dfl-tomasz-wiktorowski-jest-trenerem-igi-swiatek-6193391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a drugi mecz w tegorocznych WTA Finals.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trudno-b-dzie-to-powt-rzy---niebywa-e-rozstrzygni-cie-w-lidze-europy,1123531.html?source=rss", "title": "Trudno b\u0119dzie to powt\u00f3rzy\u0107. Niebywa\u0142e rozstrzygni\u0119cie w Lidze Europy", "date_published": "2022-11-04 10:27:50+00:00", "description": "<img alt=\"Trudno b\u0119dzie to powt\u00f3rzy\u0107. Niebywa\u0142e rozstrzygni\u0119cie w Lidze Europy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nrcurz-szymanski-i-jego-feyenoord-najwiekszym-wygranym-ostatniej-kolejki-ligi-europy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy taki przypadek w historii europejskich puchar\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielkie-pieni-dze-dla-lecha--awans-wart-miliony,1123528.html?source=rss", "title": "Wielkie pieni\u0105dze dla Lecha. Awans wart miliony", "date_published": "2022-11-04 09:58:05+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie pieni\u0105dze dla Lecha. Awans wart miliony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d6wvii-lech-poznan-zagra-w-fazie-pucharowej-ligi-konferencji-europy-6193248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A to wcale nie musi by\u0107 koniec premii z UEFA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/igor-sypniewski-nie--yje,1123533.html?source=rss", "title": "By\u0142y reprezentant Polski Igor Sypniewski nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-04 09:28:05+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y reprezentant Polski Igor Sypniewski nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4l5kbr-igor-sypniewski-nie-zyje/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 47 lat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stoch--wci---poszukuj--tego-najlepszego-skoku,1123517.html?source=rss", "title": "Stoch: wci\u0105\u017c poszukuj\u0119 tego najlepszego skoku", "date_published": "2022-11-04 08:38:59+00:00", "description": "<img alt=\"Stoch: wci\u0105\u017c poszukuj\u0119 tego najlepszego skoku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-koqzxe-kamil-stoch-chce-dobrze-wejsc-w-nowy-sezon/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek to wielki dzie\u0144 dla fan\u00f3w skok\u00f3w narciarskich.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/euforia-w-poznaniu-po-wygranej-z-hiszpanami---potrzebowali-my-takiego-wyst-pu-,1123526.html?source=rss", "title": "Euforia w Poznaniu po wygranej z Hiszpanami", "date_published": "2022-11-04 07:16:22+00:00", "description": "<img alt=\"Euforia w Poznaniu po wygranej z Hiszpanami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2zaloy-lech-zagra-w-lutym-co-najmniej-dwa-kolejne-mecze-w-pucharach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Potrzebowali\u015bmy takiego wyst\u0119pu\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rywalki-zagra-y-dla-polki---wi-tek-pewna-p--fina-u-wta-finals,1123525.html?source=rss", "title": "Rywalki zagra\u0142y dla Polki", "date_published": "2022-11-04 07:05:55+00:00", "description": "<img alt=\"Rywalki zagra\u0142y dla Polki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pfjby6-daria-kasatkina-pokonala-coco-gauff-w-wta-finals/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0105tek pewna p\u00f3\u0142fina\u0142u WTA Finals.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-y-a-pracowa--nad-ka-dym-elementem--ma-ambitne-cele---na-tym-bardzo-mi-zale-y-,1123477.html?source=rss", "title": "\u017by\u0142a pracowa\u0142 nad ka\u017cdym elementem, ma ambitne cele. \"Na tym bardzo mi zale\u017cy\"", "date_published": "2022-11-04 06:56:17+00:00", "description": "<img alt=\"\u017by\u0142a pracowa\u0142 nad ka\u017cdym elementem, ma ambitne cele. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gokrvq-piotr-zyla-gotowy-na-nowy-sezon/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy to b\u0119dzie jeden z najlepszych sezon\u00f3w w karierze Piotra \u017by\u0142y?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolejne-wybitne-osi-gni-cia--wi-tek---wiedzia-am---e-nie-mog--p-kn---,1123524.html?source=rss", "title": "Kolejne wybitne osi\u0105gni\u0119cia \u015awi\u0105tek. \"Wiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119 p\u0119kn\u0105\u0107\"", "date_published": "2022-11-04 06:29:52+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne wybitne osi\u0105gni\u0119cia \u015awi\u0105tek. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pcn5pv-iga-swiatek-pokonala-caroline-garcie-w-wta-finals/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek po wygranej z Caroline Garci\u0105 WTA Finals.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pierwszy-taki-weekend-skok-w-adama-ma-ysza---troch--tremy-jest-,1123508.html?source=rss", "title": "Pierwszy taki weekend skok\u00f3w Adama Ma\u0142ysza. \"Troch\u0119 tremy jest\"", "date_published": "2022-11-04 05:22:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy taki weekend skok\u00f3w Adama Ma\u0142ysza. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ns58lk-adam-malysz/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inauguracja cyklu odb\u0119dzie si\u0119 na skoczni w Wi\u015ble.", "favourite": false}]