[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-wzrosty-na-koniec-spadkowego-tygodnia-8434315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wall Street: wzrosty na koniec spadkowego tygodnia", "date_published": "2022-11-04 20:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/ff456ba3d70cec-948-568-0-10-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po doniesieniach\nz Chin i mieszanym raporcie z ameryka\u0144skiego rynku pracy nowojorskim gie\u0142dom\nuda\u0142o si\u0119 zako\u0144czy\u0107 dzie\u0144 na plusie i przerwa\u0107 spadkow\u0105 seri\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-uchylil-immunitet-poslance-Lewicy-Joannie-Scheuring-Wielgus-8434292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm uchyli\u0142 immunitet pos\u0142ance Lewicy Joannie Scheuring-Wielgus", "date_published": "2022-11-04 18:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/d99cb16cb60b5e-948-568-30-70-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchyli\u0142 w pi\u0105tek immunitet pos\u0142ance Lewicy Joannie Scheuring-Wielgus. O wyra\u017cenie zgody na poci\u0105gniecie jej do odpowiedzialno\u015bci wnioskowa\u0142a prokuratura, kt\u00f3ra zamierza oskar\u017cy\u0107 pos\u0142ank\u0119 o z\u0142o\u015bliwe przeszkadzanie we mszy \u015bwi\u0119tej i obraz\u0119 uczu\u0107 religijnych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-importuja-wiecej-gazu-niz-zuzywaja-Za-kilka-dni-magazyny-moga-byc-calkowicie-zapelnione-8434259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy importuj\u0105 wi\u0119cej gazu, ni\u017c zu\u017cywaj\u0105. Za kilka dni magazyny mog\u0105 by\u0107 ca\u0142kowicie zape\u0142nione", "date_published": "2022-11-04 17:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c8e044064b5f7e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy importuj\u0105 wi\u0119cej gazu, ni\u017c zu\u017cywaj\u0105; za kilka dni magazyny mog\u0105 by\u0107 ca\u0142kowicie zape\u0142nione. W pa\u017adzierniku magazyny surowca osi\u0105gn\u0119\u0142y 95 proc. zape\u0142nienia, a teraz jest to ju\u017c ponad 99 proc. - powiadomi\u0142 portal tygodnika \"Spiegel\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-coraz-blizej-wprowadzenia-podatku-od-ekstrazyskow-Zaplaca-go-banki-i-firmy-energetyczne-8434242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czechy coraz bli\u017cej wprowadzenia podatku od ekstrazysk\u00f3w. Zap\u0142ac\u0105 go banki i firmy energetyczne", "date_published": "2022-11-04 17:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/e838f355100244-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy energetyczne, naftowe lub g\u00f3rnicze oraz banki najprawdopodobniej zostan\u0105 od przysz\u0142ego roku obj\u0119te podatkiem od nadzwyczajnych zysk\u00f3w - wynika ze zmian przepis\u00f3w podatkowych, przyj\u0119tych w pi\u0105tek przez czeskich deputowanych. Dochody maj\u0105 by\u0107 przeznaczone na pokrycie koszt\u00f3w kryzysu energetycznego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-za-ustawa-o-kooperatywach-mieszkaniowych-Program-Mieszkanie-bez-wkladu-wlasnego-czekaja-zmiany-8434239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm za ustaw\u0105 o kooperatywach mieszkaniowych. Program \"Mieszkanie bez wk\u0142adu w\u0142asnego\" czekaj\u0105 zmiany", "date_published": "2022-11-04 17:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/8f5b777ab81693-945-560-57-163-1862-1117.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119 o kooperatywach mieszkaniowych, kt\u00f3ra wprowadza m.in. zmiany w programie Mieszkanie bez wk\u0142adu w\u0142asnego. W g\u0142osowaniu pos\u0142owie opowiedzieli si\u0119 za przesuni\u0119ciem terminu wej\u015bcia w \u017cycie przepis\u00f3w z 1 stycznia 2023 r. na 1 marca 2023 r.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-uchwalil-ustawe-lex-Czarnek-Odrzucono-wszystkie-poprawki-opozycji-8434230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119 \"lex Czarnek\". Odrzucono wszystkie poprawki opozycji", "date_published": "2022-11-04 17:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/534e02cdaf5253-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 w pi\u0105tek nowelizacj\u0119 ustawy Prawo o\u015bwiatowe dotycz\u0105c\u0105 m.in. zasad dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach i przedszkolach, a tak\u017ce wprowadzaj\u0105c\u0105 zmiany w edukacji domowej. Nowelizacja trafi teraz do Senatu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-oglosil-nowy-pakiet-pomocy-wojskowej-dla-Ukrainy-w-tym-czolgi-T-72-8434207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pentagon og\u0142osi\u0142 nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy. W\u015br\u00f3d uzbrojenia - czo\u0142gi T-72", "date_published": "2022-11-04 16:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/91042596b81ac7-948-568-0-86-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pentagon og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy, warty 400 mln dolar\u00f3w; b\u0119dzie zawiera\u0142 45 czo\u0142g\u00f3w T-72 zmodernizowanych w Czechach. Dodatkowo wyremontowanie 45 czo\u0142g\u00f3w op\u0142aci Holandia. Ponadto USA wy\u015bl\u0105 te\u017c 250 pojazd\u00f3w opancerzonych. B\u0119dzie to pierwszy ameryka\u0144ski pakiet obejmuj\u0105cy czo\u0142gi.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-wylaczyc-z-podatku-bankowego-obligacje-z-gwarancja-SP-i-SPW-w-repo-8434144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d chce wy\u0142\u0105czy\u0107 z podatku bankowego obligacje z gwarancj\u0105 SP i SPW w repo", "date_published": "2022-11-04 15:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/67e6652e048bac-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d w IV kw. chce przyj\u0105\u0107 rozwi\u0105zania, kt\u00f3re rozszerz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 obni\u017cenia podstawy tzw. podatku bankowego o warto\u015b\u0107 obligacji ustawowo gwarantowanych przez Skarb Pa\u0144stwa, w tym papier\u00f3w BGK i PFR oraz o warto\u015b\u0107 obligacji skarbowych stosowanych w transakcjach repo - podano w wykazie prac legislacyjnych rz\u0105du.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-rzad-zaprzecza-by-mial-zrezygnowac-z-budowy-elektrowni-atomowej-8434140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski rz\u0105d zaprzecza, by mia\u0142 zrezygnowa\u0107 z budowy elektrowni atomowej", "date_published": "2022-11-04 15:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/2ef0e73f33b8ff-948-568-0-62-1662-997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzecznik brytyjskiego premiera Rishiego Sunaka zaprzeczy\u0142 w pi\u0105tek doniesieniom, jakoby rz\u0105d w ramach zapowiadanego ci\u0119cia wydatk\u00f3w mia\u0142 zrezygnowa\u0107 z plan\u00f3w budowy nowej elektrowni atomowej Sizewell C. Ma ona zaspokaja\u0107 7 proc. brytyjskich potrzeb energetycznych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-aktywow-Obecnie-samorzady-moga-odbierac-wegiel-ze-150-160-punktow-8434104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister aktyw\u00f3w: Obecnie samorz\u0105dy mog\u0105 odbiera\u0107 w\u0119giel ze 150-160 punkt\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 14:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/e37c6b0245d6a2-948-568-0-44-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecnie jest ok. 150-160 punkt\u00f3w, z kt\u00f3rych samorz\u0105dy mog\u0105 odebra\u0107 w\u0119giel, kt\u00f3ry potem b\u0119d\u0105 sprzedawa\u0107 mieszka\u0144com - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Doda\u0142, \u017ce sie\u0107 punkt\u00f3w jest ca\u0142y czas rozbudowywana.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciele-TVN-z-ogromna-starta-Ciezki-rok-dla-Warner-Bros-Discovery-8434072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142a\u015bciciele TVN-u z ogromn\u0105 start\u0105. Ci\u0119\u017cki rok dla Warner Bros Discovery", "date_published": "2022-11-04 13:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/5f18858cb7c1fd-948-568-101-104-1398-839.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski gigant z bran\u017cy rozrywkowej przechodzi trudny okres w 2022 roku. Notowany na Nasdaq Warner Bros Discovery pokaza\u0142 ogromn\u0105 strat\u0119 w trzecim kwartale. Gorsz\u0105 kondycj\u0119 od d\u0142u\u017cszego czasu dyskontuj\u0105 inwestorzy, przeceniaj\u0105c akcje w\u0142a\u015bcicieli stacji TVN.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RN-KGHM-powolala-Tomasza-Zdzikota-na-stanowisko-prezesa-8434069.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RN KGHM powo\u0142a\u0142a Tomasza Zdzikota na stanowisko prezesa", "date_published": "2022-11-04 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/3bd13f83419735-945-560-0-270-4163-2497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada nadzorcza KGHM Polska Mied\u017a powo\u0142a\u0142a z dniem 4 listopada 2022 roku Tomasza Zdzikota, dotychczasowego wiceprezesa, na stanowisko prezesa - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siec-sklepow-alkoholowych-otwarta-w-kazda-niedziele-Obchodzi-zakaz-handlu-8433992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119ksza sie\u0107 sklep\u00f3w alkoholowych otwarta w ka\u017cd\u0105 niedziel\u0119", "date_published": "2022-11-04 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/7b60d969ed7e14-948-568-0-0-3427-2056.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sie\u0107 sklep\u00f3w alkoholowych Du\u017cy Ben omija zakaz handlu w niedziel\u0119. Klienci mog\u0105 zrobi\u0107 zakupy w wybranych plac\u00f3wkach przez siedem dni w tygodniu. Market korzysta z metody \"na ochroniarza\". Wewn\u0105trz pojawi\u0142y si\u0119 kasy samoobs\u0142ugowe, a wiek kupuj\u0105cego weryfikuje pracownik nieb\u0119d\u0105cy sprzedawc\u0105.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-bankach-w-listopadzie-2022-r-8434029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bankowy rozk\u0142ad jazdy na listopad. W\u015br\u00f3d zmian s\u0105 podwy\u017cki na kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych i lokatach", "date_published": "2022-11-04 13:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/e69e446d155d9b-948-568-0-553-4170-2502.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cki na kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych i lokatach oraz brak zmian w cennikach kont osobistych \u2013 to najwa\u017cniejsze z pozytywnych informacji na rynku bankowym, kt\u00f3re do tej pory przyni\u00f3s\u0142 nam listopad.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-pazdziernik-2022-8433986.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka\u0144ski rynek pracy daje Fedowi zielone \u015bwiat\u0142o do podwy\u017cek st\u00f3p proc.", "date_published": "2022-11-04 12:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/855ddf223dbe65-948-568-0-179-1673-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wci\u0105\u017c solidny wzrost zatrudnienia w USA przyzwala na\nmocne podwy\u017cki st\u00f3p procentowych w Rezerwie Federalnej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-listopad-2022-8433979.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lekka ulga przy dystrybutorach. ON rekordowo drogi wzgl\u0119dem benzyny", "date_published": "2022-11-04 12:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/9ad23ca036f6ac-948-568-82-51-4051-2430.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek listopada przyni\u00f3s\u0142 kontynuacj\u0119 spadku detalicznych\ncen paliw w Polsce. Niemniej jednak wci\u0105\u017c jest bardzo drogo.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komplet-zieleni-na-GPW-WIG20-o-krok-od-technicznej-hossy-8433963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komplet zieleni na GPW. WIG20 o krok od technicznej hossy", "date_published": "2022-11-04 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/16fd0ca3cefbc4-948-568-427-222-3131-1879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tkowym handlu indeksy na GPW wracaj\u0105 do wzrost\u00f3w i to w stylu godnym hossy. Na WIG20 do jej technicznego obj\u0119cia brakuje niewiele. Poza tym wszystkie g\u0142\u00f3wne benchmarki \u015bwiec\u0105 si\u0119 na zielono.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/16-na-20-KE-o-spelnionych-przez-Polske-warunkach-wyplaty-srodkow-z-budzetu-UE-8433951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "16 na 20. KE o spe\u0142nionych przez Polsk\u0119 warunkach wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z bud\u017cetu UE", "date_published": "2022-11-04 11:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/b7c4d6132598ec-945-560-546-743-3581-2148.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska potwierdzi\u0142a spe\u0142nienie przez Polsk\u0119 16 z 20 warunk\u00f3w niezb\u0119dnych do wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z perspektywy finansowej UE na lata 2021-2027, czyli tradycyjnych funduszy unijnych - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-antyinflacyjna-dla-pradu-i-gazu-wydluzona-na-2023-rok-Niewykluczone-8433949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tarcza antyinflacyjna dla pr\u0105du i gazu wyd\u0142u\u017cona na 2023 rok? Niewykluczone", "date_published": "2022-11-04 11:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/58fe51b4716223-948-568-0-76-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0107 mo\u017ce nie b\u0119dzie potrzebne w 2023 r. wyd\u0142u\u017canie tarczy antyinflacyjnej w obszarze pr\u0105du i gazu - wynika z wypowiedzi rzecznika rz\u0105du Piotra M\u00fcllera.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przeznaczy-minimum-50-mln-zl-rocznie-na-wykup-bylych-mieszkan-zakladowych-8433943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przeznaczy minimum 50 mln z\u0142 rocznie na wykup by\u0142ych mieszka\u0144 zak\u0142adowych", "date_published": "2022-11-04 11:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/a6f7c02e66ac94-948-568-0-74-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewidujemy minimum 50 mln z\u0142 rocznie na wykup by\u0142ych mieszka\u0144 zak\u0142adowych - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w Sejmie wiceminister rozwoju i technologii Piotr U\u015bci\u0144ski. Gminy ju\u017c mog\u0105 wszczyna\u0107 procedury wykupu takich lokali - doda\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-czy-RPP-podniesie-stopy-procentowe-8433876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: czy RPP podniesie stopy procentowe?", "date_published": "2022-11-04 11:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/286cbd3c897eb3-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy RPP wr\u00f3ci do podwy\u017cek st\u00f3p procentowych? Jaka jest projekcja \ninflacji na najbli\u017csze dwa lata? Co zapowie prezes Glapi\u0144ski? Odpowiedzi\n na te pytania poznamy w nadchodz\u0105cym tygodniu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-energii-z-francuskiego-atomu-Winne-strajki-i-korozja-reaktorow-8433932.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej energii z francuskiego atomu. Winne strajki i korozja reaktor\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 11:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/1d9e2e312d3fb1-945-560-0-93-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koncern EDF obni\u017cy\u0142 prognozy produkcji j\u0105drowej we Francji na 2022 r. do 275-285 TWh wobec wcze\u015bniej planowanych 280-300 TWh. Sp\u00f3\u0142ka uzasadni\u0142a to przestojami skorodowanych reaktor\u00f3w oraz ostatnimi strajkami pracownik\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Global-Connect-ruszyl-na-GPW-Pamietaj-o-podatkach-i-ryzyku-walutowym-8433903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Global Connect ruszy\u0142 na GPW. Pami\u0119taj o podatkach i ryzyku walutowym", "date_published": "2022-11-04 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/02bbefcb134096-948-568-0-36-1620-971.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje Mercedesa, BMW, Allianza, Simensa i Volkswagena s\u0105 ju\u017c dost\u0119pne na GPW. Wszystko za spraw\u0105 uruchomienia rynku Global Connect. Inwestorzy handluj\u0105 tam w polskich z\u0142otych akcjami zagranicznych sp\u00f3\u0142ek. Warto pami\u0119ta\u0107 jednak, \u017ce nie eliminuje to kwestii ryzyka walutowego, a i kilka spraw podatkowych nie mo\u017ce umkn\u0105\u0107 uwadze.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-PKO-BP-Santander-Bank-Polska-i-mBanku-8433819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u017ce banki zapowiadaj\u0105 przerwy. Inwestorzy nie skorzystaj\u0105 z eMaklera", "date_published": "2022-11-04 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/1d3375b118730d-945-560-0-47-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszy weekend z przerwami technicznymi musz\u0105 \nliczy\u0107 si\u0119 klienci trzech bank\u00f3w. Utrudniony b\u0119dzie zar\u00f3wno dost\u0119p do \nbankowo\u015bci internetowej i mobilnej, jak i do Blika.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-oglasza-najwiekszy-w-historii-przetarg-na-zakup-nawet-450-nowych-wagonow-8433913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKP Intercity og\u0142asza najwi\u0119kszy w historii przetarg na zakup nawet 450 nowych wagon\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 10:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8db218c65ce560-948-568-0-316-3215-1929.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka PKP Intercity zamierza kupi\u0107 nawet 450 nowych wagon\u00f3w, w ramach og\u0142oszonego w pi\u0105tek przetargu - poinformowa\u0142 przewo\u017anik. Sp\u00f3\u0142ka w nowoczesny tabor zainwestowa\u0142a ju\u017c 7 mld z\u0142, a do 2030 r. ma by\u0107 to w sumie 27 mld z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-doceniaja-home-office-Wola-czesciej-pracowac-z-domu-nawet-za-nizsze-zarobki-8433908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy doceniaj\u0105 home office. Wol\u0105 cz\u0119\u015bciej pracowa\u0107 z domu, nawet za ni\u017csze zarobki", "date_published": "2022-11-04 10:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/06f3bb03109eb6-948-568-0-88-1778-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />46 proc. zatrudnionych deklaruje zamiar zmiany pracodawcy w przypadku zwi\u0119kszenia liczby dni pracy w biurze, a ponad 30 proc. zgodzi si\u0119 na ni\u017csze zarobki, je\u015bli pozwoli to im decydowa\u0107 o liczbie dni pracy zdalnej - wynika z badania przeprowadzonego przez Deloitte.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zarabia-twoj-kolega-Pracodawcy-pokaza-widelki-placowe-8433779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile zarabia tw\u00f3j kolega? Pracodawcy poka\u017c\u0105 wide\u0142ki p\u0142acowe", "date_published": "2022-11-04 10:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/19005636cee931-948-568-0-109-3984-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od listopada ka\u017cda oferta pracy musi zawiera\u0107 wysoko\u015b\u0107 wynagrodzenia na danym stanowisku. Nowy obowi\u0105zek dotyczy pracodawc\u00f3w z Nowego Jorku.\u00a0Zmiana zwi\u0105zana jest z wej\u015bciem w \u017cycie przepis\u00f3w ustawy o\u00a0przejrzysto\u015bci pensji\u00a0- podaje \"The Wall Street Journal\".\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przed-nami-fala-upadlosci-i-bankructw-firm-Nalezy-spodziewac-sie-znaczacego-pogorszenia-sytuacji-finansowej-8433875.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przed nami fala upad\u0142o\u015bci i bankructw firm? \"Nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 znacz\u0105cego pogorszenia sytuacji finansowej\"", "date_published": "2022-11-04 10:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/a4489399c240e5-948-568-180-125-1685-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W opinii menad\u017cer\u00f3w w perspektywie najbli\u017cszego roku nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 znacz\u0105cego pogorszenia sytuacji finansowej, w tym wzrostu zator\u00f3w p\u0142atniczych mi\u0119dzy firmami, co mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 fal\u0119 upad\u0142o\u015bci i bankructw - wynika z badania \"Warunki zarz\u0105dzania nale\u017cno\u015bciami firm w Polsce\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanclerz-Niemiec-Poprosilem-przywodce-Chin-by-uzyl-swojego-wplywu-na-Rosje-aby-przerwala-wojne-8433863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanclerz Niemiec: Poprosi\u0142em przyw\u00f3dc\u0119 Chin, by u\u017cy\u0142 swojego wp\u0142ywu na Rosj\u0119, aby przerwa\u0142a wojn\u0119", "date_published": "2022-11-04 10:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/232b749a16ed4b-948-568-0-85-1801-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek w Pekinie, \u017ce poprosi\u0142 przyw\u00f3dc\u0119 Chin Xi Jinpinga, by wykorzysta\u0142 \u201esw\u00f3j wp\u0142yw\u201d na Rosj\u0119, aby ta przerwa\u0142a \u201eagresywn\u0105 wojn\u0119\u201d przeciwko Ukrainie \u2013 przekaza\u0142a agencja AFP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MKiS-nie-zabraknie-wegla-ani-dla-gospodarstw-domowych-ani-dla-energetyki-i-cieplownictwa-8433852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MKi\u015a: nie zabraknie w\u0119gla ani dla gospodarstw domowych, ani dla energetyki i ciep\u0142ownictwa", "date_published": "2022-11-04 09:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/9d7f3be54484da-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakontraktowano ju\u017c ponad 90 proc. w\u0119gla z importu, planowanego do zakupu do grudnia tego roku. To surowiec g\u0142\u00f3wnie z RPA, Australii, Kolumbii i Kazachstanu \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek w Sejmie wiceminister klimatu i \u015brodowiska Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Bez-szans-na-pivot-8433766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Bez szans na pivot?", "date_published": "2022-11-04 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/11d57afa2ed0ff-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jerome Powell nie zostawia nadziei na rych\u0142e zako\u0144czenie cyklu podwy\u017cek st\u00f3p. Gdzie szuka\u0107 wi\u0119c nap\u0119du do pr\u00f3b pchania indeks\u00f3w na p\u00f3\u0142noc? Co s\u0142ycha\u0107 na europejskim froncie walki z inflacj\u0105? I czy chi\u0144ska gospodarka faktycznie nabierze rozp\u0119du, jak wskazywa\u0142yby ceny ropy?</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-gospodarka-wieksza-niz-pierwotnie-szacowano-8433810.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska gospodarka wi\u0119ksza, ni\u017c pierwotnie szacowano", "date_published": "2022-11-04 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/3d4de1bfee4957-948-568-8-498-3258-1955.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GUS opublikowa\u0142 wyczekiwan\u0105 przez analityk\u00f3w rewizje rachunk\u00f3w \nnarodowych pocz\u0105wszy od 2010 r. \"W ich \u015bwietle polska gospodarka jest \nwi\u0119ksza ni\u017c pierwotnie szacowano\" - zauwa\u017caj\u0105 analitycy Banku Pekao.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-Smart-bedzie-drozsze-8433828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Allegro Smart! b\u0119dzie dro\u017csze", "date_published": "2022-11-04 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/22c125bca04ad5-945-567-360-294-2553-1532.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Allegro zmienia warunki dla us\u0142ugi Allegro Smart! Od 21 listopada roczny abonament b\u0119dzie kosztowa\u0142 59,90 z\u0142 (obecnie 49 z\u0142). Dodatkowo wzro\u015bnie warto\u015b\u0107 minimalnych zam\u00f3wie\u0144, kt\u00f3re obj\u0119te s\u0105 darmowymi przesy\u0142kami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatek-weglowy-rewolucyjne-zmiany-Brak-wniosku-i-wpisu-do-CEEB-8433784.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kilka dodatk\u00f3w w\u0119glowych na jeden piec. Wniosek i wpis do CEEB ju\u017c nie s\u0105 konieczne. Rewolucyjne zmiany", "date_published": "2022-11-04 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/4176e17d9753b8-945-567-29-29-3858-2315.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przejrzyste prawo u\u0142atwi\u0142oby \u017cycie nie tylko obywatelom, ale i urz\u0119dnikom. Ale po co? Okazuje si\u0119, \u017ce po kolejnych nowelizacjach przepis\u00f3w wraca temat kilku dodatk\u00f3w w\u0119glowych na jeden adres. A to nie koniec wa\u017cnych zmian...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ponizej-4-70-zl-8433826.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro poni\u017cej 4,70 z\u0142. \u201eZ\u0142oty mo\u017ce si\u0119 umocni\u0107\u201d", "date_published": "2022-11-04 09:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/99bcf4131870fc-948-568-32-30-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo niesprzyjaj\u0105cych okoliczno\u015bci zewn\u0119trznych kurs euro\nspad\u0142 poni\u017cej 4,70 z\u0142 i osi\u0105gn\u0105\u0142 najni\u017csz\u0105 warto\u015b\u0107 od po\u0142owy wrze\u015bnia.\nAnalitycy licz\u0105, \u017ce z\u0142oty mo\u017ce jeszcze troch\u0119 zyska\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-GPW-ruszyl-nowy-rynek-akcji-spolek-zagranicznych-GlobalConnect-8433824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na GPW ruszy\u0142 nowy rynek akcji sp\u00f3\u0142ek zagranicznych GlobalConnect", "date_published": "2022-11-04 09:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/a51ed4e9cb6c89-948-568-0-117-2047-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruszy\u0142 nowy rynek akcji sp\u00f3\u0142ek zagranicznych GlobalConnect - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek cz\u0142onek zarz\u0105du Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie Izabela Olszewska. Zadebiutowa\u0142o na nim pi\u0119\u0107 sp\u00f3\u0142ek: Allianz SE, Bayerische Motoren Werke AG, Mercedes-Benz Group AG, Simens AG, Volkswagen AG.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Madra-UE-po-szkodzie-Zakaz-aut-spalinowych-doprowadzi-do-gigantycznych-zaklocen-8433817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0105dra UE po szkodzie? Zakaz aut spalinowych doprowadzi do \"gigantycznych zak\u0142\u00f3ce\u0144\"", "date_published": "2022-11-04 09:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/6f98aa6d40534e-948-568-0-10-2074-1244.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wywiadzie dla brukselskiego portalu Politico Thierry Breton, unijny komisarz odpowiedzialny za rynek wewn\u0119trzny ostrzeg\u0142, \u017ce zakaz sprzeda\u017cy aut o nap\u0119dzie spalinowym, kt\u00f3ry ma wej\u015b\u0107 w \u017cycie w 2035 roku, doprowadzi do \"gigantycznych zak\u0142\u00f3ce\u0144\" w gospodarce UE.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-rzadu-Nie-wykluczam-ze-bedzie-potrzebna-budowa-stalej-zapory-na-granicy-z-Rosja-8433816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Nie wykluczam, \u017ce b\u0119dzie potrzebna budowa sta\u0142ej zapory na granicy z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-04 09:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/db7865b2e0efa0-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wykluczam, \u017ce b\u0119dzie potrzebna budowa sta\u0142ej zapory na granicy z Rosj\u0105 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Studiu PAP rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Jak doda\u0142, wszystko zale\u017cy od sytuacji geopolitycznej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-dominuja-na-polskim-rynku-pracy-wsrod-cudzoziemcow-Liczba-ubezpieczonych-obcokrajowcow-w-ZUS-ie-stale-rosnie-8433790.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144cy dominuj\u0105 na polskim rynku pracy w\u015br\u00f3d cudzoziemc\u00f3w. Liczba ubezpieczonych obcokrajowc\u00f3w w ZUS-ie stale ro\u015bnie", "date_published": "2022-11-04 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/e0299ea32e2d3e-948-568-218-271-2581-1548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec wrze\u015bnia liczba cudzoziemc\u00f3w w ubezpieczeniu emerytalnym wynios\u0142a 1,05 mln i wzros\u0142a o 44 tys. w stosunku do sierpnia - poinformowa\u0142a PAP prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska, prezes ZUS.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euforia-na-chinskich-gieldach-8433748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Euforia na chi\u0144skich gie\u0142dach", "date_published": "2022-11-04 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/8e8bfc81d40bbb-945-560-22-29-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas gdy inwestorzy z niecierpliwo\u015bci\u0105 wypatruj\u0105 \npiwotu bankier\u00f3w centralnych, na taki ruch mog\u0105 w ko\u0144cu zdecydowa\u0107 si\u0119 w\u0142adze\n Chin. Plotki o rozlu\u017anieniu covidowych restrykcji za Murem nap\u0119dzaj\u0105 \nodbicie na rynku akcji. Pojawi\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nowe doniesienia ws. \naktywno\u015bci ameryka\u0144skich inspektor\u00f3w przygl\u0105daj\u0105cych si\u0119 sp\u00f3\u0142kom z \nPa\u0144stwa \u015arodka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzaskowski-z-najwiekszym-zaufaniem-notowania-Tuska-w-dol-8433759.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trzaskowski z najwi\u0119kszym zaufaniem; notowania Tuska w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-11-04 07:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/d0afb666299d27-948-568-8-0-1722-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszym zaufaniem spo\u015br\u00f3d polskich polityk\u00f3w cieszy si\u0119 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski, na drugie miejsce podium wraca prezydent Andrzej Duda; w oczach Polak\u00f3w traci natomiast szef PO Donald Tusk - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla Onetu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-planuje-wprowadzenie-nowego-typu-funduszu-inwestycyjnego-8433752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MF planuje wprowadzenie nowego typu funduszu inwestycyjnego", "date_published": "2022-11-04 07:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/53a49b2ba797b0-945-567-261-0-1563-938.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo finans\u00f3w przedstawi w pi\u0105tek do dalszych konsultacji projekt ustawy maj\u0105cej zapewni\u0107 rozw\u00f3j rynku finansowego i ochron\u0119 inwestor\u00f3w. Zawiera on przepisy, kt\u00f3re \u0142\u0105cznie powinny przyczyni\u0107 si\u0119 do rozwoju rynku kapita\u0142owego, dotycz\u0105ce m.in. goldplatingu, jednolitej licencji bankowej, funduszy ETF, zielonych obligacji i instytucji czynnego \u017calu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-ds-UE-Polska-zlozyla-wniosek-o-wstrzymanie-naliczania-kar-przez-TSUE-8433749.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister ds. UE: Polska z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o wstrzymanie naliczania kar przez TSUE", "date_published": "2022-11-04 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/4c3a285edfdb7c-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o wstrzymanie naliczania kar przez TSUE za Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105 S\u0105du Najwy\u017cszego - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k. Doda\u0142, \u017ce liczy, i\u017c wniosek zostanie rozpatrzony bez zb\u0119dnej zw\u0142oki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-wzrosty-cen-ropy-w-reakcji-na-to-ze-Chiny-moga-zlagodzic-ograniczenia-covidowe-8433742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocne wzrosty cen ropy w reakcji na to, \u017ce Chiny mog\u0105 z\u0142agodzi\u0107 ograniczenia covidowe", "date_published": "2022-11-04 06:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/3999649f053e90-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno rosn\u0105 w reakcji na nasilaj\u0105ce si\u0119 spekulacje, \u017ce chi\u0144skie w\u0142adze mog\u0105 z\u0142agodzi\u0107 ograniczenia covidowe - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Generacja-Z-moze-namieszac-na-rynku-pracy-Bedzie-wyzwaniem-dla-przedsiebiorcow-8433690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Generacja \"Z\" mo\u017ce namiesza\u0107 na rynku pracy. B\u0119dzie wyzwaniem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/11613cb6ea3fd5-948-568-316-17-2011-1206.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciele pokolenia Z urodzili si\u0119 mi\u0119dzy 1995 a 2010 rokiem. Wielu z\u00a0nich ma ju\u017c za sob\u0105 kilka lat do\u015bwiadczenia zawodowego, z\u00a0kt\u00f3rych du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 up\u0142yn\u0119\u0142a w\u00a0cieniu pandemii.\u00a0Wed\u0142ug GUS takich...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-Komisja-Europejska-weryfikuje-kamienie-milowe-8433714.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tak Komisja Europejska weryfikuje kamienie milowe", "date_published": "2022-11-04 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/958cd4af030b16-948-568-280-370-3720-2231.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wys\u0142anie pierwszego wniosku o p\u0142atno\u015b\u0107 z Krajowego Planu Odbudowy mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 po podpisaniu przez Polsk\u0119 i Komisj\u0119 Europejsk\u0105 ustale\u0144 operacyjnych \u2013 poinformowa\u0142 minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-sprawdza-osoby-na-L4-rzadziej-ale-skuteczniej-8433711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZUS sprawdza osoby na \"L4\" rzadziej, ale skuteczniej", "date_published": "2022-11-04 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/69499a489a6206-945-560-0-118-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Organ rentowy przyznaje, \u017ce elektronizacja zwolnie\u0144 lekarskich pozwoli\u0142a na ich lepsz\u0105 kontrol\u0119 \u2013 czytamy w pi\u0105tkowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bessa-na-rynku-hipotek-trwa-w-najlepsze-8433709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bessa na rynku hipotek trwa w najlepsze", "date_published": "2022-11-04 05:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/ead85064d22262-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Popyt na kredyty mieszkaniowe w pa\u017adzierniku spad\u0142 o 68,7 proc. rdr - poda\u0142 BIK w komunikacie. Liczba wnioskuj\u0105cych o kredyt mieszkaniowy w pa\u017adzierniku spad\u0142a o 67,2 proc. rd.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-ukradli-dane-mezczyzny-i-wzieli-na-niego-pozyczke-Ziobro-chce-uchylenia-nakazu-zaplaty-8433703.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszu\u015bci ukradli dane m\u0119\u017cczyzny i wzi\u0119li na niego po\u017cyczk\u0119; Ziobro chce uchylenia nakazu zap\u0142aty", "date_published": "2022-11-04 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/b26fa3be353d91-948-568-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lubelski s\u0105d nakaza\u0142 sp\u0142at\u0119 kilkuset z\u0142 po\u017cyczki z odsetkami przez m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pad\u0142 ofiar\u0105 oszust\u00f3w. Jego dane zosta\u0142y skradzione i wykorzystane. Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro chce uchylenia tego wyroku. Do S\u0105du Najwy\u017cszego trafi\u0142a skarga nadzwyczajna w tej sprawie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozyzna-zbiera-zniwo-w-hotelach-Czesc-obiektow-moze-zamknac-sie-na-zime-8433697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017cyzna zbiera \u017cniwo w hotelach. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w mo\u017ce zamkn\u0105\u0107 si\u0119 na zim\u0119", "date_published": "2022-11-04 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/596d15b8f307c4-948-568-0-0-1779-1067.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 20 do 40 proc. b\u0119d\u0105 dro\u017csze \u015bwi\u0105teczne i noworoczne pobyty w hotelach. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w mo\u017ce si\u0119 zamkn\u0105\u0107 na zim\u0119 - czytamy w pi\u0105tkowej \"Rzeczpospolitej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-zmiany-w-projekcie-ws-systemu-kaucyjnego-Resort-klimatu-tlumaczy-8433693.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne zmiany w projekcie ws. systemu kaucyjnego. Resort klimatu t\u0142umaczy", "date_published": "2022-11-04 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/88a9f89a76c2f3-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niezale\u017cnie do tego, ile system\u00f3w kaucyjnych powstanie w Polsce i jaki nap\u00f3j kupimy, butelk\u0119 po nim b\u0119dziemy mogli odda\u0107 w ka\u017cdym sklepie powy\u017cej 200 mkw., a tak\u017ce w mniejszych punkach, kt\u00f3re postanowi\u0105 przyst\u0105pi\u0107 do systemu - przekaza\u0142 resort klimatu i \u015brodowiska w odpowiedzi na pytania PAP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strata-netto-Alior-Banku-w-III-kw-wyniosla-62-6-mln-zl-nizsza-niz-oczekiwano-8433692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Alior Bank pokaza\u0142 wyniki. Strata ni\u017csza, ni\u017c oczekiwano", "date_published": "2022-11-04 05:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/a0d41ee72e6f8a-945-560-18-11-1481-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strata netto grupy Alior Banku w trzecim kwartale 2022 roku wynios\u0142a 62,6 mln z\u0142 podczas gdy rok wcze\u015bniej bank mia\u0142 150,4 mln z\u0142 zysku netto - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Rynek oczekiwa\u0142 o 15 proc. wy\u017cszej straty na poziomie 74 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rossmann-Hebe-Super-Pharm-i-Natura-ze-spadkiem-liczby-klientow-8433682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rossmann, Hebe, Super-Pharm i Natura z du\u017cym spadkiem liczby klient\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 05:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/2b3b4558b11f1e-948-567-0-74-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet o 24 proc. rdr spada\u0142 liczba wizyt w popularnych drogeriach - wynika z analizy  UCE Research i Proxi.cloud. Wed\u0142ug autor\u00f3w analizy, spadki potrwaj\u0105 do po\u0142owy 2023 r. a s\u0105 efektem inflacji i zmiany nawyk\u00f3w zakupowych Polak\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/O-ile-drozszy-jest-kredyt-hipoteczny-z-niskim-wkladem-wlasnym-8433339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minimalna wp\u0142ata to dro\u017csza hipoteka. Sprawdzamy \u201eno\u017cyce\u201d w bankach", "date_published": "2022-11-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/da81d8f97f925d-833-500-0-0-833-500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Standardowy wk\u0142ad w\u0142asny w kredycie hipotecznym to od wielu lat\n20 proc. warto\u015bci mieszkania. Banki nadal pozwalaj\u0105 jednak na sfinansowanie do\n90 proc. inwestycji, ale \u017cycz\u0105 sobie za to cenowej premii. Sprawdzamy, ile\nwynosi przestrze\u0144 dziel\u0105ca standard od minimum.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-promocje-na-kontach-listopad-2022-8433039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze TERAZ promocje na kontach. Mo\u017cna zarobi\u0107 450 z\u0142, a nawet wi\u0119cej, bo bonusy da si\u0119 \u0142\u0105czy\u0107", "date_published": "2022-11-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc6ebc4be638a8-948-568-13-312-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142adaj\u0105c konto osobiste w listopadzie, mo\u017cna zgarn\u0105\u0107 nawet 450 z\u0142 w got\u00f3wce \u2013 wynika z analizy Bankier.pl i serwisu zgarnijpremie.pl. Tak\u0105 ofert\u0119 znajdziemy obecnie w trzech bankach. Ale konkurencja nie \u015bpi \u2013 konta z premi\u0105 oferuje obecnie a\u017c 7 instytucji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTB-zostawilo-GPW-daleko-w-tyle-Roznica-sie-tylko-powieksza-8433364.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "XTB zostawi\u0142o GPW daleko w tyle. R\u00f3\u017cnica si\u0119 tylko powi\u0119ksza", "date_published": "2022-11-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/c967c94ae8b559-948-568-753-1091-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedna z gwiazd 2020 r. ma szans\u0119 pobi\u0107 wyznaczony wtedy historyczny szczyt notowa\u0144. Kurs XTB stale ro\u015bnie na fali fantastycznych wynik\u00f3w. Odwrotnie rzecz si\u0119 ma z GPW. R\u00f3\u017cnica w kapitalizacji obu sp\u00f3\u0142ek zbli\u017ca si\u0119 do 2 mld z\u0142, a jeszcze rok temu by\u0142a na tym samym poziomie.</p>", "favourite": false}]