[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-obawia-sie-decyzji-elona-muska-chodzi-o-starlink,nId,6390641", "title": "Ukraina obawia si\u0119 decyzji Elona Muska. Chodzi o Starlink", "date_published": "2022-11-04 23:20:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-obawia-sie-decyzji-elona-muska-chodzi-o-starlink,nId,6390641\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina obawia si\u0119 decyzji Elona Muska. Chodzi o Starlink\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-obawia-sie-decyzji-elona-muska-chodzi-o-starlink/000GAQU7HEG5A4NY-C321.jpg\" /></a>Obawy Ukrainy, \u017ce jej \u017co\u0142nierze mog\u0105 utraci\u0107 dost\u0119p do systemu us\u0142ugi internetowej Starlink Elona Muska, nasili\u0142y si\u0119 w zesz\u0142ym tygodniu po tym, jak zepsu\u0142a si\u0119 znaczna liczba anten satelitarnych - poinformowa\u0142 CNN. Jak podaj\u0105 z kolei ukrai\u0144skie media, tocz\u0105 si\u0119 rozmowy mi\u0119dzy SpaceX a Ministerstwem Obrony Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dom-mody-dior-wytoczyl-proces-amerykanskiej-gwiezdzie-porno,nId,6390615", "title": "Dom mody Dior wytoczy\u0142 proces ameryka\u0144skiej gwie\u017adzie porno", "date_published": "2022-11-04 21:08:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dom-mody-dior-wytoczyl-proces-amerykanskiej-gwiezdzie-porno,nId,6390615\"><img align=\"left\" alt=\"Dom mody Dior wytoczy\u0142 proces ameryka\u0144skiej gwie\u017adzie porno\" src=\"https://i.iplsc.com/dom-mody-dior-wytoczyl-proces-amerykanskiej-gwiezdzie-porno/000GAQGIRTTQ6NRW-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska gwiazda film\u00f3w dla doros\u0142ych Gigi Dior w zesz\u0142ym roku zarejestrowa\u0142a sw\u00f3j pseudonim sceniczny. Francuski dom mody Christian Dior z\u0142o\u017cy\u0142 pozew o uniewa\u017cnienie znaku towarowego, twierdz\u0105c, \u017ce szkodzi jego dzia\u0142alno\u015bci. - To \u015bmieszne, moje nazwisko nie ma nic wsp\u00f3lnego z krawiectwem - argumentuje Gigi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grupa-wagnera-otwiera-pierwsza-siedzibe-w-petersburgu,nId,6390620", "title": "Grupa Wagnera otwiera pierwsz\u0105 siedzib\u0119 w Petersburgu", "date_published": "2022-11-04 21:07:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grupa-wagnera-otwiera-pierwsza-siedzibe-w-petersburgu,nId,6390620\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Wagnera otwiera pierwsz\u0105 siedzib\u0119 w Petersburgu\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-wagnera-otwiera-pierwsza-siedzibe-w-petersburgu/000GAQI91DTYGA6Y-C321.jpg\" /></a>Rosyjska prywatna firma wojskowa, znana jako grupa Wagnera, otworzy\u0142a w Petersburgu swoj\u0105 pierwsz\u0105 oficjalna siedzib\u0119 - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja AFP. Kwatera mie\u015bci si\u0119 w wielopi\u0119trowym, przeszklonym budynku, zwie\u0144czonym du\u017cym bia\u0142ym napisem &quot;Wagner&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-straty-rosji-juz-sa-wieksze-niz-w-dwoch-wojnach-cze,nId,6390616", "title": "Ze\u0142enski: Straty Rosji ju\u017c s\u0105 wi\u0119ksze ni\u017c w dw\u00f3ch wojnach czecze\u0144skich", "date_published": "2022-11-04 20:57:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-straty-rosji-juz-sa-wieksze-niz-w-dwoch-wojnach-cze,nId,6390616\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Straty Rosji ju\u017c s\u0105 wi\u0119ksze ni\u017c w dw\u00f3ch wojnach czecze\u0144skich\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-straty-rosji-juz-sa-wieksze-niz-w-dwoch-wojnach-cze/000F0Q0YNGDJMIOY-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski oceni\u0142 w swoim wieczornym przem\u00f3wieniu, \u017ce Rosja straci\u0142a ju\u017c podczas wojny w Ukrainie wi\u0119cej \u017co\u0142nierzy i amunicji, ni\u017c w dw\u00f3ch wojnach czecze\u0144skich razem wzi\u0119tych. - Prawdziwa wielko\u015b\u0107 strat Rosji jest ukrywana przed rosyjskim spo\u0142ecze\u0144stwem - powiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zubrzyca-dolna-nie-zyje-potracony-rowerzysta,nId,6390614", "title": "Zubrzyca Dolna: Nie \u017cyje potr\u0105cony rowerzysta", "date_published": "2022-11-04 20:43:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zubrzyca-dolna-nie-zyje-potracony-rowerzysta,nId,6390614\"><img align=\"left\" alt=\"Zubrzyca Dolna: Nie \u017cyje potr\u0105cony rowerzysta\" src=\"https://i.iplsc.com/zubrzyca-dolna-nie-zyje-potracony-rowerzysta/000GAQGKO82MWS7O-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek przed godz. 17 dosz\u0142o do tragicznego wypadku w Zubrzycy Dolnej. Oko\u0142o 50-letni rowerzysta zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d. W skutek uderzenia oderwa\u0142o mu jedn\u0105 z n\u00f3g. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 reanimowany, jednak zmar\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-nie-zyje-19-letni-tygrys-syberyjski-z-zoo-w-bydgoszczy-to-ga,nId,6390584", "title": "Nie \u017cyje 19-letni tygrys syberyjski z zoo w Bydgoszczy. To gatunek zagro\u017cony", "date_published": "2022-11-04 20:13:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-nie-zyje-19-letni-tygrys-syberyjski-z-zoo-w-bydgoszczy-to-ga,nId,6390584\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje 19-letni tygrys syberyjski z zoo w Bydgoszczy. To gatunek zagro\u017cony\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-19-letni-tygrys-syberyjski-z-zoo-w-bydgoszczy-to-ga/000GAQ8DC7X756GP-C321.jpg\" /></a>Smutna wiadomo\u015b\u0107 nadesz\u0142a z bydgoskiego zoo. Nie \u017cyje 19-letni tygrys syberyjski Yardan-Altaj. Do Bydgoszczy przyjecha\u0142 z Holandii w 2014 roku. Szacuje si\u0119, \u017ce na wolno\u015bci \u017cyje tylko ok. 500 osobnik\u00f3w tego gatunku. Tygrysy syberyjskie to gatunek zagro\u017cony wygini\u0119ciem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ponad-100-dzieci-odeslanych-do-domu-z-powodu-choroby,nId,6390586", "title": "Niemcy: Ponad 100 dzieci odes\u0142anych do domu z powodu choroby", "date_published": "2022-11-04 20:07:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ponad-100-dzieci-odeslanych-do-domu-z-powodu-choroby,nId,6390586\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Ponad 100 dzieci odes\u0142anych do domu z powodu choroby\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-ponad-100-dzieci-odeslanych-do-domu-z-powodu-choroby/000EE5QHPIIYE0WI-C321.jpg\" /></a>Jedna ze szk\u00f3\u0142 podstawowych w Dre\u017anie musia\u0142a odes\u0142a\u0107 do domu prawie jedn\u0105 trzeci\u0105 uczni\u00f3w. Ponad 100 dzieci cierpia\u0142o na nudno\u015bci i biegunk\u0119. Niemieckie media podaj\u0105, \u017ce przyczyna zachorowa\u0144 wci\u0105\u017c jest niejasna. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-niebezpieczna-sytuacja-w-tramwaju-drastyczny-film,nId,6390571", "title": "Wroc\u0142aw: Niebezpieczna sytuacja w tramwaju. \"Drastyczny film\"", "date_published": "2022-11-04 20:05:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-niebezpieczna-sytuacja-w-tramwaju-drastyczny-film,nId,6390571\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Niebezpieczna sytuacja w tramwaju. &quot;Drastyczny film&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-niebezpieczna-sytuacja-w-tramwaju-drastyczny-film/000GAQ44KL9JVTKA-C321.jpg\" /></a>W jednym z tramwaj\u00f3w we Wroc\u0142awiu dosz\u0142o do niebezpiecznego zdarzenia. Podczas gwa\u0142townego hamowania kobieta upad\u0142 na w\u00f3zek z dzieckiem i m\u0119\u017cczyzn\u0119 na w\u00f3zku. Zdarzenie zapocz\u0105tkowa\u0142o dyskusj\u0119 o bezpiecze\u0144stwie podr\u00f3\u017cnych, a prezes wroc\u0142awskiego MPK Krzysztof Balawejder podkre\u015bli\u0142, \u017ce w tramwaju mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 tylko jeden w\u00f3zek. Doda\u0142, \u017ce &quot;ka\u017cdy powinien zobaczy\u0107 ten film&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-piaseczno-zaginal-14-letni-szymon-bogusz-szuka-go-policja,nId,6390565", "title": "Piaseczno: Zagin\u0105\u0142 14-letni Szymon Bogusz. Szuka go policja", "date_published": "2022-11-04 19:22:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-piaseczno-zaginal-14-letni-szymon-bogusz-szuka-go-policja,nId,6390565\"><img align=\"left\" alt=\"Piaseczno: Zagin\u0105\u0142 14-letni Szymon Bogusz. Szuka go policja\" src=\"https://i.iplsc.com/piaseczno-zaginal-14-letni-szymon-bogusz-szuka-go-policja/000GAQ0H0CM88JY8-C321.jpg\" /></a>Policjanci z podwarszawskiego Piaseczna poszukuj\u0105 14-letniego Szymona Bogusza. Policjanci prosz\u0105, by szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 na miejsca takie jak place zabaw czy parki. Funkcjonariusze informuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c, ze ch\u0142opiec ma charakterystyczny &quot;chwiejny&quot; ch\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osobliwy-ksztalt-na-niebie-amerykanski-pilot-zakpil-z-rosyjs,nId,6390548", "title": "Osobliwy kszta\u0142t na niebie. Ameryka\u0144ski pilot zakpi\u0142 z rosyjskiej armii", "date_published": "2022-11-04 18:52:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osobliwy-ksztalt-na-niebie-amerykanski-pilot-zakpil-z-rosyjs,nId,6390548\"><img align=\"left\" alt=\"Osobliwy kszta\u0142t na niebie. Ameryka\u0144ski pilot zakpi\u0142 z rosyjskiej armii\" src=\"https://i.iplsc.com/osobliwy-ksztalt-na-niebie-amerykanski-pilot-zakpil-z-rosyjs/000GAPV8HQ92IGQD-C321.jpg\" /></a>Jeden z ameryka\u0144skich pilot\u00f3w stworzy\u0142 na niebie nad rosyjsk\u0105 baz\u0105 osobliwy kszta\u0142t. Nietuzinkowy spos\u00f3b na okazanie swojego zdania w odniesieniu do armii rosyjskiej zosta\u0142 odnotowany na mapie lot\u00f3w. Podniebne &quot;dzie\u0142o&quot; obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-iwony-wieczorek-sledczy-badaja-nowy-trop,nId,6390533", "title": "Poszukiwania Iwony Wieczorek. \u015aledczy badaj\u0105 nowy trop", "date_published": "2022-11-04 18:26:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-iwony-wieczorek-sledczy-badaja-nowy-trop,nId,6390533\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Iwony Wieczorek. \u015aledczy badaj\u0105 nowy trop\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-iwony-wieczorek-sledczy-badaja-nowy-trop/000GAPSDAM9IP3BA-C321.jpg\" /></a>Iwona Wieczorek jest poszukiwana od 12 lat. Teraz \u015bledztwo w jej sprawie przej\u0119\u0142a nowa ekipa. Funkcjonariusze badaj\u0105 trop czarnego bmw, ale interesuj\u0105 si\u0119 te\u017c Danielem S. i Arturem W.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-joanna-scheuring-wielgus-i-borys-budka-bez-immunitetow,nId,6390543", "title": "Sejm: Joanna Scheuring-Wielgus i Borys Budka bez immunitet\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 18:23:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-joanna-scheuring-wielgus-i-borys-budka-bez-immunitetow,nId,6390543\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm: Joanna Scheuring-Wielgus i Borys Budka bez immunitet\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-joanna-scheuring-wielgus-i-borys-budka-bez-immunitetow/000GAPSSNF6J8IUT-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie zdecydowali o uchyleniu immunitet pos\u0142anki Lewicy Joanny Scheuring-Wielgus (Lewica). Tymczasem pose\u0142 KO, Borys Budka, sam z\u0142o\u017cy\u0142 o\u015bwiadczenie o zrzeczeniu si\u0119 swojego immunitetu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-kurier-ugodzony-nozem-podejrzany-o-atak-zatrzymany,nId,6390532", "title": "Kurier ugodzony no\u017cem. Podejrzany o atak zatrzymany", "date_published": "2022-11-04 18:08:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-kurier-ugodzony-nozem-podejrzany-o-atak-zatrzymany,nId,6390532\"><img align=\"left\" alt=\"Kurier ugodzony no\u017cem. Podejrzany o atak zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/kurier-ugodzony-nozem-podejrzany-o-atak-zatrzymany/000FOBNM6C83TTQ6-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Uniemino dosz\u0142o do ataku na kuriera. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 raniony no\u017cem. Podejrzany o napa\u015b\u0107 zosta\u0142 zatrzymany. Z informacji policji wynika, \u017ce to 17-latek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-kurier-ugodzony-nozem-sprawca-poszukiwany,nId,6390532", "title": "Kurier ugodzony no\u017cem. Sprawca poszukiwany", "date_published": "2022-11-04 18:08:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-kurier-ugodzony-nozem-sprawca-poszukiwany,nId,6390532\"><img align=\"left\" alt=\"Kurier ugodzony no\u017cem. Sprawca poszukiwany\" src=\"https://i.iplsc.com/kurier-ugodzony-nozem-sprawca-poszukiwany/000FOBNM6C83TTQ6-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Uniemino dosz\u0142o do ataku na kuriera. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 raniony no\u017cem. Sprawca napa\u015bci jest poszukiwany.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczny-krzyz-usuniety-z-miejsca-spotkania-g7-decyzje-wy,nId,6390530", "title": "Historyczny krzy\u017c usuni\u0119ty z miejsca spotkania G7. Decyzj\u0119 wyda\u0142o niemieckie MSZ", "date_published": "2022-11-04 18:03:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczny-krzyz-usuniety-z-miejsca-spotkania-g7-decyzje-wy,nId,6390530\"><img align=\"left\" alt=\"Historyczny krzy\u017c usuni\u0119ty z miejsca spotkania G7. Decyzj\u0119 wyda\u0142o niemieckie MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/historyczny-krzyz-usuniety-z-miejsca-spotkania-g7-decyzje-wy/000GAPR17OT42225-C321.jpg\" /></a>482-letni krzy\u017c zosta\u0142 usuni\u0119ty z Sali Pokoju ratusza miejskiego w Monastyrze, gdzie spotkali si\u0119 ministrowie spraw zagranicznych pa\u0144stw grupy G-7 - informuje w pi\u0105tek portal dziennika &quot;Welt&quot;. Decyzj\u0119 podj\u0119to na pro\u015bb\u0119 Ministerstwa Spraw Zagranicznych RFN. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-zaginiecie-brytyjki-od-roku-nie-wiadomo-co-sie-z-,nId,6390489", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie Brytyjki. \"Od roku nie wiadomo, co si\u0119 z ni\u0105 dzia\u0142o\"", "date_published": "2022-11-04 17:45:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-zaginiecie-brytyjki-od-roku-nie-wiadomo-co-sie-z-,nId,6390489\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zagini\u0119cie Brytyjki. &quot;Od roku nie wiadomo, co si\u0119 z ni\u0105 dzia\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zaginiecie-brytyjki-od-roku-nie-wiadomo-co-sie-z/000GAPJUREM2CLWT-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o 70-letniej Normy Girolami, po ponad roku poszukiwa\u0144, odnaleziono na cmentarzu w p\u00f3\u0142nocnym Londynie. Ostatnio widziano j\u0105 \u017cyw\u0105, gdy opu\u015bci\u0142a swoj\u0105 posiad\u0142o\u015b\u0107 po wycieczce nad morze. W lod\u00f3wce w jej domu wci\u0105\u017c znajdowa\u0142o si\u0119 jedzenie. Spraw\u0119 badaj\u0105 detektywi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydluzenie-kadencji-samorzadow-poslowie-zdecydowali,nId,6390268", "title": "Wyd\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Pos\u0142owie zdecydowali", "date_published": "2022-11-04 17:39:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydluzenie-kadencji-samorzadow-poslowie-zdecydowali,nId,6390268\"><img align=\"left\" alt=\"Wyd\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Pos\u0142owie zdecydowali\" src=\"https://i.iplsc.com/wydluzenie-kadencji-samorzadow-poslowie-zdecydowali/000GAOVCVK79NM5T-C321.jpg\" /></a>Sejm opowiedzia\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek przeciwko uchwale Senatu o odrzuceniu w ca\u0142o\u015bci ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 r. Ustawa trafi teraz do prezydenta. W g\u0142osowaniu nad odrzuceniem uchwa\u0142y Senatu udzia\u0142 wzi\u0119\u0142o 454 pos\u0142\u00f3w; za odrzuceniem g\u0142osowa\u0142o 228 pos\u0142\u00f3w, przeciwko - 218, pi\u0119ciu wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-11-listopada-dyspensa-w-archidiecezji-warszawskiej-kard-nycz,nId,6390499", "title": "11 listopada. Dyspensa w archidiecezji warszawskiej. Kard. Nycz zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-11-04 17:24:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-11-listopada-dyspensa-w-archidiecezji-warszawskiej-kard-nycz,nId,6390499\"><img align=\"left\" alt=\"11 listopada. Dyspensa w archidiecezji warszawskiej. Kard. Nycz zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/11-listopada-dyspensa-w-archidiecezji-warszawskiej-kard-nycz/000D9ZWLG2V9OPH9-C321.jpg\" /></a>W tym roku \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci 11 listopada przypada w pi\u0105tek. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce jest to \u015bwi\u0119to narodowe, w archidiecezji warszawskiej w ten dzie\u0144 nie b\u0119dzie obowi\u0105zku wstrzemi\u0119\u017aliwo\u015bci od spo\u017cywania pokarm\u00f3w mi\u0119snych. Decyzj\u0119 o udzieleniu dyspensy na 11 listopada na terenie diecezji podj\u0105\u0142 kard. Kazimierz Nycz.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-w-sejmie-poslowie-zdecydowali,nId,6390288", "title": "Lex Czarnek 2.0 w Sejmie. Pos\u0142owie zdecydowali", "date_published": "2022-11-04 17:01:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-w-sejmie-poslowie-zdecydowali,nId,6390288\"><img align=\"left\" alt=\"Lex Czarnek 2.0 w Sejmie. Pos\u0142owie zdecydowali\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-czarnek-2-0-w-sejmie-poslowie-zdecydowali/000E88746I1N5RI6-C321.jpg\" /></a>Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy Prawo o\u015bwiatowe, zwanej potocznie lex Czarnek, dotycz\u0105c\u0105 m.in. zasad dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach i przedszkolach. Pocz\u0105tkowo nie by\u0142o jej w zaplanowanych na pi\u0105tek g\u0142osowaniach w Sejmie, jednak ostatecznie zosta\u0142a dodana. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-radoslaw-jaworski-jawor-nowym-szefem-sop-przyszedl-z-wasikie,nId,6390335", "title": "Rados\u0142aw Jaworski \"Jawor\" nowym szefem SOP. \"Przyszed\u0142 z W\u0105sikiem\"", "date_published": "2022-11-04 16:41:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-radoslaw-jaworski-jawor-nowym-szefem-sop-przyszedl-z-wasikie,nId,6390335\"><img align=\"left\" alt=\"Rados\u0142aw Jaworski &quot;Jawor&quot; nowym szefem SOP. &quot;Przyszed\u0142 z W\u0105sikiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/radoslaw-jaworski-jawor-nowym-szefem-sop-przyszedl-z-wasikie/000GAP9ZSXAMBOGB-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, nowym komendantem S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa zosta\u0142 Rados\u0142aw Jaworski &quot;Jawor&quot;, by\u0142y ochroniarz wicepremiera Piotra Gli\u0144skiego oraz szef pionu operacyjno-rozpoznawczego SOP. - Mamy nowego komendanta, jest nim pp\u0142k Rados\u0142aw Jaworski - powiedzia\u0142 nam p\u0142k Bogus\u0142aw Pi\u00f3rkowski, rzecznik formacji. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-musk-zwalnia-pracownikow-wyglada-na-to-ze-jestem-bezrobotny,nId,6390311", "title": "Musk zwalnia pracownik\u00f3w. \"Wygl\u0105da na to, \u017ce jestem bezrobotny\"", "date_published": "2022-11-04 16:36:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-musk-zwalnia-pracownikow-wyglada-na-to-ze-jestem-bezrobotny,nId,6390311\"><img align=\"left\" alt=\"Musk zwalnia pracownik\u00f3w. &quot;Wygl\u0105da na to, \u017ce jestem bezrobotny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/musk-zwalnia-pracownikow-wyglada-na-to-ze-jestem-bezrobotny/000G9K27QYM8APPF-C321.jpg\" /></a>Elon Musk, najbogatszy cz\u0142owiek na \u015bwiecie, planuje zwalnia\u0107 pracownik\u00f3w przej\u0119tego przez siebie Twittera. Jak poinformowa\u0142 Reuters, wypowiedzenie ma dosta\u0107 oko\u0142o 3700 os\u00f3b, czyli oko\u0142o po\u0142owa ca\u0142ej za\u0142ogi. &quot;\u00d3smy miesi\u0105c ci\u0105\u017cy i dziewi\u0119ciomiesi\u0119czne dziecko. W\u0142a\u015bnie zosta\u0142am odci\u0119ta od dost\u0119p\u00f3w do laptopa&quot; - napisa\u0142a na Twitterze jedna z pracownic serwisu. &quot;Wygl\u0105da na to, \u017ce jestem bezrobotny&quot; - napisa\u0142 inny pracownik.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-pokazal-sie-publicznie-nie-dal-rady-przejsc-100-metrow,nId,6390326", "title": "Putin pokaza\u0142 si\u0119 publicznie. Nie da\u0142 rady przej\u015b\u0107 100 metr\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 16:30:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-pokazal-sie-publicznie-nie-dal-rady-przejsc-100-metrow,nId,6390326\"><img align=\"left\" alt=\"Putin pokaza\u0142 si\u0119 publicznie. Nie da\u0142 rady przej\u015b\u0107 100 metr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-pokazal-sie-publicznie-nie-dal-rady-przejsc-100-metrow/000GAP65K51QN4I9-C321.jpg\" /></a>Stan zdrowia W\u0142adimira Putina jest szeroko komentowany od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Z ostatnich informacji wynika, \u017ce przyw\u00f3dca jest we wczesnym stadium choroby Parkinsona, ma raka trzustki i prostaty. Teraz w sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak Putin wysiada z samochodu. &quot;Aby przej\u015b\u0107 100 metr\u00f3w wybiera transport samochodem&quot; - zauwa\u017ca doradca szefa MSW Ukrainy Anton Heraszczenko. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwszy-taki-pakiet-usa-czechy-i-holandia-pomoga-ukrainie,nId,6390314", "title": "Pierwszy taki pakiet. USA, Czechy i Holandia pomog\u0105 Ukrainie", "date_published": "2022-11-04 16:20:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwszy-taki-pakiet-usa-czechy-i-holandia-pomoga-ukrainie,nId,6390314\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy taki pakiet. USA, Czechy i Holandia pomog\u0105 Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-taki-pakiet-usa-czechy-i-holandia-pomoga-ukrainie/000G196MOXOLXY2B-C321.jpg\" /></a>Nowy pakiet pomocy z USA dla Ukrainy. Ten ma wynie\u015b\u0107 400 milion\u00f3w dolar\u00f3w. Zakupiony za te pieni\u0105dze sprz\u0119t to m.in. 45 czo\u0142g\u00f3w T-72 zmodernizowanych w Czechach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radio-maryja-zacheca-wiernych-do-przeprosin-za-ataki-na-jana,nId,6390169", "title": "Radio Maryja zach\u0119ca wiernych do przeprosin za ataki na Jana Paw\u0142a II", "date_published": "2022-11-04 16:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radio-maryja-zacheca-wiernych-do-przeprosin-za-ataki-na-jana,nId,6390169\"><img align=\"left\" alt=\"Radio Maryja zach\u0119ca wiernych do przeprosin za ataki na Jana Paw\u0142a II\" src=\"https://i.iplsc.com/radio-maryja-zacheca-wiernych-do-przeprosin-za-ataki-na-jana/000GANMFCS0LY5UR-C321.jpg\" /></a>Na pocz\u0105tku listopada w sanktuarium Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny Gwiazdy Nowej Ewangelizacji i \u015bw. Jana Paw\u0142a II w Toruniu rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 modlitwy ekspiacyjne za znies\u0142awienie ojca \u015bwi\u0119tego - informuje naszdziennik.pl, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat o. Tadeusza Rydzyka, dyrektora Radia Maryja. Rozg\u0142o\u015bnia zach\u0119ca wiernych s\u0142uchaczy, by ci ka\u017cdego dnia przepraszali za ataki na dobre imi\u0119 Jana Paw\u0142a II. Nabo\u017ce\u0144stwa pokutne maj\u0105 by\u0107 &quot;odpowiedzi\u0105 na medialne pom\u00f3wienia wymierzone w Papie\u017ca Polaka&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zwloki-noworodka-w-mieszkaniu-rodzinny-dramat-na-lubelszczyz,nId,6390258", "title": "Zw\u0142oki noworodka w mieszkaniu. Rodzinny dramat na Lubelszczy\u017anie", "date_published": "2022-11-04 15:08:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zwloki-noworodka-w-mieszkaniu-rodzinny-dramat-na-lubelszczyz,nId,6390258\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki noworodka w mieszkaniu. Rodzinny dramat na Lubelszczy\u017anie\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-noworodka-w-mieszkaniu-rodzinny-dramat-na-lubelszczyz/000GA37W79LBQRO6-C321.jpg\" /></a>Tragiczne odkrycie s\u0142u\u017cb z Opola Lubelskiego. Jak wynika z informacji policji, w jednym z mieszka\u0144 funkcjonariusze znale\u017ali zw\u0142oki noworodka. Zaplanowano ju\u017c sekcj\u0119 zw\u0142ok dziecka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-mowil-o-polsce-marzy-o-wchlonieciu-czesci-ukrainy,nId,6390241", "title": "Putin m\u00f3wi\u0142 o Polsce. \"Marzy o wch\u0142oni\u0119ciu cz\u0119\u015bci Ukrainy\"", "date_published": "2022-11-04 14:55:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-mowil-o-polsce-marzy-o-wchlonieciu-czesci-ukrainy,nId,6390241\"><img align=\"left\" alt=\"Putin m\u00f3wi\u0142 o Polsce. &quot;Marzy o wch\u0142oni\u0119ciu cz\u0119\u015bci Ukrainy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-mowil-o-polsce-marzy-o-wchlonieciu-czesci-ukrainy/000GAOM5ME393P97-C321.jpg\" /></a>- Polska nie porzuci\u0142a marze\u0144 o wch\u0142oni\u0119ciu cz\u0119\u015bci Ukrainy - stwierdzi\u0142 w pi\u0105tek W\u0142adimir Putin podczas przem\u00f3wienia z okazji ponownego utworzenia rosyjskich towarzystw historycznych. W ten spos\u00f3b prezydent Rosji szerzy dezinformacj\u0119 i realizuje k\u0142amliw\u0105 lini\u0119 Kremla.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zniszczyli-magazyn-z-rosyjska-amunicja-pokazano-nag,nId,6390238", "title": "Ukrai\u0144cy zniszczyli magazyn z rosyjsk\u0105 amunicj\u0105. Pokazano nagranie", "date_published": "2022-11-04 14:52:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zniszczyli-magazyn-z-rosyjska-amunicja-pokazano-nag,nId,6390238\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy zniszczyli magazyn z rosyjsk\u0105 amunicj\u0105. Pokazano nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-zniszczyli-magazyn-z-rosyjska-amunicja-pokazano-nag/000GAORKPIFKME6M-C321.jpg\" /></a>W rejonie Bachmutu w obwodzie donieckim, gdzie trwaj\u0105 intensywne walki, Ukrai\u0144cy zniszczyli magazyny z rosyjsk\u0105 amunicj\u0105. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z akcji. Najtrudniejsza sytuacja na froncie wschodnim, kt\u00f3ry pozostaje epicentrum wojny, panuje obecnie w rejonie Wuh\u0142edaru, gdzie wojska rosyjskie pr\u00f3buj\u0105 otoczy\u0107 si\u0142y ukrai\u0144skie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problemy-we-francuskim-sektorze-turystycznym-powodem-brak-tu,nId,6390222", "title": "Problemy we francuskim sektorze turystycznym. Powodem brak turyst\u00f3w z Chin", "date_published": "2022-11-04 14:29:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problemy-we-francuskim-sektorze-turystycznym-powodem-brak-tu,nId,6390222\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy we francuskim sektorze turystycznym. Powodem brak turyst\u00f3w z Chin\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-we-francuskim-sektorze-turystycznym-powodem-brak-tu/000GANX9FN3ETW50-C321.jpg\" /></a>Francuskie media informuj\u0105 o problemach w bran\u017cy turystycznej w kraju. Za pow\u00f3d podaj\u0105 brak chi\u0144skich turyst\u00f3w, b\u0119d\u0105cy skutkiem realizowanej przez Pekin polityki &quot;zero Covid&quot;. Negatywnie wp\u0142ywa on na francuski sektor turystyki, zw\u0142aszcza na hotele, restauracje, domy handlowe i przewodnik\u00f3w turystycznych - alarmuje tamtejsza telewizja. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlali-jej-cos-do-ust-potem-powiesili-kolaboranci-zabili-piel,nId,6390205", "title": "\"Wlali jej co\u015b do ust, potem powiesili\". Kolaboranci zabili piel\u0119gniark\u0119", "date_published": "2022-11-04 14:19:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlali-jej-cos-do-ust-potem-powiesili-kolaboranci-zabili-piel,nId,6390205\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wlali jej co\u015b do ust, potem powiesili&quot;. Kolaboranci zabili piel\u0119gniark\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wlali-jej-cos-do-ust-potem-powiesili-kolaboranci-zabili-piel/000GANTLCG8Q5FQE-C321.jpg\" /></a>Potwierdzaj\u0105 si\u0119 doniesienia ukrai\u0144skich organizacji praw cz\u0142owieka. Za &quot;zbesztanie&quot; kolaborant\u00f3w 56-letnia Tatiana Mudrenko ze Skadowska w obwodzie cherso\u0144skim zosta\u0142a najpierw uprowadzona, a nast\u0119pnie powieszona przed budynkiem s\u0105du. By\u0142a to kara za s\u0142owa &quot;Skadowsk to Ukraina&quot; w obecno\u015bci prorosyjskich policjant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wiezienie-za-oblanie-kobiety-zraca-substancja-nie-chciala-po,nId,6390149", "title": "Wi\u0119zienie za oblanie kobiety \u017cr\u0105c\u0105 substancj\u0105. Nie chcia\u0142a p\u00f3j\u015b\u0107 na kolacj\u0119", "date_published": "2022-11-04 14:09:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wiezienie-za-oblanie-kobiety-zraca-substancja-nie-chciala-po,nId,6390149\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119zienie za oblanie kobiety \u017cr\u0105c\u0105 substancj\u0105. Nie chcia\u0142a p\u00f3j\u015b\u0107 na kolacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wiezienie-za-oblanie-kobiety-zraca-substancja-nie-chciala-po/000GANNFRXCYRYL3-C321.jpg\" /></a>Poszkodowana pozna\u0142a Micha\u0142a R. w internecie i odrzuci\u0142a jego zaproszenie na walentynkow\u0105 kolacj\u0119. M\u0119\u017cczyzna w akcie zemsty obla\u0142 jej twarz \u017cr\u0105c\u0105 substancj\u0105. Kobieta z poparzeniami twarzy trafi\u0142a do szpitala</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-grzybiarz-spedzil-piec-dni-w-lesie-zmarl-w-szpitalu,nId,6390167", "title": "Opolskie: Grzybiarz sp\u0119dzi\u0142 pi\u0119\u0107 dni w lesie. Zmar\u0142 w szpitalu", "date_published": "2022-11-04 13:44:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-grzybiarz-spedzil-piec-dni-w-lesie-zmarl-w-szpitalu,nId,6390167\"><img align=\"left\" alt=\"Opolskie: Grzybiarz sp\u0119dzi\u0142 pi\u0119\u0107 dni w lesie. Zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/opolskie-grzybiarz-spedzil-piec-dni-w-lesie-zmarl-w-szpitalu/000GANOYEU52YMAK-C321.jpg\" /></a>77-leni grzybiarz z wojew\u00f3dztwa opolskiego zagin\u0105\u0142 w lesie bez jedzenia i picia. Zosta\u0142 znaleziony przez s\u0142u\u017cby po pi\u0119ciu dniach, by\u0142 wyzi\u0119biony i odwodniony. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala. W pi\u0105tek przekazano, \u017ce zmar\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-10-latek-z-dolnego-slaska-ma-ponad-30-tys-dlugu-jak-to-mozli,nId,6390093", "title": "10-latek z Dolnego \u015al\u0105ska ma ponad 30 tys. d\u0142ugu. Jak to mo\u017cliwe?", "date_published": "2022-11-04 13:40:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-10-latek-z-dolnego-slaska-ma-ponad-30-tys-dlugu-jak-to-mozli,nId,6390093\"><img align=\"left\" alt=\"10-latek z Dolnego \u015al\u0105ska ma ponad 30 tys. d\u0142ugu. Jak to mo\u017cliwe?\" src=\"https://i.iplsc.com/10-latek-z-dolnego-slaska-ma-ponad-30-tys-dlugu-jak-to-mozli/000GAMYKI9TDBINR-C321.jpg\" /></a>&quot;Fakt&quot; opisuje niecodzienn\u0105 histori\u0119 z Dolnego \u015al\u0105ska. 10-letni Przemek zosta\u0142 obarczony d\u0142ugiem, kt\u00f3rego warto\u015b\u0107 przekroczy\u0142a 30 tys. z\u0142 i wci\u0105\u017c ro\u015bnie. Wszystko przez zapisane na niego mieszkanie po babci, kt\u00f3re nielegalnie zajmuje jego matka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-knur-stefan-wrocil-do-domu-w-akcje-szukania-wlaczyli-sie-int,nId,6390114", "title": "Knur Stefan wr\u00f3ci\u0142 do domu. W akcj\u0119 szukania w\u0142\u0105czyli si\u0119 internauci", "date_published": "2022-11-04 13:30:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-knur-stefan-wrocil-do-domu-w-akcje-szukania-wlaczyli-sie-int,nId,6390114\"><img align=\"left\" alt=\"Knur Stefan wr\u00f3ci\u0142 do domu. W akcj\u0119 szukania w\u0142\u0105czyli si\u0119 internauci\" src=\"https://i.iplsc.com/knur-stefan-wrocil-do-domu-w-akcje-szukania-wlaczyli-sie-int/000GANA2OM3MVIYC-C321.jpg\" /></a>Udomowiony knur Stefan, samiec \u015bwini wietnamskiej mieszkaj\u0105cy w gospodarstwie domowym w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim, odnalaz\u0142 si\u0119. W\u0142a\u015bcicielka natkn\u0119\u0142a si\u0119 na niego w lesie. Opiekunka Stefana apelowa\u0142a o pomoc w odnalezieniu zagubionej \u015bwini. W akcj\u0119 w\u0142\u0105czyli si\u0119 mieszka\u0144cy ca\u0142ej Polski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowa-erupcja-slup-pylu-i-popiolu-z-wulkanu-tonga-dotarl,nId,6389822", "title": "Rekordowa erupcja. S\u0142up py\u0142u i popio\u0142u z wulkanu Tonga dotar\u0142 do mezosfery", "date_published": "2022-11-04 13:28:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowa-erupcja-slup-pylu-i-popiolu-z-wulkanu-tonga-dotarl,nId,6389822\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowa erupcja. S\u0142up py\u0142u i popio\u0142u z wulkanu Tonga dotar\u0142 do mezosfery\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowa-erupcja-slup-pylu-i-popiolu-z-wulkanu-tonga-dotarl/000GAMRWQ24DJMKX-C321.jpg\" /></a>Najnowsze badania wykaza\u0142y, \u017ce podwodna erupcja wulkanu Hunga Tonga-Hunga Ha'apai wytworzy\u0142a najwy\u017cszy w historii pi\u00f3ropusz py\u0142u i popio\u0142u, osi\u0105gaj\u0105c rekordow\u0105 wysoko\u015b\u0107 57 kilometr\u00f3w nad poziomem morza. Chmura by\u0142a na tyle rozleg\u0142a, \u017ce do jej zmierzenia potrzebne by\u0142o wykorzystanie nietypowych metod. Pot\u0119\u017cny wybuch m\u00f3g\u0142 te\u017c dodatkowo ociepli\u0107 klimat Ziemi - twierdz\u0105 brytyjscy naukowcy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dystrybucja-wegla-przez-samorzady-jak-bedzie-dzialalo-nowe-p,nId,6389769", "title": "Dystrybucja w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Jak b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o nowe prawo?", "date_published": "2022-11-04 13:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dystrybucja-wegla-przez-samorzady-jak-bedzie-dzialalo-nowe-p,nId,6389769\"><img align=\"left\" alt=\"Dystrybucja w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Jak b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o nowe prawo? \" src=\"https://i.iplsc.com/dystrybucja-wegla-przez-samorzady-jak-bedzie-dzialalo-nowe-p/000GAMM4XVJ67GO5-C321.jpg\" /></a>- Niedawno wesz\u0142a w \u017cycie ustawa o dystrybucji w\u0119gla, dlatego chcemy podsumowa\u0107 zasady funkcjonowania nowych przepis\u00f3w - powiedzia\u0142 podczas pi\u0105tkowej konferencji prasowej rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bartlomiej-misiewicz-reklamowal-wodke-na-twitterze-zapadl-pr,nId,6390130", "title": "Bart\u0142omiej Misiewicz reklamowa\u0142 w\u00f3dk\u0119 na Twitterze. Zapad\u0142 prawomocny wyrok", "date_published": "2022-11-04 13:09:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bartlomiej-misiewicz-reklamowal-wodke-na-twitterze-zapadl-pr,nId,6390130\"><img align=\"left\" alt=\"Bart\u0142omiej Misiewicz reklamowa\u0142 w\u00f3dk\u0119 na Twitterze. Zapad\u0142 prawomocny wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/bartlomiej-misiewicz-reklamowal-wodke-na-twitterze-zapadl-pr/000DZW4IKC13CJOT-C321.jpg\" /></a>Bart\u0142omiej Misiewicz zosta\u0142 w pi\u0105tek prawomocnie skazany za nielegaln\u0105 reklam\u0119 w\u00f3dki &quot;Misiewicz\u00f3wka&quot; na Twitterze. Kara dla by\u0142ego rzecznika MON to 20 tys. z\u0142otych grzywny. Wyrok jest prawomocny.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-za-glosno-swietowal-narodziny-syna-sasiad-zastrzelil-go-z-lu,nId,6390128", "title": "Za g\u0142o\u015bno \u015bwi\u0119towa\u0142 narodziny syna. S\u0105siad zastrzeli\u0142 go z \u0142uku", "date_published": "2022-11-04 13:08:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-za-glosno-swietowal-narodziny-syna-sasiad-zastrzelil-go-z-lu,nId,6390128\"><img align=\"left\" alt=\"Za g\u0142o\u015bno \u015bwi\u0119towa\u0142 narodziny syna. S\u0105siad zastrzeli\u0142 go z \u0142uku\" src=\"https://i.iplsc.com/za-glosno-swietowal-narodziny-syna-sasiad-zastrzelil-go-z-lu/000GAN7KUJ8JY89O-C321.jpg\" /></a>Mieszkaj\u0105cy w Genui Javier Alfredo Miranda Romero razem ze znajomymi \u015bwi\u0119towa\u0142 urodziny swojego drugiego dziecka. G\u0142o\u015bne krzyki z ulicy nie spodoba\u0142y si\u0119 60-letniemu s\u0105siadowi Peruwia\u0144czyka, kt\u00f3ry najpierw obrazi\u0142 go na tle rasowym, a nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej strzeli\u0142 do niego z \u0142uku. Strza\u0142a trafi\u0142a w brzuch 41-latka powa\u017cnie go rani\u0105c. Mimo interwencji lekarzy m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w szpitalu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanclerz-sprawiedliwosci-premier-marin-nie-zaniedbala-swoich,nId,6390102", "title": "Kanclerz Sprawiedliwo\u015bci: Premier Marin nie zaniedba\u0142a swoich obowi\u0105zk\u00f3w bawi\u0105c si\u0119 na imprezach", "date_published": "2022-11-04 12:43:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanclerz-sprawiedliwosci-premier-marin-nie-zaniedbala-swoich,nId,6390102\"><img align=\"left\" alt=\"Kanclerz Sprawiedliwo\u015bci: Premier Marin nie zaniedba\u0142a swoich obowi\u0105zk\u00f3w bawi\u0105c si\u0119 na imprezach\" src=\"https://i.iplsc.com/kanclerz-sprawiedliwosci-premier-marin-nie-zaniedbala-swoich/000GAMYY1YRXGEQG-C321.jpg\" /></a>Nie ma powod\u00f3w, by podejrzewa\u0107, \u017ce premier Sanna Marin naruszy\u0142a prawo albo zaniedba\u0142a swoje obowi\u0105zki s\u0142u\u017cbowe - oceni\u0142 Kanclerz Sprawiedliwo\u015bci Finlandii. Urz\u0119dnik rozpatrzy\u0142 liczne skargi z\u0142o\u017cone w zwi\u0105zku z &quot;ostrym&quot; imprezowaniem polityk, co ujawniono na nagraniach, kt\u00f3re trafi\u0142y do sieci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-wraca-sprawa-gestu-poslanki-pis-lichocka-oskarza-budke-o-mow,nId,6390065", "title": "Wraca sprawa gestu pos\u0142anki PiS. Lichocka oskar\u017ca Budk\u0119 o mow\u0119 nienawi\u015bci", "date_published": "2022-11-04 12:39:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-wraca-sprawa-gestu-poslanki-pis-lichocka-oskarza-budke-o-mow,nId,6390065\"><img align=\"left\" alt=\"Wraca sprawa gestu pos\u0142anki PiS. Lichocka oskar\u017ca Budk\u0119 o mow\u0119 nienawi\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/wraca-sprawa-gestu-poslanki-pis-lichocka-oskarza-budke-o-mow/000GAMVT0F7NPN6V-C321.jpg\" /></a>Joanna Lichocka domaga si\u0119 uchylenia immunitetu Borysa Budki. Chodzi o g\u0142o\u015bn\u0105 spraw\u0119 z lutego 2020 r. Pos\u0142anka PiS wyci\u0105gn\u0119\u0142a \u015brodkowy palec w kierunku \u0142aw sejmowych, chocia\u017c t\u0142umaczy\u0142a p\u00f3\u017aniej, \u017ce jedynie &quot;dwukrotnie przesuwa\u0142a palcem pod okiem&quot;. Wed\u0142ug prawnika parlamentarzystki po ca\u0142ym incydencie \u00f3wczesny lider PO &quot;namawia\u0142 innych cz\u0142onk\u00f3w partii do stosowania wobec Joanny Lichockiej mowy nienawi\u015bci&quot;. - Zosta\u0142a koz\u0142em ofiarnym jako winna ca\u0142emu z\u0142u tego \u015bwiata - m\u00f3wi Interii mec. Andrzej Lew-Mirski, pe\u0142nomocnik pos\u0142anki PiS. - To ona...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-miliony-euro-kar-z-ue-komisja-dokladnie-przeanalizujemy-wnio,nId,6390088", "title": "Miliony euro kar z UE. Komisja: Dok\u0142adnie przeanalizujemy wniosek Polski", "date_published": "2022-11-04 12:31:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-miliony-euro-kar-z-ue-komisja-dokladnie-przeanalizujemy-wnio,nId,6390088\"><img align=\"left\" alt=\"Miliony euro kar z UE. Komisja: Dok\u0142adnie przeanalizujemy wniosek Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/miliony-euro-kar-z-ue-komisja-dokladnie-przeanalizujemy-wnio/0009S8H8QH8Q1WHO-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska otrzyma\u0142a wniosek z Polski w sprawie wstrzymania naliczania kar finansowych na\u0142o\u017conych za nieprzestrzeganie \u015brodk\u00f3w tymczasowych w sprawie przepis\u00f3w dyscyplinuj\u0105cych s\u0119dzi\u00f3w - przekaza\u0142 rzecznik Komisji Europejskiej Christian Wigand. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-czesto-polacy-bija-dzieci-wnioski-z-nowego-raportu-sa-za,nId,6389707", "title": "Jak cz\u0119sto Polacy bij\u0105 dzieci? Wnioski z nowego raportu s\u0105 zatrwa\u017caj\u0105ce", "date_published": "2022-11-04 12:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-czesto-polacy-bija-dzieci-wnioski-z-nowego-raportu-sa-za,nId,6389707\"><img align=\"left\" alt=\"Jak cz\u0119sto Polacy bij\u0105 dzieci? Wnioski z nowego raportu s\u0105 zatrwa\u017caj\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-czesto-polacy-bija-dzieci-wnioski-z-nowego-raportu-sa-za/000GAMDZATDDQN3E-C321.jpg\" /></a>W Polsce wzrasta odsetek przeciwnik\u00f3w karania fizycznego dzieci. Mimo tych deklaracji, w stosunku do 2017 roku wzr\u00f3s\u0142 odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re w rzeczywisto\u015bci stosuj\u0105 kary cielesne wobec dzieci - wynika z badania przeprowadzonego przez Fundacj\u0119 Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatka-probowala-odzyskac-telefon-skonczylo-sie-tragiczn,nId,6389826", "title": "Nastolatka pr\u00f3bowa\u0142a odzyska\u0107 telefon. Sko\u0144czy\u0142o si\u0119 tragicznie", "date_published": "2022-11-04 11:57:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatka-probowala-odzyskac-telefon-skonczylo-sie-tragiczn,nId,6389826\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatka pr\u00f3bowa\u0142a odzyska\u0107 telefon. Sko\u0144czy\u0142o si\u0119 tragicznie\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatka-probowala-odzyskac-telefon-skonczylo-sie-tragiczn/000GAMSJF91COCRS-C321.jpg\" /></a>Pr\u00f3ba zrobienia selfie doprowadzi\u0142a do tragedii. 15-letnia Melike Gun Kanavuzlar zgin\u0119\u0142a po tym, jak spad\u0142a z dachu czteropi\u0119trowego budynku w Ortace w Turcji. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 dramatyczne nagranie z monitoringu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-slowacja-luka-w-systemie-media-ze-slowacji-do-rosji-trafiaja,nId,6389819", "title": "\"S\u0142owacja luk\u0105 w systemie\". Media: Ze S\u0142owacji do Rosji trafiaj\u0105 towary podw\u00f3jnego przeznaczenia", "date_published": "2022-11-04 11:50:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-slowacja-luka-w-systemie-media-ze-slowacji-do-rosji-trafiaja,nId,6389819\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;S\u0142owacja luk\u0105 w systemie&quot;. Media: Ze S\u0142owacji do Rosji trafiaj\u0105 towary podw\u00f3jnego przeznaczenia \" src=\"https://i.iplsc.com/slowacja-luka-w-systemie-media-ze-slowacji-do-rosji-trafiaja/000GAMU1VD83O6VX-C321.jpg\" /></a>Ze S\u0142owacji do Rosji trafiaj\u0105 tzw. towary podw\u00f3jnego przeznaczenia, kt\u00f3re mo\u017cna wykorzysta\u0107 w produkcji ci\u0119\u017ckiego uzbrojenia - twierdz\u0105 s\u0142owacki &quot;Dennik N&quot; i czeski &quot;Denik N&quot;. O sprawie wiedz\u0105 ju\u017c s\u0142owaccy politycy, w tym premier i minister obrony - czytamy. &quot;S\u0142owacja stanowi luk\u0119 w systemie bezpiecze\u0144stwa&quot; - oceniaj\u0105 z kolei eksperci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-karol-szuka-pracownika-duze-wymagania-i-wysoka-pensja,nId,6389697", "title": "Kr\u00f3l Karol szuka pracownika. Du\u017ce wymagania i wysoka pensja", "date_published": "2022-11-04 11:49:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-karol-szuka-pracownika-duze-wymagania-i-wysoka-pensja,nId,6389697\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3l Karol szuka pracownika. Du\u017ce wymagania i wysoka pensja\" src=\"https://i.iplsc.com/krol-karol-szuka-pracownika-duze-wymagania-i-wysoka-pensja/000GAMI1MDYQTYDX-C321.jpg\" /></a>Brytyjski monarcha szuka zaufanego pracownika. Zatrudni zarz\u0105dc\u0119 ogrodu, kt\u00f3ry zajmie si\u0119 terenami w Pa\u0142acu Buckhingam. To odpowiedzialna praca nie tylko z powodu presti\u017cu miejsca pracy oraz pracodawcy, ale i samych zainteresowa\u0144 monarchy. Karol III jest znany z tego, \u017ce m\u00f3wi do ro\u015blin oraz interesuje si\u0119 przycinaniem \u017cywop\u0142ot\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-podegrodzie-wypadek-autobusu-ze-szkolna-wycieczka-piecioro-d,nId,6389788", "title": "Podegrodzie: Wypadek autobusu ze szkoln\u0105 wycieczk\u0105. Pi\u0119cioro dzieci w szpitalu", "date_published": "2022-11-04 11:13:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-podegrodzie-wypadek-autobusu-ze-szkolna-wycieczka-piecioro-d,nId,6389788\"><img align=\"left\" alt=\"Podegrodzie: Wypadek autobusu ze szkoln\u0105 wycieczk\u0105. Pi\u0119cioro dzieci w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/podegrodzie-wypadek-autobusu-ze-szkolna-wycieczka-piecioro-d/000GAMON60GDF20W-C321.jpg\" /></a>Autobus wioz\u0105cy szkoln\u0105 wycieczk\u0119 zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem osobowym. Do wypadku dosz\u0142o w Podegrodziu w Ma\u0142opolsce. Pi\u0119cioro dzieci trafi\u0142o z lekkimi obra\u017ceniami do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-na-kogo-moglaby-liczyc-polska-gdyby-zostala-napadnieta-sonda,nId,6389666", "title": "Na kogo mog\u0142aby liczy\u0107 Polska, gdyby zosta\u0142a napadni\u0119ta? Sonda\u017c", "date_published": "2022-11-04 11:07:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-na-kogo-moglaby-liczyc-polska-gdyby-zostala-napadnieta-sonda,nId,6389666\"><img align=\"left\" alt=\"Na kogo mog\u0142aby liczy\u0107 Polska, gdyby zosta\u0142a napadni\u0119ta? Sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/na-kogo-moglaby-liczyc-polska-gdyby-zostala-napadnieta-sonda/000GAMND9FEPFYKW-C321.jpg\" /></a>Gdyby dosz\u0142o do zbrojnej agresji wobec Polski, swoje bezpiecze\u0144stwo uzale\u017cniamy od NATO i Stan\u00f3w Zjednoczonych. Unia Europejska nie cieszy si\u0119 w tym wzgl\u0119dzie przesadnym zaufaniem Polak\u00f3w, ale to i tak nic wobec Francji i Niemiec, w kt\u00f3rych sojusznicz\u0105 pomoc po prostu nie wierzymy - to g\u0142\u00f3wne wnioski z badania &quot;Ukraina i kto przyjdzie nam z pomoc\u0105&quot; przeprowadzonego przez Instytut Bada\u0144 Spraw Publicznych (IBSP) dla serwisu StanPolityki.pl. Interia jako pierwsza w Polsce publikuje jego wyniki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gilbert-co-to-jest-nieoczekiwany-kandydat-na-mlodziezowe-slo,nId,6389773", "title": "Gilbert - co to jest? Nieoczekiwany kandydat na M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku", "date_published": "2022-11-04 10:57:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gilbert-co-to-jest-nieoczekiwany-kandydat-na-mlodziezowe-slo,nId,6389773\"><img align=\"left\" alt=\"Gilbert - co to jest? Nieoczekiwany kandydat na M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku\" src=\"https://i.iplsc.com/gilbert-co-to-jest-nieoczekiwany-kandydat-na-mlodziezowe-slo/000GAML3TJ9OPG6I-C321.jpg\" /></a>Nie &quot;essa&quot;, ani nawet nie &quot;Stegna&quot;. Nowym faworytem internaut\u00f3w w wy\u015bcigu do zdobycia tytu\u0142u M\u0142odzie\u017cowego S\u0142owa Roku 2022 jest... &quot;Gilbert&quot;. Nie chodzi jednak o imi\u0119 m\u0119skie pochodzenia germa\u0144skiego, ani o roztw\u00f3r soli fizjologicznej dost\u0119pnej w aptekach. Nowe znaczenie s\u0142owa wymy\u015bli\u0142 TikToker. Jego nagranie i apel o oddawanie g\u0142os\u00f3w obejrzano blisko 2,5 mln razy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-nie-wpusci-brytyjskiego-propagatora-teorii-spiskowy,nId,6389772", "title": "Holandia nie wpu\u015bci brytyjskiego propagatora teorii spiskowych. Mia\u0142 wyst\u0105pi\u0107 na wiecu", "date_published": "2022-11-04 10:56:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-nie-wpusci-brytyjskiego-propagatora-teorii-spiskowy,nId,6389772\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia nie wpu\u015bci brytyjskiego propagatora teorii spiskowych. Mia\u0142 wyst\u0105pi\u0107 na wiecu\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-nie-wpusci-brytyjskiego-propagatora-teorii-spiskowy/000GAMLHT30PM198-C321.jpg\" /></a>David Icke, propagator teorii spiskowych, dosta\u0142 zakaz wjazdu do Holandii - informuj\u0105 media. Brytyjczyk mia\u0142 wyst\u0105pi\u0107 na wiecu antyszczepionkowc\u00f3w w Amsterdamie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-wschod-i-zachod-coraz-bardziej-przypominaja-dwa-przec,nId,6389763", "title": "Papie\u017c: Wsch\u00f3d i Zach\u00f3d coraz bardziej przypominaj\u0105 dwa przeciwstawne morza", "date_published": "2022-11-04 10:44:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-wschod-i-zachod-coraz-bardziej-przypominaja-dwa-przec,nId,6389763\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c: Wsch\u00f3d i Zach\u00f3d coraz bardziej przypominaj\u0105 dwa przeciwstawne morza\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-wschod-i-zachod-coraz-bardziej-przypominaja-dwa-przec/000GAMJPB15MRXHM-C321.jpg\" /></a>Na \u015bwiecie &quot;jeste\u015bmy \u015bwiadkami dramatycznie infantylnego scenariusza: w ogrodzie ludzko\u015bci, zamiast troszczy\u0107 si\u0119 o ca\u0142o\u015b\u0107, igra si\u0119 z ogniem, z pociskami i bombami, z broni\u0105&quot; - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek w Bahrajnie. Z kolei watyka\u0144ski sekretarz stanu kardyna\u0142 Pietro Parolin zapewni\u0142, \u017ce Stolica Apostolska jest gotowa &quot;w ka\u017cdej mo\u017cliwej formie&quot; pom\u00f3c, by doprowadzi\u0107 do zako\u0144czenia wojny na Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-ordo-iuris-musimy-prowadzic-polityke-zaciskania-pasa,nId,6389706", "title": "Prezes Ordo Iuris: Musimy prowadzi\u0107 polityk\u0119 zaciskania pasa", "date_published": "2022-11-04 10:28:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-ordo-iuris-musimy-prowadzic-polityke-zaciskania-pasa,nId,6389706\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes Ordo Iuris: Musimy prowadzi\u0107 polityk\u0119 zaciskania pasa\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-ordo-iuris-musimy-prowadzic-polityke-zaciskania-pasa/000GAMCEL2IFMUEE-C321.jpg\" /></a>- Musimy liczy\u0107 si\u0119 z ograniczeniem dzia\u0142alno\u015bci. Koszty sta\u0142e ju\u017c dawno ograniczyli\u015bmy do minimum - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 prezes Ordo Iuris mec. Jerzy Kwa\u015bniewski i zapowiada zaciskanie pasa w organizacji. Jak zaznacza, jako prezes Ordo Iuris w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu zainkasowa\u0142 1200 z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-zamyka-przestrzen-powietrzna-z-powodu-chinskiej-ra,nId,6389735", "title": "Hiszpania zamyka przestrze\u0144 powietrzn\u0105 z powodu chi\u0144skiej rakiety", "date_published": "2022-11-04 10:22:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-zamyka-przestrzen-powietrzna-z-powodu-chinskiej-ra,nId,6389735\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania zamyka przestrze\u0144 powietrzn\u0105 z powodu chi\u0144skiej rakiety\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-zamyka-przestrzen-powietrzna-z-powodu-chinskiej-ra/000GAMDR8APT0JR5-C321.jpg\" /></a>Hiszpa\u0144skie lotniska zdecydowa\u0142y o zamkni\u0119ciu przestrzeni powietrznej ze wzgl\u0119du na zagro\u017cenie, jakie stwarza niekontrolowane spadanie szcz\u0105tk\u00f3w chi\u0144skiej rakiety D\u0142ugi Marsz 5B. Wed\u0142ug wylicze\u0144, jeden z jej cz\u0142on\u00f3w b\u0119dzie przelatywa\u0142 nad po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 Europy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemcy-odeslali-na-polska-granice-grupe-migrantow-to-obywate,nId,6389744", "title": "Niemcy odes\u0142ali na polsk\u0105 granic\u0119 grup\u0119 migrant\u00f3w. To obywatele Iraku", "date_published": "2022-11-04 10:21:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemcy-odeslali-na-polska-granice-grupe-migrantow-to-obywate,nId,6389744\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy odes\u0142ali na polsk\u0105 granic\u0119 grup\u0119 migrant\u00f3w. To obywatele Iraku \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-odeslali-na-polska-granice-grupe-migrantow-to-obywate/000GAMH3NINS0NAG-C321.jpg\" /></a>Niemieckie s\u0142u\u017cby przekaza\u0142y funkcjonariuszom SG z plac\u00f3wki w Tulicach (woj. lubuskie) pi\u0119cioosobow\u0105 grup\u0119 migrant\u00f3w. To obywatele Iraku, kt\u00f3rzy zostali zatrzymani w Niemczech za nielegalny pobyt na terenie kraju. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-kupi-wyrzutnie-k239-chunmoo-mariusz-blaszczak-podpisa,nId,6389732", "title": "Polska kupi wyrzutnie K239 Chunmoo. Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119", "date_published": "2022-11-04 10:11:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-kupi-wyrzutnie-k239-chunmoo-mariusz-blaszczak-podpisa,nId,6389732\"><img align=\"left\" alt=\"Polska kupi wyrzutnie K239 Chunmoo. Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-kupi-wyrzutnie-k239-chunmoo-mariusz-blaszczak-podpisa/000GAMEXTOXNF7OW-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b zatwierdzi\u0142em umow\u0119 wykonawcz\u0105 na zakup 218 wyrzutni K239 Chunmoo wraz z pakietami logistycznym i szkoleniowym oraz zapasem amunicji - poinformowa\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. 18 pierwszych wyrzutni, na podwoziach Jelcz, ma zosta\u0107 dostarczonych wraz z amunicj\u0105 w przysz\u0142ym roku.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bliskie-spotkanie-z-drapiezca-szczeki-rekina-ominely-jej-glo,nId,6389654", "title": "Bliskie spotkanie z drapie\u017cc\u0105. Szcz\u0119ki rekina omin\u0119\u0142y jej g\u0142ow\u0119 o w\u0142os", "date_published": "2022-11-04 10:01:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bliskie-spotkanie-z-drapiezca-szczeki-rekina-ominely-jej-glo,nId,6389654\"><img align=\"left\" alt=\"Bliskie spotkanie z drapie\u017cc\u0105. Szcz\u0119ki rekina omin\u0119\u0142y jej g\u0142ow\u0119 o w\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/bliskie-spotkanie-z-drapiezca-szczeki-rekina-ominely-jej-glo/000GALYYYM73TW3P-C321.jpg\" /></a>Ocean Ramsey, badaczka zajmuj\u0105ca si\u0119 tematyk\u0105 morsk\u0105, opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wideo, kt\u00f3re wielu mog\u0142oby przyprawi\u0107 o dreszcze. W\u0142a\u015bnie chcia\u0142a zanurkowa\u0107, gdy wprost w jej stron\u0119 wyp\u0142yn\u0105\u0142 spory rekin tygrysi z otwartym pyskiem. Kobieta musia\u0142a wej\u015b\u0107 z powrotem na pok\u0142ad, by unikn\u0105\u0107 najgorszego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polsce-zostalo-piec-kamieni-milowych-do-zrealizowania-wiemy-,nId,6389701", "title": "Polsce zosta\u0142o pi\u0119\u0107 kamieni milowych do zrealizowania. Wiemy kt\u00f3re", "date_published": "2022-11-04 09:56:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polsce-zostalo-piec-kamieni-milowych-do-zrealizowania-wiemy-,nId,6389701\"><img align=\"left\" alt=\"Polsce zosta\u0142o pi\u0119\u0107 kamieni milowych do zrealizowania. Wiemy kt\u00f3re\" src=\"https://i.iplsc.com/polsce-zostalo-piec-kamieni-milowych-do-zrealizowania-wiemy/000GAM8JUYCSYGFQ-C321.jpg\" /></a>Sprawdzili\u015bmy, czego brakuje do z\u0142o\u017cenia wniosku o wyp\u0142at\u0119 pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy. Najbardziej problematyczna jest kwestia niezale\u017cno\u015bci wymiaru sprawiedliwo\u015bci. Ponadto, jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, to Grzegorz Puda a nie Waldemar Buda ma si\u0119 zaj\u0105\u0107 wnioskiem do Komisji Europejskiej w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-putin-planuje-druga-mobilizacje-po-nowym-rok,nId,6389686", "title": "Rosyjskie media: Putin planuje drug\u0105 mobilizacj\u0119 po Nowym Roku", "date_published": "2022-11-04 09:52:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-putin-planuje-druga-mobilizacje-po-nowym-rok,nId,6389686\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie media: Putin planuje drug\u0105 mobilizacj\u0119 po Nowym Roku\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-media-putin-planuje-druga-mobilizacje-po-nowym-rok/000GAMAK4FRJFIC5-C321.jpg\" /></a>Druga fala mobilizacji mo\u017ce zosta\u0107 zainicjowana przez rosyjskie w\u0142adze jeszcze tej zimy, mimo zapewnie\u0144 Kremla o zako\u0144czeniu mobilizacji - informuje rosyjski dziennik &quot;Verstka&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a rz\u0105dowe. Druga fala mobilizacji ma by\u0107 ju\u017c w fazie przygotowa\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-daleko-dojedziesz-pociagiem-w-piec-godzin-mapa-jest-bezl,nId,6389609", "title": "Jak daleko dojedziesz poci\u0105giem w pi\u0119\u0107 godzin? Mapa jest bezlitosna", "date_published": "2022-11-04 09:40:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-daleko-dojedziesz-pociagiem-w-piec-godzin-mapa-jest-bezl,nId,6389609\"><img align=\"left\" alt=\"Jak daleko dojedziesz poci\u0105giem w pi\u0119\u0107 godzin? Mapa jest bezlitosna\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-daleko-dojedziesz-pociagiem-w-piec-godzin-mapa-jest-bezl/000GALHQXBRWBT8O-C321.jpg\" /></a>Jak daleko mo\u017cna dojecha\u0107 poci\u0105giem w pi\u0119\u0107 godzin? Pokazuje to strona chronotrains.com. Dzi\u0119ki danym mo\u017cna sprawdzi\u0107 siatki po\u0142\u0105cze\u0144 z danego miasta. Mo\u017cna te\u017c zobaczy\u0107, w kt\u00f3rych miejscach w Polsce wyst\u0119puje kolejowe wykluczenie komunikacyjne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-moga-wynajac-mieszkania-przegrywaja-wszystkie-castingi-n,nId,6388088", "title": "Nie mog\u0105 wynaj\u0105\u0107 mieszkania. Przegrywaj\u0105 wszystkie castingi na lokatora", "date_published": "2022-11-04 09:32:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-moga-wynajac-mieszkania-przegrywaja-wszystkie-castingi-n,nId,6388088\"><img align=\"left\" alt=\"Nie mog\u0105 wynaj\u0105\u0107 mieszkania. Przegrywaj\u0105 wszystkie castingi na lokatora\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-moga-wynajac-mieszkania-przegrywaja-wszystkie-castingi-n/000GAJB603DKUKBW-C321.jpg\" /></a>Maj\u0105 prac\u0119 i pieni\u0105dze, a mimo to nie s\u0105 w stanie wynaj\u0105\u0107 mieszkania. Castingi na lokatora przegrywaj\u0105 w przedbiegach. S\u0142owo &quot;dziecko&quot; w\u0142a\u015bciwie ko\u0144czy dyskusj\u0119. W sytuacji gdy o jedno mieszkanie w Polsce staraj\u0105 si\u0119 nawet 182 osoby (to rekord), sytuacja wykluczonych mieszkaniowo sta\u0142a si\u0119 dramatyczna.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rosyjski-osrodek-pod-warszawa-w-ruinie-wszystko-nadaje-sie-d,nId,6389644", "title": "Rosyjski o\u015brodek pod Warszaw\u0105 w ruinie. \"Wszystko nadaje si\u0119 do rozbi\u00f3rki\"", "date_published": "2022-11-04 09:26:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rosyjski-osrodek-pod-warszawa-w-ruinie-wszystko-nadaje-sie-d,nId,6389644\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski o\u015brodek pod Warszaw\u0105 w ruinie. &quot;Wszystko nadaje si\u0119 do rozbi\u00f3rki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-osrodek-pod-warszawa-w-ruinie-wszystko-nadaje-sie-d/000GAM3LERN14IBY-C321.jpg\" /></a>- Tak tu ruskie gospodarzyli, \u017ce chyba wszystko nadaje si\u0119 do rozbi\u00f3rki \u2013 m\u00f3wi starszy m\u0119\u017cczyzna nieopodal by\u0142ego o\u015brodka wczasowego ambasady Federacji Rosyjskiej w Skubiance nad Zalewem Zegrzy\u0144skim. O\u015brodek dzier\u017cawiony od lat przez ambasad\u0119 rosyjsk\u0105 zosta\u0142 przej\u0119ty przez Lasy Pa\u0144stwowe. Okoliczni mieszka\u0144cy m\u00f3wi\u0105, kiedy w Skubiance odbywa\u0142y si\u0119 ostatnie huczne imprezy z udzia\u0142em Rosjan. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-piotr-witwicki-podcast/aktualnosci/news-witold-jurasz-przez-lata-mowilem-ze-trzeba-dogadac-sie-z-luk,nId,6389649", "title": "Witold Jurasz: Przez lata m\u00f3wi\u0142em, \u017ce trzeba dogada\u0107 si\u0119 z \u0141ukaszenk\u0105", "date_published": "2022-11-04 09:00:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-piotr-witwicki-podcast/aktualnosci/news-witold-jurasz-przez-lata-mowilem-ze-trzeba-dogadac-sie-z-luk,nId,6389649\"><img align=\"left\" alt=\"Witold Jurasz: Przez lata m\u00f3wi\u0142em, \u017ce trzeba dogada\u0107 si\u0119 z \u0141ukaszenk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/witold-jurasz-przez-lata-mowilem-ze-trzeba-dogadac-sie-z-luk/000GALWEVJ1KS9VQ-C321.jpg\" /></a>- Przez d\u0142ugie lata m\u00f3wi\u0142em, \u017ce trzeba pr\u00f3bowa\u0107 si\u0119 z \u0141ukaszenk\u0105 dogada\u0107. Nie po to, \u017ceby go przeci\u0105gn\u0105\u0107 na nasz\u0105, zachodni\u0105 stron\u0119, bo nigdy nie by\u0142o na to szans, ale po to, \u017ceby przeciwdzia\u0142a\u0107 jego ca\u0142kowitemu wpadni\u0119ciu w \u0142apy Rosji - powiedzia\u0142 Witold Jurasz, polski dyplomata i dziennikarz, autor ksi\u0105\u017cki &quot;Demony Rosji&quot;, kt\u00f3ry by\u0142 go\u015bciem videocastu Piotra Witwickiego. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-witold-jurasz-rosjanie-nie-musza-wysylac-tu-agentow-wystarcz,nId,6389563", "title": "Witold Jurasz: Rosjanie nie musz\u0105 wysy\u0142a\u0107 tu agent\u00f3w. Wystarczy, \u017ce pozwol\u0105 nam by\u0107 sob\u0105", "date_published": "2022-11-04 09:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-witold-jurasz-rosjanie-nie-musza-wysylac-tu-agentow-wystarcz,nId,6389563\"><img align=\"left\" alt=\"Witold Jurasz: Rosjanie nie musz\u0105 wysy\u0142a\u0107 tu agent\u00f3w. Wystarczy, \u017ce pozwol\u0105 nam by\u0107 sob\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/witold-jurasz-rosjanie-nie-musza-wysylac-tu-agentow-wystarcz/000GALHGXGGW9HRC-C321.jpg\" /></a>- Jak patrz\u0119 na polsk\u0105 polityk\u0119, \u015bmiem twierdzi\u0107, \u017ce Rosjanie \u017cadnych agent\u00f3w nie musz\u0105 tu wysy\u0142a\u0107. Wystarczy, \u017ce pozwol\u0105 nam by\u0107 sob\u0105 - to znaczy nienawidzi\u0107 si\u0119 i wyzywa\u0107 nawzajem - m\u00f3wi Witold Jurasz, polski dyplomata i dziennikarz, autor ksi\u0105\u017cki &quot;Demony Rosji&quot;, kt\u00f3ry by\u0142 go\u015bciem najnowszego videocastu Piotra Witwickiego w Interii. Jurasz m\u00f3wi\u0142 te\u017c o ewentualnym w\u0142\u0105czeniu si\u0119 Bia\u0142orusi w wojn\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-granica-polsko-bialoruska-sg-zatrzymala-kolejnych-migrantow,nId,6389657", "title": "Granica polsko-bia\u0142oruska. SG zatrzyma\u0142a kolejnych migrant\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 08:58:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-granica-polsko-bialoruska-sg-zatrzymala-kolejnych-migrantow,nId,6389657\"><img align=\"left\" alt=\"Granica polsko-bia\u0142oruska. SG zatrzyma\u0142a kolejnych migrant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/granica-polsko-bialoruska-sg-zatrzymala-kolejnych-migrantow/000GAM28AUEEV7EF-C321.jpg\" /></a>117 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o w czwartek przedosta\u0107 si\u0119 nielegalnie z Bia\u0142orusi do Polski - poda\u0142a Stra\u017c Graniczna. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich przeprawia\u0142a si\u0119 przez rzek\u0119. Zatrzymano r\u00f3wnie\u017c jedn\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra przewozi\u0142a migrant\u00f3w. Na granicy trwa instalacja zapory elektronicznej, kt\u00f3ra znajdzie si\u0119 tak\u017ce na rzekach. Polskie w\u0142adze podj\u0119\u0142y te\u017c decyzj\u0119 o budowie zapory tymczasowej na granicy z Rosj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobra-zaatakowala-osmiolatka-ten-w-odwecie-smiertelnie-ugryz,nId,6389641", "title": "Kobra zaatakowa\u0142a o\u015bmiolatka. Ten w odwecie... \u015bmiertelnie ugryz\u0142 w\u0119\u017ca", "date_published": "2022-11-04 08:52:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobra-zaatakowala-osmiolatka-ten-w-odwecie-smiertelnie-ugryz,nId,6389641\"><img align=\"left\" alt=\"Kobra zaatakowa\u0142a o\u015bmiolatka. Ten w odwecie... \u015bmiertelnie ugryz\u0142 w\u0119\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/kobra-zaatakowala-osmiolatka-ten-w-odwecie-smiertelnie-ugryz/000GALUUJ4XGEO99-C321.jpg\" /></a>&quot;Dziwaczny incydent&quot; - pisze o sprawie reporter &quot;New Indian Express&quot;. O\u015bmioletni ch\u0142opiec z Indii zosta\u0142 zaatakowany przez kobr\u0119, po czym w odwecie sam ugryz\u0142 w\u0119\u017ca na tyle skutecznie, \u017ce gad nie prze\u017cy\u0142 tego starcia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-parlamencie-czarnoskory-posel-uslyszal-wracaj-do-a,nId,6389581", "title": "Skandal w parlamencie. Czarnosk\u00f3ry pose\u0142 us\u0142ysza\u0142: \"wracaj do Afryki\"", "date_published": "2022-11-04 08:47:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-parlamencie-czarnoskory-posel-uslyszal-wracaj-do-a,nId,6389581\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal w parlamencie. Czarnosk\u00f3ry pose\u0142 us\u0142ysza\u0142: &quot;wracaj do Afryki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-w-parlamencie-czarnoskory-posel-uslyszal-wracaj-do-a/000GALQ9X63XHKGK-C321.jpg\" /></a>W czwartek zawieszono obrady francuskiego parlamentu, gdy polityk skrajnej prawicy Gregoire de Fournas krzykn\u0105\u0142 w stron\u0119 czarnosk\u00f3rego pos\u0142a Carlosa Martensa Bilongo - &quot;Wracaj do Afryki!&quot;. Sta\u0142o si\u0119 to, gdy polityk z lewicy zada\u0142 pytanie o imigrant\u00f3w. De Fournas t\u0142umaczy\u0142 si\u0119, \u017ce chodzi\u0142o mu o migrant\u00f3w transportowanych do Europy na \u0142odziach organizacji pozarz\u0105dowych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chorowal-na-covid-19-przez-411-dni-w-koncu-udalo-sie-go-wyle,nId,6389648", "title": "Chorowa\u0142 na COVID-19 przez 411 dni. W ko\u0144cu uda\u0142o si\u0119 go wyleczy\u0107", "date_published": "2022-11-04 08:44:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chorowal-na-covid-19-przez-411-dni-w-koncu-udalo-sie-go-wyle,nId,6389648\"><img align=\"left\" alt=\"Chorowa\u0142 na COVID-19 przez 411 dni. W ko\u0144cu uda\u0142o si\u0119 go wyleczy\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/chorowal-na-covid-19-przez-411-dni-w-koncu-udalo-sie-go-wyle/000GALWJ4BBM6XBP-C321.jpg\" /></a>411 dni - tyle na COVID-19 chorowa\u0142 59-letni pacjent. W pi\u0105tek brytyjscy naukowcy og\u0142osili, \u017ce w ko\u0144cu uda\u0142o si\u0119 go wyleczy\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdansk-uroczystosci-pogrzebowe-obroncow-westerplatte,nId,6389595", "title": "Gda\u0144sk: Uroczysto\u015bci pogrzebowe obro\u0144c\u00f3w Westerplatte", "date_published": "2022-11-04 08:30:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdansk-uroczystosci-pogrzebowe-obroncow-westerplatte,nId,6389595\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Uroczysto\u015bci pogrzebowe obro\u0144c\u00f3w Westerplatte\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-uroczystosci-pogrzebowe-obroncow-westerplatte/000GALR62PDOF21W-C321.jpg\" /></a>W Bazylice \u015bw. Brygidy w Gda\u0144sku w pi\u0105tek o godz. 9 rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe obro\u0144c\u00f3w Westerplatte. W po\u0142udnie na nowo wybudowanym Cmentarzu \u017bo\u0142nierzy Wojska Polskiego zostanie pochowanych 10 \u017co\u0142nierzy z za\u0142ogi Wojskowej Sk\u0142adnicy Tranzytowej, kt\u00f3rzy 1 wrze\u015bnia 1939 r. rozpocz\u0119li obron\u0119 p\u00f3\u0142wyspu. Szcz\u0105tki dziewi\u0119ciu z nich zosta\u0142y odnalezione podczas prac archeologicznych w 2019 roku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-zjedli-zwierzeta-z-ukrainskiego-zoo,nId,6389601", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze zjedli zwierz\u0119ta z ukrai\u0144skiego zoo", "date_published": "2022-11-04 08:30:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-zjedli-zwierzeta-z-ukrainskiego-zoo,nId,6389601\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze zjedli zwierz\u0119ta z ukrai\u0144skiego zoo\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-zolnierze-zjedli-zwierzeta-z-ukrainskiego-zoo/000GALCG9OM5V0BL-C321.jpg\" /></a>Zwierz\u0119ta z &quot;Yampil Zoo&quot; w obwodzie donieckim w Ukrainie pad\u0142y ofiar\u0105 rosyjskich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy w desperacji z g\u0142odu zabili i zjedli wi\u0119kszo\u015b\u0107 osobnik\u00f3w mieszkaj\u0105cych na farmie - w tym dwa wielb\u0142\u0105dy, kangura, \u017cubra, kilka prosi\u0105t oraz ptaki i wilki - podaje &quot;Daily Mail&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na lokalne \u017ar\u00f3d\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-mon-rosja-prawdopodobnie-zaczela-rozmieszczac-oddz,nId,6389626", "title": "Brytyjski MON: Rosja prawdopodobnie zacz\u0119\u0142a rozmieszcza\u0107 oddzia\u0142y strzelaj\u0105ce do dezerter\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 08:16:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-mon-rosja-prawdopodobnie-zaczela-rozmieszczac-oddz,nId,6389626\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski MON: Rosja prawdopodobnie zacz\u0119\u0142a rozmieszcza\u0107 oddzia\u0142y strzelaj\u0105ce do dezerter\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-mon-rosja-prawdopodobnie-zaczela-rozmieszczac-oddz/000GALUG669UJ7AU-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojska na Ukrainie prawdopodobnie zacz\u0119\u0142y rozmieszcza\u0107 oddzia\u0142y, kt\u00f3rych zadaniem jest strzelanie do w\u0142asnych dezerter\u00f3w oraz zmuszanie \u017co\u0142nierzy do prowadzenia ofensywy - przekaza\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony. Tymczasem w najnowszej analizie ISW podaje, \u017ce wci\u0105\u017c nie jest jasne, czy Rosja chce stoczy\u0107 bitw\u0119 o okupowany Cherso\u0144 na po\u0142udniu Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bryla-lodu-zmiazdzyla-turyste-wszystko-nagrala-kamera,nId,6389622", "title": "Bry\u0142a lodu zmia\u017cd\u017cy\u0142a turyst\u0119. Wszystko nagra\u0142a kamera", "date_published": "2022-11-04 08:10:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bryla-lodu-zmiazdzyla-turyste-wszystko-nagrala-kamera,nId,6389622\"><img align=\"left\" alt=\"Bry\u0142a lodu zmia\u017cd\u017cy\u0142a turyst\u0119. Wszystko nagra\u0142a kamera\" src=\"https://i.iplsc.com/bryla-lodu-zmiazdzyla-turyste-wszystko-nagrala-kamera/000GALHTXGI58Q22-C321.jpg\" /></a>Tury\u015bci zignorowali znaki ostrzegawcze i bez przygotowania pr\u00f3bowali wej\u015b\u0107 do jaskini w argenty\u0144skiej cz\u0119\u015bci Ziemi Ognistej. Zaledwie po kilkudziesi\u0119ciu sekundach od nieprzemy\u015blanej decyzji, ogromna bry\u0142a lodu oderwa\u0142a si\u0119 od stropu i spad\u0142a na jednego ze m\u0119\u017cczyzn, zabijaj\u0105c go na miejscu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-wyslala-ponad-180-samolotow-wojskowych-blyskawiczn,nId,6389615", "title": "Korea P\u0142n. wys\u0142a\u0142a ponad 180 samolot\u00f3w wojskowych. B\u0142yskawiczna reakcja", "date_published": "2022-11-04 08:10:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-wyslala-ponad-180-samolotow-wojskowych-blyskawiczn,nId,6389615\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u0142n. wys\u0142a\u0142a ponad 180 samolot\u00f3w wojskowych. B\u0142yskawiczna reakcja \" src=\"https://i.iplsc.com/korea-pln-wyslala-ponad-180-samolotow-wojskowych-blyskawiczn/000GALIGDKTDDQN1-C321.jpg\" /></a>Eskalacja napi\u0119cia mi\u0119dzy Koreami. W odpowiedzi na wykrycie ponad 180 p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich samolot\u00f3w wojskowych, Korea Po\u0142udniowa poderwa\u0142a ok. 80 swoich my\u015bliwc\u00f3w - podaje agencja Yonhap. Re\u017cim Kim Dzong Una kontynuowa\u0142 te\u017c w nocy wystrza\u0142y pocisk\u00f3w artyleryjskich w stron\u0119 strefy buforowej na granicy morskiej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3271145,iAId,441548", "title": "Dziesi\u0119ciu bohater\u00f3w z Westerplatte. Uroczyste wystawienie trumien", "date_published": "2022-11-04 08:04:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3271145,iAId,441548\"><img align=\"left\" alt=\"Dziesi\u0119ciu bohater\u00f3w z Westerplatte. Uroczyste wystawienie trumien\" src=\"https://i.iplsc.com/dziesieciu-bohaterow-z-westerplatte-uroczyste-wystawienie-tr/000GALHAPPET2RMX-C321.jpg\" /></a>W ko\u015bciele \u015bw. Brygidy w Gda\u0144sku 3 listopada uroczy\u015bcie wystawiono trumny Obro\u0144c\u00f3w Westerplatte. Wydarzenie to poprzedzi\u0142o zaplanowany na 4 listopada 2022 r. poch\u00f3wek \u017co\u0142nierzy z za\u0142ogi Wojskowego Sk\u0142adnicy Tranzytowej na Westerplatte oraz ich dow\u00f3dcy majora Henryka Sucharskiego. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-bedzie-przelomu-w-sprawie-rejestracji-malzenstw-jednoplc,nId,6389590", "title": "Nie b\u0119dzie prze\u0142omu w sprawie rejestracji ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych. Wyrok NSA", "date_published": "2022-11-04 07:50:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-bedzie-przelomu-w-sprawie-rejestracji-malzenstw-jednoplc,nId,6389590\"><img align=\"left\" alt=\"Nie b\u0119dzie prze\u0142omu w sprawie rejestracji ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych. Wyrok NSA\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-bedzie-przelomu-w-sprawie-rejestracji-malzenstw-jednoplc/000GALEUEIC71KQ1-C321.jpg\" /></a>Naczelny S\u0105d Administracyjny przyzna\u0142, \u017ce polska konstytucja nie blokuje mo\u017cliwo\u015bci uregulowania zwi\u0105zk\u00f3w tej samej p\u0142ci, ale rodzime prawo nie pozwala na tak\u0105 procedur\u0119. Oznacza to, \u017ce w sprawie rejestracji ma\u0142\u017ce\u0144stw homoseksualnych w Polsce nie b\u0119dzie prze\u0142omu. Odmowa transkrypcji zagranicznego aktu ma\u0142\u017ce\u0144stwa pary homoseksualnej wci\u0105\u017c jest zgodna z prawem. Interpretacje uzasadnienia wyroku s\u0105 jednak r\u00f3\u017cne. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-takiego-jeszcze-nie-widzielismy-zdjecie-lasu-w-butelce-robi-,nId,6389577", "title": "\"Takiego jeszcze nie widzieli\u015bmy\". Zdj\u0119cie \"lasu w butelce\" robi furor\u0119", "date_published": "2022-11-04 07:20:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-takiego-jeszcze-nie-widzielismy-zdjecie-lasu-w-butelce-robi-,nId,6389577\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Takiego jeszcze nie widzieli\u015bmy&quot;. Zdj\u0119cie &quot;lasu w butelce&quot; robi furor\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/takiego-jeszcze-nie-widzielismy-zdjecie-lasu-w-butelce-robi/000GAL6IOWK5YF92-C321.jpg\" /></a>By\u0142y listy w butelce, a teraz s\u0105 grzyby. Lubuscy \u0141owcy Burz pokazali niezwyk\u0142e zdj\u0119cie. W Lasach Janowskich natrafiono na grzyba, kt\u00f3ry wyr\u00f3s\u0142 w starej, porzuconej butelce. W komentarzach zachwyty.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-lex-czarnek-2-0-wrocil-do-komisji-na-sali-zabraklo-mini,nId,6389567", "title": "Sejm: \"Lex Czarnek 2.0\" wr\u00f3ci\u0142 do komisji. Na sali zabrak\u0142o ministra edukacji", "date_published": "2022-11-04 07:18:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-lex-czarnek-2-0-wrocil-do-komisji-na-sali-zabraklo-mini,nId,6389567\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm: &quot;Lex Czarnek 2.0&quot; wr\u00f3ci\u0142 do komisji. Na sali zabrak\u0142o ministra edukacji\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-lex-czarnek-2-0-wrocil-do-komisji-na-sali-zabraklo-mini/000GAL5O73TW4V2N-C321.jpg\" /></a>Projekt nowelizacji Prawa o\u015bwiatowego, tzw. &quot;lex Czarnek 2.0&quot;, zosta\u0142 ponownie skierowany do komisji Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy. W czwartkowej debacie w Sejmie nie uczestniczy\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Kluby KO i Lewica, ko\u0142a Konfederacji, Polski 2050, Porozumienia i PPS z\u0142o\u017cy\u0142y wniosek o odrzucenie ustawy w ca\u0142o\u015bci. Podczas prac zaproponowano poprawki zak\u0142adaj\u0105ce m.in. mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdalnych egzamin\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-ameryka-kontroluje-jak-ukraina-wykorzystuje-bron-pentagon-za,nId,6389540", "title": "Ameryka kontroluje, jak Ukraina wykorzystuje bro\u0144. Pentagon zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-11-04 06:51:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-ameryka-kontroluje-jak-ukraina-wykorzystuje-bron-pentagon-za,nId,6389540\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka kontroluje, jak Ukraina wykorzystuje bro\u0144. Pentagon zabra\u0142 g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/ameryka-kontroluje-jak-ukraina-wykorzystuje-bron-pentagon-za/000GAL5S0T32XL8C-C321.jpg\" /></a>- Urz\u0119dnicy ameryka\u0144scy od kilku miesi\u0119cy badaj\u0105 u\u017cycie zachodnich broni przez Ukrain\u0119 i jak dot\u0105d nie znale\u017ali \u017cadnych oznak, \u017ce jest ona przekierowywana do innych kraj\u00f3w - powiedzia\u0142 rzecznik Pentagonu genera\u0142 brygady Patrick Ryder. Za kilka dni w USA odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory \u015brodka kadencji (midterms - ang.), od ich wyniku zale\u017cy, kt\u00f3re ugrupowanie b\u0119dzie kontrolowa\u0142o Kongres. Nie brakuje opinii, \u017ce je\u015bli po wyborach wi\u0119kszo\u015b\u0107 w jednej lub obu izbach Kongresu zdob\u0119dzie Partia Konserwatywna, spadnie determinacja ameryka\u0144skich polityk\u00f3w do...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-z-bialorusi-coraz-bardziej-realny-ukraina-wyznaczyla-mo,nId,6389560", "title": "Atak z Bia\u0142orusi coraz bardziej realny. Ukraina wyznaczy\u0142a moment eskalacji", "date_published": "2022-11-04 06:46:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-z-bialorusi-coraz-bardziej-realny-ukraina-wyznaczyla-mo,nId,6389560\"><img align=\"left\" alt=\"Atak z Bia\u0142orusi coraz bardziej realny. Ukraina wyznaczy\u0142a moment eskalacji\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-z-bialorusi-coraz-bardziej-realny-ukraina-wyznaczyla-mo/000GAL2RKULHLIVS-C321.jpg\" /></a>Po stronie ukrai\u0144skiej narastaj\u0105 obawy o mo\u017cliwy atak z terytorium Bia\u0142orusi. Gen. O\u0142eksij Hromow ze sztabu generalnego Ukrainy ocenia, \u017ce wsp\u00f3lne formowanie wojsk na Bia\u0142orusi to jedynie zas\u0142ona dymna, kt\u00f3ra w dalszej perspektywie pos\u0142u\u017cy do ataku z nowego kierunku. Sztab spodziewa si\u0119, \u017ce ewentualny atak nast\u0105pi za co najmniej dwa-trzy miesi\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-synoptyk-znaczne-popsucie-pogody-duze-zachmurzenie-miejscami,nId,6389542", "title": "Synoptyk: Znaczne popsucie pogody. Du\u017ce zachmurzenie, miejscami silny wiatr", "date_published": "2022-11-04 06:17:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-synoptyk-znaczne-popsucie-pogody-duze-zachmurzenie-miejscami,nId,6389542\"><img align=\"left\" alt=\"Synoptyk: Znaczne popsucie pogody. Du\u017ce zachmurzenie, miejscami silny wiatr\" src=\"https://i.iplsc.com/synoptyk-znaczne-popsucie-pogody-duze-zachmurzenie-miejscami/000GAL2MUAS6HVX6-C321.jpg\" /></a>Pod koniec tygodnia do Polski dotrze front atmosferyczny. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie znaczne popsucie pogody. Mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 du\u017cego zachmurzenia.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zlozyli-wnioski-o-dodatek-weglowy-moga-wpasc-w-klopoty-rusza,nId,6385709", "title": "Z\u0142o\u017cyli wnioski o dodatek w\u0119glowy, mog\u0105 wpa\u015b\u0107 w k\u0142opoty. Ruszaj\u0105 kontrole", "date_published": "2022-11-04 06:17:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zlozyli-wnioski-o-dodatek-weglowy-moga-wpasc-w-klopoty-rusza,nId,6385709\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142o\u017cyli wnioski o dodatek w\u0119glowy, mog\u0105 wpa\u015b\u0107 w k\u0142opoty. Ruszaj\u0105 kontrole\" src=\"https://i.iplsc.com/zlozyli-wnioski-o-dodatek-weglowy-moga-wpasc-w-klopoty-rusza/000GAB4UQN3H5C70-C321.jpg\" /></a>Rozpoczynaj\u0105 si\u0119 kontrole dodatku w\u0119glowego, kt\u00f3re maj\u0105 na celu sprawdzenie, czy osoby, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y piec w\u0119glowy jako g\u0142\u00f3wne \u017ar\u00f3d\u0142o ogrzewania, faktycznie korzystaj\u0105 z takiego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Sprawd\u017a, jak wygl\u0105daj\u0105 kontrole i czego si\u0119 mo\u017cna spodziewa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rada-bezpieczenstwa-onz-zajmie-sie-kwestie-rakiet-w-korei-po,nId,6389537", "title": "Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ zajmie si\u0119 kwesti\u0119 rakiet w Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-11-04 05:59:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rada-bezpieczenstwa-onz-zajmie-sie-kwestie-rakiet-w-korei-po,nId,6389537\"><img align=\"left\" alt=\"Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ zajmie si\u0119 kwesti\u0119 rakiet w Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://i.iplsc.com/rada-bezpieczenstwa-onz-zajmie-sie-kwestie-rakiet-w-korei-po/000GAL10BXQXJSFR-C321.jpg\" /></a>Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ zdecydowa\u0142a si\u0119 zwo\u0142a\u0107 na pi\u0105tek spotkanie, aby om\u00f3wi\u0107, jak post\u0119powa\u0107 w przypadku ci\u0105g\u0142ego wystrzeliwania rakiet balistycznych przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 - poinformowa\u0142o \u017ar\u00f3d\u0142o dyplomatyczne znane agencji Kyodo. W ubieg\u0142ym miesi\u0105cu Rada nie podj\u0119\u0142a skoordynowanych dzia\u0142a\u0144, po tym, jak Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny, kt\u00f3ry przelecia\u0142 nad Japoni\u0105 i spad\u0142 do Pacyfiku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-za-zmianami-w-przepisach-o-speckomisji-opozycja-zapowiad,nId,6389533", "title": "PiS za zmianami w przepisach o speckomisji. Opozycja zapowiada sprzeciw", "date_published": "2022-11-04 05:46:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-za-zmianami-w-przepisach-o-speckomisji-opozycja-zapowiad,nId,6389533\"><img align=\"left\" alt=\"PiS za zmianami w przepisach o speckomisji. Opozycja zapowiada sprzeciw\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-za-zmianami-w-przepisach-o-speckomisji-opozycja-zapowiad/000GAKZ9BVK51OF4-C321.jpg\" /></a>Klub PiS opowiedzia\u0142 si\u0119 za projektem zmian w regulaminie Sejmu, kt\u00f3ry przewiduje, \u017ce we wsp\u00f3lnych posiedzeniach speckomisji z innymi komisjami nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 pos\u0142owie spoza tych komisji. Wed\u0142ug spekulacji projekt ten ma &quot;zablokowa\u0107&quot; Grzegorza Brauna. Opozycja twierdzi, \u017ce takie zmiany ogranicz\u0105 sprawowanie mandatu pos\u0142a i prawa obywateli do jawno\u015bci \u017cycia publicznego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kanclerz-niemiec-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem,nId,6389532", "title": "Chiny. Kanclerz Niemiec spotka\u0142 si\u0119 z Xi Jinpingiem", "date_published": "2022-11-04 05:44:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kanclerz-niemiec-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem,nId,6389532\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny. Kanclerz Niemiec spotka\u0142 si\u0119 z Xi Jinpingiem\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-kanclerz-niemiec-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem/000GAKZC2KR7LFER-C321.jpg\" /></a>- Chiny i Niemcy powinny wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 ze sob\u0105, zw\u0142aszcza w &quot;czasach zmian i zamieszania&quot;, przez wzgl\u0105d na \u015bwiatowy pok\u00f3j - o\u015bwiadczy\u0142 przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping na spotkaniu z odwiedzaj\u0105cym Pekin kanclerzem Niemiec Olafem Scholzem. Wizyta Scholza w Pekinie wzbudza kontrowersje i podsyca dyskusj\u0119 o uzale\u017cnieniu niemieckiej gospodarki od ChRL. Stawia te\u017c pod znakiem zapytania jedno\u015b\u0107 Zachodu wobec tego kraju i rodzi por\u00f3wnania do przegranej polityki Berlina wobec Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-grzedy-ukradli-rodzinie-pieniadze-i-bizuterie-podali-sie-za-,nId,6389526", "title": "Grz\u0119dy. Ukradli rodzinie pieni\u0105dze i bi\u017cuteri\u0119. Podali si\u0119 za policjant\u00f3w", "date_published": "2022-11-04 05:22:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-grzedy-ukradli-rodzinie-pieniadze-i-bizuterie-podali-sie-za-,nId,6389526\"><img align=\"left\" alt=\"Grz\u0119dy. Ukradli rodzinie pieni\u0105dze i bi\u017cuteri\u0119. Podali si\u0119 za policjant\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/grzedy-ukradli-rodzinie-pieniadze-i-bizuterie-podali-sie-za/000GAKY2OF36ML78-C321.jpg\" /></a>Pieni\u0105dze i bi\u017cuteria - \u0142\u0105cznie kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych pad\u0142o \u0142upem z\u0142odziei, kt\u00f3rzy oszukali rodzin\u0119 z podwarszawski Grz\u0119d. Niebezpieczni, trenuj\u0105cy sztuki walki MMA przest\u0119pcy weszli do domu pokrzywdzonych podaj\u0105c si\u0119 za policjant\u00f3w. Prawdziwi mundurowi namierzyli oszust\u00f3w i zatrzymali kilka os\u00f3b. Podejrzani us\u0142yszeli zarzuty i trafili do aresztu.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-254-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3319,akt,040617", "title": "Wojna w Ukrainie. 254. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-04 04:38:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-254-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3319,akt,040617\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 254. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-254-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GAKV8LE6NT7K6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-254-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3319,akt,040721", "title": "Wojna w Ukrainie. 254. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-04 04:38:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-254-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3319,akt,040721\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 254. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-254-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GAKV8LE6NT7K6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-254-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3319,akt,040808", "title": "Wojna w Ukrainie. 254. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-04 04:38:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-254-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3319,akt,040808\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 254. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-254-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GAKV8LE6NT7K6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]