[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-cywile-rozmowa-arelty-zalewskiej-z-aleksandrem-dziennikarzem-z-kijowa-6238758?source=rss", "title": "Aleksander, dziennikarz z Kijowa: si\u0142\u0119 do walki czerpi\u0119 z mi\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-27 21:07:08+00:00", "description": "<img alt=\"Aleksander, dziennikarz z Kijowa: si\u0142\u0119 do walki czerpi\u0119 z mi\u0142o\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-hmpe7q-aleksander-6238751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aleksander po raz pierwszy do Iziumu, do swojego rodzinnego domu, pojecha\u0142 dopiero na pocz\u0105tku listopada. Jego rodzicom i rodze\u0144stwu uda\u0142o si\u0119 stamt\u0105d ewakuowa\u0107 na pocz\u0105tku wojny. W rozmowie z Arlet\u0105 Zalewsk\u0105 opowiedzia\u0142, co czu\u0142, stoj\u0105c na \u015brodku ca\u0142kowicie zrujnowanego i zniszczonego domu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/niemiecka-oferta-patriotow-dla-polski-watek-ukrainy-jacek-czaputowicz-komentuje-6238741?source=rss", "title": "Jacek Czaputowicz: na tym polega problem: Niemcy daj\u0105 wszystkim, ale nie temu, komu potrzeba", "date_published": "2022-11-27 20:13:33+00:00", "description": "<img alt=\"Jacek Czaputowicz: na tym polega problem: Niemcy daj\u0105 wszystkim, ale nie temu, komu potrzeba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ztksj3-jacek-czaputowicz-w-faktach-po-faktach-6238728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy daj\u0105 wszystkim, ale nie temu, komu potrzeba. Dlaczego to robi\u0105? - pyta\u0142 w \"Faktach po Faktach\" by\u0142y szef MSZ Jacek Czaputowicz. Komentowa\u0142 niemieck\u0105 propozycj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 przekazania Polsce system\u00f3w obrony przeciwlotniczej Patriot. - Niemcy zg\u0142osi\u0142y ten gest, on nie by\u0142 dobry, bo okaza\u0142o si\u0119, \u017ce Niemcy nie s\u0105 gotowi przekaza\u0107 tych rakiet Ukrainie i to jest bardzo z\u0142y sygna\u0142 o podej\u015bciu Niemiec do tego konfliktu - stwierdzi\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/planety-moga-powstawac-wczesnie-w-cyklu-zycia-gwiazd-zaczynaja-swoje-zycie-jako-klebki-pylu-6238717?source=rss", "title": "K\u0142\u0119bki py\u0142u pojawi\u0142y si\u0119 dooko\u0142a m\u0142odej gwiazdy. Kiedy\u015b mog\u0105 powsta\u0107 z nich planety", "date_published": "2022-11-27 19:52:02+00:00", "description": "<img alt=\"K\u0142\u0119bki py\u0142u pojawi\u0142y si\u0119 dooko\u0142a m\u0142odej gwiazdy. Kiedy\u015b mog\u0105 powsta\u0107 z nich planety\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie13230784c76c21e517f5c699a5a25340-koncepcja-artystyczna-dysku-protoplanetarnego-4584551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gazowe olbrzymy mog\u0105 rozpoczyna\u0107 swoje \u017cycie jako g\u0119ste k\u0142\u0119bki py\u0142u i gazu w dysku protoplanetarnym - wskazuj\u0105 badacze. Obserwacje m\u0142odej gwiazdy i jej otoczenia pozwalaj\u0105 s\u0105dzi\u0107, \u017ce takie zal\u0105\u017cki planet mog\u0105 tworzy\u0107 si\u0119 bardzo wcze\u015bnie w jej cyklu \u017cycia. Na formuj\u0105ce si\u0119 cia\u0142a niebieskie ogromny wp\u0142yw ma r\u00f3wnie\u017c temperatura tworz\u0105cego je py\u0142u.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-olena-szeremet-o-codziennym-zyciu-w-kijowie-nie-ma-pradu-na-szczescie-dziala-ogrzewanie-i-mamy-biezaca-wode-6238703?source=rss", "title": "\"Nie ma pr\u0105du. Na szcz\u0119\u015bcie dzia\u0142a ogrzewanie i mamy bie\u017c\u0105c\u0105 wod\u0119, jeste\u015bmy szcz\u0119\u015bciarzami\"", "date_published": "2022-11-27 19:13:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-wchuq8-fpf-6238709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przygotowujemy si\u0119 na wojn\u0119. Rosjanie b\u0119d\u0105 nas obrzucali rakietami ile si\u0119 da. To naprawd\u0119 mo\u017ce d\u0142ugo potrwa\u0107 - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 mieszkaj\u0105ca w Kijowie t\u0142umaczka O\u0142ena Szeremet. Po rosyjskich ostrza\u0142ach w stolicy wyst\u0119puj\u0105 przerwy w dostawach pr\u0105du i wody. Reporter \"Superwizjera\" Micha\u0142 Przedlacki m\u00f3wi\u0142, \u017ce miejscowo\u015bci na linii frontu sta\u0142y si\u0119 \"miastami duchami\", a niewielka cz\u0119\u015b\u0107 ludno\u015bci, kt\u00f3ra tam pozosta\u0142a, mierzy si\u0119 z wieloma problemami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2811-czeka-nas-mglista-noc-miejscami-moze-spasc-snieg-6238679?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 28.11. Czeka nas mglista noc, miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg", "date_published": "2022-11-27 18:14:17+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 28.11. Czeka nas mglista noc, miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tv74n1-noca-moze-padac-deszcz-ze-sniegiem-5669977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w poniedzia\u0142ek 28.11,\u00a0przyniesie nam pochmurn\u0105 aur\u0119. Nadchodz\u0105ce nocne godziny up\u0142yn\u0105 pod znakiem zamgle\u0144, a miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg lub \u015bnieg z deszczem. Przelotne opady spodziewane s\u0105 tak\u017ce w dzie\u0144, za\u015b na termometrach zobaczymy do 5 stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-brytyjski-ekspert-ukrainscy-zolnierze-sa-lepiej-przygotowani-do-zimy-niz-rosyjscy-6238657?source=rss", "title": "Zim\u0105 \"Ukrai\u0144cy poradz\u0105 sobie lepiej ni\u017c Rosjanie\". Rol\u0119 odegra nie tylko wyposa\u017cenie", "date_published": "2022-11-27 17:52:25+00:00", "description": "<img alt=\"Zim\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-172nmj-kijow-pograzony-w-ciemnosci-6225202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski ekspert wojskowy, profesor Michael Clarke oceni\u0142, \u017ce ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze s\u0105 lepiej wyposa\u017ceni do walki w zimowych warunkach ni\u017c Rosjanie, a zim\u0105 ich wy\u017csza motywacja tym bardziej b\u0119dzie mia\u0142a znacznie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-corka-kim-dzong-una-kim-dzu-ae-na-zdjeciach-z-wojskowymi-6238594?source=rss", "title": "C\u00f3rka Kim Dzong Una na kolejnych zdj\u0119ciach. Razem z ojcem pozowa\u0142a w\u015br\u00f3d wojskowych", "date_published": "2022-11-27 17:40:23+00:00", "description": "<img alt=\"C\u00f3rka Kim Dzong Una na kolejnych zdj\u0119ciach. Razem z ojcem pozowa\u0142a w\u015br\u00f3d wojskowych\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-qzw64o-kim-dzong-un-i-jego-corka-kim-dzu-ae-6238605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skie media po raz drugi w historii pokaza\u0142y zdj\u0119cia c\u00f3rki dyktatora Kim Dzong Una. Analitycy przypuszczaj\u0105, \u017ce nastoletnia dziewczynka mo\u017ce \"zosta\u0107 wykszta\u0142cona i przeszkolona, \u200b\u200baby wej\u015b\u0107 na drog\u0119 przyw\u00f3dztwa\" i przej\u0105\u0107 w\u0142adz\u0119 po ojcu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-protesty-siostrzenica-chameneiego-apeluje-do-milujacych-wolnosc-krajow-6238560?source=rss", "title": "Siostrzenica ajatollaha Chameneiego wzywa do zerwania stosunk\u00f3w z Teheranem", "date_published": "2022-11-27 17:28:31+00:00", "description": "<img alt=\"Siostrzenica ajatollaha Chameneiego wzywa do zerwania stosunk\u00f3w z Teheranem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ucqd-farideh-moradkhani-siostrzenica-ajatollaha-alego-chameneiego-6238567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-shanquella-robinson-zginela-w-meksyku-w-sledztwie-podejrzewana-jest-jej-przyjaciolka-6238621?source=rss", "title": "Dzie\u0144 po przylocie na wakacje ju\u017c nie \u017cy\u0142a. W sprawie podejrzewana jest jej przyjaci\u00f3\u0142ka", "date_published": "2022-11-27 17:08:34+00:00", "description": "<img alt=\"Dzie\u0144 po przylocie na wakacje ju\u017c nie \u017cy\u0142a. W sprawie podejrzewana jest jej przyjaci\u00f3\u0142ka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zd8jcf-san-jose-del-cabo-shutterstock571500241-6238570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Shanquella Robinson wyjecha\u0142a na wakacje z po\u0142udniowo-wschodnich Stan\u00f3w Zjednoczonych do Meksyku razem z sz\u00f3stk\u0105 znajomych. Dzie\u0144 po przylocie zosta\u0142a znaleziona martwa.\u00a0Od jej \u015bmierci mija niemal miesi\u0105c. W tym czasie dochodzenie w sprawie rozpocz\u0119\u0142o ameryka\u0144skie FBI, a meksyka\u0144scy prokuratorzy staraj\u0105 si\u0119 o ekstradycj\u0119 przyjaci\u00f3\u0142ki zmar\u0142ej, kt\u00f3ra jest podejrzewana o zab\u00f3jstwo. Prokuratorzy twierdz\u0105, \u017ce do \u015bmier\u0107 25-latki nast\u0105pi\u0142a po \"bezpo\u015brednim ataku\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gniezno-pojechali-do-wybuchu-pieca-znalezli-cialo-mezczyzny-6238629?source=rss", "title": "Pojechali do wybuchu pieca, znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-11-27 16:42:25+00:00", "description": "<img alt=\"Pojechali do wybuchu pieca, znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1vao26-straz-pozarna-5480469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gnie\u017anie\u0144ska policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny. Jego cia\u0142o znaleziono w domu jednorodzinnym. Stra\u017cacy interweniowali na miejscu w zwi\u0105zku z wybuchem pieca. Niewykluczone, \u017ce na m\u0119\u017cczy\u017anie, przy obs\u0142udze pieca, zapali\u0142o si\u0119 ubranie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bogacko-jezioro-dejguny-wyszedl-na-spacer-mial-wrocic-po-godzinie-ktos-widzial-jak-plywal-w-jeziorze-nurkowie-odnalezli-cialo-mezczyzny-6238599?source=rss", "title": "Wyszed\u0142 na spacer, mia\u0142 wr\u00f3ci\u0107 po godzinie. Kto\u015b widzia\u0142, jak p\u0142ywa\u0142 w jeziorze. Nurkowie odnale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-11-27 16:25:20+00:00", "description": "<img alt=\"Wyszed\u0142 na spacer, mia\u0142 wr\u00f3ci\u0107 po godzinie. Kto\u015b widzia\u0142, jak p\u0142ywa\u0142 w jeziorze. Nurkowie odnale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ceirgp-w-jeziorze-dejguny-odnaleziono-cialo-poszukiwanego-61-latka-6238592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jeziorze Dejguny (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) odnaleziono cia\u0142o poszukiwanego 61-latka. M\u0119\u017cczyzna dzie\u0144 wcze\u015bniej wyszed\u0142 z domu na spacer. Na brzegu jeziora znaleziono jego ubranie, a \u015bwiadek widzia\u0142, jak m\u0119\u017cczyzna p\u0142ywa\u0142 w wodzie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/kot-utknal-w-metalowych-drzwiach-pomogli-mu-strazacy-6238585?source=rss", "title": "G\u0142owa kota utkn\u0119\u0142a w metalowych drzwiach", "date_published": "2022-11-27 16:13:25+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0142owa kota utkn\u0119\u0142a w metalowych drzwiach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3wavyd-img20221127111813173-6238588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kot utkn\u0105\u0142 w drzwiach zak\u0142adu produkcyjnego w Mil\u00f3wce. Na pomoc pechowemu zwierzakowi ruszyli stra\u017cacy z Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy zdj\u0119cia z akcji ratunkowej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/autostrada-a2-lodz-warszawa-najpierw-mial-pospieszac-pozniej-zaczal-gwaltownie-hamowac-nagranie-6238482?source=rss", "title": "Najpierw mia\u0142 pospiesza\u0107, p\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 gwa\u0142townie hamowa\u0107. Niebezpieczna sytuacja na A2. Nagranie", "date_published": "2022-11-27 15:42:30+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw mia\u0142 pospiesza\u0107, p\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 gwa\u0142townie hamowa\u0107. Niebezpieczna sytuacja na A2. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-93zzng-niebezpieczne-manewry-na-autostradzie-a2-pomiedzy-lodzia-i-warszawa-6238535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autostrada A2 pomi\u0119dzy \u0141odzi\u0105 i Warszaw\u0105. Kierowca bia\u0142ego volkswagena, najpierw mia\u0142 pospiesza\u0107 innego kierowc\u0119, mrugaj\u0105c na niego \u015bwiat\u0142ami, a p\u00f3\u017aniej wjecha\u0142 przed jego auto i zacz\u0105\u0142 gwa\u0142townie hamowa\u0107. - Ostatnio czyta\u0142em o podobnej sytuacji na drodze S7. Ta scena stan\u0119\u0142a mi przed oczami, \u017ce ca\u0142a rodzina mia\u0142a wypadek, w\u0142a\u015bnie przez takie agresywne dzia\u0142anie - m\u00f3wi nam kierowca, kt\u00f3ry nagra\u0142 zdarzenie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/utrudnienia-pogodowe-w-kolejne-dni-kiedy-spadnie-snieg-kiedy-bedzie-zimno-6238505?source=rss", "title": "Nowy tydzie\u0144, nowa dostawa \u015bniegu. Gdzie spadnie i jak du\u017co go b\u0119dzie", "date_published": "2022-11-27 15:29:36+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy tydzie\u0144, nowa dostawa \u015bniegu. Gdzie spadnie i jak du\u017co go b\u0119dzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ynuo89-snieg-deszcz-ze-sniegiem-6235594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co szykuje dla nas pogoda w przysz\u0142ym tygodniu? Decyduj\u0105cy wp\u0142yw na aur\u0119 dalej b\u0119dzie mia\u0142 zgni\u0142y wy\u017c Eryk, kt\u00f3ry przyniesie g\u0119ste, nisko zawieszone chmury, a wraz z nimi mg\u0142y i s\u0142abe opady. W niekt\u00f3rych regionach ponownie spadnie \u015bnieg.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wlodawa-malzenstwo-nie-mieszkalo-ze-soba-od-kilku-lat-spotkali-sie-w-ruch-poszedl-noz-37-latek-trafil-do-aresztu-6238486?source=rss", "title": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwo nie mieszka\u0142o ze sob\u0105 od kilku lat. Spotkali si\u0119, w ruch poszed\u0142 n\u00f3\u017c. \"Rani\u0142 j\u0105 w przedrami\u0119, grozi\u0142 zab\u00f3jstwem\"", "date_published": "2022-11-27 14:55:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142\u017ce\u0144stwo nie mieszka\u0142o ze sob\u0105 od kilku lat. Spotkali si\u0119, w ruch poszed\u0142 n\u00f3\u017c. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4yhv21-malzenstwo-nie-mieszkalo-ze-soba-od-kilku-lat-spotkali-sie-a-maz-zaatakowal-zone-nozem-6238467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw mieli pi\u0107 razem alkohol, p\u00f3\u017aniej dosz\u0142o mi\u0119dzy nimi do awantury, a w ruch poszed\u0142 n\u00f3\u017c. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego odwiedzi\u0142a \u017cona, z kt\u00f3r\u0105 nie mieszka\u0142 ju\u017c od kilku lat, trafi\u0142 do aresztu. Jest podejrzany o uszkodzenie cia\u0142a kobiety i kierowanie wobec niej gr\u00f3\u017ab.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kryzys-w-ameryce-lacinskiej-cofnelismy-sie-o-cwierc-stulecia-6238495?source=rss", "title": "Kryzys w Ameryce \u0141aci\u0144skiej. \"Cofn\u0119li\u015bmy si\u0119 o \u0107wier\u0107 stulecia\"", "date_published": "2022-11-27 14:45:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kryzys w Ameryce \u0141aci\u0144skiej. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-gf8uyt-bezdomni-w-stolicy-chile-santiago-6238502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pandemia COVID-19 wyrz\u0105dzi\u0142a w Ameryce Po\u0142udniowej najwi\u0119ksze spustoszenie i przyczyni\u0142a si\u0119 do tego, \u017ce 201 milion\u00f3w jej mieszka\u0144c\u00f3w (32,1 procent) \u017cyje w ub\u00f3stwie, a 82 miliony (13,1 procent) popad\u0142o w skrajn\u0105 n\u0119dz\u0119 - poda\u0142a Komisja Gospodarcza ds. Ameryki \u0141aci\u0144skiej i Karaib\u00f3w (CEPAL).", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-protesty-przeciwko-polityce-zero-covid-w-szanghaju-wzywano-do-ustapienia-przywodcy-xi-jinpinga-6238513?source=rss", "title": "\"Precz z Xi Jinpingiem\". Rzadki wybuch gniewu przeciwko w\u0142adzom", "date_published": "2022-11-27 14:44:13+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7cm09-2022-11-27t115449z1lwd256827112022rp1rtrwnevc2568-health-coronavirus-china-vigil-xi-ugc2-0004-6238522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chinach trwaj\u0105 demonstracje przeciwko surowej polityce \"zero covid\". W Szanghaju obywatele g\u0142o\u015bno domagali si\u0119 odsuni\u0119cia od w\u0142adzy Komunistycznej Partii Chin i jej sekretarza generalnego Xi Jinpinga. \"Dla politycznej formacji, dla kt\u00f3rej nie ma wi\u0119kszego priorytetu ni\u017c utrzymanie si\u0119 przy w\u0142adzy, jest to najwi\u0119ksze wyzwanie\" - pisze BBC.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/swietochlowice-nie-ustapila-pierwszenstwa-pieszym-potracila-14-latke-i-pojechala-dalej-nagranie-6238387?source=rss", "title": "Nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa pieszym, potr\u0105ci\u0142a 14-latk\u0119 i pojecha\u0142a dalej. Nagranie", "date_published": "2022-11-27 14:29:41+00:00", "description": "<img alt=\"Nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa pieszym, potr\u0105ci\u0142a 14-latk\u0119 i pojecha\u0142a dalej. Nagranie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ggavk7-potracila-14-latke-i-odjechala-z-miejsca-zdarzenia-6238384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015awi\u0119toch\u0142owicach (woj. \u015bl\u0105skie) dosz\u0142o do potr\u0105cenia 14-latki na przej\u015bciu dla pieszych. Kieruj\u0105ca samochodem osobowym odjecha\u0142a z miejsca zdarzenia. Dzi\u0119ki nagraniu z pojazdu innego kierowcy, uda\u0142o si\u0119 j\u0105 namierzy\u0107. Jak informuje policja, kobiecie grozi do 30 tysi\u0119cy z\u0142otych grzywny i zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrian-zandberg-i-magdalena-biejat-wspolprzewodniczacymi-partii-razem-6238475?source=rss", "title": "Zandberg i Biejat wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem", "date_published": "2022-11-27 13:57:24+00:00", "description": "<img alt=\"Zandberg i Biejat wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ey0i43-magdalena-biejat-i-adrian-zandberg-6238479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adrian Zandberg i Magdalena Biejat zostali wybrani wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem. Wyniki g\u0142osowania w ugrupowaniu zosta\u0142y og\u0142oszone podczas niedzielnej konwencji, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w Pa\u0142acu Kultury i Nauki w Warszawie. To pierwsze takie wybory tej formacji, kt\u00f3r\u0105 dot\u0105d kolektywnie kierowa\u0142 Zarz\u0105d Krajowy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/adrian-zandberg-i-magdalena-biejat-wspolprzewodniczacymi-partii-razem-6238475?source=rss", "title": "Zandberg i Biejat wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem", "date_published": "2022-11-27 13:57:24+00:00", "description": "<img alt=\"Zandberg i Biejat wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ey0i43-magdalena-biejat-i-adrian-zandberg-6238479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adrian Zandberg i Magdalena Biejat zostali wybrani wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem. Wyniki g\u0142osowania w ugrupowaniu zosta\u0142y og\u0142oszone podczas niedzielnej konwencji, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w Pa\u0142acu Kultury i Nauki w Warszawie. To pierwsze takie wybory tej formacji, kt\u00f3r\u0105 dot\u0105d kolektywnie kierowa\u0142 Zarz\u0105d Krajowy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-oszukany-przez-rosyjskich-prowokatorow-myslal-ze-rozmawia-z-emmanuelem-macronem-komentarze-politykow-6238406?source=rss", "title": "Po rozmowie prezydenta z prowokatorem. Doradca Dudy: mog\u0142a zosta\u0107 oczyszczona, nie wiem, co przemontowano", "date_published": "2022-11-27 13:22:57+00:00", "description": "<img alt=\"Po rozmowie prezydenta z prowokatorem. Doradca Dudy: mog\u0142a zosta\u0107 oczyszczona, nie wiem, co przemontowano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h0gx4v-andrzej-duda-w-kownie-6238403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskim prowokatorom uda\u0142o si\u0119 po\u0142\u0105czy\u0107 z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 kr\u00f3tko po wybuchu w Przewodowie. Kancelaria Prezydenta potwierdzi\u0142a t\u0119 sytuacj\u0119. W niedzielnej \"Kawie na \u0142aw\u0119\" dyskutowa\u0142a o tym cz\u0119\u015b\u0107 zaproszonych go\u015bci.  - Udost\u0119pniona rozmowa nie jest zgodna ze stanem faktycznym - przekonywa\u0142 doradca prezydenta Andrzej Zybertowicz, sugeruj\u0105c, \u017ce rozmowa mog\u0142a zosta\u0107 \"nagrana z innego poziomu\" lub \"oczyszczona\". Rzecznik PO Jan Grabiec pyta\u0142 z kolei, dlaczego kancelaria Dudy opublikowa\u0142a notatk\u0119 o rozmowie, skoro prezydent - jak informowano - mia\u0142 zorientowa\u0107 si\u0119, \u017ce nie rozmawia z prezydentem Francji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/zdrowie/szczepionka-na-koronawirusa-film-zmarl-nagle-uwaga-na-klamstwa-i-manipulacje-6235219?source=rss", "title": "Film \"Zmar\u0142 nagle\" - uwaga na k\u0142amstwa i manipulacje", "date_published": "2022-11-27 13:01:55+00:00", "description": "<img alt=\"Film \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0y6sp9-zmarl-nagle-co-sie-nie-zgadza-w-tym-filmie-6236354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad siedem milion\u00f3w ods\u0142on w sieci ma quasidokumentalny film, w kt\u00f3rym sugeruje si\u0119, \u017ce szczepienie na COVID-19 powoduje zakrzepy i \"nag\u0142\u0105 \u015bmier\u0107\". Materia\u0142 promuj\u0105 przeciwnicy szczepie\u0144 i zwolennicy teorii spiskowych. Tyle rzeczy si\u0119 w nim nie zgadza, \u017ce zdaniem ekspert\u00f3w to \"parodia filmu antyszczepionkowego\". Wyja\u015bniamy, dlaczego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/projekt-dotyczacy-zamrozenia-cen-gazu-komentuje-wojciech-jakobik-6238365?source=rss", "title": "Ceny gazu zamro\u017cone.\u00a0\"Jedna awantura na Wschodzie mo\u017ce wywr\u00f3ci\u0107 rynek do g\u00f3ry nogami\"", "date_published": "2022-11-27 12:47:43+00:00", "description": "<img alt=\"Ceny gazu zamro\u017cone.\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tctn7r-gaz-5688585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamro\u017cenie cen gazu nie powinno nas zwalnia\u0107 z oszcz\u0119dzania tego surowca - stwierdzi\u0142 analityk sektora energetycznego Wojciech Jak\u00f3bik. Zdaniem redaktora naczelnego portalu biznesalert.pl potrzebne s\u0105 r\u00f3\u017cne mechanizmy zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo gazowe ca\u0142ej Unii Europejskiej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-przywodca-chin-xi-jinping-napisal-list-do-kim-dzong-una-eksperci-komentuja-6238139?source=rss", "title": "Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping napisa\u0142 list do Kim Dzong Una. Eksperci o \"fundamentalnej transformacji\" polityki Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-11-27 12:42:37+00:00", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping napisa\u0142 list do Kim Dzong Una. Eksperci o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v0w74t-xi-jinping-oraz-kim-dzong-un-6238176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna nasili\u0142a w tym roku pr\u00f3by rakietowe i gro\u017aby nuklearne. Tymczasem przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping w li\u015bcie do Kim Dzong Una przekaza\u0142, \u017ce Pekin jest gotowy na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Pjongjangiem\u00a0na rzecz \"regionalnego i globalnego pokoju, stabilno\u015bci i dobrobytu\". W opinii ekspert\u00f3w w czasie globalnej rywalizacji mocarstw i wojny w Ukrainie p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski re\u017cim wyra\u017anie opowiedzia\u0142 si\u0119 po stronie Chin i Rosji, a zacie\u015bniaj\u0105ce si\u0119 stosunki z Moskw\u0105 maj\u0105 r\u00f3wnowa\u017cy\u0107 uzale\u017cnienie od Pekinu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ostrow-wielkopolski-pieciolatek-zaslabl-w-lazience-przekroczony-tlenek-wegla-6238390?source=rss", "title": "Pi\u0119ciolatek zas\u0142ab\u0142 w \u0142azience. \"Dziesi\u0119ciokrotne przekroczenie st\u0119\u017cenia tlenku w\u0119gla\"", "date_published": "2022-11-27 12:22:36+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119ciolatek zas\u0142ab\u0142 w \u0142azience. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ox6ktp-w-dobranowicach-dwie-osoby-zatruly-sie-gazami-pozarowymi-zdjecie-ilustracyjne-6237652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119cioletni ch\u0142opiec zas\u0142ab\u0142 podczas porannej k\u0105pieli w Ostrowie Wielkopolskim. Stra\u017cacy, kt\u00f3rzy przyjechali na miejsce stwierdzili przekroczenie st\u0119\u017cenia tlenku w\u0119gla. Dziecko trafi\u0142o do szpitala na badania.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ischia-wlochy-wodospady-wody-i-blota-pedzily-ulicami-mieszkancy-szacuja-straty-po-osuwisku-6238312?source=rss", "title": "11 os\u00f3b wci\u0105\u017c zaginionych. Wodospady wody i b\u0142ota sp\u0142ywa\u0142y po w\u0142oskim raju", "date_published": "2022-11-27 12:15:51+00:00", "description": "<img alt=\"11 os\u00f3b wci\u0105\u017c zaginionych. Wodospady wody i b\u0142ota sp\u0142ywa\u0142y po w\u0142oskim raju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-m85h06-trwa-sprzatanie-po-lawinach-blotnych-na-wyspie-ischia-6238309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Ischii zacz\u0119li sprz\u0105ta\u0107 po osuwisku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 wczesnym rankiem. Jak opisywali, zjawisko by\u0142o prawdziw\u0105 katastrof\u0105, a ulice zmieni\u0142y si\u0119 w \"wodospady wody i b\u0142ota\". S\u0142u\u017cby ratunkowe wci\u0105\u017c szukaj\u0105 zaginionych os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ischia-wlochy-trzy-ofiary-smiertelne-osuwiska-6238312?source=rss", "title": "6-latka jedn\u0105 z ofiar \u015bmiertelnych lawiny b\u0142otnej na Ischii", "date_published": "2022-11-27 12:15:51+00:00", "description": "<img alt=\"6-latka jedn\u0105 z ofiar \u015bmiertelnych lawiny b\u0142otnej na Ischii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jvaont-po-osuwisku-na-wyspie-ischia-6238536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do trzech ofiar \u015bmiertelnych wzr\u00f3s\u0142 bilans tragicznego osuwiska, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na w\u0142oskiej wyspie Ischia w sobotni poranek. W\u015br\u00f3d potwierdzonych ofiar jest jedno dziecko. S\u0142u\u017cby ratunkowe nie przerywaj\u0105 poszukiwa\u0144 dziewi\u0119ciu zaginionych os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ischia-wlochy-siedem-ofiar-smiertelnych-osuwiska-6238312?source=rss", "title": "Ro\u015bnie bilans ofiar osuwiska we W\u0142oszech. \"Poszukiwania b\u0119d\u0105 trwa\u0142y przez ca\u0142\u0105 noc\"", "date_published": "2022-11-27 12:15:51+00:00", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie bilans ofiar osuwiska we W\u0142oszech. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8xcwj7-po-osuwisku-na-wyspie-ischia-6238767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedem ofiar \u015bmiertelnych - tyle wynosi najnowszy bilans sobotniej tragedii na wyspie Ischia. W\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w tragicznym osuwisku, s\u0105 dzieci - jedno z nich mia\u0142o zaledwie 22 dni. W\u0142adze regionu zapowiadaj\u0105, \u017ce poszukiwania pi\u0119ciu zaginionych b\u0119d\u0105 trwa\u0142y przez ca\u0142\u0105 noc.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-polska-mateusz-morawiecki-na-wspolnym-nagraniu-z-zelenskim-stoimy-ramie-w-ramie-z-ukrainskimi-przyjaciolmi-6238339?source=rss", "title": "Mateusz Morawiecki na wsp\u00f3lnym nagraniu z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. \"Stoimy rami\u0119 w rami\u0119 z ukrai\u0144skimi przyjaci\u00f3\u0142mi\"", "date_published": "2022-11-27 12:10:29+00:00", "description": "<img alt=\"Mateusz Morawiecki na wsp\u00f3lnym nagraniu z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6vme4e-316416759195569539627380147441454680378023n-0001-6238349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u015b Rosja przynosi \u015bmier\u0107, g\u0142\u00f3d i hipotermi\u0119 ludno\u015bci cywilnej. Stoimy rami\u0119 w rami\u0119 z ukrai\u0144skimi przyjaci\u00f3\u0142mi i partnerami i zawsze b\u0119dziemy was wspiera\u0107 - zadeklarowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki we wsp\u00f3lnym nagraniu z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca dzi\u0119kowa\u0142 Polsce za pomoc.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/tresna-zauwazyli-cialo-dryfujace-przy-zaporze-akcja-strazy-na-jeziorze-zywieckim-6238091?source=rss", "title": "Przechodnie zauwa\u017cyli cia\u0142o dryfuj\u0105ce przy zaporze. Akcja stra\u017cak\u00f3w na Jeziorze \u017bywieckim", "date_published": "2022-11-27 12:04:55+00:00", "description": "<img alt=\"Przechodnie zauwa\u017cyli cia\u0142o dryfuj\u0105ce przy zaporze. Akcja stra\u017cak\u00f3w na Jeziorze \u017bywieckim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0gr86n-przechodnie-zauwazyli-cialo-dryfujace-przy-zaporze-akcja-strazakow-na-jeziorze-zywieckim-6238368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Jeziora \u017bywieckiego na \u015al\u0105sku wy\u0142owiono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Dryfowa\u0142o w pobli\u017cu zapory w Tresnej i zosta\u0142o zauwa\u017cone przez przechodni\u00f3w. \u015aledczy badaj\u0105 okoliczno\u015bci \u015bmierci 45-latka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/cybinka-kompletnie-pijany-spowodowal-kolizje-wiozl-trojke-dzieci-6238364?source=rss", "title": "Kompletnie pijany spowodowa\u0142 kolizj\u0119. Wi\u00f3z\u0142 tr\u00f3jk\u0119 dzieci i ich nietrze\u017aw\u0105 matk\u0119", "date_published": "2022-11-27 11:58:35+00:00", "description": "<img alt=\"Kompletnie pijany spowodowa\u0142 kolizj\u0119. Wi\u00f3z\u0142 tr\u00f3jk\u0119 dzieci i ich nietrze\u017aw\u0105 matk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-bianr9-kierujacy-autem-byl-kompletnie-pijany-6238345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas wyprzedzania straci\u0142 kontrol\u0119 nad autem, uderzy\u0142 w barierki i wypad\u0142 z drogi. Auto prowadzi\u0142 po pijanemu, mia\u0142 2,5 promila i wi\u00f3z\u0142 tr\u00f3jk\u0119 dzieci. A to nie wszystkie jego przewinienia. Policjanci ze S\u0142ubic (woj. lubuskie) m\u00f3wi\u0105 o \"kumulacji nieodpowiedzialno\u015bci drogowej\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/niemieckie-systemy-patriot-zamieszanie-wokol-rozmieszczenia-zestawow-politycy-komentuja-w-kawie-na-lawe-6238352?source=rss", "title": "Niemieckie systemy Patriot dla Ukrainy? Joanna Mucha: na naszych oczach bankrutuje najwi\u0119ksza narracyjna opowie\u015b\u0107 PiS-u", "date_published": "2022-11-27 11:57:28+00:00", "description": "<img alt=\"Niemieckie systemy Patriot dla Ukrainy? Joanna Mucha: na naszych oczach bankrutuje najwi\u0119ksza narracyjna opowie\u015b\u0107 PiS-u\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yr48h1-27-1045-kawa-cl-0003-6238267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dok\u0105d powinny trafi\u0107 zaoferowane nam przez Niemcy systemy Patriot: do Polski czy do Ukrainy, jak chc\u0105 polskie w\u0142adze? O tym dyskutowali politycy - go\u015bcie niedzielnego programu \"Kawa na \u0142aw\u0119\" w TVN24. Pose\u0142 PO Jan Grabiec  przekonywa\u0142, \u017ce gdyby zestawy znalaz\u0142y si\u0119 po stronie ukrai\u0144skiej, ich unieszkodliwienie by\u0142oby \"punktem honoru dla Rosjan\", a Piotr Zgorzelski z PSL oceni\u0142, \u017ce ich przyj\u0119cie przez Polsk\u0119 dzia\u0142a\u0142oby na rzecz rozmontowania \"flirtu pomi\u0119dzy Niemcami a Rosj\u0105\". Doradca prezydenta Andrzej Zybertowicz przyzna\u0142, \u017ce mi\u0119dzy Andrzejem Dud\u0105 a rz\u0105dem \"jest r\u00f3\u017cnica zda\u0144 co do entuzjazmu\" wobec niemieckiej propozycji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-26-latek-powiedzial-ze-jest-policjantem-pobil-i-okradl-starszego-mezczyzne-zatrzymali-go-gdy-odwiedzal-babcie-6238337?source=rss", "title": "Powiedzia\u0142, \u017ce jest policjantem, pobi\u0142 i okrad\u0142 starszego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Zatrzymali go, gdy odwiedza\u0142 babci\u0119", "date_published": "2022-11-27 11:52:57+00:00", "description": "<img alt=\"Powiedzia\u0142, \u017ce jest policjantem, pobi\u0142 i okrad\u0142 starszego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Zatrzymali go, gdy odwiedza\u0142 babci\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9luq0p-powiedzial-ze-jest-policjantem-okradl-i-pobil-seniora-6238302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-latek z \u0141odzi przekona\u0142 starszego m\u0119\u017cczyzn\u0119, \u017ce jest policjantem i wszed\u0142 do jego mieszkania. Nast\u0119pnie - jak informuje policja - dotkliwie pobi\u0142 gospodarza, zabra\u0142 mu telefon kom\u00f3rkowy i dokumenty, m.in. legitymacj\u0119 emeryta. Po wszystkim uciek\u0142. Zosta\u0142 zatrzymany, gdy odwiedza\u0142 swoj\u0105 babci\u0119. Grozi mu do 12 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-spotkanie-wladz-stolicy-z-aktywistami-z-jazdowa-6238283?source=rss", "title": "Ratusz przeprasza aktywist\u00f3w z Jazdowa: takie pismo nigdy nie powinno trafi\u0107 do stowarzyszenia", "date_published": "2022-11-27 11:40:30+00:00", "description": "<img alt=\"Ratusz przeprasza aktywist\u00f3w z Jazdowa: takie pismo nigdy nie powinno trafi\u0107 do stowarzyszenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nyv4u4-osiedle-domkow-finskich-na-jazdowie-6194312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia zagrozi\u0142y rozwi\u0105zaniem umowy na dzier\u017caw\u0119 domu na Jazdowie, bo nie chcia\u0142y, by aktywi\u015bci udzielali tam schronienia uchod\u017acom z Ukrainy. W pi\u0105tek wiceprezydent  przeprosi\u0142 za t\u0119 sytuacj\u0119 i zapewni\u0142, \u017ce mo\u017cliwe jest podpisanie nowej umowy, kt\u00f3ra ureguluje sytuacj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-kredytowy-w-polsce-2022-ile-pieniedzy-pozyczamy-raport-infokredyt-zbp-6238314?source=rss", "title": "Rekordowo niska aktywno\u015b\u0107 Polak\u00f3w na rynku kredytowym", "date_published": "2022-11-27 11:26:45+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordowo niska aktywno\u015b\u0107 Polak\u00f3w na rynku kredytowym\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1ceqbh-przecietne-wynagrodzenie-4226064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywno\u015b\u0107 klient\u00f3w na rynku kredyt\u00f3w jest na rekordowo niskim poziomie, bez perspektywy na szybk\u0105 popraw\u0119 - dowiadujemy si\u0119 z raportu InfoKredyt dla Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich (ZBP). Wed\u0142ug raportu w mijaj\u0105cym roku banki zanotowa\u0142y wyra\u017any spadek zainteresowania wi\u0119kszo\u015bci\u0105 kredyt\u00f3w, z wyj\u0105tkiem kredyt\u00f3w kr\u00f3tkoterminowych dla du\u017cych przedsi\u0119biorstw.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/biale-bloto-samochod-uderzyl-w-drzewo-i-stanal-w-plomieniach-nie-zyje-19-letni-kierowca-i-jego-17-letnia-pasazerka-6238305?source=rss", "title": "Uderzy\u0142 w drzewo, auto stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. Nie \u017cyje 19-letni kierowca i jego 17-letnia pasa\u017cerka", "date_published": "2022-11-27 11:23:31+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w drzewo, auto stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. Nie \u017cyje 19-letni kierowca i jego 17-letnia pasa\u017cerka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i2n9uq-uderzyl-w-drzewo-auto-stanelo-w-plomieniach-nie-zyje-19-letni-kierowca-i-jego-17-letnia-pasazerka-6238338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego z nieznanych przyczyn zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo w miejscowo\u015bci Bia\u0142e B\u0142oto (woj. pomorskie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, auto stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. Po ugaszeniu ognia stra\u017cacy znale\u017ali w \u015brodku dwa zw\u0119glone cia\u0142a. To 19-letni kierowca i jego 17-letnia pasa\u017cerka. Spraw\u0119 bada policja i prokuratura.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-16-dni-mroz-bedzie-napierac-ze-wschodu-6238320?source=rss", "title": "Pogoda na 16 dni: mr\u00f3z b\u0119dzie napiera\u0107 ze wschodu", "date_published": "2022-11-27 11:16:34+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 16 dni: mr\u00f3z b\u0119dzie napiera\u0107 ze wschodu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o1jhze-16dni-6238343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nad Polsk\u0105 tworzy si\u0119 granica mi\u0119dzy zim\u0105 a jesieni\u0105. Sprawd\u017a, co w swojej autorskiej prognozie pogody na 16 dni przewiduje prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wywiad-wojskowy-rosnie-konkurencja-dla-grupy-wagnera-i-jej-tworcy-jewgienija-prigozyna-6238167?source=rss", "title": "Kreml obawia si\u0119 wp\u0142yw\u00f3w Jewgienija Prigo\u017cyna, \"kucharza Putina\". Ukrai\u0144ski wywiad: ro\u015bnie konkurencja dla Grupy Wagnera", "date_published": "2022-11-27 10:45:48+00:00", "description": "<img alt=\"Kreml obawia si\u0119 wp\u0142yw\u00f3w Jewgienija Prigo\u017cyna, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nqvpfh-grupa-wagnera-dziala-w-strefach-wplywu-rosji-5630551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rosji powstaje nowa struktura wojskowa, kt\u00f3ra ma powstrzyma\u0107 rosn\u0105ce wp\u0142ywy polityczne i militarne Grupy Wagnera i jej tw\u00f3rcy Jewgienija Prigo\u017cyna - wynika z ustale\u0144 ukrai\u0144skiego wywiadu. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb w Kijowie, now\u0105 formacj\u0119 tworzy biznesmen Armen Sarkisjan z okupowanej Gor\u0142\u00f3wki w Donbasie, powi\u0105zany z obalonym ukrai\u0144skim prezydentem Wiktorem Janukowyczem i znany ze swoich prokremlowskich sympatii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-za-zakupy-miala-placic-karta-zmarlej-matki-grozi-jej-osiem-lat-wiezienia-6238306?source=rss", "title": "Za zakupy mia\u0142a p\u0142aci\u0107 kart\u0105 zmar\u0142ej matki. Grozi jej osiem lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-27 10:29:23+00:00", "description": "<img alt=\"Za zakupy mia\u0142a p\u0142aci\u0107 kart\u0105 zmar\u0142ej matki. Grozi jej osiem lat wi\u0119zienia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ipkao0-kobieta-placila-za-zakupy-karta-zmarlej-matki-grozi-jej-osiem-lat-wiezienia-6238254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    45-letnia mieszkanka Dolnego \u015al\u0105ska jest podejrzana o oszustwa. Jak informuje policja, za zakupy p\u0142aci\u0142a kart\u0105 swojej zmar\u0142ej matki. Mia\u0142a te\u017c dokonywa\u0107 przelew\u00f3w bankowych, cho\u0107 nie by\u0142a do tego uprawniona. Teraz grozi jej do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia. Policja przypomina, \u017ce pos\u0142ugiwanie si\u0119 kart\u0105 p\u0142atnicz\u0105 osoby zmar\u0142ej jest przest\u0119pstwem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/brzezno-stracil-panowanie-nad-autem-uderzyl-w-jedna-ciezarowke-a-pozniej-w-druga-mezczyzna-zginal-na-miejscu-6238233?source=rss", "title": "Straci\u0142 panowanie nad autem, uderzy\u0142 w jedn\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, a p\u00f3\u017aniej w drug\u0105. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-11-27 10:16:25+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 panowanie nad autem, uderzy\u0142 w jedn\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, a p\u00f3\u017aniej w drug\u0105. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ud7jb2-kierowca-zginal-po-zderzeniu-z-dwiema-ciezarowkami-6238231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek na drodze krajowej nr 12 w miejscowo\u015bci Brze\u017ano (woj. lubelskie). Jak informuje policja, kieruj\u0105cy samochodem osobowym m\u0119\u017cczyzna straci\u0142 panowanie nad autem, uderzy\u0142 w jad\u0105c\u0105 z naprzeciwka ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, a p\u00f3\u017aniej w kolejny pojazd ci\u0119\u017carowy. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyt-mieszkaniowy-sytuacja-na-rynku-komentuje-sekretarz-stanu-w-mrit-piotr-uscinski-6238202?source=rss", "title": "Tanie kredyty na zakup pierwszego mieszkania. Jest zapowied\u017a wiceministra", "date_published": "2022-11-27 10:06:02+00:00", "description": "<img alt=\"Tanie kredyty na zakup pierwszego mieszkania. Jest zapowied\u017a wiceministra\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-z5yh1m-mieszkania-4734139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Rozwoju i Technologii analizuje sytuacj\u0119 na rynku mieszkaniowym i pracuje nad propozycj\u0105 kredyt\u00f3w mieszkaniowych z niskim oprocentowaniem - przekaza\u0142 sekretarz stanu w MRiT Piotr U\u015bci\u0144ski. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce chodzi o rozwi\u0105zanie dla os\u00f3b kupuj\u0105cych pierwsze mieszkanie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-27-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-27 10:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8laht5-covid-dzienny-bilans-6238252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 78 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia nie odnotowa\u0142 przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19.  Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-ostrzelali-szpital-w-wilniansku-zginelo-niemowle-lokalne-wladze-zniszczylismy-wyrzutnie-z-ktorej-dokonano-ataku-6238218?source=rss", "title": "Rosjanie ostrzelali szpital, zgin\u0119\u0142o niemowl\u0119. Burmistrz: si\u0142y ukrai\u0144skie zniszczy\u0142y wyrzutni\u0119, z kt\u00f3rej dokonano ataku", "date_published": "2022-11-27 09:42:33+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie ostrzelali szpital, zgin\u0119\u0142o niemowl\u0119. Burmistrz: si\u0142y ukrai\u0144skie zniszczy\u0142y wyrzutni\u0119, z kt\u00f3rej dokonano ataku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mz2p7-zniszczony-szpital-w-wilniansku-6238204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku ataku rakietowego Rosjan na oddzia\u0142 po\u0142o\u017cniczy szpitala w Wilnia\u0144sku w obwodzie zaporoskim na po\u0142udniu Ukrainy zgin\u0119\u0142o dwudniowe niemowl\u0119. W czasie pogrzebu Serhija we wsi Nowosolne, wed\u0142ug miejscowych medi\u00f3w s\u0142ycha\u0107 by\u0142o wybuchy.\u00a0Jeden z portali, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na burmistrza Melitopola, przekaza\u0142, \u017ce to si\u0142y ukrai\u0144skie zniszczy\u0142y wyrzutni\u0119, kt\u00f3rej Rosjanie mieli u\u017cy\u0107 do przeprowadzonego w \u015brod\u0119 uderzenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/grabiec-potracenie-rowerzystki-z-dzieckiem-trafili-do-szpitala-6238212?source=rss", "title": "Jecha\u0142a rowerem, z dzieckiem na baga\u017cniku. Potr\u0105cenie na krajowej \"10\"", "date_published": "2022-11-27 09:38:23+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142a rowerem, z dzieckiem na baga\u017cniku. Potr\u0105cenie na krajowej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vtdxrw-potracenie-rowerzystki-w-miejscowosci-grabiec-6238221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gr\u0105bcu na krajowej \"10\" rowerzystka z dzieckiem zosta\u0142a potr\u0105cona przez samoch\u00f3d osobowy. Dozna\u0142a ci\u0119\u017ckich obra\u017ce\u0144, a dziecko - z\u0142amania. Oboje zostali zabrani do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/gaz-i-ropa-naftowa-jak-zastapic-import-nosnikow-energii-z-rosji-komentuje-analityk-thomas-odonnell-6238157?source=rss", "title": "\"Europa uzale\u017cni\u0142a si\u0119 nie tylko od rosyjskiego gazu\"", "date_published": "2022-11-27 08:56:22+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1qn3v-pap202209270il-6236903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi Unia Europejska nie ugnie si\u0119 przed rosyjskim atakiem energetycznym, to w czasie od 4 do 6 lat mo\u017ce ca\u0142kowicie zast\u0105pi\u0107 import gazu i ropy naftowej z tego kraju surowcami z innych kierunk\u00f3w - stwierdzi\u0142 Thomas O'Donnell, analityk rynku energetycznego i wyk\u0142adowca na prywatnej berli\u0144skiej uczelni Hertie School of Governance.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chile-wulkan-villarrica-grozi-erupcja-z-krateru-zaczal-wydobywac-sie-gaz-6238205?source=rss", "title": "Wulkan Villarrica grozi erupcj\u0105. Z krateru zacz\u0105\u0142 wydobywa\u0107 si\u0119 gaz", "date_published": "2022-11-27 08:55:43+00:00", "description": "<img alt=\"Wulkan Villarrica grozi erupcj\u0105. Z krateru zacz\u0105\u0142 wydobywa\u0107 si\u0119 gaz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x4jwca-z-wulkanu-wydobywa-sie-dym-6238174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chilijska agencja geologiczna ostrzeg\u0142a, \u017ce z wulkanu Villarrica zacz\u0105\u0142 wydobywa\u0107 si\u0119 gaz, a w kraterze pojawi\u0142a si\u0119 lawa. Oznacza to, \u017ce wulkan obudzi\u0142 si\u0119 i niebawem mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 erupcj\u0105. W\u0142adze kraju wyda\u0142y alerty dla najbardziej zagro\u017conych region\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kara-smierci-w-usa-sad-zabronil-nastolatce-udzialu-w-egzekucji-ojca-zostal-skazany-za-zabojstwo-policjanta-6238106?source=rss", "title": "17 lat temu trafi\u0142 do celi \u015bmierci, jego c\u00f3rka by\u0142a dwulatk\u0105. Dzi\u015b nie mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142u w egzekucji, bo jest za m\u0142oda", "date_published": "2022-11-27 08:30:22+00:00", "description": "<img alt=\"17 lat temu trafi\u0142 do celi \u015bmierci, jego c\u00f3rka by\u0142a dwulatk\u0105. Dzi\u015b nie mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142u w egzekucji, bo jest za m\u0142oda\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pqymx7-kevin-johnson-6238172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-letnia Khorry Ramey nie mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142u w egzekucji ojca, Kevina Johnsona - orzek\u0142 s\u0105d w stanie Missouri. M\u0119\u017cczyzna ma zosta\u0107 wkr\u00f3tce stracony za zastrzelenie policjanta. Jego c\u00f3rka mia\u0142a dwa lata, gdy trafi\u0142 do wi\u0119zienia, gdzie przebywa od 17 lat. Kobieta stara\u0142a si\u0119 teraz o mo\u017cliwo\u015b\u0107 towarzyszenia mu w ostatnich chwilach \u017cycia, ale zgodnie z prawem stanowym jest na to za m\u0142oda.\u00a0S\u0105d nie zezwoli\u0142 na wyj\u0105tek od tej regu\u0142y.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-planowali-parking-przy-stacji-metra-trocka-ale-dokumenty-sie-zdezaktualizowaly-beda-budowac-na-brodnie-6234381?source=rss", "title": "Planowali parking tak d\u0142ugo, a\u017c zmieni\u0142y si\u0119 przepisy", "date_published": "2022-11-27 08:26:18+00:00", "description": "<img alt=\"Planowali parking tak d\u0142ugo, a\u017c zmieni\u0142y si\u0119 przepisy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bi43yf-stacja-metra-trocka-2981152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przygotowana kilka lat temu koncepcja parkingu Park and Ride przy stacji metra Trocka le\u017ca\u0142a w szufladzie tak d\u0142ugo, \u017ce zd\u0105\u017cy\u0142a si\u0119 zdezaktualizowa\u0107. Teraz dla sto\u0142ecznego Zarz\u0105du Transportu Miejskiego priorytetem jest budowa miejsc postojowych na Br\u00f3dnie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/boliwia-rozlegla-susza-pustoszy-kraj-mieszkancy-modla-sie-o-deszcz-6238149?source=rss", "title": "W Boliwii modl\u0105 si\u0119 o deszcz. \"Upa\u0142 jest bardzo silny i pal\u0105cy\"", "date_published": "2022-11-27 07:44:25+00:00", "description": "<img alt=\"W Boliwii modl\u0105 si\u0119 o deszcz. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w19iv5-susza-w-boliwii-6238156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Boliwijczycy martwi\u0105 si\u0119 o swoje uprawy i trzod\u0119 hodowlan\u0105. Przyczyn\u0105 jest utrzymuj\u0105ca si\u0119 susza. W tym roku spad\u0142o bardzo ma\u0142o deszczu, co wp\u0142yn\u0119\u0142o na kondycj\u0119 g\u00f3rskich lodowc\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-261122-liczby-z-ostatniego-losowania-6238143?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z\u00a026 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-27 07:40:17+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a026 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfbhva-lotto-s-shutterstock275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobotnim losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. To 14. losowanie z rz\u0119du, w kt\u00f3rym nie pad\u0142a sz\u00f3stka. Kumulacja wzros\u0142a do 28 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 26 listopada 2022 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prognoza-isw-tempo-operacji-na-ukrainskim-froncie-moze-wzrosnac-6238132?source=rss", "title": "ISW: tempo operacji na ukrai\u0144skim froncie mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107", "date_published": "2022-11-27 07:04:16+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: tempo operacji na ukrai\u0144skim froncie mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z73tge-ukraina-wojsko-6238137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tempo dzia\u0142a\u0144 na froncie w Ukrainie w ci\u0105gu najbli\u017cszych tygodni mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 - pisze w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Powodem s\u0105 prognozy dotycz\u0105ce spadku temperatur, co spowoduje zamarzni\u0119cie grunt\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-kolejna-doba-z-najwyzszym-wynikiem-zakazen-koronawirusem-6238114?source=rss", "title": "Kolejna doba z najwy\u017cszym wska\u017anikiem zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Chinach", "date_published": "2022-11-27 06:41:13+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna doba z najwy\u017cszym wska\u017anikiem zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Chinach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sq2ioy-koronawirus-w-polsce-6238115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chinach odnotowano w sobot\u0119 czwart\u0105 z rz\u0119du najwy\u017csz\u0105 dzienn\u0105 liczb\u0119 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem od pocz\u0105tku pandemii COVID-19 - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 Chi\u0144ska Narodowa Komisja Zdrowia. Tego dnia zarejestrowano 39 791 nowych przypadk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dodatki-weglowe-senator-krzysztof-brejza-sklada-zawiadomienie-do-prokuratury-ws-nieprzekazywania-w-terminie-wyplat-6238128?source=rss", "title": "Senator Krzysztof Brejza sk\u0142ada zawiadomienie do prokuratury. Chodzi o wyp\u0142aty dodatk\u00f3w w\u0119glowych", "date_published": "2022-11-27 06:35:02+00:00", "description": "<img alt=\"Senator Krzysztof Brejza sk\u0142ada zawiadomienie do prokuratury. Chodzi o wyp\u0142aty dodatk\u00f3w w\u0119glowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wl1bid-brejza-zawiadamia-6238135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senator Koalicji Obywatelskiej Krzysztof Brejza poinformowa\u0142, \u017ce skierowa\u0142 do prokuratury zawiadomienie w sprawie nieprzekazywania przez rz\u0105d w terminie dodatk\u00f3w w\u0119glowych. Jego zdaniem, setki os\u00f3b oczekuj\u0105 ponad dwa miesi\u0105ce na wyp\u0142at\u0119 tych dodatk\u00f3w, nie maj\u0105c za co kupi\u0107 opa\u0142u.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/zgnily-wyz-ksztaltuje-pogode-w-polsce-synoptyk-o-pogodzie-w-niedziele-6238126?source=rss", "title": "\"Zgni\u0142y wy\u017c\" kszta\u0142tuje pogod\u0119 w Polsce", "date_published": "2022-11-27 06:29:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-uo0rw9-mglisto-6238131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w niedziel\u0119 przyniesie nam chmury, mg\u0142y oraz opady. Jak poinformowa\u0142a synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek, to konsekwencja \"zgni\u0142ego wy\u017cu\", kt\u00f3ry utrzymuje si\u0119 nad naszym krajem. Miejscami mog\u0105 unosi\u0107 si\u0119 mg\u0142y.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/mam-talent-milosz-bachonko-wygral-14-edycje-programu-6238121?source=rss", "title": "Mi\u0142osz Bachonko wygra\u0142 14. edycj\u0119 programu \"Mam Talent!\" w TVN", "date_published": "2022-11-27 06:16:43+00:00", "description": "<img alt=\"Mi\u0142osz Bachonko wygra\u0142 14. edycj\u0119 programu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3h2fpc-milosz-bachonko-6238124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0142osz Bachonko wygra\u0142 w 14. edycji programu \"Mam Talent!\" w TVN. Nastolatek oczarowa\u0142 publiczno\u015b\u0107 gr\u0105 na akordeonie. - Bardzo dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim, kt\u00f3rzy oddali na mnie g\u0142os, wszystkim, kt\u00f3rym si\u0119 spodoba\u0142 m\u00f3j wyst\u0119p - m\u00f3wi\u0142 zwyci\u0119zca.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-kim-dzong-un-oglosil-ze-chce-miec-najpotezniejszy-arsenal-nuklearny-swiata-6238092?source=rss", "title": "Kim Dzong Un og\u0142osi\u0142 ostateczny cel Korei P\u00f3\u0142nocnej: najpot\u0119\u017cniejszy arsena\u0142 nuklearny \u015bwiata", "date_published": "2022-11-27 05:58:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kim Dzong Un og\u0142osi\u0142 ostateczny cel Korei P\u00f3\u0142nocnej: najpot\u0119\u017cniejszy arsena\u0142 nuklearny \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-vcwbdj-rakieta-6229068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kim Dzong Un o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce finalnym celem Korei P\u00f3\u0142nocnej jest \"posiadanie najpot\u0119\u017cniejszego arsena\u0142u nuklearnego na \u015bwiecie\". Deklaracja pad\u0142a podczas uroczystej promocji na wy\u017csze stopnie oficer\u00f3w pracuj\u0105cych przy p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skim programie nuklearnym. W ostatnich tygodniach Pjongjang przeprowadzi\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 test\u00f3w rakietowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irene-cara-nie-zyje-gwiazda-fame-i-flashdance-miala-63-lata-6238101?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Irene Cara. Wykonawczyni hitu \"Flashdance... What a Feeling\" mia\u0142a 63 lata", "date_published": "2022-11-27 05:48:13+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Irene Cara. Wykonawczyni hitu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-51rsbt-irene-cara-nie-zyje-6238102/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Irene Cara, ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka, nie \u017cyje \u2013 poinformowa\u0142a jej agentka Judith Moose. Artystka, znana z r\u00f3l w musicalu \"Fame\" oraz filmie \"Flashdance\", laureatka nagr\u00f3d Oscara i Grammy, zmar\u0142a w swoim domu na Florydzie. Mia\u0142a 63 lata. Przyczyna jej \u015bmierci nie zosta\u0142a podana do publicznej wiadomo\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-oblodzenie-opady-marznace-gololedz-uwaga-na-sliskie-drogi-i-chodniki-pogoda-w-niedziele-6238116?source=rss", "title": "Alerty IMGW - oblodzenie, opady marzn\u0105ce. Uwaga na \u015bliskie drogi i chodniki", "date_published": "2022-11-27 05:32:06+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW - oblodzenie, opady marzn\u0105ce. Uwaga na \u015bliskie drogi i chodniki \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t3v1m5-oblodzenia-5593660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega - w niedziel\u0119 rano warunki do jazdy b\u0119d\u0105 bardzo trudne. W 13 wojew\u00f3dztwach obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia meteorologiczne pierwszego stopnia przed oblodzeniem i opadami marzn\u0105cymi. Sprawd\u017a, gdzie pogoda da nam si\u0119 we znaki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-oblodzenie-opady-marznace-gololedz-uwaga-na-sliskie-drogi-i-chodniki-pogoda-w-niedziele-i-poniedzialek-6238116?source=rss", "title": "IMGW ostrzega przed opadami marzn\u0105cymi. Alerty b\u0119d\u0105 w mocy do rana", "date_published": "2022-11-27 05:32:06+00:00", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega przed opadami marzn\u0105cymi. Alerty b\u0119d\u0105 w mocy do rana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1kxrxj-opady-marznace-5502907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne przed marzn\u0105cymi opadami. Na terenie czterech wojew\u00f3dztw przez ca\u0142\u0105 noc b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y alerty pierwszego stopnia. Sprawd\u017a, gdzie aura oka\u017ce si\u0119 niebezpieczna.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-deputowany-ostrzega-przed-kolejnym-blackoutem-moze-dojsc-do-nowych-ostrzalow-rakietowych-6238065?source=rss", "title": "Deputowany ostrzega przed kolejnymI blackoutami w Ukrainie. \"Mo\u017ce doj\u015b\u0107 do nowych ostrza\u0142\u00f3w rakietowych\"", "date_published": "2022-11-27 05:01:39+00:00", "description": "<img alt=\"Deputowany ostrzega przed kolejnymI blackoutami w Ukrainie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3rn3fp-ulice-kijowa-w-ciemnosci-6238069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przysz\u0142ym tygodniu Ukraina mo\u017ce mierzy\u0107 si\u0119 z kolejnymi blackoutami. Jak zapowiedzia\u0142 szef frakcji parlamentarnej rz\u0105dz\u0105cej partii S\u0142uga Narodu Dawyd Arachamija, pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do nowych ostrza\u0142\u00f3w rakietowych. W wyniku zmasowanych rosyjskich atak\u00f3w na obiekty infrastruktury energetycznej Ukrai\u0144cy borykaj\u0105 si\u0119 z przerwami w dostawach pr\u0105du.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-wolodymyr-zelenski-o-akcji-ziarno-z-ukrainy-chcemy-wyslac-60-statkow-ze-zbozem-dla-potrzebujacych-panstw-6238033?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: chcemy wys\u0142a\u0107 60 statk\u00f3w ze zbo\u017cem do najbardziej potrzebuj\u0105cych pa\u0144stw", "date_published": "2022-11-27 04:51:46+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: chcemy wys\u0142a\u0107 60 statk\u00f3w ze zbo\u017cem do najbardziej potrzebuj\u0105cych pa\u0144stw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mjnmyx-konferencja-grain-from-ukraine-w-kijowie-6238035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zaproponowa\u0142 inicjatyw\u0119 \"Ziarno z Ukrainy\". - Chcemy wys\u0142a\u0107 z Ukrainy 60 statk\u00f3w ze zbo\u017cem do najbardziej potrzebuj\u0105cych pa\u0144stw - zadeklarowa\u0142 podczas sobotniej konferencji organizowanej w 90. rocznic\u0119 Ho\u0142odomoru. \u017bywno\u015b\u0107 ma trafia\u0107 do najbiedniejszych kraj\u00f3w Afryki, dotkni\u0119tych g\u0142odem i susz\u0105. Wsparcie zaoferowa\u0142y ju\u017c mi\u0119dzy innymi Austria i Francja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-we-wsi-makijiwka-nie-ostal-sie-zaden-dom-ludzie-zyja-w-piwnicach-6238081?source=rss", "title": "Lokalne w\u0142adze: w Makijiwce nie osta\u0142 si\u0119 \u017caden dom, ludzie \u017cyj\u0105 w piwnicach", "date_published": "2022-11-27 04:39:24+00:00", "description": "<img alt=\"Lokalne w\u0142adze: w Makijiwce nie osta\u0142 si\u0119 \u017caden dom, ludzie \u017cyj\u0105 w piwnicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rag0ez-specjalny-policjant-zajmujacy-sie-identyfikacja-zdrajcow-i-kolaborantow-na-terenach-wyzwolonych-spod-rosyjskiej-okupacji-obwodow-chersonskiego-i-mikolajowskiego-6238113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wsi Makijiwka w obwodzie \u0142uga\u0144skim nie osta\u0142 si\u0119 ani jeden niezniszczony dom - przekaza\u0142 w sobot\u0119 Serhij Hajdaj, szef w\u0142adz tego regionu na wschodzie Ukrainy. Z jego relacji wynika, \u017ce cho\u0107 wie\u015b zosta\u0142a wyzwolona przez si\u0142y ukrai\u0144skie spod rosyjskiej okupacji, to z powodu ci\u0105g\u0142ego ostrza\u0142u ludno\u015b\u0107 \u017cyje w piwnicach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6238096?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-27 04:27:52+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g9zqyq-upamietnienie-ofiar-wielkiego-glodu-w-kijowie-6238098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 277. dzie\u0144. Na domy w obwodzie dniepropietrowskim na po\u0142udniowym wschodzie kraju spad\u0142y rosyjskie rakiety. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zosta\u0142o poszkodowanych. W 90. rocznic\u0119 Ho\u0142odomoru - Wielkiego G\u0142odu - prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski m\u00f3wi\u0142 o konieczno\u015bci \"powstrzymania Rosji przed\u00a0stosowaniem \u017cywno\u015bci jako broni\". Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-27-listopada-2022-6238095?source=rss", "title": "\"New York Times\": wojna w Ukrainie wymaga zwi\u0119kszenia zapas\u00f3w broni przez NATO i Stany Zjednoczone", "date_published": "2022-11-27 04:22:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqvjay-ukraina-broni-sie-przed-rosyjska-inwazja-6208580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedziela jest 277. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. Wojna w Ukrainie wymaga od Stan\u00f3w Zjednoczonych i NATO zwi\u0119kszenia zapas\u00f3w broni - ocenia dziennik \"New York Times\". I wskazuje, \u017ce po upadku Zwi\u0105zku Radzieckiego Zach\u00f3d s\u0105dzi\u0142, i\u017c dzia\u0142ania zbrojne z u\u017cyciem czo\u0142g\u00f3w i artylerii w Europie nigdy si\u0119 nie powt\u00f3rz\u0105. Zdaniem gazety Niemcy, Francja czy Holandia mog\u0105 obecnie zrobi\u0107 wi\u0119cej w kwestii wsparcia Ukrainy broni\u0105 i sprz\u0119tem. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-niedziela-2711-zimowe-opady-w-niektorych-regionach-6237954?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 27.11. Zimowe opady w niekt\u00f3rych regionach", "date_published": "2022-11-27 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 27.11. Zimowe opady w niekt\u00f3rych regionach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w29znc-deszcz-ze-sniegiem-5551910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Niedziela 27.11 w ca\u0142ym kraju zapowiada si\u0119 pochmurno i mglisto. Na wschodzie popada \u015bnieg, a na po\u0142udniu wyst\u0105pi\u0105 opady \u015bniegu z deszczem. Temperatura w najcieplejszym momencie dnia si\u0119gnie od -1 do 6 stopni Celsjusza.", "persistent": false}]