[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-dziewiec-lotow-rosyjskich-transportowcow-z-Chin-do-Rosji-moga-przewozic-ladunki-wojskowe-8446831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: dziewi\u0119\u0107 lot\u00f3w rosyjskich transportowc\u00f3w z Chin do Rosji; mog\u0105 przewozi\u0107 \u0142adunki wojskowe", "date_published": "2022-11-27 19:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/33891f068acdeb-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie transportowe samoloty An-124 Rus\u0142an w ci\u0105gu minionego tygodnia co najmniej dziewi\u0119ciokrotnie wylatywa\u0142y z Chin do Rosji, przy czym cz\u0119sto z wy\u0142\u0105czonymi transponderami, by uniemo\u017cliwi\u0107 \u015bledzenie \u2013 podaje ukrai\u0144ski portal militarny Express-Defence.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Niemcy-maja-100-mld-euro-a-zakupy-wyposazenia-dla-Bundeswehry-ida-zbyt-wolno-8446828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Niemcy maj\u0105 100 mld euro, a zakupy wyposa\u017cenia dla Bundeswehry id\u0105 zbyt wolno", "date_published": "2022-11-27 18:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/581dd982fa3e64-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakupy nowego wyposa\u017cenia dla armii post\u0119puj\u0105 powoli, cho\u0107 minister obrony Christine Lambrecht (SPD) ma do dyspozycji 100 mld euro na modernizacj\u0119 Bundeswehry, poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 portal \u201eTagesschau\u201d, dodaj\u0105c, \u017ce szczeg\u00f3lnie pilnie potrzebna jest amunicja, kt\u00f3rej zapasy szacowane s\u0105 na kilka dni.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamieszki-w-Brukseli-po-meczu-Maroko-Belgia-Zniszczone-samochody-i-podpalone-hulajnogi-8446822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamieszki w Brukseli po meczu Maroko-Belgia. Zniszczone samochody i podpalone hulajnogi", "date_published": "2022-11-27 17:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/10fbe1ed68d351-948-568-0-133-1671-1002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W niedziel\u0119 centrum Brukseli jest miejscem zamieszek po tym, jak Maroko pokona\u0142o Belgi\u0119 2:0 w meczu na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. M\u0142odzi Belgowie maroka\u0144skiego pochodzenia w centrum miasta niszcz\u0105 samochody i podpalaj\u0105 hulajnogi. Policja u\u017cywa armatek wodnych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-protesty-przeciwko-restrykcjom-covidowym-w-Chinach-8446819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne protesty przeciwko restrykcjom covidowym w Chinach", "date_published": "2022-11-27 17:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/efd81fbea23336-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Demonstracje przeciwko polityce \u201ezero covid\u201d, surowym restrykcjom i lockdownom rozszerzy\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119 na kolejne miasta Chin. Setki os\u00f3b protestowa\u0142y w Pekinie i Szanghaju, a tak\u017ce w Wuhanie, gdzie prawie trzy lata temu wykryto pierwsze przypadki Covid-19.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-plac-skrocenie-czasu-pracy-czy-stale-czynsze-Partia-Razem-przedstawila-swoje-priorytety-8446797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki p\u0142ac, skr\u00f3cenie czasu pracy czy sta\u0142e czynsze. Partia Razem przedstawi\u0142a swoje priorytety", "date_published": "2022-11-27 14:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/09e29cebe46ffa-948-568-48-0-1518-911.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Adrian Zandberg i Magdalena Biejat zostali wybrani wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem. Zandberg i Biejat przedstawili te\u017c priorytety partii m.in. w zakresie budownictwa mieszkaniowego, podwy\u017cki p\u0142ac czy skr\u00f3cenia czasu pracy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Handel-ludzmi-konflikt-interesow-i-urzad-pracy-Kolejna-afera-w-Lubuskiem-8446793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Handel lud\u017ami, konflikt interes\u00f3w i urz\u0105d pracy. Kolejna afera w Lubuskiem", "date_published": "2022-11-27 14:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/50dde99aeb7a09-948-568-0-187-4400-2639.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze wojew\u00f3dztwa lubuskiego zn\u00f3w maj\u0105 problem z prawami pracowniczymi. W tle konflikt interes\u00f3w, wielkie pieni\u0105dze, a nawet \u015bmier\u0107 dziennikarza - napisa\u0142a w niedziel\u0119 \"Gazeta Lubuska\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problemy-komunikacyjne-w-Austrii-Strajk-ostrzegawczy-kolejarzy-8446783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Problemy komunikacyjne w Austrii. Strajk ostrzegawczy kolejarzy", "date_published": "2022-11-27 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/2b81b6f3997778-948-568-0-115-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku nieudanych, kolejnych ju\u017c negocjacji zbiorowych, austriaccy kolejarze zapowiedzieli na poniedzia\u0142ek 24-godzinny strajk ostrzegawczy \u2013 informuje w niedziel\u0119 portal ORF.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-niemal-milion-Belgow-posiada-po-kilka-nieruchomosci-8446775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: niemal milion Belg\u00f3w posiada po kilka nieruchomo\u015bci", "date_published": "2022-11-27 13:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/6a4cda9c089166-948-568-0-52-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie milion mieszka\u0144c\u00f3w Belgii ma kilka dom\u00f3w lub apartament\u00f3w, podczas gdy po\u0142owa populacji tego kraju nie posiada \u017cadnej nieruchomo\u015bci, informuje w niedziel\u0119 dziennik \u201eDe Tijd\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedzielski-Systematycznie-zmierzamy-w-kierunku-7-proc-PKB-na-zdrowie-tempo-szybsze-niz-zakladane-8446764.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niedzielski: Systematycznie zmierzamy w kierunku 7 proc. PKB na zdrowie - tempo szybsze ni\u017c zak\u0142adane", "date_published": "2022-11-27 11:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/6574c0aa4a9ae2-948-568-0-9-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Systematycznie zmierzamy w kierunku 7 proc. PKB na zdrowie. Tempo w ostatnich dw\u00f3ch latach by\u0142o szybsze ni\u017c zak\u0142adane. Do plan\u00f3w do\u0142o\u017cyli\u015bmy dodatkowe ponad 43 mld z\u0142 - przypomnia\u0142 w niedziel\u0119 minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powiazany-z-Rosja-start-up-wygral-milion-euro-teraz-organizator-przeprasza-i-cofa-nagrode-8443320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powi\u0105zany z Rosj\u0105 start-up wygra\u0142 milion euro, teraz organizator przeprasza i cofa nagrod\u0119", "date_published": "2022-11-27 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/0360f1a1d9d191-948-568-0-40-1792-1075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015bwietle nowych informacji \u201eo rozmiarze dzia\u0142alno\u015bci\n w Rosji\u201d zdecydowali\u015bmy si\u0119 uniewa\u017cni\u0107 zwyci\u0119stwo londy\u0144skiej firmy \nImmigram \u2013 og\u0142osi\u0142 organizator konferencji Slush. Wcze\u015bniej media \ninformowa\u0142y, \u017ce zarejestrowana w Wielkiej Brytanii firma, kt\u00f3ra wygra\u0142a \nkonkurs dla start-up\u00f3w w Helsinkach, ma rosyjskie korzenie i pomaga \nRosjanom dosta\u0107 si\u0119 na Zach\u00f3d. P\u00f3\u017aniej wysz\u0142o te\u017c na jaw, \u017ce Immigram \nza\u0142o\u017cyli rosyjscy przedsi\u0119biorcy, a ca\u0142y personel firmy sk\u0142ada si\u0119 z \nRosjan.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smog-w-UE-Prawie-240-tys-przedwczesnych-zgonow-w-pierwszym-roku-pandemii-z-powodu-zanieczyszczenia-powietrza-8445015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Smog w UE. Prawie 240 tys. przedwczesnych zgon\u00f3w w pierwszym roku pandemii z powodu zanieczyszczenia powietrza", "date_published": "2022-11-27 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/e6ed9b59df8a3c-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo stopniowej poprawy jako\u015bci powietrza zanieczyszczenie drobnymi cz\u0105steczkami, czyli py\u0142em zawieszonym, spowodowa\u0142o w 2020 roku w Unii Europejskiej  238 tysi\u0119cy przedwczesnych zgon\u00f3w - wynika z raportu Europejskiej Agencji \u015arodowiska (EEA).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-Ikea-Meble-dla-niemieckiej-firmy-tez-sa-produkowane-przez-bialoruskich-wiezniow-8446743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie tylko Ikea. Meble dla niemieckiej firmy te\u017c s\u0105 produkowane przez bia\u0142oruskich wi\u0119\u017ani\u00f3w", "date_published": "2022-11-27 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/f4475923c97ddc-948-568-0-500-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ikea do marca br. prowadzi\u0142a produkcj\u0119 mebli na Bia\u0142orusi, a niemiecki producent mebli nadal to robi. Z ustale\u0144 dziennika \u201eSpiegel\u201d wynika, \u017ce przy produkcji pracuj\u0105 wi\u0119\u017aniowie, w tym bia\u0142oruscy wi\u0119\u017aniowie polityczni. Wed\u0142ug centrum praw cz\u0142owieka Wiasna w ca\u0142ej Bia\u0142orusi mo\u017ce by\u0107 ich \u0142\u0105cznie nawet ponad 1,3 tys.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-poczatku-wojny-z-Ukrainy-do-Polski-wjechalo-ponad-8-mln-osob-8446737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Od pocz\u0105tku wojny z Ukrainy do Polski wjecha\u0142o ponad 8 mln os\u00f3b", "date_published": "2022-11-27 07:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/e0f9175791646a-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku wojny z Ukrainy do Polski wjecha\u0142o 8 mln 8 tys. os\u00f3b, a z Polski na Ukrain\u0119 wyjecha\u0142o 6 mln 196 tys. \u2013 poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 Stra\u017c Graniczna.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogie-paliwo-zniecheca-Polacy-coraz-chetniej-przesiadaja-sie-do-pociagow-8444745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogie paliwo zniech\u0119ca. Polacy coraz ch\u0119tniej przesiadaj\u0105 si\u0119 do poci\u0105g\u00f3w", "date_published": "2022-11-27 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/4d88369bfb3a05-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polscy podr\u00f3\u017cni coraz ch\u0119tniej przesiadaj\u0105 si\u0119 do poci\u0105g\u00f3w. Trend ten mo\u017ce utrzyma\u0107 si\u0119 d\u0142ugofalowo - wynika z opublikowanego raportu EMIS \"Poland Transportation Sector Report 2022-2023\" podsumowuj\u0105cego obszar transportu w Polsce.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-cyberatakow-na-firmy-zwieksza-sie-z-kazdym-rokiem-Rosna-tez-koszty-bijac-kolejne-rekordy-8444336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liczba cyberatak\u00f3w na firmy zwi\u0119ksza si\u0119 z ka\u017cdym rokiem. Rosn\u0105 te\u017c koszty, bij\u0105c kolejne rekordy", "date_published": "2022-11-27 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/519425ad9d7557-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podatno\u015b\u0107 firm na cyberataki znacz\u0105co wzros\u0142a w\u00a0czasie pandemii, co zwi\u0105zane by\u0142o z\u00a0wprowadzeniem na du\u017c\u0105 skal\u0119 pracy zdalnej. Kolejne miesi\u0105ce, mimo stopniowego powracania pracownik\u00f3w do biur, przynios\u0142y dalsze...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosly-nastroje-pesymistyczne-Polakow-i-obawy-o-utrate-pracy-8445286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzros\u0142y nastroje pesymistyczne Polak\u00f3w i obawy o utrat\u0119 pracy", "date_published": "2022-11-27 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/967edee7c28fc5-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 43 proc. wzr\u00f3s\u0142 w ci\u0105gu ostatniego miesi\u0105ca odsetek Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy pesymistycznie patrz\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107, wzros\u0142y te\u017c obawy o utrat\u0119 pracy - wynika z \"Radaru konsumenckiego\" ARC Rynek i Opinia. Jak zaznaczono, na razie pogorszenie nastroj\u00f3w nie wp\u0142ywa na plany zakupowe.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecka-branza-drzewna-w-kryzysie-Zbyt-duzo-drewna-jest-eksportowane-do-Chin-8446727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecka bran\u017ca drzewna w kryzysie. \u201eZbyt du\u017co drewna jest eksportowane do Chin\"", "date_published": "2022-11-27 06:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/1f146e6168b599-948-568-7-20-975-585.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca drzewna jest w kryzysie, a coraz wi\u0119cej drewna eksportowane jest do Chin pomimo brak\u00f3w surowca na rynku niemieckim \u2013 informuje portal \u201eTagesschau\u201d. \u201eZbyt du\u017co drewna z Niemiec jest obecnie eksportowane do Chin\u201d \u2013 potwierdza Andreas Decker, dyrektor fabryki mebli z litego drewna Moebelwerke Decker z Borgentreich (wschodnia Westfalia). Jego zdaniem \u201ekonkurencja z Dalekiego Wschodu utrudnia \u017cycie\u201d niemieckim producentom.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Zamrozenie-cen-gazu-nie-powinno-nas-zwalniac-z-oszczedzania-surowca-8446714.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Zamro\u017cenie cen gazu nie powinno nas zwalnia\u0107 z oszcz\u0119dzania surowca", "date_published": "2022-11-27 05:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/a588c0f1d94707-948-568-0-25-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamro\u017cenie cen gazu nie powinno nas zwalnia\u0107 z oszcz\u0119dzania tego surowca - powiedzia\u0142 PAP analityk sektora energetycznego, redaktor naczelny BiznesAlert.pl Wojciech Jak\u00f3bik. Doda\u0142, \u017ce potrzebne s\u0105 r\u00f3\u017cne mechanizmy zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo gazowe ca\u0142ej Unii Europejskiej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadeszla-zima-w-Ukrainie-a-miliony-ludzi-sa-bez-ogrzewania-i-pradu-8446707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadesz\u0142a zima w Ukrainie, a miliony ludzi s\u0105 bez ogrzewania i pr\u0105du", "date_published": "2022-11-27 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/784ab46606e0ee-948-568-0-62-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od niedzieli w rejonie Kijowa prognozowane s\u0105 du\u017ce \nopady \u015bniegu, a temperatura ma utrzymywa\u0107 si\u0119 poni\u017cej zera zar\u00f3wno w \nnocy, jak i w dzie\u0144. Tymczasem miliony mieszka\u0144c\u00f3w miasta i okolic nie \nmaj\u0105 pr\u0105du, ogrzewania, a cz\u0119sto i wody. Tam, gdzie dostawy przywr\u00f3cono,\n cz\u0119ste s\u0105 okresowe wy\u0142\u0105czenia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CEPAL-Ameryka-Lacinska-przezywa-najwieksza-recesje-od-120-lat-w-nastepstwie-pandemii-8445788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CEPAL: Ameryka \u0141aci\u0144ska prze\u017cywa najwi\u0119ksz\u0105 recesj\u0119 od 120 lat w nast\u0119pstwie pandemii", "date_published": "2022-11-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/b80476931639c5-948-568-0-278-4288-2572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nast\u0119pstwie pandemii COVID-19, kt\u00f3ra wyrz\u0105dzi\u0142a w \nAmeryce Po\u0142udniowej najwi\u0119ksze spustoszenie, 201 milion\u00f3w jej \nmieszka\u0144c\u00f3w, to jest 32,1 procent, \u017cyje w ub\u00f3stwie, a 82 miliony - 13,1 \nproc. - popad\u0142o w skrajn\u0105 n\u0119dz\u0119, poinformowa\u0142a w Chile Komisja \nGospodarcza ds. Ameryki \u0141aci\u0144skiej i Karaib\u00f3w (CEPAL).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-pracuje-nad-tanimi-kredytami-mieszkaniowymi-Jednak-nie-dla-wszystkich-8446703.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d pracuje nad tanimi kredytami mieszkaniowymi. Jednak nie dla wszystkich", "date_published": "2022-11-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/d98f0597250b23-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort rozwoju analizuje sytuacj\u0119 na rynku mieszkaniowym; pracuje nad propozycj\u0105 kredyt\u00f3w mieszkaniowych z niskim oprocentowaniem - powiedzia\u0142 PAP wiceminister rozwoju i technologii Piotr U\u015bci\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce chodzi o rozwi\u0105zanie dla os\u00f3b, kt\u00f3re kupuj\u0105 pierwsze mieszkanie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczyciele-wciaz-placa-miliony-za-wypadki-sprzed-lat-Warto-sprawdzic-czy-nie-nalezy-sie-nam-odszkodowanie-za-stare-zdarzenie-8442954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ubezpieczyciele wci\u0105\u017c p\u0142ac\u0105 miliony za wypadki sprzed lat. Warto sprawdzi\u0107, czy nie nale\u017cy si\u0119 nam odszkodowanie za \"stare\" zdarzenie", "date_published": "2022-11-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/83fd029ec9bd51-948-568-0-75-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane UFG wskazuj\u0105, \u017ce nadal wiele wyp\u0142at z OC dotyczy szk\u00f3d, kt\u00f3re mia\u0142y miejsce jeszcze przed 2008 r. Wyja\u015bniamy, dlaczego ubezpieczyciele p\u0142ac\u0105 tak du\u017co za stare wypadki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swieta-drozsze-lecz-biedniejsze-Podwyzki-w-sklepach-jeszcze-sie-nie-skonczyly-8445855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015awi\u0119ta dro\u017csze, lecz biedniejsze. Podwy\u017cki w sklepach jeszcze si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142y", "date_published": "2022-11-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/caf5efc5dd5eaf-948-568-0-223-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy wydadz\u0105 \u015brednio o 30 proc. wi\u0119cej, ale kupi\u0105 mniej. Ci\u0119cia dotkn\u0105 wyjazd\u00f3w i prezent\u00f3w - pisze \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}]