[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotwa-wypadek-autokaru-rannych-25-ukrainskich-zolnierzy,nId,6437717", "title": "\u0141otwa: Wypadek autokaru. Rannych 25 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-11-27 21:57:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotwa-wypadek-autokaru-rannych-25-ukrainskich-zolnierzy,nId,6437717\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141otwa: Wypadek autokaru. Rannych 25 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/lotwa-wypadek-autokaru-rannych-25-ukrainskich-zolnierzy/000GEL07B9FA9FBD-C321.jpg\" /></a>Esto\u0144ski autokar, wioz\u0105cy g\u0142\u00f3wnie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy, zderzy\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 wieczorem z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Kierowca autokaru zgin\u0105\u0142 na miejscu. Rannych zosta\u0142o 25 wojskowych z Ukrainy oraz esto\u0144ski \u017co\u0142nierz - poda\u0142 esto\u0144ski nadawca publiczny ERR. Trzy osoby s\u0105 w ci\u0119\u017ckim stanie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragedia-przed-swietem-dziekczynienia-62-latek-zabil-i-w,nId,6437707", "title": "USA: Tragedia przed \u015awi\u0119tem Dzi\u0119kczynienia. 62-latek zabi\u0142 i \"wypatroszy\u0142\" \u017con\u0119", "date_published": "2022-11-27 21:51:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragedia-przed-swietem-dziekczynienia-62-latek-zabil-i-w,nId,6437707\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tragedia przed \u015awi\u0119tem Dzi\u0119kczynienia. 62-latek zabi\u0142 i &quot;wypatroszy\u0142&quot; \u017con\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tragedia-przed-swietem-dziekczynienia-62-latek-zabil-i-w/000GEKVH3A61M2G3-C321.jpg\" /></a>62-letni Karlan Denio z Nowego Meksyku oskar\u017cony jest o zabicie swojej \u017cony i rozcz\u0142onkowanie oraz wypatroszenie jej cia\u0142a. Dramatycznego odkrycia w domu ma\u0142\u017ce\u0144stwa dokonali krewni, kt\u00f3rzy przyjechali na \u015bwi\u0105teczny obiad.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niewidzialna-maska-antywirusowa-przelom-w-izraelu,nId,6437713", "title": "Niewidzialna maska antywirusowa. Prze\u0142om w Izraelu", "date_published": "2022-11-27 21:40:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niewidzialna-maska-antywirusowa-przelom-w-izraelu,nId,6437713\"><img align=\"left\" alt=\"Niewidzialna maska antywirusowa. Prze\u0142om w Izraelu\" src=\"https://i.iplsc.com/niewidzialna-maska-antywirusowa-przelom-w-izraelu/000GEKVXACT32YPN-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 media, naukowcy z Technion-Israel Institute of Technology w Hajfie w Izraelu opracowali spektakularny wynalazek. Chodzi o niewidzialn\u0105 mask\u0119 antywirusow\u0105. Ta ma chroni\u0107 m.in. przed przenoszeniem Covid, MERS, grypy i innych wirus\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuriozalna-wypowiedz-rosyjskiego-ambasadora-w-wywiadzie-dla-,nId,6437705", "title": "Kuriozalna wypowied\u017a rosyjskiego ambasadora w wywiadzie dla BBC", "date_published": "2022-11-27 21:07:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuriozalna-wypowiedz-rosyjskiego-ambasadora-w-wywiadzie-dla-,nId,6437705\"><img align=\"left\" alt=\"Kuriozalna wypowied\u017a rosyjskiego ambasadora w wywiadzie dla BBC\" src=\"https://i.iplsc.com/kuriozalna-wypowiedz-rosyjskiego-ambasadora-w-wywiadzie-dla/000GEKTGL9GIBXT9-C321.jpg\" /></a>Ambasador Rosji w Wielkiej Brytanii Andriej Kelin rozmawia\u0142 z Victori\u0105 Derbyshire dla BBC Newsnight. Zosta\u0142 m.in. zapytany, czy uwa\u017ca, \u017ce \u200b\u200bjego kraj pope\u0142ni\u0142 zbrodnie wojenne na Ukrainie. - Naszym celem nie s\u0105 cywile - stwierdzi\u0142. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kamerun-ziemia-osunela-sie-podczas-pogrzebu-wiele-ofiar,nId,6437697", "title": "Kamerun: Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 podczas pogrzebu. Wiele ofiar", "date_published": "2022-11-27 20:54:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kamerun-ziemia-osunela-sie-podczas-pogrzebu-wiele-ofiar,nId,6437697\"><img align=\"left\" alt=\"Kamerun: Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 podczas pogrzebu. Wiele ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/kamerun-ziemia-osunela-sie-podczas-pogrzebu-wiele-ofiar/000GEKQUXIP28VTF-C321.jpg\" /></a>W jednej z dzielnic Jaunde, stolicy Kamerunu, osun\u0119\u0142a si\u0119 ziemia. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 11 os\u00f3b, kt\u00f3re w tym czasie uczestniczy\u0142y w pogrzebie - poinformowa\u0142  gubernator regionu w publicznym radiu CRTV, przekaza\u0142o AFP. Akcja wci\u0105\u017c trwa, a ratownicy szukaj\u0105 kolejnych ofiar.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-terrorysci-przygotowuja-nowe-ataki,nId,6437702", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Terrory\u015bci przygotowuj\u0105 nowe ataki", "date_published": "2022-11-27 20:52:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-terrorysci-przygotowuja-nowe-ataki,nId,6437702\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Terrory\u015bci przygotowuj\u0105 nowe ataki\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-terrorysci-przygotowuja-nowe-ataki/000FGQWTR6J9OM4P-C321.jpg\" /></a>Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w najnowszym nagraniu, \u017ce nadchodz\u0105cy tydzie\u0144 mo\u017ce by\u0107 tak samo ci\u0119\u017cki, jak ten, kt\u00f3ry si\u0119 ko\u0144czy. Zaapelowa\u0142 te\u017c do Ukrai\u0144c\u00f3w o jedno\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-jan-marek-owsinski-byl-zwiazany-z-branza-radiowa,nId,6437695", "title": "Nie \u017cyje Jan Marek Owsi\u0144ski. By\u0142 zwi\u0105zany z bran\u017c\u0105 radiow\u0105", "date_published": "2022-11-27 20:19:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-jan-marek-owsinski-byl-zwiazany-z-branza-radiowa,nId,6437695\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Jan Marek Owsi\u0144ski. By\u0142 zwi\u0105zany z bran\u017c\u0105 radiow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-jan-marek-owsinski-byl-zwiazany-z-branza-radiowa/000GEKNCI2RO4LNH-C321.jpg\" /></a>W wieku 78 lat zmar\u0142 Jan Marek Owsi\u0144ski. W przesz\u0142o\u015bci by\u0142 pierwszym prezesem Polskiego Radia po likwidacji w 1992 roku Komitetu ds. Radia i Telewizji. W p\u00f3\u017aniejszych latach prezes Radia Eska oraz wicedyrektor biura programowego Polskiego Radia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wysyla-do-chin-samoloty-po-ladunki-wojskowe,nId,6437688", "title": "Rosja wysy\u0142a do Chin samoloty po \u0142adunki wojskowe", "date_published": "2022-11-27 19:57:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wysyla-do-chin-samoloty-po-ladunki-wojskowe,nId,6437688\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja wysy\u0142a do Chin samoloty po \u0142adunki wojskowe\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wysyla-do-chin-samoloty-po-ladunki-wojskowe/000GEKO1ELR1VC3G-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie media informuj\u0105 o dziewi\u0119ciu lotach rosyjskich transportowc\u00f3w An-124 z Chin do Rosji w ci\u0105gu tygodnia. Jak podaj\u0105, mog\u0105 one przewozi\u0107 \u0142adunki wojskowe. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-republikanin-michael-mccaul-o-pomocy-ukrainie-z-wieksza-odpo,nId,6437672", "title": "Republikanin Michael McCaul o pomocy Ukrainie. Z \"wi\u0119ksz\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105\"", "date_published": "2022-11-27 19:44:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-republikanin-michael-mccaul-o-pomocy-ukrainie-z-wieksza-odpo,nId,6437672\"><img align=\"left\" alt=\"Republikanin Michael McCaul o pomocy Ukrainie. Z &quot;wi\u0119ksz\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/republikanin-michael-mccaul-o-pomocy-ukrainie-z-wieksza-odpo/000GEKBXUTLK2LUH-C321.jpg\" /></a>Izba Reprezentant\u00f3w nadal b\u0119dzie udziela\u0107 poparcia Ukrainie, ale b\u0119dzie to robi\u0107 z &quot;wi\u0119ksz\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105&quot; ni\u017c dotychczas - stwierdzi\u0142 republikanin Michael McCaul w &quot;This Week&quot; ABC. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o &quot;czekach in blanco&quot;, kt\u00f3rych republikanie &quot;nie zamierzaj\u0105 wystawi\u0107 Ukrainie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-list-krolowej-elzbiety-trafil-na-aukcje-pisala-o-swojej-pasj,nId,6437686", "title": "List kr\u00f3lowej El\u017cbiety trafi\u0142 na aukcj\u0119. Pisa\u0142a o swojej pasji", "date_published": "2022-11-27 19:33:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-list-krolowej-elzbiety-trafil-na-aukcje-pisala-o-swojej-pasj,nId,6437686\"><img align=\"left\" alt=\"List kr\u00f3lowej El\u017cbiety trafi\u0142 na aukcj\u0119. Pisa\u0142a o swojej pasji\" src=\"https://i.iplsc.com/list-krolowej-elzbiety-trafil-na-aukcje-pisala-o-swojej-pasj/00092XG38R6KBUFL-C321.jpg\" /></a>Na aukcj\u0119 w Niemczech trafi\u0142 osobisty list z podzi\u0119kowaniami od brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Chodzi\u0142o o jej \u017cyciow\u0105 pasj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ktore-wojsko-poradzi-sobie-zima-lepiej-eksperci-oceniaja,nId,6437680", "title": "Kt\u00f3re wojsko poradzi sobie zim\u0105 lepiej? Eksperci oceniaj\u0105", "date_published": "2022-11-27 18:58:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ktore-wojsko-poradzi-sobie-zima-lepiej-eksperci-oceniaja,nId,6437680\"><img align=\"left\" alt=\"Kt\u00f3re wojsko poradzi sobie zim\u0105 lepiej? Eksperci oceniaj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/ktore-wojsko-poradzi-sobie-zima-lepiej-eksperci-oceniaja/000F3TLDNTAVKAQU-C321.jpg\" /></a>Kt\u00f3ra ze stron jest lepiej przygotowana na zim\u0119? Eksperci ds. wojskowo\u015bci nie maj\u0105 z\u0142udze\u0144 i wskazuj\u0105 na Ukrain\u0119. Zdaniem Brytyjczyk\u00f3w kluczow\u0105 rol\u0119 mo\u017ce tu odegra\u0107 tak\u017ce motywacja Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-gotowa-na-zime-eksperci-mowia-tez-o-rosji,nId,6437680", "title": "Ukraina gotowa na zim\u0119? Eksperci m\u00f3wi\u0105 te\u017c o Rosji", "date_published": "2022-11-27 18:58:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-gotowa-na-zime-eksperci-mowia-tez-o-rosji,nId,6437680\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina gotowa na zim\u0119? Eksperci m\u00f3wi\u0105 te\u017c o Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-gotowa-na-zime-eksperci-mowia-tez-o-rosji/000F3TLDNTAVKAQU-C321.jpg\" /></a>Kt\u00f3ra ze stron jest lepiej przygotowana na zim\u0119? Eksperci ds. wojskowo\u015bci nie maj\u0105 z\u0142udze\u0144 i wskazuj\u0105 na Ukrain\u0119. Zdaniem Brytyjczyk\u00f3w kluczow\u0105 rol\u0119 mo\u017ce tu odegra\u0107 tak\u017ce motywacja Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-somalia-atak-na-hotel-w-mogadiszu-ranny-minister,nId,6437674", "title": "Somalia: Atak na hotel w Mogadiszu. Ranny minister", "date_published": "2022-11-27 18:49:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-somalia-atak-na-hotel-w-mogadiszu-ranny-minister,nId,6437674\"><img align=\"left\" alt=\"Somalia: Atak na hotel w Mogadiszu. Ranny minister\" src=\"https://i.iplsc.com/somalia-atak-na-hotel-w-mogadiszu-ranny-minister/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>W stolicy Somalii, Mogadiszu, \u0142adunek wybuchowy eksplodowa\u0142 w hotelu, w kt\u00f3rym zatrzymuj\u0105 si\u0119 urz\u0119dnicy pa\u0144stwowi. Ranny zosta\u0142 minister ds. bezpiecze\u0144stwa. Z hotelem s\u0105siaduje siedziba prezydenta. Wed\u0142ug doniesie\u0144 medi\u00f3w w okolicy oraz w samym hotelu tocz\u0105 si\u0119 walki. Do ataku przyzna\u0142a si\u0119 somalijska radykalna organizacja terrorystyczna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slub-semeniuk-i-patkowskiego-podziekowania-dla-premiera-zami,nId,6437666", "title": "\u015alub Semeniuk i Patkowskiego. Podzi\u0119kowania dla premiera zamiast pierwszego ta\u0144ca", "date_published": "2022-11-27 18:26:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slub-semeniuk-i-patkowskiego-podziekowania-dla-premiera-zami,nId,6437666\"><img align=\"left\" alt=\"\u015alub Semeniuk i Patkowskiego. Podzi\u0119kowania dla premiera zamiast pierwszego ta\u0144ca\" src=\"https://i.iplsc.com/slub-semeniuk-i-patkowskiego-podziekowania-dla-premiera-zami/000GEK88NT9QYM88-C321.jpg\" /></a>Wiceminister rozwoju i technologii Olga Semeniuk i wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski pobrali si\u0119 w sobot\u0119 w Warszawie. Na \u015blubie nie zabrak\u0142o politycznych akcent\u00f3w. Zamiast pierwszego ta\u0144ca by\u0142y podzi\u0119kowania m.in. dla Micha\u0142a Dworczyka i premiera Mateusza Morawieckiego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-dziewczynka-urodzila-sie-z-ogonem,nId,6437656", "title": "Meksyk: Dziewczynka urodzi\u0142a si\u0119 z ogonem", "date_published": "2022-11-27 18:24:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-dziewczynka-urodzila-sie-z-ogonem,nId,6437656\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Dziewczynka urodzi\u0142a si\u0119 z ogonem\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-dziewczynka-urodzila-sie-z-ogonem/000GEK5D3IB3FYL3-C321.jpg\" /></a>Prawie 6-centymetrowy ogon odkryli lekarze u dziewczynki, kt\u00f3ra przysz\u0142a na \u015bwiat w jednym z wiejskich szpitali w Meksyku. Medycy byli zaskoczeni, bo takie przypadki zdarzaj\u0105 si\u0119 u ludzi bardzo rzadko, a badania w ci\u0105\u017cy nie wykaza\u0142y \u017cadnych anomalii na ciele dziecka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-o-jednym-ciosie-wskazal-prawdziwy-cel-usa,nId,6437647", "title": "\u0141ukaszenka o \"jednym ciosie\". Wskaza\u0142 \"prawdziwy\" cel USA", "date_published": "2022-11-27 18:05:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-o-jednym-ciosie-wskazal-prawdziwy-cel-usa,nId,6437647\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka o &quot;jednym ciosie&quot;. Wskaza\u0142 &quot;prawdziwy&quot; cel USA\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-o-jednym-ciosie-wskazal-prawdziwy-cel-usa/000DN0BR8Q1YPOAD-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka uwa\u017ca, \u017ce &quot;Stany Zjednoczone nie pozwalaj\u0105 kierownictwu Ukrainy na rozpocz\u0119cie procesu negocjacyjnego z Rosj\u0105&quot;. Przekaza\u0142 to na antenie prokremlowskiej telewizji Rossija-1, gdzie by\u0142 go\u015bciem. Podczas rozmowy doda\u0142 tak\u017ce m.in., \u017ce &quot;Amerykanie traktuj\u0105 Ukrain\u0119 jedynie jako pionka w swojej grze&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-o-zagrozeniu-ze-strony-rosji-wskazal-na-suwerenna-ukra,nId,6437648", "title": "Orban o zagro\u017ceniu ze strony Rosji. Wskaza\u0142 na suwerenn\u0105 Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-27 17:41:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-o-zagrozeniu-ze-strony-rosji-wskazal-na-suwerenna-ukra,nId,6437648\"><img align=\"left\" alt=\"Orban o zagro\u017ceniu ze strony Rosji. Wskaza\u0142 na suwerenn\u0105 Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-o-zagrozeniu-ze-strony-rosji-wskazal-na-suwerenna-ukra/000GEK06U8LCYRYL-C321.jpg\" /></a>- Europa jest zjednoczona w swoich celach. Najwa\u017cniejsze, \u017ce Rosja nie stanowi zagro\u017cenia dla bezpiecze\u0144stwa Europy, a do tego potrzebujemy suwerennej Ukrainy - powiedzia\u0142 Viktor Orban na kongresie Mi\u0119dzynarodowego Stowarzyszenia Chrze\u015bcija\u0144skich Demokrat\u00f3w (CDI). Zaznaczy\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce W\u0119gry nadal b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 rozmowy o skuteczno\u015bci sankcji na Rosj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-ujkowice-na-przystanku-autobusowym-znaleziono-cialo-33-latka,nId,6437651", "title": "Ujkowice: Na przystanku autobusowym znaleziono cia\u0142o 33-latka", "date_published": "2022-11-27 17:24:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-ujkowice-na-przystanku-autobusowym-znaleziono-cialo-33-latka,nId,6437651\"><img align=\"left\" alt=\"Ujkowice: Na przystanku autobusowym znaleziono cia\u0142o 33-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/ujkowice-na-przystanku-autobusowym-znaleziono-cialo-33-latka/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>Na przystanku autobusowym w Ujkowicach pod Przemy\u015blem przechodnie zauwa\u017cyli cia\u0142o 33-letniego m\u0119\u017cczyzny. Na miejsce wezwano pogotowie, jednak 33-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Przyczyn\u0119 zgonu ma wyja\u015bni\u0107 sekcja zw\u0142ok. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wielkie-antyrzadowe-protesty-nie-jestesmy-zwierzetami,nId,6437627", "title": "Chiny: Wielkie antyrz\u0105dowe protesty. \"Nie jeste\u015bmy zwierz\u0119tami\"", "date_published": "2022-11-27 17:10:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wielkie-antyrzadowe-protesty-nie-jestesmy-zwierzetami,nId,6437627\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Wielkie antyrz\u0105dowe protesty. &quot;Nie jeste\u015bmy zwierz\u0119tami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-wielkie-antyrzadowe-protesty-nie-jestesmy-zwierzetami/000GEJXLN9CYVHUQ-C321.jpg\" /></a>Chiny stoj\u0105 w obliczu najwi\u0119kszych antyrz\u0105dowych protest\u00f3w od czasu masakry na placu Tiananmen - zauwa\u017caj\u0105 zagraniczne media, opisuj\u0105c manifestacje, kt\u00f3re trwaj\u0105 w ca\u0142ym kraju. Ludzie, kt\u00f3rzy wyszli na ulice, domagaj\u0105 si\u0119 rezygnacji z polityki &quot;zero covid&quot;, a w wielu miejscach r\u00f3wnie\u017c zako\u0144czenia rz\u0105d\u00f3w prezydenta Xi Jinpinga i Komunistycznej Partii Chin. Demonstracje rozp\u0119dza policja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mocny-apel-z-rodziny-chameneiego-wzywa-do-bojkotu-iranu,nId,6437635", "title": "Mocny apel z rodziny Chameneiego. Wzywa do bojkotu Iranu", "date_published": "2022-11-27 16:47:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mocny-apel-z-rodziny-chameneiego-wzywa-do-bojkotu-iranu,nId,6437635\"><img align=\"left\" alt=\"Mocny apel z rodziny Chameneiego. Wzywa do bojkotu Iranu\" src=\"https://i.iplsc.com/mocny-apel-z-rodziny-chameneiego-wzywa-do-bojkotu-iranu/000GEJWLKY4QCIKA-C321.jpg\" /></a>Siostrzenica przyw\u00f3dcy Iranu - Ajatollaha Chameneiego - apeluje do \u015bwiatowych przyw\u00f3dcy, by ci zbojkotowali w\u0142adze w Teheranie. Farideh Moradkhan wezwa\u0142a \u015bwiat do zerwania stosunk\u00f3w z Iranem z powodu brutalnego t\u0142umienia protest\u00f3w, kt\u00f3re wybuch\u0142y po \u015bmierci Mahsy Amini.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-38-latek-postrzelony-i-oblany-kwasem-byl-odd,nId,6437630", "title": "Wielka Brytania: 38-latek postrzelony i oblany kwasem. By\u0142 \"oddanym ojcem\"", "date_published": "2022-11-27 16:31:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-38-latek-postrzelony-i-oblany-kwasem-byl-odd,nId,6437630\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: 38-latek postrzelony i oblany kwasem. By\u0142 &quot;oddanym ojcem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-38-latek-postrzelony-i-oblany-kwasem-byl-odd/000GEJYKNCQOAAMB-C321.jpg\" /></a>Liam Smith zosta\u0142 znaleziony martwy na przedmie\u015bciach Wigan w Shevington w Wielkiej Brytanii. Jak poda\u0142a policja, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 postrzelony i oblany kwasem. Rodzina podkre\u015bla, \u017ce Smith by\u0142 &quot;oddanym ojcem&quot;. &quot;\u017byczliwy, zabawny, by\u0142 dusz\u0105 towarzystwa&quot; - podano w specjalnym o\u015bwiadczeniu. Spraw\u0119 bada policja. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zostaja-warstwy-zabitych-rosjan-doradca-zelenskiego-wprost,nId,6437609", "title": "Zostaj\u0105 \"warstwy\" zabitych Rosjan. Doradca Ze\u0142enskiego wprost", "date_published": "2022-11-27 16:22:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zostaja-warstwy-zabitych-rosjan-doradca-zelenskiego-wprost,nId,6437609\"><img align=\"left\" alt=\"Zostaj\u0105 &quot;warstwy&quot; zabitych Rosjan. Doradca Ze\u0142enskiego wprost\" src=\"https://i.iplsc.com/zostaja-warstwy-zabitych-rosjan-doradca-zelenskiego-wprost/000GEJJGTJBXR21X-C321.jpg\" /></a>Doradca gabinetu prezydenta Ukrainy przekaza\u0142, \u017ce w obwodzie donieckim, w tym w rejonie Gor\u0142\u00f3wki, tocz\u0105 si\u0119 ci\u0119\u017ckie walki, a Cherso\u0144 nadal zagro\u017cony jest rosyjskimi ostrza\u0142ami. O\u0142eksij Arestowycz m\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o tym, \u017ce pod Bachmutem i So\u0142edarem po walkach pozostaj\u0105 &quot;warstwy&quot; zabitych \u017co\u0142nierzy przeciwnika.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-mrozna-zima-takiej-pokrywy-snieznej-nie-bylo-od-56,nId,6437606", "title": "Czeka nas mro\u017ana zima. Takiej pokrywy \u015bnie\u017cnej nie by\u0142o od 56 lat", "date_published": "2022-11-27 15:25:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-mrozna-zima-takiej-pokrywy-snieznej-nie-bylo-od-56,nId,6437606\"><img align=\"left\" alt=\"Czeka nas mro\u017ana zima. Takiej pokrywy \u015bnie\u017cnej nie by\u0142o od 56 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/czeka-nas-mrozna-zima-takiej-pokrywy-snieznej-nie-bylo-od-56/000GEJJSO97AT9UJ-C321.jpg\" /></a>Z danych Instytutu Meteorologii Gospodarki Wodnej wynika, \u017ce zasi\u0119g pokrywy \u015bnie\u017cnej na p\u00f3\u0142kuli p\u00f3\u0142nocnej pod koniec tegorocznego listopada, jest jednym z najwy\u017cszych od 56 lat. Synoptycy informuj\u0105 te\u017c, \u017ce ju\u017c w grudniu w Polsce temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -20 stopni Celsjusza. Dla cz\u0119\u015bci kraju ju\u017c teraz wydano ostrze\u017cenia przed marzn\u0105cymi opadami. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-w-skierbieszowie-klekam-na-kolano-nad-grobami-p,nId,6437587", "title": "Andrzej Duda w Skierbieszowie: Kl\u0119kam na kolano nad grobami pomordowanych", "date_published": "2022-11-27 15:24:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-w-skierbieszowie-klekam-na-kolano-nad-grobami-p,nId,6437587\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w Skierbieszowie: Kl\u0119kam na kolano nad grobami pomordowanych\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-skierbieszowie-klekam-na-kolano-nad-grobami-p/000GEJBPIX63W9K5-C321.jpg\" /></a>- Z szacunkiem pochylam g\u0142ow\u0119 i kl\u0119kam na kolano nad grobami i pami\u0119ci\u0105 waszych rodzic\u00f3w, dziadk\u00f3w, wszystkich, kt\u00f3rzy zostali pomordowani - m\u00f3wi\u0142 Andrzej Duda w niedziel\u0119 w Skierbieszowie. Dzi\u0119kowa\u0142 te\u017c &quot;Dzieciom Zamojszczyzny&quot; za niezwyk\u0142\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 za dobro przysz\u0142ych pokole\u0144. Prezydent wzi\u0105\u0142 tam udzia\u0142 w uroczysto\u015bciach z okazji 80. rocznicy wysiedle\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w z Zamojszczyzny. Towarzyszyli mu \u015bwiadkowie tamtych wydarze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beata-szydlo-o-unii-europejskiej-nadchodzi-czas-zmian,nId,6437602", "title": "Beata Szyd\u0142o o Unii Europejskiej: Nadchodzi czas zmian", "date_published": "2022-11-27 15:19:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beata-szydlo-o-unii-europejskiej-nadchodzi-czas-zmian,nId,6437602\"><img align=\"left\" alt=\"Beata Szyd\u0142o o Unii Europejskiej: Nadchodzi czas zmian\" src=\"https://i.iplsc.com/beata-szydlo-o-unii-europejskiej-nadchodzi-czas-zmian/000GEJH2PU8IX768-C321.jpg\" /></a>- Unia Europejska zaczyna by\u0107 takim w\u0142a\u015bnie bastionem lewicowo-liberalnym - m\u00f3wi\u0142a europos\u0142anka PiS, by\u0142a polska premier Beata Szyd\u0142o podczas konferencji &quot;Zderzenie Kulturowe w UE&quot;. Jak zaznaczy\u0142a, &quot;zdajemy sobie spraw\u0119, \u017ce nadchodzi czas zmian w UE. Przysz\u0142o\u015b\u0107 Europy nie musi by\u0107 tak, jak teraz, wizj\u0105 liberalno-lewicow\u0105&quot;. - Nie powinni\u015bmy mie\u0107 kompleks\u00f3w, \u017ce Polacy wybrali prawic\u0119 - doda\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-katastrofa-smiglowca-zginelo-piec-osob,nId,6437597", "title": "Korea Po\u0142udniowa: Katastrofa \u015bmig\u0142owca. Zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-27 15:03:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-katastrofa-smiglowca-zginelo-piec-osob,nId,6437597\"><img align=\"left\" alt=\"Korea Po\u0142udniowa: Katastrofa \u015bmig\u0142owca. Zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-poludniowa-katastrofa-smiglowca-zginelo-piec-osob/000GEJDXU8NKULGH-C321.jpg\" /></a>\u015amig\u0142owiec patroluj\u0105cy okolic\u0119 buddyjskiej \u015bwi\u0105tyni w powiecie Jangjang rozbi\u0142 si\u0119 o wzg\u00f3rza. Na miejscu zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b - poda\u0142a korea\u0144ska agencja Yonhap, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na stra\u017c po\u017carn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-zaskakuje-kaczynski-nie-bedzie-zadowolony,nId,6437595", "title": "Najnowszy sonda\u017c zaskakuje. Kaczy\u0144ski nie b\u0119dzie zadowolony", "date_published": "2022-11-27 14:58:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-zaskakuje-kaczynski-nie-bedzie-zadowolony,nId,6437595\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c zaskakuje. Kaczy\u0144ski nie b\u0119dzie zadowolony\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-zaskakuje-kaczynski-nie-bedzie-zadowolony/000GDTBQD25KHO11-C321.jpg\" /></a>Na kogo zag\u0142osowaliby Polacy, gdyby wybory do Sejmu odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119? Takie pytanie zada\u0142a pracownia Estymator. Z przeprowadzonego przez nich badania wynika, \u017ce 35,7 proc. ankietowanych g\u0142osowa\u0142oby na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, 28,4 proc. na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105, a 11,2 proc. na Lewic\u0119. Oznacza to, \u017ce opozycja mog\u0142aby uzyska\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propozycja-z-watykanu-dotyczy-rosji-i-ukrainy,nId,6437588", "title": "Propozycja z Watykanu. Dotyczy Rosji i Ukrainy", "date_published": "2022-11-27 14:47:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propozycja-z-watykanu-dotyczy-rosji-i-ukrainy,nId,6437588\"><img align=\"left\" alt=\"Propozycja z Watykanu. Dotyczy Rosji i Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/propozycja-z-watykanu-dotyczy-rosji-i-ukrainy/000FEI886EG46J7C-C321.jpg\" /></a>Watykan chce pom\u00f3c w zako\u0144czeniu wojny mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Ukrain\u0105, By osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel, Stolica Apostolska jest gotowa zaoferowa\u0107 oby krajom miejsce do rozm\u00f3w i negocjacji na temat zako\u0144czenia konfliktu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-taki-zarzut-ma-uslyszec-jerzy-stuhr-doniesienia-mediow,nId,6437583", "title": "Taki zarzut ma us\u0142ysze\u0107 Jerzy Stuhr. Doniesienia medi\u00f3w", "date_published": "2022-11-27 14:22:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-taki-zarzut-ma-uslyszec-jerzy-stuhr-doniesienia-mediow,nId,6437583\"><img align=\"left\" alt=\"Taki zarzut ma us\u0142ysze\u0107 Jerzy Stuhr. Doniesienia medi\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/taki-zarzut-ma-uslyszec-jerzy-stuhr-doniesienia-mediow/000G9W8Z9WTFO6SJ-C321.jpg\" /></a>Jak nieoficjalnie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 mediom, Jerzy Stuhr mo\u017ce wkr\u00f3tce us\u0142ysze\u0107 zarzuty za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu. Z ustale\u0144 wynika, \u017ce aktor nie zosta\u0142 jeszcze przes\u0142uchany przez prokuratur\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-cyfrowa-parafia-z-poznania-chrzest-mozna-zamowic-przez-inter,nId,6437580", "title": "Cyfrowa parafia z Poznania. Chrzest mo\u017cna zam\u00f3wi\u0107 przez internet", "date_published": "2022-11-27 14:13:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-cyfrowa-parafia-z-poznania-chrzest-mozna-zamowic-przez-inter,nId,6437580\"><img align=\"left\" alt=\"Cyfrowa parafia z Poznania. Chrzest mo\u017cna zam\u00f3wi\u0107 przez internet\" src=\"https://i.iplsc.com/cyfrowa-parafia-z-poznania-chrzest-mozna-zamowic-przez-inter/000GEINGPN9BRXD2-C321.jpg\" /></a>Chrzest, bierzmowanie, \u015blub, pogrzeb a nawet spowied\u017a mo\u017cna &quot;za\u0142atwi\u0107&quot; za po\u015brednictwem internetu. Z tak\u0105 inicjatyw\u0105 wysz\u0142a parafia pw. Imienia Jezusa z Poznania. &quot;Jeste\u015bmy prawdopodobnie Pierwsz\u0105 Cyfrow\u0105 Parafi\u0105&quot; - pisz\u0105 w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inflacja-dotarla-w-alpy-mniej-sniegu-i-wolniejsze-wyciagi,nId,6437548", "title": "Inflacja dotar\u0142a w Alpy. Mniej \u015bniegu i wolniejsze wyci\u0105gi", "date_published": "2022-11-27 13:24:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inflacja-dotarla-w-alpy-mniej-sniegu-i-wolniejsze-wyciagi,nId,6437548\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja dotar\u0142a w Alpy. Mniej \u015bniegu i wolniejsze wyci\u0105gi\" src=\"https://i.iplsc.com/inflacja-dotarla-w-alpy-mniej-sniegu-i-wolniejsze-wyciagi/000GEIBQIP0VEFXF-C321.jpg\" /></a>Inflacja i rosn\u0105ce ceny energii uderzaj\u0105 we wszystkich - tak\u017ce w o\u015brodki narciarskie, kt\u00f3re przygotowuj\u0105 si\u0119 do sezonu. Mened\u017cerowie we Francji postanowili wprowadzi\u0107 zmiany, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zaoszcz\u0119dziliby na zu\u017cyciu energii, a odwiedzaj\u0105cy nie odczuliby skutk\u00f3w kryzysu. I tak wyci\u0105gi pojad\u0105 wolniej, a produkcja sztucznego \u015bniegu b\u0119dzie ograniczona.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-magdalena-biejat-i-adrian-zandberg-nowymi-wspolprzewodniczac,nId,6437543", "title": "Magdalena Biejat i Adrian Zandberg nowymi wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem", "date_published": "2022-11-27 13:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-magdalena-biejat-i-adrian-zandberg-nowymi-wspolprzewodniczac,nId,6437543\"><img align=\"left\" alt=\"Magdalena Biejat i Adrian Zandberg nowymi wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem\" src=\"https://i.iplsc.com/magdalena-biejat-i-adrian-zandberg-nowymi-wspolprzewodniczac/000GEIHYOJLE7RBB-C321.jpg\" /></a>Podczas niedzielnej konwencji Lewicy Razem og\u0142oszono wyniki wybor\u00f3w. Nowymi wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cymi partii Razem zostali Magdalena Biejat i Adrian Zandberg.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-chlopiec-podczas-kapieli-nagle-gorzej-sie-poczul-powodem-cic,nId,6437552", "title": "Ch\u0142opiec podczas k\u0105pieli nagle gorzej si\u0119 poczu\u0142. Powodem \"cichy zab\u00f3jca\"", "date_published": "2022-11-27 12:55:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-chlopiec-podczas-kapieli-nagle-gorzej-sie-poczul-powodem-cic,nId,6437552\"><img align=\"left\" alt=\"Ch\u0142opiec podczas k\u0105pieli nagle gorzej si\u0119 poczu\u0142. Powodem &quot;cichy zab\u00f3jca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chlopiec-podczas-kapieli-nagle-gorzej-sie-poczul-powodem-cic/0009PK6971IGRKHP-C321.jpg\" /></a>Krok od tragedii w Ostrowie Wielkopolskim. Pi\u0119cioletni ch\u0142opiec zas\u0142ab\u0142 w \u0142azience podczas k\u0105pieli. Powodem by\u0142o dziesi\u0119ciokrotne przekroczenie st\u0119\u017cenia tlenku w\u0119gla w \u0142azience.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-zachod-popelnil-blad-pokazala-to-agresja-rosji-na-ukrain,nId,6437537", "title": "\"NYT\": Zach\u00f3d pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d. Pokaza\u0142a to agresja Rosji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-27 12:29:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-zachod-popelnil-blad-pokazala-to-agresja-rosji-na-ukrain,nId,6437537\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;NYT&quot;: Zach\u00f3d pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d. Pokaza\u0142a to agresja Rosji na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nyt-zachod-popelnil-blad-pokazala-to-agresja-rosji-na-ukrain/000GEI9V9QV8JY8C-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli chodzi o wykorzystanie pocisk\u00f3w artyleryjskich, &quot;dzie\u0144 na Ukrainie to miesi\u0105c lub wi\u0119cej w Afganistanie&quot; - ocenia cytowany przez &quot;New York Times&quot; ekspert ds. obrony. Zach\u00f3d s\u0105dzi\u0142, \u017ce po upadku ZSRR wojna z u\u017cyciem artylerii i czo\u0142g\u00f3w w Europie ju\u017c nigdy si\u0119 nie powt\u00f3rzy, st\u0105d zmniejsza\u0142 zapasy broni. Agresja Rosji na Ukrain\u0119 wykaza\u0142a jednak, \u017ce to by\u0142 b\u0142\u0105d - zaznacza gazeta. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kowalski-tusk-przed-trybunal-stanu-prowadzil-polityke-proput,nId,6437527", "title": "Kowalski: Tusk przed Trybuna\u0142 Stanu. Prowadzi\u0142 polityk\u0119 proputinowsk\u0105", "date_published": "2022-11-27 11:55:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kowalski-tusk-przed-trybunal-stanu-prowadzil-polityke-proput,nId,6437527\"><img align=\"left\" alt=\"Kowalski: Tusk przed Trybuna\u0142 Stanu. Prowadzi\u0142 polityk\u0119 proputinowsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kowalski-tusk-przed-trybunal-stanu-prowadzil-polityke-proput/000GEI6FAANDVFEP-C321.jpg\" /></a>- Chcemy postawi\u0107 Donalda Tuska przed Trybuna\u0142em Stanu - o\u015bwiadczy\u0142 wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski z Solidarnej Polski. Jak przekaza\u0142, Solidarna Polska rozpoczyna zbieranie podpis\u00f3w pod wnioskiem o powo\u0142anie komisji \u015bledczej w sprawie polityki energetycznej Polski od 2007 do 2022 r. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dofinansowanie-nauczania-jezyka-polskiego-jest-decyzja-bunde,nId,6437509", "title": "Dofinansowanie nauczania j\u0119zyka polskiego. Jest decyzja Bundestagu", "date_published": "2022-11-27 11:17:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dofinansowanie-nauczania-jezyka-polskiego-jest-decyzja-bunde,nId,6437509\"><img align=\"left\" alt=\"Dofinansowanie nauczania j\u0119zyka polskiego. Jest decyzja Bundestagu\" src=\"https://i.iplsc.com/dofinansowanie-nauczania-jezyka-polskiego-jest-decyzja-bunde/000EBIKRCT6DFXHJ-C321.jpg\" /></a>Bundestag przyj\u0105\u0142 bud\u017cet pa\u0144stwa na 2023 rok. Po raz pierwszy znalaz\u0142y si\u0119 w nim \u015brodki na dofinansowanie nauczania j\u0119zyka polskiego w Niemczech - wcze\u015bniej pieni\u0105dze pochodzi\u0142y z bud\u017cet\u00f3w kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych, a nie z bud\u017cetu centralnego. Na ten cel, od 2023 roku do 2025, ma zosta\u0107 przeznaczone pi\u0119\u0107 milion\u00f3w euro. Jak zaznacza Deutsche Welle, &quot;kwota jest daleka od oczekiwa\u0144 ministra Czarnka&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skrawek-polski-zwracaja-uwage-na-prowokacyjny-szalik-wiktora,nId,6437508", "title": "\"Skrawek Polski\". Zwracaj\u0105 uwag\u0119 na prowokacyjny szalik Wiktora Orbana", "date_published": "2022-11-27 11:14:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skrawek-polski-zwracaja-uwage-na-prowokacyjny-szalik-wiktora,nId,6437508\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Skrawek Polski&quot;. Zwracaj\u0105 uwag\u0119 na prowokacyjny szalik Wiktora Orbana\" src=\"https://i.iplsc.com/skrawek-polski-zwracaja-uwage-na-prowokacyjny-szalik-wiktora/000GEHXUIW2IGO3F-C321.jpg\" /></a>Pojawiaj\u0105c si\u0119 w kibicowskim szaliku z zarysem granic W\u0119gier sprzed 1920 roku, premier Viktor Orban post\u0105pi\u0142 troch\u0119 tak, jakby Olaf Scholz za\u0142o\u017cy\u0142 podkoszulek z granicami Wielkich Niemiec z Pomorzem, \u015al\u0105skiem i Alzacj\u0105 - czytamy w komentarzu w niemieckim dzienniku &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; (&quot;FAS&quot;).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-i-zelenski-na-wspolnym-nagraniu-stoimy-ramie-w-ra,nId,6437487", "title": "Morawiecki i Ze\u0142enski na wsp\u00f3lnym nagraniu. \"Stoimy rami\u0119 w rami\u0119\"", "date_published": "2022-11-27 10:23:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-i-zelenski-na-wspolnym-nagraniu-stoimy-ramie-w-ra,nId,6437487\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki i Ze\u0142enski na wsp\u00f3lnym nagraniu. &quot;Stoimy rami\u0119 w rami\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-i-zelenski-na-wspolnym-nagraniu-stoimy-ramie-w-ra/000GEHRVE93QH8MI-C321.jpg\" /></a>Stoimy rami\u0119 w rami\u0119 z ukrai\u0144skimi przyjaci\u00f3\u0142mi i partnerami i zawsze b\u0119dziemy was wspiera\u0107 - zadeklarowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki we wsp\u00f3lnym nagraniu z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Ukrai\u0144ski prezydent dzi\u0119kowa\u0142 Polsce za pomoc.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spiegel-bialoruscy-wiezniowie-produkuja-meble-dla-niemiec-rz,nId,6437480", "title": "\"Spiegel\": Bia\u0142oruscy wi\u0119\u017aniowie produkuj\u0105 meble dla Niemiec. \"Rz\u0105d wydaje si\u0119 by\u0107 z tego dumny\"", "date_published": "2022-11-27 10:08:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spiegel-bialoruscy-wiezniowie-produkuja-meble-dla-niemiec-rz,nId,6437480\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Spiegel&quot;: Bia\u0142oruscy wi\u0119\u017aniowie produkuj\u0105 meble dla Niemiec. &quot;Rz\u0105d wydaje si\u0119 by\u0107 z tego dumny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spiegel-bialoruscy-wiezniowie-produkuja-meble-dla-niemiec-rz/000GEHO9NYVI0HEL-C321.jpg\" /></a>W obliczu medialnych doniesie\u0144, \u017ce Ikea pozyskiwa\u0142a materia\u0142y od bia\u0142oruskich firm wykorzystuj\u0105cych wi\u0119\u017ani\u00f3w, meblowy gigant w marcu wycofa\u0142 si\u0119 z Bia\u0142orusi. Tymczasem niemiecki producent mebli nadal dzia\u0142a na tym w\u0105tpliwym etycznie rynku - donosi niemiecki dziennik &quot;Spiegel&quot;. Wed\u0142ug centrum praw cz\u0142owieka Wiasna w ca\u0142ej Bia\u0142orusi do pracy mo\u017ce by\u0107 wykorzystywanych 1,3 tys. wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych. Raport brytyjskiej organizacji Earthsight sugeruje tymczasem, \u017ce tak\u017ce firmy francuskie, austriackie i polskie wykorzystuj\u0105 Bia\u0142oru\u015b jako &quot;tani...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-pochowano-niemowle-ktore-zginelo-w-ostrzale,nId,6437462", "title": "Wojna w Ukrainie. Pochowano niemowl\u0119, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142o w ostrzale szpitala", "date_published": "2022-11-27 09:00:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-pochowano-niemowle-ktore-zginelo-w-ostrzale,nId,6437462\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Pochowano niemowl\u0119, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142o w ostrzale szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-pochowano-niemowle-ktore-zginelo-w-ostrzale/000GEHHO3ERMS5DG-C321.jpg\" /></a>W obwodzie zaporoskim na po\u0142udniu Ukrainy pochowano dwudniowe niemowl\u0119 - przekazuje Ukrinform. Dziecko zgin\u0119\u0142o w rosyjskim ostrzale szpitala 23 listopada. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-europol-uderza-w-grozny-gang-oblawa-w-10-krajach-w-tym-w-pol,nId,6437461", "title": "Europol uderza w gro\u017any gang. Ob\u0142awa w 10 krajach, w tym w Polsce", "date_published": "2022-11-27 09:00:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-europol-uderza-w-grozny-gang-oblawa-w-10-krajach-w-tym-w-pol,nId,6437461\"><img align=\"left\" alt=\"Europol uderza w gro\u017any gang. Ob\u0142awa w 10 krajach, w tym w Polsce \" src=\"https://i.iplsc.com/europol-uderza-w-grozny-gang-oblawa-w-10-krajach-w-tym-w-pol/000GEHHQLPU7C5RC-C321.jpg\" /></a>Agencja policyjna UE Europol aresztowa\u0142a 44 cz\u0142onk\u00f3w gangu narkotykowego. W bezprecedensow\u0105 akcj\u0119 zaanga\u017cowanych jest 11 kraj\u00f3w, w tym tak\u017ce Polska. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkryli-ze-powszechny-grzyb-ma-niesamowite-dzialanie-usuwa-r,nId,6437452", "title": "Odkryli, \u017ce powszechny grzyb ma niesamowite dzia\u0142anie. Usuwa rt\u0119\u0107 z wody i gleby", "date_published": "2022-11-27 08:41:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkryli-ze-powszechny-grzyb-ma-niesamowite-dzialanie-usuwa-r,nId,6437452\"><img align=\"left\" alt=\"Odkryli, \u017ce powszechny grzyb ma niesamowite dzia\u0142anie. Usuwa rt\u0119\u0107 z wody i gleby\" src=\"https://i.iplsc.com/odkryli-ze-powszechny-grzyb-ma-niesamowite-dzialanie-usuwa-r/000GEHF4YAL5X8ED-C321.jpg\" /></a>Czy grzyb mo\u017ce usuwa\u0107 rt\u0119\u0107 z gleby oraz s\u0142odkiej i s\u0142onej wody, a tak\u017ce chroni\u0107 ro\u015bliny przed wch\u0142anianiem tej toksyny? Jak odkryli naukowcy, okazuje si\u0119, \u017ce powszechnie wyst\u0119puj\u0105cy grzyb Metarhizium robertsii ma takie dzia\u0142anie. Eksperci przeprowadzili badania na kukurydzy - pokryta grzybem ro\u015blina r\u00f3wnie dobrze ros\u0142a w czystej glebie, jak i w tej zanieczyszczonej metalem ci\u0119\u017ckim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-abp-jedraszewski-poleca-wiernym-szczegolna-modlitwe-za-ojczy,nId,6437453", "title": "Abp J\u0119draszewski poleca wiernym szczeg\u00f3ln\u0105 modlitw\u0119 za Ojczyzn\u0119", "date_published": "2022-11-27 08:19:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-abp-jedraszewski-poleca-wiernym-szczegolna-modlitwe-za-ojczy,nId,6437453\"><img align=\"left\" alt=\"Abp J\u0119draszewski poleca wiernym szczeg\u00f3ln\u0105 modlitw\u0119 za Ojczyzn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/abp-jedraszewski-poleca-wiernym-szczegolna-modlitwe-za-ojczy/000E7X64OSV2M06S-C321.jpg\" /></a>&quot;Ostatnie tygodnie i miesi\u0105ce naznaczone s\u0105 wieloma niepokojami, kt\u00f3re wszyscy g\u0142\u0119boko prze\u017cywamy&quot; - pisze w li\u015bcie na rozpoczynaj\u0105cy si\u0119 adwent abp Marek J\u0119draszewski. W tym kontek\u015bcie wymienia rosyjsk\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 i &quot;r\u00f3\u017cnego rodzaju naciski wywierane z Zachodu na Polsk\u0119&quot;. &quot;Cz\u0119stokro\u0107 [te naciski] maj\u0105 charakter czysto ideologiczny, bezsprzecznie wrogi wobec g\u0142\u0119boko wpisanego w to\u017csamo\u015b\u0107 naszej Ojczyzny chrze\u015bcija\u0144skiego systemu warto\u015bci&quot; - pisze metropolita krakowski. I zaleca wiernym archidiecezji szczeg\u00f3ln\u0105 modlitw\u0119 dwa razy w...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-najpiekniejsze-jarmarki-swiateczne-w-europie-piec-miejsc-kto,nId,6433615", "title": "Najpi\u0119kniejsze jarmarki \u015bwi\u0105teczne w Europie. Pi\u0119\u0107 miejsc, kt\u00f3re musisz odwiedzi\u0107", "date_published": "2022-11-27 08:06:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-najpiekniejsze-jarmarki-swiateczne-w-europie-piec-miejsc-kto,nId,6433615\"><img align=\"left\" alt=\"Najpi\u0119kniejsze jarmarki \u015bwi\u0105teczne w Europie. Pi\u0119\u0107 miejsc, kt\u00f3re musisz odwiedzi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/najpiekniejsze-jarmarki-swiateczne-w-europie-piec-miejsc-kto/000GE6C5P7WY2G5C-C321.jpg\" /></a>Okres przed\u015bwi\u0105teczny w pe\u0142ni, dlatego przeczytaj, gdzie mo\u017cesz celebrowa\u0107 zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 Bo\u017ce Narodzenie. Specjalnie dla Ciebie przygotowali\u015bmy list\u0119 z pi\u0119cioma europejskimi miastami, w kt\u00f3rych odbywaj\u0105 si\u0119 najpi\u0119kniejsze i najbardziej popularne jarmarki \u015bwi\u0105teczne. Przeczytaj, kiedy si\u0119 zaczynaj\u0105, a tak\u017ce poznaj zwi\u0105zane z nimi ciekawostki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-adwent-i-zakaz-hucznych-zabaw-co-dzis-mowi-kosciol,nId,6437442", "title": "Adwent i zakaz hucznych zabaw. Co dzi\u015b m\u00f3wi Ko\u015bci\u00f3\u0142?", "date_published": "2022-11-27 07:22:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-adwent-i-zakaz-hucznych-zabaw-co-dzis-mowi-kosciol,nId,6437442\"><img align=\"left\" alt=\"Adwent i zakaz hucznych zabaw. Co dzi\u015b m\u00f3wi Ko\u015bci\u00f3\u0142?\" src=\"https://i.iplsc.com/adwent-i-zakaz-hucznych-zabaw-co-dzis-mowi-kosciol/000GE03TUX7530QP-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 rozpoczyna si\u0119 szczeg\u00f3lny okres dla katolik\u00f3w - adwent. To czas przygotowania do uroczysto\u015b\u0107 Bo\u017cego Narodzenia. Od kilkunastu lat w Ko\u015bciele nie obowi\u0105zuje zakaz urz\u0105dzania hucznych zabaw, akcentowany jest natomiast aspekt radosnego oczekiwania. Adwent to r\u00f3wnie\u017c pocz\u0105tek zar\u00f3wno nowego roku liturgicznego, jak i duszpasterskiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmieszaj-troche-octu-z-woda-domowe-sposoby-na-odmrazacz-szyb,nId,6433624", "title": "Zmieszaj troch\u0119 octu z wod\u0105. Domowe sposoby na odmra\u017cacz szyb w aucie", "date_published": "2022-11-27 07:19:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmieszaj-troche-octu-z-woda-domowe-sposoby-na-odmrazacz-szyb,nId,6433624\"><img align=\"left\" alt=\"Zmieszaj troch\u0119 octu z wod\u0105. Domowe sposoby na odmra\u017cacz szyb w aucie\" src=\"https://i.iplsc.com/zmieszaj-troche-octu-z-woda-domowe-sposoby-na-odmrazacz-szyb/000GE6F4FYM88HP7-C321.jpg\" /></a>Twoje auto zim\u0105 jest zaparkowane pod chmurk\u0105? Gdy temperatury spadn\u0105 poni\u017cej zera, przed wyruszeniem w tras\u0119 czeka ci\u0119 odmra\u017canie szyb. Sprawd\u017a, jak usun\u0105\u0107 z nich szron i l\u00f3d domowym odmra\u017caczem, kt\u00f3ry przygotujesz za kilka z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrole-w-polskich-domach-kto-dostanie-mandat-czy-trzeba-wp,nId,6434080", "title": "Kontrole w polskich domach. Kto dostanie mandat? Czy trzeba wpu\u015bci\u0107 inspektor\u00f3w?", "date_published": "2022-11-27 07:06:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrole-w-polskich-domach-kto-dostanie-mandat-czy-trzeba-wp,nId,6434080\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrole w polskich domach. Kto dostanie mandat? Czy trzeba wpu\u015bci\u0107 inspektor\u00f3w?\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrole-w-polskich-domach-kto-dostanie-mandat-czy-trzeba-wp/000GDKI2AFB9CXR0-C321.jpg\" /></a>Co zrobi\u0107, gdy s\u0105siad zatruwa powietrze? Kto i kiedy przeprowadza kontrole piec\u00f3w? Czy mo\u017cna nie wpu\u015bci\u0107 kontroler\u00f3w do domu? Jakie kary gro\u017c\u0105 za palenie \u015bmieciami? O tym wszystkim i wiele wi\u0119cej w naszym poradniku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-19-latka-nie-moze-byc-przy-egzekucji-ojca-zabronil-jej-sad,nId,6437440", "title": "19-latka nie mo\u017ce by\u0107 przy egzekucji ojca. Zabroni\u0142 jej s\u0105d", "date_published": "2022-11-27 06:56:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-19-latka-nie-moze-byc-przy-egzekucji-ojca-zabronil-jej-sad,nId,6437440\"><img align=\"left\" alt=\"19-latka nie mo\u017ce by\u0107 przy egzekucji ojca. Zabroni\u0142 jej s\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/19-latka-nie-moze-byc-przy-egzekucji-ojca-zabronil-jej-sad/000GEH3GVIYBNBPJ-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w stanie Missouri zakaza\u0142 19-letniej c\u00f3rce obecno\u015bci przy egzekucji jej ojca, skazanego na \u015bmier\u0107 za zab\u00f3jstwo policjanta. Pow\u00f3d? M\u0142ody wiek dziewczyny. - Mam z\u0142amane serce - m\u00f3wi 19-latka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzialania-na-froncie-w-ukrainie-isw-ocenia-niedlugo-przyspie,nId,6437438", "title": "Dzia\u0142ania na froncie w Ukrainie. ISW ocenia: Nied\u0142ugo przyspiesz\u0105", "date_published": "2022-11-27 06:48:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzialania-na-froncie-w-ukrainie-isw-ocenia-niedlugo-przyspie,nId,6437438\"><img align=\"left\" alt=\"Dzia\u0142ania na froncie w Ukrainie. ISW ocenia: Nied\u0142ugo przyspiesz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/dzialania-na-froncie-w-ukrainie-isw-ocenia-niedlugo-przyspie/000GEHA0MHJBXR21-C321.jpg\" /></a>Z\u0142e warunki pogodowe stanowi\u0105 problem r\u00f3wnie\u017c na wojnie. Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) zaznacza jednak, \u017ce w najbli\u017cszych tygodniach mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 tempo dzia\u0142a\u0144 na froncie w Ukrainie, a powodem ma by\u0107 zamarzni\u0119cie grunt\u00f3w i spadek temperatury.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-katastrofalna-sytuacja-w-ukrainie-miliony-ludzi-bez-pradu-i-,nId,6437431", "title": "Katastrofalna sytuacja w Ukrainie. Miliony ludzi bez pr\u0105du i ogrzewania", "date_published": "2022-11-27 06:22:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-katastrofalna-sytuacja-w-ukrainie-miliony-ludzi-bez-pradu-i-,nId,6437431\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofalna sytuacja w Ukrainie. Miliony ludzi bez pr\u0105du i ogrzewania\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofalna-sytuacja-w-ukrainie-miliony-ludzi-bez-pradu-i/000GEH15S8PU9OPI-C321.jpg\" /></a>Ciemno i przera\u017aliwie zimo - to realia milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w Ukrainy. Od niedzieli w rejonie Kijowa prognozowane s\u0105 du\u017ce opady \u015bniegu, a temperatura ma utrzymywa\u0107 si\u0119 poni\u017cej zera zar\u00f3wno w nocy jak i w dzie\u0144. Tymczasem mieszka\u0144cy miasta i okolic nie maj\u0105 pr\u0105du, ogrzewania, cz\u0119sto tak\u017ce i wody.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-sztab-o-kolejnej-mobilizacji-do-rosyjskiej-armii-p,nId,6437428", "title": "Ukrai\u0144ski sztab o kolejnej mobilizacji do rosyjskiej armii. Poda\u0142 dat\u0119", "date_published": "2022-11-27 06:19:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-sztab-o-kolejnej-mobilizacji-do-rosyjskiej-armii-p,nId,6437428\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski sztab o kolejnej mobilizacji do rosyjskiej armii. Poda\u0142 dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-sztab-o-kolejnej-mobilizacji-do-rosyjskiej-armii-p/000F2O5YVQ4CBL2H-C321.jpg\" /></a>Zar\u00f3wno na okupowanych terytoriach Ukrainy, jak i w Rosji b\u0119dzie kolejna potajemna mobilizacja rosyjskich \u017co\u0142nierzy - przekazuje sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Wed\u0142ug nich ma ona rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 10 grudnia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieta-2022-w-czasach-drozyzny-sprytne-pomysly-na-tanie-prez,nId,6433740", "title": "\u015awi\u0119ta 2022 w czasach dro\u017cyzny. Sprytne pomys\u0142y na tanie prezenty", "date_published": "2022-11-27 06:09:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieta-2022-w-czasach-drozyzny-sprytne-pomysly-na-tanie-prez,nId,6433740\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119ta 2022 w czasach dro\u017cyzny. Sprytne pomys\u0142y na tanie prezenty\" src=\"https://i.iplsc.com/swieta-2022-w-czasach-drozyzny-sprytne-pomysly-na-tanie-prez/000GE6Z1FXHJBVK7-C321.jpg\" /></a>Ola przez ca\u0142y rok przygotowuje przetwory, nalewki i smakowe oliwy. Obwi\u0105zuje je wst\u0105\u017ck\u0105 i w wigili\u0119 wr\u0119cza rodzinie. Laura kupi\u0142a zestaw do produkcji zapachowych myde\u0142, a Aleksandra robi maskotki na szyde\u0142ku - takie prezenty otrzymaj\u0105 w wigili\u0119 ich bliscy. Diana stawia na podarunki z drugiej r\u0119ki. - Swetry z we\u0142ny, ksi\u0105\u017cki, obrazy, serwisy porcelanowe - m\u00f3wi Interii. Kasia zamieni\u0142a tradycyjne upominki na\u2026 zdrapki. - Ka\u017cdy cieszy si\u0119 jak dziecko z ka\u017cdej &quot;wydrapanej&quot; z\u0142ot\u00f3wki - wskazuje. A ona z zaoszcz\u0119dzonego czasu i pieni\u0119dzy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koronawirus-rekord-zakazen-mimo-restrykcji-chinczycy-maja-do,nId,6437426", "title": "Koronawirus. Rekord zaka\u017ce\u0144 mimo restrykcji. Chi\u0144czycy maj\u0105 do\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-27 06:01:00+00:00", "description": "<p>Kolejna rekordowa liczbie zaka\u017ce\u0144 koronawirusem od pocz\u0105tku pandemii w Chinach. W sobot\u0119 zarejestrowano 39 791 nowych przypadk\u00f3w, z kt\u00f3rych 36 082 okre\u015blono jako bezobjawowe a 3 709 jako objawowe. W wielu chi\u0144skich miastach wybuch\u0142y protesty przeciw restrykcyjnej polityce &quot;zero covid&quot;. Ich bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 by\u0142a tragiczna \u015bmier\u0107 w p\u0142omieniach 10 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koronawirus-rekord-zakazen-mimo-surowych-restrykcji-chinczyc,nId,6437426", "title": "Koronawirus. Rekord zaka\u017ce\u0144 mimo surowych restrykcji. Chi\u0144czycy maj\u0105 do\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-27 06:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koronawirus-rekord-zakazen-mimo-surowych-restrykcji-chinczyc,nId,6437426\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus. Rekord zaka\u017ce\u0144 mimo surowych restrykcji. Chi\u0144czycy maj\u0105 do\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-rekord-zakazen-mimo-surowych-restrykcji-chinczyc/000GEH0J3U4WAOLW-C321.jpg\" /></a>Kolejna rekordowa liczbie zaka\u017ce\u0144 koronawirusem od pocz\u0105tku pandemii w Chinach. W sobot\u0119 zarejestrowano 39 791 nowych przypadk\u00f3w, z kt\u00f3rych 36 082 okre\u015blono jako bezobjawowe a 3 709 jako objawowe. W wielu chi\u0144skich miastach wybuch\u0142y protesty przeciw restrykcyjnej polityce &quot;zero covid&quot;. Ich bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 by\u0142a tragiczna \u015bmier\u0107 w p\u0142omieniach 10 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-277-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3443,akt,270622", "title": "Wojna w Ukrainie. 277. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-27 05:18:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-277-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3443,akt,270622\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 277. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-277-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEGZJFFTYBOHC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-277-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3443,akt,270736", "title": "Wojna w Ukrainie. 277. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-27 05:18:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-277-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3443,akt,270736\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 277. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-277-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEGZJFFTYBOHC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-27-listopada-to-niedziela-handlowa-oto-gdzie-zrobisz-zak,nId,6433523", "title": "Czy 27 listopada to niedziela handlowa? Oto, gdzie zrobisz zakupy", "date_published": "2022-11-27 04:41:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-27-listopada-to-niedziela-handlowa-oto-gdzie-zrobisz-zak,nId,6433523\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 27 listopada to niedziela handlowa? Oto, gdzie zrobisz zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-27-listopada-to-niedziela-handlowa-oto-gdzie-zrobisz-zak/000GE6C9RDKR5DG7-C321.jpg\" /></a>Czy 27 listopada to niedziela handlowa? W ca\u0142ej Polsce zakaz handlu obowi\u0105zuje w wi\u0119kszo\u015b\u0107 niedziel w roku. Jest jednak kilka wyj\u0105tk\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 umo\u017cliwi\u0107 Polakom zrobienie zakup\u00f3w przed wa\u017cnymi \u015bwi\u0119tami albo innymi istotnymi dla nich wydarzeniami. Sprawd\u017a, czy 27 listopada jest niedziel\u0105 handlow\u0105 i gdzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]