[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mro--cy-krew-w--y-ach-wypadek--narciarz-zabrany-helikopterem-do-szpitala,1126582.html?source=rss", "title": "Mro\u017c\u0105cy krew w \u017cy\u0142ach wypadek. Narciarz zabrany helikopterem do szpitala", "date_published": "2022-11-27 21:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mro\u017c\u0105cy krew w \u017cy\u0142ach wypadek. Narciarz zabrany helikopterem do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z85b0o-upadek-mauro-caviezela-w-supergigancie-w-lake-louise/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mauro Caviezel zaliczy\u0142 powa\u017cny upadek.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wzruszaj-ce-s-owa-luisa-enrique-o-zmar-ej-c-rce---gdziekolwiek-jeste---kochamy-ci--,1126579.html?source=rss", "title": "Wzruszaj\u0105ce s\u0142owa Luisa Enrique. \"Xana sko\u0144czy\u0142aby 13 lat\"", "date_published": "2022-11-27 21:33:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wzruszaj\u0105ce s\u0142owa Luisa Enrique. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1w6ow8-luis-enrique-z-corka-tuz-po-finale-ligi-mistrzow-w-berlinie-2015-rok-6238784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Selekcjoner reprezentacji Hiszpanii opublikowa\u0142 nagranie, w kt\u00f3rym wspomnia\u0142 o zmar\u0142ej w 2019 roku c\u00f3rce.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--starcie-gigant-w-na-remis--ka-dy-mo-e-awansowa--z-grupy-e,1126558.html?source=rss", "title": "Poprzeczka, VAR i gole. Hit mundialu nie zawi\u00f3d\u0142", "date_published": "2022-11-27 20:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Poprzeczka, VAR i gole. Hit mundialu nie zawi\u00f3d\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f1kkfz-serge-gnabry-i-jordi-alba-w-walce-o-pilke-6238777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W hicie drugiej kolejki spotka\u0144 mistrzostw \u015bwiata w Katarze Hiszpania zremisowa\u0142a z Niemcami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-zyskali-my-spok-j-przed-meczem-z-polakami-,1126491.html?source=rss", "title": "\"Zyskali\u015bmy spok\u00f3j przed meczem z Polakami\"", "date_published": "2022-11-27 19:54:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lcwuxp-messi-zdobyl-na-mundialu-dwie-bramki/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamie\u0144 z serca spad\u0142 Argenty\u0144czykom.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--hiszpania---niemcy--wynik-meczu-i-relacja-na--ywo,1126518.html?source=rss", "title": "Poprzeczka, nieuznany gol. Hiszpania i Niemcy mierz\u0105 si\u0119 w hicie mundialu", "date_published": "2022-11-27 19:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Poprzeczka, nieuznany gol. Hiszpania i Niemcy mierz\u0105 si\u0119 w hicie mundialu\n\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-537954-mid-epa10333246-6238744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik i relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/najpierw-zata-czy--z-rado-ci--po-chwili-si--przytuli---lewandowski-spotka--si--z-wyj-tkowym-kibicem,1126544.html?source=rss", "title": "Najpierw zata\u0144czy\u0142 z rado\u015bci, po chwili si\u0119 przytuli\u0142. Lewandowski spotka\u0142 si\u0119 z wyj\u0105tkowym kibicem", "date_published": "2022-11-27 18:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw zata\u0144czy\u0142 z rado\u015bci, po chwili si\u0119 przytuli\u0142. Lewandowski spotka\u0142 si\u0119 z wyj\u0105tkowym kibicem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-57tpkj-robert-lewandowski-nagrodzil-kibica-koszulka/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tracie meczu Polski z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 nagle zmieni\u0142 front i zacz\u0105\u0142 kibicowa\u0107 Bia\u0142o-Czerwonym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/od-0-do-136--liczby-lewandowskiego-w-kadrze,1126416.html?source=rss", "title": "Od 0 do 136. Liczby Lewandowskiego w kadrze", "date_published": "2022-11-27 18:22:09+00:00", "description": "<img alt=\"Od 0 do 136. Liczby Lewandowskiego w kadrze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8wt67p-czternascie-lat-lewandowskiego-w-kadrze-w-liczbach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Napastnik wyst\u0119puje w reprezentacji Polski od 14 lat. W tym czasie ustanowi\u0142 wiele rekord\u00f3w w bia\u0142o-czerwonych barwach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--chorwaci-nie-dopu-cili-do-kolejnej-sensacji--pi---goli-w-meczu-z-kanad-,1126533.html?source=rss", "title": "Chorwaci nie dopu\u015bcili do kolejnej sensacji. Pi\u0119\u0107 goli w meczu z Kanad\u0105", "date_published": "2022-11-27 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Chorwaci nie dopu\u015bcili do kolejnej sensacji. Pi\u0119\u0107 goli w meczu z Kanad\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5wmc4f-chorwaci-ciesza-sie-z-gola-na-mistrzostwach-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapachnia\u0142o kolejn\u0105 niespodziank\u0105 na mistrzostwach \u015bwiata, cho\u0107 tym razem faworytom uda\u0142o si\u0119 sprosta\u0107 wymaganiom.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trzy-p-kni-te--ebra-na-treningu--faz--grupow--mundialu-ma-ju--z-g-owy,1126488.html?source=rss", "title": "Trzy p\u0119kni\u0119te \u017cebra na treningu", "date_published": "2022-11-27 17:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy p\u0119kni\u0119te \u017cebra na treningu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-13gr0g-w-pierwszym-meczu-portugalia-pokonala-ghane/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Faz\u0119 grupow\u0105 mundialu ma ju\u017c z g\u0142owy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zaledwie-67-sekund-i-historyczny-gol-dla-kanady,1126522.html?source=rss", "title": "Zaledwie 67 sekund i historyczny gol", "date_published": "2022-11-27 16:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zaledwie 67 sekund i historyczny gol \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-frrxae-alphonso-davies-strzelil-blyskawicznego-gola/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To si\u0119 nazywa zacz\u0105\u0107 z przytupem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--chorwacja---kanada--wynik-meczu-i-relacja-na--ywo,1126507.html?source=rss", "title": "Chorwacja dopi\u0119\u0142a swego. Zaci\u0119ty mecz z Kanad\u0105", "date_published": "2022-11-27 16:39:00+00:00", "description": "<img alt=\"Chorwacja dopi\u0119\u0142a swego. Zaci\u0119ty mecz z Kanad\u0105\n\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4vcwbu-chorwacja-i-kanada-rywalizuja-w-grupie-f-ms-2022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja i wynik na \u017cywo w eurosport.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szcz-sny-dojrza--do-roli-bohatera---idealne-miejsce--idealny-moment--idealny-czas-,1126509.html?source=rss", "title": "Szcz\u0119sny dojrza\u0142 do roli bohatera. \"Idealne miejsce, idealny moment, idealny czas\"", "date_published": "2022-11-27 15:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szcz\u0119sny dojrza\u0142 do roli bohatera. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-guhjbp-wojciech-szczesny/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojciech Szcz\u0119sny nigdy nie mia\u0142 lepszego czasu w reprezentacji Polski ni\u017c w\u0142a\u015bnie w trakcie trwaj\u0105cych obecnie mistrzostw \u015bwiata.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wys-ucha--hymnu-i-przepad---tajemnicza-zmiana-bramkarza-tu--przed-meczem,1126504.html?source=rss", "title": "Wys\u0142ucha\u0142 hymnu i przepad\u0142. Tajemnicza zmiana bramkarza tu\u017c przed meczem", "date_published": "2022-11-27 15:19:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wys\u0142ucha\u0142 hymnu i przepad\u0142. Tajemnicza zmiana bramkarza tu\u017c przed meczem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tx7qqy-yassine-bounou-w-rozmowie-z-meksykanskim-sedzia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chwil\u0119 przed pierwszym gwizdkiem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--kolejna-niespodzianka-mundialu--maroko-zaskoczy-o-czerwone-diab-y,1126501.html?source=rss", "title": "Kolejna niespodzianka mundialu", "date_published": "2022-11-27 14:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna niespodzianka mundialu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aa52l5-abdelhamid-sabiri-z-prawej-cieszy-sie-z-gola/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maroko zaskoczy\u0142o Czerwone Diab\u0142y.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--belgia---maroko--wynik-meczu-i-relacja-na--ywo,1126494.html?source=rss", "title": "Maroko ju\u017c cieszy\u0142o si\u0119 z gola, Belgi\u0119 uratowa\u0142 VAR", "date_published": "2022-11-27 13:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Maroko ju\u017c cieszy\u0142o si\u0119 z gola, Belgi\u0119 uratowa\u0142 VAR\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qucvyc-ticker-belgia-maroko/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik i relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ro-nie-napi-cie-przed--politycznym--meczem-usa---iran,1126496.html?source=rss", "title": "Ro\u015bnie napi\u0119cie przed \"politycznym\" meczem", "date_published": "2022-11-27 13:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie napi\u0119cie przed \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rw4m0m-amerykanscy-kibice-na-turnieju-w-katarze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    USA-Iran ju\u017c we wtorek.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pierwszy-celny-strza--na-mundialu-da--wygran---kostaryka-zagra-a-dla-niemiec,1126483.html?source=rss", "title": "Pierwszy celny strza\u0142 na mundialu da\u0142 wygran\u0105. Niespodzianka", "date_published": "2022-11-27 11:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy celny strza\u0142 na mundialu da\u0142 wygran\u0105. Niespodzianka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-13i238-kostaryka-zszokowala-japonie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kostaryka zagra\u0142a dla Niemiec.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-2022--japonia---kostaryka--wynik-meczu-i-relacja-na--ywo,1126480.html?source=rss", "title": "Niespodzianka w pierwszym niedzielnym meczu", "date_published": "2022-11-27 11:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niespodzianka w pierwszym niedzielnym meczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q0a9zd-japonia-jest-rewelacja-mundialu-w-katarze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik i relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/dw-ch-zwyci-zc-w-w-ruce--kubacki-wielkim-przegranym,1126472.html?source=rss", "title": "Dw\u00f3ch zwyci\u0119zc\u00f3w w Ruce. Kubacki wielkim przegranym", "date_published": "2022-11-27 09:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3ch zwyci\u0119zc\u00f3w w Ruce. Kubacki wielkim przegranym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y5tnvc-stefan-kraft-i-halvor-egner-granerud-6238275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nietypowe rozstrzygni\u0119cie w niedzielnym konkursie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lista-mundialowych-bogaczy--lewandowski-jak-ubogi-krewny-mbappe,1126467.html?source=rss", "title": "Lista mundialowych bogaczy. Lewandowski jak ubogi krewny Mbappe", "date_published": "2022-11-27 09:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lista mundialowych bogaczy. Lewandowski jak ubogi krewny Mbappe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b0skrl-robert-lewandowski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Lewandowski w czo\u0142owej pi\u0105tce najlepiej zarabiaj\u0105cych pi\u0142karzy M\u015a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/udane-kwalifikacje-polak-w-w-ruce--granerud-pofrun---po-rekord-skoczni,1126470.html?source=rss", "title": "Granerud pofrun\u0105\u0142 po rekord skoczni", "date_published": "2022-11-27 07:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Granerud pofrun\u0105\u0142 po rekord skoczni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cnzxjr-halvor-egner-granerud-6238161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zobacz skok.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/saudyjskie-media-po-meczu-z-polsk----pad-o-na-nas-,1126402.html?source=rss", "title": "\"Pad\u0142o na nas\"", "date_published": "2022-11-27 07:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9htvwi-robert-lewandowski-byl-decydujaca-postacia-meczu-wedlug-mediow-z-arabii-saudyjskiej-6238150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Saudyjskie media po meczu z Polsk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niemcy-mog--po-egna--si--z-mundialem--jakie-mecze-w-niedziel--,1126451.html?source=rss", "title": "Niemcy mog\u0105 po\u017cegna\u0107 si\u0119 z mundialem", "date_published": "2022-11-27 06:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy mog\u0105 po\u017cegna\u0107 si\u0119 z mundialem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vo4hh0-niemcy-zrehabilituja-sie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakie mecze w niedziel\u0119?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie-ruka-2022--wyniki-na--ywo-i-relacja-z-niedzielnego-konkursu-p-,1126466.html?source=rss", "title": "Niedzielny konkurs w Ruce. Na rozgrzewk\u0119 kwalifikacje", "date_published": "2022-11-27 06:22:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niedzielny konkurs w Ruce. Na rozgrzewk\u0119 kwalifikacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-owpkj3-w-ruce-trwa-puchar-swiata-w-skokach-narciarskich/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki i relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/g-o-no-o-lewandowskim---zdj---mundialow--kl-tw-----dusi---zy-,1126396.html?source=rss", "title": "\"Zdj\u0105\u0142 mundialow\u0105 kl\u0105tw\u0119\", \"dusi\u0142 \u0142zy\"", "date_published": "2022-11-27 05:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-satlh7-lewandowski-nie-zawahal-sie-6238117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premierowy gol Lewandowskiego odbi\u0142 si\u0119 szerokim echem w europejskich mediach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/audio,14/w-starym-newsie-odcinki,781407/odcinek-14,S00E14,922637?source=rss", "title": "Pierwszy mecz polskiej reprezentacji", "date_published": "2022-11-27 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy mecz polskiej reprezentacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ogcy48-w-starym-newsie-6237985/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy przegrali z W\u0119grami. Mimo to prasa uzna\u0142a wyst\u0119p Polak\u00f3w za sukces - wszak nasi przeciwnicy byli w tamtych czasach europejsk\u0105 pot\u0119g\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/bez-polityki-odcinki,413879/odcinek-107,S00E107,922627?source=rss", "title": "Remigiusz Mr\u00f3z o mundialu w Katarze: esencja wszystkiego, co jest nie tak ze \u015brodowiskiem pi\u0142ki no\u017cnej", "date_published": "2022-11-27 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Remigiusz Mr\u00f3z o mundialu w Katarze: esencja wszystkiego, co jest nie tak ze \u015brodowiskiem pi\u0142ki no\u017cnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9fzf3s-remigiusz-mroz-6237665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pisarz o mistrzostwach \u015bwiata i swojej najnowszej ksi\u0105\u017cce \"Z pierwszej pi\u0142ki\".", "persistent": false}]