[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134178-warta_poznan_remisuje_ze_stala_mielec?rss=1", "title": "Warta Pozna\u0144 remisuje ze Stal\u0105 Mielec", "date_published": "2022-11-11 19:33:00+00:00", "description": "", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134177-policjanci_poszukuja_mezczyzny_ze_zdjecia_rozpoznajesz?rss=1", "title": "Policjanci poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119cia. Rozpoznajesz?", "date_published": "2022-11-11 16:03:00+00:00", "description": "Sprawa dotyczy kradzie\u017cy.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134176-policjanci_podsumowali_poznanski_marsz_niepodleglosci_szesc_mandatow_i_jedna_osoba_zatrzymana?rss=1", "title": "Policjanci podsumowali pozna\u0144ski Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Sze\u015b\u0107 mandat\u00f3w i jedna osoba zatrzymana", "date_published": "2022-11-11 15:50:00+00:00", "description": "Og\u00f3lnie przebiega\u0142 bardzo spokojnie.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134176-policjanci_posumowali_poznanski_marsz_niepodleglosci_szesc_mandatow_i_jedna_osoba_zatrzymana?rss=1", "title": "Policjanci posumowali pozna\u0144ski Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Sze\u015b\u0107 mandat\u00f3w i jedna osoba zatrzymana", "date_published": "2022-11-11 15:50:00+00:00", "description": "Og\u00f3lnie przebiega\u0142 bardzo spokojnie.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134175-dowodca_2_skrzydla_lotnictwa_taktycznego_i_garnizonu_poznan_zostal_generalem_brygady?rss=1", "title": "Dow\u00f3dca 2 Skrzyd\u0142a Lotnictwa Taktycznego i Garnizonu Pozna\u0144 zosta\u0142 genera\u0142em brygady", "date_published": "2022-11-11 15:45:00+00:00", "description": "Akt mianowania odebra\u0142 z r\u0105k prezydenta RP.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134174-znow_mozna_bylo_zobaczyc_poznan_z_kopca_wolnosci?rss=1", "title": "Zn\u00f3w mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 Pozna\u0144 z Kopca Wolno\u015bci!", "date_published": "2022-11-11 15:30:00+00:00", "description": "Z okazji 104. rocznicy odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci miasto umo\u017cliwi\u0142o poznaniakom i turystom wej\u015bcie na Kopiec Wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134173-incydent_z_teczowa_flaga_podczas_poznanskiego_marszu_niepodleglosci?rss=1", "title": "Incydent z t\u0119czow\u0105 flag\u0105 podczas pozna\u0144skiego Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-11 15:03:00+00:00", "description": "Szybko zareagowali policjanci.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134171-pierwszy_marsz_niepodleglosci_przeszedl_ulicami_poznania?rss=1", "title": "Pierwszy Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci przeszed\u0142 ulicami Poznania", "date_published": "2022-11-11 14:40:00+00:00", "description": "Nie odnotowano wi\u0119kszych incydent\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134172-na_znak_protestu_polozyli_sie_na_ulicy_polwiejskiej?rss=1", "title": "Na znak protestu po\u0142o\u017cyli si\u0119 na ulicy P\u00f3\u0142wiejskiej", "date_published": "2022-11-11 14:03:00+00:00", "description": "Aktywistki i aktywi\u015bci z M\u0142odzie\u017cowego Strajku Klimatycznego i Extinction Rebellion w czwartek wieczorem na \u015brodku ulicy P\u00f3\u0142wiejskiej zorganizowali happening &quot;Die-in&quot; (pol. &quot;Wymieranie&quot;) pod has\u0142em &quot;My p\u0142acimy za Wasze zyski&quot;.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134162-wojewodzkie_obchody_swieta_niepodleglosci_patrzymy_dzis_na_bialo_czerwone_barwy_i_czujemy_ogromna_dume_z_bycia_polakami?rss=1", "title": "Wojew\u00f3dzkie obchody \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci: &quot;Patrzymy dzi\u015b na bia\u0142o czerwone-barwy i czujemy ogromn\u0105 dum\u0119 z bycia Polakami&quot;", "date_published": "2022-11-11 13:30:00+00:00", "description": "W tym roku mn\u00f3stwo atrakcji zaplanowano  w Centrum Szkolenia Wojsk L\u0105dowych przy ul. Wojska Polskiego 86/90 w Poznaniu.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134171-pierwszy_marsz_niepodleglosci_ruszyl_ulicami_poznania?rss=1", "title": "Pierwszy Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci ruszy\u0142 ulicami Poznania", "date_published": "2022-11-11 13:10:00+00:00", "description": "", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134170-11_listopada_nie_liczymy_kalorii_gdzie_kupimy_rogale_z_certyfikatem?rss=1", "title": "11 listopada nie liczymy kalorii! Gdzie kupimy rogale z certyfikatem?", "date_published": "2022-11-11 12:45:00+00:00", "description": "Mieszka\u0144cy Wielkopolski ka\u017cdego roku w listopadzie spo\u017cywaj\u0105 tony rogali \u015bwi\u0119tomarci\u0144skich.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134169-jeden_z_kierowcow_podczas_biegu_niepodleglosci_potracil_policjanta_i_uciekl_od_poczatku_byl_bardzo_agresywny?rss=1", "title": "Jeden z kierowc\u00f3w podczas Biegu Niepodleg\u0142o\u015bci potr\u0105ci\u0142 policjanta i uciek\u0142.  &quot;Od pocz\u0105tku by\u0142 bardzo agresywny&quot;", "date_published": "2022-11-11 12:15:00+00:00", "description": "Trwaj\u0105 poszukiwania.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134168-nieprzytomny_noworodek_na_pomoc_ruszyli_strazacy?rss=1", "title": "Nieprzytomny noworodek. Na pomoc ruszyli stra\u017cacy", "date_published": "2022-11-11 12:00:00+00:00", "description": "Szybka reakcja uratowa\u0142a ch\u0142opcu \u017cycie.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134167-dni_swietomarcinskie_zamiast_imienin_ulicy_swiety_marcin_wydarzenia_przyciagaja_tlumy?rss=1", "title": "Dni \u015awi\u0119tomarci\u0144skie zamiast Imienin Ulicy \u015awi\u0119ty Marcin. Wydarzenia przyci\u0105gaj\u0105 t\u0142umy", "date_published": "2022-11-11 11:40:00+00:00", "description": "Jak ju\u017c zapowiadali\u015bmy tegoroczne obchody Dni \u015awi\u0119tomarci\u0144skich odbywaj\u0105 si\u0119 w kilku lokalizacjach.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134166-ulica_swiety_marcin_od_rana_tetni_zyciem?rss=1", "title": "Ulica \u015awi\u0119ty Marcin od rana t\u0119tni \u017cyciem", "date_published": "2022-11-11 11:03:00+00:00", "description": "To jedno z miejsc, gdzie odbywa si\u0119 tegoroczne \u015bwi\u0119towanie.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134165-pobita_przez_partnera_kobieta_szukala_pomocy_w_pobliskim_sklepie_z_nosa_leciala_jej_krew_i_ciezko_jej_sie_oddychalo?rss=1", "title": "Pobita przez partnera kobieta szuka\u0142a pomocy w pobliskim sklepie.  &quot;Z nosa lecia\u0142a jej krew i ci\u0119\u017cko jej si\u0119 oddycha\u0142o&quot;", "date_published": "2022-11-11 10:33:00+00:00", "description": "42-latek zosta\u0142 zatrzymany.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134164-to_juz_pewne_taki_mural_ozdobi_naramowice?rss=1", "title": "To ju\u017c pewne. Taki mural ozdobi Naramowice", "date_published": "2022-11-11 10:03:00+00:00", "description": "Konkurs na mural &quot;Naramowice - wczoraj i dzi\u015b&quot; zosta\u0142 rozstrzygni\u0119ty.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134163-rogale_swietomarcinskie_wypieka_sie_od_170_lat?rss=1", "title": "Rogale \u015bwi\u0119tomarci\u0144skie wypieka si\u0119 od 170 lat", "date_published": "2022-11-11 09:33:00+00:00", "description": "Mieszka\u0144cy Wielkopolski ka\u017cdego roku w listopadzie spo\u017cywaj\u0105 tony rogali \u015bwi\u0119tomarci\u0144skich.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134162-wojewodzkie_obchody_swieta_niepodleglosci_zapraszam_wszystkich_do_golecinskich_koszar?rss=1", "title": "Wojew\u00f3dzkie obchody \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci: &quot;zapraszam wszystkich do gol\u0119ci\u0144skich koszar&quot;", "date_published": "2022-11-11 09:00:00+00:00", "description": "W tym roku mn\u00f3stwo atrakcji zaplanowano  w Centrum Szkolenia Wojsk L\u0105dowych przy ul. Wojska Polskiego 86/90 w Poznaniu.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134161-bieg_niepodleglosci_utrudnienia_dla_pasazerow_komunikacji_miejskiej?rss=1", "title": "Bieg Niepodleg\u0142o\u015bci: utrudnienia dla pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej", "date_published": "2022-11-11 08:33:00+00:00", "description": "", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134160-bieg_niepodleglosci_utrudnienia_dla_kierowcow?rss=1", "title": "Bieg Niepodleg\u0142o\u015bci: utrudnienia dla kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-11 08:30:00+00:00", "description": "Biegacze wystartuj\u0105 o godzinie 11:11.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134159-samochod_zderzyl_sie_z_kombajnem_nie_zyje_40_latek?rss=1", "title": "Samoch\u00f3d zderzy\u0142 si\u0119 z kombajnem. Nie \u017cyje 40-latek", "date_published": "2022-11-11 08:15:00+00:00", "description": "Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w nocy z czwartku na pi\u0105tek.", "favourite": false}]