[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Europejski-za-przyjeciem-Chorwacji-do-strefy-Schengen-8438003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Parlament Europejski za przyj\u0119ciem Chorwacji do strefy Schengen", "date_published": "2022-11-11 17:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/6b70762ecd992e-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski zatwierdzi\u0142 w pi\u0105tek zniesienie kontroli na granicach wewn\u0119trznych mi\u0119dzy stref\u0105 Schengen a Chorwacj\u0105. PE od dawna opowiada si\u0119 za rozszerzeniem strefy swobodnego podr\u00f3\u017cowania Schengen, kt\u00f3ra obecnie obejmuje 26 pa\u0144stw</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczaca-KE-i-premier-Czech-zapowiadaja-propozycje-dot-pulapu-na-ceny-gazu-w-UE-8437975.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przewodnicz\u0105ca KE i premier Czech zapowiadaj\u0105 propozycj\u0119 dot. pu\u0142apu na ceny gazu w UE", "date_published": "2022-11-11 15:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/6e5729c2fa2b29-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca KE Ursula von der Leyen i premier Czech Petr Fiala wys\u0142ali w pi\u0105tek list do przyw\u00f3dc\u00f3w UE, w kt\u00f3rym informuj\u0105, \u017ce Komisja przed spotkaniem ministr\u00f3w ds. energii w dniu 24 listopada przedstawi prepozycje dot. wprowadzenia pu\u0142apu na ceny gazu w UE.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-opolskiego-portu-Metalchem-wyruszy-transport-gigant-Kierowcy-musza-liczyc-sie-z-utrudnieniami-8437970.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z opolskiego portu Metalchem wyruszy transport-gigant. Kierowcy musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami", "date_published": "2022-11-11 15:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/ca8ea525f18bf5-948-569-24-0-1026-616.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O pi\u0105tek godzinie 22 z portu na opolskim Metalchemie rozpocznie si\u0119 transport element\u00f3w maszyny do dr\u0105\u017cenia tuneli. B\u0119dzie to najwi\u0119kszy gabarytowo transport, jaki porusza\u0142 si\u0119 po polskich drogach. Kierowcy musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stadion-Narodowy-zamkniety-do-odwolania-Wykryto-powazna-wade-konstrukcyjna-8437950.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stadion Narodowy zamkni\u0119ty do odwo\u0142ania. Wykryto powa\u017cn\u0105 wad\u0119 konstrukcyjn\u0105", "date_published": "2022-11-11 15:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/5a649abb32abbc-945-560-405-753-3341-2004.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wada konstrukcji stalowej Stadionu PGE Narodowego uniemo\u017cliwia korzystanie z tego obiektu - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister sportu i turystyki Kamil Bortniczuk. \"Podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119 o natychmiastowym zamkni\u0119ciu Stadionu Narodowego\" - doda\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-tle-wojny-odradzaja-sie-sowieckie-marki-Wracaja-lodowki-Mir-i-samochody-marki-Moskwicz-8435724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na tle wojny odradzaj\u0105 si\u0119 sowieckie marki. Wracaj\u0105 lod\u00f3wki Mir i samochody marki Moskwicz", "date_published": "2022-11-11 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/15f88fe67f81ec-945-560-27-69-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na tle wojny na Ukrainie na rosyjskim rynku odradzaj\u0105 si\u0119 sowieckie marki - pisze we wtorek niezale\u017cna Nowaja Gazieta.Jewropa. Og\u0142oszono m.in. wznowienie produkcji lod\u00f3wek Mir i samochod\u00f3w marki Moskwicz.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbiedniejsi-Belgowie-zaplaca-za-internet-tylko-19-euro-miesiecznie-8436059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najbiedniejsi Belgowie zap\u0142ac\u0105 za internet tylko 19 euro miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-11-11 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/6ac964892a0252-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 2024 roku ponad 500 tys. Belg\u00f3w o najni\u017cszych dochodach b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 z internetu za 19 euro miesi\u0119cznie - informuje we wtorek minister telekomunikacji Petra De Sutter. Resort osi\u0105gn\u0105\u0142 porozumienie w tej sprawie z firmami telekomunikacyjnymi.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-Onico-zlozyl-wniosek-o-ogloszenie-upadlosci-spolki-8437937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zarz\u0105d Onico z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci sp\u00f3\u0142ki", "date_published": "2022-11-11 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/63df0cc744a4c5-945-560-45-15-1955-1172.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Onico z\u0142o\u017cy\u0142 w s\u0105dzie rejonowym w Warszawie uproszczony wniosek o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci sp\u00f3\u0142ki - poinformowa\u0142o Onico w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-sad-zgodzil-sie-na-aresztowanie-kontrolerow-ze-Smolenska-8437916.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: s\u0105d zgodzi\u0142 si\u0119 na aresztowanie kontroler\u00f3w ze Smole\u0144ska", "date_published": "2022-11-11 13:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/ac8e4cfeaa0eb1-945-560-0-33-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warszawski S\u0105d Okr\u0119gowy wyda\u0142 postanowienie o tymczasowym aresztowaniu Paw\u0142a Plusnina, Wiktora Ry\u017cenki i Niko\u0142aja Krasnokutskiego, kt\u00f3rzy 10 kwietnia 2010 r. kierowali ruchem lotniczym na lotnisku Smole\u0144sk-Siewiernyj i sprowadzali rz\u0105dowy samolot Tu-154M - poinformowa\u0142 portal wPolityce.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainski-wywiad-wojskowy-Cherson-wraca-pod-kontrole-Ukrainy-8437913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad wojskowy: Cherso\u0144 wraca pod kontrol\u0119 Ukrainy", "date_published": "2022-11-11 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/5b7444b8cc04fe-948-568-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cherso\u0144 wraca pod kontrol\u0119 Ukrainy, do miasta wkraczaj\u0105 oddzia\u0142y ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tunel-w-ciagu-Zakopianki-ukonczony-Znamy-date-otwarcia-8437721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tunel w ci\u0105gu Zakopianki uko\u0144czony. Znamy dat\u0119 otwarcia", "date_published": "2022-11-11 13:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/067bdfbb5bbace-948-568-0-45-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tunel w ci\u0105gu Zakopianki zostanie otwarty w najbli\u017csz\u0105 sobot\u0119 - poinformowa\u0142o PAP Ministerstwo Infrastruktury. Prace w samym tunelu o d\u0142ugo\u015bci 2058 m, wydr\u0105\u017conym w g\u00f3rze Lubo\u0144 Ma\u0142y na odcinku Naprawa - Skomielna Bia\u0142a, zosta\u0142y ju\u017c zako\u0144czone. Nawierzchnia na dojazdach do portali tunelu jest gotowa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognoza-KE-w-ostatnim-kwartale-2022-r-UE-strefa-euro-i-wiekszosc-panstw-czlonkowskich-wejda-w-recesje-8437873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prognoza KE: w ostatnim kwartale 2022 r. UE, strefa euro i wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich wejd\u0105 w recesj\u0119", "date_published": "2022-11-11 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/013f0af24d0c28-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim kwartale 2022 r. UE, stref\u0119 euro i wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich czeka recesja - wynika z jesiennej prognozy gospodarczej przedstawionej w pi\u0105tek przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-prezydent-Korei-Poludniowej-oddal-psy-ktore-dostal-od-Kim-Dzong-Una-Powodem-finanse-8434986.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y prezydent Korei Po\u0142udniowej odda\u0142 psy, kt\u00f3re dosta\u0142 od Kim Dzong Una. Powodem finanse", "date_published": "2022-11-11 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/5c0c8616c857d4-945-567-15-143-3013-1808.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Korei P\u0142d. Mun Dze In zwr\u00f3ci\u0142 \npa\u0144stwu psy rasy pungsan, kt\u00f3re otrzyma\u0142 w prezencie od przyw\u00f3dcy Korei \nP\u0142n. Kim Dzong Una \u2013 og\u0142osi\u0142o archiwum pa\u0142acu prezydenckiego. \nWed\u0142ug medi\u00f3w powodem m\u00f3g\u0142 by\u0107 brak wsparcia finansowego na ich \nutrzymanie.\n\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-mimo-spowolnienia-liczba-otwieranych-nowych-biznesow-jest-wysoka-8437542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: mimo spowolnienia liczba otwieranych nowych biznes\u00f3w jest wysoka", "date_published": "2022-11-11 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/8103b164adebbd-945-560-0-57-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo spowolnienia gospodarczego liczba nowo otwieranych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych pozostaje wysoka; gorsza sytuacja gospodarcza na razie nie prowadzi do bankructw - zauwa\u017ca w komentarzu do danych REGON Polski Instytut Ekonomiczny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-tanieje-o-prawie-9-proc-W-calym-tym-tygodniu-spadek-cen-moze-wyniesc-10-proc-8437832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz w Europie tanieje o prawie 9 proc. W ca\u0142ym tym tygodniu spadek cen mo\u017ce wynie\u015b\u0107 10 proc.", "date_published": "2022-11-11 10:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/e6dc3fa26b18f0-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie spadaj\u0105 w pi\u0105tek przed po\u0142udniem o prawie 9 proc. i zmierzaj\u0105 to zako\u0144czenia tego tygodnia na najni\u017cszym poziomie od czerwca. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) zni\u017ckuj\u0105 o 8,8 proc.  Gaz kosztuje teraz 103,45 euro za MWh - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-na-rynkach-mocno-drozeje-po-zlagodzeniu-w-Chinach-niektorych-ograniczen-covidowych-8437828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa na rynkach mocno dro\u017ceje po z\u0142agodzeniu w Chinach niekt\u00f3rych ogranicze\u0144 covidowych", "date_published": "2022-11-11 10:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/de07b7b879912c-925-555-62-77-925-555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno rosn\u0105 w reakcji na z\u0142agodzenie w Chinach niekt\u00f3rych ogranicze\u0144 covidowych. To mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby krajowych i mi\u0119dzynarodowych podr\u00f3\u017cy oraz wzrostu popytu na paliwa - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Europejska-obnizyla-prognoze-wzrostu-PKB-Polski-Szczyt-inflacji-na-poczatku-2023-r-8437825.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisja Europejska obni\u017cy\u0142a prognoz\u0119 wzrostu PKB Polski. Szczyt inflacji HICP na pocz\u0105tku 2023 r.", "date_published": "2022-11-11 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/dc9bf929714b0d-945-560-0-371-1719-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zak\u0142ada, \u017ce wzrost PKB w Polsce w 2022 roku wyniesie 4,0 proc., w 2023 roku spowolni do 0,7 proc., a w 2024 roku si\u0119gnie 2,6 proc. - wynika z jesiennych prognoz KE, przedstawionych w pi\u0105tek. W 2021 roku PKB Polski wzr\u00f3s\u0142 o 6,8 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-Wielkiej-Brytanii-Przed-nami-trudna-droga-i-niezwykle-trudne-decyzje-8437790.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w Wielkiej Brytanii: Przed nami trudna droga i niezwykle trudne decyzje", "date_published": "2022-11-11 09:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/27181508e3f591-948-568-4-22-1766-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed nami trudna droga, kt\u00f3ra wymaga\u0142a niezwykle trudnych decyzji - ostrzeg\u0142 w pi\u0105tek brytyjski minister finans\u00f3w Jeremy Hunt, odnosz\u0105c si\u0119 do podanej przez urz\u0105d statystyczny ONS informacji o spadku PKB w trzecim kwartale o 0,2 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-przyznal-prawa-autorskie-do-piosenki-Bialy-mis-8437583.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105d przyzna\u0142 prawa autorskie do piosenki \"Bia\u0142y mi\u015b\u201d", "date_published": "2022-11-11 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/38b0c11c963cb7-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po sprawie trwaj\u0105cej siedem lat S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku wyda\u0142 wyrok w sprawie praw autorskich do s\u0142\u00f3w i muzyki s\u0142ynnej piosenki \"Bia\u0142y mi\u015b\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syn-rtm-Pileckiego-domaga-sie-gigantycznego-odszkodowania-od-panstwa-8435444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Syn rtm. Pileckiego domaga si\u0119 gigantycznego odszkodowania od pa\u0144stwa", "date_published": "2022-11-11 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/4ffa4c848b2bd8-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Andrzej Pilecki, syn rtm. Witolda Pileckiego, \ndomaga si\u0119 od pa\u0144stwa ponad 26 mln z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia i odszkodowania \nza krzywd\u0119 doznan\u0105 przez jego ojca. Niebawem przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w \nWarszawie odb\u0119dzie si\u0119 pierwsza rozprawa \u2013 napisa\u0142 \"Super Express\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ulicami-Warszawy-przejdzie-Marsz-Niepodleglosci-Utrudnienia-i-zmiany-w-komunikacji-8437708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ulicami Warszawy przejdzie Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Utrudnienia i zmiany w komunikacji", "date_published": "2022-11-11 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/57549a96044195-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod has\u0142em \"Silny Nar\u00f3d Wielka Polska\" ulicami stolicy w pi\u0105tek przejdzie Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144 w ruchu drogowym i zmian w komunikacji. Na mie\u015bcie stoj\u0105 ju\u017c zapory, usuni\u0119to te\u017c miejskie rowery i hulajnogi.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupuj-ale-z-glowa-10-sztuczek-sprzedawcow-i-reklam-na-ktore-dajemy-sie-nabrac-8386840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kupuj, ale z g\u0142ow\u0105. 10 sztuczek sprzedawc\u00f3w i reklam, na kt\u00f3re dajemy si\u0119 nabra\u0107", "date_published": "2022-11-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c37f07197ed3ea-948-568-473-154-3165-1899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opakowanie \u0142udz\u0105co podobne do tego czo\u0142owej marki, atakuj\u0105ce ze wszystkich stron napisy o promocji, \"limitowane serie\" i dzieci w reklamach - to tylko niekt\u00f3re ze sztuczek, by konsument kupowa\u0142 wi\u0119cej lub inne produkty ni\u017c zamierza\u0142. Oto dekalog sztuczek stosowanych przez sprzedawc\u00f3w i dzia\u0142y marketingu, o kt\u00f3rych \u015bwiadomy klient powinien wiedzie\u0107</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-co-komu-mediacja-Kazus-Gambitu-krolowej-8436793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po co komu mediacja? Kazus \"Gambitu kr\u00f3lowej\"", "date_published": "2022-11-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/9eda428c066ef1-948-568-0-0-5004-3002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pocz\u0105tku wrze\u015bnia media obieg\u0142a informacja o zawartej ugodzie pomi\u0119dzy platform\u0105 Netflix Inc. oraz Non\u0105 Gaprindaszwili, gruzi\u0144sk\u0105 arcymistrzyni\u0105 szachow\u0105, kt\u00f3ra by\u0142a pierwowzorem postaci Beth Harmon w popularnym serialu \u201eGambit kr\u00f3lowej\u201d. Z perspektywy pocz\u0105tkowych stanowisk procesowych stron, w szczeg\u00f3lno\u015bci zasadniczego stanowiska Netfliksa, zako\u0144czenie sprawy w tak kr\u00f3tkim czasie, w spos\u00f3b polubowny to spore zaskoczenie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Restrykcje-covidowe-nadal-obowiazuja-Sprawdzamy-gdzie-trzeba-pamietac-o-tescie-8437286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Restrykcje covidowe nadal obowi\u0105zuj\u0105. Sprawdzamy, gdzie trzeba pami\u0119ta\u0107 o szczepieniu i testach", "date_published": "2022-11-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/b6cbeb41fbcb4b-948-568-0-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone, Austria, Chiny oraz Japonia \u2013 to tylko cz\u0119\u015b\u0107 pa\u0144stw, w kt\u00f3rych wci\u0105\u017c obowi\u0105zuj\u0105 restrykcje zwi\u0105zane z pandemi\u0105 COVID-19 przy przekraczaniu granicy. Przeanalizowali\u015bmy najnowsze zmiany w europejskich krajach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-nakazal-pracownikom-Twittera-powrot-do-biura-i-ostrzegl-przed-trudnymi-czasami-8437692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elon Musk nakaza\u0142 pracownikom Twittera powr\u00f3t do biura i ostrzeg\u0142 przed \"trudnymi czasami\"", "date_published": "2022-11-11 02:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/c8a5e586853218-948-568-0-97-3892-2335.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy w\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk w \u015brod\u0119 ostrzeg\u0142 pracownik\u00f3w przed \" nadchodz\u0105cymi trudnymi czasami\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-chinskiego-rzadu-Chiny-nie-zlagodza-polityki-Covid-19-ale-beda-ja-udoskonalac-8437691.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert chi\u0144skiego rz\u0105du: Chiny nie z\u0142agodz\u0105 polityki Covid-19, ale b\u0119d\u0105 j\u0105 udoskonala\u0107", "date_published": "2022-11-11 01:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/73f8bc7a925313-948-568-10-70-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny nie rozlu\u017ani\u0105 swojej polityki \"zero Covid\", ale b\u0119d\u0105 j\u0105 ci\u0105gle ulepsza\u0107 zgodnie ze zmieniaj\u0105c\u0105 si\u0119 sytuacj\u0105 epidemiologiczn\u0105 - poinformowa\u0142 ekspert z Chi\u0144skiego Centrum Kontroli i Prewencji Chor\u00f3b.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Najwiekszy-komercyjny-bank-wegierski-zamierza-kupic-duzy-bank-w-Uzbekistanie-8437689.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orban: Najwi\u0119kszy komercyjny bank w\u0119gierski zamierza kupi\u0107 du\u017cy bank w Uzbekistanie", "date_published": "2022-11-11 00:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/76cb1b569ece06-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszy komercyjny bank na W\u0119grzech OTP mo\u017ce wkr\u00f3tce og\u0142osi\u0107 zakup du\u017cego uzbeckiego banku \u2013  poinformowa\u0142 w czwartek na Facebooku Viktor Orban, przebywaj\u0105cy na spotkaniu  Organizacji Pa\u0144stw Tureckich w Samarkandzie w po\u0142udniowo-wschodnim Uzbekistanie.</p>", "favourite": false}]