[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zagraj--po-s-siedzku--pzpn-poda--now--lokalizacj--meczu-polska---chile,1124388.html?source=rss", "title": "Zagraj\u0105 po s\u0105siedzku. PZPN poda\u0142 now\u0105 lokalizacj\u0119 meczu Polska-Chile", "date_published": "2022-11-11 22:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zagraj\u0105 po s\u0105siedzku. PZPN poda\u0142 now\u0105 lokalizacj\u0119 meczu Polska-Chile\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1q7k2a-stadion-legii-przy-lazienkowskiej-bedzie-goscil-reprezentacje/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwotnie spotkanie mia\u0142o si\u0119 odby\u0107 na Stadionie Narodowym.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/arabia-saudyjska-poda-a-sk-ad-na-mundial--te-nazwiska-niewiele-m-wi-,1124384.html?source=rss", "title": "Arabia Saudyjska poda\u0142a sk\u0142ad na mundial", "date_published": "2022-11-11 21:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Arabia Saudyjska poda\u0142a sk\u0142ad na mundial\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7hmxwo-arabia-saudyjska-bedzie-sie-czuc-na-ms-w-katarze-jak-w-domu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Te nazwiska niewiele m\u00f3wi\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/hiszpa-ska-kadra-kolegami-lewandowskiego-stoi,1124355.html?source=rss", "title": "Hiszpa\u0144ska kadra kolegami Lewandowskiego stoi", "date_published": "2022-11-11 20:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Hiszpa\u0144ska kadra kolegami Lewandowskiego stoi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tx3la4-hiszpanie-sa-jednym-z-faworytow-mundialu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Luis Enrique og\u0142osi\u0142 kadr\u0119 na mistrzostwa \u015bwiata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/koszmarny-b--d-bramkarza-warty--koledzy-uratowali-mu-sk-r--w-doliczonym-czasie,1124370.html?source=rss", "title": "Koszmarny b\u0142\u0105d bramkarza Warty", "date_published": "2022-11-11 19:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koszmarny b\u0142\u0105d bramkarza Warty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6rxc5k-bramkarz-jedrzej-grobelny-dal-sie-zaskoczyc-saidowi-hamuliciowi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koledzy uratowali mu sk\u00f3r\u0119 w doliczonym czasie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/alarmuj-cy-raport-w-sprawie-zasob-w-wodnych---to-s--bardzo-z-e-sygna-y-,1124377.html?source=rss", "title": "Alarmuj\u0105cy raport w sprawie zasob\u00f3w wodnych. \"To s\u0105 bardzo z\u0142e sygna\u0142y\"", "date_published": "2022-11-11 18:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Alarmuj\u0105cy raport w sprawie zasob\u00f3w wodnych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mq1vaa-1111--alarmujacy-raport-w-sprawie-zasobow-wodnych-to-sa-bardzo-zle-sygnaly/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowszy raport \u015awiatowej Organizacji Meteorologicznej to wielkie bicie na alarm.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jak-d-ugo-pge-narodowy-b-dzie-zamkni-ty--s--ju--pierwsze-szacunki,1124341.html?source=rss", "title": "Jak d\u0142ugo PGE Narodowy b\u0119dzie zamkni\u0119ty? S\u0105 ju\u017c pierwsze szacunki", "date_published": "2022-11-11 15:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jak d\u0142ugo PGE Narodowy b\u0119dzie zamkni\u0119ty? S\u0105 ju\u017c pierwsze szacunki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dqtb8z-jesienny-stadion-6216607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwuetapowy plan naprawczy dla Stadionu Narodowego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/potwierdzone-informacje-dla-kibic-w--kt-rzy-kupili-bilety-na-mecz-z-chile,1124332.html?source=rss", "title": "Informacje dla kibic\u00f3w, kt\u00f3rzy kupili bilety na mecz z Chile", "date_published": "2022-11-11 15:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Informacje dla kibic\u00f3w, kt\u00f3rzy kupili bilety na mecz z Chile\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmrr2k-stadion-narodowy-zostal-zamkniety/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik PZPN na antenie TVN24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mecz-z-chile-na-stadionie-narodowym-zagro-ony---sytuacja-jest-wyj-tkowo-trudna-,1124323.html?source=rss", "title": "Stadion Narodowy wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania. Co z meczem Polak\u00f3w?", "date_published": "2022-11-11 12:25:09+00:00", "description": "<img alt=\"Stadion Narodowy wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania. Co z meczem Polak\u00f3w?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oj7da6-pge-stadion-narodowy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z zaplanowanym meczem Polska-Chile operator stadionu poda\u0142, \u017ce jest w kontakcie z Polskim Zwi\u0105zkiem Pi\u0142ki No\u017cnej", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://kontakt24.tvn24.pl/narodowe-swieto-niepodleglosci-jak-obchodzicie-11-listopada,1526,gt?source=rss", "title": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Jak je obchodzicie?", "date_published": "2022-11-11 11:03:52+00:00", "description": "<img alt=\"Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Jak je obchodzicie?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mxlt5c-narodowe-swieto-niepodleglosci-u-reporterow-24-6216086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontakt 24 czeka na Wasze relacje.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nie-dosta--powo-ania-na-mundial--niesamowita-reakcja-jego-dzieci,1124316.html?source=rss", "title": "Nie dosta\u0142 powo\u0142ania na mundial. Niesamowita reakcja jego dzieci", "date_published": "2022-11-11 09:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nie dosta\u0142 powo\u0142ania na mundial. Niesamowita reakcja jego dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y9emrn-digne-nie-jedzie-na-mundial-a-jego-dzieci-sie-ciesza/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lucas Digne nie znalaz\u0142 si\u0119 w sk\u0142adzie reprezentacji Francji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pzpn-zawiesi--dw-ch-pi-karzy-w-zwi-zku-z-podejrzeniem-o-ustawianie-mecz-w,1124315.html?source=rss", "title": "PZPN zawiesi\u0142 dw\u00f3ch pi\u0142karzy w zwi\u0105zku z podejrzeniem o ustawianie mecz\u00f3w", "date_published": "2022-11-11 09:04:00+00:00", "description": "<img alt=\"PZPN zawiesi\u0142 dw\u00f3ch pi\u0142karzy w zwi\u0105zku z podejrzeniem o ustawianie mecz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1uhw4a-w-polsce-znow-glosno-o-ustawianych-meczach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja zwi\u0105zana jest z prowadzonym post\u0119powaniem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/belgowie-jad--na-mistrzostwa--wiata-w-obawie-o-form--i-zdrowie-lider-w,1124291.html?source=rss", "title": "Jad\u0105 na mistrzostwa w obawie o zdrowie lider\u00f3w", "date_published": "2022-11-11 08:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jad\u0105 na mistrzostwa w obawie o zdrowie lider\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hf1j81-eden-hazard-i-romelu-lukaku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Belgia b\u0119dzie jednym z faworyt\u00f3w do wygranej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/superwizjer-odcinki,10894/odcinek-1031,S00E1031,909087?source=rss", "title": "\"Powiedzia\u0142, \u017ce nic mu nie zrobi\u0105, bo to jest kolega Obajtka\"", "date_published": "2022-11-11 08:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t0lkfe-mazury-6215633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Krainie Wielkich Jezior Mazurskich masowo wycinane s\u0105 drzewa, niszczona jest linia brzegowa, do dzia\u0142ek doprowadzone s\u0105 nielegalne kana\u0142y.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-nie-wyobra-am-sobie-bardziej-wstrz-saj-cego-do-wiadczenia---mo-liwa-zmiana-na-wimbledonie,1124013.html?source=rss", "title": "\"Nie wyobra\u017cam sobie bardziej wstrz\u0105saj\u0105cego do\u015bwiadczenia\". Mo\u017cliwa zmiana na Wimbledonie", "date_published": "2022-11-11 07:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciea56072cc4601b658c94ee6be83274c82-wimbledon-chce-kar-dla-tenisistow-4704883/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Matka tenisisty Andy'ego Murraya zach\u0119ca zawodniczki, aby zabiera\u0142y g\u0142os.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kajetan-kajetanowicz-mia--wypadek-w-rajdzie-japonii,1124313.html?source=rss", "title": "Wypadek Kajetana Kajetanowicza w Rajdzie Japonii", "date_published": "2022-11-11 07:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek Kajetana Kajetanowicza w Rajdzie Japonii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s50x3m-kajetanowicz-mocno-rozbil-auto-6215786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wycofa\u0142 si\u0119 z rywalizacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mundial-w-katarze-2022--michniewicz-komentuje-powo-ania-dla-tvn24-i-m-wi-o-celach,1124310.html?source=rss", "title": "Selekcjoner kadry: mam prze\u015bwiadczenie, \u017ce nikogo nie skrzywdzi\u0142em", "date_published": "2022-11-11 06:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Selekcjoner kadry: mam prze\u015bwiadczenie, \u017ce nikogo nie skrzywdzi\u0142em\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5vmbsl-czeslaw-michniewicz-w-rozmowie-z-adrianem-mielnikiem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czes\u0142aw Michniewicz w rozmowie z reporterem TVN24 Adrianem Mielnikiem tu\u017c po og\u0142oszeniu powo\u0142a\u0144 na zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 mundial.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/niewolnica-izaura-w-ministerstwie-kultury-6215660?source=rss", "title": "\"Niewolnica Izaura\" w ministerstwie kultury", "date_published": "2022-11-11 05:19:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-684qzp-kakol-6215644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lucelia Santos zaczyna prac\u0119 w brazylijskim ministerstwie kultury.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rozlosowano-grupy-tenisowego-atp-finals,1124266.html?source=rss", "title": "Rozlosowano grupy tenisowego ATP Finals", "date_published": "2022-11-11 05:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rozlosowano grupy tenisowego ATP Finals\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0waid-djokovic-i-nadal-znaja-sie-doskonale/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turniej ko\u0144cz\u0105cy sezon tenisist\u00f3w w stolicy Piemontu rozpocznie si\u0119 w poniedzia\u0142ek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/operacja-tarcza-i-objazdy-w-szesciu-wojewodztwach-6215662?source=rss", "title": "Z Opola do Rzeszowa. Operacja Tarcza mo\u017ce spowodowa\u0107 utrudnienia w kilku wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-11-11 05:11:46+00:00", "description": "<img alt=\"Z Opola do Rzeszowa. Operacja Tarcza mo\u017ce spowodowa\u0107 utrudnienia w kilku wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x6yhsj-wieczorek-6215648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do jej przeprowadzenia drogowcy szykowali si\u0119 od roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/audio,14/w-starym-newsie-odcinki,781407/odcinek-13,S00E13,909098?source=rss", "title": "Ostatnie chwile Kasztanki. \"Pad\u0142a z powodu przezi\u0119bienia na defiladzie 11 listopada\"", "date_published": "2022-11-11 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatnie chwile Kasztanki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gsl5ch-w-starym-newsie-6215695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mariusz Nowik o tym, czym \u017cy\u0142 \u015bwiat 95 lat temu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/bardzo-bardzo-serio-odcinki,898496/odcinek-2,S00E02,909066?source=rss", "title": "Waglewski: wyla\u0142o si\u0119 szambo po prostu", "date_published": "2022-11-11 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Waglewski: wyla\u0142o si\u0119 szambo po prostu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2wsggo-wojciech-waglewski-6215607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojciech Waglewski o tym, czy m\u00f3g\u0142by \u017cy\u0107 bez muzyki, o swoich marzeniach i Polsce.", "favourite": false}]