[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-zostal-skazany-na-dozywocie-narzedziem-zbrod,nId,6405352", "title": "Wielka Brytania: Zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie. Narz\u0119dziem zbrodni by\u0142 35 cm n\u00f3\u017c", "date_published": "2022-11-11 22:53:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-zostal-skazany-na-dozywocie-narzedziem-zbrod,nId,6405352\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie. Narz\u0119dziem zbrodni by\u0142 35 cm n\u00f3\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-zostal-skazany-na-dozywocie-narzedziem-zbrod/000GBUNVYVJ3TTOX-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Wielkiej Brytanii Rolandas Karbauskas otrzyma\u0142 kar\u0119 do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci - powiadomi\u0142 portal Daily Mail. M\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 swojego s\u0105siada Sauliusa Badgziunasa. Jak wynika z nagrania, na kt\u00f3rym zarejestrowano moment \u015bmierci, Karbauskas do swojej ofiary powiedzia\u0142: &quot;M\u00f3wi\u0142em, \u017ce pogrzebi\u0119 ci\u0119 \u017cywcem&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieto-niepodleglosci-prezydent-litwy-im-presja-byla-wieksza,nId,6405346", "title": "\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Prezydent Litwy: Im presja by\u0142a wi\u0119ksza, to tym bardziej byli\u015bmy zjednoczeni", "date_published": "2022-11-11 21:57:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieto-niepodleglosci-prezydent-litwy-im-presja-byla-wieksza,nId,6405346\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Prezydent Litwy: Im presja by\u0142a wi\u0119ksza, to tym bardziej byli\u015bmy zjednoczeni\" src=\"https://i.iplsc.com/swieto-niepodleglosci-prezydent-litwy-im-presja-byla-wieksza/000GBUGHT7I2OAFA-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli spojrzymy na nasz\u0105 histori\u0119, to zobaczymy, \u017ce presj\u0119 ze Wschodu odczuwali\u015bmy przez ca\u0142y czas i im wi\u0119ksza by\u0142a ta presja, to tym bardziej byli\u015bmy zjednoczeni - m\u00f3wi\u0142 prezydent Litwy podczas wywiadu udzielonego wsp\u00f3lnie z prezydentem Polski w pi\u0105tek. Andrzej Duda przekaza\u0142, \u017ce Polska i Litwa musz\u0105 rozwija\u0107 potencja\u0142 obronny i wzmacnia\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w ramach NATO. - Sojusz jest dzi\u015b najwi\u0119ksz\u0105 gwarancj\u0105 pokoju - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymania-na-marszu-niepodleglosci-policja-tlumaczy-posel-,nId,6405342", "title": "Zatrzymania na Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. Policja t\u0142umaczy, pose\u0142 PO reaguje", "date_published": "2022-11-11 21:46:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymania-na-marszu-niepodleglosci-policja-tlumaczy-posel-,nId,6405342\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymania na Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. Policja t\u0142umaczy, pose\u0142 PO reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymania-na-marszu-niepodleglosci-policja-tlumaczy-posel/000GBUEXQQH8PVAR-C321.jpg\" /></a>Policja podsumowa\u0142a dzia\u0142ania w Warszawie podczas obchod\u00f3w \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci - zatrzymano 27 i ewakuowano 42 osoby. Zdaniem s\u0142u\u017cb, uroczysto\u015bci przebiega\u0142y &quot;nadzwyczaj spokojnie&quot;. Natomiast grupa Obywateli RP przekaza\u0142a, \u017ce w stolicy &quot;dosz\u0142o do zatrzymania grupy dzia\u0142aczy, kt\u00f3rzy od kilku godzin s\u0105 przetrzymywani&quot;. W ich sprawie interweniuje pose\u0142 PO Micha\u0142 Szczerba. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajna-bron-putina-wylaczy-ukraincom-wszystko,nId,6405345", "title": "Tajna bro\u0144 Putina. \"Wy\u0142\u0105czy Ukrai\u0144com wszystko\"", "date_published": "2022-11-11 21:28:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajna-bron-putina-wylaczy-ukraincom-wszystko,nId,6405345\"><img align=\"left\" alt=\"Tajna bro\u0144 Putina. &quot;Wy\u0142\u0105czy Ukrai\u0144com wszystko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tajna-bron-putina-wylaczy-ukraincom-wszystko/000ENP1393PACWIS-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin wci\u0105\u017c straszy Ukrain\u0119 uderzeniem nuklearnym. Jak twierdzi a jeden z ekspert\u00f3w, prezydent Rosji mo\u017ce mie\u0107 w rzeczywisto\u015bci na my\u015bli zupe\u0142ni inny rodzaj broni. &quot;Bro\u0144 ta &quot;mo\u017ce za jednym zamachem wy\u0142\u0105czy\u0107 wojskow\u0105 i cywiln\u0105 infrastruktur\u0119 Ukrainy&quot; - czytamy w &quot;Financial Times&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morski-dron-cherson-zelenski-pieniadze-zebrano-w-niecala-god,nId,6405341", "title": "Morski dron \"Cherso\u0144\". Ze\u0142enski: Pieni\u0105dze zebrano w nieca\u0142\u0105 godzin\u0119", "date_published": "2022-11-11 20:51:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morski-dron-cherson-zelenski-pieniadze-zebrano-w-niecala-god,nId,6405341\"><img align=\"left\" alt=\"Morski dron &quot;Cherso\u0144&quot;. Ze\u0142enski: Pieni\u0105dze zebrano w nieca\u0142\u0105 godzin\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/morski-dron-cherson-zelenski-pieniadze-zebrano-w-niecala-god/000GBU53EN5O3DLW-C321.jpg\" /></a>Ukraina chce utworzy\u0107 flot\u0119 morskich dron\u00f3w. Pieni\u0105dze na pierwszy z nich zebrano w nieca\u0142\u0105 godzin\u0119, o czym powiadomi\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas swojego wieczornego wyst\u0105pienia. Dron otrzyma\u0142 nazw\u0119 &quot;Cherso\u0144&quot;. Jak doda\u0142 prezydent Ukrainy, &quot;to ca\u0142kiem logiczne&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krakow-patriotyczne-spotkanie-pis-rzecznik-popelnilem-jeden-,nId,6405324", "title": "Krak\u00f3w: Patriotyczne spotkanie PiS. Rzecznik: Pope\u0142ni\u0142em jeden b\u0142\u0105d", "date_published": "2022-11-11 20:37:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krakow-patriotyczne-spotkanie-pis-rzecznik-popelnilem-jeden-,nId,6405324\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Patriotyczne spotkanie PiS. Rzecznik: Pope\u0142ni\u0142em jeden b\u0142\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-patriotyczne-spotkanie-pis-rzecznik-popelnilem-jeden/000GBU6SR8UOSWAO-C321.jpg\" /></a>- Zwr\u00f3cono mi uwag\u0119, \u017ce pope\u0142ni\u0142em jeden b\u0142\u0105d - powiedzia\u0142 po wyst\u0105pieniu Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w Krakowie rzecznik PiS w Ma\u0142opolsce. Podczas przedstawiania zebranych na spotkaniu patriotycznym z okazji Dnia Niepodleg\u0142o\u015bci Micha\u0142 Drewnicki zapomnia\u0142 wymieni\u0107 Antoniego Macierewicza. - Nie mia\u0142em z\u0142ych intencji - m\u00f3wi\u0142, gdy kamery pokazywa\u0142y reakcj\u0119 Macierewicza. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-samochod-wjechal-w-grupe-ludzi-wsrod-rannych-dziecko,nId,6405337", "title": "Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w grup\u0119 ludzi. W\u015br\u00f3d rannych dziecko", "date_published": "2022-11-11 20:21:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-samochod-wjechal-w-grupe-ludzi-wsrod-rannych-dziecko,nId,6405337\"><img align=\"left\" alt=\"Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w grup\u0119 ludzi. W\u015br\u00f3d rannych dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/samochod-wjechal-w-grupe-ludzi-wsrod-rannych-dziecko/000GBU7G4A2EV8HT-C321.jpg\" /></a>Dramatyczny wypadek w Tarnowie. Na skrzy\u017cowaniu ulic Szujskiego i Szkotnik samoch\u00f3d uderzony przez inne auto wjecha\u0142 w grup\u0119 pieszych na przej\u015bciu. S\u0105 ranni, w tym dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jastrzebie-zdroj-policja-poszukuje-tej-kobiety-zaplacila-kra,nId,6405315", "title": "Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j: Policja poszukuje tej kobiety. Zap\u0142aci\u0142a kradzion\u0105 kart\u0105", "date_published": "2022-11-11 19:41:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jastrzebie-zdroj-policja-poszukuje-tej-kobiety-zaplacila-kra,nId,6405315\"><img align=\"left\" alt=\"Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j: Policja poszukuje tej kobiety. Zap\u0142aci\u0142a kradzion\u0105 kart\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/jastrzebie-zdroj-policja-poszukuje-tej-kobiety-zaplacila-kra/000GBTZBSGW8D6P6-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Jastrz\u0119bia-Zdroju poszukuj\u0105 kobiety, kt\u00f3ra na jednej ze stacji benzynowych zap\u0142aci\u0142a skradzion\u0105 kart\u0105. Osoby, kt\u00f3re rozpoznaj\u0105 kobiet\u0119, proszone s\u0105 o kontakt z policj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-jest-zgoda-na-aresztowanie-kontrolerow-ze-smolenska,nId,6405309", "title": "Media: Jest zgoda na aresztowanie kontroler\u00f3w ze Smole\u0144ska", "date_published": "2022-11-11 19:24:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-jest-zgoda-na-aresztowanie-kontrolerow-ze-smolenska,nId,6405309\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Jest zgoda na aresztowanie kontroler\u00f3w ze Smole\u0144ska\" src=\"https://i.iplsc.com/media-jest-zgoda-na-aresztowanie-kontrolerow-ze-smolenska/0007AH88F6MK2IDF-C321.jpg\" /></a>Warszawski S\u0105d Okr\u0119gowy wyda\u0142 postanowienie o tymczasowym aresztowaniu Paw\u0142a Plusnina, Wiktora Ry\u017cenki i Niko\u0142aja Krasnokutskiego - informuj\u0105 media. S\u0105 to osoby, kt\u00f3re 10 kwietnia 2010 roku kierowali ruchem lotniczym na lotnisku Smole\u0144sk-Siewiernyj, a tak\u017ce sprowadzali rz\u0105dowy samolot. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stracil-przytomnosc-za-kierownica-od-tragedii-uratowal-ich-w,nId,6405306", "title": "Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 za kierownic\u0105. Od tragedii uratowa\u0142 ich wnuk", "date_published": "2022-11-11 19:11:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stracil-przytomnosc-za-kierownica-od-tragedii-uratowal-ich-w,nId,6405306\"><img align=\"left\" alt=\"Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 za kierownic\u0105. Od tragedii uratowa\u0142 ich wnuk\" src=\"https://i.iplsc.com/stracil-przytomnosc-za-kierownica-od-tragedii-uratowal-ich-w/000FKDBX93N04KGN-C321.jpg\" /></a>66-latek straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 za kierownic\u0105, a samoch\u00f3d rozp\u0119dzi\u0142 si\u0119 do 150 km/h. Od tragedii uratowa\u0142 ich 10-letni wnuk m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c podr\u00f3\u017cowa\u0142 pojazdem i przej\u0105\u0142 kontrol\u0119 nad maszyn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tragiczne-odkrycie-nie-zyje-64-latka,nId,6405310", "title": "Tragiczne odkrycie. Nie \u017cyje 64-latka", "date_published": "2022-11-11 18:58:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tragiczne-odkrycie-nie-zyje-64-latka,nId,6405310\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne odkrycie. Nie \u017cyje 64-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-odkrycie-nie-zyje-64-latka/000E5G7U2EV7FIB3-C321.jpg\" /></a>Zw\u0142oki 64-latki w mieszkaniu zlokalizowali funkcjonariusze z Gniewkowa. W mieszkaniu pracuje grupa dochodzeniowo-\u015bledcza. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce do \u015bmierci kobiety mog\u0142y przyczyni\u0107 sie osoby trzecie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-11-listopada-to-dzien-w-ktorym-musimy-mys,nId,6405299", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: 11 listopada to dzie\u0144, w kt\u00f3rym musimy my\u015ble\u0107 o tym, co dalej", "date_published": "2022-11-11 18:23:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-11-listopada-to-dzien-w-ktorym-musimy-mys,nId,6405299\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: 11 listopada to dzie\u0144, w kt\u00f3rym musimy my\u015ble\u0107 o tym, co dalej\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-11-listopada-to-dzien-w-ktorym-musimy-mys/000FQ3H0PEU56EHA-C321.jpg\" /></a>- Dzi\u015b 11 listopada to dzie\u0144, w kt\u00f3rym przypominamy sobie chwalebne wydarzenia, ale te\u017c dzie\u0144, w kt\u00f3rym musimy my\u015ble\u0107 o tym, co dalej, co wy\u0142oni si\u0119 w \u015bwiecie, kt\u00f3ry po wojnie na Ukrainie b\u0119dzie ju\u017c \u015bwiatem pod wieloma wzgl\u0119dami innym - m\u00f3wi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas obchod\u00f3w Narodowej \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ponad-piec-promili-w-organizmie-pelzal-po-podlodze,nId,6405295", "title": "Ponad pi\u0119\u0107 promili w organizmie. \"Pe\u0142za\u0142 po pod\u0142odze\"", "date_published": "2022-11-11 18:22:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ponad-piec-promili-w-organizmie-pelzal-po-podlodze,nId,6405295\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad pi\u0119\u0107 promili w organizmie. &quot;Pe\u0142za\u0142 po pod\u0142odze&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-piec-promili-w-organizmie-pelzal-po-podlodze/000GBTQQILE80CPI-C321.jpg\" /></a>33-latek mia\u0142 ponad pi\u0119\u0107 promili alkoholu w organizmie i zn\u0119ca\u0142 si\u0119 psychicznie nad swoimi rodzicami. &quot;By\u0142 kompletnie pijany, pe\u0142za\u0142 po pod\u0142odze, nie wiedzia\u0142, gdzie jest i co robi, czym stwarza\u0142 realne dla siebie zagro\u017cenie&quot; - g\u0142osi policyjny komunikat. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-cherson-wyzwolony-ukrainscy-zolnierze-weszli-do-mias,nId,6405288", "title": "Ukraina: Cherso\u0144 wyzwolony. Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze weszli do miasta", "date_published": "2022-11-11 18:14:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-cherson-wyzwolony-ukrainscy-zolnierze-weszli-do-mias,nId,6405288\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Cherso\u0144 wyzwolony. Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze weszli do miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-cherson-wyzwolony-ukrainscy-zolnierze-weszli-do-mias/000GBTQYRU1KTEJG-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy wieszaj\u0105cych flag\u0119 w okupowanym przez Rosjan Chersoniu. Wiadomo\u015b\u0107 o powrocie miasta pod ukrai\u0144sk\u0105 kontrol\u0119 potwierdzi\u0142 ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR). Mieszka\u0144cy wci\u0105\u017c znajduj\u0105 na ulicach, by \u015bwi\u0119towa\u0107 wyzwolenie miasta razem z \u017co\u0142nierzami. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jezyk-polski-w-niemczech-pojawia-sie-srodki-z-niemieckiego-b,nId,6405279", "title": "J\u0119zyk polski w Niemczech. Pojawi\u0105 si\u0119 \u015brodki z niemieckiego bud\u017cetu", "date_published": "2022-11-11 17:44:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jezyk-polski-w-niemczech-pojawia-sie-srodki-z-niemieckiego-b,nId,6405279\"><img align=\"left\" alt=\"J\u0119zyk polski w Niemczech. Pojawi\u0105 si\u0119 \u015brodki z niemieckiego bud\u017cetu\" src=\"https://i.iplsc.com/jezyk-polski-w-niemczech-pojawia-sie-srodki-z-niemieckiego-b/000GBTLW2H7J3V7A-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142orocznym bud\u017cecie Niemiec pojawi\u0105 si\u0119 pieni\u0105dze na finansowanie nauczania j\u0119zyka polskiego w kraju. Do tej pory \u015brodki pochodzi\u0142y z bud\u017cet\u00f3w poszczeg\u00f3lnych land\u00f3w. Pieni\u0105dze pochodz\u0105ce z bud\u017cetu centralnego Niemiec, kt\u00f3re mia\u0142yby by\u0107 przeznaczone na nauk\u0119 j\u0119zyka polskiego, to jedno z g\u0142\u00f3wnych \u017c\u0105da\u0144 polskiego rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-buduje-zapore-na-granicy-z-bialorusia,nId,6405266", "title": "Ukraina buduje zapor\u0119 na granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "date_published": "2022-11-11 17:24:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-buduje-zapore-na-granicy-z-bialorusia,nId,6405266\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina buduje zapor\u0119 na granicy z Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-buduje-zapore-na-granicy-z-bialorusia/000GBTK3V1HA1967-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 prace nad postawieniem zapory na granicy Ukrainy z Bia\u0142orusi\u0105 - powiadomi\u0142 szef biura prezydenta Ukrainy Kyry\u0142o Tymoszenko w pi\u0105tek. Wed\u0142ug przekazanych informacji, do tej pory zdo\u0142ano wybudowa\u0107 trzy kilometry zapory. Jak przekaza\u0142, powstaje tak\u017ce fortyfikacja na granicy z Rosj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-zadowolony-z-inicjatywy-ke-musimy-podwoic-nasze-w,nId,6405285", "title": "Morawiecki zadowolony z inicjatywy KE. \"Musimy podwoi\u0107 nasze wysi\u0142ki\"", "date_published": "2022-11-11 17:19:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-zadowolony-z-inicjatywy-ke-musimy-podwoic-nasze-w,nId,6405285\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki zadowolony z inicjatywy KE. &quot;Musimy podwoi\u0107 nasze wysi\u0142ki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-zadowolony-z-inicjatywy-ke-musimy-podwoic-nasze-w/0009B926PPEXHLIU-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki pochwali\u0142 inicjatyw\u0119 Komisji Europejskiej. Ta, wesp\u00f3\u0142 z kilkoma pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi UE, przeznaczy miliard euro na wsparcie eksportu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy. - Nie mo\u017cemy podda\u0107 si\u0119 rosyjskiemu szanta\u017cowi - podkre\u015bli\u0142 Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-kardynal-molestowal-14-latke-watykan-zapowiada-sle,nId,6405268", "title": "Francuski kardyna\u0142 molestowa\u0142 14-latk\u0119. Watykan zapowiada \u015bledztwo", "date_published": "2022-11-11 16:39:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-kardynal-molestowal-14-latke-watykan-zapowiada-sle,nId,6405268\"><img align=\"left\" alt=\"Francuski kardyna\u0142 molestowa\u0142 14-latk\u0119. Watykan zapowiada \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/francuski-kardynal-molestowal-14-latke-watykan-zapowiada-sle/000GBCGT87D7X5UW-C321.jpg\" /></a>Watykan poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce przeprowadzi \u015bledztwo w sprawie francuskiego kardyna\u0142a Jean-Pierre Ricarda, kt\u00f3ry wcze\u015bniej w tym tygodniu przyzna\u0142 si\u0119 do molestowania 14-letniej dziewczynki kilkadziesi\u0105t lat temu. Jak podkre\u015bli\u0142 dyrektor watyka\u0144skiego biura prasowego, osoba, kt\u00f3ra b\u0119dzie przeprowadza\u0107 \u015bledztwo musi by\u0107 &quot;bezstronna i do\u015bwiadczona&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masz-niepodleglosci-prowokacyjne-i-kontrowersyjne-hasla-na-b,nId,6405249", "title": "Masz Niepodleg\u0142o\u015bci: Prowokacyjne i kontrowersyjne has\u0142a na banerach", "date_published": "2022-11-11 16:22:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masz-niepodleglosci-prowokacyjne-i-kontrowersyjne-hasla-na-b,nId,6405249\"><img align=\"left\" alt=\"Masz Niepodleg\u0142o\u015bci: Prowokacyjne i kontrowersyjne has\u0142a na banerach\" src=\"https://i.iplsc.com/masz-niepodleglosci-prowokacyjne-i-kontrowersyjne-hasla-na-b/000GBTEEWPVCYVK7-C321.jpg\" /></a>Flagi, race, g\u0142o\u015bne okrzyki i kontrowersyjne banery - przez ulice Warszawy przechodzi Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Podczas manifestacji wykorzystany zosta\u0142 transparent \u015brodowisk narodowych, na kt\u00f3rym wida\u0107 przekre\u015blon\u0105 t\u0119czow\u0105 flag\u0119 i zdj\u0119cie prezydenta Warszawy Rafa\u0142a Trzaskowskiego. Pojawiaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce antyukrai\u0144skie has\u0142a.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-niepokojace-trzaskowski-wskazuje-na-marsz-w-warszawie,nId,6405228", "title": "\"Niepokoj\u0105ce\". Trzaskowski wskazuje na marsz w Warszawie", "date_published": "2022-11-11 16:00:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-niepokojace-trzaskowski-wskazuje-na-marsz-w-warszawie,nId,6405228\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Niepokoj\u0105ce&quot;. Trzaskowski wskazuje na marsz w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojace-trzaskowski-wskazuje-na-marsz-w-warszawie/000GBTL4JYAGI7GN-C321.jpg\" /></a>Ulicami Warszawy przeszed\u0142 Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Jak poinformowa\u0142 prezydent stolicy jego przebieg by\u0142 &quot;dosy\u0107 spokojny&quot;. Nie oby\u0142o si\u0119 jednak bez incydent\u00f3w. - Niepokoj\u0105 mnie has\u0142a antyukrai\u0144skie, antyeuropejskie - m\u00f3wi\u0142 Rafa\u0142 Trzaskowski jeszcze w trakcie przemarszu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-marsz-niepodleglosci-policja-wyniosla-uczestnikow-kontrmanif,nId,6405257", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Policja wynios\u0142a uczestnik\u00f3w kontrmanifestacji", "date_published": "2022-11-11 15:52:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-marsz-niepodleglosci-policja-wyniosla-uczestnikow-kontrmanif,nId,6405257\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Policja wynios\u0142a uczestnik\u00f3w kontrmanifestacji\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-niepodleglosci-policja-wyniosla-uczestnikow-kontrmanif/000GBTDFXBPOCL0A-C321.jpg\" /></a>Z okolic ronda de Gaulle'a policjanci wynie\u015bli kilku m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy uczestniczyli w kontrmanifestacji do Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. Na banerach mo\u017cna by\u0142o przeczyta\u0107 &quot;nacjonalizm to nie patriotyzm&quot;. W marszu uczestnicz\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142acze M\u0142odzie\u017cy Wszechpolskiej, kt\u00f3rzy spalili flag\u0119 Strajku Kobiet. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-byly-ksiadz-jacek-m-zatrzymany-jest-nagranie,nId,6405255", "title": "By\u0142y ksi\u0105dz Jacek M. zatrzymany. Jest nagranie", "date_published": "2022-11-11 15:44:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-byly-ksiadz-jacek-m-zatrzymany-jest-nagranie,nId,6405255\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y ksi\u0105dz Jacek M. zatrzymany. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-ksiadz-jacek-m-zatrzymany-jest-nagranie/000GBTE3FKK79NKX-C321.jpg\" /></a>By\u0142y ksi\u0105dz Jacek M. zatrzymany przez policj\u0119 we Wroc\u0142awiu. M. to jeden z organizator\u00f3w wroc\u0142awskiego Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. Ten w pi\u0105tek 11 listopada wieczorem ma przej\u015b\u0107 ulicami stolicy Dolnego \u015al\u0105ska.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-w-ukrainie-zginal-polski-ochotnik-inny-zostal-ranny,nId,6405237", "title": "Media: W Ukrainie zgin\u0105\u0142 polski ochotnik. Inny zosta\u0142 ranny", "date_published": "2022-11-11 14:24:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-w-ukrainie-zginal-polski-ochotnik-inny-zostal-ranny,nId,6405237\"><img align=\"left\" alt=\"Media: W Ukrainie zgin\u0105\u0142 polski ochotnik. Inny zosta\u0142 ranny\" src=\"https://i.iplsc.com/media-w-ukrainie-zginal-polski-ochotnik-inny-zostal-ranny/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Polski ochotnik z Gda\u0144ska zgin\u0105\u0142 na wojnie w Ukrainie. Do zdarzenia dosz\u0142o podczas zwiadu na wschodzie kraju - informuje Onet. Kolega zmar\u0142ego m\u0119\u017cczyzny, r\u00f3wnie\u017c Polak, zosta\u0142 ranny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kremlowski-propagandysta-szydzi-z-macrona-napoleon-mial-hrab,nId,6405219", "title": "Kremlowski propagandysta szydzi z Macrona. \"Napoleon mia\u0142 hrabin\u0119 Walewsk\u0105\"", "date_published": "2022-11-11 13:56:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kremlowski-propagandysta-szydzi-z-macrona-napoleon-mial-hrab,nId,6405219\"><img align=\"left\" alt=\"Kremlowski propagandysta szydzi z Macrona. &quot;Napoleon mia\u0142 hrabin\u0119 Walewsk\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kremlowski-propagandysta-szydzi-z-macrona-napoleon-mial-hrab/000GBSJ26CACXOM1-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir So\u0142owjow jeden z najwierniejszych propagandyst\u00f3w Kremla tym razem szydzi\u0142 z prezydenta Francji Emmanuela Macrona. - My\u015blisz, \u017ce jeste\u015b ma\u0142ym kapralem? Jak mo\u017cesz by\u0107 Napoleonem? Sp\u00f3jrz na siebie - m\u00f3wi\u0142 na antenie stacji Rossija 1 So\u0142owjow. - Napoleon mia\u0142 przynajmniej hrabin\u0119 Walewsk\u0105. By\u0142o tam co\u015b romantycznego - powiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-marsz-niepodleglosci-w-warszawie-spalona-flaga-akcja-sluzb,nId,6405228", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie. Spalona flaga, akcja s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-11-11 13:55:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-marsz-niepodleglosci-w-warszawie-spalona-flaga-akcja-sluzb,nId,6405228\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie. Spalona flaga, akcja s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-niepodleglosci-w-warszawie-spalona-flaga-akcja-sluzb/000GBSGPVC2BDWJW-C321.jpg\" /></a>Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci wyruszy\u0142 z ronda Dmowskiego w Warszawie. Na pocz\u0105tku manifestacji jej uczestnicy od\u015bpiewali hymn pa\u0144stwowy. W powietrzu powiewa\u0142y flagi, unosi\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dym z odpalonych rac. Przed wyruszeniem pochodu g\u0142os zabra\u0142a pp\u0142k. Stanis\u0142awa Kocie\u0142owicz ps. &quot;Iskierka&quot;. - Cieszmy si\u0119, \u017ce mamy woln\u0105 i niepodleg\u0142\u0105 Polsk\u0119. Kochajmy j\u0105. Kochajmy nasz\u0105 ojczyzn\u0119 i r\u00f3wnie\u017c siebie kochajmy - m\u00f3wi\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-marsz-niepodleglosci-pochod-wyruszyl-ulicami-warszawy,nId,6405228", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Poch\u00f3d wyruszy\u0142 ulicami Warszawy", "date_published": "2022-11-11 13:55:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-marsz-niepodleglosci-pochod-wyruszyl-ulicami-warszawy,nId,6405228\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Poch\u00f3d wyruszy\u0142 ulicami Warszawy\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-niepodleglosci-pochod-wyruszyl-ulicami-warszawy/000GBSGPVC2BDWJW-C321.jpg\" /></a>Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci wyruszy\u0142 z ronda Dmowskiego w Warszawie. Na pocz\u0105tku manifestacji jej uczestnicy od\u015bpiewali hymn pa\u0144stwowy. W powietrzu powiewa\u0142y flagi, unosi\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dym z odpalonych rac. Przed wyruszeniem pochodu g\u0142os zabra\u0142a pp\u0142k. Stanis\u0142awa Kocie\u0142owicz ps. &quot;Iskierka&quot;. - Cieszmy si\u0119, \u017ce mamy woln\u0105 i niepodleg\u0142\u0105 Polsk\u0119. Kochajmy j\u0105. Kochajmy nasz\u0105 ojczyzn\u0119 i r\u00f3wnie\u017c siebie kochajmy - m\u00f3wi\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zepsuty-dach-stadionu-narodowego-obiekt-wylaczony-z-uzytkowa,nId,6405215", "title": "Zepsuty dach Stadionu Narodowego. Obiekt wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania", "date_published": "2022-11-11 13:21:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zepsuty-dach-stadionu-narodowego-obiekt-wylaczony-z-uzytkowa,nId,6405215\"><img align=\"left\" alt=\"Zepsuty dach Stadionu Narodowego. Obiekt wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania\" src=\"https://i.iplsc.com/zepsuty-dach-stadionu-narodowego-obiekt-wylaczony-z-uzytkowa/000GBSFU37TJ9NKT-C321.jpg\" /></a>Operator PGE Narodowego podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o tymczasowym wy\u0142\u0105czeniu stadionu z u\u017cytkowania ze wzgl\u0119du na wykrycie wady konstrukcyjnej dachu stadionu - g\u0142osi o\u015bwiadczenie zamieszczone na stronie PGE Narodowy. Rekomendacja konstruktor\u00f3w i ekspert\u00f3w uniemo\u017cliwia rozegranie tam meczu towarzyskiego Polska-Chile.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-przeprasza-zolnierzy-na-granicy-musieliscie-znosic,nId,6405214", "title": "Prezydent przeprasza \u017co\u0142nierzy na granicy. \"Musieli\u015bcie znosi\u0107 obelgi\"", "date_published": "2022-11-11 13:14:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-przeprasza-zolnierzy-na-granicy-musieliscie-znosic,nId,6405214\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent przeprasza \u017co\u0142nierzy na granicy. &quot;Musieli\u015bcie znosi\u0107 obelgi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-przeprasza-zolnierzy-na-granicy-musieliscie-znosic/000GBSGKWD5LNGDG-C321.jpg\" /></a>- Pada\u0142o bardzo cz\u0119sto na przestrzeni ostatnich lat wiele sceptycznych s\u0142\u00f3w, \u017ce &quot;w k\u00f3\u0142ko&quot; jest mowa o historii, o niepodleg\u0142o\u015bci. Zapominano, niekt\u00f3rzy nie chcieli pami\u0119ta\u0107 o tym s\u0142ynnym zdaniu: niepodleg\u0142o\u015b\u0107 i wolno\u015b\u0107 nie jest dana raz na zawsze - m\u00f3wi\u0142 prezydent Andrzej Duda podczas centralnych obchod\u00f3w \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci. Nawi\u0105za\u0142 te\u017c m.in. do wojny w Ukrainie, ataku hybrydowego na Polsk\u0119 i UE, a tak\u017ce trwaj\u0105cego kryzysu gospodarczego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-ostrzega-niedozwolone-substancje-w-suplemencie-na-erekcj,nId,6405208", "title": "GIS ostrzega: Niedozwolone substancje w suplemencie na erekcj\u0119", "date_published": "2022-11-11 12:48:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-ostrzega-niedozwolone-substancje-w-suplemencie-na-erekcj,nId,6405208\"><img align=\"left\" alt=\"GIS ostrzega: Niedozwolone substancje w suplemencie na erekcj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/gis-ostrzega-niedozwolone-substancje-w-suplemencie-na-erekcj/000GBSC4337SDF36-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny wyda\u0142 ostrze\u017cenie dotycz\u0105ce suplementu diety dla m\u0119\u017cczyzn BOSS Energy. Produkt zawiera niedozwolone substancje syldenafilu i tadalafilu. Spo\u017cycie suplementu wi\u0105\u017ce si\u0119 z ryzykiem dla zdrowia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-uczcily-polskie-swieto-niepodleglosci-minaret-w-delhi-,nId,6405198", "title": "Indie uczci\u0142y polskie \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Minaret w Delhi o\u015bwietlony na bia\u0142o-czerwono", "date_published": "2022-11-11 12:19:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-uczcily-polskie-swieto-niepodleglosci-minaret-w-delhi-,nId,6405198\"><img align=\"left\" alt=\"Indie uczci\u0142y polskie \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Minaret w Delhi o\u015bwietlony na bia\u0142o-czerwono\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-uczcily-polskie-swieto-niepodleglosci-minaret-w-delhi/000GBS91P7SH3XGF-C321.jpg\" /></a>Indie uczci\u0142y rocznic\u0119 odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci. W dniu narodowego \u015bwi\u0119ta Polak\u00f3w minaret w Delhi Kutb Minar zosta\u0142 o\u015bwietlony na bia\u0142o-czerwono. &quot;Dzi\u015b \u015bwi\u0119tujemy Narodowy Dzie\u0144 Niepodleg\u0142o\u015bci&quot; - napisa\u0142 ambasador RP w Indiach Adam Burakowski, publikuj\u0105c zdj\u0119cie budowli.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dylemat-rosyjskiego-prezentera-cokolwiek-powie-pojdzie-do-wi,nId,6405080", "title": "Dylemat rosyjskiego prezentera. Cokolwiek powie, p\u00f3jdzie do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-11 12:05:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dylemat-rosyjskiego-prezentera-cokolwiek-powie-pojdzie-do-wi,nId,6405080\"><img align=\"left\" alt=\"Dylemat rosyjskiego prezentera. Cokolwiek powie, p\u00f3jdzie do wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/dylemat-rosyjskiego-prezentera-cokolwiek-powie-pojdzie-do-wi/000GBS7XBCRW8GMP-C321.jpg\" /></a>Niewa\u017cne, czy znany z rosyjskiej telewizji Andriej Norkin popar\u0142by wycofanie si\u0119 Rosjan z Chersonia, czy te\u017c skrytykowa\u0142by ruch resortu Siergieja Szojgu - tak czy owak z\u0142ama\u0142by drako\u0144skie prawo i trafi\u0142 za kratki, o czym powiedzia\u0142 na antenie. &quot;U\u015bwiadomi\u0142 sobie, \u017ce jego krajowi brakuje wolno\u015bci s\u0142owa&quot; - skomentowa\u0142 dziennikarz BBC monitoruj\u0105cy rosyjskie media.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-na-swieto-niepodleglosci-polska-nam-sie-udala,nId,6405071", "title": "Morawiecki na \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci: Polska nam si\u0119 uda\u0142a", "date_published": "2022-11-11 11:16:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-na-swieto-niepodleglosci-polska-nam-sie-udala,nId,6405071\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki na \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci: Polska nam si\u0119 uda\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-na-swieto-niepodleglosci-polska-nam-sie-udala/000BNR2UYDVE978I-C321.jpg\" /></a>W Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci premier Mateusz Morawiecki opublikowa\u0142 wideo w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. - Kiedy patrz\u0119 zw\u0142aszcza na dzieci, kt\u00f3re \u015bpiewaj\u0105 hymn i machaj\u0105 flagami, to wiem, \u017ce Polska nam si\u0119 uda\u0142a. Nawet je\u015bli ma wady, to jest najwi\u0119ksz\u0105 warto\u015bci\u0105, dla kt\u00f3rej warto \u017cy\u0107 i pracowa\u0107 - powiedzia\u0142 premier. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-do-pracownikow-twittera-bankructwo-nie-jest-wykluc,nId,6405064", "title": "Elon Musk do pracownik\u00f3w Twittera: Bankructwo nie jest wykluczone", "date_published": "2022-11-11 11:08:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-do-pracownikow-twittera-bankructwo-nie-jest-wykluc,nId,6405064\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk do pracownik\u00f3w Twittera: Bankructwo nie jest wykluczone\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-do-pracownikow-twittera-bankructwo-nie-jest-wykluc/000GBS08YKVQ5FQF-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciciel Twittera po niedawnych masowych zwolnieniach ostrzega swoich pracownik\u00f3w. W czwartek Elon Musk powiedzia\u0142, \u017ce nie mo\u017ce wykluczy\u0107 bankructwa. Ostrze\u017cenia padaj\u0105 po dw\u00f3ch tygodniach od zakupu serwisu spo\u0142eczno\u015bciowego za 44 mld dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpacie-scieki-i-smieci-plyna-w-jasiolce-posypaly-sie-ma,nId,6405024", "title": "Podkarpacie: \u015acieki i \u015bmieci p\u0142yn\u0105 w Jasio\u0142ce. Posypa\u0142y si\u0119 mandaty", "date_published": "2022-11-11 10:37:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpacie-scieki-i-smieci-plyna-w-jasiolce-posypaly-sie-ma,nId,6405024\"><img align=\"left\" alt=\"Podkarpacie: \u015acieki i \u015bmieci p\u0142yn\u0105 w Jasio\u0142ce. Posypa\u0142y si\u0119 mandaty\" src=\"https://i.iplsc.com/podkarpacie-scieki-i-smieci-plyna-w-jasiolce-posypaly-sie-ma/000GBRYDDSTQA5X8-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Dukli znajduj\u0105 w Jasio\u0142ce \u015bmieci, a na powierzchni wody widz\u0105 szare, brudne plamy oraz pian\u0119. Inspektorzy ochrony \u015brodowiska zbadali pr\u00f3bki z rzeki i wykryli w nich zbyt du\u017co soli, a jednocze\u015bnie za ma\u0142\u0105 ilo\u015b\u0107 tlenu. Winnych zanieczyszczenia Jasio\u0142ki ukarali wi\u0119c mandatami. - Wyniki kontroli WIO\u015a dedykuj\u0119 wszystkim ignorantom w naszej gminie - powiedzia\u0142 Interii Mateusz Ocias, kt\u00f3ry walczy o to, by dukielska rzeka na nowo sta\u0142a si\u0119 czysta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-miala-odmowic-emisji-spotu-donalda-tuska-na-swieto-niepo,nId,6405036", "title": "TVP mia\u0142a odm\u00f3wi\u0107 emisji spotu Donalda Tuska na \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-11 10:14:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-miala-odmowic-emisji-spotu-donalda-tuska-na-swieto-niepo,nId,6405036\"><img align=\"left\" alt=\"TVP mia\u0142a odm\u00f3wi\u0107 emisji spotu Donalda Tuska na \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-miala-odmowic-emisji-spotu-donalda-tuska-na-swieto-niepo/000GBRVZ2PFXGH3Y-C321.jpg\" /></a>W Dniu Niepodleg\u0142o\u015bci w polskich telewizjach ma zosta\u0107 wyemitowany spot Donalda Tuska. Widzowie TVP go jednak nie zobacz\u0105. Stacja odm\u00f3wi\u0142a emisji spotu, kt\u00f3ry Platforma Obywatelska zam\u00f3wi\u0142a na zasadach komercyjnych - poinformowa\u0142a partia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wreczyl-odznaczenia-panstwowe-wsrod-wyroznionych-b,nId,6405030", "title": "Prezydent wr\u0119czy\u0142 odznaczenia pa\u0144stwowe. W\u015br\u00f3d wyr\u00f3\u017cnionych bracia Golec", "date_published": "2022-11-11 09:30:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wreczyl-odznaczenia-panstwowe-wsrod-wyroznionych-b,nId,6405030\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent wr\u0119czy\u0142 odznaczenia pa\u0144stwowe. W\u015br\u00f3d wyr\u00f3\u017cnionych bracia Golec\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wreczyl-odznaczenia-panstwowe-wsrod-wyroznionych-b/000GBRRPAPM2EV68-C321.jpg\" /></a>W Dniu Niepodleg\u0142o\u015bci w Belwederze prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 odznaczenia pa\u0144stwowe. - To jest w jakim\u015b sensie suma dotychczasowych dokona\u0144 i postawy z punktu widzenia Rzeczpospolitej - powiedzia\u0142 prezydent. W\u015br\u00f3d wyr\u00f3\u017cnionych znale\u017ali si\u0119 m.in. Jan Pietrzak oraz Pawe\u0142 i \u0141ukasz Golcowie - tw\u00f3rcy zespo\u0142u Golec uOrkiestra. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nie-tylko-the-crown-piec-najlepszych-seriali-obyczajowych-na,nId,6402751", "title": "Nie tylko \"The Crown\". Pi\u0119\u0107 najlepszych seriali obyczajowych na Netflixie", "date_published": "2022-11-11 09:13:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nie-tylko-the-crown-piec-najlepszych-seriali-obyczajowych-na,nId,6402751\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko &quot;The Crown&quot;. Pi\u0119\u0107 najlepszych seriali obyczajowych na Netflixie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-the-crown-piec-najlepszych-seriali-obyczajowych-na/000GBNSXX3LPU3XH-C321.jpg\" /></a>Tematyka historyczna, polityczna lub spo\u0142eczna - takie tematy poruszaj\u0105 niekt\u00f3re z seriali dost\u0119pnych na Netflixie. Fani kryzys\u00f3w politycznych, intryg na najwy\u017cszym poziomie, czy \u017cartu sytuacyjnego znajd\u0105 w tym zestawieniu co\u015b dla siebie. Poni\u017cej przedstawiamy subiektywne propozycje pi\u0119ciu najlepszych seriali obyczajowych dost\u0119pnych na platformie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-balcerowicz-mieszkanie-prawem-nie-towarem-to-haslo-jak-z-prl,nId,6403060", "title": "Balcerowicz: Mieszkanie prawem, nie towarem? To has\u0142o jak z PRL", "date_published": "2022-11-11 09:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-balcerowicz-mieszkanie-prawem-nie-towarem-to-haslo-jak-z-prl,nId,6403060\"><img align=\"left\" alt=\"Balcerowicz: Mieszkanie prawem, nie towarem? To has\u0142o jak z PRL\" src=\"https://i.iplsc.com/balcerowicz-mieszkanie-prawem-nie-towarem-to-haslo-jak-z-prl/000GBNH4OU7GP92M-C321.jpg\" /></a>Mieszkanie prawem czy towarem? - Ci, kt\u00f3rzy operuj\u0105 tym sloganem, chc\u0105c nie chc\u0105c, proponuj\u0105 powr\u00f3t do PRL-u - uwa\u017ca Leszek Balcerowicz. W videoca\u015bcie Piotra Witwickiego by\u0142y wicepremier i minister finans\u00f3w opowiada\u0142 te\u017c o okresie swoich rz\u0105d\u00f3w. - Prawdziw\u0105 ludzk\u0105 krzywd\u0105 by\u0142oby utrzymanie PRL, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 by\u0142y PGR-y - podkre\u015bla\u0142 w rozmowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-pasazer-w-boeingu-grecy-poderwali-f-16,nId,6405016", "title": "Tajemniczy pasa\u017cer w boeingu. Grecy poderwali F-16", "date_published": "2022-11-11 08:49:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-pasazer-w-boeingu-grecy-poderwali-f-16,nId,6405016\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy pasa\u017cer w boeingu. Grecy poderwali F-16\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-pasazer-w-boeingu-grecy-poderwali-f-16/000GBRN2QU5335H1-C321.jpg\" /></a>Samolot linii Emirates mia\u0142 dolecie\u0107 z Aten do Nowego Jorku, lecz niespodziewanie zacz\u0105\u0142 wykonywa\u0107 k\u00f3\u0142ka nad w\u0142osk\u0105 Sardyni\u0105. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce maszyna mog\u0142a zosta\u0107 uprowadzona. Po kilku godzinach lotu Boeing 777 wr\u00f3ci\u0142 do Aten. Media poda\u0142y, \u017ce za\u0142oga dowiedzia\u0142a si\u0119 o potencjalnym terrory\u015bcie w\u015br\u00f3d pasa\u017cer\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wolodymyr-zelenski-polsko-jestes-nasza-siostra,nId,6405004", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Polsko, jeste\u015b nasz\u0105 siostr\u0105", "date_published": "2022-11-11 08:12:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wolodymyr-zelenski-polsko-jestes-nasza-siostra,nId,6405004\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Polsko, jeste\u015b nasz\u0105 siostr\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-polsko-jestes-nasza-siostra/000GBRJU5A1BFA2J-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cyczenia Polakom z okazji rocznicy odzyskania niepodleg\u0142o\u015bci. - Polsko, jeste\u015b nasz\u0105 siostr\u0105 - podkre\u015bla\u0142 w swoim wyst\u0105pieniu. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o trudnej przesz\u0142o\u015bci i wsp\u00f3lnej historii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowa-decyzja-ukrainy-w-sprawie-polakow-zamordowanych-p,nId,6404992", "title": "Prze\u0142omowa decyzja Ukrainy w sprawie Polak\u00f3w zamordowanych przez UPA", "date_published": "2022-11-11 07:43:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowa-decyzja-ukrainy-w-sprawie-polakow-zamordowanych-p,nId,6404992\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142omowa decyzja Ukrainy w sprawie Polak\u00f3w zamordowanych przez UPA\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowa-decyzja-ukrainy-w-sprawie-polakow-zamordowanych-p/000GBRHNMBPN5RDN-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Ukrainy zgodzi\u0142y si\u0119 na prace poszukiwawcze i ekshumacyjne z udzia\u0142em polskich specjalist\u00f3w na jej terytorium. Eksperci b\u0119d\u0105 szuka\u0107 mogi\u0142 Polak\u00f3w zamordowanych przez Ukrai\u0144sk\u0105 Powsta\u0144cz\u0105 Armi\u0119 w 1945 roku. - Uwa\u017camy, \u017ce to krok w bardzo dobr\u0105 stron\u0119 - skomentowa\u0142 wiceszef MSZ RP Marcin Przydacz.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-to-nie-bedzie-ostatnie-zwyciestwo-ukraincow,nId,6404988", "title": "ISW ocenia: To nie b\u0119dzie ostatnie zwyci\u0119stwo Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-11-11 07:35:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-to-nie-bedzie-ostatnie-zwyciestwo-ukraincow,nId,6404988\"><img align=\"left\" alt=\"ISW ocenia: To nie b\u0119dzie ostatnie zwyci\u0119stwo Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-ocenia-to-nie-bedzie-ostatnie-zwyciestwo-ukraincow/000GBRG8DLULD5KE-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie ocenia, \u017ce ukrai\u0144skie wojska efektywnie przesuwaj\u0105 si\u0119 i wyzwalaj\u0105 miejscowo\u015bci wok\u00f3\u0142 Chersonia. Inicjatywa jest po stronie Ukrainy, a Cherso\u0144 nie b\u0119dzie ostatnim zwyci\u0119stwem - podano. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sylwia-spurek-bary-mleczne-tylko-weganskie-a-szkoly-bez-szkl,nId,6404980", "title": "Sylwia Spurek: Bary mleczne tylko wega\u0144skie, a szko\u0142y bez \"szklanki mleka\"", "date_published": "2022-11-11 07:04:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sylwia-spurek-bary-mleczne-tylko-weganskie-a-szkoly-bez-szkl,nId,6404980\"><img align=\"left\" alt=\"Sylwia Spurek: Bary mleczne tylko wega\u0144skie, a szko\u0142y bez &quot;szklanki mleka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sylwia-spurek-bary-mleczne-tylko-weganskie-a-szkoly-bez-szkl/000GBREEOOF34CF3-C321.jpg\" /></a>Bary mleczne w takiej formule, jak obecnie, musz\u0105 odej\u015b\u0107 do historii - stwierdzi\u0142a europos\u0142anka Zielonych Sylwia Spurek. Wed\u0142ug niej znikn\u0105\u0107 powinno r\u00f3wnie\u017c darmowe mleko dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach. Pomys\u0142y wywo\u0142a\u0142y burze w sieci: prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz zastanawia\u0142 si\u0119, czy nast\u0119pnym krokiem Spurek b\u0119dzie &quot;kontrola naszych talerzy&quot;, a polityk klubu PiS Mariusz Ka\u0142u\u017cny pyta\u0142, czy Spurek mo\u017ce zjada\u0107 &quot;biedne ro\u015bliny, bo one te\u017c czuj\u0105 i cierpi\u0105&quot;. Pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c wpisy wspieraj\u0105ce pomys\u0142 kontrowersyjnej eurodeputowanej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-przeciwnik-nie-odchodzi-przeganiaja-go-na,nId,6404982", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Przeciwnik nie odchodzi. Przeganiaj\u0105 go nasze wojska", "date_published": "2022-11-11 06:58:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-przeciwnik-nie-odchodzi-przeganiaja-go-na,nId,6404982\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Przeciwnik nie odchodzi. Przeganiaj\u0105 go nasze wojska\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-przeciwnik-nie-odchodzi-przeganiaja-go-na/000ETO0PTAWS9VOT-C321.jpg\" /></a>Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do nabieraj\u0105cej tempa kontrofensywy ukrai\u0144skiej na po\u0142udniu kraju. - To wszystko, co dzieje si\u0119 teraz, osi\u0105gni\u0119to w ci\u0105gu miesi\u0119cy brutalnej walki - podkre\u015bli\u0142. Potwierdzi\u0142 te\u017c wyzwolenie kolejnych miejscowo\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-twoim-domu-sa-ich-miliony-jak-radzic-sobie-z-roztoczami-ot,nId,6402764", "title": "W twoim domu s\u0105 ich miliony. Jak radzi\u0107 sobie z roztoczami? Oto siedem wskaz\u00f3wek", "date_published": "2022-11-11 06:48:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-twoim-domu-sa-ich-miliony-jak-radzic-sobie-z-roztoczami-ot,nId,6402764\"><img align=\"left\" alt=\"W twoim domu s\u0105 ich miliony. Jak radzi\u0107 sobie z roztoczami? Oto siedem wskaz\u00f3wek\" src=\"https://i.iplsc.com/w-twoim-domu-sa-ich-miliony-jak-radzic-sobie-z-roztoczami-ot/0006YLE5AVJ4WANH-C321.jpg\" /></a>Roztocza kurzu domowego to mikroskopijne \u017cyj\u0105tka bytuj\u0105ce m.in. w po\u015bcieli, w mi\u0119kkich obiciach mebli, na dywanie, a nawet na zas\u0142onach czy firanach. Na szcz\u0119\u015bcie mo\u017cesz ograniczy\u0107 namna\u017canie si\u0119 tych drobnoustroj\u00f3w i zapobiec alergiom, kt\u00f3re wywo\u0142uj\u0105. Poznaj kilka wskaz\u00f3wek, jak poradzi\u0107 sobie z roztoczami. Roztocza kurzu domowego - jak wygl\u0105daj\u0105 i czy s\u0105 gro\u017ane dla cz\u0142owieka? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-u-nas-11-listopada-a-kiedy-i-jak-inne-kraje-obchodza-swieto-,nId,6400711", "title": "U nas 11 listopada. A kiedy i jak inne kraje obchodz\u0105 \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci?", "date_published": "2022-11-11 06:16:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-u-nas-11-listopada-a-kiedy-i-jak-inne-kraje-obchodza-swieto-,nId,6400711\"><img align=\"left\" alt=\"U nas 11 listopada. A kiedy i jak inne kraje obchodz\u0105 \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci?\" src=\"https://i.iplsc.com/u-nas-11-listopada-a-kiedy-i-jak-inne-kraje-obchodza-swieto/000GBFVKGO3EQH8O-C321.jpg\" /></a>11 listopada jest w Polsce \u015bwi\u0119tem narodowym i dat\u0105 upami\u0119tnia odzyskania niepodleg\u0142o\u015bci po 123 latach zabor\u00f3w. Jednak nie tylko nasz kraj hucznie obchodzi kolejne rocznice uzyskania suwerenno\u015bci. Zobacz, jak inne kraje \u015bwi\u0119tuj\u0105 swoj\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nawilzanie-powietrza-w-domu-jak-to-robic-prawidlowo-i-na-co-,nId,6397672", "title": "Nawil\u017canie powietrza w domu. Jak to robi\u0107 prawid\u0142owo i na co uwa\u017ca\u0107?", "date_published": "2022-11-11 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nawilzanie-powietrza-w-domu-jak-to-robic-prawidlowo-i-na-co-,nId,6397672\"><img align=\"left\" alt=\"Nawil\u017canie powietrza w domu. Jak to robi\u0107 prawid\u0142owo i na co uwa\u017ca\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/nawilzanie-powietrza-w-domu-jak-to-robic-prawidlowo-i-na-co/000B059F4XF93LS9-C321.jpg\" /></a>Nawil\u017canie powietrza - szczeg\u00f3lnie w okresie jesienno-zimowym - mo\u017ce mie\u0107 wiele pozytywnych skutk\u00f3w i wp\u0142ywa nawet na twoje zdrowie. Podpowiadamy, jak mo\u017cesz zwi\u0119kszy\u0107 wilgotno\u015b\u0107 w pomieszczeniach. Pomo\u017cemy ci te\u017c wybra\u0107 najlepsze miejsce na nawil\u017cacz.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110658", "title": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:58:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110658\"><img align=\"left\" alt=\"Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo/000G9WGWJKBT9TDF-C321.jpg\" /></a>11 listopada - Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z obchod\u00f3w i wsp\u00f3lne \u015bwi\u0119towanie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110729", "title": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:58:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110729\"><img align=\"left\" alt=\"Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo/000G9WGWJKBT9TDF-C321.jpg\" /></a>11 listopada - Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z obchod\u00f3w i wsp\u00f3lne \u015bwi\u0119towanie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110750", "title": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:58:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110750\"><img align=\"left\" alt=\"Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo/000G9WGWJKBT9TDF-C321.jpg\" /></a>11 listopada - Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z obchod\u00f3w i wsp\u00f3lne \u015bwi\u0119towanie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110811", "title": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:58:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110811\"><img align=\"left\" alt=\"Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo/000G9WGWJKBT9TDF-C321.jpg\" /></a>11 listopada - Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z obchod\u00f3w i wsp\u00f3lne \u015bwi\u0119towanie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110839", "title": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:58:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110839\"><img align=\"left\" alt=\"Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo/000G9WGWJKBT9TDF-C321.jpg\" /></a>11 listopada - Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z obchod\u00f3w i wsp\u00f3lne \u015bwi\u0119towanie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110927", "title": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:58:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo,nzId,3361,akt,110927\"><img align=\"left\" alt=\"Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Obchody na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/narodowe-swieto-niepodleglosci-obchody-na-zywo/000G9WGWJKBT9TDF-C321.jpg\" /></a>11 listopada - Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z obchod\u00f3w i wsp\u00f3lne \u015bwi\u0119towanie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-u-wybrzezy-florydy-znaleziono-wrak-promu-kosmicznego-cha,nId,6404970", "title": "USA: U wybrze\u017cy Florydy znaleziono wrak promu kosmicznego Challenger", "date_published": "2022-11-11 05:52:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-u-wybrzezy-florydy-znaleziono-wrak-promu-kosmicznego-cha,nId,6404970\"><img align=\"left\" alt=\"USA: U wybrze\u017cy Florydy znaleziono wrak promu kosmicznego Challenger\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-u-wybrzezy-florydy-znaleziono-wrak-promu-kosmicznego-cha/000GBRAQAXR47PXK-C321.jpg\" /></a>Nurkowie z ekipy dokumentalist\u00f3w dokonali niezwyk\u0142ego odkrycia u wybrze\u017cy Florydy. Znale\u017ali tam cz\u0119\u015b\u0107 promu kosmicznego Challenger, kt\u00f3ry eksplodowa\u0142 i rozpad\u0142 si\u0119 kr\u00f3tko po starcie w 1986 roku. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110606", "title": "Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:06:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110606\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110618", "title": "Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:06:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110618\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110640", "title": "Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:06:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110640\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110731", "title": "Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:06:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110731\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110805", "title": "Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:06:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110805\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110836", "title": "Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-11 05:06:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3360,akt,110836\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 261. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-261-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-powod-do-dumy-i-bohater-narodowy-pytamy-polakow-o-swieto-nie,nId,6400959", "title": "Pow\u00f3d do dumy i bohater narodowy. Pytamy Polak\u00f3w o \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-11 04:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-powod-do-dumy-i-bohater-narodowy-pytamy-polakow-o-swieto-nie,nId,6400959\"><img align=\"left\" alt=\"Pow\u00f3d do dumy i bohater narodowy. Pytamy Polak\u00f3w o \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/powod-do-dumy-i-bohater-narodowy-pytamy-polakow-o-swieto-nie/000GBHUNT31T59SB-C321.jpg\" /></a>&quot;Bohaterami s\u0105 zwyk\u0142e polskie matki, kt\u00f3re wychowuj\u0105 dzieci&quot; i &quot;ci, kt\u00f3rzy ci\u0119\u017cko pracuj\u0105, p\u0142ac\u0105 w Polsce podatki&quot;. Z kogo i z czego mo\u017cemy by\u0107 dumni? Z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci z tym pytaniem ruszamy w tras\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-11-listopada-sklepy-beda-otwarte-oto-gdzie-dzis-mozna-zr,nId,6402843", "title": "Czy 11 listopada sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Oto, gdzie dzi\u015b mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy", "date_published": "2022-11-11 04:36:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-11-listopada-sklepy-beda-otwarte-oto-gdzie-dzis-mozna-zr,nId,6402843\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 11 listopada sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Oto, gdzie dzi\u015b mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-11-listopada-sklepy-beda-otwarte-oto-gdzie-dzis-mozna-zr/000GBMEA8LBRW9K2-C321.jpg\" /></a>11 listopada przypada Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Jest to dzie\u0144 ustawowo wolny od nauki oraz pracy. Zamkni\u0119te s\u0105 r\u00f3wnie\u017c sklepy. Zakaz handlu przewiduje jednak pewne wyj\u0105tki. W kt\u00f3rych sklepach zrobimy zakupy w najbli\u017cszy pi\u0105tek?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]