[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29132864,tarnow-grozny-wypadek-w-centrum-miasta-auto-uderzylo-w-grupe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarn\u00f3w. Gro\u017any wypadek w centrum miasta. Auto uderzy\u0142o w grup\u0119 pieszych", "date_published": "2022-11-11 21:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/c8/1b/z29132925M,Wypadek-w-Tarnowie.jpg\" vspace=\"2\" />W centrum Tarnowa dosz\u0142o do gro\u017anego wypadku. Samoch\u00f3d, uderzony przez inne auto, wjecha\u0142 w grup\u0119 pieszych. Ranne zosta\u0142y trzy osoby, w tym dziecko.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29132434,marsz-niepodleglosci-policja-zatrzymalismy-27-osob-w-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Policja: Zatrzymali\u015bmy 27 os\u00f3b, w tym osob\u0119 poszukiwan\u0105", "date_published": "2022-11-11 18:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/c8/1b/z29132450M,Marsz-Niepodleglosci-2022.jpg\" vspace=\"2\" />- Mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107 o 27 osobach, kt\u00f3re zosta\u0142y od samego rana zatrzymane - przekaza\u0142 nadkom. Sylwester Marczak, rzecznik KSP, podczas konferencji po\u015bwi\u0119conej Marszowi Niepodleg\u0142o\u015bci. Jak doda\u0142, w\u015br\u00f3d tych os\u00f3b by\u0142 poszukiwany.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29132283,wroclaw-policja-zatrzymala-miedlara-jechal-na-antyukrainski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. Policja zatrzyma\u0142a Mi\u0119dlara. Jecha\u0142 na antyukrai\u0144ski marsz. \"Do zobaczenia o pi\u0105tej\"", "date_published": "2022-11-11 17:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/82/1a/z27796749M,Byly-ksiadz-Jacek-Miedlar-na-czele-marszu-narodowc.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a Jacka Mi\u0119dlara, kiedy jecha\u0142 na marsz narodowc\u00f3w - podaje O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych. By\u0142y ksi\u0105dz mia\u0142 krzycze\u0107 z radiowozu do swoich koleg\u00f3w: \"Do zobaczenia o pi\u0105tej na marszu!\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29132105,marsz-niepodleglosci-spokojniejszy-i-zdecydowanie-mniej-liczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci spokojniejszy i zdecydowanie mniej liczny. B\u0105kiewicz \"wyrolowany\" przez koleg\u00f3w", "date_published": "2022-11-11 17:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/c8/1b/z29132193M,Marsz-Niepodleglosci-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski poinformowa\u0142 podczas briefingu pod koniec marszu, \u017ce dosz\u0142o tylko do kilku niewielkich incydent\u00f3w i impreza by\u0142a \"relatywnie spokojna\". Powodem by\u0142o m.in. to, \u017ce Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci by\u0142 zdecydowanie mniej liczny ni\u017c w poprzednich latach, a organizatorzy s\u0105 ze sob\u0105 skonfliktowani.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29131923,marsz-niepodleglosci-trzaskowski-zaniepokoily-mnie-antyukrainskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Trzaskowski: Zaniepokoi\u0142y mnie antyukrai\u0144skie i antyeuropejskie has\u0142a", "date_published": "2022-11-11 16:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/c8/1b/z29132049M,Rafal-Trzaskowski.jpg\" vspace=\"2\" />- Na pewno ten marsz jest du\u017co mniej liczny ni\u017c w latach poprzednich - powiedzia\u0142 Rafa\u0142 Trzaskowski podczas konferencji dotycz\u0105cej Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. Jak doda\u0142, jedyne, co go zaniepokoi\u0142o to antyukrai\u0144skie i antyeuropejskie has\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29131309,awaria-na-stadionie-narodowym-prawica-znalazla-winnego-kogo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Awaria na Stadionie Narodowym. Prawica znalaz\u0142a winnego. Kogo? Oczywi\u015bcie Tuska", "date_published": "2022-11-11 15:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/46/1b/z28600670M,Stadion-PGE-Narodowy.jpg\" vspace=\"2\" />\"Tak wstawali z kolan, \u017ce wyr\u017cn\u0119li g\u0142ow\u0105 w dach Stadionu Narodowego\", \"Przez 7 lat psuj\u0105 wszystko, nawet Stadion Narodowy\" - w ten spos\u00f3b awari\u0119 komentuj\u0105 politycy opozycji. Inaczej spraw\u0119 widzi TVP i prawicowi dziennikarze.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29130676,swieto-niepodleglosci-przemowienie-andrzeja-dudy-przodkom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Przem\u00f3wienie Andrzeja Dudy. \"Przodkom uda\u0142o si\u0119 odbudowa\u0107 kraj\"", "date_published": "2022-11-11 15:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/c8/1b/z29131242M,Andrzej-Duda-podczas-oficjalnych-uroczystosci-104-.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda, przemawiaj\u0105c podczas centralnych obchod\u00f3w 104. rocznicy odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci, m\u00f3wi\u0142 o potrzebie umacniania wolno\u015bci kraj\u00f3w naszego regionu Europy. W uroczysto\u015bci na placu Pi\u0142sudskiego w Warszawie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 tak\u017ce prezydent Litwy Gitanas Nauseda.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29131083,marsz-niepodleglosci-policja-obezwladnila-i-wyniosla-kontrmanifestantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Policja obezw\u0142adni\u0142a i wynios\u0142a kontrmanifestant\u00f3w, przeciwnik\u00f3w narodowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-11 15:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/c8/1b/z29130876M,Marsz-Niepodleglosci-w-Warszawie---11-listopada-20.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci na Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci obezw\u0142adnili i wynie\u015bli z okolic ronda de Gaulle'a kilku m\u0119\u017cczyzn z kontrmanifestacji. Mieli banery: \"nacjonalizm to nie patriotyzm\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29130115,marsz-niepodleglosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci na ulicach Warszawy. T\u0142um w centrum stolicy [GALERIA]", "date_published": "2022-11-11 14:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/c8/1b/z29130878M,Marsz-Niepodleglosci-w-Warszawie---11-listopada-20.jpg\" vspace=\"2\" />11 listopada ulicami Warszawy przechodzi Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Manifestacja narodowc\u00f3w ruszy\u0142a z Ronda Dmowskiego, by tradycyjnie zako\u0144czy\u0107 poch\u00f3d na b\u0142oniach Stadionu Narodowego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29129866,swieto-niepodleglosci-w-warszawie-do-stolicy-przyjechali-policjanci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie. Do stolicy przyjechali policjanci z ca\u0142ej Polski", "date_published": "2022-11-11 12:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/c7/1b/z29130108M,Warszawa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeste\u015bmy przygotowani na wiele wariant\u00f3w i sytuacji, kt\u00f3re mog\u0105 dzisiaj wyst\u0105pi\u0107 - przekaza\u0142 rzecznik Komendy Sto\u0142ecznej Policji. 11 listopada ulicami Warszawy przejd\u0105 tysi\u0105ce os\u00f3b. Manifestacje b\u0119d\u0105 zabezpieczane przez funkcjonariuszy z ca\u0142ego kraju.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29129246,donald-tusk-zlozyl-zyczenia-z-okazji-11-listopada-nasze-symbole.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Donald Tusk z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cyczenia z okazji 11 listopada. \"Nasze symbole s\u0105 po to, \u017ceby nas \u0142\u0105czy\u0107, wbrew sporom\"", "date_published": "2022-11-11 11:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/c7/1b/z29129427M,Donald-Tusk-zlozyl-zyczenia-z-okazji-11-listopada.jpg\" vspace=\"2\" />- W ten dzie\u0144 wszyscy powinni\u015bmy patrze\u0107 na siebie z \u017cyczliwo\u015bci\u0105 i wsp\u00f3lnie si\u0119 cieszy\u0107. Bo bia\u0142o-czerwony sztandar i bia\u0142y orze\u0142 nie s\u0105 po to, \u017ceby ludzi dzieli\u0107, Kto tego nie wie, nie rozumie, czym jest nar\u00f3d. Nasze symbole s\u0105 po to, \u017ceby nas \u0142\u0105czy\u0107, nawet wbrew emocjom i sporom - powiedzia\u0142 w nagraniu zamieszczonym na Twitterze Donald Tusk.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29129053,prezydent-andrzej-duda-zlozyl-wience-przed-pomnikami-ojcow-niepodleglosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prezydent wr\u0119czy\u0142 odznaczenia pa\u0144stwowe. Otrzymali je m.in. bracia Golec", "date_published": "2022-11-11 08:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/c7/1b/z29129080M,Prezydent-wreczyl-odznaczenia-w-Swieto-Niepodleglo.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda, marsza\u0142kini Sejmu El\u017cbieta Witek i marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki z\u0142o\u017cyli przed po\u0142udniem kwiaty pod pomnikami Ojc\u00f3w Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie. O godz. 9 podczas tradycyjnej uroczysto\u015bci w Belwederze prezydent wr\u0119czy\u0142 odznaczenia pa\u0144stwowe.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29129024,prezydent-zelenski-zlozyl-zyczenia-polakom-po-polsku-moje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prezydent Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cyczenia Polakom. Po polsku. \"Moje 104 s\u0142owa dla Ciebie\"", "date_published": "2022-11-11 08:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/c3/1b/z29113642M,Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy\u0142 Polakom \u017cyczenia w dniu \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci. W nagraniu opublikowanym na Facebooku Ze\u0142enski po polsku m\u00f3wi\u0142, \u017ce Polska i Ukraina s\u0105 zwi\u0105zane przyja\u017ani\u0105, a to Polska 30 lat temu wspiera\u0142a Ukrain\u0119, gdy ta og\u0142osi\u0142a niepodleg\u0142o\u015b\u0107.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29129006,msz-i-fundacja-wolnosc-demokracja-jest-zgoda-wladz-ukrainskich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ta decyzja to prze\u0142om. Jest zgoda Ukrainy na ekshumacje ofiar UPA. MSZ: Krok w bardzo dobr\u0105 stron\u0119", "date_published": "2022-11-11 08:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/c7/1b/z29129023M,Jest-zgoda-wladz-ukrainskich-na-ekshumacje-ofiar-U.jpg\" vspace=\"2\" />Jest zgoda w\u0142adz Ukrainy na rozpocz\u0119cie prac poszukiwawczych mogi\u0142 Polak\u00f3w zamordowanych przez UPA - poda\u0142y Ministerstwo Spraw Zagranicznych i Fundacja Wolno\u015b\u0107 i Demokracja. Prace ekshumacyjne b\u0119d\u0105 przeprowadzone z udzia\u0142em polskich specjalist\u00f3w i rozpoczn\u0105 si\u0119 jeszcze w tym roku lub na wiosn\u0119 nast\u0119pnego roku.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29128983,swieto-niepodleglosci-ukraincy-z-poruszajacym-spotem-dziekuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Ukrai\u0144cy z poruszaj\u0105cym spotem. \"Dzi\u0119kuj\u0119 Ci, Polsko!\"", "date_published": "2022-11-11 08:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/c7/1b/z29129028M,Spot--Dziekuje-Ci--Polsko--.jpg\" vspace=\"2\" />Ambasada Ukrainy w Polsce dzi\u0119kuje Polakom za ich pomoc okazan\u0105 Ukrai\u0144com po wybuchu wojny. Wyrazem wdzi\u0119czno\u015bci ma by\u0107 spot \"Dzi\u0119kuj\u0119 Ci, Polsko!\", kt\u00f3ry z okazji polskiego \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci pojawi\u0142 si\u0119 w g\u0142\u00f3wnych telewizjach polskich i ukrai\u0144skich.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29128976,swieto-niepodleglosci-tymczasowy-zakaz-noszenia-broni-w-trzech.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Zakaz noszenia broni w trzech miastach. W\u0105sik: Mo\u017cliwe rosyjskie prowokacje", "date_published": "2022-11-11 07:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/c7/1b/z29129001M,Tymczasowy-zakaz-noszenia-broni-na-terenie-trzech-.jpg\" vspace=\"2\" />11 listopada na terenie trzech miast - Warszawy, Krakowa i Wroc\u0142awia obowi\u0105zuje tymczasowy zakaz noszenia broni i przemieszczania jej w stanie roz\u0142adowanym. W rozmowie z PAP Maciej W\u0105sik t\u0142umaczy\u0142, \u017ce w tych trzech miastach zg\u0142oszono demonstracje lub dochodzi\u0142o w nich do r\u00f3\u017cnego rodzaju zak\u0142\u00f3ce\u0144 w poprzednich latach.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29128935,marsz-niepodleglosci-barbara-nowak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Barbara Nowak: Sztuczki zaprza\u0144c\u00f3w nie zdo\u0142a\u0142y go zatrzyma\u0107", "date_published": "2022-11-11 07:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/c7/1b/z29128982M,Barbara-Nowak---Marsz-Niepodleglosci.jpg\" vspace=\"2\" />11 listopada ulicami Warszawy przejdzie kolejny Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Barbara Nowak, ma\u0142opolska kuratorka o\u015bwiaty, jest zadowolona, \u017ce \"sztuczki zaprza\u0144c\u00f3w nie zdo\u0142a\u0142y zatrzyma\u0107\" tej organizowanej przez narodowc\u00f3w manifestacji.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29128951,pogoda-na-dlugi-weekend-sporo-slonca-ale-bedzie-tez-deszcz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na d\u0142ugi weekend. Sporo s\u0142o\u0144ca, ale b\u0119dzie te\u017c deszcz, miejscami mo\u017cliwe przymrozki", "date_published": "2022-11-11 06:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/b6/1b/z29059450M,Zlota-jesien-we-Wroclawiu.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda na d\u0142ugi weekend zapowiada si\u0119 do\u015b\u0107 s\u0142onecznie. W pi\u0105tek mo\u017ce popada\u0107 deszcz, ale g\u0142\u00f3wnie przelotny. Na termometrach zobaczymy nawet 16 stopni Celsjusza. Co z reszt\u0105 weekendu? Gdzieniegdzie nad ranem mo\u017ce przymrozi\u0107.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29128933,marsz-niepodleglosci-2022-policja-przypomina-o-zakazanych-symbolach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci 2022. Policja przypomina o zakazanych symbolach. Jest w\u015br\u00f3d nich znak \"Z\"", "date_published": "2022-11-11 06:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/c7/1b/z29128252M,Narodowcy-na-Marszu-Niepodleglosci-w-Warszawie--20.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zapewnia, \u017ce jest przygotowana na zabezpieczenie wydarze\u0144 zwi\u0105zanych z obchodami \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie. Sylwester Marczak, rzecznik komendanta sto\u0142ecznego policji przestrzeg\u0142 uczestnik\u00f3w marszu przed mo\u017cliwymi prowokacjami i korzystaniem z zakazanych emblemat\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29128630,marsz-niepodleglosci-2022-dokladny-program-pochodu-o-ktorej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci 2022 - dok\u0142adny program pochodu. O kt\u00f3rej rozpocznie si\u0119 marsz?", "date_published": "2022-11-11 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/c2/1b/z29107115M,Marsz-Niepodleglosci-w-Warszawie-.jpg\" vspace=\"2\" />W trakcie \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci w ca\u0142ej Polsce odbywa si\u0119 wiele wydarze\u0144 towarzysz\u0105cych. W tym roku r\u00f3wnie\u017c nie zabraknie koncert\u00f3w oraz przemarsz\u00f3w. Najwi\u0119kszy z nich odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie. Organizatorzy Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci podali ju\u017c harmonogram manifestacji.", "favourite": false}]