[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29056016,wielkopolskie-zderzenie-busa-z-ciezarowka-sa-zabici-i-ranni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolskie. Zderzenie busa z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. S\u0105 zabici i ranni", "date_published": "2022-10-21 17:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />W \u017bernikach (woj. wielkopolskie) dosz\u0142o w pi\u0105tek wieczorem do zderzenia busa z samochodem ci\u0119\u017carowym. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105, a kilka jest rannych - podaje lokalny portal motopoznan.com."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29055011,malbork-rosyjskie-samoloty-przy-polskiej-granicy-poderwano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Malbork. Rosyjskie samoloty przy polskiej granicy. Poderwano my\u015bliwce", "date_published": "2022-10-21 12:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\"W\u0142oskie my\u015bliwce wystartowa\u0142y w czwartek i pi\u0105tek, by przechwyci\u0107 rosyjskie samoloty lec\u0105ce w pobli\u017cu granic NATO\" - napisa\u0142y na Twitterze w\u0142oskie si\u0142y powietrzne. Takie sytuacje zdarza\u0142y si\u0119 ju\u017c kilkukrotnie wcze\u015bniej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29054649,tarnow-nie-zyje-dwoje-doroslych-i-dzieci-mieli-podciete-gardla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarn\u00f3w. Nie \u017cyje dwoje doros\u0142ych i dzieci. Mieli podci\u0119te gard\u0142a", "date_published": "2022-10-21 12:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Cia\u0142a dwojga doros\u0142ych i dw\u00f3jki dzieci znaleziono w pi\u0105tek w mieszkaniu przy ul. \u015bw. Marcina w Tarnowie - ustali\u0142o RMF FM. Trzy osoby maj\u0105 podci\u0119te gard\u0142a. Na miejscu pracuje prokuratura."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29053523,krakow-18-latek-zwienczyl-szkolna-wycieczke-w-klubie-ze-striptizem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. 18-latek zwie\u0144czy\u0142 szkoln\u0105 wycieczk\u0119 wizyt\u0105 w klubie ze striptizem. Taniec kosztowa\u0142 go 5600 euro", "date_published": "2022-10-21 10:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/b5/1b/z29053822M,Nastolatek-zostal-okradziony-w-klubie-ze-striptize.jpg\" vspace=\"2\" />18-latek, podczas wycieczki do Krakowa, wybra\u0142 si\u0119 do klubu ze striptizem. By\u0142 przekonany, \u017ce zap\u0142aci\u0142 jedynie 65 euro za \"prywatny taniec\". Straci\u0142 jednak 5600 euro. Spraw\u0119 zg\u0142osi\u0142 na policj\u0119, twierdzi, \u017ce zosta\u0142 odurzony."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29053655,zaginiecie-iwony-wieczorek-prokuratura-ujawnia-co-znaleziono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Prokuratura ujawnia, co znaleziono w mieszkaniu Paw\u0142a P. S\u0105 zarzuty", "date_published": "2022-10-21 09:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0/8213/z8213460M,Zaginiona-Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Niedawno policja przeszuka\u0142a mieszkania by\u0142ego \u015bwiadka ws. zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. Z informacji przekazanych przez prokuratur\u0119 wynika, \u017ce jedno ze znalezisk skutkowa\u0142o tym, \u017ce Paw\u0142owi P. przedstawiono zarzut."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29052974,schrony-w-polsce-gdzie-sie-znajduja-miasta-podaja-adresy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Schrony w Polsce - gdzie si\u0119 znajduj\u0105? Miasta podaj\u0105 adresy. Inne wiedz\u0105, ale nie powiedz\u0105 [LINKI]", "date_published": "2022-10-21 09:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/a9/1b/z29004369M,Podkarpacie--Naziemny-schron-kolejowy-w-Stepinie-n.jpg\" vspace=\"2\" />Nie ma przepis\u00f3w, kt\u00f3re reguluj\u0105 oznakowanie schron\u00f3w w Polsce. Z tego wzgl\u0119du tylko w\u0142adze niekt\u00f3rych miast decyduj\u0105 si\u0119 udost\u0119pni\u0107 mieszka\u0144com adresy, pod kt\u00f3rymi mo\u017cna je znale\u017a\u0107. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 m.in. Lublin i Szczecin. Nad specjaln\u0105 aplikacj\u0105 pracuje natomiast Warszawa."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29053007,grzyby-w-lasach-znajdziemy-trabki-umarlych-wygladem-odstraszaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grzyby. W lasach znajdziemy tr\u0105bki umar\u0142ych. Wygl\u0105dem odstraszaj\u0105, ale s\u0105 genialne w smaku", "date_published": "2022-10-21 08:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/b5/1b/z29053369M,Lejkowiec-dety.jpg\" vspace=\"2\" />Sezon na grzyby dobiega ko\u0144ca, jednak w lasach wci\u0105\u017c mo\u017cna znale\u017a\u0107 wiele ciekawych okaz\u00f3w, kt\u00f3re zaskakuj\u0105 swoim wygl\u0105dem oraz smakiem. Grzyby znane jako tr\u0105bki umar\u0142ych, kominki czy wronie uszy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29053292,zabojstwo-13-letniej-nadii-w-inowroclawiu-podano-przyczyne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo 13-letniej Nadii w Inowroc\u0142awiu. Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci. 18-latek przyzna\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w", "date_published": "2022-10-21 08:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/f0/1a/z28247710M,policja--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura przekaza\u0142a w pi\u0105tek informacj\u0119 o wynikach sekcji zw\u0142ok zamordowanej 13-latki z Inowroc\u0142awia. Zarzut zab\u00f3jstwa ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem przedstawiono natomiast 18-letniemu sprawcy, kt\u00f3ry przyzna\u0142 si\u0119 do pope\u0142nienia zbrodni i z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29052746,dwa-lata-po-wyroku-trybunalu-konstytucyjnego-ws-aborcji-polacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dwa lata po wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ws. aborcji. Polacy bardzo krytyczni [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-10-21 06:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/b4/1b/z29052847M,Pazdziernik-2020--protesty-przeciwko-wyrokowi-TK.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal 55 proc. ankietowanych ocenia \"zdecydowanie \u017ale\", a prawie 15 proc. \"raczej \u017ale\" decyzj\u0119 Trybuna\u0142u Konstytucyjnego z pa\u017adziernika 2020 roku - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Onetu. TK uzna\u0142 wtedy dokonywanie aborcji z powodu uszkodze\u0144 lub wad p\u0142odu za niezgodne z konstytucj\u0105."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29052686,pomnik-lecha-kaczynskiego-w-lublinie-ma-miec-11-m-szerokosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pomnik Lecha Kaczy\u0144skiego w Lublinie ma mie\u0107 11 m szeroko\u015bci. \"Jako \u017cywo przypomina Kim Dzong Una\"", "date_published": "2022-10-21 05:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/b4/1b/z29052724M,Projekt-pomnika-Lecha-Kaczynskiego-w-Lublinie.jpg\" vspace=\"2\" />Radni Lublina zatwierdzili projekt pomnika Lecha Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry wzbudzi\u0142 du\u017ce zainteresowanie medi\u00f3w. Jego budowa ma by\u0107 sfinansowana z funduszy zebranych przez spo\u0142eczny komitet, a sam monument ma pojawi\u0107 si\u0119 na skwerze przy Placu Teatralnym i mie\u0107 a\u017c 11 metr\u00f3w szeroko\u015bci. Niekt\u00f3rzy radni krytycznie odnosz\u0105 si\u0119 jednak do sposobu przedstawienia by\u0142ego p"}]