[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-wzrosty-na-Wall-Street-na-koniec-najlepszego-tygodnia-od-czerwca-8427155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocne wzrosty na Wall Street na koniec najlepszego tygodnia od czerwca", "date_published": "2022-10-21 21:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/17bcdb9b82e1ee-945-560-43-12-1687-1012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. To by\u0142 najlepszy tydzie\u0144 dla ameryka\u0144skich gie\u0142d od czerwca. W centrum uwagi pozostaj\u0105 wyniki kwartalne ameryka\u0144skich sp\u00f3\u0142ek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-rozmawia-z-Elonem-Muskiem-o-lacznosci-przez-Starlink-dla-opozycji-w-Iranie-8427137.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bia\u0142y Dom rozmawia z Elonem Muskiem o \u0142\u0105czno\u015bci przez Starlink dla opozycji w Iranie", "date_published": "2022-10-21 20:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/4dfb29a7cf5d79-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bia\u0142y Dom prowadzi rozmowy z Elonem Muskiem w sprawie zapewnienia opozycji w Iranie \u0142\u0105czno\u015bci internetowej poprzez nale\u017c\u0105cy do jego firmy SpaceX system sieci satelitarnej Starlink - poda\u0142 w pi\u0105tek CNN.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-i-kupno-broni-krotkiej-w-Knadzie-staja-sie-nielegalne-8427091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c i kupno broni kr\u00f3tkiej w Knadzie staj\u0105 si\u0119 nielegalne", "date_published": "2022-10-21 17:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/8da7027eec4c88-948-568-0-84-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c i kupno broni kr\u00f3tkiej staj\u0105 si\u0119 w Kanadzie nielegalne \u2013 poinformowa\u0142 minister bezpiecze\u0144stwa publicznego Marco Mendicino.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-na-linii-USA-Rosja-Pentagon-odmowil-podania-szczegolow-8427082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozmowy na linii USA-Rosja. Pentagon odm\u00f3wi\u0142 podania szczeg\u00f3\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-10-21 17:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/c5cfcd376df313-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzeczniczka Pentagonu odm\u00f3wi\u0142a w pi\u0105tek, podczas transmitowanej przez telewizj\u0119 konferencji prasowej, podania szczeg\u00f3\u0142\u00f3w telefonicznych konsultacji ministr\u00f3w obrony USA i Rosji, Lloyda Austina i Siergieja Szojgu. Powiedzia\u0142a jednak, \u017ce o rozmow\u0119 poprosi\u0142 Austin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doradca-Trumpa-Steve-Bannon-skazany-na-cztery-miesiace-wiezienia-8427065.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Doradca Trumpa, Steve Bannon, skazany na cztery miesi\u0105ce wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-21 17:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/e12c433d8fb700-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y g\u0142\u00f3wny strateg Bia\u0142ego Domu i szef kampanii Donalda Trumpa, Steve Bannon, zosta\u0142 w pi\u0105tek skazany na cztery miesi\u0105ce wi\u0119zienia i 6,5 tys. dolar\u00f3w kary za uchylanie si\u0119 od zezna\u0144 przed komisj\u0105 \u015bledcz\u0105 Kongresu ds. wydarze\u0144 z 6 stycznia 2021 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-z-PGG-Ile-srednio-kosztuje-dostawa-tony-surowca-do-odbiorcy-Ceny-8427062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel z PGG. Ile \u015brednio kosztuje dostawa tony surowca do odbiorcy? [Ceny]", "date_published": "2022-10-21 17:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/f946c28b0f4f82-948-568-0-17-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u0142owa w\u0119gla opa\u0142owego sprzedawanego w sklepie internetowym Polskiej Grupy G\u00f3rniczej (PGG) trafia do odbiorc\u00f3w za po\u015brednictwem 90 dzia\u0142aj\u0105cych w ca\u0142ej Polsce kwalifikowanych dostawc\u00f3w w\u0119gla, czyli partnerskich sk\u0142ad\u00f3w - wynika z informacji PGG. Liczba takich sk\u0142ad\u00f3w ma rosn\u0105\u0107"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjska-Cerkiew-kupila-strategiczne-nieruchomosci-na-wybrzezu-Norwegii-8425451.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjska Cerkiew kupi\u0142a strategiczne nieruchomo\u015bci na wybrze\u017cu Norwegii", "date_published": "2022-10-21 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/5d54e8dd3912ac-948-568-77-0-1696-1017.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zana z Kremlem Rosyjska Cerkiew Prawos\u0142awna w ostatnich latach naby\u0142a kilka nieruchomo\u015bci w strategicznych miejscach na wybrze\u017cu Norwegii. Z jednego z budynk\u00f3w rozpo\u015bciera si\u0119 widok na baz\u0119 marynarki wojennej - pisze norweski dziennik \"Dagbladet\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Wielkiej-Brytanii-Jest-pierwsza-oficjalna-kandydatka-do-wyscigu-o-urzad-8427055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Wielkiej Brytanii. Jest pierwsza oficjalna kandydatka do wy\u015bcigu o urz\u0105d", "date_published": "2022-10-21 16:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/0aac10620281a7-945-567-417-0-2941-1765.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liderka Izby Gmin Penny Mordaunt jako pierwsza zadeklarowa\u0142a oficjalnie w pi\u0105tek po po\u0142udniu, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0107 o przyw\u00f3dztwo rz\u0105dz\u0105cej Partii Konserwatywnej, a w konsekwencji o urz\u0105d premiera Wielkiej Brytanii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plotki-z-Fedu-uratowaly-tygodniowe-wzrosty-na-GPW-Slabosc-srednich-spolek-8427030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Plotki z Fedu uratowa\u0142y tygodniowe wzrosty na GPW. S\u0142abo\u015b\u0107 \u015brednich sp\u00f3\u0142ek", "date_published": "2022-10-21 16:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/b10f47e61b9eee-948-568-0-165-1775-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tek zako\u0144czy\u0142 si\u0119 spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Wi\u0119kszo\u015b\u0107\nsesji przebiega\u0142a przy s\u0142abym sentymencie inwestor\u00f3w, obserwuj\u0105cych co dzieje si\u0119 na rynku\nd\u0142ugu. Plotki o kolejnych ruchach Fedu na \u015bcie\u017cce podwy\u017cki st\u00f3p procentowych ograniczy\u0142y\nzap\u0119dy poda\u017cy i rzutem na ta\u015bm\u0119 wypro"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czestochowa-ma-zaplacic-za-gaz-w-2023-roku-przeszlo-dwukrotnie-wiecej-niz-w-tym-8427018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cz\u0119stochowa ma zap\u0142aci\u0107 za gaz w 2023 roku przesz\u0142o dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c w tym", "date_published": "2022-10-21 16:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/4a899527e559d4-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z ofert\u0105 z\u0142o\u017con\u0105 przez PGNiG w przysz\u0142ym roku\n instytucje miejskie Cz\u0119stochowy maj\u0105 zap\u0142aci\u0107 za gaz ponad 16,7 mln z\u0142 \nwobec ok. 7 mln z\u0142 w roku 2022 i 2,8-3,7 mln z\u0142 w latach 2019-2021 - \npoda\u0142y w\u0142adze miasta. Przetarg nie zosta\u0142 ostatecznie rozstrzygni\u0119ty, \ntrwa bad"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Uzgodnienia-Rady-Europejskiej-przyczynia-sie-do-spadku-cen-energii-8427006.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Uzgodnienia Rady Europejskiej przyczyni\u0105 si\u0119 do spadku cen energii", "date_published": "2022-10-21 15:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/d11d6f7a3c31b9-948-567-0-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uzgodnienia Rady Europejskiej przyczyni\u0105 si\u0119 do spadku cen energii - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek na konferencji w Brukseli premier Mateusz Morawiecki. Wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce za kilka miesi\u0119cy prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na z\u0142agodzenie presji inflacyjnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Morawiecki-Zostalo-do-uzgodnienia-5-10-procent-w-sprawie-KPO-8426999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Morawiecki: Zosta\u0142o do uzgodnienia 5-10 procent w sprawie KPO", "date_published": "2022-10-21 15:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/38e26583fb6452-948-568-0-112-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli chodzi o KPO zosta\u0142o do uzgodnienia z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 5 do 10 procent, czyli bardzo niewiele - zapewni\u0142 w pi\u0105tek w Brukseli premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fogiel-prezes-PiS-podjal-decyzje-o-zawieszeniu-w-prawach-czlonka-partii-posla-Przemyslawa-Czarneckiego-8426963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski zawiesi\u0142 Przemys\u0142awa Czarneckiego. Pose\u0142 trafi\u0142 do izby wytrze\u017awie\u0144", "date_published": "2022-10-21 14:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/7d92a03fbe3978-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zawieszeniu w prawach cz\u0142onka partii pos\u0142a Przemys\u0142awa Czarneckiego i kieruje wniosek o wszcz\u0119cie post\u0119powania do rzecznika dyscyplinarnego PiS - poinformowa\u0142 PAP rzecznik PiS Rados\u0142aw Fogiel. Czarnecki - jak donosz\u0105 media - mia\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BI-Rosyjska-gospodarka-ucierpi-z-powodu-mobilizacji-8426951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BI: Rosyjska gospodarka ucierpi z powodu mobilizacji", "date_published": "2022-10-21 14:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/f3bd0d6a44704e-948-568-57-0-1799-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gospodarka Rosji ucierpi z powodu cz\u0119\u015bciowej mobilizacji og\u0142oszonej przez prezydenta W\u0142adimira Putina, mimo i\u017c jak dot\u0105d okaza\u0142a si\u0119 odporna na sankcje; brak r\u0105k do pracy spowoduje prawdopodobnie spadek aktywno\u015bci gospodarczej - przekazuje w pi\u0105tek portal Business Insider.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-obligacje-bija-rekordy-na-koniec-bessy-na-akcjach-trzeba-poczekac-8426932.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Wyprzeda\u017c obligacji wchodzi w okres paniki", "date_published": "2022-10-21 14:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/5da9bc836ae63d-948-568-19-228-2380-1428.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rentowno\u015bci obligacji skarbowych s\u0105 ju\u017c prawdopodobnie na szczytach, ale bessa na rynkach akcji zako\u0144czy si\u0119 p\u00f3\u017aniej, dopiero gdy obni\u017c\u0105 si\u0119 oczekiwania analityk\u00f3w dotycz\u0105ce zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek - uwa\u017ca Jaros\u0142aw Niedzielewski, dyrektor departamentu inwestycji Investors TFI.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-Ukraina-potrzebuje-okolo-3-4-mld-euro-pomocy-miesiecznie-na-zaspokojenie-podstawowych-potrzeb-8426914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa KE: Ukraina potrzebuje oko\u0142o 3-4 mld euro pomocy miesi\u0119cznie na zaspokojenie podstawowych potrzeb", "date_published": "2022-10-21 14:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/f8cb43e31edd64-948-568-0-10-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina potrzebuje od 3 mld do 4 mld euro wsparcia miesi\u0119cznie na zaspokojenie swoich podstawowych potrzeb; 1,5 mld euro powinno pochodzi\u0107 od UE - powiedzia\u0142a w pi\u0105tek na konferencji prasowej w Brukseli po zako\u0144czeniu szczytu unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w przewodnicz\u0105ca Komisji Europejs"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-m-in-Pekao-ING-mBanku-i-BNP-8426879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Weekend z utrudnieniami w du\u017cych bankach. Lepiej nie zostawiaj got\u00f3wki w domu", "date_published": "2022-10-21 13:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/5b935d0f52c6b1-948-568-0-357-3326-1995.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przerwy techniczne w\nnajbli\u017cszy weekend zaplanowa\u0142o kilka bank\u00f3w. Klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na\nproblemy m.in. z dost\u0119pem do bankowo\u015bci mobilnej i internetowej, ale nie tylko.\nNiekt\u00f3re instytucje uprzedzaj\u0105 o problemach z kartami p\u0142atniczymi.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-j-d-Stalexport-Autostrady-po-trzech-kwartalach-22-wyniosl-94-4-mln-zl-szacunki-8426884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zarz\u0105dca autostrady A4 pokaza\u0142 szaczunkowy zysk za III kw. 2022 roku", "date_published": "2022-10-21 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/f63e28d18b232e-945-560-7-202-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stalexport Autostrady szacuje, \u017ce narastaj\u0105co w okresie trzech kwarta\u0142\u00f3w 2022 roku odnotowa\u0142 94,4 mln z\u0142 zysku netto przypadaj\u0105cego na akcjonariuszy jednostki dominuj\u0105cej wobec 94,5 mln z\u0142 zysku przed rokiem - poinformowa\u0142a grupa w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NIK-azbest-z-polskich-dachow-usuwany-jest-bardzo-wolno-8426876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NIK: azbest z polskich dach\u00f3w usuwany jest bardzo wolno", "date_published": "2022-10-21 13:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/3a511d6d7db076-948-568-0-15-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug Najwy\u017cszej Izby Kontroli nie ma szans na realizacj\u0119 planu usuwania azbestu w za\u0142o\u017conym przez rz\u0105d terminie do 2032 roku. Np. w gminie Frombork, gdyby zosta\u0142o zachowane obecne tempo, na jego usuni\u0119cie potrzeba 149 lat.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewoznicy-kolejowi-apeluja-o-objecie-ich-ustawa-ograniczajaca-ceny-energii-elektrycznej-8426848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przewo\u017anicy kolejowi apeluj\u0105 o obj\u0119cie ich ustaw\u0105 ograniczaj\u0105c\u0105 ceny energii elektrycznej", "date_published": "2022-10-21 13:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/4e781ebc2c58af-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Towarowi przewo\u017anicy kolejowi zrzeszeni w Zwi\u0105zku Niezale\u017cnych Przewo\u017anik\u00f3w Kolejowych (ZNPK) apeluj\u0105 o obj\u0119cie ich przepisami ustawy, kt\u00f3ra ogranicza ceny pr\u0105du - wynika z apelu zamieszczonego na stronie ZNPK.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-Czesc-zeznan-wspolnika-Falenty-sie-potwierdzila-8426836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ziobro: Cz\u0119\u015b\u0107 zezna\u0144 wsp\u00f3lnika Falenty si\u0119 potwierdzi\u0142a", "date_published": "2022-10-21 12:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/cb1e58782b7c5b-948-568-0-135-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura bardzo wnikliwie weryfikuje zeznania Marcina W., aby mo\u017cna by\u0142o definitywnie oceni\u0107 ich wiarygodno\u015b\u0107; cz\u0119\u015b\u0107 przekazanych przez niego informacji potwierdzi\u0142a si\u0119, ale do innych prokuratura nabra\u0142a powa\u017cnych w\u0105tpliwo\u015bci - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef MS, prokurator gene"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklepy-zima-moga-dzialac-krocej-8426808.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sklepy mog\u0105 dzia\u0142a\u0107 kr\u00f3cej zim\u0105. Inflacja i podwy\u017cki energii zmuszaj\u0105 sieci do oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-10-21 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/7b61c98a861452-948-568-0-106-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cki cen energii mog\u0105 zmusi\u0107 sieci handlowe do \nwdro\u017cenia oszcz\u0119dno\u015bci, a te mog\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 m.in. na kr\u00f3tsze dzia\u0142anie \nsklep\u00f3w w celu ograniczenia zu\u017cycia pr\u0105du.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-zrobily-pierwszy-krok-do-zatwierdzenia-pakietu-ratunkowego-o-wartosci-200-mld-euro-8426831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy zrobi\u0142y pierwszy krok do zatwierdzenia pakietu ratunkowego o warto\u015bci 200 mld euro", "date_published": "2022-10-21 12:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/9f42f2ffa57bdb-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek wi\u0119kszo\u015b\u0107 pos\u0142\u00f3w Bundestagu zag\u0142osowa\u0142a za wprowadzeniem wyj\u0105tku w konstytucyjnym nakazie ograniczaj\u0105cym zad\u0142u\u017cenie, co jest wst\u0119pem do zatwierdzenia pakietu ratunkowego o warto\u015bci 200 miliard\u00f3w euro. Pakiet ten przeznaczony zostanie na z\u0142agodzenie skutk\u00f3w kryzysu energ"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-sklep-PGG-wprowadza-nowe-funkcje-dla-klientow-i-zapowiada-poprawe-komunikacji-8426809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "E-sklep PGG wprowadza nowe funkcje dla klient\u00f3w i zapowiada popraw\u0119 komunikacji", "date_published": "2022-10-21 12:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/cc4c59fda1738b-948-568-0-529-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska Grupa G\u00f3rnicza (PGG), do kt\u00f3rej sklepu internetowego z w\u0119glem skierowano dot\u0105d ponad 87 tys. rozmaitych zapyta\u0144, zapowiedzia\u0142a popraw\u0119 komunikacji z klientami. Wprowadzono m.in. specjalny formularz kontaktowy i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozmowy online - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek sp\u00f3\u0142ka.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-presja-na-bankierow-centralnych-8426734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: presja na bankier\u00f3w centralnych", "date_published": "2022-10-21 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/e085fc79c55284-945-560-61-96-3427-2056.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja na globalnym rynku d\u0142ugu sugeruje, \u017ce \nzdaniem inwestor\u00f3w nieuchronne s\u0105 kolejne zdecydowane podwy\u017cki st\u00f3p \nprocentowych. Ju\u017c w najbli\u017cszym tygodniu z problemem zmierz\u0105 si\u0119 w\u0142adze \nEuropejskiego Banku Centralnego i Banku Japonii. Poza tym przekonamy \nsi\u0119, jak w minio"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-zawarl-warunkowa-umowe-sprzedazy-Tauron-Wydobycie-na-rzecz-Skarbu-Panstwa-8426793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jest umowa sprzeda\u017cy Tauron Wydobycie na rzecz Skarbu Pa\u0144stwa za 1 z\u0142", "date_published": "2022-10-21 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/afd1f21c002924-945-560-0-61-4079-2447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tauron zawar\u0142 warunkow\u0105 umow\u0119 sprzeda\u017cy na rzecz Skarbu Pa\u0144stwa wszystkich akcji sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Tauron Wydobycie, stanowi\u0105cych 100 proc. kapita\u0142u zak\u0142adowego, za 1 z\u0142 - poda\u0142 Tauron w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byla-brytyjska-premier-ustawiona-do-konca-zycia-Dostanie-115-tys-funtow-rocznie-8426738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142a brytyjska premier ustawiona do ko\u0144ca \u017cycia. Dostanie 115 tys. funt\u00f3w rocznie", "date_published": "2022-10-21 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a931c395d02a76-948-568-30-75-1970-1181.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sa\u0142ata j\u0105 przetrzyma\u0142a, ale i tak Liz Truss mo\u017cna pozazdro\u015bci\u0107. Na otarcie \u0142ez po dramatycznym upadku by\u0142a ju\u017c brytyjska premier otrzyma wyp\u0142at\u0119 w postaci 20 tys. funt\u00f3w i roczny dodatek\u00a0 w wysoko\u015bci 115 tys. funt\u00f3w. Ca\u0142kiem nie\u017ale jak na 44 urz\u0119dowania.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-21-pazdziernika-2022-8426769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki cen na stacjach wyhamowa\u0142y. LPG najta\u0144szy od marca", "date_published": "2022-10-21 11:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/3dc19344b5af62-948-568-0-21-4380-2627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Olej nap\u0119dowy wci\u0105\u017c tankujemy po rekordowo drogo, a ceny benzyny\ndotar\u0142y w pobli\u017ce 7 z\u0142/l. Za to autogaz \u015brednio kosztuje najmniej od marca.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-z-najgorszym-wynikiem-od-szesciu-lat-Ruch-na-budowach-spadl-o-45-8426763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperzy z najgorszym wynikiem od sze\u015bciu lat. Ruch na budowach spad\u0142 o 45 proc.", "date_published": "2022-10-21 11:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/4b01a44cb98943-948-568-0-24-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Posucha na budowach mieszka\u0144 prowadzonych przez deweloper\u00f3w trwa w najlepsze. Jak wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego, w III kw. 2022 r. deweloperzy rozpocz\u0119li budow\u0119 22,2 tys. mieszka\u0144. To najgorszy wynik od sze\u015bciu lat i jednocze\u015bnie o blisko 45 proc. ni\u017cszy ni\u017c p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokaty-terminowe-w-sierpniu-2022-r-oprocentowanie-i-wplaty-8426752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny miesi\u0105c ze wzrostami \u015brednich stawek na lokatach. Ostatnie dane NBP", "date_published": "2022-10-21 11:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/cf8f4bd0494bcf-948-568-0-193-3360-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowo otwarte lokaty terminowe w sierpniu wypracowa\u0142y \u015bredni\u0105 w wysoko\u015bci 5,12 proc. w skali roku. Parametr ten przekroczy\u0142 5 proc. rocznie po raz pierwszy od marca 2009 r. W por\u00f3wnaniu do lipca br. wzrost wyni\u00f3s\u0142 0,36 pp. a sierpnia 2021 r. a\u017c o 4,89 pp.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luke-Skywalker-kontra-Imperator-Aktor-wysle-drony-do-Ukrainy-8426678.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Luke Skywalker kontra Imperator. Aktor wy\u015ble drony do Ukrainy", "date_published": "2022-10-21 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/68c83fd40798a8-948-568-0-138-1230-737.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zniszczy\u0142 pierwsz\u0105 Gwiazd\u0119 \u015amierci, pilotowa\u0142 my\u015bliwca X-Wing i by\u0142 cz\u0142onkiem Eskadry \u0141otr\u00f3w. Teraz ponownie staje po Jasnej Stronie Mocy. Dzi\u0119ki staraniom aktora Marka Hamilla, kt\u00f3ry wcieli\u0142 si\u0119 w posta\u0107 Luka Skywalkera w kultowej serii \"Gwiezdnych wojen\", 500 dron\u00f3w trafi do"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSEW-ostrzega-maksymalne-ceny-energii-zaszkodza-rozwojowi-OZE-w-Polsce-8426722.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PSEW ostrzega: maksymalne ceny energii zaszkodz\u0105 rozwojowi OZE w Polsce", "date_published": "2022-10-21 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/9e55709ec1f4f9-948-568-22-59-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawa o zamro\u017ceniu cen energii zawiera b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re spowoduj\u0105 negatywne skutki dla rozwoju odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Polsce - ocenia Polskie Stowarzyszenie Energetyki Wiatrowej. Wskazuje, \u017ce regulacja w\u0142\u0105cza w re\u017cim cenowy d\u0142ugoterminowe kontrakty cPPA, co eliminuje ich "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-stawia-nowe-cele-dla-spolek-gieldowych-Wiecej-rownowagi-w-zarzadach-i-radach-nadzorczych-8426716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Unia stawia nowe cele dla sp\u00f3\u0142ek gie\u0142dowych. Wi\u0119cej r\u00f3wnowagi w zarz\u0105dach i radach nadzorczych", "date_published": "2022-10-21 10:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/2d6ff160c32d95-948-568-0-115-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Unii Europejskiej przyj\u0119\u0142a przepisy dotycz\u0105ce r\u00f3wnouprawnienia w organach sp\u00f3\u0142ek gie\u0142dowych. Nowe regulacje maj\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 r\u00f3wnowag\u0119 p\u0142ci m.in. w zarz\u0105dach i radach nadzorczych. To realizacja postanowie\u0144 zapisanych w traktatach UE oraz Europejskim Filarze Praw Socjalnych"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rentownosc-polskich-obligacji-siegnela-9-8426704.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rynek ostro przecenia polskie obligacje. Bank of America straszy krachem", "date_published": "2022-10-21 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/c9524ed2a007fd-948-568-82-134-1647-988.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdy zazwyczaj nudny rynku d\u0142ugu trafia na czo\u0142\u00f3wki medi\u00f3w,\nnie jest to dobry znak. A gdy trzeba o nim pisa\u0107 dzie\u0144 w dzie\u0144, to sytuacja\nzaczyna robi\u0107 si\u0119 powa\u017cna.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/27-5-mld-zl-nadwyzki-w-budzecie-po-wrzesniu-2022-r-8426662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "27,5 mld z\u0142 nadwy\u017cki w bud\u017cecie po wrze\u015bniu 2022 r.", "date_published": "2022-10-21 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/b9688702e426b1-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W bud\u017cecie po dziewi\u0119ciu miesi\u0105cach 2022 r. zosta\u0142a odnotowana nadwy\u017cka na poziomie 27,5 mld z\u0142 \u2013 poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w pi\u0105tek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sylwester-w-Zakopanem-TVP-nie-zamierza-oszczedzac-8426600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sylwester w Zakopanem. TVP nie zamierza oszcz\u0119dza\u0107", "date_published": "2022-10-21 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/976590881d200d-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119cej miast deklaruje rezygnacj\u0119 z miejskich imprez sylwestrowych w imi\u0119 oszcz\u0119dno\u015bci. Ale telewizja publiczna, kt\u00f3ra dostaje 2 mld z\u0142otych z bud\u017cetu pa\u0144stwa, na sylwestrze oszcz\u0119dza\u0107 nie zamierza.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-najnizej-od-wrzesnia-8426654.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontruderzenie z\u0142otego zosta\u0142o zatrzymane. Kurs euro najni\u017cej od wrze\u015bnia", "date_published": "2022-10-21 09:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/75c0b4caed0a68-948-568-187-0-3703-2221.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro znalaz\u0142 si\u0119 na\nnajni\u017cszym poziomie od ko\u0144c\u00f3wki wrze\u015bnia, lecz w dalszym ci\u0105gu sygnalizuje\ndaleko posuni\u0119t\u0105 s\u0142abo\u015b\u0107 polskiej waluty.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-zamrozi-ceny-gazu-dla-gospodarstw-domowych-Ustawa-jest-gotowa-8426652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d zamrozi ceny gazu dla gospodarstw domowych. \"Ustawa jest gotowa\"", "date_published": "2022-10-21 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/95c0065d30a3dc-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawa jest ju\u017c gotowa, czekamy tylko jeszcze z tym ostatecznym wpisaniem kwoty mro\u017cenia - powiedzia\u0142a w pi\u0105tek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa odnosz\u0105c si\u0119 do zapowiedzi premiera Mateusza Morawieckiego dot. prac nad mechanizmami zamra\u017caj\u0105cymi ceny gazu dla gospodarstw"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-44-dni-8426606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: 44 dni brytyjskiej premier", "date_published": "2022-10-21 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/937580065aa0c3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ilu brytyjskich premier\u00f3w zobaczymy jeszcze do ko\u0144ca roku? Czy Wall Street skazane jest na wegetacj\u0119 do 2 listopada? Co dalej z przepychank\u0105 na ropie mi\u0119dzy OPEC+ i Joe Bidenem? I czy poza KPO zagro\u017cona jest ca\u0142o\u015b\u0107 funduszy z UE dla Polski?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-gospodarstw-domowych-nie-ma-jeszcze-wegla-na-zime-8426638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyle gospodarstw domowych nie ma jeszcze w\u0119gla na zim\u0119", "date_published": "2022-10-21 09:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/48527ef2c0f60e-948-568-207-334-4400-2640.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />600-700 tys. gospodarstw domowych nie ma jeszcze w\u0119gla na zim\u0119. Z naszych bada\u0144 wynika, \u017ce 60 proc. Polak\u00f3w zamierza zast\u0105pi\u0107 go drewnem - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek minister klimatu Anna Moskwa. Gdyby jaki\u015b samorz\u0105d nie sprzedawa\u0142 w\u0119gla, b\u0119dzie mo\u017cna go kupi\u0107 w najbli\u017cszej gmi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-detaliczna-w-Polsce-wrzesien-2022-8426616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocny spadek sprzeda\u017cy paliw. Ale konsument jeszcze si\u0119 nie poddaje", "date_published": "2022-10-21 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/f79245f067441e-948-568-0-176-4700-2819.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wrze\u015bniowy wzrost sprzeda\u017cy detalicznej okaza\u0142 si\u0119 podobny\njak w poprzednich miesi\u0105cach. Konsumencie istotnie ograniczyli za to zu\u017cycie\npaliw, reaguj\u0105c na niemal rekordowo wysokie ceny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedsiebiorcy-wrzuca-w-koszty-wyzsze-ceny-pradu-Jest-nowa-interpretacja-8426617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przedsi\u0119biorcy wrzuc\u0105 w koszty wy\u017csze ceny pr\u0105du. Jest nowa interpretacja", "date_published": "2022-10-21 08:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/14f7b9d1269dd4-948-568-0-90-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 mogli wrzuci\u0107 podwy\u017ck\u0119 cen pr\u0105du w koszty jako wydatek na utrzymanie mieszkania bez konieczno\u015bci wydzielania osobnego pomieszczenia na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wynika z interpretacji indywidualnej wydanej 7 pa\u017adziernika 2022 r. przez Dyrektora"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodzice-malych-dzieci-na-pracy-zdalnej-Tak-rzad-obejdzie-brak-zlobkow-8426615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rodzice ma\u0142ych dzieci na pracy zdalnej. Tak rz\u0105d obejdzie brak \u017c\u0142obk\u00f3w?", "date_published": "2022-10-21 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/ba846f6aa19023-948-568-0-24-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W noweli Kodeksu pracy, kt\u00f3ry jest w Sejmie, mamy zapisy, \u017ce rodzic wychowuj\u0105cy dziecko do czwartego roku \u017cycia b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z pracy zdalnej, a pracodawca nie b\u0119dzie mia\u0142 prawa odm\u00f3wi\u0107 \u2013 powiedzia\u0142a w pi\u0105tek minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Czarnek-2-0-w-Sejmie-ZNP-czeka-nas-walka-o-autonomie-szkoly-8426590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lex Czarnek 2.0 w Sejmie. ZNP: czeka nas walka o autonomi\u0119 szko\u0142y", "date_published": "2022-10-21 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/f604c033f9ad8f-948-568-8-131-3499-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lex Czarnek 2.0 w Sejmie jako projekt poselski. Czeka nas walka o autonomi\u0119 szko\u0142y, tutaj powinni\u015bmy wsp\u00f3lnie stawi\u0107 czo\u0142o pomys\u0142om jej ograniczenia \u2013 zaapelowa\u0142 szef ZNP S\u0142awomir Broniarz. W ten spos\u00f3b nawi\u0105za\u0142 do procedowanego w Sejmie projektu pos\u0142\u00f3w PiS noweli Prawa o\u015bwia"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozar-w-zakladzie-produkcyjnym-Tarczynskiego-spolka-szacuje-straty-8426585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po\u017car w zak\u0142adzie produkcyjnym Tarczy\u0144skiego. Sp\u00f3\u0142ka szacuje straty", "date_published": "2022-10-21 08:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/566bb77ae86314-948-569-0-185-1716-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zak\u0142adzie produkcyjnym sp\u00f3\u0142ki Tarczy\u0144ski w czwartek po po\u0142udniu wybuch\u0142 po\u017car, kt\u00f3ry ugaszono p\u00f3\u017anym wieczorem - poinformowa\u0142 Tarczy\u0144ski w komunikacie. Zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki szacuje straty oraz wp\u0142yw po\u017caru na jej dzia\u0142alno\u015b\u0107 i wyniki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Baltic-Pipe-ma-problemy-Na-czesc-gazu-trzeba-bedzie-jeszcze-poczekac-8426571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Baltic Pipe ma problemy. Na cz\u0119\u015b\u0107 gazu trzeba b\u0119dzie jeszcze poczeka\u0107", "date_published": "2022-10-21 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/33a66c2997c7fc-948-568-0-100-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gazoci\u0105g Baltic Pipe dzia\u0142a od 3 tygodni, ale nie uda\u0142o si\u0119 jeszcze uruchomi\u0107 wszystkich jego element\u00f3w. Szkopu\u0142 tkwi w terminalu w Nybro, kt\u00f3ry rozpocznie prac\u0119 z op\u00f3\u017anieniem, a powodem s\u0105 problemy techniczne.\u00a0Oznacza to, \u017ce przez gazoci\u0105g Baltic Pipe w najbli\u017cszych dniach n"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiezniowie-zaplaca-20-zl-za-prad-RPO-cieply-napoj-nie-jest-luksusem-8426567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119\u017aniowie zap\u0142ac\u0105 20 z\u0142 za pr\u0105d. RPO: ciep\u0142y nap\u00f3j nie jest luksusem", "date_published": "2022-10-21 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/49f52ea469aeab-948-568-0-0-1648-988.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osadzeni przebywaj\u0105cy w wi\u0119zieniach zap\u0142ac\u0105 20 z\u0142 miesi\u0119cznie za pr\u0105d. Szczeg\u00f3\u0142y rozporz\u0105dzenia Ministra Sprawiedliwo\u015bci budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci Rzecznika Praw Obywatelskich. RPO wskazuje, \u017ce\u00a0dost\u0119p do ciep\u0142ej wody do przygotowania gor\u0105cego napoju jest traktowany \"nie jako standard, a"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Celem-Xi-jest-wladza-absolutna-w-Chinach-8426564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Celem Xi jest w\u0142adza absolutna w Chinach", "date_published": "2022-10-21 07:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/8b8a3e063ce610-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Xi Jinping skupi\u0142 w swoim r\u0119ku wi\u0119cej w\u0142adzy ni\u017c jakikolwiek inny chi\u0144ski przyw\u00f3dca w ostatnich dekadach. Na trwaj\u0105cym zje\u017adzie rz\u0105dz\u0105cej krajem partii najpewniej zerwie on z tradycj\u0105 i przed\u0142u\u017cy swoje rz\u0105dy. Wed\u0142ug komentator\u00f3w mo\u017ce to zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko konfliktu i destabilizo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przed-wyborami-wladza-wyda-majatek-na-gadzety-8426550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przed wyborami w\u0142adza wyda maj\u0105tek na gad\u017cety", "date_published": "2022-10-21 06:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/52670eea562501-948-568-0-38-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w i Kancelaria Senatu chc\u0105 kupi\u0107 dziesi\u0105tki tysi\u0119cy przedmiot\u00f3w ze swoim logo; p\u00f3jdzie na to 1,3 mln z\u0142 - poda\u0142a w pi\u0105tkowym wydaniu \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szara-strefa-na-rynku-e-papierosow-warta-nawet-350-mln-zl-8426510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szara strefa na rynku e-papieros\u00f3w warta nawet 350 mln z\u0142", "date_published": "2022-10-21 06:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/43cc17d90379d5-945-560-0-103-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Szacujemy, \u017ce szara strefa w\u00a0bran\u017cy p\u0142yn\u00f3w do elektronicznych papieros\u00f3w osi\u0105ga oko\u0142o 350 mln z\u0142\u00a0-\u00a0m\u00f3wi Piotr Zieli\u0144ski, prezes Vaping Association Polska. Jak wskazuje, nielegalny...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kopali-kryptowaluty-na-Zeraniu-Teraz-stana-przed-sadem-8426506.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kopali kryptowaluty na \u017beraniu. Teraz stan\u0105 przed s\u0105dem", "date_published": "2022-10-21 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/e5b6f6bf91bdce-948-569-295-375-1566-940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Regionalna w Warszawie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko trzem m\u0119\u017cczyznom, kt\u00f3rzy prowadzili kopalni\u0119 kryptowalut w dawnej fabryce samochod\u00f3w osobowych na warszawskim \u017beraniu - przekaza\u0142 rzecznik Prokuratury Regionalnej w Warszawie Marcin Sadu\u015b. Oskar\u017ce"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CBA-na-tropie-korupcji-u-gazownikow-Lapowki-za-wygrane-przetargi-8426526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CBA na tropie korupcji u gazownik\u00f3w. \u0141ap\u00f3wki za wygrane przetargi", "date_published": "2022-10-21 05:57:00+00:00", "description": "<p>Centralne Biuro Antykorupcyjne zatrzyma\u0142o trzech przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy mieli bra\u0107 udzia\u0142 w korupcji przy przetargach w Polskiej Sp\u00f3\u0142ce Gazownictwa - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. To dzia\u0142ania w sprawie przyjmowania korzy\u015bci maj\u0105tkowych przez b. kierownika w PSG.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Nie-ma-zgody-na-duszenie-inflacji-przez-bardzo-wysokie-bezrobocie-8426523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Nie ma zgody na duszenie inflacji przez bardzo wysokie bezrobocie", "date_published": "2022-10-21 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/bea4098a49024f-948-568-0-130-3583-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli kto\u015b chce mnie namawia\u0107 na duszenie inflacji poprzez bardzo wysokie bezrobocie, to mu si\u0119 to nie uda; rz\u0105d PiS poradzi\u0142 sobie z tym problemem i nie chcemy dopu\u015bci\u0107 do tego, aby on zn\u00f3w zajrza\u0142 do polskich dom\u00f3w - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105\" premi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sekretarz-generalny-PiS-Trzeba-zbadac-okres-2007-22-pod-katem-bezpieczenstwa-energetycznego-Polski-8426521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sekretarz generalny PiS: Trzeba zbada\u0107 okres 2007-22 pod k\u0105tem bezpiecze\u0144stwa energetycznego Polski", "date_published": "2022-10-21 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/ae9684d0b959ec-948-568-277-134-2722-1633.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Istnieje konieczno\u015b\u0107 zbadania okresu 2007-2022 pod k\u0105tem bezpiecze\u0144stwa energetycznego Polski i by\u0107 mo\u017ce podejmiemy w tym kierunku jakie\u015b dzia\u0142ania - powiedzia\u0142 PAP sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chca-przejac-wladze-po-upadku-Putina-Spotkaja-sie-w-Polsce-8426519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chc\u0105 przej\u0105\u0107 w\u0142adz\u0119 po upadku Putina. Spotkaj\u0105 si\u0119 w Polsce", "date_published": "2022-10-21 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/e9ed94c5567e8f-945-567-0-129-1715-1029.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Jab\u0142onnie odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie by\u0142ych rosyjskich parlamentarzyst\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 przej\u0105\u0107 w\u0142adz\u0119 po upadku Putina - podaje w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebny-zakaz-importu-do-UE-mebli-z-Bialorusi-Europoslanka-PiS-interweniuje-w-KE-8426514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Potrzebny zakaz importu do UE mebli z Bia\u0142orusi? Europos\u0142anka PiS interweniuje w KE", "date_published": "2022-10-21 05:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/bf85b87ac4386b-945-560-0-25-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europos\u0142anka And\u017celika Mo\u017cd\u017canowska (PiS) skierowa\u0142a do Komisji Europejskiej piln\u0105 interwencj\u0119, w kt\u00f3rej domaga si\u0119 wprowadzenia zakazu importu mebli z Bia\u0142orusi do UE. Obecny brak sankcji w tej kwestii umo\u017cliwi Rosji wykorzystanie furtki i eksport swoich mebli poprzez Bia\u0142oru\u015b"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalski-kontra-fundusze-Rzad-wezmie-sie-za-firm-hurtowo-kupujace-mieszkania-8426502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalski kontra fundusze. Rz\u0105d we\u017amie si\u0119 za firmy hurtowo kupuj\u0105ce mieszkania", "date_published": "2022-10-21 05:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/aa63be54d16a8b-945-560-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych tygodniach zostan\u0105 przedstawione rozwi\u0105zania prawne ws. regulacji hurtowego rynku mieszka\u0144, preferuj\u0105ce nabywc\u00f3w indywidualnych - powiedzia\u0142 PAP minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Wed\u0142ug niego rodziny nie powinny konkurowa\u0107 o mieszkania z funduszami in"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-zniczy-2022-Ile-kosztuja-znicze-na-Wszystkich-Swietych-8425975.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny zniczy na Wszystkich \u015awi\u0119tych startuj\u0105 od 1,29 z\u0142", "date_published": "2022-10-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/f283e1c1a843f2-948-568-0-5-2172-1303.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny najta\u0144szych, ma\u0142ych zniczy zaczynaj\u0105 si\u0119 od 1,29 z\u0142 za sztuk\u0119. Wi\u0119cej trzeba zap\u0142aci\u0107 za te, kt\u00f3re maj\u0105 p\u0142on\u0105\u0107 przez dwa dni. Ich koszt waha si\u0119 w granicach od 8,99 z\u0142 do 26,99 z\u0142. Przeanalizowali\u015bmy ceny zniczy w popularnych sieciach spo\u017cywczych przed zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 dnie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porownanie-tanich-kont-firmowych-z-premia-pazdziernik-2022-r-8425894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec wysokich premii na koncie firmowym. Idzie zima dla przedsi\u0119biorc\u00f3w", "date_published": "2022-10-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/110dcef4ae817d-948-568-0-128-3679-2207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy tysi\u0105ce premii na koncie firmowym przesz\u0142o do historii. Przedsi\u0119biorcy mog\u0105 liczy\u0107 maksymalnie na 2000 z\u0142 za wykonanie dodatkowych aktywno\u015bci na rachunku biznesowym. Wyb\u00f3r jest spory, poniewa\u017c a\u017c dwa banki oferuj\u0105 tak\u0105 sum\u0119 w ramach promocji na start.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksi-pracodawcy-w-WIG20-Presja-placowa-moze-ich-drogo-kosztowac-8426202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119ksi pracodawcy w WIG20. Presja p\u0142acowa mo\u017ce ich drogo kosztowa\u0107", "date_published": "2022-10-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/0dbe39acbf4989-945-560-0-191-4181-2508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dynamika p\u0142ac w sektorze polskich przedsi\u0119biorstw wr\u00f3ci\u0142a do wzrost\u00f3w. Dla najwi\u0119kszych polskich firm notowanych w WIG20 mo\u017ce oznacza\u0107 to wzmo\u017con\u0105 presj\u0119 p\u0142acow\u0105 pracownik\u00f3w, zw\u0142aszcza patrz\u0105c na ich skal\u0119 zatrudnienia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnace-stopy-demoluja-zdolnosc-kredytowa-zmiana-buforow-nie-pomoze-8426338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosn\u0105ce stopy demoluj\u0105 zdolno\u015b\u0107 kredytow\u0105, zmiana bufor\u00f3w nie pomo\u017ce", "date_published": "2022-10-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/6b8fde95e9a76f-948-568-315-200-1685-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kr\u00f3tkiej przerwie wska\u017anik WIBOR znowu ro\u015bnie. Przebi\u0142\nw\u0142a\u015bnie tegoroczne maksima, co wkr\u00f3tce prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wysoko\u015b\u0107 rat\nkredytobiorc\u00f3w. W takim otoczeniu postulowane przez banki poluzowanie wymaga\u0144\nnadzoru nie wp\u0142ynie na popraw\u0119 zdolno\u015bci kredytowej ch\u0119tnych na hipote"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycisnij-ze-swojego-konta-jak-najwiecej-okazje-dla-stalych-klientow-Przeswietlamy-promocje-8426245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyci\u015bnij ze swojego konta jak najwi\u0119cej - okazje dla sta\u0142ych klient\u00f3w. Prze\u015bwietlamy promocje", "date_published": "2022-10-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/73ccad4c432f65-948-568-542-101-2344-1406.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieprzepadaj\u0105cy za zmianami klienci bank\u00f3w maj\u0105 zawsze pod g\u00f3rk\u0119. Najlepsze oferty s\u0105 bowiem zarezerwowane dla nowych klient\u00f3w lub posiadaczy nowych \u015brodk\u00f3w, nie m\u00f3wi\u0105c o premiach za otwarcie rachunku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-siodma-krajowa-spolka-gieldowa-nie-reguluje-na-czas-zobowiazan-8426499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co si\u00f3dma krajowa sp\u00f3\u0142ka gie\u0142dowa nie reguluje na czas zobowi\u0105za\u0144", "date_published": "2022-10-21 04:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/a2605f2b389c2e-945-560-81-138-1966-1179.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co si\u00f3dma polska sp\u00f3\u0142ka notowana na gie\u0142dzie nie reguluje na czas swoich zobowi\u0105za\u0144. Najcz\u0119\u015bciej dotyczy to sektora przemys\u0142owego i handlowego - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Wed\u0142ug analityk\u00f3w d\u0142ugi sp\u00f3\u0142ek gie\u0142dowych wobec kontrahent\u00f3w si\u0119gaj\u0105 16,5 mln z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/27-panstw-Unii-bedzie-pracowac-wspolnie-nad-powstrzymaniem-wzrostu-cen-energii-8426490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "27 pa\u0144stw Unii b\u0119dzie pracowa\u0107 wsp\u00f3lnie nad powstrzymaniem wzrostu cen energii", "date_published": "2022-10-21 03:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/a0e24b8317d236-948-568-0-0-1625-974.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas szczytu UE w Brukseli przyw\u00f3dcy 27 pa\u0144stw zgodzili si\u0119 w nocy z czwartku na pi\u0105tek, \u017ce b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 razem nad \u201e\u015brodkami\" maj\u0105cymi na celu powstrzymanie wzrostu cen energii \u2013 poinformowa\u0142 przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-stocznie-budowaly-jachty-dla-Putina-i-oligarchow-8426486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemieckie stocznie budowa\u0142y jachty dla Putina i oligarch\u00f3w", "date_published": "2022-10-21 01:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f5bf74b6d2c04c-948-568-0-314-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecka policja, w poszukiwaniu maj\u0105tku rosyjskich oligarch\u00f3w, natrafi\u0142a na luksusowe jachty, mog\u0105ce by\u0107 ich w\u0142asno\u015bci\u0105. Tak\u017ce FBI zainteresowa\u0142o si\u0119 kilkoma jachtami, powsta\u0142ymi na terenie stoczni w Bremie, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem do Rosjan obj\u0119tych sankcj"}]