[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-inwazyjna-forma-paciorkowca-zabila-dziewieci,nId,6456621", "title": "Wielka Brytania: Inwazyjna forma paciorkowca zabi\u0142a dziewi\u0119cioro dzieci", "date_published": "2022-12-06 22:46:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-inwazyjna-forma-paciorkowca-zabila-dziewieci,nId,6456621\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Inwazyjna forma paciorkowca zabi\u0142a dziewi\u0119cioro dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-inwazyjna-forma-paciorkowca-zabila-dziewieci/00036OBI4EPFXFBD-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119cioro dzieci zmar\u0142o w Wielkiej Brytanii w ostatnich dniach z powodu infekcji rzadk\u0105 inwazyjn\u0105 form\u0105 paciorkowca grupy A, kt\u00f3ra w tym roku rozprzestrzenia si\u0119 silniej ni\u017c zwykle. Objawy paciorkowca grupy A obejmuj\u0105 b\u00f3l przy prze\u0142ykaniu, gor\u0105czk\u0119, spuchni\u0119te migda\u0142ki z bia\u0142ymi plamami, spuchni\u0119te gruczo\u0142y szyjne, wysok\u0105 temperatur\u0119 lub wysypk\u0119 sk\u00f3rn\u0105. Bakteria mo\u017ce r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce dolegliwo\u015bci: zapalenie migda\u0142k\u00f3w, zapalenie gard\u0142a, szkarlatyn\u0119, infekcje sk\u00f3rne czy zapalenie p\u0142uc. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-marznace-opady-i-gololedz-ostrzezenia-pierwszego-stop,nId,6456615", "title": "Pogoda: Marzn\u0105ce opady i go\u0142oled\u017a. Ostrze\u017cenia pierwszego stopnia", "date_published": "2022-12-06 22:18:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-marznace-opady-i-gololedz-ostrzezenia-pierwszego-stop,nId,6456615\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda: Marzn\u0105ce opady i go\u0142oled\u017a. Ostrze\u017cenia pierwszego stopnia\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-marznace-opady-i-gololedz-ostrzezenia-pierwszego-stop/000E6AVO868J53XJ-C321.jpg\" /></a>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzeg\u0142 we wtorek przed marzn\u0105cymi opadami, kt\u00f3re mog\u0105 powodowa\u0107 go\u0142oled\u017a na wschodzie kraju. Wydano te\u017c ostrze\u017cenia przed oblodzeniem i intensywnymi opadami \u015bniegu dla po\u0142udniowych kra\u0144c\u00f3w Polski. Alert pierwszego stopnia oznacza, \u017ce mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 niebezpieczne zjawiska meteorologiczne, kt\u00f3re mog\u0105 powodowa\u0107 straty materialne oraz zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-argentyna-wiceprezydent-cristina-fernandez-de-kirchner-skaza,nId,6456602", "title": "Argentyna: Wiceprezydent Cristina Fernandez de Kirchner skazana na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119", "date_published": "2022-12-06 21:48:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-argentyna-wiceprezydent-cristina-fernandez-de-kirchner-skaza,nId,6456602\"><img align=\"left\" alt=\"Argentyna: Wiceprezydent Cristina Fernandez de Kirchner skazana na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/argentyna-wiceprezydent-cristina-fernandez-de-kirchner-skaza/000GG9B9F5FRJFKI-C321.jpg\" /></a>Cristina Fernandez de Kirchner, wiceprezydent Argentyny zosta\u0142a skazana na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z przetargami na roboty publiczne w czasach, do kt\u00f3rych mia\u0142o dochodzi\u0107, gdy by\u0142a g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa. Wed\u0142ug agencji Reutera jest ma\u0142o prawdopodobne, aby wiceprezydent odsiedzia\u0142a jakikolwiek wyrok w najbli\u017cszym czasie, poniewa\u017c ma immunitet oraz prawdopodobnie z\u0142o\u017cy odwo\u0142anie od wyroku, a proces apelacyjny mo\u017ce trwa\u0107 latami. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-zgoda-usa-na-sprzedaz-polsce-czolgow-m1a1-abrams,nId,6456594", "title": "Jest zgoda USA na sprzeda\u017c Polsce czo\u0142g\u00f3w M1A1 Abrams", "date_published": "2022-12-06 21:20:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-zgoda-usa-na-sprzedaz-polsce-czolgow-m1a1-abrams,nId,6456594\"><img align=\"left\" alt=\"Jest zgoda USA na sprzeda\u017c Polsce czo\u0142g\u00f3w M1A1 Abrams\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-zgoda-usa-na-sprzedaz-polsce-czolgow-m1a1-abrams/000GG98IH3YL62RN-C321.jpg\" /></a>Departament Stanu USA zezwoli\u0142 na sprzeda\u017c Polsce 116 czo\u0142g\u00f3w M1A1 Abrams, a tak\u017ce powi\u0105zanego sprz\u0119tu na szacowan\u0105 kwot\u0119 3,75 mld dolar\u00f3w - poinformowa\u0142a we wtorek nale\u017c\u0105ca do Pentagonu Defense Security Cooperation Agency (DSCA). Nowe czo\u0142gi maj\u0105 wype\u0142ni\u0107 luk\u0119 po wozach, kt\u00f3re zosta\u0142y przekazane Ukrainie. &quot;Za nami kolejny krok na drodze do zwi\u0119kszania pancernego potencja\u0142u Si\u0142 Zbrojnych RP&quot; - skomentowa\u0142 decyzj\u0119 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przylebska-nsa-nie-moze-kontrolowac-dzialalnosci-tk,nId,6456595", "title": "Przy\u0142\u0119bska: NSA nie mo\u017ce kontrolowa\u0107 dzia\u0142alno\u015bci TK", "date_published": "2022-12-06 21:20:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przylebska-nsa-nie-moze-kontrolowac-dzialalnosci-tk,nId,6456595\"><img align=\"left\" alt=\"Przy\u0142\u0119bska: NSA nie mo\u017ce kontrolowa\u0107 dzia\u0142alno\u015bci TK\" src=\"https://i.iplsc.com/przylebska-nsa-nie-moze-kontrolowac-dzialalnosci-tk/000FTL8CEXHMOLY3-C321.jpg\" /></a>Naczelny S\u0105d Administracyjny nie ma kompetencji do jakiegokolwiek kontrolowania dzia\u0142alno\u015bci orzeczniczej Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. Wszyscy s\u0119dziowie TK wybrani przez Sejm, od kt\u00f3rych prezydent przyj\u0105\u0142 \u015blubowanie, jak i wszyscy s\u0119dziowie powo\u0142ani przez prezydenta, s\u0105 s\u0119dziami w rozumieniu konstytucji - o\u015bwiadczy\u0142a we wtorek prezes TK Julia Przy\u0142\u0119bska. Doda\u0142a, \u017ce \u017caden wyrok nie mo\u017ce uniewa\u017cni\u0107 Konstytucji RP.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-polska-umiedzynarodowila-sprawe-reparacji,nId,6456585", "title": "Niemieckie media: Polska \"umi\u0119dzynarodowi\u0142a\" spraw\u0119 reparacji", "date_published": "2022-12-06 21:07:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-polska-umiedzynarodowila-sprawe-reparacji,nId,6456585\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media: Polska &quot;umi\u0119dzynarodowi\u0142a&quot; spraw\u0119 reparacji\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-polska-umiedzynarodowila-sprawe-reparacji/000GG95LTX5YE6LK-C321.jpg\" /></a>Wizyt\u0119 wiceszefa polskiego MSZ Arkadiusza Mularczyka w Niemczech zosta\u0142a poddana analizie na \u0142amach dziennika &quot;Welt&quot; Philipp Fritz. Jak przekaza\u0142 dziennikarz, dzisiejsze wyst\u0105pienie Mularczyka, kt\u00f3ry m\u00f3wi\u0142 o Niemczech, jako o przyjacielu, mog\u0142o wydawa\u0107 si\u0119 zaskakuj\u0105ce, poniewa\u017c &quot;Mularczyk uwa\u017cany jest za 'niemco\u017cerc\u0119' i tego, kt\u00f3ry ma wywalczy\u0107 od rz\u0105du federalnego niewyobra\u017calne 1,3 biliona euro&quot;. Wed\u0142ug Fritza, sprawa reparacji za straty wojenne zosta\u0142a &quot;umi\u0119dzynarodowiona&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-estonii-o-pomocy-dla-uchodzcow-z-ukrainy-finlandia-m,nId,6456566", "title": "Premier Estonii o pomocy dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy: Finlandia mo\u017ce pom\u00f3c bardziej", "date_published": "2022-12-06 20:53:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-estonii-o-pomocy-dla-uchodzcow-z-ukrainy-finlandia-m,nId,6456566\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Estonii o pomocy dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy: Finlandia mo\u017ce pom\u00f3c bardziej\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-estonii-o-pomocy-dla-uchodzcow-z-ukrainy-finlandia-m/000GG8WAOEXJVSCC-C321.jpg\" /></a>W Estonii nie by\u0142o jeszcze nowej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, ale nasz kraj nie b\u0119dzie w stanie pomaga\u0107 nowo przyby\u0142ym na takim poziomie, jak wcze\u015bniej - powiedzia\u0142a we wtorek premier Estonii Kaja Klass. Jak doda\u0142a, po rozmowach z Finladni\u0105, wie, \u017ce s\u0105 w stanie bardziej pom\u00f3c Ukrai\u0144com. Wypowied\u017a premier zosta\u0142a wykorzystana przez propagandowe media w Rosji, by szerzy\u0107 narracj\u0119, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce &quot;Estonia nie przyjmie wi\u0119cej Ukrai\u0144c\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-otworzyl-ogien-do-policjantow-trwaja-poszukiwania-napa,nId,6456208", "title": "Rosja: Otworzy\u0142 ogie\u0144 do policjant\u00f3w, trwaj\u0105 poszukiwania napastnika", "date_published": "2022-12-06 20:47:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-otworzyl-ogien-do-policjantow-trwaja-poszukiwania-napa,nId,6456208\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Otworzy\u0142 ogie\u0144 do policjant\u00f3w, trwaj\u0105 poszukiwania napastnika\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-otworzyl-ogien-do-policjantow-trwaja-poszukiwania-napa/000GG6BCLHOYUC5O-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna w kamufla\u017cu otworzy\u0142 ogie\u0144 do policjant\u00f3w na granicy obwodu rostowskiego w Rosji i tzw. \u0141uga\u0144skiej Republiki Ludowej - przekaza\u0142a rosyjska agencja Ria Nowosti. Na skutek strzelaniny ranny zosta\u0142 jeden z funkcjonariuszy. W mie\u015bcie i kolicy poszukiwania podejrzanego. Wed\u0142ug agencji Tass, poszukiwany jest dezerterem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-obsluga-baru-nie-wpuscila-czarnoskorego-mezczyzny-rzad-r,nId,6456584", "title": "RPA: Obs\u0142uga baru nie wpu\u015bci\u0142a czarnosk\u00f3rego m\u0119\u017cczyzny. Rz\u0105d reaguje", "date_published": "2022-12-06 20:37:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-obsluga-baru-nie-wpuscila-czarnoskorego-mezczyzny-rzad-r,nId,6456584\"><img align=\"left\" alt=\"RPA: Obs\u0142uga baru nie wpu\u015bci\u0142a czarnosk\u00f3rego m\u0119\u017cczyzny. Rz\u0105d reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/rpa-obsluga-baru-nie-wpuscila-czarnoskorego-mezczyzny-rzad-r/000GG92R1978J1LV-C321.jpg\" /></a>25 letni Thabisco nie zosta\u0142 wpuszczony do baru w Kapsztadzie w RPA. Jak podaje &quot;Daily Mail&quot;, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 us\u0142ysze\u0107 od ochroniarza, \u017ce osoby czarnosk\u00f3re nie mog\u0105 wej\u015b\u0107 do \u015brodka bez &quot;bia\u0142ej eskorty&quot;. Incydent wywo\u0142a\u0142 reakcj\u0119 rz\u0105du, kt\u00f3ry wezwa\u0142 do &quot;natychmiastowego wyja\u015bnienia rasistowskiego zachowania&quot;. - To przera\u017caj\u0105ce i oburzaj\u0105ce, \u017ce tendencje apartheidu w RPA wci\u0105\u017c podnosz\u0105 swoj\u0105 paskudn\u0105 g\u0142ow\u0119 - powiedzia\u0142a rzeczniczka rz\u0105du RPA Phumla Williams.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiceszef-msz-rosja-chce-rozmawiac-z-zachodem-o-gwarancjach-b,nId,6456534", "title": "Wiceszef MSZ: Rosja chce rozmawia\u0107 z Zachodem o gwarancjach bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-12-06 19:30:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiceszef-msz-rosja-chce-rozmawiac-z-zachodem-o-gwarancjach-b,nId,6456534\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceszef MSZ: Rosja chce rozmawia\u0107 z Zachodem o gwarancjach bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceszef-msz-rosja-chce-rozmawiac-z-zachodem-o-gwarancjach-b/000GG8K61AAM9D7U-C321.jpg\" /></a>Rosja jest gotowa wr\u00f3ci\u0107 do prowadzenia rozm\u00f3w w sprawie gwarancji bezpiecze\u0144stwa z Zachodem - przekaza\u0142 wiceszef rosyjskiego MSZ, Siergiej Riabkow, cytowany przez prokremlowsk\u0105 agencj\u0119 Ria Nowosti. Jednak, jak doda\u0142, Rosja w ten sprawie nie ma zamiaru &quot;za nikim biega\u0107 ani o nic prosi\u0107&quot;. W ostatnich dniach na temat gwarancji bezpiecze\u0144stwa dla Rosji m\u00f3wi\u0142 prezydent Francji, co spotka\u0142o si\u0119 z krytyk\u0105 ze strony Ukrainy, Polski a tak\u017ce USA.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kalisz-rodzina-nie-odebrala-pacjenta-ze-szpitala-87-latek-po,nId,6456548", "title": "Kalisz: Rodzina nie odebra\u0142a pacjenta ze szpitala. 87-latek podpali\u0142 \u0142\u00f3\u017cko", "date_published": "2022-12-06 19:30:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kalisz-rodzina-nie-odebrala-pacjenta-ze-szpitala-87-latek-po,nId,6456548\"><img align=\"left\" alt=\"Kalisz: Rodzina nie odebra\u0142a pacjenta ze szpitala. 87-latek podpali\u0142 \u0142\u00f3\u017cko\" src=\"https://i.iplsc.com/kalisz-rodzina-nie-odebrala-pacjenta-ze-szpitala-87-latek-po/000GG8JFTI58NL1D-C321.jpg\" /></a>- 87-letni pacjent musia\u0142 czeka\u0107 na rodzin\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a odebra\u0107 go ze szpitala. Zdenerwowa\u0142 si\u0119 czekaniem i podpali\u0142 materac \u0142\u00f3\u017cka \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik prasowy kaliskiego szpitala Pawe\u0142 Gawro\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce spraw\u0119 badaj\u0105 policjanci. - Prowadzone s\u0105 czynno\u015bci dotycz\u0105ce uszkodzenia mienia szpitala - m\u00f3wi\u0142a rzecznik prasowy kaliskiej policji st. asp. Anna Jaworska-Wojnicz. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-kyrylo-budanow-propagandysci-przyg,nId,6456499", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu Kyry\u0142o Budanow: Propagandy\u015bci przygotowuj\u0105 Rosj\u0119 do pora\u017cki", "date_published": "2022-12-06 19:20:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-kyrylo-budanow-propagandysci-przyg,nId,6456499\"><img align=\"left\" alt=\"Szef ukrai\u0144skiego wywiadu Kyry\u0142o Budanow: Propagandy\u015bci przygotowuj\u0105 Rosj\u0119 do pora\u017cki\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-ukrainskiego-wywiadu-kyrylo-budanow-propagandysci-przyg/000GG88AGTSH30RT-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy propagandy\u015bci zmienili narracj\u0119, pozwalaj\u0105c sobie na krytyk\u0119 genera\u0142\u00f3w, a tak\u017ce m\u00f3wi\u0105c o mo\u017cliwo\u015bci przegrania wojny w Ukrainie - przekaza\u0142 szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Kyry\u0142o Budanow, cytowany przez portal Ukrai\u0144ska Prawda. - Dosz\u0142o do tego, \u017ce oni nie m\u00f3wi\u0105 o wygranej, ale o tym, by nie przegra\u0107, jednak wszyscy rozumiej\u0105, \u017ce jest to nierealne. Przegrana jest dla nich oczywista - m\u00f3wi\u0142.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslanki-ko-zarzucaja-solidarnej-polsce-wyprowadzanie-pienie,nId,6456514", "title": "Pos\u0142anki KO zarzucaj\u0105 Solidarnej Polsce wyprowadzanie pieni\u0119dzy z LP", "date_published": "2022-12-06 18:55:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslanki-ko-zarzucaja-solidarnej-polsce-wyprowadzanie-pienie,nId,6456514\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142anki KO zarzucaj\u0105 Solidarnej Polsce wyprowadzanie pieni\u0119dzy z LP\" src=\"https://i.iplsc.com/poslanki-ko-zarzucaja-solidarnej-polsce-wyprowadzanie-pienie/0005V5V1LTFKONAG-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142anki KO zarzucaj\u0105, \u017ce konkurs &quot;Drewno jest z lasu&quot;, to &quot;mechanizm wyprowadzania pieni\u0119dzy z Las\u00f3w Pa\u0144stwowych przez ludzi z Solidarnej Polski&quot;. Poinformowa\u0142y o zawiadomieniu prokuratury w zwi\u0105zku z tym konkursem. LP odpowiadaj\u0105, \u017ce &quot;konkurs s\u0142u\u017cy wy\u0142\u0105cznie promocji drewna jako naturalnego surowca, by\u0142 otwarty dla wszystkich i mia\u0142 obiektywne kryteria&quot; - podano w o\u015bwiadczeniu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-o-patriotach-przystepujemy-do-ustalen-ws-ich-umies,nId,6456528", "title": "B\u0142aszczak o Patriotach: Przyst\u0119pujemy do ustale\u0144 ws. ich umieszczenia", "date_published": "2022-12-06 18:38:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-o-patriotach-przystepujemy-do-ustalen-ws-ich-umies,nId,6456528\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak o Patriotach: Przyst\u0119pujemy do ustale\u0144 ws. ich umieszczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-o-patriotach-przystepujemy-do-ustalen-ws-ich-umies/000GG8H72CL1CM6Y-C321.jpg\" /></a>Po rozmowie z niemieckim ministerstwem obrony z rozczarowaniem przyj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o odrzuceniu wsparcia dla Ukrainy. Przyst\u0119pujemy wi\u0119c do roboczych ustale\u0144 ws. umieszczenia wyrzutni Patriot w Polsce i wpi\u0119cia ich w nasz system dowodzenia - przekaza\u0142 we wtorek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Doda\u0142, \u017ce &quot;rozmieszczenie Patriot\u00f3w na zachodniej Ukrainie zwi\u0119kszy\u0142oby bezpiecze\u0144stwo Polak\u00f3w i Ukrai\u0144c\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-dziewczeta-moga-przystapic-do-matur-od-roku-nie-b,nId,6456486", "title": "Afganistan: Dziewcz\u0119ta mog\u0105 przyst\u0105pi\u0107 do matur. Od roku nie by\u0142y w klasach", "date_published": "2022-12-06 18:32:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-dziewczeta-moga-przystapic-do-matur-od-roku-nie-b,nId,6456486\"><img align=\"left\" alt=\"Afganistan: Dziewcz\u0119ta mog\u0105 przyst\u0105pi\u0107 do matur. Od roku nie by\u0142y w klasach\" src=\"https://i.iplsc.com/afganistan-dziewczeta-moga-przystapic-do-matur-od-roku-nie-b/000GG83YHOYR1U7F-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105dz\u0105cy od ponad roku Afganistanem talibowie pozwolili przyst\u0105pi\u0107 dziewcz\u0119tom do matur, chocia\u017c od przej\u0119cia przez nich w\u0142adzy nie maj\u0105 one wst\u0119pu do lice\u00f3w - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Associated Press. - Jak mamy przyst\u0105pi\u0107 do egzamin\u00f3w po ponad roku, w czasie kt\u00f3rego Taliban zabrania\u0142 nam wst\u0119pu do szk\u00f3\u0142? - zapyta\u0142a retorycznie 18-letnia Najela z afga\u0144skiej stolicy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-chcial-okrasc-dom-malzenstwa-ranil-ich-nozem-sad-podniosl-wy,nId,6456311", "title": "Chcia\u0142 okra\u015b\u0107 dom ma\u0142\u017ce\u0144stwa, rani\u0142 ich no\u017cem. S\u0105d podni\u00f3s\u0142 wyrok", "date_published": "2022-12-06 17:30:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-chcial-okrasc-dom-malzenstwa-ranil-ich-nozem-sad-podniosl-wy,nId,6456311\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 okra\u015b\u0107 dom ma\u0142\u017ce\u0144stwa, rani\u0142 ich no\u017cem. S\u0105d podni\u00f3s\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-okrasc-dom-malzenstwa-ranil-ich-nozem-sad-podniosl-wy/000GANNFRXCYRYL3-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Apelacyjny w Rzeszowie podwy\u017cszy\u0142 kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z 13 na 16 lat dla obecnie 19-letniego Mateusza M. za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa ma\u0142\u017ce\u0144stwa F. - Krzysztofa i Joanny. Skazany w nocy zakrad\u0142 si\u0119 do ich domu i zada\u0142 im wiele cios\u00f3w no\u017cem; mia\u0142 w\u00f3wczas 16 lat. Proces toczy\u0142 si\u0119 z wy\u0142\u0105czeniem jawno\u015bci. R\u00f3wnie\u017c uzasadnienie wyroku odby\u0142o si\u0119 przy drzwiach zamkni\u0119tych. Wyrok jest prawomocny. Stronom przys\u0142uguje kasacja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-emmanuel-macron-nie-powinnismy-robic-wielkiej-sprawy-z-tego-,nId,6456323", "title": "Emmanuel Macron: Nie powinni\u015bmy robi\u0107 wielkiej sprawy z tego, co powiedzia\u0142em", "date_published": "2022-12-06 17:12:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-emmanuel-macron-nie-powinnismy-robic-wielkiej-sprawy-z-tego-,nId,6456323\"><img align=\"left\" alt=\"Emmanuel Macron: Nie powinni\u015bmy robi\u0107 wielkiej sprawy z tego, co powiedzia\u0142em \" src=\"https://i.iplsc.com/emmanuel-macron-nie-powinnismy-robic-wielkiej-sprawy-z-tego/000GG7S8MS47MKY5-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron we wtorek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swojej wypowiedzi na temat konieczno\u015bci udzielenia gwarancji bezpiecze\u0144stwa Rosji. - My\u015bl\u0119, \u017ce nie powinni\u015bmy robi\u0107 wielkiej sprawy z tego, co powiedzia\u0142em - powiedzia\u0142. Na s\u0142owa prezydenta Francji krytycznie zareagowa\u0142y Polska, USA i Ukraina.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pokazali-prognozy-podwyzek-cen-ciepla-w-opolu-maja-placic-10,nId,6456314", "title": "Pokazali prognozy podwy\u017cek cen ciep\u0142a. W Opolu maj\u0105 p\u0142aci\u0107 100 proc. wi\u0119cej", "date_published": "2022-12-06 16:50:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pokazali-prognozy-podwyzek-cen-ciepla-w-opolu-maja-placic-10,nId,6456314\"><img align=\"left\" alt=\"Pokazali prognozy podwy\u017cek cen ciep\u0142a. W Opolu maj\u0105 p\u0142aci\u0107 100 proc. wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/pokazali-prognozy-podwyzek-cen-ciepla-w-opolu-maja-placic-10/000B3VOSF35JAUDB-C321.jpg\" /></a>Odbiorcy energii cieplnej z elektrowni Opole w Opolu i gminie Dobrze\u0144 Wielki otrzymali zaproszenia do podpisywania um\u00f3w z nowym po\u015brednikiem - ECO SA. Jak wynika z komunikatu nowego operatora, od nowego roku korzystaj\u0105cy z ciep\u0142a systemowego z elektrowni mog\u0105 p\u0142aci\u0107 o sto procent wy\u017csze rachunki. Nowe ceny maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od pocz\u0105tku 2023 roku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-wykorzystuje-migrantow-na-granicach-z-ukraina-i-lit,nId,6456286", "title": "Bia\u0142oru\u015b wykorzystuje migrant\u00f3w na granicach z Ukrain\u0105 i Litw\u0105", "date_published": "2022-12-06 16:17:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-wykorzystuje-migrantow-na-granicach-z-ukraina-i-lit,nId,6456286\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b wykorzystuje migrant\u00f3w na granicach z Ukrain\u0105 i Litw\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-wykorzystuje-migrantow-na-granicach-z-ukraina-i-lit/000GG7JXPDN87C6Q-C321.jpg\" /></a>Migranci, g\u0142\u00f3wnie z Pakistanu i Iranu wysy\u0142ani s\u0105 przez Bia\u0142oru\u015b na granic\u0119 z Ukrain\u0105 - przekaza\u0142y we wtorek ukrai\u0144skie w\u0142adze. Jak powiadomiono, Bia\u0142oru\u015b w ten spos\u00f3b sprawdza mo\u017cliwo\u015bci reagowania strony ukrai\u0144skiej. Wed\u0142ug w\u0142adz, stanowi to tak\u017ce element przygotowa\u0144 do przerzucania na Ukrain\u0119 wrogich grup dywersyjnych. Podobne dzia\u0142ania widoczne s\u0105 na granicy z \u0141otw\u0105. R\u00f3wnie\u017c na granicy polsko-bia\u0142oruskiej odnotowane s\u0105 pr\u00f3by nielegalnego przedostania si\u0119 do Polski - od pocz\u0105tku grudnia odnotowano oko\u0142o 200 pr\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wyszedl-wczesniej-z-mszy-i-ukradl-samochod-nagraly-go-kamery,nId,6456158", "title": "Wyszed\u0142 wcze\u015bniej z mszy i ukrad\u0142 samoch\u00f3d. Nagra\u0142y go kamery", "date_published": "2022-12-06 16:15:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wyszedl-wczesniej-z-mszy-i-ukradl-samochod-nagraly-go-kamery,nId,6456158\"><img align=\"left\" alt=\"Wyszed\u0142 wcze\u015bniej z mszy i ukrad\u0142 samoch\u00f3d. Nagra\u0142y go kamery\" src=\"https://i.iplsc.com/wyszedl-wczesniej-z-mszy-i-ukradl-samochod-nagraly-go-kamery/000GG621TKD7TMNE-C321.jpg\" /></a>Kamery monitoringu zamontowane na parkingu jednej z parafii w Kra\u015bniku zarejestrowa\u0142y, jak 38-latek kranie samoch\u00f3d. M\u0119\u017cczyzna &quot;skorzysta\u0142 z okazji&quot;, \u017ce jeden z uczestnik\u00f3w porannej mszy nie zamkn\u0105\u0142 auta i zostawi\u0142 w nim kluczyki. Z\u0142odziej wyszed\u0142 wi\u0119c wcze\u015bniej z nabo\u017ce\u0144stwa i odjecha\u0142 mazd\u0105. Jego rado\u015b\u0107 nie trwa\u0142a jednak d\u0142ugo. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-janusz-szeremeta-zginal-na-froncie-w-ukrainie,nId,6456288", "title": "Nie \u017cyje Janusz Szeremeta. Zgin\u0105\u0142 na froncie w Ukrainie", "date_published": "2022-12-06 15:57:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-janusz-szeremeta-zginal-na-froncie-w-ukrainie,nId,6456288\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Janusz Szeremeta. Zgin\u0105\u0142 na froncie w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-janusz-szeremeta-zginal-na-froncie-w-ukrainie/000GG7G4QDN6W3MY-C321.jpg\" /></a>Nigdy nie s\u0142ysza\u0142em z ust Janusza, \u017ce si\u0119 boi \u2013 tak o swoim przyjacielu, Januszu Szeremecie, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 na wojnie w Ukrainie, powiedzia\u0142 we wtorek Jakub Piskorek. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce decyzja Szeremety o wyje\u017adzie do Ukrainy by\u0142a &quot;przemy\u015blana&quot;. Doda\u0142, \u017ce z Ukrainy pochodz\u0105 partnerka i c\u00f3rka Janusza. I pocz\u0105tkowo Janusz wybiera\u0142 si\u0119 na Ukrain\u0119, by je ratowa\u0107, zabra\u0107 w bezpieczne miejsce, ale gdy si\u0119 okaza\u0142o, \u017ce s\u0105 bezpieczne, to zdecydowa\u0142, \u017ce jedzie walczy\u0107 o wolno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lodz-radny-probowal-zamurowac-drzwi-do-urzedu-miasta-lodzi,nId,6456248", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: Radny pr\u00f3bowa\u0142 zamurowa\u0107 drzwi do Urz\u0119du Miasta \u0141odzi", "date_published": "2022-12-06 15:26:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lodz-radny-probowal-zamurowac-drzwi-do-urzedu-miasta-lodzi,nId,6456248\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: Radny pr\u00f3bowa\u0142 zamurowa\u0107 drzwi do Urz\u0119du Miasta \u0141odzi\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-radny-probowal-zamurowac-drzwi-do-urzedu-miasta-lodzi/000GG75KK1DSXAMA-C321.jpg\" /></a>Adam Ruda-Ro\u017cniakowski, radny miejski Aleksandrowa \u0141\u00f3dzkiego usi\u0142owa\u0142 zamurowa\u0107 drzwi wej\u015bciowe do gmachu Urz\u0119du Miasta \u0141odzi. W ten spos\u00f3b radny protestowa\u0142 przeciwko przed\u0142u\u017caj\u0105cemu si\u0119 remontowi ul. Aleksandrowskiej, kt\u00f3ry jego zdaniem, utrudnia \u017cycie mieszka\u0144c\u00f3w \u0141odzi. - Chcia\u0142em zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na problem. Nie jest nim to, \u017ce s\u0105 remonty, lecz to, \u017ce kto\u015b w Zarz\u0105dzie Dr\u00f3g i Transportu dopuszcza do sytuacji, \u017ce remonty s\u0105 przeci\u0105gane - m\u00f3wi\u0142. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-nie-bedzie-rzadowych-srodkow-na-premie-dl,nId,6456262", "title": "Mateusz Morawiecki: Nie b\u0119dzie rz\u0105dowych \u015brodk\u00f3w na premie dla pi\u0142karzy", "date_published": "2022-12-06 15:18:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-nie-bedzie-rzadowych-srodkow-na-premie-dl,nId,6456262\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Nie b\u0119dzie rz\u0105dowych \u015brodk\u00f3w na premie dla pi\u0142karzy\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-nie-bedzie-rzadowych-srodkow-na-premie-dl/000FYHGQ2TYE228Y-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie b\u0119dzie rz\u0105dowych \u015brodk\u00f3w na premie dla pi\u0142karzy&quot; - przekaza\u0142 premier Mateusz Morawiecki za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Jak przekaza\u0142, problemem polskiej pi\u0142ki no\u017cnej od lat jest &quot;poziom finansowania&quot;. &quot;Brutalna prawda futbolu jest taka, \u017ce wielkie granie jest tam, gdzie s\u0105 wielkie pieni\u0105dze&quot; - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-srodowisko-siatkarskie-oburzone-nagrodami-dla-pilkarzy-wszys,nId,6456201", "title": "\u015arodowisko siatkarskie oburzone nagrodami dla pi\u0142karzy. \"Wszystkim r\u00f3wno!\"", "date_published": "2022-12-06 14:46:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-srodowisko-siatkarskie-oburzone-nagrodami-dla-pilkarzy-wszys,nId,6456201\"><img align=\"left\" alt=\"\u015arodowisko siatkarskie oburzone nagrodami dla pi\u0142karzy. &quot;Wszystkim r\u00f3wno!&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/srodowisko-siatkarskie-oburzone-nagrodami-dla-pilkarzy-wszys/000GG68ROHDF2YRV-C321.jpg\" /></a>Sprawa nagr\u00f3d dla pi\u0142karzy, kt\u00f3re obieca\u0142 premier za wyj\u015bcie z grupy mistrzostw \u015bwiata, budzi niesmak w \u015brodowisku siatkarskim. - Nie oceniaj\u0105c ju\u017c poziomu grania, to pieni\u0105dze s\u0105 ogromne. (...) Dziwi\u0105 takie wyp\u0142aty dla pi\u0142karzy, kt\u00f3rzy s\u0105 generalnie maj\u0119tnymi lud\u017ami - uwa\u017ca by\u0142y siatkarz i by\u0142y prezes PZPS Pawe\u0142 Papke. Ma\u0142gorzata Niemczyk, r\u00f3wnie\u017c niegdy\u015b znakomita siatkarka i c\u00f3rka legendarnego trenera Andrzeja Niemczyka apeluje, by z tych \u015brodk\u00f3w (30 mln z\u0142 - red.) utworzy\u0107 inny fundusz - wsparcia ofiar przemocy i molestowania w sporcie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-rozpoznajesz-osoby-ze-zdjecia-szuka-ich-policja,nId,6456227", "title": "Rozpoznajesz osoby ze zdj\u0119cia? Szuka ich policja", "date_published": "2022-12-06 14:41:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-rozpoznajesz-osoby-ze-zdjecia-szuka-ich-policja,nId,6456227\"><img align=\"left\" alt=\"Rozpoznajesz osoby ze zdj\u0119cia? Szuka ich policja\" src=\"https://i.iplsc.com/rozpoznajesz-osoby-ze-zdjecia-szuka-ich-policja/000GG6CHNGDG5DF2-C321.jpg\" /></a>Krakowscy policjanci opublikowali wizerunek dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy pod koniec lata zaatakowali w \u015brodku nocy 28-letniego przechodnia. Funkcjonariusze prosz\u0105 o pomoc w identyfikacji sprawc\u00f3w.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-utrata-pracy-za-wpis-o-spolecznosci-lgbt-zapadl-wyrok-w-glos,nId,6456211", "title": "Utrata pracy za wpis o spo\u0142eczno\u015bci LGBT. Zapad\u0142 wyrok w g\u0142o\u015bnej sprawie", "date_published": "2022-12-06 14:31:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-utrata-pracy-za-wpis-o-spolecznosci-lgbt-zapadl-wyrok-w-glos,nId,6456211\"><img align=\"left\" alt=\"Utrata pracy za wpis o spo\u0142eczno\u015bci LGBT. Zapad\u0142 wyrok w g\u0142o\u015bnej sprawie\" src=\"https://i.iplsc.com/utrata-pracy-za-wpis-o-spolecznosci-lgbt-zapadl-wyrok-w-glos/000GG6L7R337RCBL-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie podtrzyma\u0142 wyrok uniewinniaj\u0105cy kierowniczk\u0119 w sieci Ikea, kt\u00f3ra zwolni\u0142a pracownika po jego wpisach przeciwko spo\u0142eczno\u015bci LGBT. Zamie\u015bci\u0142 on krytyczny komentarz i cytaty z Biblii na firmowym forum. Wyrok jest prawomocny, ale niewykluczona jest kasacja do S\u0105du Najwy\u017cszego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wsiedli-do-pierwszej-klasy-z-trzylatka-takiej-awantury-sie-n,nId,6456174", "title": "Wsiedli do pierwszej klasy z trzylatk\u0105. Takiej awantury si\u0119 nie spodziewali", "date_published": "2022-12-06 14:10:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wsiedli-do-pierwszej-klasy-z-trzylatka-takiej-awantury-sie-n,nId,6456174\"><img align=\"left\" alt=\"Wsiedli do pierwszej klasy z trzylatk\u0105. Takiej awantury si\u0119 nie spodziewali\" src=\"https://i.iplsc.com/wsiedli-do-pierwszej-klasy-z-trzylatka-takiej-awantury-sie-n/000GG669WJYAHMMC-C321.jpg\" /></a>Fox News opisuje szczeg\u00f3\u0142y zaj\u015bcia, kt\u00f3re jest wirusowo rozpowszechniane w sieci. Dyskusja toczy si\u0119 wok\u00f3\u0142 tego, dla kogo przeznaczona jest pierwsza klasa w samolocie. Jak si\u0119 okazuje, zdania s\u0105 mocno podzielone.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dysydent-polityczny-nie-trafi-na-bialorus-dziennikarze-udare,nId,6456181", "title": "Dysydent polityczny nie trafi na Bia\u0142oru\u015b. Dziennikarze udaremnili ekstradycj\u0119", "date_published": "2022-12-06 14:03:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dysydent-polityczny-nie-trafi-na-bialorus-dziennikarze-udare,nId,6456181\"><img align=\"left\" alt=\"Dysydent polityczny nie trafi na Bia\u0142oru\u015b. Dziennikarze udaremnili ekstradycj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dysydent-polityczny-nie-trafi-na-bialorus-dziennikarze-udare/0006HX4V5MMAL63X-C321.jpg\" /></a>Dziennikarze stacji CNN Portugal i TVI udaremnili ekstradycj\u0119 z Portugalii na Bia\u0142oru\u015b U\u0142adzimira Uszakowa, bia\u0142oruskiego dysydenta politycznego, kt\u00f3ry walczy\u0142 z re\u017cimem w Mi\u0144sku. Co wi\u0119cej, aktywnie wspieraj\u0105cego Ukrain\u0119 w walce z rosyjskimi okupantami. M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107 w poniedzia\u0142ek wieczorem. W lizbo\u0144skim areszcie sp\u0119dzi\u0142 40 dni.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-moze-zaskoczyc-mozliwy-snieg-i-efekt-jeziora,nId,6456126", "title": "Pogoda mo\u017ce zaskoczy\u0107. Mo\u017cliwy \u015bnieg i \"efekt jeziora\"", "date_published": "2022-12-06 13:21:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-moze-zaskoczyc-mozliwy-snieg-i-efekt-jeziora,nId,6456126\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda mo\u017ce zaskoczy\u0107. Mo\u017cliwy \u015bnieg i &quot;efekt jeziora&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-moze-zaskoczyc-mozliwy-snieg-i-efekt-jeziora/0003NTCS6TMQRMVH-C321.jpg\" /></a>Zima coraz mocniej daje o sobie zna\u0107. Marzn\u0105cy na drogach deszcz lub deszcz ze \u015bniegiem z pewno\u015bci\u0105 nie jest lubiany przez kierowc\u00f3w i pieszych. Teraz nad Polsk\u0119 mog\u0105 nadci\u0105gn\u0105\u0107 spore opady \u015bniegu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turecki-woz-opancerzony-przejechal-kobiete-i-dziecko-protest,nId,6456140", "title": "Turecki w\u00f3z opancerzony przejecha\u0142 kobiet\u0119 i dziecko. Protesty w Syrii", "date_published": "2022-12-06 13:20:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turecki-woz-opancerzony-przejechal-kobiete-i-dziecko-protest,nId,6456140\"><img align=\"left\" alt=\"Turecki w\u00f3z opancerzony przejecha\u0142 kobiet\u0119 i dziecko. Protesty w Syrii\" src=\"https://i.iplsc.com/turecki-woz-opancerzony-przejechal-kobiete-i-dziecko-protest/000GG5QL1SW8EBF5-C321.jpg\" /></a>W mie\u015bcie Atarib na p\u00f3\u0142nocy Syrii w\u00f3z opancerzony tureckiego konwoju wojskowego przejecha\u0142 w poniedzia\u0142ek kobiet\u0119 i dziecko, zabijaj\u0105c je na miejscu. W nast\u0119pstwie zdarzenia w mie\u015bcie wybuch\u0142y protesty - poinformowa\u0142o Syryjskie Obserwatorium Praw Cz\u0142owieka (SOHR).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanom-uciekl-dezerter-postrzelil-policjanta-trwa-oblawa,nId,6456109", "title": "Rosjanom uciek\u0142 dezerter. Postrzeli\u0142 policjanta, trwa ob\u0142awa", "date_published": "2022-12-06 12:46:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanom-uciekl-dezerter-postrzelil-policjanta-trwa-oblawa,nId,6456109\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanom uciek\u0142 dezerter. Postrzeli\u0142 policjanta, trwa ob\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanom-uciekl-dezerter-postrzelil-policjanta-trwa-oblawa/000GG5JKAK0DSW64-C321.jpg\" /></a>W rosyjskim Nowoszachty\u0144sku przy granicy z Ukrain\u0105 trwa ob\u0142awa na dezertera. M\u0119\u017cczyzna postrzeli\u0142 policjanta. W\u0142adze prosz\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w o pozostanie w domach. Trwa ob\u0142awa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skad-pieniadze-na-nagrody-dla-pilkarzy-ujawniamy-szczegoly,nId,6456072", "title": "Sk\u0105d pieni\u0105dze na nagrody dla pi\u0142karzy? Ujawniamy szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-12-06 12:45:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skad-pieniadze-na-nagrody-dla-pilkarzy-ujawniamy-szczegoly,nId,6456072\"><img align=\"left\" alt=\"Sk\u0105d pieni\u0105dze na nagrody dla pi\u0142karzy? Ujawniamy szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/skad-pieniadze-na-nagrody-dla-pilkarzy-ujawniamy-szczegoly/000GG5B02F0QRLNH-C321.jpg\" /></a>- Uwa\u017cam, \u017ce jaka\u015b premia si\u0119 nale\u017cy naszym pi\u0142karzom - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. W jakim trybie? I tu zaczynaj\u0105 si\u0119 schody. Wszystko przez to, \u017ce wielomilionowej nagrody nie mo\u017cna przyzna\u0107 na podstawie ustawy o sporcie. W 2019 roku pojawi\u0142 si\u0119 jednak nowy przepis, kt\u00f3ry pozwala ten problem obej\u015b\u0107 i przekaza\u0107 premie sportowcom bez \u017cadnych limit\u00f3w - nawet wy\u017csze ni\u017c obiecane 30 mln z\u0142otych. Mo\u017cliwe jednak, \u017ce premier, by wywi\u0105za\u0107 si\u0119 z danego pi\u0142karzom s\u0142owa, skorzysta z jeszcze innej furtki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-umorzyl-sprawe-barbary-kurdej-szatan-nikogo-nie-zniewazy,nId,6456080", "title": "S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119 Barbary Kurdej-Szatan. \"Nikogo nie zniewa\u017cy\u0142a\"", "date_published": "2022-12-06 12:14:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-umorzyl-sprawe-barbary-kurdej-szatan-nikogo-nie-zniewazy,nId,6456080\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119 Barbary Kurdej-Szatan. &quot;Nikogo nie zniewa\u017cy\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sad-umorzyl-sprawe-barbary-kurdej-szatan-nikogo-nie-zniewazy/000GG5DPQN2CM2F1-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Pruszkowie umorzy\u0142 spraw\u0119 aktorki Barbary Kurdej-Szatan, oskar\u017conej w ubieg\u0142ym roku o zniewa\u017cenie funkcjonariuszy Stra\u017cy Granicznej przez zamieszczenie wpisu na Instagramie. O decyzji s\u0105du poinformowa\u0142 mecenas Jacek Dubois. Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie z\u0142o\u017cy za\u017calenie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ceremonia-chrztu-w-rzece-zakonczyla-sie-dramatem-nie-zyje-14,nId,6456049", "title": "Ceremonia chrztu w rzece zako\u0144czy\u0142a si\u0119 dramatem. Nie \u017cyje 14 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-06 11:47:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ceremonia-chrztu-w-rzece-zakonczyla-sie-dramatem-nie-zyje-14,nId,6456049\"><img align=\"left\" alt=\"Ceremonia chrztu w rzece zako\u0144czy\u0142a si\u0119 dramatem. Nie \u017cyje 14 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/ceremonia-chrztu-w-rzece-zakonczyla-sie-dramatem-nie-zyje-14/000GG57HKGLOL1BI-C321.jpg\" /></a>Czterna\u015bcie os\u00f3b zmar\u0142o po tym, jak 33-osobowa grupa uczestnicz\u0105ca w ceremonii chrztu w rzece zosta\u0142a porwana przez wod\u0119. Do zdarzenia dosz\u0142o w RPA.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-19-mikolajkowy-blok-reklamowy-kazdy-moze-pomoc-chorym-dzieci,nId,6456044", "title": "19. Miko\u0142ajkowy Blok Reklamowy. Ka\u017cdy mo\u017ce pom\u00f3c chorym dzieciom", "date_published": "2022-12-06 11:42:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-19-mikolajkowy-blok-reklamowy-kazdy-moze-pomoc-chorym-dzieci,nId,6456044\"><img align=\"left\" alt=\"19. Miko\u0142ajkowy Blok Reklamowy. Ka\u017cdy mo\u017ce pom\u00f3c chorym dzieciom\" src=\"https://i.iplsc.com/19-mikolajkowy-blok-reklamowy-kazdy-moze-pomoc-chorym-dzieci/000GG54Y2G36I56H-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b magiczny dzie\u0144 - 6 grudnia. O godzinie 18:45, czyli tu\u017c przed Wydarzeniami, Polsat wyemituje specjalny blok reklamowy, z kt\u00f3rego ca\u0142kowity doch\u00f3d, obliczany na podstawie wynik\u00f3w ogl\u0105dalno\u015bci, zostanie przeznaczony na pomoc podopiecznym Fundacji Polsat. W ci\u0105gu dotychczasowych 18. edycji akcji uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 ponad 23 miliony z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-jakas-premia-naszym-pilkarzom-sie-nalezy,nId,6456043", "title": "Premier: Jaka\u015b premia naszym pi\u0142karzom si\u0119 nale\u017cy", "date_published": "2022-12-06 11:42:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-jakas-premia-naszym-pilkarzom-sie-nalezy,nId,6456043\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Jaka\u015b premia naszym pi\u0142karzom si\u0119 nale\u017cy \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-jakas-premia-naszym-pilkarzom-sie-nalezy/000GG5AOTVW0867F-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki stwierdzi\u0142, \u017ce polskim pi\u0142karzom nale\u017cy si\u0119 &quot;jaka\u015b premia&quot; za awans z grupy mistrzostw \u015bwiata w Katarze. - W og\u00f3le przecie\u017c grali naprawd\u0119 nie\u017ale - powiedzia\u0142 szef rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegry-zablokowaly-unijna-pomoc-dla-ukrainy,nId,6456030", "title": "W\u0119gry zablokowa\u0142y unijn\u0105 pomoc dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-06 11:28:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegry-zablokowaly-unijna-pomoc-dla-ukrainy,nId,6456030\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry zablokowa\u0142y unijn\u0105 pomoc dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-zablokowaly-unijna-pomoc-dla-ukrainy/000GG56I25J9PRSM-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry zablokowa\u0142y we wtorek unijn\u0105 pomoc \u200b\u200bdla Ukrainy w wysoko\u015bci 18 mld euro - informuje agencja Interfax-Ukraina. Wcze\u015bniej pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Unii Europejskiej cofn\u0119\u0142y ostateczn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie 7,5 mld euro finansowania dla W\u0119gier.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-morderstwo-siedmioletniej-atheny-dziadek-chce-wybaczyc-m,nId,6456009", "title": "USA: Morderstwo siedmioletniej Atheny. Dziadek chce wybaczy\u0107 mordercy", "date_published": "2022-12-06 11:06:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-morderstwo-siedmioletniej-atheny-dziadek-chce-wybaczyc-m,nId,6456009\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Morderstwo siedmioletniej Atheny. Dziadek chce wybaczy\u0107 mordercy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-morderstwo-siedmioletniej-atheny-dziadek-chce-wybaczyc-m/000GG514HGUVX0AC-C321.jpg\" /></a>&quot;Teraz, kiedy \u0142zy nap\u0142ywaj\u0105 mi do oczu, o\u015bwiadczam publicznie, \u017ce przebaczam temu cz\u0142owiekowi!&quot; - napisa\u0142 Mark Strand. Dzie\u0144 wcze\u015bniej jego siedmioletni\u0105 wnuczk\u0119 znaleziono martw\u0105. Dziadek w d\u0142ugim wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych t\u0142umaczy\u0142 dlaczego chce wybaczy\u0107 mordercy dziewczynki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozbil-sie-samolot-tureckich-sil-powietrznych,nId,6456007", "title": "Rozbi\u0142 si\u0119 samolot tureckich si\u0142 powietrznych", "date_published": "2022-12-06 11:05:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozbil-sie-samolot-tureckich-sil-powietrznych,nId,6456007\"><img align=\"left\" alt=\"Rozbi\u0142 si\u0119 samolot tureckich si\u0142 powietrznych\" src=\"https://i.iplsc.com/rozbil-sie-samolot-tureckich-sil-powietrznych/000GG51NW4TRH31U-C321.jpg\" /></a>Samolot szkolno-treningowy F-5 rozbi\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu miasta Konya - informuj\u0105 tureckie media. Maszyna nale\u017ca\u0142a do zespo\u0142u akrobacyjnego Tureckich Si\u0142 Powietrznych. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabrze-mezczyzna-zabarykadowal-sie-w-kamienicy-mial-bron-akc,nId,6456005", "title": "Zabrze: M\u0119\u017cczyzna zabarykadowa\u0142 si\u0119 w kamienicy, mia\u0142 bro\u0144. Akcja CB\u015aP", "date_published": "2022-12-06 11:00:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabrze-mezczyzna-zabarykadowal-sie-w-kamienicy-mial-bron-akc,nId,6456005\"><img align=\"left\" alt=\"Zabrze: M\u0119\u017cczyzna zabarykadowa\u0142 si\u0119 w kamienicy, mia\u0142 bro\u0144. Akcja CB\u015aP\" src=\"https://i.iplsc.com/zabrze-mezczyzna-zabarykadowal-sie-w-kamienicy-mial-bron-akc/000GG51YY4MS5A2G-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna zaminowa\u0142 si\u0119 w kamienicy naprzeciw Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 10 przy ulicy Chopina w Zabrzu - informuj\u0105 lokalne media. Mieszka\u0144c\u00f3w s\u0105siedniego budynku ewakuowano. Na miejscu s\u0105 policjanci, antyterrory\u015bci i negocjatorzy. Akcj\u0119 ma prowadzi\u0107 CB\u015aP z \u0141odzi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabrze-mezczyzna-zaminowal-sie-w-kamienicy-akcja-cbsp,nId,6456005", "title": "Zabrze: M\u0119\u017cczyzna zaminowa\u0142 si\u0119 w kamienicy. Akcja CB\u015aP", "date_published": "2022-12-06 11:00:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabrze-mezczyzna-zaminowal-sie-w-kamienicy-akcja-cbsp,nId,6456005\"><img align=\"left\" alt=\"Zabrze: M\u0119\u017cczyzna zaminowa\u0142 si\u0119 w kamienicy. Akcja CB\u015aP\" src=\"https://i.iplsc.com/zabrze-mezczyzna-zaminowal-sie-w-kamienicy-akcja-cbsp/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna zaminowa\u0142 si\u0119 w kamienicy naprzeciw Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 10 przy ulicy Chopina w Zabrzu. Mieszka\u0144c\u00f3w s\u0105siedniego budynku ewakuowano. Na miejscu s\u0105 policjanci, antyterrory\u015bci, negocjatorzy. Akcj\u0119 prowadzi CB\u015aP z \u0141odzi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-morzu-rozlegl-sie-krzyk-turystka-zginela-w-makabryczny-sp,nId,6455988", "title": "Na morzu rozleg\u0142 si\u0119 krzyk. Turystka zgin\u0119\u0142a w makabryczny spos\u00f3b", "date_published": "2022-12-06 10:59:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-morzu-rozlegl-sie-krzyk-turystka-zginela-w-makabryczny-sp,nId,6455988\"><img align=\"left\" alt=\"Na morzu rozleg\u0142 si\u0119 krzyk. Turystka zgin\u0119\u0142a w makabryczny spos\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/na-morzu-rozlegl-sie-krzyk-turystka-zginela-w-makabryczny-sp/000GG4Z7DLWR35J8-C321.jpg\" /></a>Daily Mail opisuje szczeg\u00f3\u0142y tragicznego wypadku na Morzu Karaibskim. 26-letnia turystka, chc\u0105c odzyska\u0107 swoje klapki, wskoczy\u0142a do wody i zosta\u0142a wci\u0105gni\u0119ta przez \u015brub\u0119 nap\u0119dow\u0105 \u0142odzi. Kobieta zosta\u0142a przetransportowana do szpitala, ale ostatecznie nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzieci-umieraja-z-powodu-paciorkowca-teraz-w-domu-panuje-mar,nId,6456003", "title": "Dzieci umieraj\u0105 z powodu paciorkowca. \"Teraz w domu panuje martwa cisza\"", "date_published": "2022-12-06 10:56:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzieci-umieraja-z-powodu-paciorkowca-teraz-w-domu-panuje-mar,nId,6456003\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci umieraj\u0105 z powodu paciorkowca. &quot;Teraz w domu panuje martwa cisza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-umieraja-z-powodu-paciorkowca-teraz-w-domu-panuje-mar/000GFL8W4RG30PN4-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119cioro dzieci zmar\u0142o w Wielkiej Brytanii z powodu zaka\u017cenia paciorkowcem z grupy A. Ojciec zmar\u0142ej siedmiolatki stwierdzi\u0142, \u017ce dziecko by\u0142o \u017cywio\u0142owe i zawsze psoci\u0142o. - Teraz w domu panuje martwa cisza - dodaje pogr\u0105\u017cony w \u017ca\u0142obie m\u0119\u017cczyzna. Rzecznik prasowy premiera Wielkiej Brytanii zaznaczy\u0142, \u017ce s\u0142u\u017cba zdrowia jest przygotowana na wzrost zaka\u017ce\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-zaskoczyl-na-konferencji-prasowej-kreml-zgadza-sie-z-,nId,6455986", "title": "Szojgu zaskoczy\u0142 na konferencji prasowej. \"Kreml zgadza si\u0119 z USA\"", "date_published": "2022-12-06 10:40:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-zaskoczyl-na-konferencji-prasowej-kreml-zgadza-sie-z-,nId,6455986\"><img align=\"left\" alt=\"Szojgu zaskoczy\u0142 na konferencji prasowej. &quot;Kreml zgadza si\u0119 z USA&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szojgu-zaskoczyl-na-konferencji-prasowej-kreml-zgadza-sie-z/000GG4V1559XVOQM-C321.jpg\" /></a>- Zgadzamy si\u0119 z USA, \u017ce w Ukrainie potrzebny jest sprawiedliwy i d\u0142ugoterminowy pok\u00f3j, ale obecnie nie widzimy szans na rozmowy - stwierdzi\u0142 minister obrony Federacji Rosyjskiej Siergiej Szojgu, cytowany przez agencj\u0119 Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twierdzi-ze-zostal-porwany-przez-kosmitow-pokazuje-dowod,nId,6455966", "title": "Twierdzi, \u017ce zosta\u0142 porwany przez kosmit\u00f3w. Pokazuje \"dow\u00f3d\"", "date_published": "2022-12-06 10:13:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twierdzi-ze-zostal-porwany-przez-kosmitow-pokazuje-dowod,nId,6455966\"><img align=\"left\" alt=\"Twierdzi, \u017ce zosta\u0142 porwany przez kosmit\u00f3w. Pokazuje &quot;dow\u00f3d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/twierdzi-ze-zostal-porwany-przez-kosmitow-pokazuje-dowod/000GG4V9GKHQ91F2-C321.jpg\" /></a>Brytyjczyk twierdzi, \u017ce zosta\u0142 wielokrotnie porwany przez kosmit\u00f3w. Jak twierdzi, trwa wojna \u015bwiat\u00f3w, a on by\u0142 jej uczestnikiem. Na dow\u00f3d pokazuje nagranie, kt\u00f3re z pozoru nic nie m\u00f3wi. Jego zdaniem, m\u00f3wi wszystko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-wyjatkowe-zjawisko-na-niebie-kiedy-zobaczymy-zimny-ksiezyc,nId,6455916", "title": "Wyj\u0105tkowe zjawisko na niebie. Kiedy zobaczymy Zimny Ksi\u0119\u017cyc?", "date_published": "2022-12-06 10:10:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-wyjatkowe-zjawisko-na-niebie-kiedy-zobaczymy-zimny-ksiezyc,nId,6455916\"><img align=\"left\" alt=\"Wyj\u0105tkowe zjawisko na niebie. Kiedy zobaczymy Zimny Ksi\u0119\u017cyc?\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjatkowe-zjawisko-na-niebie-kiedy-zobaczymy-zimny-ksiezyc/000GG4EFDCM60F5H-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w grudniu 2022 b\u0119dzie mia\u0142a miejsce ju\u017c za kilka dni. Zjawisko to pojawi si\u0119 na niebie na pocz\u0105tku miesi\u0105ca i b\u0119dzie wyj\u0105tkowe pod ka\u017cdym wzgl\u0119dem. Ostatnia w tym roku pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca nosi nazw\u0119 Zimnego Ksi\u0119\u017cyca. Co to oznacza? Kiedy dok\u0142adnie wypada pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w grudniu 2022? Jak wp\u0142ywa na nasze samopoczucie?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zajela-kijow-ale-go-oddala-pupilka-putina-z-nowa-wersj,nId,6455925", "title": "\"Rosja zaj\u0119\u0142a Kij\u00f3w, ale go odda\u0142a\". Pupilka Putina z now\u0105 wersj\u0105 historii", "date_published": "2022-12-06 09:34:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zajela-kijow-ale-go-oddala-pupilka-putina-z-nowa-wersj,nId,6455925\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rosja zaj\u0119\u0142a Kij\u00f3w, ale go odda\u0142a&quot;. Pupilka Putina z now\u0105 wersj\u0105 historii\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zajela-kijow-ale-go-oddala-pupilka-putina-z-nowa-wersj/000GG4L877C5Q95V-C321.jpg\" /></a>Zdobycie Kijowa mia\u0142o zaj\u0105\u0107 Rosji trzy dni. Nie uda\u0142o si\u0119 jednak i w ponad 280 dni wojny i nic nie wskazuje na to, by nagle tak si\u0119 sta\u0142o. Propagandystka Margarita Simonian uwa\u017ca jednak inaczej. Swoim widzom t\u0142umaczy, \u017ce rosyjska armia zdoby\u0142a Kij\u00f3w, ale... go odda\u0142a.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-11-letnia-kaplica-wpisana-do-rejestru-zabytkow-wysoka-wartos,nId,6455909", "title": "11-letnia kaplica wpisana do rejestru zabytk\u00f3w. \"Wysoka warto\u015b\u0107 artystyczna\"", "date_published": "2022-12-06 09:12:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-11-letnia-kaplica-wpisana-do-rejestru-zabytkow-wysoka-wartos,nId,6455909\"><img align=\"left\" alt=\"11-letnia kaplica wpisana do rejestru zabytk\u00f3w. &quot;Wysoka warto\u015b\u0107 artystyczna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/11-letnia-kaplica-wpisana-do-rejestru-zabytkow-wysoka-wartos/000GG47R10WJ2M04-C321.jpg\" /></a>Drewniana kaplica zosta\u0142a wpisana do rejestru zabytk\u00f3w, chocia\u017c ma jedynie 11 lat. Obiekt znajduje si\u0119 w Tarnowie w gminie Wilga (woj. mazowieckie). Mazowiecki Wojew\u00f3dzki Konserwator Zabytk\u00f3w twierdzi, \u017ce decyzja ta zapad\u0142a, aby budynek m\u00f3g\u0142 przetrwa\u0107 &quot;do odpowiedniego zabytkowego wieku&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zachod-wyciaga-reke-do-putina-ponad-glowa-ukrainy,nId,6454450", "title": "Zach\u00f3d wyci\u0105ga r\u0119k\u0119 do Putina. Ponad g\u0142ow\u0105 Ukrainy", "date_published": "2022-12-06 09:10:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zachod-wyciaga-reke-do-putina-ponad-glowa-ukrainy,nId,6454450\"><img align=\"left\" alt=\"Zach\u00f3d wyci\u0105ga r\u0119k\u0119 do Putina. Ponad g\u0142ow\u0105 Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/zachod-wyciaga-reke-do-putina-ponad-glowa-ukrainy/000GG264V3TV0CQP-C321.jpg\" /></a>Liderzy Zachodu albo ju\u017c prze\u0142o\u017cyli, albo w\u0142a\u015bnie zaczynaj\u0105 przek\u0142ada\u0107 wajch\u0119 w sprawie wojny z Ukrain\u0105. Zar\u00f3wno prezydent Francji, jak i jego ameryka\u0144ski odpowiednik niemal w tym samym czasie dali bardzo wyra\u017any sygna\u0142 gotowo\u015bci do negocjacji pokojowych z Rosj\u0105. Niepokoj\u0105ce, \u017ce m\u00f3wi\u0105c o konsultacjach w tej sprawie Joe Biden zapomnia\u0142 wymieni\u0107... Ukrain\u0119. Je\u015bli za s\u0142owami p\u00f3jd\u0105 czyny, W\u0142adimir Putin mo\u017ce na koniec roku otrzyma\u0107 nieoczekiwany prezent \u015bwi\u0105teczny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pijany-traktorzysta-zgubil-ladunek-16-ton-ziemniakow-na-jezd,nId,6455901", "title": "Pijany traktorzysta zgubi\u0142 \u0142adunek. 16 ton ziemniak\u00f3w na jezdni", "date_published": "2022-12-06 09:04:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pijany-traktorzysta-zgubil-ladunek-16-ton-ziemniakow-na-jezd,nId,6455901\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany traktorzysta zgubi\u0142 \u0142adunek. 16 ton ziemniak\u00f3w na jezdni\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-traktorzysta-zgubil-ladunek-16-ton-ziemniakow-na-jezd/000GG41HD0VHSLJY-C321.jpg\" /></a>Ten widok zszokowa\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w O\u0142awy. Droga prowadz\u0105ca w kierunku Wroc\u0142awia pokry\u0142a si\u0119 ziemniakami. W sumie na jezdni\u0119 wysypa\u0142o si\u0119 16 ton. Kierowca ci\u0105gnika, kt\u00f3ry zgubi\u0142 \u0142adunek, by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczyste-pozegnanie-w-pekinie-chiny-uczcily-pamiec-jiang-ze,nId,6455896", "title": "Uroczyste po\u017cegnanie w Pekinie. Chiny uczci\u0142y pami\u0119\u0107 Jiang Zemina", "date_published": "2022-12-06 08:55:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczyste-pozegnanie-w-pekinie-chiny-uczcily-pamiec-jiang-ze,nId,6455896\"><img align=\"left\" alt=\"Uroczyste po\u017cegnanie w Pekinie. Chiny uczci\u0142y pami\u0119\u0107 Jiang Zemina\" src=\"https://i.iplsc.com/uroczyste-pozegnanie-w-pekinie-chiny-uczcily-pamiec-jiang-ze/000GG457KOPJJ543-C321.jpg\" /></a>Chiny oficjalnie po\u017cegna\u0142y by\u0142ego przyw\u00f3dc\u0119 kraju - Jiang Zemina. Xi Jinping podkre\u015bla\u0142 jego dokonania w walce z &quot;politycznymi sztormami&quot; i wdra\u017caniu reform gospodarczych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-premier-wygral-z-tvp-ma-wplacic-na-wosp,nId,6455880", "title": "By\u0142y premier wygra\u0142 z TVP. Ma wp\u0142aci\u0107 na WO\u015aP", "date_published": "2022-12-06 08:28:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-premier-wygral-z-tvp-ma-wplacic-na-wosp,nId,6455880\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y premier wygra\u0142 z TVP. Ma wp\u0142aci\u0107 na WO\u015aP\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-premier-wygral-z-tvp-ma-wplacic-na-wosp/000GG3ZURQG45EMX-C321.jpg\" /></a>Przeprosiny w &quot;Wiadomo\u015bciach&quot; i 25 tysi\u0119cy z\u0142otych dla WO\u015aP - tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 s\u0105d w sprawie W\u0142odzimierza Cimoszewicza, kt\u00f3ry wytoczy\u0142 proces Telewizji Polskiej. Chodzi o spraw\u0119 z 2019 roku i le\u015bnicz\u00f3wk\u0119 dzier\u017cawion\u0105 przez by\u0142ego premiera od Las\u00f3w Pa\u0144stwowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-blinken-rosja-moze-szukac-sposobu-na-wycofanie-sie-z-ukrainy,nId,6455871", "title": "Blinken: Rosja mo\u017ce szuka\u0107 sposobu na wycofanie si\u0119 z Ukrainy bez pokoju", "date_published": "2022-12-06 08:22:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-blinken-rosja-moze-szukac-sposobu-na-wycofanie-sie-z-ukrainy,nId,6455871\"><img align=\"left\" alt=\"Blinken: Rosja mo\u017ce szuka\u0107 sposobu na wycofanie si\u0119 z Ukrainy bez pokoju\" src=\"https://i.iplsc.com/blinken-rosja-moze-szukac-sposobu-na-wycofanie-sie-z-ukrainy/000GG3ZFKVOS1PJK-C321.jpg\" /></a>Sekretarz stanu USA Antony Blinken ostrzeg\u0142, \u017ce Rosja mo\u017ce szuka\u0107 sposobu na wycofanie si\u0119 z wojny z Ukrain\u0105 bez negocjowania porozumienia pokojowego. - Je\u015bli Kreml pr\u00f3bowa\u0142by doprowadzi\u0107 do takiej sytuacji, by\u0142oby to podyktowane ch\u0119ci\u0105 przegrupowania wojsk w celu ponownego ataku - powiedzia\u0142 Blinken, cytowany przez dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-na-rosyjskim-lotnisku-w-kursku-wladze-to-atak-bezzalog,nId,6455866", "title": "Po\u017car na rosyjskim lotnisku w Kursku. W\u0142adze: To atak bezza\u0142ogowca", "date_published": "2022-12-06 08:14:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-na-rosyjskim-lotnisku-w-kursku-wladze-to-atak-bezzalog,nId,6455866\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car na rosyjskim lotnisku w Kursku. W\u0142adze: To atak bezza\u0142ogowca\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-na-rosyjskim-lotnisku-w-kursku-wladze-to-atak-bezzalog/000GG3XXNQSRFTVX-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze obwodu kurskiego poinformowa\u0142y o ataku bezza\u0142ogowca na lotnisko wojskowe w Kursku - donosz\u0105 ukrai\u0144skie media. Rzecznik dow\u00f3dztwa Si\u0142 Powietrznych Ukrainy Jurij Ihnat powiedzia\u0142, \u017ce ataki na lotniska, to dla Rosjan &quot;niepokoj\u0105cy sygna\u0142&quot;. To kolejna eksplozja na rosyjskim lotnisku. W poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do dw\u00f3ch wybuch\u00f3w - pod Riazaniem i Engelsem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dostawa-zakupow-zbrojeniowych-z-korei-prezydent-i-szef-mon-o,nId,6455824", "title": "Dostawa zakup\u00f3w zbrojeniowych z Korei. Prezydent i szef MON odebrali sprz\u0119t", "date_published": "2022-12-06 08:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dostawa-zakupow-zbrojeniowych-z-korei-prezydent-i-szef-mon-o,nId,6455824\"><img align=\"left\" alt=\"Dostawa zakup\u00f3w zbrojeniowych z Korei. Prezydent i szef MON odebrali sprz\u0119t\" src=\"https://i.iplsc.com/dostawa-zakupow-zbrojeniowych-z-korei-prezydent-i-szef-mon-o/000GG3J7P394QFWB-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda i minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak odebrali pierwsze dostarczone korea\u0144skie czo\u0142gi K2 i armatohaubice K9 dla polskiej armii. - Tylko bohaterstwo \u017co\u0142nierza wyposa\u017conego w nowoczesne, skuteczne uzbrojenie jest w stanie zatrzyma\u0107 rosyjskie ambicje imperialne i rosyjsk\u0105 brutalno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 prezydent. - Dzisiaj to uzbrojenie, supernowoczesne, dla polskiej armii staje si\u0119 faktem - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masowe-powiadomienia-z-ministerstwa-sposob-na-przelamanie-tr,nId,6455848", "title": "Masowe powiadomienia z ministerstwa. Spos\u00f3b na prze\u0142amanie trendu?", "date_published": "2022-12-06 07:53:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masowe-powiadomienia-z-ministerstwa-sposob-na-przelamanie-tr,nId,6455848\"><img align=\"left\" alt=\"Masowe powiadomienia z ministerstwa. Spos\u00f3b na prze\u0142amanie trendu?\" src=\"https://i.iplsc.com/masowe-powiadomienia-z-ministerstwa-sposob-na-przelamanie-tr/000GG3U177EH5B6X-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia pracuje nad rozwi\u0105zaniem, kt\u00f3re ma u\u0142atwi\u0107 proces szczepie\u0144 przeciwko grypie. Ka\u017cda uprawniona osoba dostanie automatyczn\u0105 e-recept\u0119, dzi\u0119ki czemu znacz\u0105co skr\u00f3ci si\u0119 czas oczekiwania na dawk\u0119. B\u0119d\u0105 jednak wyj\u0105tki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-30-lat-telewizji-polsat-zygmunt-solorz-bez-ludzi-nie-ma-nic,nId,6455799", "title": "30 lat Telewizji Polsat. Zygmunt Solorz: Bez ludzi nie ma nic", "date_published": "2022-12-06 07:50:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-30-lat-telewizji-polsat-zygmunt-solorz-bez-ludzi-nie-ma-nic,nId,6455799\"><img align=\"left\" alt=\"30 lat Telewizji Polsat. Zygmunt Solorz: Bez ludzi nie ma nic \" src=\"https://i.iplsc.com/30-lat-telewizji-polsat-zygmunt-solorz-bez-ludzi-nie-ma-nic/000GG3RITW3QG31Y-C321.jpg\" /></a>Telewizja Polsat \u015bwi\u0119tuje 30 urodziny. Je\u017celi jest pomys\u0142, determinacja i ci\u0119\u017cka praca, to sukces przychodzi. Chocia\u017c, gdy 30 lat temu zak\u0142ada\u0142 Polsat, to nikt nie przypuszcza\u0142, \u017ce zbuduje najwi\u0119ksz\u0105 grup\u0119 medialn\u0105 w tej cz\u0119\u015bci Europy. Nie by\u0142oby naszego jubileuszu, gdyby nie w\u0142a\u015bciciel stacji Zygmunt Solorz. Dzi\u015b jeden z najbogatszych Polak\u00f3w dok\u0142adnie pami\u0119ta, \u017ce zaczyna\u0142 od jednej kamery. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przejdz-wtedy-na-emeryture-a-zyskasz-najwiecej-to-najlepszy-,nId,6454113", "title": "Przejd\u017a wtedy na emerytur\u0119, a zyskasz najwi\u0119cej. To najlepszy moment", "date_published": "2022-12-06 07:36:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przejdz-wtedy-na-emeryture-a-zyskasz-najwiecej-to-najlepszy-,nId,6454113\"><img align=\"left\" alt=\"Przejd\u017a wtedy na emerytur\u0119, a zyskasz najwi\u0119cej. To najlepszy moment\" src=\"https://i.iplsc.com/przejdz-wtedy-na-emeryture-a-zyskasz-najwiecej-to-najlepszy/000B96NTUFMUC966-C321.jpg\" /></a>Je\u017celi zbli\u017casz si\u0119 do wieku emerytalnego i planujesz zacz\u0105\u0107 korzysta\u0107 z przys\u0142uguj\u0105cego ci \u015bwiadczenia sprawd\u017a, kt\u00f3ry moment b\u0119dzie dla ciebie najkorzystniejszy, by przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119. Wybieraj\u0105c dat\u0119 warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 cho\u0107by na terminy waloryzacji rent i emerytur. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwyciestwo-pis-i-brak-wiekszosci-najnowszy-sondaz,nId,6455840", "title": "Zwyci\u0119stwo PiS i brak wi\u0119kszo\u015bci. Najnowszy sonda\u017c", "date_published": "2022-12-06 07:36:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwyciestwo-pis-i-brak-wiekszosci-najnowszy-sondaz,nId,6455840\"><img align=\"left\" alt=\"Zwyci\u0119stwo PiS i brak wi\u0119kszo\u015bci. Najnowszy sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/zwyciestwo-pis-i-brak-wiekszosci-najnowszy-sondaz/000GG3Q2XE6P3BCP-C321.jpg\" /></a>PiS wygra\u0142oby wybory, ale do sejmowej wi\u0119kszo\u015bci partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego zabrak\u0142oby blisko 40 mandat\u00f3w - wynika z najnowszego sonda\u017cu. Platforma, Polska 2050 i Lewica razem \u0142\u0105cznie dosta\u0142yby 239 mandat\u00f3w. Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 4 grudnia, w parlamencie zasiedliby te\u017c pos\u0142owie PSL i Konfederacji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zbadano-umysly-pierwszych-nazistow-kult-fuehrera-napisany-ni,nId,6455833", "title": "Zbadano umys\u0142y pierwszych nazist\u00f3w. \"Kult Fuehrera napisany niemal religijnym tonem\"", "date_published": "2022-12-06 07:32:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zbadano-umysly-pierwszych-nazistow-kult-fuehrera-napisany-ni,nId,6455833\"><img align=\"left\" alt=\"Zbadano umys\u0142y pierwszych nazist\u00f3w. &quot;Kult Fuehrera napisany niemal religijnym tonem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zbadano-umysly-pierwszych-nazistow-kult-fuehrera-napisany-ni/000GG3N5IDAD126Q-C321.jpg\" /></a>&quot;Nienawi\u015b\u0107 do \u017byd\u00f3w&quot;, &quot;kult 'Fuehrera', napisany niemal religijnym tonem&quot; oraz zaniedbywanie \u017cycia rodzinnego - mo\u017cna wyczyta\u0107 z opis\u00f3w pierwszy niemieckich nazist\u00f3w. W 1934 roku Theodore Abel, socjolog z Nowego Jorku, postanowi\u0142 dowiedzie\u0107 si\u0119, co sk\u0142oni\u0142o ludzi do przy\u0142\u0105czania si\u0119 do partii nazistowskiej w Niemczech. Aby zobaczy\u0107, co dzia\u0142o si\u0119 w umys\u0142ach nazist\u00f3w, zebra\u0142 wypowiedzi od kilkuset sympatyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragiczny-wypadek-pod-lublincem-nie-zyja-trzy-osoby,nId,6455829", "title": "Tragiczny wypadek pod Lubli\u0144cem. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby", "date_published": "2022-12-06 07:19:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragiczny-wypadek-pod-lublincem-nie-zyja-trzy-osoby,nId,6455829\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek pod Lubli\u0144cem. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-pod-lublincem-nie-zyja-trzy-osoby/000GG3N7DHB7YDVB-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Boron\u00f3w niedaleko Lubli\u0144ca (woj. \u015bl\u0105skie) samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy wioz\u0105cy w\u0119giel uderzy\u0142 w auto osobowe. Samoch\u00f3d znalaz\u0142 si\u0119 pod przyczep\u0105. Trzy osoby zgin\u0119\u0142y na miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zerwanie-koalicji-czy-pieniadze-z-kpo-polacy-zadecydowali,nId,6455820", "title": "Zerwanie koalicji, czy pieni\u0105dze z KPO? Polacy zadecydowali", "date_published": "2022-12-06 06:56:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zerwanie-koalicji-czy-pieniadze-z-kpo-polacy-zadecydowali,nId,6455820\"><img align=\"left\" alt=\"Zerwanie koalicji, czy pieni\u0105dze z KPO? Polacy zadecydowali\" src=\"https://i.iplsc.com/zerwanie-koalicji-czy-pieniadze-z-kpo-polacy-zadecydowali/000GG3FVTMOIJ7FH-C321.jpg\" /></a>Odblokowanie \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy jest wa\u017cniejsze ni\u017c los koalicji PiS z Solidarn\u0105 Polsk\u0105 - jak wynika z sonda\u017cu IBRiS dla &quot;Rzeczypospolitej&quot;, takiego zdania jest blisko 66 proc. respondent\u00f3w. Przeciwne zdanie ma 16,5 proc. ankietowanych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersje-w-sadzie-najwyzszym-usa-padly-slowa-o-ku-klux-k,nId,6455817", "title": "Kontrowersje w S\u0105dzie Najwy\u017cszym USA. Pad\u0142y s\u0142owa o Ku Klux Klanie", "date_published": "2022-12-06 06:51:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersje-w-sadzie-najwyzszym-usa-padly-slowa-o-ku-klux-k,nId,6455817\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersje w S\u0105dzie Najwy\u017cszym USA. Pad\u0142y s\u0142owa o Ku Klux Klanie\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersje-w-sadzie-najwyzszym-usa-padly-slowa-o-ku-klux-k/000GG3FOQIB3IB2B-C321.jpg\" /></a>Posiedzenie S\u0105du Najwy\u017cszego USA przybra\u0142o nieoczekiwany obr\u00f3t. S\u0119dziowie dyskutowali o tym, czy przedsi\u0119biorca mo\u017ce odm\u00f3wi\u0107 wykonania us\u0142ugi na podstawie w\u0142asnych przekona\u0144 religijnych. W trakcie obrad pad\u0142y kontrowersyjne s\u0142owa o dzieciach przebranych w stroje Ku Klux Kanu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zdecydowal-mswia-pokazalo-zmiany-w-dodatkach-dla-slu,nId,6455816", "title": "\"Premier zdecydowa\u0142\". MSWiA pokaza\u0142o zmiany w dodatkach dla s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-12-06 06:50:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zdecydowal-mswia-pokazalo-zmiany-w-dodatkach-dla-slu,nId,6455816\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Premier zdecydowa\u0142&quot;. MSWiA pokaza\u0142o zmiany w dodatkach dla s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-zdecydowal-mswia-pokazalo-zmiany-w-dodatkach-dla-slu/000GG3DBBAHMQTUV-C321.jpg\" /></a>Nowe zasady dodatku sta\u017cowego, powr\u00f3t granicznego i wi\u0119kszy dodatek terenowy - to tylko niekt\u00f3re efekty negocjacji zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych i MSWiA. Ministerstwo opublikowa\u0142o komunikat o rozwi\u0105zaniach, kt\u00f3re maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od marca 2023. W przysz\u0142ym roku fundusz nagr\u00f3d policji, stra\u017cy po\u017carnej, stra\u017cy granicznej i SOP ma zasili\u0107 dodatkowe 30 milion\u00f3w z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zniszczony-polski-kosciol-w-kyseliwce-rosjanie-celowali-zeby,nId,6455805", "title": "Zniszczony polski ko\u015bci\u00f3\u0142 w Kyseliwce. Rosjanie \"celowali, \u017ceby powali\u0107 krzy\u017c\"", "date_published": "2022-12-06 06:31:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zniszczony-polski-kosciol-w-kyseliwce-rosjanie-celowali-zeby,nId,6455805\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczony polski ko\u015bci\u00f3\u0142 w Kyseliwce. Rosjanie &quot;celowali, \u017ceby powali\u0107 krzy\u017c&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczony-polski-kosciol-w-kyseliwce-rosjanie-celowali-zeby/000GG3CYDU6C83TU-C321.jpg\" /></a>Rosyjska armia zrujnowa\u0142a stary polski ko\u015bci\u00f3\u0142 we wsi Kyseliwka w obwodzie miko\u0142ajowskim, strzelaj\u0105c do niego z czo\u0142g\u00f3w i helikopter\u00f3w - opowiedzieli mieszka\u0144cy tej miejscowo\u015bci. Dawniej zamieszkana by\u0142a g\u0142\u00f3wnie przez Polak\u00f3w i nazywa\u0142a si\u0119 Polackie. - Pomodlili\u015bmy si\u0119 na tych ruinach, to by\u0142o co\u015b niesamowitego, bo tam odczuwa si\u0119 jeszcze ducha modlitwy - wyznaje proboszcz parafii O\u0142eksandr Repin. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-k2-i-k9-dotarly-do-polski-prezydent-odbierze-maszyny,nId,6455792", "title": "K2 i K9 dotar\u0142y do Polski. Prezydent odbierze maszyny", "date_published": "2022-12-06 06:01:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-k2-i-k9-dotarly-do-polski-prezydent-odbierze-maszyny,nId,6455792\"><img align=\"left\" alt=\"K2 i K9 dotar\u0142y do Polski. Prezydent odbierze maszyny\" src=\"https://i.iplsc.com/k2-i-k9-dotarly-do-polski-prezydent-odbierze-maszyny/000GG2YABS1QN4JG-C321.jpg\" /></a>Pierwsze czo\u0142gi K2 i armatohaubice K9 dotar\u0142y do Polski. We wtorek prezydent i minister obrony narodowej wezm\u0105 udzia\u0142 w uroczysto\u015bci odbioru nowych maszyn. Umowy na zakup nowego sprz\u0119tu podpisano w lipcu 2022.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-k2-i-k9-dotarly-do-polski-prezydent-odbierze-sprzet,nId,6455792", "title": "K2 i K9 dotar\u0142y do Polski. Prezydent odbierze sprz\u0119t", "date_published": "2022-12-06 06:01:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-k2-i-k9-dotarly-do-polski-prezydent-odbierze-sprzet,nId,6455792\"><img align=\"left\" alt=\"K2 i K9 dotar\u0142y do Polski. Prezydent odbierze sprz\u0119t\" src=\"https://i.iplsc.com/k2-i-k9-dotarly-do-polski-prezydent-odbierze-sprzet/000GG2YABS1QN4JG-C321.jpg\" /></a>Pierwsze czo\u0142gi K2 i armatohaubice K9 dotar\u0142y do Polski. We wtorek prezydent i minister obrony narodowej wezm\u0105 udzia\u0142 w uroczysto\u015bci odbioru nowych maszyn. Umowy na zakup nowego sprz\u0119tu podpisano w lipcu 2022.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kapsula-orion-dokonala-najblizszego-przelotu-nad-powierzchni,nId,6455789", "title": "Kapsu\u0142a Orion dokona\u0142a najbli\u017cszego przelotu nad powierzchni\u0105 Ksi\u0119\u017cyca", "date_published": "2022-12-06 05:45:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kapsula-orion-dokonala-najblizszego-przelotu-nad-powierzchni,nId,6455789\"><img align=\"left\" alt=\"Kapsu\u0142a Orion dokona\u0142a najbli\u017cszego przelotu nad powierzchni\u0105 Ksi\u0119\u017cyca\" src=\"https://i.iplsc.com/kapsula-orion-dokonala-najblizszego-przelotu-nad-powierzchni/000GG2XVUX8BUDCN-C321.jpg\" /></a>Zaledwie 130 km od powierzchni Ksi\u0119\u017cyca przelecia\u0142a w poniedzia\u0142ek bezza\u0142ogowa kapsu\u0142a Orion. To najbli\u017cszy przelot nad powierzchn\u0105 Srebrnego Globu - poinformowa\u0142a NASA. W przysz\u0142o\u015bci Orion ma, w ramach programu Artemis, pos\u0142u\u017cy\u0107 do powrotu cz\u0142owieka na Ksi\u0119\u017cyc.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-nie-bedzie-sprzedazy-filizanek-z-wizerunkiem-anny-f,nId,6455785", "title": "Holandia: Nie b\u0119dzie sprzeda\u017cy fili\u017canek z wizerunkiem Anny Frank", "date_published": "2022-12-06 05:37:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-nie-bedzie-sprzedazy-filizanek-z-wizerunkiem-anny-f,nId,6455785\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Nie b\u0119dzie sprzeda\u017cy fili\u017canek z wizerunkiem Anny Frank\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-nie-bedzie-sprzedazy-filizanek-z-wizerunkiem-anny-f/000GG2X6TGUWY5RI-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach w Holandii g\u0142o\u015bna sta\u0142a si\u0119 sprawa fili\u017canek z wizerunkiem Anny Frank - autorki pami\u0119tnika z czas\u00f3w okupacji. W zwi\u0105zku z protestami producent zastawy sto\u0142owej wycofa\u0142 si\u0119 ze sprzeda\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-rosyjskie-lotniska-rosja-to-ukrainskie-drony,nId,6455782", "title": "Atak na rosyjskie lotniska. Rosja: To ukrai\u0144skie drony", "date_published": "2022-12-06 05:15:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-rosyjskie-lotniska-rosja-to-ukrainskie-drony,nId,6455782\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na rosyjskie lotniska. Rosja: To ukrai\u0144skie drony\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-rosyjskie-lotniska-rosja-to-ukrainskie-drony/000GG2WG6B4KIUR9-C321.jpg\" /></a>Po eksplozjach w bazach wojskowych w rejonie Saratowa i Riazania, Rosjanie oskar\u017caj\u0105 Ukrain\u0119 o atak dronami. Oficjalny komunikat zawiera informacj\u0119 o dw\u00f3ch uszkodzonych samolotach, \u015bmierci trzech \u017co\u0142nierzy i czterech rannych. Kij\u00f3w nie potwierdzi\u0142 dzia\u0142a\u0144 w tym rejonie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-nowy-kodeks-karny-penalizuje-seks-pozamalzenski,nId,6455781", "title": "Indonezja: Nowy kodeks karny. Penalizuje seks pozama\u0142\u017ce\u0144ski", "date_published": "2022-12-06 05:15:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-nowy-kodeks-karny-penalizuje-seks-pozamalzenski,nId,6455781\"><img align=\"left\" alt=\"Indonezja: Nowy kodeks karny. Penalizuje seks pozama\u0142\u017ce\u0144ski\" src=\"https://i.iplsc.com/indonezja-nowy-kodeks-karny-penalizuje-seks-pozamalzenski/000GG2WZ6W4UW2JK-C321.jpg\" /></a>Seks pozama\u0142\u017ce\u0144ski oraz aborcja uznane za przest\u0119pstwo, zakaz propagowania antykoncepcji  - m.in. takie przepisy znalaz\u0142y si\u0119 w nowym kodeksie karnym uchwalonym przez parlament Indonezji. Przepisy obowi\u0105zuj\u0105 zar\u00f3wno Indonezyjczyk\u00f3w jak i cudzoziemc\u00f3w. Cho\u0107 prace nad nowym kodeksem trwa\u0142y wiele lat, jest on ostro krytykowany przez obro\u0144c\u00f3w praw obywatelskich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-wystrzelila-kolejne-pociski-odpowiedz-na-dzialanie,nId,6455780", "title": "Korea P\u0142n. wystrzeli\u0142a kolejne pociski. Odpowied\u017a na dzia\u0142anie s\u0105siada", "date_published": "2022-12-06 05:12:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-wystrzelila-kolejne-pociski-odpowiedz-na-dzialanie,nId,6455780\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u0142n. wystrzeli\u0142a kolejne pociski. Odpowied\u017a na dzia\u0142anie s\u0105siada\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-pln-wystrzelila-kolejne-pociski-odpowiedz-na-dzialanie/000GG2WCLUJ544A1-C321.jpg\" /></a>Kolejna seria pocisk\u00f3w artyleryjskich zosta\u0142a wystrzelona do morza przez dow\u00f3dztwo armii Korei P\u00f3\u0142nocnej. To odpowied\u017a na trwaj\u0105ce manewry wojsk po\u0142udniowo korea\u0144skich, kt\u00f3re odbywaj\u0105 si\u0119 w pobli\u017cu strefy zdemilitaryzowanej rozdzielaj\u0105cej oba pa\u0144stwa korea\u0144skie - informuje agencja KCNA. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-286-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3483,akt,060543", "title": "Wojna w Ukrainie. 286. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-06 04:36:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-286-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3483,akt,060543\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 286. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-286-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEG0017WY72RM-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-286-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3483,akt,060636", "title": "Wojna w Ukrainie. 286. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-06 04:36:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-286-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3483,akt,060636\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 286. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-286-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEG0017WY72RM-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-286-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3483,akt,060739", "title": "Wojna w Ukrainie. 286. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-06 04:36:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-286-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3483,akt,060739\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 286. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-286-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEG0017WY72RM-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]