[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Recesja-zaglada-w-oczy-inwestorom-8452359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drugi dzie\u0144 spadk\u00f3w na Wall Street. Recesja zagl\u0105da w oczy inwestorom", "date_published": "2022-12-06 21:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/a6421912c820ee-948-568-185-190-1815-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drugi z rz\u0119du dzie\u0144 na nowojorskich gie\u0142dach zako\u0144czy\u0142 si\u0119\nwyra\u017anymi spadkami gie\u0142dowych indeks\u00f3w. Na rynku coraz g\u0142o\u015bniej m\u00f3wi si\u0119 o ryzyku wyst\u0105pienia recesji w USA.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceprezydent-Argentyny-skazana-na-6-lat-wiezienia-za-korupcje-8452357.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceprezydent Argentyny skazana na 6 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119", "date_published": "2022-12-06 21:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/c8b9939b8ead1e-945-560-3-0-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Federalny s\u0105d w Argentynie skaza\u0142 we wtorek obecn\u0105 wiceprezydent tego kraju Cristin\u0119 Fernandez de Kirchner na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z przetargami na roboty publiczne w czasach, gdy by\u0142a ona g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Europejska-zaproponuje-sankcje-na-sektor-gorniczy-Rosji-8452329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisja Europejska zaproponuje sankcje na sektor g\u00f3rniczy Rosji", "date_published": "2022-12-06 19:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/0d876c98f51f2f-948-567-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zaproponuje na\u0142o\u017cenie restrykcji na sektor g\u00f3rniczy Rosji w ramach dziewi\u0105tego pakietu sankcji UE, kt\u00f3ry ma ograniczy\u0107 Kremlowi mo\u017cliwo\u015b\u0107 finansowania wojny z Ukrain\u0105 - poda\u0142 we wtorek \"Financial Times\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na trzy osoby, znaj\u0105ce szczeg\u00f3\u0142y tego planu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-wyrzutnie-Patriot-w-Polsce-Szef-MON-Przystepujemy-do-ustalen-8452321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemieckie wyrzutnie Patriot w Polsce. Szef MON: Przyst\u0119pujemy do ustale\u0144", "date_published": "2022-12-06 18:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/0155e60ce5a26b-948-568-0-216-3200-1919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po rozmowie z niemieckim ministerstwem obrony, z rozczarowaniem przyj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o odrzuceniu wsparcia dla Ukrainy. Przyst\u0119pujemy wi\u0119c do roboczych ustale\u0144 ws. umieszczenia wyrzutni Patriot w Polsce i wpi\u0119cia ich w nasz system dowodzenia - przekaza\u0142 we wtorek  wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosji-skonczyly-sie-iranskie-drony-Kreml-czeka-na-nowe-dostawy-8452308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosji sko\u0144czy\u0142y si\u0119 ira\u0144skie drony. Kreml czeka na nowe dostawy", "date_published": "2022-12-06 17:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/3ee3baf9c7741d-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja wykorzysta\u0142a ju\u017c wszystkie drony, kt\u00f3re sprowadzi\u0142a wcze\u015bniej z Iranu - poda\u0142a we wtorek ameryka\u0144ska telewizja ABC,  powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zachodnich oficjeli. Rosjanie maj\u0105 obecnie czeka\u0107 na dodatkowe dostawy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oplaty-takie-jak-w-Ukrainie-Unijny-konsensus-w-sprawie-rozmow-dla-uchodzcow-z-Ukrainy-8452286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Op\u0142aty takie jak w Ukrainie. Unijny konsensus w sprawie rozm\u00f3w dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-12-06 17:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/5b04b4bdfe78f1-948-568-0-80-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W UE istnieje konsensus w sprawie roamingu dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy - poinformowa\u0142 dziennikarzy w Brukseli podsekretarz stanu w KPRM Pawe\u0142 Lewandowski. Chodzi o to, by uchod\u017acy, kt\u00f3rzy s\u0105 w Polsce i w innych krajach UE, mogli tak samo dzwoni\u0107 i wykorzystywa\u0107 swoje telefony kom\u00f3rkowe, jakby byli u siebie na Ukrainie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napadla-na-bank-z-nozem-w-reku-Przemyska-policja-wyjasnia-okolicznosci-8452264.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Napad\u0142a na bank z no\u017cem w r\u0119ku. Przemyska policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci", "date_published": "2022-12-06 16:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/ba5a57c511205e-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klientka jednego z bank\u00f3w w Przemy\u015blu gro\u017c\u0105c no\u017cem pracownikowi tej plac\u00f3wki za\u017c\u0105da\u0142a pieni\u0119dzy. Zosta\u0142a obezw\u0142adniona przez innych klient\u00f3w i pracownik\u00f3w. Na miejsce wezwana zosta\u0142a policja, kt\u00f3ra wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwiescie-ton-wjechalo-na-nowy-wiadukt-Trasy-Lazienkowskiej-8452257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dwie\u015bcie ton wjecha\u0142o na nowy wiadukt Trasy \u0141azienkowskiej", "date_published": "2022-12-06 16:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/5c2a73381b5bfc-948-568-0-169-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy z nowych wiadukt\u00f3w Trasy \u0141azienkowskiej przy Agrykoli jest ju\u017c niemal gotowy i przechodzi w\u0142a\u015bnie badania obci\u0105\u017ceniowe. Ju\u017c w styczniu ma on przej\u0105\u0107 ruch w obydwu kierunkach. Wtedy te\u017c zamkni\u0119ty zostanie wiadukt po\u0142udniowy i rozpocznie si\u0119 jego rozbi\u00f3rka - poinformowa\u0142 sto\u0142eczny ratusz.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Saudyjska-zlapana-w-pulapke-miedzy-Chinami-a-USA-8452253.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Arabia Saudyjska z\u0142apana w pu\u0142apk\u0119 mi\u0119dzy Chinami a USA?", "date_published": "2022-12-06 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/9f8c527e2c7ace-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do Arabii Saudyjskiej przyb\u0119dzie w \u015brod\u0119 prezydent Chin Xi Jinping. Zabiegi o zbli\u017cenie z Pekinem to element nowej polityki zagranicznej i gospodarczej Rijadu, kt\u00f3ry jednak ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa nie mo\u017ce zdystansowa\u0107 si\u0119 od Waszyngtonu - ocenia we wtorek AFP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbiorcy-ciepla-z-elektrowni-Opole-moga-zaplacic-sto-procent-wiecej-8452242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odbiorcy ciep\u0142a z elektrowni Opole mog\u0105 zap\u0142aci\u0107 sto procent wi\u0119cej", "date_published": "2022-12-06 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/ef42927129da5e-948-568-20-280-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odbiorcy energii  cieplnej z elektrowni Opole w Opolu i gminie Dobrze\u0144 Wielki otrzymali zaproszenia do podpisywania um\u00f3w z nowym po\u015brednikiem - ECO SA. Wed\u0142ug komunikatu nowego operatora, od nowego roku korzystaj\u0105cy z ciep\u0142a systemowego z elektrowni mog\u0105 p\u0142aci\u0107 o sto procent wy\u017csze rachunki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olsztyn-otrzymal-oferte-na-zakup-pradu-Cena-wyzsza-2-2-razy-niz-w-tym-roku-8452239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Olsztyn otrzyma\u0142 ofert\u0119 na zakup pr\u0105du. Cena wy\u017csza 2,2 razy, ni\u017c w tym roku", "date_published": "2022-12-06 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/1e536073880662-945-560-18-18-3642-2185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Olsztyn otrzyma\u0142 we wtorek ofert\u0119 na zakup energii elektrycznej - dotychczas miasto i zwi\u0105zane z ni\u0105 podmioty w grupie zakupowej nie mia\u0142y takiej oferty po tym, jak odrzuci\u0142y propozycj\u0119 blisko sze\u015bciokrotnie wy\u017csz\u0105, ni\u017c w roku bie\u017c\u0105cym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-dopuscila-wyplate-przez-banki-calego-zysku-za-2022-rok-8452228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF dopu\u015bci\u0142a wyp\u0142at\u0119 przez banki ca\u0142ego zysku za 2022 rok", "date_published": "2022-12-06 16:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KNF dopu\u015bci\u0142a przeznaczenie przez banki na dywidend\u0119 ca\u0142ego zysku za 2022 rok i utrzyma\u0142a pr\u00f3g wyp\u0142aty do 75 proc. i do 50 proc. Komisja okre\u015bli\u0142a dodatkowe kryteria do wyp\u0142aty dywidendy dla bank\u00f3w z walutowymi kredytami mieszkaniowymi - poda\u0142a KNF w wytycznych dywidendowych dla bank\u00f3w komercyjnych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Legalizacja-push-back-ow-Rzad-przyjal-nowelizacje-ustawy-o-cudzoziemcach-8452215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Legalizacja push-back'\u00f3w? Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o cudzoziemcach", "date_published": "2022-12-06 16:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/1706069e6eea24-948-568-0-89-1792-1075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek przygotowany w MSWiA projekt nowelizacji ustawy o cudzoziemcach dotycz\u0105cy m.in. powrot\u00f3w nielegalnie przebywaj\u0105cych w UE obywateli pa\u0144stw trzecich do swoich kraj\u00f3w oraz przeniesienia cz\u0119\u015bci kompetencji szefa Urz\u0119du do Spraw Cudzoziemc\u00f3w na komendanta g\u0142\u00f3wnego Stra\u017cy Granicznej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-chwali-system-Polska-gwarantuje-najwyzszy-standard-ochrony-ofiarom-przemocy-domowej-8452207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ziobro chwali system. \"Polska gwarantuje najwy\u017cszy standard ochrony ofiarom przemocy domowej\"", "date_published": "2022-12-06 15:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/ac8207a54abb73-948-568-0-97-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska zalicza si\u0119 do w\u0105skiego grona europejskich pa\u0144stw, kt\u00f3re gwarantuj\u0105 najwy\u017cszy standard ochrony g\u0142\u00f3wnie kobietom i dzieciom w zwi\u0105zku z przemoc\u0105 domow\u0105 - m\u00f3wi\u0142 we wtorek szef MS, prokurator generalny Zbigniew Ziobro komentuj\u0105c zmiany w zakresie przeciwdzia\u0142ania przemocy domowej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Airbus-zbuduje-drony-i-smiglowce-bojowe-Ma-juz-finansowanie-8452190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Airbus zbuduje drony i \u015bmig\u0142owce bojowe. Ma ju\u017c finansowanie", "date_published": "2022-12-06 15:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/d51cd169689711-945-560-0-166-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Hiszpanii wyrazi\u0142 zgod\u0119 na dwie po\u017cyczki dla koncernu Airbus o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 2,1 mld euro na prace nad dronami Euromale oraz \u015bmig\u0142owcami uderzeniowymi Tiger MK III.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognoza-okolo-2035-roku-Chiny-przescigna-Stany-Zjednoczone-8452183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prognoza: oko\u0142o 2035 roku Chiny prze\u015bcign\u0105 Stany Zjednoczone", "date_published": "2022-12-06 15:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/16d0931ef0bcf2-948-568-0-136-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c oko\u0142o 2035 roku Chiny maj\u0105 prze\u015bcign\u0105\u0107 Stany Zjednoczone, Indie za\u015b maj\u0105 szans\u0119 dogoni\u0107 ameryka\u0144sk\u0105 gospodark\u0119 do 2075 r. Najwi\u0119kszymi gospodarkami \u015bwiata mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 kraje jak Nigeria, Pakistan i Egipt \u2013 oszacowali ekonomi\u015bci z Goldman Sachs.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lasy-Panstwowe-zaplacily-za-zloto-dla-parafii-KO-zawiadamia-prokurature-8452172.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe zap\u0142aci\u0142y za z\u0142oto dla parafii? KO zawiadamia prokuratur\u0119", "date_published": "2022-12-06 15:07:00+00:00", "description": "<p>Koalicja Obywatelska zawiadamia prokuratur\u0119 o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa w Lasach Pa\u0144stwowych i domaga si\u0119 dymisji dyrektora LP J\u00f3zefa Kubicy - m\u00f3wi\u0142y pos\u0142anki Magdalena Filiks i Katarzyna Osos (KO). Nikt nie zrobi\u0142 nic nielegalnego - odpowiada rzecznik Las\u00f3w Pa\u0144stwowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-wyrazi-zgode-na-wejscie-Finlandii-do-NATO-Stawia-warunek-8452171.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turcja wyrazi zgod\u0119 na wej\u015bcie Finlandii do NATO. Stawia warunek", "date_published": "2022-12-06 15:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/3a1a5f61cc3935-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turcja zgodzi si\u0119 na akcesj\u0119 Finlandii do NATO, gdy Helsinki publicznie og\u0142osz\u0105 zniesienie embarga na dostawy broni dla Ankary - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek turecki minister spraw zagranicznych Mevlut Cavusoglu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownik-IKEI-zwolniony-za-slowa-o-LGBT-Sad-uniewinnil-kierowniczke-8452113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownik IKEI zwolniony za s\u0142owa o LGBT. S\u0105d ponownie uniewinni\u0142 kierowniczk\u0119", "date_published": "2022-12-06 14:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/27d1e1fe57f6c3-948-568-641-216-2058-1235.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie w post\u0119powaniu apelacyjnym podtrzyma\u0142 wyrok s\u0105du rejonowego, kt\u00f3ry uniewinni\u0142 Katarzyn\u0119 N. oskar\u017con\u0105 o dyskryminacj\u0119 wyznaniow\u0105 przy zwolnieniu jednego z pracownik\u00f3w. Wyrok jest prawomocny. Prokuratura Okr\u0119gowa Warszawa-Praga nie wyklucza skierowania kasacji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-likwiduje-krotkie-loty-krajowe-a-UE-to-popiera-8452087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja likwiduje kr\u00f3tkie loty krajowe, a UE to popiera", "date_published": "2022-12-06 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/3a35b60def3216-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dni kr\u00f3tkich lot\u00f3w krajowych we Francji s\u0105 ju\u017c policzone. Kto lubi\u0142 lata\u0107 samolotem, nie b\u0119dzie mia\u0142 wyboru - czeka go bowiem przymusowa przesiadka na poci\u0105g. Na razie stanie si\u0119 tak w przypadku podr\u00f3\u017cy z Pary\u017ca do 3 du\u017cych miast.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotnisko-Schiphol-sprzedaje-za-515-mln-euro-akcje-w-spolce-Aeroports-de-Paris-8452085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Holendrzy pozbywaj\u0105 si\u0119 akcji paryskiego lotniska", "date_published": "2022-12-06 13:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/c91d32e4aa9d10-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Port lotniczy Schiphol w Amsterdamie sprzeda\u0142 za 515 mln euro swoje udzia\u0142y we sp\u00f3\u0142ce A\u00e9roports de Paris (ADP), kt\u00f3ra jest operatorem paryskich lotnisk Charles de Gaulle i Orly - poinformowa\u0142a we wtorek holenderska sp\u00f3\u0142ka. Jednocze\u015bnie Schiphol odkupi\u0142 za 420 mln euro swoje udzia\u0142y od ADP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popeyes-Louisiana-Kitchen-wchodzi-do-Polski-McDonald-s-ma-sie-czego-obawiac-8451973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na polskim rynku fast food\u00f3w zbli\u017ca si\u0119 du\u017cy debiut. McDonald's ma si\u0119 czego obawia\u0107?", "date_published": "2022-12-06 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/fa68fdb136034a-948-568-38-110-1881-1128.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo ogromnej konkurencji co jaki\u015b czas\u00a0na rynku fast food\u00f3w\u00a0pojawiaj\u0105 si\u0119 nowi gracze pr\u00f3buj\u0105cy uszczkn\u0105\u0107 kawa\u0142ek tortu dla siebie. Ju\u017c wkr\u00f3tce z takim gastronomicznym debiutem b\u0119dziemy mie\u0107 do czynienia za spraw\u0105 sieci\u00a0Popeyes Louisiana Kitchen, kt\u00f3ra planuje otworzy\u0107 w Polsce i Czechach a\u017c 600 lokali.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBOR-pozyczy-30-mln-euro-polskiej-firmie-deweloperskiej-i-inwestorskiej-8452073.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EBOR po\u017cyczy 30 mln euro polskiej firmie deweloperskiej i inwestorskiej", "date_published": "2022-12-06 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/e7d163bf807163-948-568-0-124-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju po\u017cyczy 30 mln euro polskiej firmie deweloperskiej i inwestorskiej DL Invest Group - przekaza\u0142 we wtorek EBOR. Po\u017cyczka ma wesprze\u0107 budow\u0119 ekologicznych nieruchomo\u015bci przemys\u0142owych i logistycznych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Knight-Frank-Polska-juz-nie-taka-atrakcyjna-Coraz-mniej-inwestycji-w-nieruchomosci-komercyjne-8452047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Knight Frank: Polska ju\u017c nie taka atrakcyjna. Coraz mniej inwestycji w nieruchomo\u015bci komercyjne", "date_published": "2022-12-06 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/5c38d65ddcc0af-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W okresie trzech pierwszych kwarta\u0142\u00f3w 2022 r. w nieruchomo\u015bci zlokalizowane w Polsce zainwestowano ponad 4,3 mld euro, czyli wolumen ten by\u0142 o ponad 22 proc. wy\u017cszy ni\u017c rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142a firma Knight Frank w raporcie dotycz\u0105cym rynku nieruchomo\u015bci komercyjnych. Eksperci spodziewaj\u0105 si\u0119 zmniejszenia aktywno\u015bci inwestor\u00f3w w kolejnych miesi\u0105cach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-cen-w-Wielkiej-Brytanii-przyhamowal-ale-swieta-nadal-wyraznie-drozsze-niz-rok-temu-8452039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrost cen w Wielkiej Brytanii przyhamowa\u0142, ale \u015bwi\u0119ta nadal wyra\u017anie dro\u017csze ni\u017c rok temu", "date_published": "2022-12-06 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/bf5cfa8a1f06c9-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od 21 miesi\u0119cy tempo wzrostu cen \u017cywno\u015bci w Wielkiej Brytanii spad\u0142o, cho\u0107 i tak koszt tegorocznego obiadu \u015bwi\u0105tecznego b\u0119dzie o 9,3 proc. wy\u017cszy ni\u017c przed rokiem - poda\u0142a we wtorek zajmuj\u0105ca si\u0119 badaniami rynku firma Kantar.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-sukces-wart-jest-kazdych-pieniedzy-Morawiecki-zabral-glos-ws-premii-dla-reprezentacji-8452027.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Ten sukces wart jest ka\u017cdych pieni\u0119dzy\". Morawiecki zabra\u0142 g\u0142os ws. premii dla reprezentacji", "date_published": "2022-12-06 12:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/22d0ccdf4db5ba-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie s\u0142abn\u0105 emocje wok\u00f3\u0142 premii dla \"Bia\u0142o-Czerwonych\" za wyst\u0119p na Mundialu w Katarze. Cho\u0107 w poniedzia\u0142ek sprawa wydawa\u0142a si\u0119 jasna \u2014 premii nie b\u0119dzie. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej g\u0142os zabra\u0142 premier Mateusz Morawiecki: \"w og\u00f3le przecie\u017c grali naprawd\u0119 nie\u017ale\". Premia wi\u0119c b\u0119dzie czy nie?</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBI-banki-oczekuja-wzrostu-popytu-na-kredyty-w-najblizszym-polroczu-8451994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EBI: banki oczekuj\u0105 wzrostu popytu na kredyty w najbli\u017cszym p\u00f3\u0142roczu", "date_published": "2022-12-06 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/7b3ce80c9bcbf1-948-568-5-485-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki spodziewaj\u0105 si\u0119 dalszego, cho\u0107 mniej dynamicznego wzrostu popytu na kredyty w najbli\u017cszych sze\u015bciu miesi\u0105cach - wynika z badania Europejskiego Banku Inwestycyjnego dot. Europy \u015arodkowej, Wschodniej i Po\u0142udniowo-Wschodniej. Wskazano na potencjalny wzrost kredyt\u00f3w zagro\u017conych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugi-co-do-wielkosci-bank-w-Rosji-dotkniety-najwiekszym-cyberatakiem-w-swojej-historii-8451991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drugi co do wielko\u015bci bank w Rosji dotkni\u0119ty najwi\u0119kszym cyberatakiem w swojej historii", "date_published": "2022-12-06 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/62f3855924ac75-948-568-7-27-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />VTB, drugi co do wielko\u015bci bank w Rosji,  zosta\u0142 dotkni\u0119ty najwi\u0119kszym cyberatakiem w swojej historii; zanotowano trudno\u015bci w dost\u0119pie do aplikacji mobilnej i strony internetowej - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Reutera.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-zablokowaly-unijna-pozyczke-dla-Ukrainy-warta-18-mld-euro-8451989.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry zablokowa\u0142y unijn\u0105 po\u017cyczk\u0119 dla Ukrainy wart\u0105 18 mld euro", "date_published": "2022-12-06 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/76cb1b569ece06-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d W\u0119gier zablokowa\u0142 porozumienie w sprawie pakietu pomocowego dla Ukrainy o warto\u015bci 18 mld euro \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek w Brukseli minister finans\u00f3w W\u0119gier Mihaly Varga, cytowany przez portal Euronews.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-bezdomnych-uchodzcow-z-Ukrainy-wzrosla-o-prawie-30-proc-w-ciagu-miesiaca-8451982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liczba bezdomnych uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy wzros\u0142a o prawie 30 proc. w ci\u0105gu miesi\u0105ca", "date_published": "2022-12-06 11:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/ec0717975fc4fa-948-568-0-75-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba bezdomnych ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w w Anglii zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o prawie 30 proc. w ci\u0105gu ostatniego miesi\u0105ca, bo w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi kosztami \u017cycia cz\u0119\u015b\u0107 goszcz\u0105cych ich os\u00f3b rezygnuje z tego - poda\u0142 we wtorek dziennik \"The Times\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uchodzcy-z-Ukrainy-Na-rynku-pracy-doszlo-do-istotnej-zmiany-proporcji-8451971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uchod\u017acy z Ukrainy. Na rynku pracy dosz\u0142o do istotnej zmiany proporcji", "date_published": "2022-12-06 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/c8a90ca30a4332-948-568-3-74-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce pracuje wi\u0119cej Ukrainek ni\u017c Ukrai\u0144c\u00f3w. Udzia\u0142 kobiet w\u015br\u00f3d zatrudnionych w Polsce obywateli Ukrainy w listopadzie br. wzr\u00f3s\u0142 do 63,9 proc. w por\u00f3wnaniu do 45,29 proc. przed rokiem \u2013 wynika z raportu centrum analitycznego Gremi Personal.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dobre-dane-z-rynku-pracy-Stopa-bezrobocia-nie-wzrosla-w-w-listopadzie-8451962.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dobre dane z rynku pracy. Stopa bezrobocia nie wzros\u0142a w w listopadzie", "date_published": "2022-12-06 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/b6f85033c595ef-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia w listopadzie wynios\u0142a 5,1 proc., tak jak w pa\u017adzierniku - poinformowa\u0142o na Twitterze Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-czajnikami-i-grzejnikami-elektrycznymi-Sady-oszczedzaja-prad-8451958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec z czajnikami i grzejnikami elektrycznymi. S\u0105dy oszcz\u0119dzaj\u0105 pr\u0105d", "date_published": "2022-12-06 11:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/fc3e1617bca8c6-948-568-0-39-1752-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105dy podj\u0119\u0142y szereg dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3rych celem jest oszcz\u0119dzanie energii elektrycznej \u2013 informuje Prawo.pl. \u2013 W niekt\u00f3rych z nich b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105czone wy\u015bwietlacze wokand elektronicznych, w kolejnych zostanie wprowadzony zakaz korzystania z prywatnych \u0142adowarek i czajnik\u00f3w elektrycznych, a tak\u017ce dogrzewania si\u0119 grzejnikami elektrycznymi. Komputery maj\u0105 by\u0107 w\u0142\u0105czane dopiero po pewnym czasie od przyj\u015bcia do pracy \u2013 wylicza serwis.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiadomo-ile-zarobia-czlonkowie-komisji-weryfikacyjnej-ds-energii-8451925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiadomo, ile zarobi\u0105 cz\u0142onkowie komisji weryfikacyjnej ds. energii", "date_published": "2022-12-06 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/5b329e752b5445-948-568-0-100-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wynagrodzenie cz\u0142onk\u00f3w komisji weryfikacyjnej ds. energii b\u0119dzie odpowiada\u0142o wynagrodzeniu sekretarzy stanu w ministerstwach; wyniesie ok. 10 tys. z\u0142 na r\u0119k\u0119 - powiedzia\u0142 we wtorek w Studiu PAP rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MON-chce-powolac-na-cwiczenia-nawet-200-tys-osob-8451917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MON chce powo\u0142a\u0107 na \u0107wiczenia nawet 200 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-12-06 10:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/270a4a0eeb9b6f-948-568-455-0-1485-890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. przewiduje si\u0119 powo\u0142anie do 200 tys. os\u00f3b na \u0107wiczenia - w tym m.in. \u017co\u0142nierzy WOT i dobrowolnej s\u0142u\u017cby zasadniczej oraz aktywnej rezerwy, a tak\u017ce do 17 128 os\u00f3b do s\u0142u\u017cby zawodowej - napisano w projekcie rozporz\u0105dzenia autorstwa MON.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-chce-inwestowac-w-Polska-transformacje-energetyczna-8451904.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Europa chce inwestowa\u0107 w Polsk\u0105 transformacj\u0119 energetyczn\u0105", "date_published": "2022-12-06 10:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/2a380f179ea9b3-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju, kt\u00f3ry w tym roku planuje zainwestowa\u0107 w Polsce ok. 800 mln euro, z czego wi\u0119kszo\u015b\u0107 w zielon\u0105 transformacj\u0119, mo\u017ce w przysz\u0142ym roku zwi\u0119kszy\u0107 inwestycje - poinformowa\u0142 PAP Biznes Mark Bowman, wiceprezes EBOiR.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apple-i-Amazon-wracaja-na-Twittera-Musk-przygotowal-promocje-8451855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Apple i Amazon wracaj\u0105 na Twittera. Musk przygotowa\u0142 promocj\u0119", "date_published": "2022-12-06 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/a663030c5a43ed-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzie\u0144 bez Twittera to dzie\u0144 stracony. Elon Musk walczy o przychody nowego nabytku i przygotowa\u0142 promocj\u0119, na kt\u00f3r\u0105 skusi\u0142y si\u0119 ju\u017c Amazon i Apple.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-wykresow-o-swietach-ktore-warto-zobaczyc-8451806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja drenuje portfele. Teraz sta\u0107 nas tylko na 10 potraw \u015bwi\u0105tecznych", "date_published": "2022-12-06 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/eb588c3819a9a7-948-568-63-0-1176-705.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ca\u0142y zesz\u0142oroczny \u015bwi\u0105teczny bud\u017cet na artyku\u0142y spo\u017cywcze w tym roku wystarczy na przygotowanie tylko 10 da\u0144 \u2013 zamiast 12 wigilijnych potraw. Bo\u017conarodzeniowy koszyk zakupowy dla rodziny 2+2 jest o blisko 600 z\u0142 dro\u017cszy. Pomimo \u017ce nominalnie przeznaczymy na \u015bwi\u0119ta wy\u017csz\u0105 sum\u0119, w rzeczywisto\u015bci mo\u017ce to oznacza\u0107 mniej wystawne Bo\u017ce Narodzenie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-wzrosl-do-4-70-zl-Dolar-odrabia-straty-8451886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro wzr\u00f3s\u0142 do 4,70 z\u0142. Dolar odrabia straty", "date_published": "2022-12-06 09:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po nieudanym te\u015bcie linii wsparcia kurs euro przekroczy\u0142\npoziom 4,70 z\u0142. W d\u00f3\u0142 zakr\u0119ci\u0142y notowania pary euro-dolar, co na polskim rynku\nskutkowa\u0142o zwy\u017ck\u0105 cen ameryka\u0144skiej waluty.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-bedzie-wygaszal-mobilna-gre-Wiedzmin-Pogromca-Potworow-gra-zostanie-zamknieta-VI-23-8451883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CD Projekt zapowiada wygaszenie gry. Tytu\u0142 b\u0119dzie dost\u0119pny jeszcze p\u00f3\u0142 roku", "date_published": "2022-12-06 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/a3bc2bae2ec746-948-568-67-0-1800-1080.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CD Projekt b\u0119dzie wygasza\u0142 gr\u0119 Wied\u017amin: Pogromca Potwor\u00f3w, w rezultacie zostanie wstrzymany dalszy rozw\u00f3j projektu - 31 stycznia 2023 roku zako\u0144czona zostanie dystrybucja gry na Google Play i Apple App Store dla nowych graczy, a 30 czerwca 2023 roku gra przestanie by\u0107 dost\u0119pna dla dotychczasowych - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w  komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-podwoila-zagraniczne-inwestycje-w-2021-r-8451877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska podwoi\u0142a zagraniczne inwestycje w 2021 r.", "date_published": "2022-12-06 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/303eea527107c8-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2021 roku warto\u015b\u0107 netto transakcji polskich inwestor\u00f3w bezpo\u015brednich za granic\u0105 wynios\u0142a 7 mld z\u0142 i by\u0142o to dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 we wtorek w raporcie Narodowy Bank Polski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Nowy-mBank-i-Bank-Pekao-podwyzki-na-lokatach-8451870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maksymalna stawka na lokatach ro\u015bnie. Podwy\u017cki w kolejnych bankach", "date_published": "2022-12-06 09:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/9e863af0b22414-948-568-0-504-2746-1648.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8,40 proc. w skali roku to nowa maksymalna stawka. Tyle proponuje klientom Bank Nowy, kt\u00f3ry po pa\u017adziernikowej obni\u017cce znowu oferuje klientom zdecydowanie wy\u017csze stawki od konkurent\u00f3w. Lepsze oprocentowanie daje r\u00f3wnie\u017c mBank, a Bank Pekao przed\u0142u\u017cy\u0142 promocj\u0119 w aplikacji mobilnej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szokujace-Prognozy-Saxo-Banku-na-2023-rok-8451860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szokuj\u0105ce Prognozy Saxo Banku na 2023 rok", "date_published": "2022-12-06 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/e4ecd28aca0864-791-474-0-168-791-474.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Saxo Bank opublikowa\u0142 we wtorek 10\nSzokuj\u0105cych Prognoz na 2023\u00a0rok. To seria ma\u0142o prawdopodobnych,\nale cz\u0119sto niedocenianych zdarze\u0144, kt\u00f3rych materializacja mog\u0142aby wywo\u0142a\u0107 wstrz\u0105s\nna rynkach finansowych, a tak\u017ce w obszarze kultury politycznej i popularnej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-Pay-rozszerzylo-zakres-wspolpracy-z-Aion-Bankiem-o-wierzytelnosci-z-tytulu-kredytow-30-dniowych-8451856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Allegro Pay rozszerzy\u0142o zakres wsp\u00f3\u0142pracy z Aion Bankiem", "date_published": "2022-12-06 08:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/c6179d65b38c41-948-568-0-0-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Allegro Pay rozszerzy\u0142o zakres wsp\u00f3\u0142pracy z Aion Bankiem o wierzytelno\u015bci z tytu\u0142u kredyt\u00f3w 30-dniowych - poda\u0142o Allegro w komunikacie. Dotychczas wierzytelno\u015bci nabywane przez Aion od Allegro Pay ogranicza\u0142y si\u0119 do kredyt\u00f3w konsumenckich o r\u00f3\u017cnej liczbie rat.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-miliony-dla-pracownikow-Biedronki-Siec-wyda-na-swiateczne-bony-150-mln-zl-8451804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne miliony dla pracownik\u00f3w Biedronki. Sie\u0107 wyda na \u015bwi\u0105teczne bony 150 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-06 08:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/f05bbcb7f69055-948-568-0-67-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biedronka przeznaczy kolejne 70 mln z\u0142 na prezenty \u015bwi\u0105teczne dla \npracownik\u00f3w. Vouchery o warto\u015bci do 1000 z\u0142 dostanie blisko 70 tys. os\u00f3b \npracuj\u0105cych sklepach, centrach dystrybucyjnych oraz biurach sieci. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BNP-Paribas-podniesie-oplaty-Nowy-cennik-od-marca-2023-8451809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017cej w bankach - ta instytucja zapowiedzia\u0142a podwy\u017cki op\u0142at. Nowy cennik od marca 2023", "date_published": "2022-12-06 07:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/46504d323088c5-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank BNP Paribas zapowiedzia\u0142 podwy\u017cki op\u0142at i prowizji. Nowy cennik wejdzie w \u017cycie w marcu 2023 r. Zmieni\u0105 si\u0119 przede wszystkim op\u0142aty za operacje got\u00f3wkowe w oddzia\u0142ach, w g\u00f3r\u0119 p\u00f3jd\u0105 op\u0142aty za karty debetowe i wyp\u0142aty z bankomat\u00f3w Euronet. Bank t\u0142umaczy konieczno\u015b\u0107 podwy\u017cek aktualn\u0105 sytuacj\u0105 rynkow\u0105 i inwestycjami w infrastruktur\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmowy-Mikolaj-pomoze-sfinansowac-swieta-8451775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmowy Miko\u0142aj pomo\u017ce sfinansowa\u0107 \u015bwi\u0119ta", "date_published": "2022-12-06 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/ce4947c7ee8187-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal dziewi\u0119ciu na dziesi\u0119ciu badanych pracodawc\u00f3w planuje w tym roku gwiazdkowe benefity. W ich ofercie sporo si\u0119 jednak zmieni\u0142o od wybuchu pandemii \u2013 i pod wp\u0142ywem wysokiej inflacji - pisze we wtorek \u201eRzeczpospolita\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-streaming-Przyczyn-obecnego-kryzysu-kin-jest-duzo-wiecej-8451763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie tylko streaming. Przyczyn obecnego kryzysu kin jest du\u017co wi\u0119cej", "date_published": "2022-12-06 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/ac375ed39037f4-948-567-25-42-975-584.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed pandemi\u0105 kina minimum raz w\u00a0miesi\u0105cu odwiedza\u0142o \u015brednio 44 proc. Polak\u00f3w - wynika z\u00a0bada\u0144 Polskiego Instytutu Sztuki Filmowej. Po trzech falach COVID-19, kiedy kina przez\u00a0wiele miesi\u0119cy pozostawa\u0142y zamkni\u0119te...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popyt-na-kredyty-mieszkaniowe-w-listopadzie-spadl-o-65-proc-rdr-8451761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Popyt na kredyty mieszkaniowe szoruje po dnie", "date_published": "2022-12-06 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/33ea628a8acd7b-948-567-15-62-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Popyt na kredyty mieszkaniowe w listopadzie spad\u0142 o 65,0 proc. rdr - poda\u0142 BIK w komunikacie. Liczba wnioskuj\u0105cych o kredyt mieszkaniowy w listopadzie spad\u0142a o 63,0 proc. rd.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lasy-Panstwowe-chca-zrezygnowac-z-waznego-certyfikatu-Branza-bije-na-alarm-8451758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe chc\u0105 zrezygnowa\u0107 z wa\u017cnego certyfikatu. Bran\u017ca bije na alarm", "date_published": "2022-12-06 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/32279a95c544e2-948-568-0-223-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Certyfikat FSC jest gwarantem zr\u00f3wnowa\u017conej gospodarki le\u015bnej. Informuje potencjalnego klienta, \u017ce - kupuj\u0105c drewno i\u00a0produkty z\u00a0drewna oznaczone tym certyfikatem - nie\u00a0przyczynia si\u0119 do niszczenia \u015brodowiska...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-koreanskie-czolgi-dotarly-do-Polski-8451755.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsze korea\u0144skie czo\u0142gi dotar\u0142y do Polski", "date_published": "2022-12-06 05:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/fa2a5a8060a86c-948-568-0-240-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czo\u0142gi K2 i samobie\u017cne armatohaubice K9 wchodz\u0105 w sk\u0142ad pierwszej dostawy po\u0142udniowokorea\u0144skiego uzbrojenia kupionego w tym roku przez Polsk\u0119. W uroczystym odbiorze sprz\u0119tu w Gdyni maj\u0105 wzi\u0105\u0107 we wtorek udzia\u0142 prezydent Andrzej Duda i wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stagnacja-w-finansowaniu-nauki-Naukowcy-beda-opuszczac-kraj-i-zatrudniac-sie-tam-gdzie-warunki-sa-lepsze-8451753.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stagnacja w finansowaniu nauki. \"Naukowcy b\u0119d\u0105 opuszcza\u0107 kraj i zatrudnia\u0107 si\u0119 tam, gdzie warunki s\u0105 lepsze\"", "date_published": "2022-12-06 05:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/7dc213843d7adb-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli bud\u017cet na nauk\u0119 nie zostanie zwi\u0119kszony, Polsce grozi\u0107 mo\u017ce drena\u017c m\u00f3zg\u00f3w - naukowcy b\u0119d\u0105 opuszcza\u0107 uczelnie, kraj i zatrudnia\u0107 si\u0119 tam, gdzie warunki s\u0105 lepsze - powiedzia\u0142 PAP dyrektor Narodowego Centrum Nauki Zbigniew B\u0142ocki, komentuj\u0105c przysz\u0142oroczny bud\u017cet agencji, kt\u00f3r\u0105 zarz\u0105dza.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaleglosci-alimentacyjne-wzrosly-do-13-4-mld-zl-8451746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaleg\u0142o\u015bci alimentacyjne wzros\u0142y do 13,4 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-06 05:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/86ee344714ca8e-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co 14. dziecko dostanie prezent miko\u0142ajkowy, a co pi\u0105te mo\u017ce znajdzie co\u015b pod choink\u0105 - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Jak podano, zaleg\u0142o\u015bci alimentacyjne wros\u0142y w ci\u0105gu roku o blisko 4 mld z\u0142, do prawie 13,4 mld z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konczy-sie-pozyczanie-na-zachcianki-Klienci-kupuja-mniej-i-beda-coraz-ostrozniejsi-8451321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ko\u0144czy si\u0119 po\u017cyczanie na zachcianki. Klienci kupuj\u0105 mniej i b\u0119d\u0105 coraz ostro\u017cniejsi", "date_published": "2022-12-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/f2198e01cf4472-948-568-50-0-1833-1099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja, wy\u017csze stopy procentowe i spadek realnych dochod\u00f3w\nju\u017c uderzaj\u0105 w po\u017cyczkobiorc\u00f3w. Wkr\u00f3tce problemem mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107\nfinansowania. Nowa ustawa antylichwiarska przychodzi w najgorszym mo\u017cliwym\nmomencie, wskazywali uczestnicy debaty o zmianach na rynku podczas Kongresu\nConsumer Finance.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-grudzien-2022-Ranking-Bankier-pl-8451400.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty na miesi\u0105c. Ile mo\u017cna zarobi\u0107? Banki nie oszcz\u0119dzaj\u0105 na klientach", "date_published": "2022-12-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/a297ce3aa64f37-948-568-0-297-4406-2643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wp\u0142acaj\u0105c oszcz\u0119dno\u015bci na kr\u00f3tki termin, mo\u017cna otrzyma\u0107 stawk\u0119 do 8,40 proc. w skali roku. Tyle oferuje lider tabeli najlepszych lokat na 1 miesi\u0105c. Zainteresowani musz\u0105 jednak zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na warunki dodatkowe.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-rynkiem-pracy-w-USA-nie-jest-tak-dobrze-jak-sie-wydaje-8451697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z rynkiem pracy w USA nie jest tak dobrze, jak si\u0119 wydaje", "date_published": "2022-12-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/a85a55b37625ef-948-568-15-100-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zagl\u0105daj\u0105c pod podszewk\u0119 \u201epayrolls\u00f3w\u201d wida\u0107, \u017ce\nz ameryka\u0144skim rynkiem pracy nie jest tak dobrze, jak to na pierwszy rzut oka\nwygl\u0105da</p>", "persistent": false}]