[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8604661,departament-stanu-usa-zgodzil-sie-na-sprzedaz-polsce-116-czolgow-m1a1-abrams.html", "title": "Departament Stanu USA zgodzi\u0142 si\u0119 na sprzeda\u017c Polsce 116 czo\u0142g\u00f3w Abrams", "date_published": "2022-12-06 21:05:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XK6ktkuTURBXy9lYWFkYWZhOS1kNjE1LTQ0ZWYtOTU5Ny05ZTNlYTgwYzU0NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA zezwoli\u0142 na sprzeda\u017c Polsce 116 czo\u0142g\u00f3w M1A1 Abrams oraz powi\u0105zanego sprz\u0119tu po szacowanym koszcie 3,75 mld dolar\u00f3w - poinformowa\u0142a we wtorek nale\u017c\u0105ca do Pentagonu Defense Security Cooperation Agency (DSCA). To wozy w starszej wersji, kt\u00f3re maj\u0105 wype\u0142ni\u0107 luk\u0119 po czo\u0142gach ofiarowanych Ukrainie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8604655,reparacje-welt-polska-umiedzynarodowila-sprawe.html", "title": "\u201eDie Welt\u201d: Polska \u201eumi\u0119dzynarodowi\u0142a\u201d spraw\u0119 reparacji za straty wojenne", "date_published": "2022-12-06 20:43:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F6dktkuTURBXy84YTBjZGFhZC00ODFkLTQ2YTYtYThkYi00ODczM2UwNjhlYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warszawa domaga si\u0119 od Berlina 1,3 bln euro za zbrodnie pope\u0142nione przez Niemc\u00f3w w Polsce podczas II wojny \u015bwiatowej. Arkadiusz Mularczyk podczas swej pierwszej wizyty w Berlinie punktowa\u0142 kolejne zarzuty wobec rz\u0105du federalnego \u2013 analizuje pierwszy dzie\u0144 pobytu wiceszefa polskiego MSZ w stolicy RFN publicysta dziennika \u201eWelt\u201d Philipp Fritz.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8604640,usa-nie-umozliwiamy-ani-nie-zachecamy-ukrainy-do-atakow-na-terytorium-rosji.html", "title": "USA: Nie umo\u017cliwiamy, ani nie zach\u0119camy Ukrainy do atak\u00f3w na terytorium Rosji", "date_published": "2022-12-06 20:24:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S_lktkuTURBXy9mZWJiYzc5OS1mNTdjLTRlYjEtYTNmMy0xNGUxMGNjYmU4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone nie umo\u017cliwiaj\u0105, ani nie zach\u0119caj\u0105 Ukrainy do atak\u00f3w na terytorium Rosji - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik Departamentu Stanu Ned Price. Zastrzeg\u0142 przy tym, \u017ce informacje, i\u017c to Ukraina odpowiada za uderzenia nie zosta\u0142y potwierdzone.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604551,ft-ke-zaproponuje-sankcje-na-sektor-gorniczy-rosji.html", "title": "\"Financial Times\" zdradza, czego b\u0119dzie dotyczy\u0142 dziewi\u0105ty pakiet sankcji UE", "date_published": "2022-12-06 19:22:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zaproponuje na\u0142o\u017cenie restrykcji na sektor g\u00f3rniczy Rosji w ramach dziewi\u0105tego pakietu sankcji UE, kt\u00f3ry ma ograniczy\u0107 Kremlowi mo\u017cliwo\u015b\u0107 finansowania wojny z Ukrain\u0105 - poda\u0142 we wtorek &quot;Financial Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na trzy osoby, znaj\u0105ce szczeg\u00f3\u0142y tego planu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604549,szef-msz-wegier-nie-chcemy-by-zrodlem-pomocy-dla-ukrainy-byl-kredyt.html", "title": "Szef MSZ W\u0119gier: Nie chcemy, by \u017ar\u00f3d\u0142em pomocy dla Ukrainy by\u0142 kredyt", "date_published": "2022-12-06 19:15:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FstktkuTURBXy85Nzg1YjQyNi03YjBjLTQ3ZDYtODI1YS03MTYwNDI0YTU5MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wetowali\u015bmy \u017cadnego wsparcia dla Ukrainy, nie popieramy tego, by \u017ar\u00f3d\u0142em pomocy by\u0142 kredyt; z w\u0142asnego bud\u017cetu damy Ukrainie pomoc - powiedzia\u0142 we wtorek w Bratys\u0142awie szef MSZ W\u0119gier Peter Szijjarto pytany o doniesienia o zablokowaniu przez jego kraj pomocy finansowej UE dla Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8604422,niemieckie-patrioty-jednak-w-polsce-szef-mon-przystepujemy-do-ustalen.html", "title": "Niemieckie Patrioty jednak w Polsce? Szef MON: Przyst\u0119pujemy do ustale\u0144", "date_published": "2022-12-06 18:27:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P-vktkuTURBXy9iYjkzMjRiOC1mOTYxLTRkMWItYWRmZS1iYTFjYzUzYTg1ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po rozmowie z niemieckim ministerstwem obrony, z rozczarowaniem przyj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o odrzuceniu wsparcia dla Ukrainy. Przyst\u0119pujemy wi\u0119c do roboczych ustale\u0144 ws. umieszczenia wyrzutni Patriot w Polsce i wpi\u0119cia ich w nasz system dowodzenia - przekaza\u0142 we wtorek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8604396,rosji-skonczyly-sie-iranskie-drony.html", "title": "ABC: Rosji sko\u0144czy\u0142y si\u0119 ira\u0144skie drony", "date_published": "2022-12-06 18:08:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HquktkuTURBXy9jNmZmMDgwMy02YWIwLTRiZjUtOWViYy0zMGQ2NzVlMjRiNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja wykorzysta\u0142a ju\u017c wszystkie drony, kt\u00f3re sprowadzi\u0142a wcze\u015bniej z Iranu - poda\u0142a we wtorek ameryka\u0144ska telewizja ABC, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zachodnich oficjeli. Rosjanie maj\u0105 obecnie czeka\u0107 na dodatkowe dostawy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8604226,afp-arabia-saudyjska-chce-zblizenia-z-chinami-ale-nie-moze-oddalic-sie-od-usa.html", "title": "AFP: Arabia Saudyjska chce zbli\u017cenia z Chinami, ale nie mo\u017ce oddali\u0107 si\u0119 od USA", "date_published": "2022-12-06 17:16:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aaUktkuTURBXy8zNzY2ZjcwOS0zMTdiLTRkMzQtYjhjMS01ODg5OGEwYmExZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do Arabii Saudyjskiej przyb\u0119dzie w \u015brod\u0119 prezydent Chin Xi Jinping. Zabiegi o zbli\u017cenie z Pekinem to element nowej polityki zagranicznej i gospodarczej Rijadu, kt\u00f3ry jednak ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa nie mo\u017ce zdystansowa\u0107 si\u0119 od Waszyngtonu - ocenia we wtorek AFP.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8604224,czerwono-na-gpw-indeks-wig20-spadl-o-186-proc.html", "title": "Czerwono na GPW. Indeks WIG20 spad\u0142 o 1,86 proc.", "date_published": "2022-12-06 17:07:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks gie\u0142dowy WIG20 spad\u0142 o 0,74% wobec poprzedniego zamkni\u0119cia i osi\u0105gn\u0105\u0142 poziom 1 733,59 pkt we wtorek, 6 grudnia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8604219,macron-gwarancje-bezpieczenstwa-dla-rosji-zawsze-mowilem-to-samo.html", "title": "Macron odrzuca krytyk\u0119 Polski, USA i Ukrainy. \"Zawsze m\u00f3wi\u0142em to samo\"", "date_published": "2022-12-06 16:39:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dr_ktkuTURBXy8yYmM1MWYwNC1lMzQwLTQ2NDAtOTE2Mi04MWMwNTJhNDIxNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron odrzuci\u0142 we wtorek \u201ekontrowersje tam, gdzie ich nie ma\u201d po swoich s\u0142owach o konieczno\u015bci udzielenia gwarancji bezpiecze\u0144stwa Rosji, na kt\u00f3re krytycznie zareagowa\u0142y Polska, USA i Ukraina.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604215,wegry-zablokowaly-pomoc-ue-dla-ukrainy-w-co-gra-budapeszt.html", "title": "W\u0119gry zablokowa\u0142y pomoc UE dla Ukrainy. W co gra Budapeszt?", "date_published": "2022-12-06 16:35:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5IPktkuTURBXy9lZDhhMDZiNi1iNGFjLTRlNDEtYjJjOC1mMWVhN2Y4YmIwZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />18 mld euro zaplanowane na ca\u0142y przysz\u0142y rok jako wsparcie Ukrainy oraz mi\u0119dzynarodowy podatek korporacyjny na poziomie 15 proc. zosta\u0142y zablokowane we wtorek przez W\u0119gry.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8604212,knf-dywidenda-w-bankach-poziom-zlych-kredytow.html", "title": "Dywidenda w bankach b\u0119dzie uzale\u017cniona od poziomu z\u0142ych kredyt\u00f3w", "date_published": "2022-12-06 16:20:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JZMktkuTURBXy8xZmQ0MzU3Mi0zMDZhLTQzMGUtOTFjZC1hYTk2ZmM3Y2E1MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />100 proc. tegorocznego zysku b\u0119d\u0105 mog\u0142y wyp\u0142aci\u0107 w formie dywidendy tylko banki ze zdrowym portfelem kredytowym \u2013 wynika z opublikowanego w\u0142a\u015bnie stanowiska nadzoru w sprawie polityki dywidendowej instytucji finansowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8604209,mein-kozminski-najlepsza-szkola-biznesu-w-regionie.html", "title": "Ranking \"Financial Times\": Uczelnia z Polski najlepsz\u0105 szko\u0142\u0105 biznesu w Europie \u015arodkowo-Wschodniej", "date_published": "2022-12-06 16:06:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nJ8ktkuTURBXy84MDk3MmUzYi02OGQwLTRlNDktOTZlMC02YzA3MGM4YjVmMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akademia Leona Ko\u017ami\u0144skiego jest najlepsz\u0105 uczelni\u0105 biznesow\u0105 w Europie \u015arodkowo-Wschodniej \u2013 tak wynika z Rankingu Europejskich Szk\u00f3\u0142 Biznesu opublikowanego przez &quot;Financial Times&quot; - poda\u0142o we wtorek Ministerstwo Edukacji i Nauki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8604208,indie-beda-nadal-kupowac-rope-z-rosji-wlasne-potrzeby-priorytetem.html", "title": "Indie b\u0119d\u0105 nadal kupowa\u0107 rop\u0119 z Rosji. \"W\u0142asne potrzeby priorytetem\"", "date_published": "2022-12-06 15:56:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7oktkuTURBXy83MzUwODAxZi04N2RmLTQwNGEtYWIwYy0xOTEwODM2NzVlNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw zagranicznych Indii Subrahmanyam Jaishankar zapowiedzia\u0142 we wtorek, po spotkaniu z szefow\u0105 niemieckiej dyplomacji Annalen\u0105 Baerbock, \u017ce jego kraj b\u0119dzie nadal kupowa\u0107 rosyjsk\u0105 rop\u0119, niezale\u017cnie od decyzji, jakie w sprawie importu tego surowca z Rosji podejmuje UE.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8604206,atom-belgia-moze-przedluzyc-dzialanie-czesci-reaktorow.html", "title": "Atom ratuje sytuacj\u0119. Belgia mo\u017ce przed\u0142u\u017cy\u0107 dzia\u0142anie cz\u0119\u015bci reaktor\u00f3w", "date_published": "2022-12-06 15:53:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4jktkuTURBXy81MjdkYmYwMS0wODczLTQyNDEtODllMS00ZTE1ZjUzMTlmZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Belgii rozwa\u017ca dalsze przed\u0142u\u017cenie dzia\u0142ania w kraju cz\u0119\u015bci reaktor\u00f3w w elektrowniach j\u0105drowych. Takie propozycje maj\u0105 znale\u017a\u0107 si\u0119 w raporcie rz\u0105du federalnego, kt\u00f3ry ma zosta\u0107 ujawniony w \u015brod\u0119 \u2013 poda\u0142a agencja Belga.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8604205,pfron-dofinansowanie-wynagrodzen-w-gore.html", "title": "Dofinansowanie PFRON dla firm w g\u00f3r\u0119. Rz\u0105d zwi\u0119kszy dotacj\u0119 bud\u017cetow\u0105", "date_published": "2022-12-06 15:49:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SIxktkuTURBXy9kYTdlMGUwOC05MjAwLTRkOTItOTFhNS1lZjUzNDEwNzc3NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0119kszenie \u015brodk\u00f3w na Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych (PFRON) o dodatkowe ponad 400 mln z\u0142 rocznie - zak\u0142ada projekt nowelizacji ustawy o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnianiu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3ry we wtorek przyj\u0119\u0142a Rada Ministr\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8604204,kiedy-turcja-zgodzi-sie-na-akcesje-finlandii-do-nato-ankara-wskazala-warunek.html", "title": "Kiedy Turcja zgodzi si\u0119 na akcesj\u0119 Finlandii do NATO? Ankara wskaza\u0142a warunek", "date_published": "2022-12-06 15:43:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turcja zgodzi si\u0119 na akcesj\u0119 Finlandii do NATO, gdy Helsinki publicznie og\u0142osz\u0105 zniesienie embarga na dostawy broni dla Ankary - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek turecki minister spraw zagranicznych Mevlut Cavusoglu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8604200,premie-dla-pilkarzy-premier-morawiecki-zabral-glos.html", "title": "Czy b\u0119d\u0105 premie dla pi\u0142karzy? Premier Morawiecki zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-06 15:30:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/65AktkuTURBXy9iMWIwNDc0Mi04ZTc3LTQwMmEtYjAxOS04YzVjZjEyYmI3MmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie b\u0119dzie rz\u0105dowych \u015brodk\u00f3w na premie dla pi\u0142karzy; nagradzanie za wyniki na najbardziej presti\u017cowych turniejach jest wa\u017cnym elementem ca\u0142o\u015bci systemu i zarazem rol\u0105 PZPN oraz g\u0142\u00f3wnych sponsor\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8604198,chiny-przescigna-gospodarczo-usa-nowa-prognoza-goldman-sachs.html", "title": "Kiedy Chiny prze\u015bcign\u0105 gospodarczo USA? Nowa prognoza Goldman Sachs", "date_published": "2022-12-06 15:20:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K5SktkuTURBXy9lNmU0Yzg5Zi04OGFlLTRhNDItOTEyNy1iNTIxZDY2Nzk3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c oko\u0142o 2035 roku Chiny maj\u0105 prze\u015bcign\u0105\u0107 Stany Zjednoczone, Indie za\u015b maj\u0105 szans\u0119 dogoni\u0107 ameryka\u0144sk\u0105 gospodark\u0119 do 2075 r. Najwi\u0119kszymi gospodarkami \u015bwiata mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 kraje jak Nigeria, Pakistan i Egipt \u2013 oszacowali ekonomi\u015bci z Goldman Sachs.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/galeria/8604153,prognozy-na-2023-rok-szokujace-prognozy-saxo-banku.html", "title": "\"Szokuj\u0105ce Prognozy\" Saxo Banku na 2023 r. Oto zdarzenia, kt\u00f3re mog\u0142yby \"wywo\u0142a\u0107 wstrz\u0105s na rynkach\"", "date_published": "2022-12-06 14:41:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Et5ktkuTURBXy9kOTM3YTZjYi1lNGFiLTQ4Y2EtYTM4ZC01MTU1ZGEyZWZiYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />10 Szokuj\u0105cych Prognoz na 2023 rok. To seria ma\u0142o prawdopodobnych, ale cz\u0119sto niedocenianych zdarze\u0144, kt\u00f3rych materializacja mog\u0142aby wywo\u0142a\u0107 wstrz\u0105s na rynkach finansowych, a tak\u017ce w obszarze kultury politycznej i popularnej \u2013 informuje Saxo Bank.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8604151,wielka-brytania-szczepionka-pfizer-covid-19.html", "title": "Wielka Brytania dopu\u015bci\u0142a szczepionk\u0119 przeciw Covid-19 dla dzieci poni\u017cej pi\u0105tego roku \u017cycia", "date_published": "2022-12-06 13:58:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MM-ktkuTURBXy8zYWFhYWZkMC1kZDJlLTQwMzAtYjA0Ni0yMDA4MTdlMzc2OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski Urz\u0105d Regulacji Lek\u00f3w i Produkt\u00f3w Zdrowotnych (MHRA) dopu\u015bci\u0142 we wtorek szczepionk\u0119 przeciw Covid-19, kt\u00f3ra zosta\u0142a opracowana przez firmy Pfizer i BioNTech, do podawania dzieciom mi\u0119dzy sz\u00f3stym miesi\u0105cem a czwartym rokiem \u017cycia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8604122,bialorus-wysyla-nielegalnych-migrantow-na-granice-z-ukraina-by-rozpoznac-mozliwosci-kijowa.html", "title": "Bia\u0142oru\u015b wysy\u0142a nielegalnych migrant\u00f3w na granic\u0119 z Ukrain\u0105, by rozpozna\u0107 mo\u017cliwo\u015bci Kijowa", "date_published": "2022-12-06 13:42:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bia\u0142oru\u015b wysy\u0142a na granic\u0119 z Ukrain\u0105 nielegalnych migrant\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie z Pakistanu i Iranu, pr\u00f3buj\u0105c w ten spos\u00f3b rozpozna\u0107 mo\u017cliwo\u015bci reagowania strony ukrai\u0144skiej i znale\u017a\u0107 &quot;s\u0142abe miejsca&quot; w ochronie granicy; stanowi to element przygotowa\u0144 do przerzucania na Ukrain\u0119 wrogich grup dywersyjnych - ostrzeg\u0142y we wtorek ukrai\u0144skie w\u0142adze.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8604110,mularczyk-reparacje-niemcy-odszkodowania.html", "title": "Wiceszef MSZ: Czekamy na odpowied\u017a Niemiec na polsk\u0105 not\u0119 ws. reparacji", "date_published": "2022-12-06 13:28:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfHktkuTURBXy82NzlmNjBkMC1hZDdmLTQwZmQtYTk5YS0xMGUzNDA1OGU3ZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma \u017cadnych przes\u0142anek, \u017ceby twierdzi\u0107, \u017ce sprawa odszkodowa\u0144 od Niemiec za II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105 jest zamkni\u0119ta, w \u015bwietle prawa mi\u0119dzynarodowego zbrodnie wojenne si\u0119 nie przedawniaj\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek w Berlinie wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8604071,chiny-lagodza-restrykcje-covidowe-na-gospodarczy-efekt-trzeba-poczekac.html", "title": "Chiny \u0142agodz\u0105 restrykcje covidowe. Na gospodarczy efekt trzeba poczeka\u0107", "date_published": "2022-12-06 12:44:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sPZktkuTURBXy9hZjRkZDNmOC1hNTkxLTRlMmItOTc2Yi01MDljYzExZTMxOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142agodzenie drako\u0144skich restrykcji polityki \u201ezero Covid\u201d w Chinach ucieszy\u0142o inwestor\u00f3w i uspokoi\u0142o protesty mieszka\u0144c\u00f3w, ale perspektywy przed chi\u0144sk\u0105 gospodark\u0105 na nadchodz\u0105ce miesi\u0105ce pozostaj\u0105 trudne \u2013 oceniaj\u0105 we wtorek komentatorzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8604060,iata-linie-lotnicze-w-przyszlym-roku-powroca-do-zyskow-zarobia-47-mld-dol.html", "title": "IATA: Linie lotnicze w przysz\u0142ym roku powr\u00f3c\u0105 do zysk\u00f3w, zarobi\u0105 4,7 mld dol.", "date_published": "2022-12-06 12:35:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/itNktkuTURBXy83N2QzMzVkNS02NTM5LTQ3ZTUtYTM2Ny05YTZkMzNhZjFlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 r. \u015bwiatowe linie lotnicze powr\u00f3c\u0105 do rentowno\u015bci wypracowuj\u0105c zyski pierwszy raz od 2019 r.; zarobi\u0105 4,7 mld dol. - szacuje Mi\u0119dzynarodowe Stowarzyszenie Transportu Powietrznego (IATA). Zagro\u017ceniami dla bran\u017cy w 2023 r. mog\u0105 by\u0107 inflacja i polityka covidowa Chin - dodano.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604058,ue-finalizuje-kolejny-pakiet-sankcji-przeciwko-rosji.html", "title": "UE finalizuje kolejny pakiet sankcji przeciwko Rosji", "date_published": "2022-12-06 12:33:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXaktkuTURBXy8wOTFmNjYwMy01MGVmLTQ2MWEtOGE2OC1mNDQ4YjMzMzA5NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska finalizuje prace nad dziewi\u0105tym pakietem sankcji przeciwko Rosji za jej agresj\u0119 na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142 we wtorek dziennikarzy sta\u0142y przedstawiciel RP przy UE Andrzej Sado\u015b.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8604055,uknf-tezy-o-manipulacji-wibor-rem-to-spekulacje.html", "title": "UKNF: Tezy o manipulacji WIBOR-rem to spekulacje", "date_published": "2022-12-06 12:26:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUfktkuTURBXy82MDYwNTk2Yy05Nzg1LTRkNDAtOWFiNi1iMTZhMGQ4YzA2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eManipulowanie wska\u017anikiem referencyjnym jest czynem zabronionym. Dot\u0105d na polskim rynku finansowym nie uprawdopodobniono ani nie udowodniono nikomu takiej manipulacji, dlatego stawianie tez o jej wyst\u0119powaniu mo\u017cna traktowa\u0107 jedynie w sferze spekulacji\u201d \u2013 tak Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego odpowiada na pojawiaj\u0105ce si\u0119 ostatnio w mediach informacje o rzekomych manipulacjach wska\u017anikiem WIBOR, kt\u00f3ry jest podstaw\u0105 do wyznaczania oprocentowania kredyt\u00f3w, w tym hipotek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8604042,bank-rosja-vtb-cyberatak.html", "title": "Drugi co do wielko\u015bci bank w Rosji dotkni\u0119ty najwi\u0119kszym cyberatakiem w swojej historii", "date_published": "2022-12-06 12:13:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />VTB, drugi co do wielko\u015bci bank w Rosji, zosta\u0142 dotkni\u0119ty najwi\u0119kszym cyberatakiem w swojej historii; zanotowano trudno\u015bci w dost\u0119pie do aplikacji mobilnej i strony internetowej - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8604037,wegry-zablokowaly-unijna-pozyczke-dla-ukrainy.html", "title": "W\u0119gry zablokowa\u0142y unijn\u0105 po\u017cyczk\u0119 dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-06 12:08:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HG4ktkuTURBXy81YmJmMzBkYy1jODMwLTRjNTMtODNlZS1jMjMxM2IzZjhhMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d W\u0119gier zablokowa\u0142 porozumienie w sprawie pakietu pomocowego dla Ukrainy o warto\u015bci 18 mld euro \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek w Brukseli minister finans\u00f3w W\u0119gier Mihaly Varga, cytowany przez portal Euronews.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8604033,ogrzewanie-oszczedzanie-polacy.html", "title": "Co drugi Polak planuje zaoszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu domu lub mieszkania [RAPORT]", "date_published": "2022-12-06 12:03:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TAyktkuTURBXy9kMGZmMmEwZC1iMzM4LTQyZGUtYTcyNS00YTYxNTM2MjFkODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co drugi Polak planuje zaoszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu domu lub mieszkania w okresie zimowym 2022/23. Najcz\u0119\u015bciej my\u015bl\u0105 o tym osoby powy\u017cej 50. roku \u017cycia oraz mieszka\u0144cy wsi i ma\u0142ych miast - wynika z raportu &quot;Uszczelnianie okien i portfeli \u2013 czyli jak Polacy planuj\u0105 oszcz\u0119dza\u0107 na ogrzewaniu?&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8603964,stopy-zwrotu-z-inwestycji-zagranicznych-europa-srodkowa-poludniowowschodnia.html", "title": "Stopy zwrotu z inwestycji zagranicznych. Polska regionalnym outsiderem", "date_published": "2022-12-06 12:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-PUktkuTURBXy9hMzczMTIxMy01NTY2LTQzZWUtYjI3MS01YTQ2NjkxMjk4MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod wzgl\u0119dem stopy zwrotu z aktyw\u00f3w i z kapita\u0142u Polska jest oceniana przez mi\u0119dzynarodowe grupy finansowe najgorzej w Europie \u015arodkowo- i Po\u0142udniowowschodniej. Tak wynika z nowego badania Europejskiego Banku Inwestycyjnego bior\u0105cego pod uwag\u0119 13 kraj\u00f3w od Polski do Albanii, Macedonii P\u00f3\u0142nocnej i Rumunii.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8604025,mrips-stopa-bezrobocia-w-listopadzie-wyniosla-51-proc.html", "title": "MRiPS: stopa bezrobocia w listopadzie wynios\u0142a 5,1 proc.", "date_published": "2022-12-06 11:50:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/puVktkuTURBXy82ODNhNzJiNC02MjY5LTRkM2QtYTNkNi05NTkwZGFlZjM2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia rejestrowanego w Polsce nie zmieni\u0142a si\u0119 w por\u00f3wnaniu z pa\u017adziernikiem i w listopadzie pozosta\u0142a na poziomie 5,1 proc. \u2013 poda\u0142o we wtorek Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8604018,nyt-ataki-na-lotniska-w-glebi-rosji-to-najbardziej-zuchwala-ukrainska-operacja.html", "title": "\"NYT\": Ataki na lotniska w g\u0142\u0119bi Rosji to najbardziej zuchwa\u0142a ukrai\u0144ska operacja", "date_published": "2022-12-06 11:35:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jp9ktkuTURBXy9hMTAwNDQxMS1mOTkzLTRlNzAtOTVhNC0yNWI3ZGE4NDRlOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ataki przy pomocy dron\u00f3w, przeprowadzone w poniedzia\u0142ek na lotniska w g\u0142\u0119bi Rosji, to najbardziej zuchwa\u0142a ukrai\u0144ska operacja od pocz\u0105tku wojny, dokonana przy wsparciu si\u0142 specjalnych - powiadomi\u0142 ameryka\u0144ski dziennik &quot;New York Times&quot; za anonimowym \u017ar\u00f3d\u0142em we w\u0142adzach w Kijowie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8604011,w-szwecji-dziala-ponad-100-rosyjskich-firm-zagrazaja-bezpieczenstwu-kraju.html", "title": "W Szwecji dzia\u0142a ponad 100 rosyjskich firm. Zagra\u017caj\u0105 bezpiecze\u0144stwu kraju", "date_published": "2022-12-06 11:22:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TgvktkuTURBXy9hMjU2NmRlYS0wNThjLTRjYjYtYTIwYS05NWM5MzQxMGU1ZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Szwecji jest 128 firm, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 Rosjanie, w\u015br\u00f3d nich cztery osoby figuruj\u0105 na li\u015bcie sankcji UE, a jedna na listach ameryka\u0144skiej oraz brytyjskiej. Rosyjskie sp\u00f3\u0142ki zagra\u017caj\u0105 bezpiecze\u0144stwu kraju - g\u0142osi opublikowany we wtorek raport Szwedzkiego Instytutu Bada\u0144 nad Obronno\u015bci\u0105 (FOI).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8603965,rada-nadzorcza-kghm-odwolala-andrzeja-kensboka-z-funkcji-wiceprezesa.html", "title": "Rada Nadzorcza KGHM odwo\u0142a\u0142a Andrzeja Kensboka z funkcji wiceprezesa", "date_published": "2022-12-06 10:20:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NMbktkuTURBXy9mZGY5N2Q2Ni03YmU2LTQ2MzItYjdjZS00OWEwYjA2YmI4MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Nadzorcza KGHM Polska Mied\u017a podj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 o odwo\u0142aniu wiceprezesa zarz\u0105du ds. finansowych Andrzeja Kensboka z dniem 6 grudnia tego roku - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka we wtorkowym komunikacie gie\u0142dowym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8603960,jerusalem-post-iran-moze-byc-w-stanie-zbudowac-niezaawansowana-bron-atomowa-w-pol-roku.html", "title": "\"Jerusalem Post\": Iran mo\u017ce by\u0107 w stanie zbudowa\u0107 niezaawansowan\u0105 bro\u0144 atomow\u0105 w p\u00f3\u0142 roku", "date_published": "2022-12-06 10:06:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-uktkuTURBXy9hMTRlNWUxYy0zMWFkLTQ4ZTQtYWQ4My0yNTlmNzc5MTI0ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce Iran mo\u017ce by\u0107 w stanie zbudowa\u0107 w p\u00f3\u0142 roku kilka sztuk niezaawansowanej broni atomowej - wynika z najnowszego raportu ameryka\u0144skiego Instytutu Nauki i Bezpiecze\u0144stwa Mi\u0119dzynarodowego (ISIS), na kt\u00f3ry powo\u0142a\u0142 si\u0119 &quot;Jerusalem Post&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8603941,polskie-inwestycje-bezposrednie-za-granica-w-2021-wyniosly-dwa-razy-wiecej-niz-rok-wczesniej.html", "title": "Polskie inwestycje bezpo\u015brednie za granic\u0105 w 2021 wynios\u0142y dwa razy wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej", "date_published": "2022-12-06 09:31:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2021 roku warto\u015b\u0107 netto transakcji polskich inwestor\u00f3w bezpo\u015brednich za granic\u0105 wynios\u0142a 7 mld z\u0142 i by\u0142o to dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 we wtorek w raporcie Narodowy Bank Polski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8603926,nyt-rosyjski-przemysl-zbrojeniowy-nieprzerwanie-produkuje-pociski-manewrujace.html", "title": "\"NYT\": Rosyjski przemys\u0142 zbrojeniowy nieprzerwanie produkuje pociski manewruj\u0105ce", "date_published": "2022-12-06 09:08:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hWgktkuTURBXy8wMGFmYzEzYy0zMzZhLTRkODUtOTdmNS0xMjQ3YmI3NDE5Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niekt\u00f3re pociski manewruj\u0105ce, wystrzelone pod koniec listopada przez rosyjskie wojska przeciwko celom cywilnym na Ukrainie, zosta\u0142y wyprodukowane latem lub nawet we wrze\u015bniu; \u015bwiadczy to o tym, \u017ce produkcja uzbrojenia w Rosji trwa niezale\u017cnie od zachodnich sankcji - oznajmi\u0142 &quot;New York Times&quot; za niezale\u017cnymi dziennikarzami \u015bledczymi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602998,korea-poludniowa-czolgi-armatohaubice-polska.html", "title": "Pierwsze czo\u0142gi z Korei ju\u017c w Polsce. Gdzie trafi\u0105?", "date_published": "2022-12-06 09:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMKktkuTURBXy9lZDZiMTk1YS1kN2EwLTQ3NTAtOWJjNy1iZTVmMjliN2MzOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b w Gdyni nast\u0105pi oficjalne odebranie pierwszych 10 czo\u0142g\u00f3w K2 i 24 armatohaubic K9, kt\u00f3re trafi\u0105 do polskich \u017co\u0142nierzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8603902,livechat-zdecydowal-o-wyplacie-146-zl-na-akcje-zaliczki-na-dywidende-za-20222023.html", "title": "LiveChat zdecydowa\u0142 o wyp\u0142acie 1,46 z\u0142 na akcj\u0119 zaliczki na dywidend\u0119 za 2022/2023", "date_published": "2022-12-06 08:20:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarz\u0105d LiveChat Software podj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o wyp\u0142acie zaliczki na poczet przewidywanej dywidendy za rok obrotowy 2022/23 w wysoko\u015bci 1,46 z\u0142 na akcj\u0119, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8603900,blinken-rosja-moze-szukac-sposobu-na-wycofanie-sie-z-ukrainy-bez-porozumienia-pokojowego.html", "title": "Blinken: Rosja mo\u017ce szuka\u0107 sposobu na wycofanie si\u0119 z Ukrainy bez porozumienia pokojowego", "date_published": "2022-12-06 08:18:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8yktkuTURBXy81YzU4MDU1YS0xMWU5LTRkNTUtYmMyYi1lYWQ2MDFhNjI0YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja mo\u017ce szuka\u0107 sposobu na wycofanie si\u0119 z wojny z Ukrain\u0105 bez negocjowania porozumienia pokojowego; je\u015bli Kreml pr\u00f3bowa\u0142by doprowadzi\u0107 do takiej sytuacji, by\u0142oby to podyktowane ch\u0119ci\u0105 przegrupowania wojsk w celu ponownego ataku - ostrzeg\u0142 sekretarz stanu USA Antony Blinken, cytowany przez dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8603888,polacy-nie-chca-kupowac-przez-media-spolecznosciowe-odrzucaja-takze-metaverse.html", "title": "Polacy nie chc\u0105 kupowa\u0107 przez media spo\u0142eczno\u015bciowe. Odrzucaj\u0105 tak\u017ce metaverse", "date_published": "2022-12-06 08:08:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/62JktkuTURBXy9kZTViZmEzNy01ZTIyLTRkMGMtOGFkMS02OWU2Y2FlNjg3MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niech\u0119\u0107 do kupowania przez media spo\u0142eczno\u015bciowe wyrazi\u0142o 61 proc. Polak\u00f3w - wynika z raportu &quot;Polak\u00f3w Portfel W\u0142asny: Polacy na e-zakupach 2022\u201d. Nieprzekonanych do tej formy zakup\u00f3w jest 54 proc. 18-29 latk\u00f3w - dodano.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8603882,mezczyzni-w-polsce-coraz-gorzej-placa-alimenty-drastyczny-wzrost-zadluzenia.html", "title": "M\u0119\u017cczy\u017ani w Polsce coraz gorzej p\u0142ac\u0105 alimenty. Drastyczny wzrost zad\u0142u\u017cenia", "date_published": "2022-12-06 08:02:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JTlktkuTURBXy8xMDAzNzg5OS1iZDhkLTQ0ZTctYjRiYy03ODhmMjdlOThhNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co 14. dziecko dostanie prezent miko\u0142ajkowy, a co pi\u0105te mo\u017ce znajdzie co\u015b pod choink\u0105 - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Jak podano, zaleg\u0142o\u015bci alimentacyjne wros\u0142y w ci\u0105gu roku o blisko 4 mld z\u0142, do prawie 13,4 mld z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8603877,kanada-rozminowywanie-ukrainy.html", "title": "Zadanie jak w Kambod\u017cy, Laosie i Wietnamie. Rozminowywanie Ukrainy", "date_published": "2022-12-06 07:56:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TQGktkuTURBXy9jN2RkNWFjMi0zYjU5LTRmNjUtOTcyMy1mMDlmYmY4ZjBkNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw zagranicznych Kanady Melanie Joly og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce Kanada przeznaczy 15 mln dolar\u00f3w kanadyjskich (CAD) (11,4 mln USD) na sprz\u0119t dla Ukrainy do wykrywania i likwidacji min l\u0105dowych i innych materia\u0142\u00f3w wybuchowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8603875,dyrektor-ncn-jesli-polska-nie-zwiekszy-budzetu-na-nauke-grozi-nam-drenaz-mozgow.html", "title": "Dyrektor NCN: Je\u015bli Polska nie zwi\u0119kszy bud\u017cetu na nauk\u0119, grozi nam drena\u017c m\u00f3zg\u00f3w", "date_published": "2022-12-06 07:54:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ovktkuTURBXy9iMzA5Nzc3Ny1lYzk3LTQzOTctODI3NS1hMDk5NDUxZWU1YjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli bud\u017cet na nauk\u0119 nie zostanie zwi\u0119kszony, Polsce grozi\u0107 mo\u017ce drena\u017c m\u00f3zg\u00f3w - naukowcy b\u0119d\u0105 opuszcza\u0107 uczelnie, kraj i zatrudnia\u0107 si\u0119 tam, gdzie warunki s\u0105 lepsze - powiedzia\u0142 PAP dyrektor Narodowego Centrum Nauki Zbigniew B\u0142ocki, komentuj\u0105c przysz\u0142oroczny bud\u017cet agencji, kt\u00f3r\u0105 zarz\u0105dza.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8603871,kapsula-orion-ksiezyc.html", "title": "Powr\u00f3t cz\u0142owieka na Ksi\u0119\u017cyc. Najbli\u017cszy przelot kapsu\u0142y Orion", "date_published": "2022-12-06 07:50:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EalktkuTURBXy9jZjNmNGU5Zi1mMmVlLTQ5YjUtODIwMC1lOGVlYzYyMzM5MjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezza\u0142ogowa kapsu\u0142a Orion dokona\u0142a w poniedzialek najbli\u017cszego przelotu nad powierzchni\u0105 Ksi\u0119\u017cyca zbli\u017caj\u0105c si\u0119 na odleg\u0142o\u015b\u0107 zaledwie 130 km od powierzchni Srebrnego Globu - poinformowa\u0142a agencja NASA. W przysz\u0142o\u015bci Orion ma, w ramach programu Artemis, pos\u0142u\u017cy\u0107 do powrotu cz\u0142owieka na Ksi\u0119\u017cyc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8603866,korea-polnocna-pociski-artyleryjskie.html", "title": "Korea P\u0142n. wystrzeliwuje pociski artyleryjskie do morza", "date_published": "2022-12-06 07:44:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cIzktkuTURBXy9lOWU3MjhjNy0yNzIzLTRiMGMtOWNhOS0wZDA1NzliNGJjZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dow\u00f3dztwo armii Korei P\u0142n. poleci\u0142o wystrzelenie kolejnej serii pocisk\u00f3w artyleryjskich do morza w odpowiedzi na trwaj\u0105ce manewry wojsk po\u0142udniowokora\u0144skich - poinformowa\u0142a we wtorek agencja KCNA. Manewry odbywaj\u0105 si\u0119 w pobli\u017cu strefy zdemilitaryzowanej rozdzielaj\u0105cej oba pa\u0144stwa korea\u0144skie..", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8603859,isw-ataki-na-rosyjskie-lotniska-zagrazaja-wiarygodnosci-rosji-jako-mocarstwa-nuklearnego.html", "title": "ISW: Ataki na rosyjskie lotniska zagra\u017caj\u0105 wiarygodno\u015bci Rosji jako mocarstwa nuklearnego", "date_published": "2022-12-06 07:40:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IpiktkuTURBXy80MGQyZTY1YS0zNzEzLTRiM2UtYTgwNy03NjU2NGY3ZmUxMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowe ataki dron\u00f3w na lotniska w pobli\u017cu Riazania i Engelsa wywo\u0142a\u0142y frustracj\u0119 w\u015br\u00f3d rosyjskich komentator\u00f3w i bloger\u00f3w; w ocenie niekt\u00f3rych os\u00f3b z tego \u015brodowiska te incydenty zagra\u017caj\u0105 wiarygodno\u015bci Rosji jako mocarstwa nuklearnego - poinformowa\u0142 w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8603858,rosja-ukraina-atak-na-bazy-lotnicze.html", "title": "Rosja oskar\u017cy\u0142a Ukrain\u0119 o atak na dwie bazy lotnicze w g\u0142\u0119bi kraju", "date_published": "2022-12-06 07:38:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YevktkuTURBXy81ZTgyNDRiOC01ZTZiLTRhMDItYjFiMS0yYTAxNWRhOTE3YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie ministerstwo obrony o\u015bwiadczy\u0142o w poniedzia\u0142ek, \u017ce zestrzelono ukrai\u0144skie drony, kt\u00f3re zaatakowa\u0142y dwie bazy lotnictwa wojskowego w g\u0142\u0119bi Rosji - w rejinie Saratowa i Riazania. Wed\u0142ug komunikatu dwa samoloty zosta\u0142y uszkodzone, trzech \u017co\u0142nierzy zgin\u0119\u0142o a czterech zosta\u0142o rannych. Kij\u00f3w nie potwierdzi\u0142 dotychczas,\u017ce to si\u0142y ukrai\u0144skie dokona\u0142y tego ataku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8603855,holandia-anna-frank-zastawa-stolowa.html", "title": "Anna Frank na tandetnych naczyniach. Holenderski producent wycofa\u0142 je ze sprzeda\u017cy", "date_published": "2022-12-06 07:33:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/62FktkuTURBXy85YWY4N2UxMy03MTY3LTQzYmMtYThkNi1lMzY0ZTgwNmZkNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holenderski producent zastawy sto\u0142owej wycofa\u0142 w wyniku protest\u00f3w ze sprzeda\u017cy naczynia sto\u0142owe z wizerunkiem u\u015bmiechni\u0119tej Anny Frank \u2013 informuje agencja dpa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8603846,wegry-gyorgy-matolscy-limity-cen.html", "title": "Matolcsy: Zu\u017cywamy wi\u0119cej benzyny ni\u017c przed kryzysem energetycznym. W\u0119gry musz\u0105 znie\u015b\u0107 limity cen", "date_published": "2022-12-06 07:24:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K-TktkuTURBXy82OWU2YzJhOS0yNzQyLTRhN2UtOTRkZS1iODgyYTcyM2U5OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry s\u0105 blisko kryzysu, wszystkie limity cen powinny zosta\u0107 natychmiast wycofane - mia\u0142 stwierdzi\u0107 podczas poniedzia\u0142kowego posiedzenia parlamentarnej komisji ds. gospodarczych Gyorgy Matolcsy, prezes Narodowego Banku W\u0119gier (MNB), krytykuj\u0105c poczynania rz\u0105du Viktora Orbana.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8603027,rpp-stopy-procentowe-kredyty-mieszkaniowe.html", "title": "Ta\u0144sze kredyty mieszkaniowe? Nawet bez dzia\u0142a\u0144 RPP", "date_published": "2022-12-06 07:09:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_E6ktkuTURBXy8wYzk3ZDViNC1kZWNkLTRhMjktYmZlNS1mMGE4NDk0OTY2M2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele wskazuje na to, \u017ce stopy procentowe osi\u0105gn\u0119\u0142y ju\u017c szczyt i nawet bez dzia\u0142a\u0144 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej oprocentowanie hipotek mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 nieznacznie w d\u00f3\u0142", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8603829,rzeczywistosc-malczewski-sledztwo.html", "title": "Burza wok\u00f3\u0142 \"Rzeczywisto\u015bci\" Malczewskiego. Prokuratura prowadzi \u015bledztwo", "date_published": "2022-12-06 07:08:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BhqktkuTURBXy81MzRhMzc2NC1hNzc0LTRlOTMtYWY1Ny0yNWMwMDk5Y2VhYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzj\u0105 prokuratury \u201eRzeczywisto\u015b\u0107\u201d Jacka Malczewskiego pozostanie w siedzibie domu aukcyjnego Desa Unicum. &quot;Obraz jest przedmiotem wy\u0142\u0105cznych dzia\u0142a\u0144 prokuratury, kt\u00f3ra podejmuje je samodzielnie od pocz\u0105tku \u015bledztwa&quot; \u2013 poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem MKiDN w komunikacie przes\u0142anym PAP. .", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8603817,moneta-elzbieta-ii-harry-potter.html", "title": "Moneta z Harrym Potterem ostatni\u0105 z portretem kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-12-06 06:54:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YR1ktkuTURBXy8yNWZkMGVmNy0wMjlhLTQ0NGItODJlYi00YmI2Mjk2MmE3MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatnim nowym wzorem monety z wizerunkiem zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II jest 50-pens\u00f3wka b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 kolekcjonerskiej serii z okazji 25-lecia wydania pierwszej ksi\u0105\u017cki o Harrym Potterze - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek The Royal Mint, brytyjska mennica pa\u0144stwowa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8603815,rzeczkowska-niemiecki-dziennik-wywiad.html", "title": "Rzeczkowska w \u201eHandelsblatt\u201d: My\u015blimy ju\u017c o Ukrainie jako cz\u0142onku UE", "date_published": "2022-12-06 06:47:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZcGktkuTURBXy9iMmI4MjI5NC1iMTQ4LTRkNjAtOTI1Ny1iYmFlMGI1YzhhZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201ePolski rz\u0105d jest na dobrej drodze do rozwi\u0105zania problemu z Bruksel\u0105\u201d \u2013 o\u015bwiadczy\u0142a w poniedzia\u0142ek w wywiadzie dla niemieckiego dziennika \u201eHandelsblatt\u201d minister finans\u00f3w RP Magdalena Rzeczkowska, zapytana o odblokowanie przez UE 24 mld euro \u015brodk\u00f3w z KPO dla Polski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8603811,rozmowa-oleksija-reznikowa-z-lloydem-austinem-wzmocnienie-obrony-powietrznej.html", "title": "Reznikow rozmawia z Austinem. Trzeba wzmocni\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 obron\u0119 powietrzn\u0105", "date_published": "2022-12-06 06:36:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vxkktkuTURBXy9mOTYwYThkOS1mNzE2LTQ0MWYtOTg3Yy03NmIxMDhkZTJlNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezpo\u015brednio po poniedzia\u0142kowym zmasowanym ataku rakietowym Rosji, minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow rozmawia\u0142 telefonicznie z szefem Pentagonu Lloydem Austinem o dalszych krokach, maj\u0105cych na celu wzmocnienie ukrai\u0144skiej obrony powietrznej - poinformowa\u0142a agencja Interfax-Ukraina.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8603567,media-publiczne-tvp-sondaz-ocena-polakow.html", "title": "Polacy krytycznie oceniaj\u0105 dotacje dla TVP [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-06 06:18:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Q2ktkuTURBXy9jM2FmZjU4Ni00YjI1LTQxNTQtOWQyZS1iZTAzNTIzMmNjMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />60 proc. Polak\u00f3w krytycznie ocenia 2,7 mld z\u0142 dotacji dla TVP w przysz\u0142orocznym bud\u017cecie - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Survey dla DGP i RMF FM. Pozytywnie o poprawce zg\u0142oszonej ostatnio do bud\u017cetu przez PiS wypowiada si\u0119 30 proc. ankietowanych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8601425,naruszenia-rodo-giganci-big-tech-placa-olbrzymie-grzywny.html", "title": "Naruszenia RODO. Giganci Big Tech p\u0142ac\u0105 olbrzymie grzywny", "date_published": "2022-12-06 05:30:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J_uktkuTURBXy9iMTU0MzcxOC0yNWMzLTQ4ZDEtOTE0ZS1lOWZhOTg4NzBlNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Irlandzki komisarz ds. ochrony danych (DPC) postanowi\u0142 ukara\u0107 Facebooka grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 265 mln euro za naruszenie og\u00f3lnego rozporz\u0105dzenia o ochronie danych (RODO) poprzez umo\u017cliwienie zbierania wra\u017cliwych danych u\u017cytkownik\u00f3w w okresie od maja 2018 r. do wrze\u015bnia 2019 r. Ta kara jest czwart\u0105 grzywn\u0105 dla platformy nale\u017c\u0105cej do firmy macierzystej Facebooka - Mety. Cho\u0107 mo\u017ce si\u0119 to wydawa\u0107 znaczn\u0105 sum\u0105, nie jest to najwi\u0119ksza kwota, jak\u0105 firma musia\u0142a zap\u0142aci\u0107 w historii RODO.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8602713,inflacja-globalna-gospodarka-wykresy-usa-europa.html", "title": "Co dalej z inflacj\u0105 i globaln\u0105 gospodark\u0105? Te wykresy i mapy wiele wyja\u015bniaj\u0105", "date_published": "2022-12-06 05:30:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kQMktkuTURBXy8xNTQxZGYxNi00YjgxLTRjZDQtOTExOS03ZjVjOGE2ZDg2YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja na ca\u0142ym \u015bwiecie w ko\u0144cu wychodzi ze stanu wrzenia, ale to ma\u0142e pocieszenie dla bank\u00f3w centralnych, kt\u00f3re postrzegaj\u0105 presj\u0119 cenow\u0105 jako wci\u0105\u017c zbyt intensywn\u0105. Cho\u0107 kluczowe wska\u017aniki inflacji opublikowane ostatnio w USA i strefie euro obni\u017cy\u0142y si\u0119, to wci\u0105\u017c istniej\u0105 dowody na to, \u017ce wzrost cen mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 trwalszy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8602940,handel-samochodami-elektrycznymi-ue.html", "title": "Skokowy wzrost handlu autami elektrycznymi w UE. Liczby robi\u0105 wra\u017cenie", "date_published": "2022-12-06 05:30:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xC1ktkuTURBXy8xNGZmYjY3Ny0xNzMwLTRiZTUtYjc0YS0wNTZkMzc0ZjllNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Samochody elektryczne s\u0105 wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 transformacji energetycznej. Staj\u0105 si\u0119 one coraz bardziej popularne, a mi\u0119dzynarodowy handel autami hybrydowymi (zar\u00f3wno plug-in, jak i non-plug-in) oraz w pe\u0142ni elektrycznymi ro\u015bnie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8602840,michal-solowow-mowi-rafako-do-widzenia.html", "title": "Micha\u0142 So\u0142owow m\u00f3wi Rafako \u201edo widzenia\u201d?", "date_published": "2022-12-06 05:30:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ElktktTURBXy9kOWEwZmY5Zi1iMDYyLTQ0OTQtOGY0OC1kNmMxNmZlOGY3NmEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Przez ostatnie osiem miesi\u0119cy do\u0142\u0105czenie do grupy sp\u00f3\u0142ek nale\u017c\u0105cych do najbogatszego Polaka stanowi\u0142o plan Rafako na powr\u00f3t do \u015bwietno\u015bci. Czy ten plan w\u0142a\u015bnie leg\u0142 w gruzach?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8602817,sankcje-i-rosyjskie-mity.html", "title": "Sankcje i rosyjskie mity", "date_published": "2022-12-06 05:30:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R0yktkuTURBXy82MjQ5NTc1MC0wYmQ2LTQ5YjktYTZkOS1jNjQwODdkOGVhZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na podstawie przekazu p\u0142yn\u0105cego z Moskwy mo\u017cna by wnioskowa\u0107, \u017ce gospodarka Rosji od dawna nie mia\u0142a si\u0119 tak dobrze, jak w okresie nak\u0142adanych na ni\u0105 lawinowo narastaj\u0105cych sankcji. Jaka jest jednak prawda? Czy Rosja rzeczywi\u015bcie \u2013 jak twierdzi jej prezydent W\u0142adimir Putin \u2013 \u201enic nie straci\u0142a i nie straci\u201d na wojnie, czy te\u017c sankcje to nasilaj\u0105cy si\u0119 czynnik degradacji tego pa\u0144stwa na gospodarczej mapie \u015bwiata?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8602916,openai-inc-chatbot-moze-sprawic-ze-pisanie-przejdzie-do-lamusa.html", "title": "Czy to koniec dziennikarzy, pisarek, poet\u00f3w? Ten chatbot mo\u017ce sprawi\u0107, \u017ce pisanie przejdzie do lamusa [OPINIA]", "date_published": "2022-12-06 05:30:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TxuktkuTURBXy9hOTU4NDFjNS05NzIyLTQ2NjUtYmM0MC1jN2JjMjAxNWY4ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Imponuj\u0105ce. Szokuj\u0105ce. To koniec zawod\u00f3w opartych na tworzeniu tekst\u00f3w. Tego rodzaju opinie towarzysz\u0105 uruchomionej przed kilkoma dniami technologicznej nowince \u2013 chatbotowi dzia\u0142aj\u0105cemu w oparciu sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Stworzy\u0142a go kalifornijska organizacja non-profit OpenAI Inc.", "persistent": false}]