[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29232572,roman-zaluski-nie-zyje-rezyser-filmow-kogel-mogel-i-och.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Roman Za\u0142uski nie \u017cyje. Re\u017cyser film\u00f3w \"Kogel-mogel\" i \"Och, Karol\" zmar\u0142 przed 86. urodzinami", "date_published": "2022-12-06 21:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/e0/1b/z29232790M,Zmarl-Roman-Zaluski.jpg\" vspace=\"2\" />Re\u017cyser Roman Za\u0142uski zmar\u0142 pod koniec listopada w wieku 85 lat - poinformowa\u0142o we wtorek Stowarzyszenie Filmowc\u00f3w Polskich. Tw\u00f3rca znany by\u0142 z takich film\u00f3w jak mi\u0119dzy innymi \"Kogel-mogel\" czy \"Och, Karol\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29232131,sprawa-hannibala-z-zoliborza-wraca-do-sadu-ruszyla-apelacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sprawa \"Hannibala z \u017boliborza\" wraca do s\u0105du. Ruszy\u0142a apelacja - obro\u0144cy domagaj\u0105 si\u0119 uchylenia wyroku", "date_published": "2022-12-06 21:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/c5/12/z19685087M,Kajetan-P--po-zatrzymaniu-w-lutym-2016-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Ruszy\u0142a apelacja od wyroku w sprawie Kajetana P.. W pierwszej rozprawie wzi\u0119li udzia\u0142 biegli z Gda\u0144ska i Szczecina. \"Hannibal z \u017boliborza\" by\u0142 jednak nieobecny. Rozprawa toczy\u0142a si\u0119 za zamkni\u0119tymi drzwiami, bez udzia\u0142u medi\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29232542,krakow-policja-szuka-sprawcow-ataku-na-przechodnia-czy-rozpoznajesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Policja szuka sprawc\u00f3w ataku na przechodnia. Czy rozpoznajesz tych dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn?", "date_published": "2022-12-06 21:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/e0/1b/z29232555M,Mezczyzni-poszukiwani-przez-policje.jpg\" vspace=\"2\" />Krakowska policja poszukuje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy w sierpniu mieli zaatakowa\u0107 28-letniego przechodnia. Funkcjonariusze apeluj\u0105 o jakiekolwiek informacje, mog\u0105ce pom\u00f3c w ustaleniu to\u017csamo\u015bci sprawc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29232172,koscierzyna-auto-z-trzema-osobami-uderzylo-w-drzewo-sluzbom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ko\u015bcierzyna. Auto z trzema osobami uderzy\u0142o w drzewo. S\u0142u\u017cbom uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycie 12-latka", "date_published": "2022-12-06 20:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/e0/1b/z29232553M,Tragiczny-wypadek-w-Koscierzynie.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek dosz\u0142o do tragicznego wypadku niedaleko Ko\u015bcierzyny. Auto, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142y si\u0119 trzy osoby, uderzy\u0142o w drzewo. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y na miejscu. Stra\u017cakom uda\u0142o si\u0119 jednak wydoby\u0107 z samochodu poszkodowanego 12-latka.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29231475,bytom-podano-wyniki-sekcji-zwlok-zabitej-dwulatki-znajomi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bytom. Podano wyniki sekcji zw\u0142ok zabitej dwulatki. Znajomi o zatrzymanej matce: Dolores kocha\u0142a Hani\u0119", "date_published": "2022-12-06 19:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/d5/1b/z29184533M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy poinformowali, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci dwuletniej dziewczynki z Bytomia by\u0142o uduszenie. W sprawie tej aresztowana zosta\u0142a 23-letnia matka dziecka. Dziennikarze \"Faktu\" dotarli natomiast do znajomych i s\u0105siad\u00f3w kobiety. - Czasami zostawia\u0142a Hani\u0119 pod opiek\u0105 swojej pijanej matki i sz\u0142a na imprez\u0119 - m\u00f3wi kole\u017canka Dolores S.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29231018,mial-byc-zabieg-wyciecia-jajnika-kobiecie-usunieto-macice-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kobiecie usuni\u0119to macic\u0119 bez jej zgody. Potem okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zaszyto w jej ciele chust\u0119 chirurgiczn\u0105", "date_published": "2022-12-06 19:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/4f/1b/z28635517M,Operacja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />To mia\u0142 by\u0107 prosty zabieg wyci\u0119cia jajnika, jednak lekarze przeprowadzili bez zgody pacjentki operacj\u0119 usuni\u0119cia obydwu jajnik\u00f3w i macicy. Na dodatek lekarze zostawili w ciele kobiety chust\u0119 chirurgiczn\u0105. Ich b\u0142\u0105d wyceniono na osiem tysi\u0119cy z\u0142otych. - To jest taka trauma, \u017ce tego si\u0119 nie da opisa\u0107 - m\u00f3wi pokrzywdzona kobieta.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29231417,krakow-smiertelne-potracenie-51-latki-sa-zarzuty-dla-16-letniego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. \u015amiertelne potr\u0105cenie 51-latki. S\u0105 zarzuty dla 16-letniego kierowcy i pasa\u017cera", "date_published": "2022-12-06 19:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/e0/1b/z29231826M,Krakow--Potracenie-51-latki-na-Kapelance.jpg\" vspace=\"2\" />Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani podejrzani o spowodowanie wypadku na krakowskiej Kapelace us\u0142yszeli zarzuty. Kierowc\u0105 samochodu, kt\u00f3rym \u015bmiertelnie potr\u0105cona zosta\u0142a 51-letnia kobieta, mia\u0142 by\u0107 16-latek bez uprawnie\u0144 do prowadzenia pojazd\u00f3w. Pasa\u017cerem auta natomiast 26-letni nietrze\u017awy m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry - jak podaje policja - \"wp\u0142ywa\u0142 na spos\u00f3b i technik\u0119 jazdy pojazdu\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29231000,poznan-48-latek-probowal-wydlubac-kobiecie-oczy-sial-terror.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. 48-latek pr\u00f3bowa\u0142 wyd\u0142uba\u0107 kobiecie oczy. Sia\u0142 terror w linii nr 173. Z\u0142apano go w szpitalu", "date_published": "2022-12-06 19:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/e0/1b/z29231476M,Pasazerowie-autobusu-w-Poznaniu.jpg\" vspace=\"2\" />Jedna z pasa\u017cerek komunikacji miejskiej w Poznaniu w trakcie jazdy zosta\u0142a zaatakowana przez nieznanego m\u0119\u017cczyzn\u0119. \"Kto\u015b pr\u00f3bowa\u0142 zza plec\u00f3w wyd\u0142uba\u0107 kobiecie oczy... Ofiar\u0105 by\u0142a moja ciocia\" - napisa\u0142 krewny kobiety, poszukuj\u0105c wtedy \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29230958,bocian-zimuje-na-mazowszu-i-wywoluje-sensacje-ekolodzy-ptak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bocian zimuje na Mazowszu i \"wywo\u0142uje sensacj\u0119\". Ekolodzy: Ptak nie wykazuje \u017cadnych oznak chorobowych", "date_published": "2022-12-06 18:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/e0/1b/z29231017M,Bocian-zimuje-na-polnocy-Mazowsza---To-lokalna-atr.jpg\" vspace=\"2\" />Bocian postanowi\u0142 przezimowa\u0107 we wsi Trzciniec w powiecie siedleckim. Ekolodzy informuj\u0105, \u017ce ptak nie wykazuje \u017cadnych oznak chorobowych czy uraz\u00f3w mechanicznych. \"Zimowy\" go\u015b\u0107 wywo\u0142uje jednak niema\u0142\u0105 sensacj\u0119 i zwraca uwag\u0119 przeje\u017cd\u017caj\u0105cych ludzi.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29230638,kartuzy-64-latek-zmarl-na-komendzie-sa-wstepne-wyniki-sekcji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kartuzy. 64-latek zmar\u0142 na komendzie. S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-12-06 15:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/d5/1b/z29185097M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Sekcja zw\u0142ok m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zmar\u0142 w sobot\u0119 na Komendzie Policji w Kartuzach, nie da\u0142a jasnej odpowiedzi. 64-latek zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku z awantur\u0105 domow\u0105. Jaki\u015b czas p\u00f3\u017aniej dy\u017curuj\u0105cy policjant zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce zatrzymany jest nieprzytomny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29230478,krakow-prawomocny-wyrok-ws-kierowniczki-z-ikei-zwolnila-pracownika.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Prawomocny wyrok ws. kierowniczki z Ikei. Zwolni\u0142a pracownika za wpis o osobach LGBT", "date_published": "2022-12-06 15:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/d8/1b/z29198535M,IKEA.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie podtrzyma\u0142 lutowy wyrok uniewinniaj\u0105cy kierowniczk\u0119 jednego ze sklep\u00f3w sieci Ikea. Katarzyna N. w 2019 r. zwolni\u0142a pracownika za wpis dotycz\u0105cy \u015brodowisk LGBT, w kt\u00f3rym wykorzystane by\u0142y cytaty z Biblii. Prokuratura zarzuca\u0142a kobiecie dyskryminacj\u0119 ze wzgl\u0119du na wyznanie. S\u0105d potwierdzi\u0142 jednak, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zwolniony nie z powodu wiary, a dyskryminacji os\u00f3b nieheteroseksualnych.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29230206,krasnik-wyszedl-z-mszy-i-ukradl-samochod-mowil-ze-korzystal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kra\u015bnik. Wyszed\u0142 z mszy i ukrad\u0142 samoch\u00f3d. M\u00f3wi\u0142, \u017ce \"korzysta\u0142 z okazji\"", "date_published": "2022-12-06 15:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/e0/1b/z29230277M,Mezczyzna-wyszedl-z-kosciola-i-ukradl-samochod.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaniec powiatu kra\u015bnickiego, gdy przyjecha\u0142 na niedzieln\u0105 msz\u0119, zapomnia\u0142 zamkn\u0105\u0107 sw\u00f3j samoch\u00f3d. Jeden z uczestnik\u00f3w nabo\u017ce\u0144stwa wykorzysta\u0142 okazj\u0119, odpali\u0142 pojazd i odjecha\u0142. Jak informuje policja, po zatrzymaniu m\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \"wykorzysta\u0142 okazj\u0119\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29229981,barbara-kurdej-szatan-nikogo-nie-zniewazyla-sad-umorzyl-sprawe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Barbara Kurdej-Szatan \"nikogo nie zniewa\u017cy\u0142a\". S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119 jej wpisu o SG. B\u0119dzie za\u017calenie", "date_published": "2022-12-06 14:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/3b/1b/z28556520M,Barbara-Kurdej-Szatan.jpg\" vspace=\"2\" />\"S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119 Barbary Kurdej-Szatan, w kt\u00f3rej prokuratura zarzuca\u0142a jej, \u017ce zniewa\u017cy\u0142a Stra\u017c Graniczn\u0105\" - przekaza\u0142 we wtorek adwokat Jacek Dubois. Prokuratura nie zgadza si\u0119 jednak z takim obrotem sprawy i zapowiedzia\u0142a z\u0142o\u017cenie za\u017calenia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29230205,gliwice-rozmawial-z-ojcem-mieszkajacym-w-oslo-gdy-ten-nagle.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gliwice. Rozmawia\u0142 z ojcem mieszkaj\u0105cym w Oslo, gdy ten zas\u0142ab\u0142. Policja powiadomi\u0142a norweskie s\u0142u\u017cby", "date_published": "2022-12-06 14:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/e0/1b/z29230396M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Gliwic pomogli w ratowaniu \u017cycia 65-letniego Polaka mieszkaj\u0105cego w Oslo. Jak to mo\u017cliwe? Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 od rozmowy, kt\u00f3r\u0105 z m\u0119\u017cczyzn\u0105 odbywa\u0142 jego mieszkaj\u0105cy w Polsce syn. W pewnym momencie zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce z 65-latkiem dzieje si\u0119 co\u015b niepokoj\u0105cego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29229022,olsztyn-niepokorny-pasazer-lokciem-wybil-szybe-w-autobusie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Olsztyn. Wybi\u0142 \u0142okciem szyb\u0119 w autobusie. Policja szuka \"niepokornego pasa\u017cera\" [WIDEO]", "date_published": "2022-12-06 13:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/e0/1b/z29229102M,Olsztyn--Wybil-lokciem-szybe-w-autobusie--szuka-go.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry \u0142okciem wybi\u0142 szyb\u0119 w jednym z olszty\u0144skich autobus\u00f3w. Warto\u015b\u0107 strat to ponad 2,5 tys. z\u0142otych. Policja opublikowa\u0142a nagranie i apeluje o pomoc w odnalezieniu \"niepokornego pasa\u017cera\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29228924,redemptorysci-reaguja-na-slowa-o-rydzyka-ks-isakowicz-zaleski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Redemptory\u015bci reaguj\u0105 na s\u0142owa o. Rydzyka. Ks. Isakowicz-Zaleski: Maj\u0105 wiernych za \"ciemn\u0105 mas\u0119\"", "date_published": "2022-12-06 13:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/bc/1b/z29084141M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wypowied\u017a o. Tadeusza Rydzyka by\u0142a osobistym komentarzem do sytuacji ks. bp. Stanis\u0142awa Napiera\u0142y\" - napisa\u0142 w o\u015bwiadczeniu o. Mariusz Mazurkiewicz, rzecznik Prowincji Warszawskiej Redemptoryst\u00f3w. O\u015bwiadczenie redemptoryst\u00f3w spotka\u0142o si\u0119 ze stanowcz\u0105 krytyk\u0105 ze strony prezesa Fundacji im. Brata Alberta ks. Tadeusza Isakowicza-Zaleskiego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29229326,resort-obrony-planuje-powolac-rezerwistow-na-cwiczenia-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Resort obrony planuje powo\u0142a\u0107 rezerwist\u00f3w na \u0107wiczenia. Nawet 200 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-12-06 13:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/a4/1a/z27938589M,Zolnierze--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W nadchodz\u0105cym roku Ministerstwo Obrony Narodowej planuje powo\u0142a\u0107 do 200 tysi\u0119cy os\u00f3b. W tym limicie maj\u0105 si\u0119 znale\u017a\u0107 r\u00f3wnie\u017c osoby, \"kt\u00f3re nie odbywa\u0142y dotychczas czynnej s\u0142u\u017cby wojskowej oraz te przeniesione do rezerwy nieb\u0119d\u0105cych \u017co\u0142nierzami rezerwy\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29228152,ukraina-rosjanie-zrujnowali-polski-kosciol-strzelali-w-krzyz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ukraina. Rosjanie zrujnowali zabytkowy polski ko\u015bci\u00f3\u0142. \"Strzelali w krzy\u017c, p\u00f3ki nie upad\u0142\"", "date_published": "2022-12-06 13:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/e0/1b/z29229071M,Wojna-w-Ukrainie--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Kyseliwka w Ukrainie rosyjska armia zrujnowa\u0142a polski ko\u015bci\u00f3\u0142, kt\u00f3ry pochodzi z XIX wieku. Parafianom uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 dobytku m.in. \u015bwi\u0119te obrazy. Budynku nie da si\u0119 odrestaurowa\u0107.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29228248,jechal-na-podwojnym-gazie-111km-h-oprocz-przekroczonej-predkosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015al\u0105skie. Mimo czterech zakaz\u00f3w prowadzenia pojazd\u00f3w wsiad\u0142 za k\u00f3\u0142ko i docisn\u0105\u0142 111 km/h", "date_published": "2022-12-06 12:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/df/1b/z29228518M,Mezczyzna-przekroczyl-predkosc-pod-wplywem-alkohol.jpg\" vspace=\"2\" />\u015al\u0105scy policjanci zatrzymali do kontroli 28-latka z Przemy\u015bla, kt\u00f3ry pomimo ograniczenia do 50 km/h, prowadzi\u0142 samoch\u00f3d z pr\u0119dko\u015bci\u0105 111 km/h. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 nietrze\u017awy, a na dodatek mia\u0142 ju\u017c cztery czynne zakazy prowadzenia pojazd\u00f3w. Grozi mu kara do 3 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29228612,zabrze-mezczyzna-zaminowal-sie-w-kamienicy-trwa-akcja-cbsp.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zabrze. M\u0119\u017cczyzna zaminowa\u0142 si\u0119 w kamienicy. Trwa akcja CB\u015aP", "date_published": "2022-12-06 11:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/91/17/z24714135M,CBSP--zdj--ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Zabrzu we wtorek m\u0119\u017cczyzna zaminowa\u0142 si\u0119 w kamienicy. Mieszka\u0144cy s\u0105siedniego budynku zostali ewakuowani. Na miejscu s\u0105 policjanci, antyterrory\u015bci i negocjatorzy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29227736,slaskie-przyczepa-z-weglem-odczepila-sie-od-ciezarowki-i-staranowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015al\u0105skie. Przyczepa z w\u0119glem odczepi\u0142a si\u0119 od ci\u0119\u017car\u00f3wki i staranowa\u0142a auto. Zgin\u0119\u0142y trzy osoby", "date_published": "2022-12-06 10:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/df/1b/z29228017M,Przyczepa-z-weglem-uderzyla-w-samochod-osobowy--Tr.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny wypadek w Boronowie pod Lubli\u0144cem (woj. \u015bl\u0105skie). Przyczepa z w\u0119glem odczepi\u0142a si\u0119 od samochodu ci\u0119\u017carowego i staranowa\u0142a samoch\u00f3d osobowy. W wyniku wypadku trzy osoby zgin\u0119\u0142y na miejscu. Droga wojew\u00f3dzka nr 905 zosta\u0142a zablokowana.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29224206,jestes-potrzebny-chlopie-weszlam-na-finansowany-przez-rzad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Jeste\u015b potrzebny, ch\u0142opie\". Wesz\u0142am na finansowany przez rz\u0105d portal dla m\u0119\u017cczyzn i si\u0119 zdziwi\u0142am", "date_published": "2022-12-06 08:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/de/1b/z29224350M,-Jestes-potrzebny--chlopie---to-finansowany-przez-.jpg\" vspace=\"2\" />Niedawno Polska us\u0142ysza\u0142a o serwisie internetowym Pi\u0119kna Dziewczyna - skierowanym do m\u0142odych kobiet projekcie o tym, jak \u017cy\u0107 w dobroci, czysto\u015bci i mi\u0142o\u015bci bo\u017cej. Intryguj\u0105cy portal dosta\u0142 w tym roku dofinansowanie w ramach programu \"Po pierwsze Rodzina!\" Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. Sprawdzi\u0142am, gdzie jeszcze sp\u0142yn\u0119\u0142y ministerialne pieni\u0105dze na tworzenie prorodzinnych materia\u0142\u00f3w. Tak trafi\u0142am na stron\u0119 dla pan\u00f3w - \"Jeste\u015b potrzebny, ch\u0142opie\" Fundacji Republika\u0144skiej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29227294,pogoda-na-tydzien-nadchodzi-snieg-i-zawieje-szykuje-sie-tez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na tydzie\u0144. Nawet 20 cm \u015bniegu i zawieje. Zrobi si\u0119 ch\u0142odniej", "date_published": "2022-12-06 07:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/df/1b/z29227399M,Pogoda-na-tydzien--Nadchodzi-snieg-i-zawieje--Szyk.jpg\" vspace=\"2\" />Przed nami kilka pochmurnych dni z opadami deszczu i \u015bniegu. W po\u0142owie tygodnia do Polski zacznie dociera\u0107 ch\u0142odniejsze powietrze z p\u00f3\u0142nocy. W weekend miejscami mo\u017cliwe zawieje \u015bnie\u017cne.", "persistent": false}]