[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kawecki-nie-zyje-byl-jednym-z-glosow-radia-kierowcow-6407500?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kawecki nie \u017cyje. By\u0142 jednym z g\u0142os\u00f3w Radia Kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-12-06 21:39:15+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kawecki nie \u017cyje. By\u0142 jednym z g\u0142os\u00f3w Radia Kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zs9pg1-jaroslaw-kawecki-6406899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142 dziennikarz Jaros\u0142aw Kawecki. Przez trzy dekady pracowa\u0142 w Polskim Radiu i przez wiele lat by\u0142 zwi\u0105zany z Radiem Kierowc\u00f3w. Dwa lata temu przeszed\u0142 na emerytur\u0119. \"Potrafi\u0142 sk\u0142oni\u0107 do zastanowienia, potrafi\u0142 sprowokowa\u0107 kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w do tego, \u017ceby wzajemnie siebie zauwa\u017cali\" - wspomina\u0142 zmar\u0142ego dyrektor Programu 1. Polskiego Radia Marcin Kusy. Kawecki mia\u0142 67 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wolomin-cysterna-do-transportu-maki-zahaczyla-o-kladke-6406916?source=rss", "title": "Cysterna do transportu m\u0105ki zahaczy\u0142a o k\u0142adk\u0119", "date_published": "2022-12-06 21:07:43+00:00", "description": "<img alt=\"Cysterna do transportu m\u0105ki zahaczy\u0142a o k\u0142adk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-36chgd-uszkodzona-cysterna-jadaca-trasa-s8-6406878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cysterna jad\u0105ca tras\u0105 S8, niedaleko Wo\u0142omina uderzy\u0142a w k\u0142adk\u0119 pieszo-rowerow\u0105. Nie przewozi\u0142a \u0142adunku. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-61222-liczby-z-ostatniego-losowania-6406855?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 6 grudnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-12-06 21:03:01+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 6 grudnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot do wygrania by\u0142o 300 milion\u00f3w z\u0142otych. G\u0142\u00f3wna wygrana jednak nie pad\u0142a, w efekcie kumulacja ro\u015bnie do 350 milion\u00f3w z\u0142otych. Najwy\u017csze wygrane pad\u0142y w Niemczech i Danii - po niemal 630 tysi\u0119cy euro ka\u017cda.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/opozycja-marsa-2022-i-zakrycie-marsa-przez-ksiezyc-kiedy-i-jak-je-obserwowac-6406783?source=rss", "title": "Opozycja Marsa 2022 i zakrycie Marsa przez Ksi\u0119\u017cyc. Kiedy i jak je obserwowa\u0107?", "date_published": "2022-12-06 20:51:21+00:00", "description": "<img alt=\"Opozycja Marsa 2022 i zakrycie Marsa przez Ksi\u0119\u017cyc. Kiedy i jak je obserwowa\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-v4ninh-ksiezyc-5440881/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartkowy poranek mo\u017ce przynie\u015b\u0107 mi\u0142o\u015bnikom astronomii niezwyk\u0142e wra\u017cenia. Dojdzie tego dnia do dw\u00f3ch zjawisk - opozycji Marsa oraz zakrycia Marsa przez Ksi\u0119\u017cyc. Sprawd\u017a, kiedy warto spojrze\u0107 w niebo.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/legionowo-kolizja-pociagu-skm-i-samochodu-osobowego-byly-utrudnienia-6406803?source=rss", "title": "Poci\u0105g SKM zderzy\u0142 si\u0119 z autem osobowym", "date_published": "2022-12-06 19:26:56+00:00", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g SKM zderzy\u0142 si\u0119 z autem osobowym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gfqvde-kolizja-pociagu-skm-i-samochodu-osobowego-w-legionowie-6406806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Legionowie na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym zderzy\u0142 si\u0119 poci\u0105g SKM linii S3 z samochodem osobowym. Pasa\u017cerowie sk\u0142adu zostali ewakuowani przez kierownika poci\u0105gu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/legionowo-kolizja-pociagu-skm-i-samochodu-osobowego-utrudnienia-6406803?source=rss", "title": "Poci\u0105g SKM zderzy\u0142 si\u0119 z autem osobowym. Utrudnienia", "date_published": "2022-12-06 19:26:56+00:00", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g SKM zderzy\u0142 si\u0119 z autem osobowym. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gfqvde-kolizja-pociagu-skm-i-samochodu-osobowego-w-legionowie-6406806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Legionowie na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym zderzy\u0142 si\u0119 poci\u0105g SKM linii S3 samochodem osobowym. Pasa\u017cerowie sk\u0142adu zostali ewakuowani przez kierownika poci\u0105gu. W zwi\u0105zku ze zdarzeniem mo\u017cliwe s\u0105 op\u00f3\u017anienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chiny-maja-przescignac-usa-prognozy-goldman-sachs-dla-104-panstw-swiata-usa-chiny-indie-nigeria-pakistan-i-egipt-6405668?source=rss", "title": "Chiny maj\u0105 prze\u015bcign\u0105\u0107 Stany Zjednoczone. Nowa prognoza", "date_published": "2022-12-06 18:40:33+00:00", "description": "<img alt=\"Chiny maj\u0105 prze\u015bcign\u0105\u0107 Stany Zjednoczone. Nowa prognoza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ai3kir-mid-epa10349125-6406754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem ekonomist\u00f3w Goldman Sachs \"dekada wyj\u0105tkowo\u015bci\" Stan\u00f3w Zjednoczonych ma niskie szanse na to, by si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107. Ju\u017c oko\u0142o 2035 roku Chiny maj\u0105 prze\u015bcign\u0105\u0107 USA, Indie za\u015b maj\u0105 szans\u0119 dogoni\u0107 ameryka\u0144sk\u0105 gospodark\u0119 do 2075 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/los-pod-piasecznem-kierowca-pedzil-prawie-130-kmh-policji-tlumaczyl-ze-spieszy-sie-na-mecz-6405299?source=rss", "title": "P\u0119dzi\u0142 blisko 130 km/h w terenie zabudowanym. Policjantom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce spieszy si\u0119 na mecz", "date_published": "2022-12-06 18:33:46+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0119dzi\u0142 blisko 130 km/h w terenie zabudowanym. Policjantom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce spieszy si\u0119 na mecz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0e9wjh-pedzil-blisko-130-kmh-policjantom-tlumaczyl-ze-spieszy-sie-na-mecz-6405312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Piaseczna zatrzymali 32-letniego kierowc\u0119, kt\u00f3ry w obszarze zabudowanym przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 o 77 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. \"Tak bardzo spieszy\u0142 si\u0119 na mecz, \u017ce nie zauwa\u017cy\u0142 nawet policyjnego patrolu. 32-latek straci\u0142 prawo jazdy i zap\u0142aci mandat w wysoko\u015bci 2500 z\u0142otych\" - przekaza\u0142a aspirant Magdalena G\u0105sowska z piaseczy\u0144skiej policji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krzysztof-szczerski-w-radzie-bezpieczenstwa-onz-rosja-celowo-stwarza-kryzys-humanitarny-to-zbrodnia-wojenna-6405708?source=rss", "title": "Krzysztof Szczerski w Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ: Rosja celowo stwarza kryzys humanitarny. To zbrodnia wojenna", "date_published": "2022-12-06 18:25:31+00:00", "description": "<img alt=\"Krzysztof Szczerski w Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ: Rosja celowo stwarza kryzys humanitarny. To zbrodnia wojenna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d8vsdf-krzysztof-szczerski-podczas-posiedzenia-rady-bezpieczenstwa-onz-6101429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedynym celem Rosji na tym etapie jest stworzenie i dalsze pog\u0142\u0119bienie kryzysu humanitarnego na Ukrainie. Takie dzia\u0142ania Federacji Rosyjskiej stanowi\u0105 zbrodni\u0119 wojenn\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek na forum Rady Bezpiecze\u0144stwa ambasador RP przy ONZ Krzysztof Szczerski. Dyplomata podkre\u015bli\u0142 te\u017c skal\u0119 polskiej pomocy humanitarnej, szacowanej na 1,5 procent PKB.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-712-pochmurno-opady-sniegu-z-deszczem-i-sniegu-6405603?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 7.12. Pochmurno, opady \u015bniegu z deszczem i \u015bniegu", "date_published": "2022-12-06 18:14:16+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 7.12. Pochmurno, opady \u015bniegu z deszczem i \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1kxrxj-opady-marznace-5502907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Wtorek 7.12 przyniesie w wielu regionach opady deszczu ze \u015bniegiem oraz \u015bniegu. Uwaga, na drogach b\u0119dzie \u015blisko i niebezpiecznie. Aur\u0119 pogorszy silniejszy wiatr. Temperatura nie przekroczy czterech stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/koniec-remontu-wkoloniiwawelberga-zniszczone-i-silnie-zabrudzone-budynki-odzyskaly-piekny-kolor-6405370?source=rss", "title": "Koniec remontu w\u00a0Kolonii\u00a0Wawelberga. \"Zniszczone i silnie zabrudzone budynki odzyska\u0142y pi\u0119kny kolor\"", "date_published": "2022-12-06 17:06:57+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec remontu w\u00a0Kolonii\u00a0Wawelberga. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-80hq1a-ostatni-etap-remontu-elewacji-budynkow-w-kolonii-wawelberga-6405535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u017cna ju\u017c zobaczy\u0107 efekt remontu elewacji budynk\u00f3w Kolonii Wawelberga przy ulicy Wawelberga 3 i G\u00f3rczewskiej 15.\u00a0To najstarszy przyk\u0142ad osiedla robotniczego w Warszawie, powsta\u0142o w XIX wieku. Wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe prowadzi\u0142y remont od 2019 roku przy wsparciu finansowym miasta.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kirstie-alley-nie-zyje-przyczyna-smierci-aktorki-potwierdzona-przez-jej-dzieci-people-6405331?source=rss", "title": "Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci aktorki Kirstie Alley", "date_published": "2022-12-06 15:56:44+00:00", "description": "<img alt=\"Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci aktorki Kirstie Alley\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ed5rav-alley-6402658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczyn\u0105 \u015bmierci Kirstie Alley by\u0142 nowotw\u00f3r jelita grubego - we wtorek dzieci aktorki poinformowa\u0142y magazyn \"People\". Alley, znana mi\u0119dzy innymi z roli w filmie \"I kto to m\u00f3wi\" z 1989 roku, w kt\u00f3rym zagra\u0142a u boku Johna Travolty, oraz dwukrotna zdobywczyni nagrody Emmy zmar\u0142a 5 grudnia w wieku 71 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-wyprowadzil-kraj-ze-swiatowej-izolacji-pozegnanie-jiang-zemina-6405387?source=rss", "title": "Chiny. Po\u017cegnanie Jiang Zemina", "date_published": "2022-12-06 15:55:27+00:00", "description": "<img alt=\"Chiny. Po\u017cegnanie Jiang Zemina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5hxih7-pozegnanie-jiang-zemina-6405520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w Pekinie odby\u0142a si\u0119 oficjalna ceremonia po\u017cegnania zmar\u0142ego niedawno by\u0142ego przyw\u00f3dcy Chin Jiang Zemina. Podczas uroczysto\u015bci g\u0142os zabra\u0142 obecny przyw\u00f3dca Chin, Xi Jinping. Opisywa\u0142 dokonania Zemina w radzeniu sobie z \"politycznymi sztormami\" lat 80. i 90. XX wieku oraz wdra\u017caniu reform gospodarczych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/usa-koralowce-wcale-nie-spia-podczas-zimowego-snu-ich-mikrobiom-je-regeneruje-6405256?source=rss", "title": "Koralowce wcale nie \u015bpi\u0105 podczas zimowego snu. Ich mikrobiom \"robi porz\u0105dki\"", "date_published": "2022-12-06 15:33:33+00:00", "description": "<img alt=\"Koralowce wcale nie \u015bpi\u0105 podczas zimowego snu. Ich mikrobiom \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ux51oq-koralowiec-astrangia-poculata-w-laboratorium-6405347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak i wiele zwierz\u0105t, koralowiec Astrangia poculata, kt\u00f3ry wyst\u0119puje g\u0142\u00f3wnie w p\u0142ytkich wodach zachodniej cz\u0119\u015bci Oceanu Atlantyckiego i w Morzu Karaibskim, a tak\u017ce u wybrze\u017ca zachodniej Afryki, sp\u0119dza zim\u0119 w stanie hibernacji. To czas, kiedy wyst\u0119puj\u0105cy na nim mikrobiom przeprowadza regeneracj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zepsuta-ciezarowka-na-s2-w-srodku-trzoda-chlewna-6405397?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca \u015bwinie zepsu\u0142a si\u0119 na S2", "date_published": "2022-12-06 15:22:51+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca \u015bwinie zepsu\u0142a si\u0119 na S2\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cfl9ib-uszkodzona-ciezarowka-z-trzoda-chlewna-na-trasie-s2-6405421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niesprawna ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca trzod\u0119 chlewn\u0105 stoi przy w\u0119\u017ale Lotnisko, na trasie S2. Z auta wyciek\u0142 olej. Na miejscu trwaj\u0105 dzia\u0142ania stra\u017cy po\u017carnej. S\u0105 utrudnienia dla kierowc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/jezow-piotrkow-trybunalski-zderzenie-trzech-pojazdow-na-a1-dwie-osoby-ranne-droga-w-kierunku-lodzi-zablokowana-6405390?source=rss", "title": "Zderzenie trzech pojazd\u00f3w na A1, dwie osoby ranne. Droga w kierunku \u0141odzi zablokowana", "date_published": "2022-12-06 15:13:26+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech pojazd\u00f3w na A1, dwie osoby ranne. Droga w kierunku \u0141odzi zablokowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5mgsr8-wpadek-na-a1-dwie-osoby-ranne-6405393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zosta\u0142y ranne w wypadku na autostradzie A1 pod Piotrkowem Trybunalskim (\u0141\u00f3dzkie). Jak informuje policja, samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy uderzy\u0142 w pojazd dostawczy, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w kolejn\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Autostrada w kierunku \u0141odzi jest ca\u0142kowicie zablokowana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-rozpoczely-sie-proby-obciazeniowe-wiaduktu-trasy-lazienkowskiej-6405380?source=rss", "title": "200 ton na wiadukcie Trasy \u0141azienkowskiej", "date_published": "2022-12-06 15:09:44+00:00", "description": "<img alt=\"200 ton na wiadukcie Trasy \u0141azienkowskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pradfn-proby-obciazeniowe-wiaduktu-trasy-lazienkowskiej-6405382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy z nowych wiadukt\u00f3w Trasy \u0141azienkowskiej przy Agrykoli jest ju\u017c niemal gotowy i przechodzi badania obci\u0105\u017ceniowe - przekaza\u0142 we wtorek po po\u0142udniu sto\u0142eczny ratusz. I zapowiedzia\u0142, \u017ce w styczniu wiadukt ma przej\u0105\u0107 ruch w obydwu kierunkach. Wtedy te\u017c zamkni\u0119ty zostanie wiadukt po\u0142udniowy i rozpocznie si\u0119 jego rozbi\u00f3rka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-zarzuty-dla-kierowcy-i-pasazera-po-smiertelnym-wypadku-na-kapelance-6405358?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 \u015bmiertelnie 51-latk\u0119. Zarzuty dla 16-letniego kierowcy i pasa\u017cera", "date_published": "2022-12-06 15:06:43+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 \u015bmiertelnie 51-latk\u0119. Zarzuty dla 16-letniego kierowcy i pasa\u017cera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bl5tez-do-wypadku-doszlo-w-piatek-rano-na-kapelance-w-krakowie-6305544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    51-latka sta\u0142a na chodniku, gdy wjecha\u0142 na ni\u0105 rozp\u0119dzony samoch\u00f3d. Potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119, a nast\u0119pnie uderzy\u0142 w \u015bcian\u0119 budynku. Kierowca i pasa\u017cer uciekli. Teraz us\u0142yszeli zarzuty w tej sprawie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-ukradl-psy-lady-gagi-ich-opiekuna-postrzelil-james-jackson-skazany-na-21-lat-6404949?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 psy Lady Gagi, ich opiekuna postrzeli\u0142. Napastnik skazany na 21 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-06 15:04:50+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 psy Lady Gagi, ich opiekuna postrzeli\u0142. Napastnik skazany na 21 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7lnlm6-gaga-6118583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    James Howard Jackson, kt\u00f3ry w 2021 roku postrzeli\u0142 opiekuna ps\u00f3w Lady Gagi, zosta\u0142 skazany na 21 lat wi\u0119zienia za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa - w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142a prokuratura hrabstwa Los Angeles. Celem napadu by\u0142a kradzie\u017c trzech nale\u017c\u0105cych do piosenkarki buldog\u00f3w francuskich, za kt\u00f3rych zwrot kilka dni po napadzie gwiazda zaoferowa\u0142a 500 tysi\u0119cy dolar\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/dlugie-weekendy-swieta-wolne-kiedy-wziac-urlop-w2023-roku-6405045?source=rss", "title": "Dni wolne i d\u0142ugie weekendy w\u00a02023 roku. Jak zaplanowa\u0107 urlop?", "date_published": "2022-12-06 15:02:54+00:00", "description": "<img alt=\"Dni wolne i d\u0142ugie weekendy w\u00a02023 roku. Jak zaplanowa\u0107 urlop?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-odqk02-plaza-wakacje-shutterstock769031299-4876019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2023 roku nie zabraknie okazji do d\u0142ugich weekend\u00f3w. Pierwsza nadarzy si\u0119 ju\u017c w styczniu. Kiedy najlepiej zaplanowa\u0107 urlop? Sprawdzamy, kiedy wypadaj\u0105 dni ustawowo wolne od pracy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-kierowniczka-z-ikea-zostala-oskarzona-o-dyskryminacje-religijna-zapadl-wyrok-6405313?source=rss", "title": "Pracownik IKEA nazwa\u0142 homoseksualizm \"dewiacj\u0105\", zosta\u0142 zwolniony. Kierowniczka uniewinniona", "date_published": "2022-12-06 15:02:42+00:00", "description": "<img alt=\"Pracownik IKEA nazwa\u0142 homoseksualizm \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l9j4cs-ikea-sklep-meblowy-4752912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownik sieci IKEA zamie\u015bci\u0142 na wewn\u0119trznym forum biblijny cytat o \"obrzydliwo\u015bci\" i \"karaniu \u015bmierci\u0105\" os\u00f3b homoseksualnych. Zosta\u0142 zwolniony i oskar\u017cy\u0142 kierowniczk\u0119 o dyskryminacj\u0119 na tle religijnym. Zapad\u0142 prawomocny wyrok w tej sprawie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-splonela-hala-do-badmintona-18-lat-temu-ojciec-zbudowal-ja-dla-corki-pozniejszej-mistrzyni-polski-anny-narel-oscilowicz-6405069?source=rss", "title": "Ojciec zbudowa\u0142 hal\u0119 do badmintona dla c\u00f3rki, p\u00f3\u017aniejszej mistrzyni Polski. Budynek sp\u0142on\u0105\u0142. Chc\u0105 go odbudowa\u0107", "date_published": "2022-12-06 14:19:03+00:00", "description": "<img alt=\"Ojciec zbudowa\u0142 hal\u0119 do badmintona dla c\u00f3rki, p\u00f3\u017aniejszej mistrzyni Polski. Budynek sp\u0142on\u0105\u0142. Chc\u0105 go odbudowa\u0107\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ry9oyw-po-hali-pozostaly-zgliszcza-6404590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na oko\u0142o cztery miliony z\u0142otych oszacowano straty po po\u017carze, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w sobot\u0119 w Bia\u0142ymstoku. Sp\u0142on\u0119\u0142a hala sportowa do badmintona, kt\u00f3r\u0105 zbudowa\u0142 ojciec sportsmenki Anny Narel-O\u015bci\u0142owicz. Spo\u0142eczno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z hal\u0105 zamierza j\u0105 odbudowa\u0107. Liczy na pomoc ludzi dobrej woli.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolizja-na-wale-miedzeszynskim-jeden-pojazd-uciekl-z-miejsca-zdarzenia-6405257?source=rss", "title": "Busa obr\u00f3ci\u0142o, drugie auto wjecha\u0142o na pas zieleni. Kierowca podejrzewany o spowodowanie kolizji odjecha\u0142", "date_published": "2022-12-06 14:18:35+00:00", "description": "<img alt=\"Busa obr\u00f3ci\u0142o, drugie auto wjecha\u0142o na pas zieleni. Kierowca podejrzewany o spowodowanie kolizji odjecha\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-861jxu-kolizja-na-wale-miedzeszynskim-6405238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kolizji na Wale Miedzeszy\u0144skim bra\u0142y udzia\u0142 trzy samochody: bus, honda oraz auto nieustalonej jeszcze marki - jego kierowca odjecha\u0142 z miejsca zdarzenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/krasnik-wyszedl-z-kosciola-i-ukradl-samochod-pozniej-tlumaczyl-ze-skorzystal-z-okazji-6405083?source=rss", "title": "Wyszed\u0142 z ko\u015bcio\u0142a i ukrad\u0142 samoch\u00f3d. P\u00f3\u017aniej t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \"skorzysta\u0142 z okazji\"", "date_published": "2022-12-06 14:07:19+00:00", "description": "<img alt=\"Wyszed\u0142 z ko\u015bcio\u0142a i ukrad\u0142 samoch\u00f3d. P\u00f3\u017aniej t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-5eecia-ukradl-auto-z-koscielnego-parkingu-bylo-otwarte-wiec-skorzystal-z-okazji-6405086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec powiatu kra\u015bnickiego (Lubelszczyzna) przyjecha\u0142 na niedzieln\u0105 msz\u0119, zaparkowa\u0142 auto i uda\u0142 si\u0119 do ko\u015bcio\u0142a. Samochodu zapomnia\u0142 zamkn\u0105\u0107, a w \u015brodku zostawi\u0142 kluczyki. To u\u0142atwi\u0142o spraw\u0119 38-latkowi, kt\u00f3ry by\u0142 na tej samej mszy. Jak informuje policja, ten wyszed\u0142 przed ko\u0144cem nabo\u017ce\u0144stwa, wsiad\u0142 do auta i odjecha\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wieliczka-nastolatkowie-odpowiedza-za-pobicie-rowiesnika-6404978?source=rss", "title": "Skopali 16-latka, wybili mu z\u0119by i ukradli portfel. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w", "date_published": "2022-12-06 12:49:30+00:00", "description": "<img alt=\"Skopali 16-latka, wybili mu z\u0119by i ukradli portfel. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ccfyt7-policja-zatrzymala-dwoch-nastolatkow-6404980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    16-letni mieszkaniec Wieliczki (Ma\u0142opolska) zosta\u0142 zaatakowany w tamtejszym parku. Napastnicy pobili go i okradli. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w w wieku 15 i 16 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kolonia-trawniki-29-latek-byl-pijany-spowodowal-kolizje-oczekujac-na-przyjazd-policji-zasnal-za-kierownica-6404767?source=rss", "title": "Pijany kierowca uderzy\u0142 w auto na poboczu. Czekaj\u0105c na policj\u0119, zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105", "date_published": "2022-12-06 12:38:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany kierowca uderzy\u0142 w auto na poboczu. Czekaj\u0105c na policj\u0119, zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nbby43-auto-trafilo-na-policyjny-parking-6404765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-latka na drodze w Kolonii Trawniki (woj. lubelskie) chcia\u0142a unikn\u0105\u0107 wypadku z mercedesem, kt\u00f3ry zje\u017cd\u017ca\u0142 na jej pas ruchu, i skr\u0119ci\u0142a na pobocze. Niestety, mimo to dosz\u0142o do kolizji. Za kierownic\u0105 auta siedzia\u0142 pijany 29-latek. Policja zasta\u0142a go \u015bpi\u0105cego na siedzeniu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-sama-jechala-w-pasach-dzieci-juz-nie-zapiela-policja-mowila-ze-jedzie-tylko-kawalek-i-jest-trzezwa-6404942?source=rss", "title": "Sama jecha\u0142a w pasach, dzieci ju\u017c nie zapi\u0119\u0142a. Policja: m\u00f3wi\u0142a, \u017ce jedzie tylko \"kawa\u0142ek\" i jest trze\u017awa", "date_published": "2022-12-06 12:27:30+00:00", "description": "<img alt=\"Sama jecha\u0142a w pasach, dzieci ju\u017c nie zapi\u0119\u0142a. Policja: m\u00f3wi\u0142a, \u017ce jedzie tylko \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iav9v4-pasy-bezpieczenstwa-6404961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie kobiety jecha\u0142y samochodem wraz z tr\u00f3jk\u0105 ma\u0142ych dzieci, gdy zatrzymali je policjanci z L\u0119borka (woj. pomorskie). Cho\u0107 doros\u0142e same zapi\u0119\u0142y si\u0119 w pasy, \u017cadne z dzieci nie by\u0142o nimi zabezpieczone. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, kieruj\u0105ca nie widzia\u0142a w swoim zachowaniu nic z\u0142ego. Teraz odpowie przed s\u0105dem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dachowanie-na-przyczolkowej-6404916?source=rss", "title": "Dachowanie na Przycz\u00f3\u0142kowej", "date_published": "2022-12-06 12:08:28+00:00", "description": "<img alt=\"Dachowanie na Przycz\u00f3\u0142kowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oy22zi-dachowanie-auta-osobowego-na-przyczolkowej-6404913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z jezdni na Przycz\u00f3\u0142kowej. Auto dachowa\u0142o, po czym utkn\u0119\u0142o w rowie. Jedna osoba zosta\u0142a poszkodowana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/nysa-swiezo-upieczony-kierowca-wyprzedzil-radiowoz-na-przejsciu-dla-pieszych-6404690?source=rss", "title": "Wyprzedzi\u0142 radiow\u00f3z na przej\u015bciu dla pieszych. Prawo jazdy mia\u0142 dwa tygodnie", "date_published": "2022-12-06 11:49:05+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedzi\u0142 radiow\u00f3z na przej\u015bciu dla pieszych. Prawo jazdy mia\u0142 dwa tygodnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dsqjbb-kierowca-wyprzedzil-radiowoz-na-przejsciu-dla-pieszych-6404648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Nysy (Opolskie) utemperowali zap\u0119dy \u015bwie\u017co upieczonego kierowcy. 18-latek, kt\u00f3ry posiada\u0142 prawo jazdy zaledwie od 14 dni, wyprzedzi\u0142 nieoznakowany radiow\u00f3z na przej\u015bciu dla pieszych. Zosta\u0142 ukarany wysokim mandatem i 15 punktami karnymi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/czechy-koniec-utrudnien-na-drodze-do-harrachova-przy-granicy-z-polska-ruch-odbywa-sie-bez-przeszkod-6404776?source=rss", "title": "Czechy pod \u015bniegiem. Odblokowano drog\u0119 na granicy z Polsk\u0105", "date_published": "2022-12-06 11:21:09+00:00", "description": "<img alt=\"Czechy pod \u015bniegiem. Odblokowano drog\u0119 na granicy z Polsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-60qlxm-czechy-6405643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mocno sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem we wtorek w Czechach. Zamkni\u0119to cz\u0119\u015b\u0107 tras, odnotowano kilka wypadk\u00f3w drogowych. Utrudnienia wyst\u0105pi\u0142y r\u00f3wnie\u017c w transporcie kolejowym. Uda\u0142o si\u0119 jednak odblokowa\u0107 drog\u0119 wiod\u0105c\u0105 do Polski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opole-ireneusz-jaki-moze-wrocic-na-fotel-prezesa-wodociagow-sad-wydal-korzystna-dla-niego-decyzje-6404369?source=rss", "title": "S\u0105d: uchwa\u0142y rady nadzorczej opolskich wodoci\u0105g\u00f3w nie podlegaj\u0105 wykonaniu. Ireneusz Jaki mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 na fotel prezesa", "date_published": "2022-12-06 10:56:01+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d: uchwa\u0142y rady nadzorczej opolskich wodoci\u0105g\u00f3w nie podlegaj\u0105 wykonaniu. Ireneusz Jaki mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 na fotel prezesa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-woj9pg-ireneusz-jaki-prezes-wodociagow-i-kanalizacji-w-opolu-6169456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Opolu zadecydowa\u0142, \u017ce uchwa\u0142y rady nadzorczej sp\u00f3\u0142ki Wodoci\u0105gi i Kanalizacja o odwo\u0142aniu ze stanowiska prezesa Ireneusza Jakiego nie podlegaj\u0105 wykonaniu. To otwiera mu drog\u0119 do powrotu do pracy, z kt\u00f3rej - jak sam zapowiada - zamierza skorzysta\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-w-domu-jednorodzinnym-wybuchl-gaz-ucierpial-62-latek-6404328?source=rss", "title": "Wybuch gazu w domu jednorodzinnym. 62-latek\u00a0zosta\u0142 poparzony", "date_published": "2022-12-06 10:30:21+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch gazu w domu jednorodzinnym. 62-latek\u00a0zosta\u0142 poparzony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2flcev-w-akcji-bralo-udzial-piec-zastepow-strazy-pozarnej-zdjecie-ilustracyjne-6404630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyciek gazu podczas wymiany butli. Taki, wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 stra\u017cak\u00f3w, by\u0142 pow\u00f3d wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w jednym z dom\u00f3w jednorodzinnych w Lublinie. Ucierpia\u0142 62-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry dozna\u0142 poparze\u0144 twarzy i r\u0105k.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/deniski-44-letni-litwin-trafil-do-aresztu-podejrzany-jest-o-doprowadzenie-do-smertelnego-wypadku-6404087?source=rss", "title": "44-latek podejrzany o doprowadzenie do \u015bmiertelnego wypadku. Trafi\u0142 na trzy miesi\u0105ce do aresztu", "date_published": "2022-12-06 10:19:55+00:00", "description": "<img alt=\"44-latek podejrzany o doprowadzenie do \u015bmiertelnego wypadku. Trafi\u0142 na trzy miesi\u0105ce do aresztu\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o46dcw-pojazdami-podrozowalo-lacznie-osiem-osob-6304792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia grozi 44-letniemu obywatelowi Litwy. Jest podejrzany o doprowadzenie do wypadku w okolicach miejscowo\u015bci Deniski (woj. podlaskie), w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 67-letni kierowca busa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-wybil-lokciem-szybe-w-autobusie-mezczyzny-z-nagrania-szuka-policja-6404517?source=rss", "title": "Olsztyn. Wybi\u0142 \u0142okciem szyb\u0119 w autobusie. M\u0119\u017cczyzny z nagrania szuka policja", "date_published": "2022-12-06 10:18:03+00:00", "description": "<img alt=\"Olsztyn. Wybi\u0142 \u0142okciem szyb\u0119 w autobusie. M\u0119\u017cczyzny z nagrania szuka policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xsrcbu-wybil-szybe-w-autobusie-szuka-go-policja-6404629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja poszukuje m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry wybi\u0142 szyb\u0119 w autobusie miejskim w Olsztynie. Ca\u0142e zdarzenie zosta\u0142o zarejestrowane przez kamery monitoringu. Funkcjonariusze publikuj\u0105 nagranie i prosz\u0105 o pomoc w dotarciu do pasa\u017cera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/szowsko-kierowca-jechal-137-kmh-stracil-prawo-jazdy-zaplaci-mandat-wysokosci-35-tysiaca-zl-6404322?source=rss", "title": "Jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 137 km/h w obszarze zabudowanym. Straci\u0142 prawo jazdy i zap\u0142aci 3,5 tys. z\u0142 mandatu", "date_published": "2022-12-06 09:06:51+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 137 km/h w obszarze zabudowanym. Straci\u0142 prawo jazdy i zap\u0142aci 3,5 tys. z\u0142 mandatu\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-q2r2ak-patrol-zatrzymal-kierowce-6404256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    44-letni kierowca zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 po tym, jak wyprzedza\u0142 na skrzy\u017cowaniu i znacznie przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 prawo jazdy, dosta\u0142 mandat w wysoko\u015bci 3,5 tysi\u0105ca z\u0142otych, a tak\u017ce 25 punkt\u00f3w karych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-doniesienia-o-pozarze-na-lotnisku-wojskowym-w-kursku-to-atak-bezzalogowca-twierdza-wladze-6404074?source=rss", "title": "Doniesienia o po\u017carze na lotnisku wojskowym w Kursku.  \"W\u0142adze m\u00f3wi\u0105 o ataku bezza\u0142ogowca\"", "date_published": "2022-12-06 09:01:10+00:00", "description": "<img alt=\"Doniesienia o po\u017carze na lotnisku wojskowym w Kursku.  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ca4jx7-kursk2-6404291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze obwodu kurskiego poinformowa\u0142y o ataku bezza\u0142ogowca na rosyjskie lotnisko wojskowe w Kursku oko\u0142o 100 kilometr\u00f3w od granicy z Ukrain\u0105. Wed\u0142ug gubernatora regionu nie odnotowano zabitych ani rannych - przekaza\u0142y ukrai\u0144skie media. Rzecznik dow\u00f3dztwa Si\u0142 Powietrznych Ukrainy powiedzia\u0142, \u017ce Rosja wci\u0105\u017c ma du\u017co samolot\u00f3w, by atakowa\u0107 Ukrain\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/los-angeles-usa-kojot-zaatakowal-dwuletnia-dziewczynke-6375924?source=rss", "title": "Dwulatka zaatakowana przez kojota. \"Zobaczy\u0142am, \u017ce ma spodenki poplamione krwi\u0105\"", "date_published": "2022-12-06 07:21:34+00:00", "description": "<img alt=\"Dwulatka zaatakowana przez kojota. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imuqyv-kojoty-licznie-zamieszkuja-okolice-los-angeles-6375953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okolice Los Angeles zamieszkuje wiele kojot\u00f3w. Jeden z nich zaatakowa\u0142 w pi\u0105tek dwuletni\u0105 dziewczynk\u0119. Sta\u0142o si\u0119 to na oczach jej ojca, kt\u00f3ry rzuci\u0142 si\u0119 dziecku na ratunek. Lokalne w\u0142adze zamierzaj\u0105 odnale\u017a\u0107 zwierz\u0119 i je u\u015bpi\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/niedawno-wypuszczony-satelita-moze-utrudniac-obserwacje-nieba-wkraczamy-na-nieznane-terytorium-6403568?source=rss", "title": "Niedawno wypuszczony satelita mo\u017ce utrudnia\u0107 obserwacj\u0119 nieba. \"Wkraczamy na nieznane terytorium\"", "date_published": "2022-12-06 06:58:20+00:00", "description": "<img alt=\"Niedawno wypuszczony satelita mo\u017ce utrudnia\u0107 obserwacj\u0119 nieba. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-18kfro-satelita-bluewalker-3-6403716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Satelita BlueWalker 3 jest wi\u0119kszy i znacznie ja\u015bniejszy ni\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na orbicie. Poniewa\u017c odbija bardzo du\u017co \u015bwiat\u0142a, utrudnia obserwacj\u0119 nocnego nieba. - W\u0142a\u015bnie takich rzeczy astronomowie nie chc\u0105 - komentuj\u0105 badacze. Jego wystrzelenie zaogni\u0142o dyskusj\u0119 o zanieczyszczeniu \u015bwiat\u0142em w przestrzeni kosmicznej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/frans-timmermans-o-polsce-polskich-wladzach-porozumieniu-z-gornikami-i-przestrzeganiu-zasad-unii-europejskiej-6399031?source=rss", "title": "Timmermans: Polacy zas\u0142uguj\u0105 na kraj, kt\u00f3ry b\u0119dzie przestrzega\u0107 zasad Unii Europejskiej", "date_published": "2022-12-06 04:55:58+00:00", "description": "<img alt=\"Timmermans: Polacy zas\u0142uguj\u0105 na kraj, kt\u00f3ry b\u0119dzie przestrzega\u0107 zasad Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciea5028eb89cefe50df0e7293fea56ab58-timmermans-poland-must-resolve-all-the-concerns-not-only-those-regarding-the-supreme-court-4751094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Frans Timmermans w rozmowie z reporterem TVN24 Paw\u0142em Szotem poinformowa\u0142, \u017ce Komisja Europejska analizuje porozumienie zawarte mi\u0119dzy polskimi w\u0142adzami a zwi\u0105zkami g\u00f3rniczymi dotycz\u0105ce transformacji klimatycznej. Wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej przyzna\u0142, \u017ce w kwestiach dotycz\u0105cych przestrzegania unijnych zasad zdarza si\u0119, \u017ce zdanie Unii \"rozchodzi si\u0119 z tym\", co m\u00f3wi polski rz\u0105d.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kirstie-alley-nie-zyje-aktorka-gwiazda-filmu-i-kto-to-mowi-zmarla-w-wieku-71-lat-6402672?source=rss", "title": "Kirstie Alley nie \u017cyje. Gwiazda filmu \"I kto to m\u00f3wi\" zmar\u0142a w wieku 71 lat", "date_published": "2022-12-06 04:45:59+00:00", "description": "<img alt=\"Kirstie Alley nie \u017cyje. Gwiazda filmu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ed5rav-alley-6402658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 71 lat zmar\u0142a Kirstie Alley - poinformowa\u0142a rodzina aktorki. Znana mi\u0119dzy innymi z roli w filmie \"I kto to m\u00f3wi\" z 1989 roku, w kt\u00f3rym zagra\u0142a u boku Johna Travolty oraz dwukrotna zdobywczyni nagrody Emmy za rol\u0119 Rebeki Howe w serialu komediowym \"Zdr\u00f3wko\" \"zmar\u0142a po walce z niedawno wykrytym rakiem\" - poinformowali jej bliscy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tarcia-w-koalicji-i-rzadzie-pis-zjednoczonej-prawicy-zbigniew-ziobro-krytykuje-mateusza-morawieckiego-6387586?source=rss", "title": "Tarcia w koalicji", "date_published": "2022-12-06 04:32:18+00:00", "description": "<img alt=\"Tarcia w koalicji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1j5pra-pap2020030108d-1-6387217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbigniew Ziobro z Solidarnej Polski wytyka premierowi ust\u0119pstwa wobec Brukseli. Pierwszy raz otwarcie o tym konflikcie m\u00f3wi prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Mateusz Morawiecki zaklina rzeczywisto\u015b\u0107 i m\u00f3wi, \u017ce wszystko jest pod kontrol\u0105. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-chce-reformy-wieziennictwa-nowe-prawo-ma-ograniczyc-kontakt-osadzonych-z-rodzina-6387732?source=rss", "title": "PiS chce reformy wi\u0119ziennictwa", "date_published": "2022-12-06 04:31:36+00:00", "description": "<img alt=\"PiS chce reformy wi\u0119ziennictwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fogoot-zaklad-karny-6387215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119zienie to nie sanatorium, a osadzeni to nie kuracjusze - m\u00f3wi\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci, uchwalaj\u0105c zmiany dla osadzonych. Dla niego to wprowadzenie normalno\u015bci do polskich zak\u0142ad\u00f3w karnych. Nazywa je nowoczesnym wi\u0119ziennictwem. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-partia-pracy-zapowiada-ze-po-przejeciu-wladzy-zlikwiduje-izbe-lordow-6402282?source=rss", "title": "Brytyjska Partia Pracy chce likwidacji Izby Lord\u00f3w", "date_published": "2022-12-06 04:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjska Partia Pracy chce likwidacji Izby Lord\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9f8i4t-brytyjska-partia-pracy-chce-likwidacji-izby-lordow-6402277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy brytyjskiej Partii Pracy - w pierwszej kadencji po ewentualnym obj\u0119ciu w\u0142adzy - chcieliby likwidacji Izby Lord\u00f3w. Obecnie opozycyjna partia ma spore szanse na zwyci\u0119stwo w kolejnych wyborach w Wielkiej Brytanii, bo laburzy\u015bci wyra\u017anie prowadz\u0105 w sonda\u017cach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/demokratyczna-republika-konga-wzrosla-liczba-ofiar-masakry-cywilow-w-prowincji-kiwu-polnocne-6394907?source=rss", "title": "Do 272 wzros\u0142a liczba ofiar masakry cywil\u00f3w w prowincji Kiwu P\u00f3\u0142nocne", "date_published": "2022-12-06 04:24:54+00:00", "description": "<img alt=\"Do 272 wzros\u0142a liczba ofiar masakry cywil\u00f3w w prowincji Kiwu P\u00f3\u0142nocne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o0rxsl-m23-6304996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    272 cywil\u00f3w zgin\u0119\u0142o w ubieg\u0142otygodniowej masakrze w mie\u015bcie Kishishe po\u0142o\u017conym w prowincji Kiwu P\u00f3\u0142nocne - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek w\u0142adze Demokratycznej Republiki Konga. Wcze\u015bniej informowano o 50 ofiarach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-5-grudnia-2022-r-6402773?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-06 04:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6rksu6-bachmut-zniszczenia-6379203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 286. dzie\u0144. Rosja przypu\u015bci\u0142a kolejny zmasowany atak rakietowy na Ukrain\u0119. W wyniku ostrza\u0142u w obwodzie zaporoskim zgin\u0119\u0142y co najmniej dwie osoby. Media informowa\u0142y o eksplozjach w wielu obwodach. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-612-deszcz-ze-sniegiem-a-nawet-sam-snieg-6386277?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 6.12. Deszcz ze \u015bniegiem, a nawet sam \u015bnieg", "date_published": "2022-12-06 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 6.12. Deszcz ze \u015bniegiem, a nawet sam \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v77jvw-czeka-nas-pochmurny-dzien-spadnie-deszcz-i-snieg-6386278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 6.12 zapowiada si\u0119 z opadami deszczu i \u015bniegu z deszczem. B\u0119d\u0105 jednak takie miejsca, gdzie w drugiej po\u0142owie dnia spadnie sam \u015bnieg. Warunki na drogach b\u0119d\u0105 trudne, a termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 6 stopni.", "persistent": false}]