[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-o-weglu-i-innych-paliwach-nikomu-ich-nie-zabraknie-najwieksze-niebezpieczenstwa-sa-za-nami-8415646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski o w\u0119glu i innych paliwach: Nikomu ich nie zabraknie, najwi\u0119ksze niebezpiecze\u0144stwa s\u0105 za nami", "date_published": "2022-10-01 17:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/578cf4755bcc22-948-568-0-23-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest ju\u017c dzi\u015b tak, i to m\u00f3wi\u0119 z rado\u015bci\u0105, \u017ce najwi\u0119ksze niebezpiecze\u0144stwa s\u0105 ju\u017c za nami, jest zakupiona odpowiednia ilo\u015b\u0107 w\u0119gla i innych paliw, a logistyka wydaje si\u0119 ju\u017c w tej chwili te\u017c za\u0142atwiona \u2013 zapewni\u0142 w sobot\u0119 na Politechnice Koszali\u0144skiej prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144sk"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-europosel-z-Wegier-skazany-za-szpiegostwo-na-rzecz-Rosji-8412772.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y europose\u0142 z W\u0119gier skazany za szpiegostwo na rzecz Rosji", "date_published": "2022-10-01 15:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/0f45f3fa98c04c-948-568-17-367-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy na W\u0119grzech (Kuria) skaza\u0142 by\u0142ego europos\u0142a prawicowej partii Jobbik Bel\u0119 Kovacsa na pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia za szpiegostwo na rzecz Rosji - poinformowa\u0142 we wtorek w\u0119gierski tygodnik \u201eMandiner\u201d. Skazany polityk mieszka obecnie w Moskwie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-wycofali-sie-z-miasta-Lyman-w-obwodzie-donieckim-Potwierdzilo-to-rosyjskie-MON-8415626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie wycofali si\u0119 z miasta \u0141yman w obwodzie donieckim. Potwierdzi\u0142o to rosyjskie MON", "date_published": "2022-10-01 15:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/5a50dc92c63dcd-948-568-17-17-1699-1019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo obrony Rosji potwierdzi\u0142o w sobot\u0119 wycofanie si\u0119 si\u0142 rosyjskich z \u0141ymanu w obwodzie donieckim na wschodzie Ukrainy w zwi\u0105zku z \"ryzykiem okr\u0105\u017cenia\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazprom-wstrzymal-tranzyt-gazu-przez-Austrie-8415617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gazprom wstrzyma\u0142 tranzyt gazu przez Austri\u0119", "date_published": "2022-10-01 15:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/db911c5a6d773c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjski pa\u0144stwowy koncern paliwowy Gazprom poinformowa\u0142 w sobot\u0119 o wstrzymaniu tranzytu gazu przez Austri\u0119 - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na o\u015bwiadczenie koncernu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/500-do-zmian-Niekoniecznie-Polacy-oczekuja-od-rzadu-czegos-innego-8415489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "500+ do zmian? Niekoniecznie. Polacy oczekuj\u0105 od rz\u0105du czego\u015b innego", "date_published": "2022-10-01 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/c51fbcf42b3023-948-568-0-0-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />84 proc. badanych Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce rz\u0105d powinien przed\u0142u\u017cy\u0107 zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 na przysz\u0142y rok, a 37 proc. - \u017ce podnie\u015b\u0107 \u015bwiadczenia 500 plus na co najmniej 700 z\u0142 - tak wynika z Bada\u0144 Pollster dla \"Super Expressu\", opublikowanych w weekendowym wydaniu gazety.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Norwegii-Nasza-infrastruktura-gazowa-i-naftowa-bedzie-chroniona-przez-Francuzow-Brytyjczykow-i-Niemcow-8415364.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Norwegii: Nasza infrastruktura gazowa i naftowa b\u0119dzie chroniona przez Francuz\u00f3w, Brytyjczyk\u00f3w i Niemc\u00f3w", "date_published": "2022-10-01 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/c0f82cbab878d3-945-560-0-958-3688-2212.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Norwegii Jonas Gahr Store poinformowa\u0142 w pi\u0105tek o przyj\u0119ciu pomocy Francji, Niemiec i Wielkiej Brytanii w ochronie wra\u017cliwej infrastruktury gazowej i naftowej na Morzu Norweskim oraz Morzu P\u00f3\u0142nocnym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-moneta-krola-Karola-III-8414881.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Profil Karola III ju\u017c na monetach. Tak prezentuje si\u0119 kr\u00f3lewskie 50 pens\u00f3w", "date_published": "2022-10-01 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/9e35e9b36558ac-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kr\u00f3lewska mennica pokaza\u0142a pierwsz\u0105 monet\u0119 z kr\u00f3lem Karolem III. To 50 pens\u00f3w. Wejdzie ona do obiegu w ci\u0105gu kilku tygodni.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewica-zaapelowala-o-wprowadzenie-bonu-na-zakup-energooszczednych-urzadzen-AGD-8415582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lewica zaapelowa\u0142a o wprowadzenie bonu na zakup energooszcz\u0119dnych urz\u0105dze\u0144 AGD", "date_published": "2022-10-01 12:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/58a182031a2df1-948-568-5-291-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opowie\u015b\u0107 o stanie energetyki w Polsce, to opowie\u015b\u0107 o niepowa\u017cnym rz\u0105dzie - podkre\u015blili w sobot\u0119 liderzy Lewicy. Zaapelowali te\u017c o wprowadzenie bonu o warto\u015bci 2500 z\u0142 dla 7 mln najbardziej potrzebuj\u0105cych na zakup nowoczesnego sprz\u0119tu, kt\u00f3ry pozwoli wymieni\u0107 urz\u0105dzenia i oszcz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Podatek-od-zyskow-nadzwyczajnych-nie-uderzy-w-inwestycje-Przewidujemy-mechanizm-odpisow-8415572.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych nie uderzy w inwestycje. Przewidujemy mechanizm odpis\u00f3w", "date_published": "2022-10-01 12:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/45f94f4396bef0-948-568-558-133-1489-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szczeg\u00f3\u0142y projektu dotycz\u0105cego opodatkowania nadmiarowych mar\u017c b\u0119d\u0105 przedstawione w ci\u0105gu 2 tygodni - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Chcemy przewidzie\u0107 mechanizm odpisywania od podstawy opodatkowania inwestycji, \u017ceby da\u0107 impuls i"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brudzinski-Beda-kolejne-doplaty-do-wegla-8415527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brudzi\u0144ski: B\u0119d\u0105 kolejne dop\u0142aty do w\u0119gla", "date_published": "2022-10-01 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/d87bdfad18c03e-945-560-0-242-4416-2649.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mog\u0119 potwierdzi\u0107, \u017ce b\u0119d\u0105 kolejne dop\u0142aty do w\u0119gla po to, \u017ceby obni\u017cy\u0107 jego cen\u0119 w taki spos\u00f3b, \u017ceby Polacy decydowali si\u0119 go kupi\u0107 - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 europose\u0142, wiceprezes PiS Joachim Brudzi\u0144ski. Chcemy realnie pom\u00f3c Polakom przej\u015b\u0107 przez ten trudny okres zimowy - doda\u0142</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energetyczna-ruletka-gazu-moze-zabraknac-dobrej-jakosci-wegla-juz-brakuje-Podcast-8414869.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Energetyczna ruletka - gazu mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107, dobrej jako\u015bci w\u0119gla ju\u017c brakuje [Podcast]", "date_published": "2022-10-01 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/18803506fd5eab-948-568-120-0-1045-627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny pr\u0105du szalej\u0105, gazu mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107, dobrej jako\u015bci w\u0119gla ju\u017c brakuje \u2013 jednym s\u0142owem kryzys energetyczny w\u00a0pe\u0142nej krasie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszczedzanie-pradu-ma-sens-Im-mniejsze-zapotrzebowanie-na-energie-tym-nizsza-cena-8413731.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszcz\u0119dzanie pr\u0105du ma sens. Im mniejsze zapotrzebowanie na energi\u0119, tym ni\u017csza cena", "date_published": "2022-10-01 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/2d7b42fbc3800d-948-568-2-62-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 pa\u017adziernika administracja rz\u0105dowa i\u00a0samorz\u0105dowa b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zane do zmniejszenia zu\u017cycia pr\u0105du o\u00a010 proc. Rz\u0105d zach\u0119ca r\u00f3wnie\u017c gospodarstwa domowe do oszcz\u0119dzania energii, premiuj\u0105c to 10-proc. upustem...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklepy-rzekomo-sprzedajace-drewno-przez-internet-oszukaly-setki-osob-8412700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sklepy rzekomo sprzedaj\u0105ce drewno przez internet oszuka\u0142y setki os\u00f3b", "date_published": "2022-10-01 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/aa3b86c2abb0df-948-568-32-40-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Setki mieszka\u0144c\u00f3w Niderland\u00f3w zosta\u0142o oszukanych przez sklepy rzekomo sprzedaj\u0105ce drewno opa\u0142owe przez internet - informuje policja. Oszu\u015bci wykorzystuj\u0105 kryzys energetyczny do wy\u0142udzania pieni\u0119dzy od Holendr\u00f3w szukaj\u0105cych alternatywnego wobec gazu sposobu ogrzewania mieszka\u0144.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szkolne-mundurki-moga-zawierac-szkodliwe-substancje-8411669.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szkolne mundurki mog\u0105 zawiera\u0107 szkodliwe substancje", "date_published": "2022-10-01 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/73d0f0785c8502-948-568-0-10-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Stanach Zjednoczonych i Kanadzie miliony dzieci w wieku szkolnym s\u0105 codziennie nara\u017cone na potencjalnie szkodliwe poziomy substancji per- i polifluoroalkilowych (PFAS), zawartych w szkolnych mundurkach - informuje pismo \u201eEnvironmental Science &amp; Technology\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedzynarodowy-Dzien-Wegetarianizmu-Mlodzi-Polacy-coraz-czesciej-rezygnuja-z-miesa-8415491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Wegetarianizmu. M\u0142odzi Polacy coraz cz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z mi\u0119sa", "date_published": "2022-10-01 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/5c35cf4ba6b0d9-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy w coraz wi\u0119kszej liczbie ograniczaj\u0105 lub zupe\u0142nie rezygnuj\u0105 ze spo\u017cycia mi\u0119sa \u2013 podobnie jak reszta Europy. W 2019 r. odsetek Polak\u00f3w b\u0119d\u0105cych na diecie wegetaria\u0144skiej lub wega\u0144skiej wynosi 8,4 proc. \u2013 wynika z raportu PIE.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-1-2-mln-studentow-rozpoczyna-nowy-rok-akademicki-Nowych-wyzwan-dla-uczelni-nie-brakuje-8414502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prawie 1,2 mln student\u00f3w rozpoczyna nowy rok akademicki. Nowych wyzwa\u0144 dla uczelni nie brakuje", "date_published": "2022-10-01 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/f83f4a3537a395-948-568-0-162-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na blisko 400 uczelniach prawie 1,2 mln student\u00f3w rozpoczyna w pa\u017adzierniku nowy rok akademicki. Uczelnie obawiaj\u0105 si\u0119 lawinowo rosn\u0105cych koszt\u00f3w funkcjonowania, w tym energii i us\u0142ug oraz niskich p\u0142ac pracownik\u00f3w naukowych, kt\u00f3re powoduj\u0105 odej\u015bcia ze \u015bwiata akademii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Czarnek-Jezeli-samorzad-nie-bedzie-ogrzewal-szkoly-wystapimy-o-zarzad-komisaryczny-8415488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnek: Je\u017celi samorz\u0105d nie b\u0119dzie ogrzewa\u0142 szko\u0142y, wyst\u0105pimy o zarz\u0105d komisaryczny", "date_published": "2022-10-01 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/2022755f8c6236-948-568-0-61-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi kt\u00f3ry\u015b samorz\u0105d nie wywi\u0105\u017ce si\u0119 z zada\u0144 publicznych i nie b\u0119dzie ogrzewa\u0142 szko\u0142y, kt\u00f3ra jest przez niego prowadzona dla jego dzieci, to b\u0119dziemy wyst\u0119powa\u0107 niezw\u0142ocznie o zarz\u0105d komisaryczny - powiedzia\u0142 PAP szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enerhoatom-rosyjskie-wojska-uprowadzily-dyrektora-generalnego-Zaporoskiej-Elektrowni-Atomowej-8415487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enerhoatom: rosyjskie wojska uprowadzi\u0142y dyrektora generalnego Zaporoskiej Elektrowni Atomowej", "date_published": "2022-10-01 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/7599dab4fa36b1-948-568-30-255-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie wojska zatrzyma\u0142y i wywioz\u0142y w nieznanym kierunku dyrektora generalnego Zaporoskiej Elektrowni Atomowej Ihora Muraszowa \u2013 powiadomi\u0142 w sobot\u0119 w godzinach porannych szef koncernu Enerhoatom Petro Kotin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luka-placowa-nie-maleje-Wyrownanie-roznic-moze-potrwac-jeszcze-co-najmniej-130-lat-8414514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Luka p\u0142acowa nie maleje. Wyr\u00f3wnanie r\u00f3\u017cnic mo\u017ce potrwa\u0107 jeszcze co najmniej 130 lat", "date_published": "2022-10-01 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/6d63a6713275a5-948-568-88-24-3080-1848.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Luka p\u0142acowa, wed\u0142ug ostatniego raportu \nWorld Economic Forum \u201eGlobal Gender Gap Report 2022\u201d, wynosi 8,7 proc., \ncho\u0107 w\u00a0niekt\u00f3rych bran\u017cach i\u00a0wed\u0142ug niekt\u00f3rych metodologii jest ponad \ndwukrotnie wy\u017csza. Szans\u0105 na szybkie wyr\u00f3wnanie jej mo\u017ce si\u0119 \njednak\u00a0okaza\u0107\u00a0projekt unijnej"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obys-zyl-w-ciekawych-czasach-Ostatni-tydzien-wrzesnia-na-wykresach-8414729.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Oby\u015b \u017cy\u0142 w ciekawych czasach\". Ostatni tydzie\u0144 wrze\u015bnia na wykresach", "date_published": "2022-10-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/026485c2e341e2-948-568-270-160-3730-2237.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatni tydzie\u0144 wrze\u015bnia obfitowa\u0142 w istotne i nierzadko\u00a0rekordowe dane oraz ciekawe wydarzenia. Oto 10 \nwykres\u00f3w, kt\u00f3re to pokazuj\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-18-stopni-w-domu-na-pewno-wystarczy-Niedogrzane-lokum-to-prosta-sciezka-do-klopotow-zdrowotnych-8413620.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy 18 stopni w domu na pewno wystarczy? Niedogrzane lokum to prosta \u015bcie\u017cka do problem\u00f3w zdrowotnych", "date_published": "2022-10-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/e12ccca91e324b-948-568-0-168-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyniki bada\u0144 naukowych potwierdzaj\u0105, \u017ce niedogrzanie\nmieszkania negatywnie wp\u0142ywa na zdrowie. Przygl\u0105damy si\u0119 skutkom zbyt niskiej\ntemperatury w domu. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reparacje-wojenne-Rzad-moze-liczyc-na-pelne-wsparcie-prezydenta-8414517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reparacje wojenne. \"Rz\u0105d mo\u017ce liczy\u0107 na pe\u0142ne wsparcie prezydenta\"", "date_published": "2022-10-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/b1188027ecff20-948-568-11-11-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />My\u015bl\u0119, \u017ce gdy dzia\u0142ania ws. reparacji wojennych od Niemiec skonkretyzuj\u0105 si\u0119, rz\u0105d mo\u017ce liczy\u0107 na pe\u0142ne wsparcie prezydenta Andrzeja Dudy - powiedzia\u0142 PAP szef Gabinetu Prezydenta Pawe\u0142 Szrot. O wsparcie w tej sprawie zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do prezydenta pose\u0142 PiS Arkadiusz Mularczyk.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-sobote-ma-ruszyc-import-gazu-przez-Baltic-Pipe-8415467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W sobot\u0119 ma ruszy\u0107 import gazu przez Baltic Pipe", "date_published": "2022-10-01 04:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/33a66c2997c7fc-948-568-0-100-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sobot\u0119 1 pa\u017adziernika, wraz z pocz\u0105tkiem tzw. roku gazowego ruszy\u0107 ma import gazu przez gazoci\u0105g Baltic Pipe. W pierwszych dniach dzia\u0142ania p\u0142yn\u0105\u0107 ma nim do Polski gaz du\u0144ski. Przez oko\u0142o dwa miesi\u0105ce gazoci\u0105g b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 z ograniczon\u0105 moc\u0105.</p>"}]