[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-wrocily-na-Wall-Street-8418817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadki wr\u00f3ci\u0142y na Wall Street. Rynek pracy w centrum uwagi", "date_published": "2022-10-06 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/77f3b117f0e311-948-568-100-110-1900-1139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponowny wzrost rynkowych st\u00f3p procentowych st\u0142umi\u0142 nadzieje\nna \u201ego\u0142\u0119bi zwrot\u201d w wykonaniu Rezerwy Federalnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-jest-de-facto-najwiekszym-dostawca-uzbrojenia-dla-Ukrainy-8418805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja jest de facto najwi\u0119kszym dostawc\u0105 uzbrojenia dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-06 19:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/120e555867532e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144skie wojska przejmuj\u0105 i nast\u0119pnie wykorzystuj\u0105 na polu walki tak du\u017co rosyjskiego uzbrojenia i sprz\u0119tu wojskowego, \u017ce Rosja sta\u0142a si\u0119 de facto najwi\u0119kszym dostawc\u0105 broni dla Kijowa, wyprzedzaj\u0105c kraje zachodnie - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski dziennik \"Wall Street Journal\".<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-zniszczyla-ponad-polowe-iranskich-dronow-Shahed-36-uzytych-przez-Rosje-8418791.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina zniszczy\u0142a ponad po\u0142ow\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w u\u017cytych przez Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-06 18:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/f288bba3608578-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojska rosyjskie zastosowa\u0142y w walkach na Ukrainie 86 ira\u0144skich dron\u00f3w typu Shahed-136; 60 procent z nich zosta\u0142o zniszczonych \u2013 powiadomi\u0142 w czwartek przedstawiciel Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-gniot-legislacyjny-Klotnia-w-Sejmie-8418789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"To gniot legislacyjny\". K\u0142\u00f3tnia w Sejmie", "date_published": "2022-10-06 18:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/319b44412cecd8-948-568-0-266-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pos\u0142owie opozycji w pierwszym czytaniu w Sejmie krytycznie ocenili cz\u0119\u015b\u0107 zapis\u00f3w ustawy znosz\u0105cej bariery administracyjne i prawne i zapowiedzieli poprawki. Projektowana ustawa ma m.in. znie\u015b\u0107 ograniczenia udzia\u0142u dzieci w polowaniach, u\u0142atwi\u0107 wycink\u0119 drzew na posesjach i dos"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-MFW-inwazja-Rosji-na-Ukraine-drastycznie-zmienila-perspektywy-swiatowej-gospodarki-8418783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zabraknie 4 bilion\u00f3w dolar\u00f3w. Szefowa MFW o inwazja Rosji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-10-06 18:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/e4f0cd9aa4328b-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szefowa Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW) Kristalina Georgiewa powiedzia\u0142a w czwartek, \u017ce globalny wzrost gospodarczy do 2026 roku b\u0119dzie mniejszy o 4 biliony dolar\u00f3w ni\u017c przewidywano, poniewa\u017c inwazja Rosji na Ukrain\u0119 drastycznie zmieni\u0142a perspektywy \u015bwiatowej gospod"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-dekretuje-sezon-grzewczy-we-Wloszech-Odgornie-ustala-temperature-8418778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister dekretuje sezon grzewczy we W\u0142oszech. Odg\u00f3rnie ustala temperatur\u0119", "date_published": "2022-10-06 18:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/e1fd46536fe00b-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sezon grzewczy skr\u00f3cony o 15 dni, kaloryfery w\u0142\u0105czone o godzin\u0119 kr\u00f3cej, ni\u017csza temperatura w budynkach publicznych i prywatnych \u2013 takie oszcz\u0119dno\u015bci przewiduje dekret podpisany w czwartek przez w\u0142oskiego ministra ds. transformacji ekologicznej Roberto Cingolaniego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antylichwa-2-0-Sejm-przyjal-ustawe-8418766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Antylichwa 2.0. Sejm przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119, resort sprawiedliwo\u015bci chce j\u0105 rozszerzy\u0107", "date_published": "2022-10-06 17:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/2ce6f01b58d42f-948-568-0-157-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Okre\u015blenie maksymalnych koszt\u00f3w pozaodsetkowych po\u017cyczek i obni\u017cenie tych koszt\u00f3w dla kredyt\u00f3w konsumenckich, zapobieganie \"rolowaniu kredyt\u00f3w\" oraz nadz\u00f3r KNF nad instytucjami po\u017cyczkowymi - przewiduje ustawa \"antylichwiarska\" przyj\u0119ta w czwartek przez Sejm.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-powolal-Gabriele-Maslowska-i-Iwone-Dude-do-RPP-8418763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm powo\u0142a\u0142 Gabriel\u0119 Mas\u0142owsk\u0105 i Iwon\u0119 Dud\u0119 do RPP", "date_published": "2022-10-06 17:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/31895981e5acd9-948-568-0-0-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm powo\u0142a\u0142 w czwartek Gabriel\u0119 Mas\u0142owsk\u0105 i Iwon\u0119 Dud\u0119 do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej; obie kandydatki zg\u0142oszone zosta\u0142y przez PiS. Wi\u0119kszo\u015bci nie zdoby\u0142y dwie kandydatury zg\u0142oszone przez Lewic\u0119 - Dariusza Standerskiego oraz Macieja Szlindera.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-za-wypowiedzeniem-Traktatu-Karty-Energetycznej-8418737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm za wypowiedzeniem Traktatu Karty Energetycznej", "date_published": "2022-10-06 17:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/7d66059e01c3c1-948-568-8-16-3351-2010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w czwartek uchwali\u0142 ustaw\u0119 o wypowiedzeniu Traktatu Karty Energetycznej, kt\u00f3ry zak\u0142ada m.in. mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozywania przez inwestor\u00f3w pa\u0144stw-stron, w kt\u00f3rych maj\u0105 oni swoje inwestycje chronione. Pow\u00f3d wypowiedzenia traktatu to kolizja jego przepis\u00f3w z prawem europejskim.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzy-godziny-bez-pradu-Brytyjskie-czarne-scenariusze-na-zime-8418736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trzy godziny bez pr\u0105du. Brytyjskie \"czarne\" scenariusze na zim\u0119", "date_published": "2022-10-06 17:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/d134277aaea0f4-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjskim gospodarstwom domowym mog\u0105 grozi\u0107 tej zimy trwaj\u0105ce do trzech godzin przerwy w dostawach energii - ostrzeg\u0142 w czwartek operator sieci przesy\u0142owych, National Grid, zastrzegaj\u0105c jednak, \u017ce jest to najgorszy, ma\u0142o prawdopodobny scenariusz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPK-oglosilo-przetarg-na-projekt-parkingow-biur-i-hoteli-lotniskowych-8418713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CPK og\u0142osi\u0142o przetarg na projekt parking\u00f3w, biur i hoteli lotniskowych", "date_published": "2022-10-06 16:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/23aae8bf3bd494-948-567-33-0-1125-674.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Centralny Port Komunikacyjny og\u0142osi\u0142a przetarg na projektowanie hoteli, biur i terminali cargo w pobli\u017cu Portu Solidarno\u015b\u0107 i Airport City - poinformowa\u0142a w czwartek sp\u00f3\u0142ka.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dobra-sesja-dla-Bumechu-i-LiveChatu-Konsolidacja-na-GPW-8418697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dobra sesja dla Bumechu i LiveChatu. Konsolidacja na GPW", "date_published": "2022-10-06 16:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeksy na GPW konsoliduj\u0105 si\u0119 po zmiennych sesjach z ostatnich dni. Na indeksach bran\u017cowych przewa\u017ca\u0142a ziele\u0144, nawet mimo wyra\u017anego os\u0142abienia polskiej waluty w czasie konferencji prezesa NBP. Rekomendacje i zakupy insider\u00f3w zako\u0142ysa\u0142y kursami niekt\u00f3rych sp\u00f3\u0142ek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-NBP-podniesie-stopy-do-poziomu-8-proc-a-inflacja-nie-osiagnie-szczytu-w-br-8418681.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: NBP podniesie stopy do poziomu 8 proc., a inflacja nie osi\u0105gnie szczytu w br.", "date_published": "2022-10-06 16:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/1eb3fbfb878395-945-560-0-180-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych przez NBP si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142. Oprocentowanie prawdopodobnie osi\u0105gnie poziom 8 proc. - ocenili analitycy Goldman Sachs. Dodali, \u017ce wed\u0142ug ich prognoz inflacja nie osi\u0105gnie szczytu w 2022 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ernaux-zaskoczona-literacka-Nagroda-Nobla-8418498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie uwierzy\u0142a w swojego Nobla. \"Pracowa\u0142am i nie odbiera\u0142am telefonu\"", "date_published": "2022-10-06 15:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/bb81ee448e8804-948-568-0-79-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akademii Szwedzkiej nie uda\u0142o si\u0119 skontaktowa\u0107 z Annie Ernaux przed og\u0142oszeniem werdyktu, jak to jest w zwyczaju. O otrzymaniu literackiego Nobla pisarka dowiedzia\u0142a si\u0119 odbieraj\u0105c telefon od reportera szwedzkiej agencji TT. \"Nie! Naprawd\u0119?\" - zareagowa\u0142a Ernaux.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Torunska-kuria-ma-zaplacic-600-tys-zl-ofierze-ksiedza-pedofila-8418648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Toru\u0144ska kuria ma zap\u0142aci\u0107 600 tys. z\u0142 ofierze ksi\u0119dza pedofila", "date_published": "2022-10-06 15:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/a562b1c0db9d96-948-568-110-239-1130-678.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Toru\u0144ska kuria ma zap\u0142aci\u0107 600 tys. z\u0142 ofierze ksi\u0119dza pedofila \u2014 orzek\u0142 w czwartek S\u0105d Okr\u0119gowy w Toruniu. Wyrok w tej sprawie jest nieprawomocny. By\u0142y ksi\u0105dz Jaros\u0142aw P. zosta\u0142 prawomocnie skazany na 3 lata wi\u0119zienia za wykorzystywanie seksualnie Mariusza Milewskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dostana-5-mln-zl-na-badania-Wroclawskie-uczelnie-tworza-federacje-8418614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dostan\u0105 5 mln z\u0142 na badania. Wroc\u0142awskie uczelnie tworz\u0105 federacj\u0119", "date_published": "2022-10-06 15:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/dbd396e9193617-945-560-0-0-1000-599.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />5 mln z\u0142 trafi na badanie potencja\u0142u wroc\u0142awskich uczelni, kt\u00f3re maj\u0105 zamiar podj\u0105\u0107 bli\u017csz\u0105, formaln\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Uniwersytet Wroc\u0142awski i Uniwersytet Medyczny we Wroc\u0142awiu przygotowuj\u0105 plan federalizacji. Celem jest wzmocnienie potencja\u0142u przy zachowaniu autonomii obu uczelni.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-banku-centralnego-Ukrainy-formalnie-odwolany-Podejrzany-o-nielegalne-dzialania-8418606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef banku centralnego Ukrainy formalnie odwo\u0142any. Podejrzany o \"nielegalne dzia\u0142ania\"", "date_published": "2022-10-06 14:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/16e68466d025b7-948-568-0-17-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Najwy\u017csza (parlament) odwo\u0142a\u0142a w czwartek Kyry\u0142\u0119 Szewczenk\u0119 ze stanowiska szefa Narodowego Banku Ukrainy (NBU); decyzj\u0119 t\u0119 podj\u0119to na wniosek prezydenta Wo\u0142odymyra Zelenskiego - poinformowa\u0142a agencja Interfax-Ukraina za deputowanym do Rady Jaros\u0142awem \u017be\u0142ezniakiem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-poprawil-ustawe-o-swiadectwach-energetycznych-domow-i-mieszkan-8418586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senat poprawi\u0142 ustaw\u0119 o \u015bwiadectwach energetycznych dom\u00f3w i mieszka\u0144", "date_published": "2022-10-06 14:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/84be7db2429db0-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku ze zg\u0142oszeniem poprawek przez Senat nowela ustawy o charakterystyce energetycznej budynk\u00f3w wraca do Sejmu. Nowe przepisy przewiduj\u0105, \u017ce przy sprzeda\u017cy i najmie domu czy mieszkania trzeba b\u0119dzie sporz\u0105dzi\u0107 \u015bwiadectwo energetyczne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Glapinski-tlumaczy-dlaczego-stopy-procentowe-nie-zostaly-podniesione-8418488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"To nie koniec cyklu\". Prezes Glapi\u0144ski t\u0142umaczy decyzj\u0119 RPP", "date_published": "2022-10-06 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/4716abdb7f2891-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />RPP niespodziewanie pozostawi\u0142a w \u015brod\u0119 stopy \nprocentowe na dotychczasowym poziomie. Dlaczego zapada\u0142a taka decyzja? \nCzy to ju\u017c koniec cyklu podwy\u017cek? G\u0142os zabiera prezes NBP Adam \nGlapi\u0144ski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hotel-drozszy-niz-stadion-narodowy-Credit-Suisse-chce-sprzedac-Savoy-Baur-w-Zurychu-8418546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hotel dro\u017cszy ni\u017c stadion narodowy? Credit Suisse chce sprzeda\u0107 Savoy Baur w Zurychu", "date_published": "2022-10-06 13:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/131e410d56ecc4-948-568-6-6-2547-1528.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Credit Suisse zdecydowa\u0142 si\u0119 wystawi\u0107 na sprzeda\u017c jedn\u0105 ze swoich sztandarowych nieruchomo\u015bci, zlokalizowan\u0105 w Zurychu. Cena za Hotel Savoy mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 kilkuset milion\u00f3w frank\u00f3w szwajcarskich.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-w-czerwcu-2025-poplynie-pierwszy-prad-z-farm-wiatrowych-na-morzu-8418537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAP: w czerwcu 2025 pop\u0142ynie pierwszy pr\u0105d z farm wiatrowych na morzu", "date_published": "2022-10-06 13:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/0bb652d1db2ab2-858-514-105-0-858-514.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czerwcu 2025 r. pop\u0142ynie pierwszy pr\u0105d z morskich farm wiatrowych, PKN Orlen i PGE b\u0119d\u0105 generowa\u0107 z tych farm 2,9 GW - powiedzia\u0142 w czwartek w Sejmie wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Wiceszef MAP Maciej Ma\u0142ecki doda\u0142, \u017ce OZE nigdy nie rozwija\u0142o si\u0119 tak szybko j"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Operator-wypuszcza-gaz-z-nieuszkodzonej-nitki-rurociagu-Nord-Stream-2-8418530.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Operator wypuszcza gaz z nieuszkodzonej nitki ruroci\u0105gu Nord Stream 2", "date_published": "2022-10-06 13:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/e5717ce2883e82-948-568-0-140-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Operator biegn\u0105cego z Rosji do Niemiec, po dnie Ba\u0142tyku, ruroci\u0105gu Nord Stream 2 uwalnia cz\u0119\u015b\u0107 gazu, nadal znajduj\u0105cego si\u0119 w jedynej nieuszkodzonej nitce gazoci\u0105gu. \u201eTo prawda, zmniejszamy ci\u015bnienie gazu\u201d - potwierdzi\u0142 w czwartek rzecznik sp\u00f3\u0142ki Nord Stream 2 AG, maj\u0105cej sie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekao-zawarlo-porozumienie-o-wspolpracy-z-bankiem-z-Korei-Poludniowej-8418525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pekao zawar\u0142o porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy z bankiem z Korei Po\u0142udniowej", "date_published": "2022-10-06 13:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/d8799b46b313f9-948-568-0-158-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pekao zawar\u0142 z korea\u0144skim KB Kookmin Bank porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie us\u0142ug bankowo\u015bci korporacyjnej dla dzia\u0142aj\u0105cych w tych krajach firm - poinformowa\u0142o w czwartek Pekao. Korea Po\u0142udniowa jest najwi\u0119kszym azjatyckim inwestorem w Polsce - doda\u0142o.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-Ceny-nowych-mieszkan-wciaz-rosna-choc-w-Warszawie-i-Gdansku-korekta-8418512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP: Ceny nowych mieszka\u0144 wci\u0105\u017c rosn\u0105, cho\u0107 w Warszawie i Gda\u0144sku korekta", "date_published": "2022-10-06 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/4cf7278e6ad72c-948-568-0-59-1976-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od niespe\u0142na 2 proc. w Bydgoszczy po blisko 12 proc. w Szczecinie \u2013 o tyle w ci\u0105gu kwarta\u0142u wzros\u0142y \u015brednie kwoty transakcyjne p\u0142acone za nowe mieszkania \u2013 wynika z raportu Narodowego Banku Polskiego za II kw. 2022 r. Cho\u0107 w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci miast wojew\u00f3dzkich stawki po"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwiekszy-akcjonariusz-Bumechu-dokupil-akcji-Kolejny-raz-inwestuje-w-spolke-8418510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119kszy akcjonariusz Bumechu dokupi\u0142 akcji. Kolejny raz inwestuje w sp\u00f3\u0142k\u0119", "date_published": "2022-10-06 12:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/001c342c6fffab-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug raportu opublikowanego przez Bumech zaanga\u017cowanie w sp\u00f3\u0142ce zwi\u0119kszy\u0142 jej dotychczasowy najwi\u0119kszy akcjonariusz. Pakiet akcji m\u00f3g\u0142 by\u0107 wart kilkana\u015bcie milion\u00f3w z\u0142otych po cenie rynkowej.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialorus-Lukaszenka-zakazuje-wzrostu-cen-8418502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u0141ukaszenka zakazuje wzrostu cen", "date_published": "2022-10-06 12:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/297fbea6d375bb-948-568-0-48-1763-1057.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Od 6 pa\u017adziernika zabroniona jest podwy\u017cka cen. \nZabroniona! Od dzisiaj. Nie od jutra, ale od dzisiaj - og\u0142osi\u0142 Aleksandr\n \u0141ukaszenka. Inflacja na Bia\u0142orusi ma w tym roku wynie\u015b\u0107 19 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-placa-za-prywatna-ochrone-prezesa-PiS-Opozycja-grzmi-8418497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy p\u0142ac\u0105 za prywatn\u0105 ochron\u0119 prezesa PiS. Opozycja grzmi", "date_published": "2022-10-06 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/8770749970803a-945-560-0-0-3265-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko na jednym spotkaniu w lipcu za ochron\u0119 prezesa PiS odpowiada\u0142o prawie 200 policjant\u00f3w i 60 radiowoz\u00f3w; to oznacza, \u017ce Polacy p\u0142ac\u0105 ogromne sumy na prywatn\u0105 ochron\u0119 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego - m\u00f3wili na czwartkowej konferencji Krzysztof Brejza i Adam Sz\u0142apka (KO).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byli-udzialowcy-Yukosu-chca-sprzedac-na-aukcji-prawa-do-marek-rosyjskich-wodek-8418455.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Byli udzia\u0142owcy Yukosu chc\u0105 sprzeda\u0107 na aukcji prawa do marek rosyjskich w\u00f3dek", "date_published": "2022-10-06 12:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/3b46823da14366-945-560-0-445-1503-901.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Byli g\u0142\u00f3wni udzia\u0142owcy rosyjskiego koncernu naftowego Yukos zamierzaj\u0105 sprzeda\u0107 na aukcji w Hadze prawa do u\u017cywania w krajach Beneluksu znak\u00f3w towarowych osiemnastu marek w\u00f3dek, informuje dziennik \u201eFinancieele Dagblad\u201d. W grudniu pod m\u0142otek trafi\u0105 takie marki jak Stolichnaya i"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nalozyla-na-Satis-Group-2-2-mln-zl-kar-8418450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF na\u0142o\u017cy\u0142a na Satis Group 2,2 mln z\u0142 kar", "date_published": "2022-10-06 12:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego na\u0142o\u017cy\u0142a na Satis Group kary pieni\u0119\u017cne w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci 2,2 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lasy-Panstwowe-modyfikuja-zasady-sprzedazy-drewna-w-2023-8418434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe modyfikuj\u0105 zasady sprzeda\u017cy drewna w 2023", "date_published": "2022-10-06 11:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/6bb6d8ab9ade8e-948-567-0-57-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lasy Pa\u0144stwowe modyfikuj\u0105 zasady sprzeda\u017cy drewna w '23, ro\u015bnie waga kryteri\u00f3w pozacenowych - poinformowa\u0142y Lasy Pa\u0144stwowe.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Terlecki-Powolanie-Kuchcinskiego-na-stanowisko-szefa-KPRM-juz-w-najblizszych-dniach-8418433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Terlecki: Powo\u0142anie Kuchci\u0144skiego na stanowisko szefa KPRM ju\u017c w najbli\u017cszych dniach", "date_published": "2022-10-06 11:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/1cf886a986f3c0-945-560-0-140-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystko wskazuje na to, \u017ce stanowisko szefa KPRM obejmie b. marsza\u0142ek Sejmu Marek Kuchci\u0144ski - powiedzia\u0142 w czwartek na antenie Polsat News szef klubu PiS Ryszard Terlecki. Jak doda\u0142, powo\u0142anie Kuchci\u0144skiego mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 w najbli\u017cszych dniach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-uruchomil-placowke-bankowa-w-Metaverse-8418423.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP uruchomi\u0142 plac\u00f3wk\u0119 bankow\u0105 w Metaverse", "date_published": "2022-10-06 11:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/b53eeeb86d81ee-746-447-119-2-746-447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO Bank Polski przeni\u00f3s\u0142 oddzia\u0142 PKO Rotunda do \u015bwiata wirtualnego i uruchomi\u0142 tam swoj\u0105 pierwsz\u0105 plac\u00f3wk\u0119 w Metaverse. Bank b\u0119dzie prowadzi\u0142 prace przygotowawcze do stworzenia nowego kana\u0142u komunikacji z klientami - poinformowa\u0142 PKO BP w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-konta-firmowe-pazdziernik-2022-Ranking-Bankier-pl-8417659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszcz\u0119dzanie na przelewach dla firm. Ranking tanich kont", "date_published": "2022-10-06 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/b23e2810d8ee74-948-568-0-88-2074-1244.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Faktury za wynajem lokalu lub magazynu, rachunki za gaz, pr\u0105d i wod\u0119 czy daniny  do ZUS-u i skarb\u00f3wki \u2013 to tylko pocz\u0105tek listy odbiorc\u00f3w przelew\u00f3w od przedsi\u0119biorc\u00f3w. Comiesi\u0119czne zestawienie mo\u017ce by\u0107 kilkakrotnie d\u0142u\u017csze, bo prowadzenie w\u0142asnego biznesu transakcjami stoi. W "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-paragony-dla-wszystkich-od-wrzesnia-2023-r-8418365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzedawca nie b\u0119dzie musia\u0142 drukowa\u0107 paragon\u00f3w. E-paragony dla wszystkich coraz bli\u017cej", "date_published": "2022-10-06 10:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/e11498f250984d-948-568-0-248-3679-2207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu 2023 r. uruchomione zostanie rozwi\u0105zania HUB e-paragony umo\u017cliwiaj\u0105ce powszechne stosowanie paragon\u00f3w elektronicznych - poinformowa\u0142 w czwartek wiceminister finans\u00f3w Mariusz Gojny. Doda\u0142, \u017ce ministerstwo opublikuje rozwi\u0105zanie pozwalaj\u0105ce przyst\u0105pi\u0107 do projektu pr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brakuje-chetnych-na-darmowe-studia-8418361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brakuje ch\u0119tnych na darmowe studia. Zamykane s\u0105 te\u017c przysz\u0142o\u015bciowe kierunki", "date_published": "2022-10-06 10:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/ad9964fe3a03b0-948-568-0-35-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uczelnie zosta\u0142y zmuszone do zamkni\u0119cia niekt\u00f3rych kierunk\u00f3w studi\u00f3w dziennych z uwagi na brak ch\u0119tnych \u2013 informuje \u201eDziennik Gazeta Prawna\u201d. Na li\u015bcie znalaz\u0142y si\u0119 nie tylko mniej przysz\u0142o\u015bciowe dziedziny nauki, ale r\u00f3wnie\u017c takie, po kt\u00f3rych na absolwent\u00f3w czeka praca.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-Do-konca-sezonu-grzewczego-Polska-sprowadzi-17-mln-ton-wegla-8418357.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister: Do ko\u0144ca sezonu grzewczego Polska sprowadzi 17 mln ton w\u0119gla", "date_published": "2022-10-06 10:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/9101e0d2defffa-948-568-15-22-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gla sprowadzonego do Polski jest bardzo du\u017co - zapewni\u0142 w czwartek w Sejmie wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Doda\u0142, \u017ce do ko\u0144ca sezonu grzewczego zostanie sprowadzonych \u0142\u0105cznie 17 mln ton tego surowca.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-w-poblizu-norewskich-pol-naftowych-szpieguja-rosyjskie-statki-naukowe-8418352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: w pobli\u017cu norewskich p\u00f3l naftowych szpieguj\u0105 rosyjskie statki naukowe", "date_published": "2022-10-06 10:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/8610b76992d3e3-948-567-15-15-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pobli\u017cu norweskich p\u00f3l naftowych i gazowych p\u0142ywaj\u0105 rosyjskie statki naukowe, kt\u00f3re prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105 - pisz\u0105 norweskie media. Wed\u0142ug gazety \"Aftenposten\" od czerwca na Ba\u0142tyku i Morzu P\u00f3\u0142nocnym obecnych by\u0142o dziewi\u0119\u0107 takich jednostek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycinka-drzewa-na-prywatnej-dzialce-ma-byc-znacznie-prostsza-Nowe-przepisy-8418305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ograniczenie biurokracji czy spos\u00f3b na tani opa\u0142? Wycinka drzew ma by\u0107 prostsza", "date_published": "2022-10-06 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/16ef640e414ac6-948-568-30-15-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Sejmie trwaj\u0105 prace nad ustaw\u0105 liberalizuj\u0105c\u0105 procedur\u0119 usuni\u0119cia drzewa z prywatnej dzia\u0142ki. Autorzy projektu przekonuj\u0105, \u017ce celem nowych przepis\u00f3w jest ograniczenie biurokracji i wyeliminowanie przeci\u0105gaj\u0105cych si\u0119 w czasie czynno\u015bci administracyjnych. Ekolodzy twierdz\u0105 je"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Cena-wegla-za-tone-nie-wyzsza-niz-2-tys-zl-8418314.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Cena w\u0119gla za ton\u0119 ma by\u0107 nie wy\u017csza ni\u017c 2 tys. z\u0142. Dop\u0142acimy samorz\u0105dom r\u00f3\u017cnic\u0119", "date_published": "2022-10-06 09:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/4f2b4db52c89f9-948-568-5-0-960-576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy, \u017ceby tona w\u0119gla by\u0142a nie dro\u017csza ni\u017c 2 tys. z\u0142 \u2013 przekaza\u0142 premier Mateusz Morawiecki w czwartek podczas spotkania z przedstawicielami w\u0142adz lokalnych. Poinformowa\u0142, \u017ce rz\u0105d przygotowa\u0142 projekt ustawy, kt\u00f3ra w przypadku wy\u017cszych cen tego surowca zapewni samorz\u0105dom rekompe"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Chcemy-by-sklady-musialy-deklarowac-cene-wegla-w-internecie-8418308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister: Chcemy, by sk\u0142ady musia\u0142y deklarowa\u0107 cen\u0119 w\u0119gla w internecie", "date_published": "2022-10-06 09:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/5ff6b5c2e5a309-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Musimy doprowadzi\u0107 do tego, by wszystkie sk\u0142ady musia\u0142y obowi\u0105zkowo zadeklarowa\u0107 cen\u0119 w\u0119gla na stronie internetowej. W\u00f3wczas si\u0119 oka\u017ce, \u017ce by\u0107 mo\u017ce 10-20 km dalej jest ta\u0144szy w\u0119giel, bo kto\u015b nie spekuluje cen\u0105 i dost\u0119pno\u015bci\u0105 - powiedzia\u0142 w czwartek minister rozwoju i technologi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Albo-wyplacone-albo-ukryte-Spolki-skarbu-panstwa-jednak-z-premiami-8417647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Albo wyp\u0142acone, albo ukryte. Sp\u00f3\u0142ki skarbu pa\u0144stwa jednak z premiami", "date_published": "2022-10-06 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/fd3e333ae04ae4-948-568-97-0-3166-1899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Go\u0142a pensja\" bez premii w sp\u00f3\u0142kach skarbu pa\u0144stwa. Takie dzia\u0142ania zapowiada\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Wszyscy przyklasn\u0119li, bo premie ju\u017c pobrali po koniec wakacji.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-w-gore-RPP-znow-zaszkodzila-zlotemu-8418298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro w g\u00f3r\u0119. RPP zn\u00f3w zaszkodzi\u0142a z\u0142otemu", "date_published": "2022-10-06 08:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/33ea628a8acd7b-948-567-15-62-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak oczekiwanej przez rynek podwy\u017cki st\u00f3p procentowych\ndoprowadzi\u0142 do os\u0142abienia i tak ju\u017c bardzo s\u0142abego z\u0142otego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugi-stopien-alarmowy-BRAVO-dla-polskiej-infrastruktury-energetycznej-8418266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drugi stopie\u0144 alarmowy BRAVO dla polskiej infrastruktury energetycznej", "date_published": "2022-10-06 08:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/a5c8ca8f0c5d9a-948-568-0-0-1779-1067.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier podpisa\u0142 zarz\u0105dzenie wprowadzaj\u0105ce 2. stopie\u0144 alarmowy BRAVO wobec polskiej infrastruktury energetycznej poza granicami Rzeczypospolitej Polskiej - poinformowa\u0142o w czwartek RCB.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zdalne-nauczanie-na-Uniwersytecie-Jagiellonskim-Rektor-podjal-decyzje-8418262.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zdalne nauczanie na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim. Rektor podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2022-10-06 08:02:00+00:00", "description": "<p>Rektor Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie zarz\u0105dzi\u0142 zdalne nauczanie w pi\u0119ciu terminach I semestru roku akademickiego 2022/2023. Decyzja jest zwi\u0105zana z oszcz\u0119dno\u015bciami wynikaj\u0105cymi ze wzrostu koszt\u00f3w utrzymania obiekt\u00f3w, w tym z planowanymi podwy\u017ckami cen pr\u0105du.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spada-zdawalnosc-egzaminow-na-prawo-jazdy-w-duzych-miastach-8418243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spada zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w na prawo jazdy w du\u017cych miastach", "date_published": "2022-10-06 07:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/f4a315e2450c9d-948-568-0-41-2361-1416.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdawalno\u015b\u0107 na prawo jazdy z roku na rok spada w du\u017cych miastach, poza Warszaw\u0105, gdzie \u2013 jak informuje pracownik WORD \u2013 utrzymuje si\u0119 na sta\u0142ym poziomie. Mieszka\u0144cy Krakowa, aby zwi\u0119kszy\u0107 swoje szanse na pozytywny wynik egzaminu, wyje\u017cd\u017caj\u0105 do mniejszych miast.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przez-Budapeszt-przeszly-wielotysieczne-protesty-nauczycieli-8418252.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przez Budapeszt przesz\u0142y wielotysi\u0119czne protesty nauczycieli", "date_published": "2022-10-06 07:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/0751dc8a1fb190-948-568-108-0-1620-972.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gierski Demokratyczny Zwi\u0105zek Zawodowy Pedagog\u00f3w (PDSZ) zorganizowa\u0142 w \u015brod\u0119 - czyli w \u015awiatowy Dzie\u0144 Nauczyciela \u2013 og\u00f3lnokrajowe demonstracje, podczas kt\u00f3rych \u017c\u0105dano podwy\u017cszenia p\u0142ac nauczycieli i mniejszego obci\u0105\u017cenia prac\u0105. W Budapeszcie wielotysi\u0119czne zgromadzenia trwa\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-wahaja-sie-po-ustaleniach-OPEC-w-sprawie-produkcji-surowca-8418236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy wahaj\u0105 si\u0119 po ustaleniach OPEC+ w sprawie produkcji surowca", "date_published": "2022-10-06 06:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/75d661642b60be-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy naftowej na rynkach paliw wahaj\u0105 si\u0119 w czwartek po decyzji OPEC+ w sprawie wielko\u015bci dostaw surowca z kraj\u00f3w sojuszu w XI. Rosja tymczasem powtarza swoje ostrze\u017cenia, \u017ce nie b\u0119dzie sprzedawa\u0107 swojej ropy tym krajom, kt\u00f3re przyjm\u0105 limit cen na rosyjsk\u0105 rop\u0119 - podaj\u0105 m"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-sa-juz-takimi-patriotami-na-zakupach-8418224.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy nie s\u0105 ju\u017c takimi patriotami na zakupach", "date_published": "2022-10-06 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/d0ac8d37381a2d-948-568-9-257-3802-2281.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z najnowszego badania GfK Corona Mood, kt\u00f3ry czwartkowa \u201eRzeczpospolita\u201d opisuje jako pierwsza, wynika, \u017ce patriotyzmem zakupowym kieruje si\u0119 27 proc. badanych, cho\u0107 jeszcze w 2021 r. by\u0142o ich nawet ponad 40 proc.- pisze czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-emerytura-dla-obywateli-Ukrainy-ZUS-tlumaczy-szczegoly-8417512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska emerytura dla obywateli Ukrainy. ZUS t\u0142umaczy szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-10-06 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/507c498b85b0de-937-562-0-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144cy mieszkaj\u0105cy i pracuj\u0105cy w Polsce b\u0119d\u0105 mogli \nubiega\u0107 si\u0119 o emerytur\u0119 z ZUS. Wa\u017cna jest suma lat pracy, a wi\u0119c 20 dla \nkobiet i 25 dla m\u0119\u017cczyzn, oraz zatrudnienia i u nas i za wschodni\u0105 \ngranic\u0105. W\u00f3wczas przys\u0142uguje im najni\u017csze polskie \u015bwiadczenie. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-rzad-zacheci-samorzady-do-srzedazy-wegla-8418217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tak rz\u0105d \"zach\u0119ci\" samorz\u0105dy do sprzeda\u017cy w\u0119gla", "date_published": "2022-10-06 05:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/5ede240917d9a6-948-568-0-0-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u0142\u0105czenie trybu zam\u00f3wie\u0144 publicznych, zebranie przez gminy zapotrzebowania na w\u0119giel, mo\u017cliwo\u015b\u0107 kupna maksymalnie dw\u00f3ch ton przez osoby, kt\u00f3rym przyznano dodatek w\u0119glowy \u2013 tak rz\u0105d chce uregulowa\u0107 system sprzeda\u017cy i dystrybucji surowca z udzia\u0142em samorz\u0105d\u00f3w - informuje w czwar"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusz-Koscielny-puchnie-Rzad-przeznaczy-rekordowa-kwote-na-skladki-osob-duchownych-8418211.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fundusz Ko\u015bcielny puchnie. Rz\u0105d przeznaczy rekordow\u0105 kwot\u0119 na sk\u0142adki os\u00f3b duchownych", "date_published": "2022-10-06 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/9af916934542a8-948-568-17-0-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce przeznaczy\u0107 rekordow\u0105 kwot\u0119 na sk\u0142adki emerytalne i zdrowotne os\u00f3b duchownych, g\u0142\u00f3wnie katolickich - donosi czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-rekrutuja-start-upy-Owocowe-wtorki-i-dynamiczny-zespol-juz-nie-wystarczaja-8418212.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak rekrutuj\u0105 start-upy? \"Owocowe wtorki i dynamiczny zesp\u00f3\u0142 ju\u017c nie wystarczaj\u0105\"", "date_published": "2022-10-06 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/ad3c8a3991cf54-933-560-32-0-933-560.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Je\u015bli dzisiaj firma opowiada o\u00a0sobie, \u017ce ma owocowe wtorki, czekoladowe \u015brody albo dynamicznie rozwijaj\u0105cy si\u0119 zesp\u00f3\u0142, to jest ju\u017c o\u00a0wiele za ma\u0142o\u00a0- m\u00f3wi R\u00f3\u017ca Szafranek, prezes...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RAPORT-8418210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zdaniem g\u00f3rnik\u00f3w polska gospodarka jest zbyt uzale\u017cniona od w\u0119gla. I widz\u0105 potrzeb\u0119 transformacji", "date_published": "2022-10-06 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/bf064b57eaf894-945-567-508-376-2995-1797.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie dwie trzecie g\u00f3rnik\u00f3w ocenia, \u017ce Polska jest nadmiernie uzale\u017cniona od w\u0119gla. To z\u00a0kolei - a tak\u017ce zaniedbania w\u00a0sektorze energetycznym - powoduje, \u017ce ich zdaniem gospodarka nie\u00a0jest przygotowana...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-stolecznych-budynkach-komunalnych-jest-wciaz-pol-miliona-kopciuchow-8418202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W sto\u0142ecznych budynkach komunalnych jest wci\u0105\u017c p\u00f3\u0142 miliona kopciuch\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 05:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/c12d702e8d1879-948-568-0-53-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W budynkach komunalnych jest jeszcze ponad przestarza\u0142ych 500 kopciuch\u00f3w. Termin wymiany kot\u0142\u00f3w niespe\u0142niaj\u0105cych standard\u00f3w mija z ko\u0144cem roku. Za u\u017cywanie kopciuch\u00f3w od 1 stycznia 2023 r. grozi kara nawet do 5000 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jednodniowy-strajk-pilotow-linii-Eurowings-Sparalizuje-nawet-co-drugi-lot-w-ramach-Eurowings-Germany-8418200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jednodniowy strajk pilot\u00f3w linii Eurowings. Sparali\u017cuje nawet co drugi lot w ramach Eurowings Germany", "date_published": "2022-10-06 05:19:00+00:00", "description": "<p>W czwartek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 jednodniowy strajk pilot\u00f3w linii Eurowings, wchodz\u0105cej w sk\u0142ad grupy Lufthansa - poinformowa\u0142 nad ranem rzecznik zwi\u0105zku zawodowego pilot\u00f3w Vereinigung Cockpit (VC).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dla-kogo-wczesniejsza-emerytura-8417919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0142odzi emeryci w Polsce. W tych zawodach szybko przechodzi si\u0119 na emerytur\u0119", "date_published": "2022-10-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/ec9b04a1e54ca3-948-568-5-65-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u00f3rnik, policjant, \u017co\u0142nierz czy rolnik \u2013 to przyk\u0142ady\n tylko niekt\u00f3rych zawod\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przej\u015bcia na \nwcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119. Skorzystanie z tego typu \u015bwiadczenia jest \nobwarowane wieloma czynnikami. Sprawdzamy, kto mo\u017ce zdecydowa\u0107 si\u0119 na \nszybsz\u0105 rezygnacj\u0119 z pr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sporna-co-piata-zlotowka-Frankowe-banki-coraz-bardziej-obciazone-pozwami-8418028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sporna co pi\u0105ta z\u0142ot\u00f3wka. Frankowe banki coraz bardziej obci\u0105\u017cone pozwami", "date_published": "2022-10-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/307f8163764dec-930-557-0-87-930-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze na pocz\u0105tku 2021 r. tylko w jednym z bank\u00f3w relacja\nwarto\u015bci przedmiot\u00f3w sporu do portfela kredyt\u00f3w \u201efrankowych\u201d przekracza\u0142a 20\nproc. Z analizy raport\u00f3w opublikowanych przez notowanych na warszawskim\nparkiecie kredytodawc\u00f3w wynika, \u017ce pr\u00f3g ten zosta\u0142 przekroczony w po\u0142o"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-USA-planuja-zniesienie-niektorych-sankcji-wobec-Wenezueli-8418177.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: USA planuj\u0105 zniesienie niekt\u00f3rych sankcji wobec Wenezueli", "date_published": "2022-10-06 01:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/03fdb52e84d2e5-945-560-48-225-1306-783.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja prezydenta Joe Bidena planuje zniesienie niekt\u00f3rych sankcji wobec Wenezueli, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0142yby temu pa\u0144stwu zwi\u0119kszenie wydobycia ropy naftowej - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119  dziennik \"The Wall Street Journal\", zaznaczaj\u0105c, \u017ce mo\u017cliwe jest przywr\u00f3cenie eksportu surowc"}]