[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wizyta-andrzeja-dudy-na-malcie-ue-moze-i-powinna-zrobic-wiec,nId,6331333", "title": "Wizyta Andrzeja Dudy na Malcie: UE mo\u017ce i powinna zrobi\u0107 wi\u0119cej", "date_published": "2022-10-06 20:51:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wizyta-andrzeja-dudy-na-malcie-ue-moze-i-powinna-zrobic-wiec,nId,6331333\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta Andrzeja Dudy na Malcie: UE mo\u017ce i powinna zrobi\u0107 wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-andrzeja-dudy-na-malcie-ue-moze-i-powinna-zrobic-wiec/000G63ITWD4FW8FI-C321.jpg\" /></a>- S\u0105 obszary, gdzie stanowisko europejskie mog\u0142oby by\u0107 bardziej sp\u00f3jne i zdecydowane, ni\u017c jest to obecnie. Gdyby tak si\u0119 sta\u0142o, mo\u017cna by skuteczniej wesprze\u0107 obron\u0119 Uk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-rosja-to-panstwo-dyktatorskie-i-coraz-bardziej-total,nId,6331329", "title": "Premier: Rosja to pa\u0144stwo dyktatorskie i coraz bardziej totalitarne", "date_published": "2022-10-06 20:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-rosja-to-panstwo-dyktatorskie-i-coraz-bardziej-total,nId,6331329\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Rosja to pa\u0144stwo dyktatorskie i coraz bardziej totalitarne\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-rosja-to-panstwo-dyktatorskie-i-coraz-bardziej-total/000G63I4FW8GLON8-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki spotka\u0142 si\u0119 w Pradze z europejskimi liderami. Jego zdaniem Szczyt Europejskiej Wsp\u00f3lnoty Politycznej potwierdzi\u0142, \u017ce obecnie Rosja jest w p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-biden-ulaskawia-skazanych-za-posiadanie-marihuany,nId,6331318", "title": "USA: Biden u\u0142askawia skazanych za posiadanie marihuany", "date_published": "2022-10-06 20:22:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-biden-ulaskawia-skazanych-za-posiadanie-marihuany,nId,6331318\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Biden u\u0142askawia skazanych za posiadanie marihuany\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-biden-ulaskawia-skazanych-za-posiadanie-marihuany/000G63DAF0OIFP7Y-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142, \u017ce u\u0142askawia ka\u017cdego skazanego przez w\u0142adze federalne za posiadanie marihuany - poinformowa\u0142a agencja AFP. - Nikt nie powinien siedzie\u0107 w wi\u0119zieniu za z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ucieczka-rosjan-przed-mobilizacja-dotarli-do-alaski-poprosil,nId,6331319", "title": "Ucieczka Rosjan przed mobilizacj\u0105. Dotarli do Alaski, poprosili o azyl", "date_published": "2022-10-06 19:56:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ucieczka-rosjan-przed-mobilizacja-dotarli-do-alaski-poprosil,nId,6331319\"><img align=\"left\" alt=\"Ucieczka Rosjan przed mobilizacj\u0105. Dotarli do Alaski, poprosili o azyl \" src=\"https://i.iplsc.com/ucieczka-rosjan-przed-mobilizacja-dotarli-do-alaski-poprosil/000G63DF3WD5JBWQ-C321.jpg\" /></a>Senator Lisa Murkowski przekaza\u0142a, \u017ce do ameryka\u0144skiej wyspy St. Lawrence dotar\u0142o dw\u00f3ch Rosjan. Poprosili o azyl w Stanach Zjednoczonych. Utrzymuj\u0105, \u017ce uc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsza-taka-operacja-amerykanie-zabili-przywodce-isis,nId,6331310", "title": "Pierwsza taka operacja. Amerykanie zabili przyw\u00f3dc\u0119 ISIS", "date_published": "2022-10-06 19:35:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsza-taka-operacja-amerykanie-zabili-przywodce-isis,nId,6331310\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsza taka operacja. Amerykanie zabili przyw\u00f3dc\u0119 ISIS\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsza-taka-operacja-amerykanie-zabili-przywodce-isis/000G63AVN1963XFC-C321.jpg\" /></a>W nalocie \u015bmig\u0142owc\u00f3w USA na wiosk\u0119 Muluk Saraj, na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Syrii, na terenach kontrolowanych przez si\u0142y prezydenta Baszara el-Asada, zabity zosta\u0142 jeden z przyw\u00f3dc\u00f3w P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pogrzeb-policjanta-z-czestochowy-spij-kolego,nId,6331281", "title": "Pogrzeb policjanta z Cz\u0119stochowy. \"\u015apij kolego\"", "date_published": "2022-10-06 19:26:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pogrzeb-policjanta-z-czestochowy-spij-kolego,nId,6331281\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb policjanta z Cz\u0119stochowy. &quot;\u015apij kolego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-policjanta-z-czestochowy-spij-kolego/000G63B99GKIUSEK-C321.jpg\" /></a>Policjanci po\u017cegnali st. asp. Bart\u0142omieja Bojanowskiego z komisariatu w Cz\u0119stochowie. Pogrzeb odby\u0142 si\u0119 zgodnie z policyjnym ceremonia\u0142em. Bojanowski zosta\u0142 po\u015bmiertnie odznaczony z\u0142ot\u0105 odznak\u0105. 28 wrze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wygral-piec-mln-funtow-zwyciezca-nie-zglosil-sie-po-nagrode,nId,6331302", "title": "Wygra\u0142 pi\u0119\u0107 mln funt\u00f3w. Zwyci\u0119zca nie zg\u0142osi\u0142 si\u0119 po nagrod\u0119", "date_published": "2022-10-06 19:20:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wygral-piec-mln-funtow-zwyciezca-nie-zglosil-sie-po-nagrode,nId,6331302\"><img align=\"left\" alt=\"Wygra\u0142 pi\u0119\u0107 mln funt\u00f3w. Zwyci\u0119zca nie zg\u0142osi\u0142 si\u0119 po nagrod\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wygral-piec-mln-funtow-zwyciezca-nie-zglosil-sie-po-nagrode/000G638N52WD3CJM-C321.jpg\" /></a>Zwyci\u0119zca pi\u0119ciu mln funt\u00f3w w Lotto poszukiwany. Tajemniczy szcz\u0119\u015bliwiec od tygodnia po losowaniu nie zg\u0142osi\u0142 si\u0119 po nagrod\u0119. Operator rozpocz\u0105\u0142 poszukiwania. </p><br "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-urzednik-z-chersonia-o-porazkach-szojgu-powinien-sie-zastrze,nId,6331270", "title": "Urz\u0119dnik z Chersonia o pora\u017ckach Szojgu: Powinien si\u0119 zastrzeli\u0107", "date_published": "2022-10-06 18:53:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-urzednik-z-chersonia-o-porazkach-szojgu-powinien-sie-zastrze,nId,6331270\"><img align=\"left\" alt=\"Urz\u0119dnik z Chersonia o pora\u017ckach Szojgu: Powinien si\u0119 zastrzeli\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/urzednik-z-chersonia-o-porazkach-szojgu-powinien-sie-zastrze/000G6347HAXWPSXB-C321.jpg\" /></a>- Minister obrony, kt\u00f3ry dopu\u015bci\u0142 do takiego po\u0142o\u017cenia, po prostu m\u00f3g\u0142by, jak oficer, zastrzeli\u0107 si\u0119 - stwierdzi\u0142 wiceszef rosyjsk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-wiedzieli-jak-korzystac-z-toalety-wybili-dziure,nId,6331280", "title": "\"Rosjanie nie wiedzieli, jak korzysta\u0107 z toalety. Wybili dziur\u0119\"", "date_published": "2022-10-06 18:48:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-wiedzieli-jak-korzystac-z-toalety-wybili-dziure,nId,6331280\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rosjanie nie wiedzieli, jak korzysta\u0107 z toalety. Wybili dziur\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-nie-wiedzieli-jak-korzystac-z-toalety-wybili-dziure/000G634CYOLWS8TG-C321.jpg\" /></a>Naje\u017ad\u017acy nie wiedzieli, jak korzysta\u0107 z toalety i wybili w pomieszczeniu obok dziur\u0119 w pod\u0142odze, by za\u0142atwia\u0107 tam swoje"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-za-przyjmowaniem-rosyjskich-dezerterow,nId,6331264", "title": "Niemcy za przyjmowaniem rosyjskich dezerter\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 18:26:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-za-przyjmowaniem-rosyjskich-dezerterow,nId,6331264\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy za przyjmowaniem rosyjskich dezerter\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-za-przyjmowaniem-rosyjskich-dezerterow/000G3X63TYCU8LBT-C321.jpg\" /></a>Z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Deutschlandtrend ARD wynika, \u017ce wi\u0119cej ni\u017c po\u0142owa Niemc\u00f3w chce przyj\u0119cia Rosjan, kt\u00f3rzy uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105. W przypadku wsparcia militarn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-politycy-opozycji-zmobilizowani-do-wojska-podczas-part,nId,6331261", "title": "Rosja: Politycy opozycji zmobilizowani do wojska podczas partyjnego posiedzenia", "date_published": "2022-10-06 18:22:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-politycy-opozycji-zmobilizowani-do-wojska-podczas-part,nId,6331261\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Politycy opozycji zmobilizowani do wojska podczas partyjnego posiedzenia \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-politycy-opozycji-zmobilizowani-do-wojska-podczas-part/000G630A7AWR2YOK-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy funkcjonariusze na spotkaniu opozycyjnej partii Jab\u0142oko wr\u0119czyli powo\u0142anie do wojska dw\u00f3m jej cz\u0142onkom. J"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzi-badaja-sprawe-wyciekow-w-nord-stream-nowe-informacje,nId,6331250", "title": "Szwedzi badaj\u0105 spraw\u0119 wyciek\u00f3w w Nord Stream. Nowe informacje", "date_published": "2022-10-06 17:51:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzi-badaja-sprawe-wyciekow-w-nord-stream-nowe-informacje,nId,6331250\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzi badaj\u0105 spraw\u0119 wyciek\u00f3w w Nord Stream. Nowe informacje \" src=\"https://i.iplsc.com/szwedzi-badaja-sprawe-wyciekow-w-nord-stream-nowe-informacje/000G4IQEMJWWTEHB-C321.jpg\" /></a>Inspekcja dw\u00f3ch przeciek\u00f3w w gazoci\u0105gu Nord Stream \u0142\u0105cz\u0105cym Rosj\u0119 z Europ\u0105 wzmocni\u0142a podejrzenia, \u017ce \u200b\u200bby\u0142y to akty sabota\u017cu - podaje barrons.com, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marija-zacharowa-wojna-nuklearna-jest-niedopuszczalna,nId,6331247", "title": "Marija Zacharowa: Wojna nuklearna jest niedopuszczalna", "date_published": "2022-10-06 17:46:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marija-zacharowa-wojna-nuklearna-jest-niedopuszczalna,nId,6331247\"><img align=\"left\" alt=\"Marija Zacharowa: Wojna nuklearna jest niedopuszczalna\" src=\"https://i.iplsc.com/marija-zacharowa-wojna-nuklearna-jest-niedopuszczalna/000G62VUB9BRXFA7-C321.jpg\" /></a>- Rosja nie zamierza uczestniczy\u0107 w zaostrzaniu retoryki nuklearnej - twierdzi rzeczniczka MSZ Rosji Marija Zacharowa. Tymczasem to liderzy tego kraju - W"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-twierdza-ze-oslepili-satelity-nato-swoja-najnowsza-,nId,6331235", "title": "Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce \"o\u015blepili\" satelity NATO swoj\u0105 najnowsz\u0105 broni\u0105. Ukraina drwi", "date_published": "2022-10-06 17:35:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-twierdza-ze-oslepili-satelity-nato-swoja-najnowsza-,nId,6331235\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce &quot;o\u015blepili&quot; satelity NATO swoj\u0105 najnowsz\u0105 broni\u0105. Ukraina drwi\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-twierdza-ze-oslepili-satelity-nato-swoja-najnowsza/000G62UI2FWAQU3W-C321.jpg\" /></a>Kremlowscy propagandy\u015bci stwierdzili, \u017ce dzi\u0119ki &quot;najnowszej broni laserowej&quot; wojsku uda\u0142o si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-psy-goncze-putina-rzucaja-sie-sobie-do-gardel-pracownik-prig,nId,6331046", "title": "\"Psy go\u0144cze Putina\" rzucaj\u0105 si\u0119 sobie do garde\u0142? Pracownik Prigo\u017cyna zatrzymany w Moskwie", "date_published": "2022-10-06 17:15:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-psy-goncze-putina-rzucaja-sie-sobie-do-gardel-pracownik-prig,nId,6331046\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Psy go\u0144cze Putina&quot; rzucaj\u0105 si\u0119 sobie do garde\u0142? Pracownik Prigo\u017cyna zatrzymany w Moskwie \" src=\"https://i.iplsc.com/psy-goncze-putina-rzucaja-sie-sobie-do-gardel-pracownik-prig/000G62QJSJ8LCXOK-C321.jpg\" /></a>W Moskwie aresztowany zosta\u0142 Aleksiej S\u0142obodeniuk, administrator kana\u0142u &quot;Projekt Skaner&q"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-dieta-keto-planetarna-a-moze-zero-waste-czyli-jak-modnie-nie,nId,6312198", "title": "Dieta keto, planetarna, a mo\u017ce zero waste? Czyli jak modnie (nie)je\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-06 17:12:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-dieta-keto-planetarna-a-moze-zero-waste-czyli-jak-modnie-nie,nId,6312198\"><img align=\"left\" alt=\"Dieta keto, planetarna, a mo\u017ce zero waste? Czyli jak modnie (nie)je\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/dieta-keto-planetarna-a-moze-zero-waste-czyli-jak-modnie-nie/0004CT80LE7RA6YF-C321.jpg\" /></a>Zdrowym od\u017cywaniem rz\u0105dz\u0105 nie tylko doniesienia naukowc\u00f3w, ale i trendy. Jak i co modnie jest je\u015b\u0107 w tym sezonie? A czego je\u015b\u0107 ju\u017c nie wypada?</p><br clear=\"all"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rozszerzenie-tzw-ustawy-antyprzemocowej-wszystkie-kluby-popa,nId,6331214", "title": "Rozszerzenie tzw. ustawy antyprzemocowej. Wszystkie kluby popar\u0142y zmiany", "date_published": "2022-10-06 16:56:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rozszerzenie-tzw-ustawy-antyprzemocowej-wszystkie-kluby-popa,nId,6331214\"><img align=\"left\" alt=\"Rozszerzenie tzw. ustawy antyprzemocowej. Wszystkie kluby popar\u0142y zmiany \" src=\"https://i.iplsc.com/rozszerzenie-tzw-ustawy-antyprzemocowej-wszystkie-kluby-popa/000G62POKPU6C82N-C321.jpg\" /></a>Projekt rozszerzaj\u0105cy obowi\u0105zuj\u0105ce od blisko dw\u00f3ch lat przepisy tzw. ustawy antyprzemocowej trafi\u0142 do dalszych prac w komisji. Chodzi m.in. o zakaz zbli\u017cania"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-23-latka-przezyla-traume-po-zamachu-dokonala-eutanazji-proku,nId,6331219", "title": "23-latka prze\u017cy\u0142a traum\u0119 po zamachu, dokona\u0142a eutanazji. Prokuratura zbada spraw\u0119", "date_published": "2022-10-06 16:51:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-23-latka-przezyla-traume-po-zamachu-dokonala-eutanazji-proku,nId,6331219\"><img align=\"left\" alt=\"23-latka prze\u017cy\u0142a traum\u0119 po zamachu, dokona\u0142a eutanazji. Prokuratura zbada spraw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/23-latka-przezyla-traume-po-zamachu-dokonala-eutanazji-proku/000G62PQNYXQVAQW-C321.jpg\" /></a>23-letnia Belgijka, kt\u00f3ra prze\u017cy\u0142a atak terroryst\u00f3w, dozna\u0142a urazu psychicznego. Kilkakrotnie by\u0142a hospitalizowana. Ostatecznie zdecydowa\u0142a si\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lyman-rosjanie-uciekli-i-twierdza-ze-w-ten-sposob-oszukali-u,nId,6331205", "title": "\u0141yman: Rosjanie uciekli i twierdz\u0105, \u017ce w ten spos\u00f3b \"oszukali\" Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 16:39:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lyman-rosjanie-uciekli-i-twierdza-ze-w-ten-sposob-oszukali-u,nId,6331205\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141yman: Rosjanie uciekli i twierdz\u0105, \u017ce w ten spos\u00f3b &quot;oszukali&quot; Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/lyman-rosjanie-uciekli-i-twierdza-ze-w-ten-sposob-oszukali-u/000G62M794SMQV9J-C321.jpg\" /></a>Rosjanie uciekli z \u0141ymania 1 pa\u017adziernika. Wed\u0142ug brytyjskiego MON to &quot;powa\u017cny cios polityczny&quot; dla Kr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zielona-gora-chwile-grozy-na-skrzyzowaniu-policja-publikuje-,nId,6331201", "title": "Zielona G\u00f3ra: Chwile grozy na skrzy\u017cowaniu. Policja publikuje nagranie", "date_published": "2022-10-06 16:27:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zielona-gora-chwile-grozy-na-skrzyzowaniu-policja-publikuje-,nId,6331201\"><img align=\"left\" alt=\"Zielona G\u00f3ra: Chwile grozy na skrzy\u017cowaniu. Policja publikuje nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/zielona-gora-chwile-grozy-na-skrzyzowaniu-policja-publikuje/000G62K7W2HB5QA7-C321.jpg\" /></a>W Zielonej G\u00f3rze dosz\u0142o do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego potr\u0105cenia motocyklisty. Zdarzenie zarejestrowa\u0142a kamera monitoringu. Nie jest to jedyna niebezpieczna sytua"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-nie-wyklucza-spotkania-z-putinem-podczas-szczytu-g,nId,6331167", "title": "Joe Biden nie wyklucza spotkania z Putinem podczas szczytu G20", "date_published": "2022-10-06 16:16:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-nie-wyklucza-spotkania-z-putinem-podczas-szczytu-g,nId,6331167\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden nie wyklucza spotkania z Putinem podczas szczytu G20\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-nie-wyklucza-spotkania-z-putinem-podczas-szczytu-g/000G62JZAOKTELQ0-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden nie wykluczy\u0142, \u017ce spotka si\u0119 z rosyjskim przyw\u00f3dc\u0105 W\u0142adimirem Putinem. Okazj\u0105 do rozmowy mia\u0142by by\u0107 listopad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-zastosowanie-miodu-zna-niewielu-plynne-zloto-nie-tylko-na,nId,6328813", "title": "To zastosowanie miodu zna niewielu. \"P\u0142ynne z\u0142oto\" nie tylko na kanapce", "date_published": "2022-10-06 16:05:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-zastosowanie-miodu-zna-niewielu-plynne-zloto-nie-tylko-na,nId,6328813\"><img align=\"left\" alt=\"To zastosowanie miodu zna niewielu. &quot;P\u0142ynne z\u0142oto&quot; nie tylko na kanapce\" src=\"https://i.iplsc.com/to-zastosowanie-miodu-zna-niewielu-plynne-zloto-nie-tylko-na/000G5VX4M78IUUML-C321.jpg\" /></a>Mi\u00f3d, kt\u00f3ry wyst\u0119puje w r\u00f3\u017cnorodnych smakach, ma wiele cennych w\u0142a\u015bciwo\u015bci. Przeczytaj, dlaczego warto je\u015b\u0107 mi\u00f3d, jakie procesy w twoim organizmie mo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-incydent-na-froncie-media-wagnerowiec-zastrzelil-rosyjskiego,nId,6331040", "title": "\"Incydent\" na froncie. Media: Wagnerowiec zastrzeli\u0142 rosyjskiego podpu\u0142kownika", "date_published": "2022-10-06 15:55:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-incydent-na-froncie-media-wagnerowiec-zastrzelil-rosyjskiego,nId,6331040\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Incydent&quot; na froncie. Media: Wagnerowiec zastrzeli\u0142 rosyjskiego podpu\u0142kownika\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-na-froncie-media-wagnerowiec-zastrzelil-rosyjskiego/000G628BX3LQWD3D-C321.jpg\" /></a>Na froncie donieckim dosz\u0142o do &quot;incydentu&quot;. Jeden z najemnik\u00f3w grupy Wagnera mia\u0142 otworzy\u0107 ogie\u0144"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-skarza-sie-na-migracyjne-oblezenie-migranci-i-przemytn,nId,6331035", "title": "W\u0119gry skar\u017c\u0105 si\u0119 na migracyjne \"obl\u0119\u017cenie\". \"Migranci i przemytnicy s\u0105 uzbrojeni\"", "date_published": "2022-10-06 15:50:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-skarza-sie-na-migracyjne-oblezenie-migranci-i-przemytn,nId,6331035\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry skar\u017c\u0105 si\u0119 na migracyjne &quot;obl\u0119\u017cenie&quot;. &quot;Migranci i przemytnicy s\u0105 uzbrojeni&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-skarza-sie-na-migracyjne-oblezenie-migranci-i-przemytn/000G628L4UW09CWK-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry przyj\u0119\u0142y oko\u0142o 1,5 mln uchod\u017ac\u00f3w od pocz\u0105tku wojny na Ukrainie, a nasza po\u0142udniowa granica jest obl\u0119\u017cona - powiedzia\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszyscy-bylismy-jastrzebiami-tak-glapinski-tlumaczy-decyzje-,nId,6330979", "title": "\"Wszyscy byli\u015bmy jastrz\u0119biami\". Tak Glapi\u0144ski t\u0142umaczy decyzj\u0119 RPP", "date_published": "2022-10-06 15:32:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszyscy-bylismy-jastrzebiami-tak-glapinski-tlumaczy-decyzje-,nId,6330979\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wszyscy byli\u015bmy jastrz\u0119biami&quot;. Tak Glapi\u0144ski t\u0142umaczy decyzj\u0119 RPP\" src=\"https://i.iplsc.com/wszyscy-bylismy-jastrzebiami-tak-glapinski-tlumaczy-decyzje/000G61XBWS9VOPLW-C321.jpg\" /></a>Byli\u015bmy jastrz\u0119biami wszyscy, ale to ju\u017c nie jest ta sytuacja  - powiedzia\u0142 w czwartek prezes NBP Adam Glapi\u0144ski. Na konferencji prasowej t\u0142umaczy\u0142 decyzj\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-600-tysiecy-dla-ofiary-ksiedza-pedofilia-zaplaci-kuria,nId,6331005", "title": "600 tysi\u0119cy dla ofiary ksi\u0119dza pedofilia. Zap\u0142aci kuria", "date_published": "2022-10-06 15:05:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-600-tysiecy-dla-ofiary-ksiedza-pedofilia-zaplaci-kuria,nId,6331005\"><img align=\"left\" alt=\"600 tysi\u0119cy dla ofiary ksi\u0119dza pedofilia. Zap\u0142aci kuria\" src=\"https://i.iplsc.com/600-tysiecy-dla-ofiary-ksiedza-pedofilia-zaplaci-kuria/000G622ENGA1EU41-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw P. - by\u0142y ksi\u0105dz, zosta\u0142 prawomocnie skazany na trzy lata wi\u0119zienia za wykorzystywanie seksualne Mariusza Milewskiego. S\u0105d Okr\u0119gowy w Toruniu zdecydowa\u0142, \u017ce kuria ma zap\u0142aci\u0107 kil"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-torun-600-tysiecy-zl-dla-ofiary-ksiedza-pedofilia-sad-nakaza,nId,6331005", "title": "Toru\u0144: 600 tysi\u0119cy z\u0142 dla ofiary ksi\u0119dza pedofilia. S\u0105d nakaza\u0142 kurii zap\u0142at\u0119", "date_published": "2022-10-06 15:05:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-torun-600-tysiecy-zl-dla-ofiary-ksiedza-pedofilia-sad-nakaza,nId,6331005\"><img align=\"left\" alt=\"Toru\u0144: 600 tysi\u0119cy z\u0142 dla ofiary ksi\u0119dza pedofilia. S\u0105d nakaza\u0142 kurii zap\u0142at\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/torun-600-tysiecy-zl-dla-ofiary-ksiedza-pedofilia-sad-nakaza/000G622ENGA1EU41-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw P. - by\u0142y ksi\u0105dz, zosta\u0142 prawomocnie skazany na trzy lata wi\u0119zienia za wykorzystywanie seksualne Mariusza Milewskiego. S\u0105d Okr\u0119gow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/prasa/polityka/news-czy-ten-niedzwiedz-jeszcze-hasa-rozterki-bronislawa-komorows,nId,6330982", "title": "Czy ten nied\u017awied\u017a jeszcze hasa? Rozterki Bronis\u0142awa Komorowskiego", "date_published": "2022-10-06 15:04:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/prasa/polityka/news-czy-ten-niedzwiedz-jeszcze-hasa-rozterki-bronislawa-komorows,nId,6330982\"><img align=\"left\" alt=\"Czy ten nied\u017awied\u017a jeszcze hasa? Rozterki Bronis\u0142awa Komorowskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-ten-niedzwiedz-jeszcze-hasa-rozterki-bronislawa-komorows/000G61XS8GKIURB7-C321.jpg\" /></a>Bronis\u0142aw Komorowski jest zdania, \u017ce Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski mo\u017ce usi\u0105\u015b\u0107 do negocjacyjnego sto\u0142u z W\u0142adimirem Putinem. O prezydencie Rosji m\u00f3wi, \u017ce &quot;nied\u017a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-brutalne-pobicie-i-wielokrotne-gwalty-para-z-ukrainy-oskarzo,nId,6330983", "title": "Brutalne pobicie i wielokrotne gwa\u0142ty. Para z Ukrainy oskar\u017cona o zn\u0119canie si\u0119 nad 2,5-latkiem", "date_published": "2022-10-06 14:52:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-brutalne-pobicie-i-wielokrotne-gwalty-para-z-ukrainy-oskarzo,nId,6330983\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalne pobicie i wielokrotne gwa\u0142ty. Para z Ukrainy oskar\u017cona o zn\u0119canie si\u0119 nad 2,5-latkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalne-pobicie-i-wielokrotne-gwalty-para-z-ukrainy-oskarzo/000G61XRHP5LJWWW-C321.jpg\" /></a>Brutalne pobicie, przypalanie papierosami i wielokrotne gwa\u0142ty na 2,5-letnim ch\u0142opcu. Prokuratura zarzuca parze pochodz\u0105cej z Uk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-brutalne-pobicie-i-wielokrotne-gwalty-para-z-ukrainy-podejrz,nId,6330983", "title": "Brutalne pobicie i wielokrotne gwa\u0142ty. Para z Ukrainy podejrzana o zn\u0119canie si\u0119 nad 2,5-latkiem", "date_published": "2022-10-06 14:52:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-brutalne-pobicie-i-wielokrotne-gwalty-para-z-ukrainy-podejrz,nId,6330983\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalne pobicie i wielokrotne gwa\u0142ty. Para z Ukrainy podejrzana o zn\u0119canie si\u0119 nad 2,5-latkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalne-pobicie-i-wielokrotne-gwalty-para-z-ukrainy-podejrz/000G61XRHP5LJWWW-C321.jpg\" /></a>Brutalne pobicie, przypalanie papierosami i wielokrotne gwa\u0142ty na 2,5-letnim ch\u0142opcu. Prokuratura zarzuca parze pochodz\u0105cej z U"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-od-poczatku-wojny-rosja-otrzymala-od-bialorusi-250-wagonow-z,nId,6330946", "title": "Od pocz\u0105tku wojny Rosja otrzyma\u0142a od Bia\u0142orusi 250 wagon\u00f3w z amunicj\u0105", "date_published": "2022-10-06 14:05:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-od-poczatku-wojny-rosja-otrzymala-od-bialorusi-250-wagonow-z,nId,6330946\"><img align=\"left\" alt=\"Od pocz\u0105tku wojny Rosja otrzyma\u0142a od Bia\u0142orusi 250 wagon\u00f3w z amunicj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/od-poczatku-wojny-rosja-otrzymala-od-bialorusi-250-wagonow-z/000G61VBH46GRI9S-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 Bia\u0142oru\u015b wspomog\u0142a Moskw\u0119 niemal 250 wagonami z amunicj\u0105 - twierdzi genera\u0142 O\u0142eksij"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-setki-szczesliwcow-w-loterii-liczby-wygladaja-jednak-podejrz,nId,6330948", "title": "Setki \"szcz\u0119\u015bliwc\u00f3w\" w loterii. Liczby wygl\u0105daj\u0105 jednak podejrzanie", "date_published": "2022-10-06 13:51:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-setki-szczesliwcow-w-loterii-liczby-wygladaja-jednak-podejrz,nId,6330948\"><img align=\"left\" alt=\"Setki &quot;szcz\u0119\u015bliwc\u00f3w&quot; w loterii. Liczby wygl\u0105daj\u0105 jednak podejrzanie \" src=\"https://i.iplsc.com/setki-szczesliwcow-w-loterii-liczby-wygladaja-jednak-podejrz/0005TZM5O3GXGDLU-C321.jpg\" /></a>Ponad 400 os\u00f3b wygra\u0142o w filipi\u0144skiej loterii Lotto. Do podzia\u0142u jest 236 mln peso, czyli oko\u0142o cztery miliony dolar\u00f3w, ale pieni\u0105dze mog\u0105 nie traf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izba-odpowiedzialnosci-zawodowej-bez-kandydatow-na-prezesa-z,nId,6330926", "title": "Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej bez kandydat\u00f3w na prezesa. Zerwano kworum", "date_published": "2022-10-06 13:31:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izba-odpowiedzialnosci-zawodowej-bez-kandydatow-na-prezesa-z,nId,6330926\"><img align=\"left\" alt=\"Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej bez kandydat\u00f3w na prezesa. Zerwano kworum\" src=\"https://i.iplsc.com/izba-odpowiedzialnosci-zawodowej-bez-kandydatow-na-prezesa-z/000G6143VEDPG6HY-C321.jpg\" /></a>Dwoje s\u0119dzi\u00f3w mia\u0142o zerwa\u0107 kworum i uniemo\u017cliwi\u0107 wyb\u00f3r kandydat\u00f3w na prezesa nowej Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego. Kolejny termin spotkan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-znalazl-sposob-na-wzrost-cen-zakazal-go,nId,6330922", "title": "\u0141ukaszenka znalaz\u0142 spos\u00f3b na wzrost cen. Zakaza\u0142 go", "date_published": "2022-10-06 13:28:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-znalazl-sposob-na-wzrost-cen-zakazal-go,nId,6330922\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka znalaz\u0142 spos\u00f3b na wzrost cen. Zakaza\u0142 go\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-znalazl-sposob-na-wzrost-cen-zakazal-go/000G613Q77GN0YVI-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka z dniem 6 pa\u017adziernika og\u0142osi\u0142 zamro\u017cenie wszystkich cen towar\u00f3w i us\u0142ug na terytorium Bia\u0142orusi. &quot;Nie daj Bo\u017ce, \u017ceby kto\u015b zdecydowa\u0142 si\u0119 podnie\u015b\u0107 c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nord-stream-2-operator-wypuszcza-gaz-z-nieuszkodzonej-nitki-,nId,6330907", "title": "Nord Stream 2: Operator wypuszcza gaz z nieuszkodzonej nitki ruroci\u0105gu", "date_published": "2022-10-06 13:14:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nord-stream-2-operator-wypuszcza-gaz-z-nieuszkodzonej-nitki-,nId,6330907\"><img align=\"left\" alt=\"Nord Stream 2: Operator wypuszcza gaz z nieuszkodzonej nitki ruroci\u0105gu\" src=\"https://i.iplsc.com/nord-stream-2-operator-wypuszcza-gaz-z-nieuszkodzonej-nitki/000G611KQXJX1DQO-C321.jpg\" /></a>Operator ruroci\u0105gu Nord Stream 2 uwalnia cz\u0119\u015b\u0107 gazu, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 nieuszkodzonej nitce gazoci\u0105gu. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 rzecznik sp\u00f3\u0142ki Nord Stream 2"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wyslala-samoloty-bojowe-seul-odpowiedzial,nId,6330906", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wys\u0142a\u0142a samoloty bojowe. Seul odpowiedzia\u0142", "date_published": "2022-10-06 13:12:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wyslala-samoloty-bojowe-seul-odpowiedzial,nId,6330906\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wys\u0142a\u0142a samoloty bojowe. Seul odpowiedzia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wyslala-samoloty-bojowe-seul-odpowiedzial/000G6108C7X4SOYT-C321.jpg\" /></a>Dwana\u015bcie p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich samolot\u00f3w bojowych przelecia\u0142o w pobli\u017cu granicy z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105. W odpowiedzi Seul poderwa\u0142 30 samolot\u00f3w bojowych. Tego samego dnia Pjongjang "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-czesc-zolnierzy-z-pulku-azow-wrocila-na-front,nId,6330862", "title": "Ukraina: Cz\u0119\u015b\u0107 \u017co\u0142nierzy z pu\u0142ku \"Azow\" wr\u00f3ci\u0142a na front", "date_published": "2022-10-06 12:57:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-czesc-zolnierzy-z-pulku-azow-wrocila-na-front,nId,6330862\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Cz\u0119\u015b\u0107 \u017co\u0142nierzy z pu\u0142ku &quot;Azow&quot; wr\u00f3ci\u0142a na front \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-czesc-zolnierzy-z-pulku-azow-wrocila-na-front/000G60UEL78J1JMK-C321.jpg\" /></a>25 \u017co\u0142nierzy pu\u0142ku &quot;Azow&quot;, kt\u00f3rzy zostali ranni i ewakuowani helikopterami z Mariupola wr\u00f3ci\u0142o do s\u0142u\u017cby - powiadomi\u0142 p. o. dow\u00f3dcy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-przedstawil-pomysl-na-obnizenie-cen-pradu,nId,6330877", "title": "Mateusz Morawiecki przedstawi\u0142 pomys\u0142 na obni\u017cenie cen pr\u0105du w Europie", "date_published": "2022-10-06 12:37:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-przedstawil-pomysl-na-obnizenie-cen-pradu,nId,6330877\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki przedstawi\u0142 pomys\u0142 na obni\u017cenie cen pr\u0105du w Europie \" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-przedstawil-pomysl-na-obnizenie-cen-pradu/000G60TZ5B4P5MQU-C321.jpg\" /></a>Proponujemy, \u017ceby na\u0142o\u017cy\u0107 jak\u0105\u015b maksymaln\u0105 cen\u0119 na uprawnienia do emisji CO2 - powiedzia\u0142 w czwartek w Pradze premier Mateusz Morawiecki. Jego zdaniem takie po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-weszly-do-mieszkania-sprawdzic-wode-rozpoznajesz-je,nId,6330870", "title": "Wesz\u0142y do mieszkania \"sprawdzi\u0107 wod\u0119\". Rozpoznajesz je?", "date_published": "2022-10-06 12:32:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-weszly-do-mieszkania-sprawdzic-wode-rozpoznajesz-je,nId,6330870\"><img align=\"left\" alt=\"Wesz\u0142y do mieszkania &quot;sprawdzi\u0107 wod\u0119&quot;. Rozpoznajesz je?\" src=\"https://i.iplsc.com/weszly-do-mieszkania-sprawdzic-wode-rozpoznajesz-je/000G60TM657LGH3W-C321.jpg\" /></a>Policjanci z komisariatu w Gdyni-Chyloni poszukuj\u0105 trzech kobiet, kt\u00f3re pod pretekstem sprawdzenia wody wesz\u0142y do mieszkania gdynianki i ukrad\u0142y kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych. Osob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesc-rodzin-moze-stracic-prawo-do-500-plus-wiceminister-tlu,nId,6330802", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 rodzin mo\u017ce straci\u0107 prawo do 500 plus? Wiceminister t\u0142umaczy, co mia\u0142 na my\u015bli", "date_published": "2022-10-06 12:29:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesc-rodzin-moze-stracic-prawo-do-500-plus-wiceminister-tlu,nId,6330802\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 rodzin mo\u017ce straci\u0107 prawo do 500 plus? Wiceminister t\u0142umaczy, co mia\u0142 na my\u015bli\" src=\"https://i.iplsc.com/czesc-rodzin-moze-stracic-prawo-do-500-plus-wiceminister-tlu/000G6071XWQXJVTG-C321.jpg\" /></a>&quot;Rodzina 500+&quot; to sztandarowy program Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3ry mia\u0142 na celu zwi\u0119kszenie dzietno\u015bci w Polsce. Statystyki s\u0105 jednak "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dziennikarz-interii-niewpuszczony-na-konferencje-z-prezydent,nId,6330798", "title": "Dziennikarz Interii niewpuszczony na konferencj\u0119 z prezydentem Krakowa", "date_published": "2022-10-06 12:07:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dziennikarz-interii-niewpuszczony-na-konferencje-z-prezydent,nId,6330798\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikarz Interii niewpuszczony na konferencj\u0119 z prezydentem Krakowa\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarz-interii-niewpuszczony-na-konferencje-z-prezydent/000G60QLYAGH3XGH-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz Interii Dawid Serafin nie zosta\u0142 wpuszczony na konferencj\u0119 prasow\u0105, w kt\u00f3rej bra\u0142 udzia\u0142 prezydent Krakowa Jacek Majchrowski. Wej\u015bcie do prez"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kontrofensywa-przed-punktem-kulminacyjnym-eksperci-nie-maja-,nId,6330837", "title": "Kontrofensywa przed punktem kulminacyjnym. Eksperci nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-10-06 12:00:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kontrofensywa-przed-punktem-kulminacyjnym-eksperci-nie-maja-,nId,6330837\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrofensywa przed punktem kulminacyjnym. Eksperci nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrofensywa-przed-punktem-kulminacyjnym-eksperci-nie-maja/000G60POKY855B3I-C321.jpg\" /></a>Kontrofensywa Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy nie osi\u0105gn\u0119\u0142a jeszcze punktu kulminacyjnego - twierdz\u0105 eksperci z ameryka\u0144skiego think "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-znalazl-odpowiedzialnego-za-niepowodzenia-to-sierg,nId,6330809", "title": "ISW: Putin znalaz\u0142 odpowiedzialnego za niepowodzenia. To Siergiej Szojgu", "date_published": "2022-10-06 11:34:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-znalazl-odpowiedzialnego-za-niepowodzenia-to-sierg,nId,6330809\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Putin znalaz\u0142 odpowiedzialnego za niepowodzenia. To Siergiej Szojgu\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-putin-znalazl-odpowiedzialnego-za-niepowodzenia-to-sierg/000G60K1YQPF1U9O-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 oceni\u0142 w najnowszym raporcie, \u017ce nasilaj\u0105ca si\u0119 wewn\u0119trzna krytyka &quot;cz\u0119\u015bciowej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-starsza-kobieta-wypadla-z-wiezowca-wnuk-uslyszal-za,nId,6330704", "title": "Warszawa: Starsza kobieta wypad\u0142a z wie\u017cowca. Wnuk us\u0142ysza\u0142 zarzut", "date_published": "2022-10-06 11:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-starsza-kobieta-wypadla-z-wiezowca-wnuk-uslyszal-za,nId,6330704\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Starsza kobieta wypad\u0142a z wie\u017cowca. Wnuk us\u0142ysza\u0142 zarzut\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-starsza-kobieta-wypadla-z-wiezowca-wnuk-uslyszal-za/000G600WFFTX76AU-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 80-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a na miejscu po tym, jak wypad\u0142a z dziewi\u0105tego pi\u0119tra jednego z warszawskich budynk\u00f3w. \u015aledczy podejrzewaj\u0105, \u017ce w \u015bmier\u0107 emeryt"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyznano-nagrode-nobla-w-dziedzinie-literatury,nId,6330781", "title": "Przyznano Nagrod\u0119 Nobla w dziedzinie literatury", "date_published": "2022-10-06 11:01:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyznano-nagrode-nobla-w-dziedzinie-literatury,nId,6330781\"><img align=\"left\" alt=\" Przyznano Nagrod\u0119 Nobla w dziedzinie literatury\" src=\"https://i.iplsc.com/przyznano-nagrode-nobla-w-dziedzinie-literatury/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Annie Ernaux laureatk\u0105 tegorocznej Nagrody Nobla w dziedzinie literatury - przekaza\u0142a Akademia Szwedzka. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-poczobut-wpisany-na-liste-terrorystow,nId,6330774", "title": "Andrzej Poczobut wpisany na \"list\u0119 terroryst\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-06 10:56:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-poczobut-wpisany-na-liste-terrorystow,nId,6330774\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Poczobut wpisany na &quot;list\u0119 terroryst\u00f3w&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-poczobut-wpisany-na-liste-terrorystow/000BJQC97IYBPLWS-C321.jpg\" /></a>Przebywaj\u0105cy w areszcie Andrzej Poczobut, dziennikarz i dzia\u0142acz Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi trafi\u0142 na &quot;list\u0119 terroryst\u00f3w&quot;. W wi\u0119zieniu przebywa, poniewa\u017c bia\u0142oruskie w\u0142adze oskar\u017cy\u0142y go"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grzegorz-schetyna-rafal-trzaskowski-nie-bedzie-premierem,nId,6330756", "title": "Grzegorz Schetyna: Rafa\u0142 Trzaskowski nie b\u0119dzie premierem", "date_published": "2022-10-06 10:54:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grzegorz-schetyna-rafal-trzaskowski-nie-bedzie-premierem,nId,6330756\"><img align=\"left\" alt=\"Grzegorz Schetyna: Rafa\u0142 Trzaskowski nie b\u0119dzie premierem\" src=\"https://i.iplsc.com/grzegorz-schetyna-rafal-trzaskowski-nie-bedzie-premierem/000DYAWAW8DAAK3M-C321.jpg\" /></a>Grzegorz Schetyna zosta\u0142 zapytany, czy obecny prezydent Warszawy, Rafa\u0142 Trzaskowski &quot;b\u0119dzie premierem rz\u0105du opozycji&quot;. By\u0142y szef PO zaprzeczy\u0142. - Dzisiaj bardzo wyra\u017anie D"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajlandia-masakra-w-zlobku-byly-policjant-zabijal-dzieci-gdy,nId,6330764", "title": "Tajlandia: Masakra w \u017c\u0142obku. By\u0142y policjant zabija\u0142 dzieci, gdy spa\u0142y", "date_published": "2022-10-06 10:48:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajlandia-masakra-w-zlobku-byly-policjant-zabijal-dzieci-gdy,nId,6330764\"><img align=\"left\" alt=\"Tajlandia: Masakra w \u017c\u0142obku. By\u0142y policjant zabija\u0142 dzieci, gdy spa\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/tajlandia-masakra-w-zlobku-byly-policjant-zabijal-dzieci-gdy/000G608MS6FP7X4P-C321.jpg\" /></a>By\u0142y policjant wszed\u0142 do \u017c\u0142obka w mie\u015bcie Uthai Sawan i z zimn\u0105 krwi\u0105 zabi\u0142 co najmniej 34 osoby - poda\u0142y tajlandzkie s\u0142u\u017cby cytowane przez agencj\u0119 Reutera."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kryterium-dochodowe-w-programie-500-sobon-ruszyla-machina-ma,nId,6330681", "title": "Kryterium dochodowe w programie 500+? Sobo\u0144: Ruszy\u0142a machina manipulacji", "date_published": "2022-10-06 10:41:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kryterium-dochodowe-w-programie-500-sobon-ruszyla-machina-ma,nId,6330681\"><img align=\"left\" alt=\"Kryterium dochodowe w programie 500+? Sobo\u0144: Ruszy\u0142a machina manipulacji \" src=\"https://i.iplsc.com/kryterium-dochodowe-w-programie-500-sobon-ruszyla-machina-ma/000EBPCMREPEU42W-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 m\u00f3wi\u0142 o potencjalnym wprowadzeniu prog\u00f3w dochodowych w \u015bwiadczeniach socjalnych, w tym programie Rodzina 500"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norweskie-media-w-poblizu-pol-naftowych-szpieguja-rosyjskie-,nId,6330692", "title": "Norweskie media: W pobli\u017cu p\u00f3l naftowych szpieguj\u0105 rosyjskie statki naukowe", "date_published": "2022-10-06 10:32:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norweskie-media-w-poblizu-pol-naftowych-szpieguja-rosyjskie-,nId,6330692\"><img align=\"left\" alt=\"Norweskie media: W pobli\u017cu p\u00f3l naftowych szpieguj\u0105 rosyjskie statki naukowe\" src=\"https://i.iplsc.com/norweskie-media-w-poblizu-pol-naftowych-szpieguja-rosyjskie/000G6069DYR0PLTF-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie statki naukowe pojawi\u0142y si\u0119 w pobli\u017cu p\u00f3l naftowych i gazowych w Norwegii - informuj\u0105 norweskie media. Jak podano, od czerwca na Ba\u0142tyku i Mo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlecki-marek-kuchcinski-zastapi-michala-dworczyka-w-kancel,nId,6330737", "title": "Terlecki: Marek Kuchci\u0144ski zast\u0105pi Micha\u0142a Dworczyka w Kancelarii Premiera", "date_published": "2022-10-06 10:26:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlecki-marek-kuchcinski-zastapi-michala-dworczyka-w-kancel,nId,6330737\"><img align=\"left\" alt=\"Terlecki: Marek Kuchci\u0144ski zast\u0105pi Micha\u0142a Dworczyka w Kancelarii Premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/terlecki-marek-kuchcinski-zastapi-michala-dworczyka-w-kancel/000G606A81IFNYYV-C321.jpg\" /></a>Wszystko wskazuje na to, \u017ce Marek Kuchci\u0144ski b\u0119dzie nowym szefem kancelarii premiera - poinformowa\u0142 w Polsat News szef klubu PiS Ryszard Terlecki. Kuchci\u0144sk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spiewaja-i-podryguja-nagranie-ze-zmobilizowanymi-rosjanami-h,nId,6330714", "title": "\u015apiewaj\u0105 i podryguj\u0105. Nagranie ze zmobilizowanymi Rosjanami hitem sieci", "date_published": "2022-10-06 10:07:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spiewaja-i-podryguja-nagranie-ze-zmobilizowanymi-rosjanami-h,nId,6330714\"><img align=\"left\" alt=\"\u015apiewaj\u0105 i podryguj\u0105. Nagranie ze zmobilizowanymi Rosjanami hitem sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/spiewaja-i-podryguja-nagranie-ze-zmobilizowanymi-rosjanami-h/000G5ZVQFA740PJN-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 jak nowo zmobilizowani na wojn\u0119 w Ukrainie Rosjanie &quot;bawi\u0105 si\u0119&quot; przed "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-piotr-muller-zapowiada-projekt-specjalnej-taryfy-na-energie-,nId,6330709", "title": "Piotr M\u00fcller zapowiada projekt specjalnej taryfy na energi\u0119 dla samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 10:04:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-piotr-muller-zapowiada-projekt-specjalnej-taryfy-na-energie-,nId,6330709\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr M\u00fcller zapowiada projekt specjalnej taryfy na energi\u0119 dla samorz\u0105d\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-muller-zapowiada-projekt-specjalnej-taryfy-na-energie/000FLOF40S0L1AF9-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142ym tygodniu projekt specjalnej taryfy na energi\u0119 elektryczn\u0105 dla samorz\u0105d\u00f3w, podmiot\u00f3w wra\u017cliwych, ma\u0142ych i \u015brednich firm - poinformowa\u0142 Piotr M\u00fcller, rz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-14-objawow-depresji-u-nastolatkow-na-co-powinni-zwrocic-uwag,nId,6328799", "title": "14 objaw\u00f3w depresji u nastolatk\u00f3w. Na co powinni zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 rodzice i nauczyciele?", "date_published": "2022-10-06 10:03:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-14-objawow-depresji-u-nastolatkow-na-co-powinni-zwrocic-uwag,nId,6328799\"><img align=\"left\" alt=\"14 objaw\u00f3w depresji u nastolatk\u00f3w. Na co powinni zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 rodzice i nauczyciele?\" src=\"https://i.iplsc.com/14-objawow-depresji-u-nastolatkow-na-co-powinni-zwrocic-uwag/000E8BNEJ1KQ1XL6-C321.jpg\" /></a>Depresja u nastolatk\u00f3w to choroba powszechna, lecz rzadko rozpoznawana. Wynika to mi\u0119dzy innymi z tego, \u017ce u m\u0142odych os\u00f3b przejawia si\u0119 ona nieco"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-stomatolog-zgwalcil-swoja-pacjentke-w-gabinecie-zapadl-wyrok,nId,6330472", "title": "Stomatolog zgwa\u0142ci\u0142 swoj\u0105 pacjentk\u0119 w gabinecie. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-10-06 09:52:42+00:00", "description": "<p>W czwartek zako\u0144czy\u0142 si\u0119 proces lekarza stomatologa z Lubina oskar\u017conego o zgwa\u0142cenie i dwa inne przest\u0119pstwa o charakterze seksualnym. 52-letni Grzegorz T. zosta\u0142 uznany za winnego zarzucanych mu czyn\u00f3w i skazany na dwa lata i 10 miesi\u0119cy wi\u0119zienia. Obro\u0144ca m\u0119\u017cczyzny zapowiedzia\u0142 apelacj\u0119. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-bild-w-sali-tortur-znaleziono-zlote-zeby-z-kolekcji-,nId,6330665", "title": "Ukraina. \"Bild\": W sali tortur znaleziono z\u0142ote z\u0119by z kolekcji dentysty. \"Straszyli nimi\"", "date_published": "2022-10-06 09:36:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-bild-w-sali-tortur-znaleziono-zlote-zeby-z-kolekcji-,nId,6330665\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. &quot;Bild&quot;: W sali tortur znaleziono z\u0142ote z\u0119by z kolekcji dentysty. &quot;Straszyli nimi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-bild-w-sali-tortur-znaleziono-zlote-zeby-z-kolekcji/000G5ZTBL5UX5W3Q-C321.jpg\" /></a>W wyzwolonej z rosyjskiej okupacji miejscowo\u015bci Piski-Radkiwsi (obw\u00f3d charkowski) odn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zjedli-grzyby-trafili-na-sor-ratownicy-pokazali-zdjecie,nId,6330674", "title": "Zjedli grzyby, trafili na SOR. Ratownicy pokazali zdj\u0119cie", "date_published": "2022-10-06 09:26:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zjedli-grzyby-trafili-na-sor-ratownicy-pokazali-zdjecie,nId,6330674\"><img align=\"left\" alt=\"Zjedli grzyby, trafili na SOR. Ratownicy pokazali zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/zjedli-grzyby-trafili-na-sor-ratownicy-pokazali-zdjecie/000G5ZTRC002AAK2-C321.jpg\" /></a>Pomy\u0142ka na grzybobraniu mog\u0142a sko\u0144czy\u0107 si\u0119 tragicznie dla pary z Rzeszowa. M\u0105\u017c i \u017cona zjedli sma\u017cone muchomory sromotnikowe, kt\u00f3re pomylili z kaniami. Ratownicy w mediach spo\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pilot-zatrzasnal-drzwi-i-rozebral-sie-do-naga-w-kokpicie-afe,nId,6330670", "title": "Pilot zatrzasn\u0105\u0142 drzwi i rozebra\u0142 si\u0119 do naga w kokpicie. Afera w ameryka\u0144skich liniach", "date_published": "2022-10-06 09:22:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pilot-zatrzasnal-drzwi-i-rozebral-sie-do-naga-w-kokpicie-afe,nId,6330670\"><img align=\"left\" alt=\"Pilot zatrzasn\u0105\u0142 drzwi i rozebra\u0142 si\u0119 do naga w kokpicie. Afera w ameryka\u0144skich liniach\" src=\"https://i.iplsc.com/pilot-zatrzasnal-drzwi-i-rozebral-sie-do-naga-w-kokpicie-afe/000G5ZEKQXGI8LCY-C321.jpg\" /></a>Christine Janning, pilot ameryka\u0144skiej linii lotniczej Southwest, z\u0142o\u017cy\u0142a pozew przeciw firmie, zwi\u0105zkowi zawodowemu i koledze z pracy. M\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzasnal-drzwi-i-rozebral-sie-do-naga-afera-w-amerykanskic,nId,6330670", "title": "Zatrzasn\u0105\u0142 drzwi i rozebra\u0142 si\u0119 do naga. Afera w ameryka\u0144skich liniach", "date_published": "2022-10-06 09:22:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzasnal-drzwi-i-rozebral-sie-do-naga-afera-w-amerykanskic,nId,6330670\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzasn\u0105\u0142 drzwi i rozebra\u0142 si\u0119 do naga. Afera w ameryka\u0144skich liniach\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzasnal-drzwi-i-rozebral-sie-do-naga-afera-w-amerykanskic/000G5ZEKQXGI8LCY-C321.jpg\" /></a>Pilot ameryka\u0144skiej linii lotniczej Southwest Christine Janning z\u0142o\u017cy\u0142a pozew na firm\u0119, zwi\u0105zek zawodowy i koleg\u0119 z pracy. M\u0119\u017cczyzna w zesz\u0142ym roku przyzna"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slynna-oszustka-i-bohaterka-serialu-netflixa-zwolniona-z-wie,nId,6330617", "title": "S\u0142ynna oszustka i bohaterka serialu Netflixa zwolniona z wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-06 09:21:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slynna-oszustka-i-bohaterka-serialu-netflixa-zwolniona-z-wie,nId,6330617\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142ynna oszustka i bohaterka serialu Netflixa zwolniona z wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/slynna-oszustka-i-bohaterka-serialu-netflixa-zwolniona-z-wie/000G5ZES9OPIGQAA-C321.jpg\" /></a>Anna Sorokin, rosyjska oszustka, kt\u00f3ra podawa\u0142a si\u0119 za dziedziczk\u0119 ogromnej fortuny niemieckich przemys\u0142owc\u00f3w i kolekcjonerk\u0119 sztuki, zostanie zwolniona z amer"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-etpcz-o-zawieszeniu-sedziego-pawla-juszczyszyna-naruszylo-je,nId,6330669", "title": "ETPCz o zawieszeniu s\u0119dziego Paw\u0142a Juszczyszyna. \"Naruszy\u0142o jego prawa\"", "date_published": "2022-10-06 09:18:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-etpcz-o-zawieszeniu-sedziego-pawla-juszczyszyna-naruszylo-je,nId,6330669\"><img align=\"left\" alt=\"ETPCz o zawieszeniu s\u0119dziego Paw\u0142a Juszczyszyna. &quot;Naruszy\u0142o jego prawa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/etpcz-o-zawieszeniu-sedziego-pawla-juszczyszyna-naruszylo-je/000G5ZT4QH7I2PDR-C321.jpg\" /></a>Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka w Strasburgu wyda\u0142 wyrok w sprawie olszty\u0144skiego s\u0119dziego Paw\u0142a Juszczyszyna. Orzeczono w nim, \u017ce zawieszenie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nidzica-68-latek-przez-blisko-rok-placil-karta-znajomego-usl,nId,6330640", "title": "Nidzica: 68-latek przez blisko rok p\u0142aci\u0142 kart\u0105 znajomego. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-10-06 08:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nidzica-68-latek-przez-blisko-rok-placil-karta-znajomego-usl,nId,6330640\"><img align=\"left\" alt=\"Nidzica: 68-latek przez blisko rok p\u0142aci\u0142 kart\u0105 znajomego. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/nidzica-68-latek-przez-blisko-rok-placil-karta-znajomego-usl/000G5ZKEHJBYWOPI-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a 68-latka, kt\u00f3ry przez ostatnich kilkana\u015bcie miesi\u0119cy pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 kart\u0105 p\u0142atnicz\u0105 swojego znajomego. Senior dokona\u0142 ni\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-moze-skutecznie-zastapic-wegiel-to-dzis-najtanszy-opal-w-pol,nId,6328589", "title": "Mo\u017ce skutecznie zast\u0105pi\u0107 w\u0119giel. To dzi\u015b najta\u0144szy opa\u0142 w Polsce", "date_published": "2022-10-06 08:34:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-moze-skutecznie-zastapic-wegiel-to-dzis-najtanszy-opal-w-pol,nId,6328589\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017ce skutecznie zast\u0105pi\u0107 w\u0119giel. To dzi\u015b najta\u0144szy opa\u0142 w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/moze-skutecznie-zastapic-wegiel-to-dzis-najtanszy-opal-w-pol/000G5UIN89MD1114-C321.jpg\" /></a>Ogrzewanie drewnem opa\u0142owym domu mo\u017ce by\u0107 skutecznym remedium dla gospodarstw, kt\u00f3re bezskutecznie pr\u00f3buj\u0105 zaopatrzy\u0107 si\u0119 w w\u0119giel. Mimo \u017ce z powodu ni\u017cszej kaloryczn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-takie-spotkanie-josep-borrell-bedziemy-szukac-noweg,nId,6330630", "title": "Pierwsze takie spotkanie. Josep Borrell: B\u0119dziemy szuka\u0107 nowego porz\u0105dku bez Rosji", "date_published": "2022-10-06 08:27:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-takie-spotkanie-josep-borrell-bedziemy-szukac-noweg,nId,6330630\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze takie spotkanie. Josep Borrell: B\u0119dziemy szuka\u0107 nowego porz\u0105dku bez Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-takie-spotkanie-josep-borrell-bedziemy-szukac-noweg/000G5ZJZEBCRTVVT-C321.jpg\" /></a>- Przyw\u00f3dcy 44 kraj\u00f3w europejskich w czwartek w Pradze wy\u015bl\u0105 jasny sygna\u0142 o izolacji Rosji i spr\u00f3buj\u0105 stworzy\u0107 nowy porz\u0105dek bez Moskwy - powi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziennikarke-ewe-zielinska-zna-cala-polska-pilnie-potrzebuje,nId,6330628", "title": "Dziennikark\u0119 Ew\u0119 Zieli\u0144sk\u0105 zna ca\u0142a Polska. Pilnie potrzebuje pomocy", "date_published": "2022-10-06 08:26:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziennikarke-ewe-zielinska-zna-cala-polska-pilnie-potrzebuje,nId,6330628\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikark\u0119 Ew\u0119 Zieli\u0144sk\u0105 zna ca\u0142a Polska. Pilnie potrzebuje pomocy\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarke-ewe-zielinska-zna-cala-polska-pilnie-potrzebuje/000G5ZJ2J68OPIGR-C321.jpg\" /></a>&quot;Wielokrotnie razem z bohaterami zbiera\u0142a miliony na leczenie i terapie. Teraz jednak sama potrzebuje pomocy&quot; - czytamy w opisie internetowej zbi\u00f3rki dl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wladimir-putin-podpisal-dekret-ws-odroczenia-mobilizac,nId,6330561", "title": "Rosja: W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret ws. odroczenia mobilizacji dla uczni\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 08:14:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wladimir-putin-podpisal-dekret-ws-odroczenia-mobilizac,nId,6330561\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret ws. odroczenia mobilizacji dla uczni\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wladimir-putin-podpisal-dekret-ws-odroczenia-mobilizac/000G5Z6NYKWTI2SR-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret o zmianach w odroczeniu mobilizacji - informuje prokremlowska Ria Nowowsti. Zmiany obej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-na-kampusie-uniwersyteckim-byly-student-zabi,nId,6330549", "title": "USA: Strzelanina na kampusie uniwersyteckim. By\u0142y student zabi\u0142 wyk\u0142adowc\u0119", "date_published": "2022-10-06 07:55:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-na-kampusie-uniwersyteckim-byly-student-zabi,nId,6330549\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Strzelanina na kampusie uniwersyteckim. By\u0142y student zabi\u0142 wyk\u0142adowc\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelanina-na-kampusie-uniwersyteckim-byly-student-zabi/000G5Z7MMCWIW0AG-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 46-letni Murad Dervish, zidentyfikowany jako by\u0142y student Uniwersytetu Arizony, wszed\u0142 do jednego z budynk\u00f3w na kampusie tej uczelni i zastrze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-wprowadzil-2-stopien-alarmowy-bravo,nId,6330597", "title": "Premier wprowadzi\u0142 2. stopie\u0144 alarmowy BRAVO", "date_published": "2022-10-06 07:50:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-wprowadzil-2-stopien-alarmowy-bravo,nId,6330597\"><img align=\"left\" alt=\"Premier wprowadzi\u0142 2. stopie\u0144 alarmowy BRAVO\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wprowadzil-2-stopien-alarmowy-bravo/000G5ZCC78IX73XH-C321.jpg\" /></a>Premier podpisa\u0142 zarz\u0105dzenie wprowadzaj\u0105ce 2. stopie\u0144 alarmowy BRAVO wobec polskiej infrastruktury energetycznej poza granicami Rzeczypospolitej Polskiej - poinformowa\u0142o w czwartek Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa.\n</p><br"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-lidzbark-dachowanie-samochodu-nie-zyje-25-letnia-pasazerka,nId,6330596", "title": "Lidzbark: Dachowanie samochodu. Nie \u017cyje 25-letnia pasa\u017cerka", "date_published": "2022-10-06 07:49:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-lidzbark-dachowanie-samochodu-nie-zyje-25-letnia-pasazerka,nId,6330596\"><img align=\"left\" alt=\"Lidzbark: Dachowanie samochodu. Nie \u017cyje 25-letnia pasa\u017cerka\" src=\"https://i.iplsc.com/lidzbark-dachowanie-samochodu-nie-zyje-25-letnia-pasazerka/000G5ZJPINS2WE7V-C321.jpg\" /></a>Kierowca hondy jad\u0105cy drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 544 straci\u0142 panowanie nad kierownic\u0105 i wpad\u0142 do rowu. W wyniku zdarzenia, jego samoch\u00f3d dachowa\u0142 i uderzy\u0142 w drzewo. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propagandysta-rozplakal-sie-na-wizji-mowil-o-bogu-potem-zacz,nId,6330584", "title": "Propagandysta rozp\u0142aka\u0142 si\u0119 na wizji. M\u00f3wi\u0142 o Bogu, potem zacz\u0105\u0142 grozi\u0107", "date_published": "2022-10-06 07:37:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propagandysta-rozplakal-sie-na-wizji-mowil-o-bogu-potem-zacz,nId,6330584\"><img align=\"left\" alt=\"Propagandysta rozp\u0142aka\u0142 si\u0119 na wizji. M\u00f3wi\u0142 o Bogu, potem zacz\u0105\u0142 grozi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/propagandysta-rozplakal-sie-na-wizji-mowil-o-bogu-potem-zacz/000G5ZAMSSMS45DG-C321.jpg\" /></a>Nawet rosyjska propaganda zauwa\u017ca, \u017ce Rosjanie nie chc\u0105 gin\u0105\u0107 na wojnie w Ukrainie i za wszelk\u0105 cen\u0119 pr\u00f3buj\u0105 unikn\u0105\u0107 mobili"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zamrozenie-cen-energii-premier-morawiecki-zapowiedzial-nowe-,nId,6330570", "title": "Zamro\u017cenie cen energii. Premier Morawiecki zapowiedzia\u0142 nowe rozwi\u0105zania", "date_published": "2022-10-06 07:23:28+00:00", "description": "<p>- Kryzys energetyczny wymaga od nas szczeg\u00f3lnej mobilizacji, od ca\u0142ej administracji publicznej, nie tylko od rz\u0105du. Ca\u0142a administracja publiczna odpowiada za to, \u017ceby w\u0119giel, energia ciep\u0142o dociera\u0142y do mieszka\u0144c\u00f3w - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki. W Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w w czwartek trwa spotkanie premiera z samorz\u0105dowcami. Premier zapowiedzia\u0142, \u017ce dzi\u015b zostan\u0105 zaprezentowane szczeg\u00f3\u0142y zamro\u017cenia cen energii elektrycznej. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-policjanci-zamkneli-kobiete-w-radiowozie-w-auto-uderzyl-,nId,6330502", "title": "USA: Policjanci zamkn\u0119li kobiet\u0119 w radiowozie. W auto uderzy\u0142 poci\u0105g", "date_published": "2022-10-06 07:09:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-policjanci-zamkneli-kobiete-w-radiowozie-w-auto-uderzyl-,nId,6330502\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Policjanci zamkn\u0119li kobiet\u0119 w radiowozie. W auto uderzy\u0142 poci\u0105g\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-policjanci-zamkneli-kobiete-w-radiowozie-w-auto-uderzyl/000G5Z0E06X4QFYK-C321.jpg\" /></a>20-letnia Yareni Rios-Gonzalez zosta\u0142a zatrzymana przez ameryka\u0144sk\u0105 policj\u0119 w wyniku incydentu drogowego z jej udzia\u0142em. Mundurowi zakuli kobiet\u0119 w kajdanki i"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wypadek-w-trakcie-interwencji-policji-20-latka-z-ciezkim,nId,6330502", "title": "USA: Wypadek w trakcie interwencji policji. 20-latka z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami", "date_published": "2022-10-06 07:09:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wypadek-w-trakcie-interwencji-policji-20-latka-z-ciezkim,nId,6330502\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wypadek w trakcie interwencji policji. 20-latka z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wypadek-w-trakcie-interwencji-policji-20-latka-z-ciezkim/000G5Z0E06X4QFYK-C321.jpg\" /></a>20-letnia Yareni Rios-Gonzalez zosta\u0142a zatrzymana przez ameryka\u0144sk\u0105 policj\u0119 w wyniku incydentu drogowego z jej udzia\u0142em. Mundurowi zakuli kobiet\u0119 w ka"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gambia-smierc-dzieci-po-syropach-na-kaszel-ustalenia-who,nId,6330504", "title": "Gambia: \u015amier\u0107 dzieci po syropach na kaszel. Ustalenia WHO", "date_published": "2022-10-06 06:20:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gambia-smierc-dzieci-po-syropach-na-kaszel-ustalenia-who,nId,6330504\"><img align=\"left\" alt=\"Gambia: \u015amier\u0107 dzieci po syropach na kaszel. Ustalenia WHO \" src=\"https://i.iplsc.com/gambia-smierc-dzieci-po-syropach-na-kaszel-ustalenia-who/000G5Z27YOILE8Y6-C321.jpg\" /></a>Syropy na kaszel pochodz\u0105ce od indyjskiego producenta mog\u0105 by\u0107 przyczyn\u0105 uszkodze\u0144 nerek i \u015bmierci dzieci w Gambii - stwierdza \u015awiatowa Organizacja Zdrowia. Odno\u015bnie ska\u017conyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukradl-jednego-dolara-ofiare-dzgnal-29-razy-wykonano-wyrok-s,nId,6330490", "title": "Ukrad\u0142 jednego dolara, ofiar\u0119 d\u017agn\u0105\u0142 29 razy. Wykonano wyrok \u015bmierci", "date_published": "2022-10-06 06:18:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukradl-jednego-dolara-ofiare-dzgnal-29-razy-wykonano-wyrok-s,nId,6330490\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142 jednego dolara, ofiar\u0119 d\u017agn\u0105\u0142 29 razy. Wykonano wyrok \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradl-jednego-dolara-ofiare-dzgnal-29-razy-wykonano-wyrok-s/000G5YWZTHXBPM06-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119zie\u0144 zak\u0142adu karnego w Huntsville w ameryka\u0144skim stanie Teksas John Henry Ramirez zosta\u0142 stracony za brutalne zab\u00f3jstwo, kt\u00f3rego dokona\u0142 w 2004 roku. Egze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-bunt-zmobilizowanych-zolnierzy-w-obwodzie-bielgorodzki,nId,6330486", "title": "Rosja: Bunt zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy w obwodzie bie\u0142gorodzkim. Stawiaj\u0105 warunki", "date_published": "2022-10-06 06:12:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-bunt-zmobilizowanych-zolnierzy-w-obwodzie-bielgorodzki,nId,6330486\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Bunt zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy w obwodzie bie\u0142gorodzkim. Stawiaj\u0105 warunki\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-bunt-zmobilizowanych-zolnierzy-w-obwodzie-bielgorodzki/000G5YVXELUGSNT7-C321.jpg\" /></a>Zmobilizowani do wojny w Ukrainie rosyjscy \u017co\u0142nierze w obwodzie bie\u0142gorodzkim wzniecili bunt - narzekaj\u0105 na brak o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-porwanie-czteroosobowej-rodziny-odnaleziono-zwloki,nId,6330482", "title": "USA: Porwanie czteroosobowej rodziny. Odnaleziono zw\u0142oki", "date_published": "2022-10-06 05:53:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-porwanie-czteroosobowej-rodziny-odnaleziono-zwloki,nId,6330482\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Porwanie czteroosobowej rodziny. Odnaleziono zw\u0142oki\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-porwanie-czteroosobowej-rodziny-odnaleziono-zwloki/000G5YWD57J4XFCD-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142a czterech os\u00f3b, w tym o\u015bmiomiesi\u0119cznej dziewczynki, odnaleziono w \u015brod\u0119 w hrabstwie Merced w Kalifornii. Rodzina pad\u0142a ofiar\u0105 porwania dwa dni wcze\u015bniej. Podejrzany o zab\u00f3jstwo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-zabezpieczaja-sie-przed-katastrofa-nuklearna-eksperci,nId,6328709", "title": "Polacy \"zabezpieczaj\u0105 si\u0119\" przed katastrof\u0105 nuklearn\u0105. Eksperci za\u0142amuj\u0105 r\u0119ce", "date_published": "2022-10-06 05:00:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-zabezpieczaja-sie-przed-katastrofa-nuklearna-eksperci,nId,6328709\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy &quot;zabezpieczaj\u0105 si\u0119&quot; przed katastrof\u0105 nuklearn\u0105. Eksperci za\u0142amuj\u0105 r\u0119ce\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-zabezpieczaja-sie-przed-katastrofa-nuklearna-eksperci/000G5VVX56FMUGP7-C321.jpg\" /></a>Im gro\u017aniej nuklearnym atakiem straszy W\u0142adimir Putin, tym wi\u0119ksze staje si\u0119 zainteresowanie Polak\u00f3w jodkiem potasu. - Strach przed potencjalny"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-atak-na-synagoge-w-trakcie-nabozenstwa-policja-poszuk,nId,6330464", "title": "Niemcy: Atak na synagog\u0119 w trakcie nabo\u017ce\u0144stwa. Policja poszukuje sprawcy", "date_published": "2022-10-06 04:47:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-atak-na-synagoge-w-trakcie-nabozenstwa-policja-poszuk,nId,6330464\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Atak na synagog\u0119 w trakcie nabo\u017ce\u0144stwa. Policja poszukuje sprawcy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-atak-na-synagoge-w-trakcie-nabozenstwa-policja-poszuk/000G5YS68OSV4XE4-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 oko\u0142o godziny 19:00 dosz\u0142o do ataku na synagog\u0119 w Hanowerze. Sprawca, kt\u00f3ry jest poszukiwany przez policj\u0119, wybi\u0142 szyb\u0119 w budynku za pomoc\u0105 kami"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-meksyku-w-wyniku-ataku-zginelo-18-osob-w-tym-burm,nId,6330462", "title": "Tragedia w Meksyku. W wyniku ataku zgin\u0119\u0142o 18 os\u00f3b, w tym burmistrz", "date_published": "2022-10-06 04:44:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-meksyku-w-wyniku-ataku-zginelo-18-osob-w-tym-burm,nId,6330462\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Meksyku. W wyniku ataku zgin\u0119\u0142o 18 os\u00f3b, w tym burmistrz \" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-meksyku-w-wyniku-ataku-zginelo-18-osob-w-tym-burm/000G5YS37SCF2YS1-C321.jpg\" /></a>Atak w mie\u015bcie San Miguel Totolapan w Meksyku. Nie \u017cyje 18 os\u00f3b, w tym burmistrz - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 wieczorem czasu lokalnego stanowa prokurator general"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-strajk-pilotow-linii-euroowings,nId,6330460", "title": "Niemcy: Strajk pilot\u00f3w linii Euroowings", "date_published": "2022-10-06 04:40:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-strajk-pilotow-linii-euroowings,nId,6330460\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Strajk pilot\u00f3w linii Euroowings\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-strajk-pilotow-linii-euroowings/000G5YR3BJOUAUFL-C321.jpg\" /></a>W czwartek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 jednodniowy strajk pilot\u00f3w linii Eurowings, wchodz\u0105cej w sk\u0142ad grupy Lufthansa - poinformowa\u0142 nad ranem rzecznik zwi\u0105zku zawodowego pilot\u00f3w Vereinigung Cockpit (VC). Przewiduje si\u0119, \u017ce strajk pilot\u00f3w spara"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-wystrzelila-pociski-balistyczne-msz-to-srodki-odwe,nId,6330457", "title": "Korea P\u0142n. wystrzeli\u0142a pociski balistyczne. \"\u015arodki odwetowe\"", "date_published": "2022-10-06 04:26:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-wystrzelila-pociski-balistyczne-msz-to-srodki-odwe,nId,6330457\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u0142n. wystrzeli\u0142a pociski balistyczne. &quot;\u015arodki odwetowe&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-pln-wystrzelila-pociski-balistyczne-srodki-odwetowe/000G5YQNN3FV7D96-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w czwartek rano czasu lokalnego dwa pociski balistyczne kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu w kierunku wschodnich w\u00f3d morskich kraju. Tamtejsze Mini"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-planuja-zniesienie-czesci-sankcji-wobec-wenezueli-media-,nId,6330456", "title": "USA planuj\u0105 zniesienie cz\u0119\u015bci sankcji wobec Wenezueli. Media podaj\u0105 pow\u00f3d", "date_published": "2022-10-06 04:22:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-planuja-zniesienie-czesci-sankcji-wobec-wenezueli-media-,nId,6330456\"><img align=\"left\" alt=\"USA planuj\u0105 zniesienie cz\u0119\u015bci sankcji wobec Wenezueli. Media podaj\u0105 pow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-planuja-zniesienie-czesci-sankcji-wobec-wenezueli-media/000AWZ2N017VUOS1-C321.jpg\" /></a>Administracja prezydenta Joe Bidena planuje zniesienie niekt\u00f3rych sankcji wobec Wenezueli, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0142yby temu pa\u0144stwu zwi\u0119kszenie wydobycia ropy naf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwatemala-furgonetka-runela-w-przepasc-zginelo-co-najmniej-1,nId,6330455", "title": "Gwatemala: Furgonetka run\u0119\u0142a w przepa\u015b\u0107. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 17 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-06 04:12:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwatemala-furgonetka-runela-w-przepasc-zginelo-co-najmniej-1,nId,6330455\"><img align=\"left\" alt=\"Gwatemala: Furgonetka run\u0119\u0142a w przepa\u015b\u0107. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 17 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/gwatemala-furgonetka-runela-w-przepasc-zginelo-co-najmniej-1/000G5YQIWK4UW2IE-C321.jpg\" /></a>Na wschodzie Gwatemali furgonetka przewo\u017c\u0105ca nawet 24 osoby zacz\u0119\u0142a stacza\u0107 si\u0119 ze wzg\u00f3rza i wpad\u0142a do w\u0105wozu. Wed\u0142ug lokalnych medi\u00f3w zgin\u0119\u0142o co najmniej 17"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-224-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3134,akt,060713", "title": "Wojna w Ukrainie. 224. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-06 03:38:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-224-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3134,akt,060713\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 224. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-224-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2WWSO6TNT5B4-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]