[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-mateusz-morawiecki-marek-kuchcinski-jako-szef-kprm-to-moj-autorski-pomysl-6151415?source=rss", "title": "Premier: Marek Kuchci\u0144ski na stanowisku szefa KPRM to m\u00f3j autorski pomys\u0142", "date_published": "2022-10-06 20:56:12+00:00", "description": "<img alt=\"Premier: Marek Kuchci\u0144ski na stanowisku szefa KPRM to m\u00f3j autorski pomys\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c92iej-mid-22a06622-6151422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poprosi\u0142em Marka Kuchci\u0144skiego o to, \u017ceby wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze mn\u0105 jako szef kancelarii premiera - powiedzia\u0142 w czwartek dziennikarzom szef rz\u0105du Mateusz Morawiecki. Jak przekaza\u0142, to jego \"autorski pomys\u0142\". - Bardzo si\u0119 ciesz\u0119, \u017ce pan marsza\u0142ek chce si\u0119 podj\u0105\u0107 tej roli - m\u00f3wi\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-iranskie-drony-shahed-136-w-rosyjskiej-armii-na-wojnie-ukrainski-sztab-podaje-ile-dronow-zniszczono-6151383?source=rss", "title": "Ira\u0144skie drony w rosyjskiej armii. Ukrai\u0144cy podaj\u0105, ile ju\u017c zniszczyli", "date_published": "2022-10-06 20:20:39+00:00", "description": "<img alt=\"Ira\u0144skie drony w rosyjskiej armii. Ukrai\u0144cy podaj\u0105, ile ju\u017c zniszczyli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0kfu54-fragment-drona-shahed-136-znaleziony-po-rosyjskim-ataku-w-charkowie-6-pazdziernika-6151388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    60 procent z 86 ira\u0144skich dron\u00f3w typu Shahed-136, kt\u00f3re zosta\u0142y u\u017cyte przez rosyjskie wojska w walkach w Ukrainie, zosta\u0142o zniszczonych - poinformowa\u0142 w czwartek przedstawiciel Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/alaska-usa-dwaj-rosjanie-uciekli-przed-mobilizacja-wojskowa-doplyneli-lodzia-na-alaske-6151351?source=rss", "title": "Dwaj Rosjanie dotarli \u0142odzi\u0105 na Alask\u0119. Twierdz\u0105, \u017ce uciekli przed mobilizacj\u0105", "date_published": "2022-10-06 20:12:54+00:00", "description": "<img alt=\"Dwaj Rosjanie dotarli \u0142odzi\u0105 na Alask\u0119. Twierdz\u0105, \u017ce uciekli przed mobilizacj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lae6ev-osada-gambell-na-wyspie-st-lawrence-alaska-6151372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj Rosjanie utrzymuj\u0105cy, \u017ce uciekli ze swego kraju przed mobilizacj\u0105 wojskow\u0105, dotarli na nale\u017c\u0105c\u0105 do ameryka\u0144skiego stanu Alaska Wysp\u0119 \u015awi\u0119tego Wawrzy\u0144ca na Morzu Beringa i tam poprosili o azyl - poinformowa\u0142o biuro senator z Alaski Lisy Murkowski. M\u0119\u017cczy\u017ani twierdz\u0105, \u017ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/raport-world-weather-attribution-tegoroczna-ekstremalna-susza-bylaby-praktycznie-niemozliwa-bez-zmian-klimatycznych-6151341?source=rss", "title": "Badanie: tegoroczna ekstremalna susza by\u0142aby \"praktycznie niemo\u017cliwa\" bez zmian klimatycznych", "date_published": "2022-10-06 20:04:58+00:00", "description": "<img alt=\"Badanie: tegoroczna ekstremalna susza by\u0142aby \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u2o59j-te-susze-wlosi-zapamietaja-na-dlugo-rzeka-pad-wyschla-6151337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susza, kt\u00f3ra w ci\u0105gu letnich miesi\u0119cy 2022 roku ogarn\u0119\u0142a p\u00f3\u0142nocn\u0105 p\u00f3\u0142kul\u0119, by\u0142a dwadzie\u015bcia razy bardziej prawdopodobna z powodu zmian klimatu - wynika z raportu fundacji World Weather Attribution. Naukowcy wskazuj\u0105, \u017ce zjawisko b\u0119dzie si\u0119 nasila\u0107 wraz z globalnym ociepleniem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policyjny-poscig-na-pradze-kierowca-zniszczyl-slupki-zgubil-rejestracje-6151348?source=rss", "title": "Policyjny po\u015bcig na Pradze. Kierowca zniszczy\u0142 s\u0142upki, zgubi\u0142 rejestracj\u0119", "date_published": "2022-10-06 19:52:15+00:00", "description": "<img alt=\"Policyjny po\u015bcig na Pradze. Kierowca zniszczy\u0142 s\u0142upki, zgubi\u0142 rejestracj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3md58y-auto-zgubilo-tablice-6151358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak relacjonuje reporter TVN24, w czwartek wieczorem na Pradze P\u00f3\u0142noc policyjny radiow\u00f3z \u015bciga\u0142 kierowc\u0119 auta osobowego. Na jednym ze skrzy\u017cowa\u0144 kieruj\u0105cy straci\u0142 panowanie nad pojazdem, zniszczy\u0142 kilka s\u0142upk\u00f3w i zgubi\u0142 rejestracj\u0119, po czym kontynuowa\u0142 ucieczk\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/adam-glapinski-o-wydatkach-socjalnych-6151310?source=rss", "title": "\"Dlaczego Hitler wygra\u0142 wybory w Niemczech? Bo wprowadzi\u0142 r\u00f3\u017cnego rodzaju wydatki socjalne\"", "date_published": "2022-10-06 19:49:56+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o1kwxy-06-1450-glapinski-0005-6150784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adam Glapi\u0144ski pytany by\u0142 w czwartek na konferencji prasowej, czy transfery  socjalne powinny by\u0107 realizowane przez rz\u0105d bardziej wstrzemi\u0119\u017aliwie. Wed\u0142ug szefa NBP wydatki socjalne w Polsce s\u0105 \"bardzo niskie\". - Dlaczego Hitler wygra\u0142 wybory demokratyczne w Niemczech? Bo wprowadzi\u0142 r\u00f3\u017cnego rodzaju wydatki socjalne - powiedzia\u0142 prezes banku centralnego. Doda\u0142, \u017ce \"\u017caden "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-buduja-parking-podziemny-pod-placem-powstancow-warszawy-przesadzaja-drzewa-kolidujace-z-pracami-budowlanymi-6151207?source=rss", "title": "Z placu Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy na Prag\u0119. Przesadzaj\u0105 drzewa koliduj\u0105ce z budow\u0105 parkingu", "date_published": "2022-10-06 19:21:25+00:00", "description": "<img alt=\"Z placu Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy na Prag\u0119. Przesadzaj\u0105 drzewa koliduj\u0105ce z budow\u0105 parkingu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ru8u95-przesadzaja-drzewa-z-placu-powstancow-warszawy-6151326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na placu Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy trwa budowa parkingu podziemnego dla ponad 400 aut. Inwestycja wymaga przesadzenia 24 drzew, kt\u00f3re docelowo trafi\u0105 na ulic\u0119 Jagiello\u0144sk\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/praga-mateusz-morawiecki-spotkal-sie-z-premier-wielkiej-brytanii-liz-truss-6151322?source=rss", "title": "Premier Morawiecki w Pradze. Spotka\u0142 si\u0119 z europejskimi liderami, w tym z premier Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-10-06 19:05:30+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Morawiecki w Pradze. Spotka\u0142 si\u0119 z europejskimi liderami, w tym z premier Wielkiej Brytanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgn4fk-spotkanie-mateusza-morawieckiego-z-liz-truss-w-pradze-6151319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki rozmawia\u0142 w Pradze z szefow\u0105 brytyjskiego rz\u0105du Liz Truss. Rozmowa dotyczy\u0142a mi\u0119dzy innymi o bezpiecze\u0144stwa, energii i klimatu - poinformowa\u0142a Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Szef polskiego rz\u0105du rozmawia\u0142 tak\u017ce "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/spotkania-grupy-arraiolos-na-malcie-andrzej-duda-sa-obszary-gdzie-stanowisko-europejskie-mogloby-byc-bardziej-spojne-i-zdecydowane-6151263?source=rss", "title": "Duda: s\u0105 obszary, gdzie stanowisko europejskie mog\u0142oby by\u0107 bardziej sp\u00f3jne i zdecydowane", "date_published": "2022-10-06 19:00:15+00:00", "description": "<img alt=\"Duda: s\u0105 obszary, gdzie stanowisko europejskie mog\u0142oby by\u0107 bardziej sp\u00f3jne i zdecydowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-940k0o-spotkanie-grupy-arraiolos-na-malcie-6151275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedno\u015b\u0107 postawy Unii Europejskiej wobec rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 jest bez w\u0105tpienia sukcesem Wsp\u00f3lnoty - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent Andrzej Duda na spotkaniu Grupy Arraiolos. Podkre\u015bla\u0142 jednak, \u017ce s\u0105 obszary, gdzie stanowisko europejskie mog\u0142oby by\u0107 bardziej sp"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pokojowa-nagroda-nobla-dla-zelenskiego-prezydenta-ukrainy-lech-walesa-komentuje-6151052?source=rss", "title": "Pokojowy Nobel dla Ze\u0142enskiego? Wa\u0142\u0119sa: On ma straszliw\u0105 sytuacj\u0119. Gorsz\u0105, ni\u017c ja mia\u0142em", "date_published": "2022-10-06 18:30:21+00:00", "description": "<img alt=\"Pokojowy Nobel dla Ze\u0142enskiego? Wa\u0142\u0119sa: On ma straszliw\u0105 sytuacj\u0119. Gorsz\u0105, ni\u017c ja mia\u0142em\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v6bykr-06-1055-gda-kropka-0026-6150892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie walczy\u0142em dla kariery, nie walczy\u0142em dla pieni\u0119dzy, nie chcia\u0142em by\u0107 prezydentem - m\u00f3wi\u0142 w \"Kropce nad i\" by\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa. W rozmowie z Monik\u0105 Olejnik odnosi\u0142 si\u0119 tak\u017ce do obecnej sytuacji, w tym do inwazji Rosji na Ukrain\u0119. - Musimy zrobi\u0107 wszystko, \u017ceby wprowadzi\u0107 R"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/cena-tony-wegla-z-importu-ma-nie-przekraczac-2-tysiace-zlotych-6151192?source=rss", "title": "Sasin o cenie w\u0119gla z importu: chcemy spowodowa\u0107, \u017ceby by\u0142a ni\u017csza", "date_published": "2022-10-06 18:29:09+00:00", "description": "<img alt=\"Sasin o cenie w\u0119gla z importu: chcemy spowodowa\u0107, \u017ceby by\u0142a ni\u017csza\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-wicepremier-i-minister-aktywow-panstwowych-w-otwocku-5355888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d chce, aby cena tony w\u0119gla z importu nie przekracza\u0142a 2 tysi\u0119cy z\u0142otych - wynika z czwartkowej wypowiedzi wicepremiera, ministra aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacka\u00a0Sasina. Polityk zastrzeg\u0142, \u017ce o \"mechanizmach b\u0119dziemy m\u00f3wi\u0107, jak projekt b\u0119dzie g"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pawel-juszczyszyn-wyrok-etpcz-trybunal-w-sprawie-sedziego-zostaly-naruszone-prawa-czlowieka-juszczyszyn-i-piotr-gaciarek-komentuja-6151193?source=rss", "title": "Decyzja Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka. S\u0119dzia Juszczyszyn: czuj\u0119 gorzk\u0105 satysfakcj\u0119", "date_published": "2022-10-06 18:26:21+00:00", "description": "<img alt=\"Decyzja Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka. S\u0119dzia Juszczyszyn: czuj\u0119 gorzk\u0105 satysfakcj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lqjmis-fakty-po-faktach-6151246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Juszczyszyn, s\u0119dzia S\u0105du Rejonowego w Olsztynie, komentuj\u0105c w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 decyzj\u0119 Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka w jego sprawie, powiedzia\u0142, \u017ce czuje \"gorzk\u0105 satysfakcj\u0119\". Doda\u0142, \u017ce \"obecna w\u0142adza polityczna, cho\u0107 mo\u017ce bu\u0144czucznie twierdzi\u0107 co innego, ju\u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zaostrzenie-kar-za-obraze-uczuc-religijnych-komentuja-ksiadz-profesor-andrzej-kobylinski-i-ryszard-kalisz-6151220?source=rss", "title": "Projekt zmiany przepisu o obrazie uczu\u0107 religijnych. Komentuj\u0105 ksi\u0105dz profesor Andrzej Kobyli\u0144ski i Ryszard Kalisz", "date_published": "2022-10-06 18:12:51+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt zmiany przepisu o obrazie uczu\u0107 religijnych. Komentuj\u0105 ksi\u0105dz profesor Andrzej Kobyli\u0144ski i Ryszard Kalisz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-01n2vt-06-1800-tj-cl-0041-6151189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ryszard Kalisz, adwokat i by\u0142y minister spraw wewn\u0119trznych i administracji oraz ksi\u0105dz profesor Andrzej Kobyli\u0144ski, filozof, etyk, kierownik Katedry Etyki UKSW, byli go\u015b\u0107mi Andrzeja Morozowskiego w \"Tak jest\" na antenie TVN24. Tematem rozmowy by\u0142 artyku\u0142 Kodeksu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-przedstawiciel-msw-rosyjscy-wojskowi-nie-wiedzieli-jak-korzystac-z-toalety-6151212?source=rss", "title": "Przedstawiciel MSW Ukrainy: rosyjscy wojskowi nie wiedzieli, jak korzysta\u0107 z toalety", "date_published": "2022-10-06 17:50:24+00:00", "description": "<img alt=\"Przedstawiciel MSW Ukrainy: rosyjscy wojskowi nie wiedzieli, jak korzysta\u0107 z toalety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ki48sa-twitter-0045-6151232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z dom\u00f3w na okupowanych terenach Ukrainy rosyjscy wojskowi nie wiedzieli, jak korzysta\u0107 z toalety i wybili w pomieszczeniu obok dziur\u0119 w pod\u0142odze, by za\u0142atwia\u0107 tam swoje potrzeby fizjologiczne - przekaza\u0142 przedstawiciel ukrai\u0144skiego MSW Anton Heraszczenko."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/wtyk-amerykanski-czy-jest-grozny-zapach-wystepowanie-6151116?source=rss", "title": "Wydziela nieprzyjemny zapach, k\u0142uje, niszczy iglaki. Czym jest wtyk ameryka\u0144ski?", "date_published": "2022-10-06 17:44:15+00:00", "description": "<img alt=\"Wydziela nieprzyjemny zapach, k\u0142uje, niszczy iglaki. Czym jest wtyk ameryka\u0144ski?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3ud87b-wtyk-amerykanski-zdjecie-ilustracyjne-6151131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtyk ameryka\u0144ski - inwazyjny pluskwiak \u017ceruj\u0105cy na szyszkach i ig\u0142ach drzew i krzew\u00f3w - coraz cz\u0119\u015bciej pr\u00f3buje zimowa\u0107 w polskich domach. Ten owad to jednak niezbyt po\u017c\u0105dany wsp\u00f3\u0142lokator, wydzielaj\u0105cy nieprzyjemny zapach i mog\u0105cy uk\u0142u\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mory-zderzenie-kilku-aut-i-tira-na-s8-dwie-osoby-zabrane-do-szpitala-6151218?source=rss", "title": "Zderzenie z tirem na S8. Dwie osoby zabrane do szpitala", "date_published": "2022-10-06 17:37:03+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie z tirem na S8. Dwie osoby zabrane do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q1doun-zderzenie-kilku-pojazdow-na-s8-6151226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8 w pobli\u017cu w\u0119z\u0142a Mory zderzy\u0142o si\u0119 kilka samochod\u00f3w oraz ci\u0119\u017car\u00f3wka. Dwie osoby zosta\u0142y zabrane do szpitala. Na jezdni w kierunku Bia\u0142egostoku utworzy\u0142 si\u0119 korek."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-atrakcyjna-dzialka-na-mokotowie-sprzedana-do-licytacji-zglosil-sie-tylko-jeden-deweloper-6151127?source=rss", "title": "Atrakcyjna dzia\u0142ka na Mokotowie sprzedana. W licytacji wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 tylko jeden deweloper", "date_published": "2022-10-06 17:11:43+00:00", "description": "<img alt=\"Atrakcyjna dzia\u0142ka na Mokotowie sprzedana. W licytacji wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 tylko jeden deweloper\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7o3khw-miasto-wystawilo-na-sprzedaz-atrakcyjna-dzialke-na-mokotowie-5561251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto sprzeda\u0142o dzia\u0142k\u0119 u zbiegu ulic Beethovena, Sobieskiego i Witosa na Mokotowie za blisko 96 milion\u00f3w z\u0142otych. W licytacji gruntu wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 tylko jedna firma."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-710w-nocy-czesc-kraju-spowija-mgly-w-dzien-niebo-sie-rozpogodzi-6151201?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 7.10.\u00a0W nocy cz\u0119\u015b\u0107 kraju spowij\u0105 mg\u0142y, w dzie\u0144 niebo si\u0119 rozpogodzi", "date_published": "2022-10-06 17:10:44+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 7.10.\u00a0W nocy cz\u0119\u015b\u0107 kraju spowij\u0105 mg\u0142y, w dzie\u0144 niebo si\u0119 rozpogodzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-celnzv-mglista-jesienna-noc-6151205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na pi\u0105tek 7.10.\u00a0Noc\u0105 i nad ranem w cz\u0119\u015bci kraju mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107 mg\u0142y, jednak poza tym aura b\u0119dzie nam przychylna. Pi\u0105tek zapowiada si\u0119 pogodnie, a na termometrach zobaczymy nawet 21 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-o-krok-blizej-do-przebudowy-fragmentu-lazurowej-miasto-wybralo-wykonawce-6151133?source=rss", "title": "O krok bli\u017cej do przebudowy fragmentu Lazurowej. Miasto wybra\u0142o wykonawc\u0119", "date_published": "2022-10-06 16:46:09+00:00", "description": "<img alt=\"O krok bli\u017cej do przebudowy fragmentu Lazurowej. Miasto wybra\u0142o wykonawc\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tj6bfd-fragment-lazurowej-zostanie-przebudowany-6151149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niespe\u0142na p\u00f3\u0142kilometrowe w\u0105skie gard\u0142o Lazurowej wkr\u00f3tce przejdzie do historii. Miasto wybra\u0142o firm\u0119, kt\u00f3ra poszerzy jezdni\u0119. W ramach inwestycji planowane jest r\u00f3wnie\u017c posadzenie 95 drzew."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/nowe-czlonkinie-rpp-wsrod-nich-byla-prezes-najwiekszego-banku-wpolsce-6151060?source=rss", "title": "Nowe cz\u0142onkinie RPP. W\u015br\u00f3d nich by\u0142a prezes najwi\u0119kszego banku w\u00a0Polsce", "date_published": "2022-10-06 16:43:12+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe cz\u0142onkinie RPP. W\u015br\u00f3d nich by\u0142a prezes najwi\u0119kszego banku w\u00a0Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sjgzrm-2cue-16-fhd-6151097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm powo\u0142a\u0142 w czwartek Iwon\u0119 Dud\u0119 oraz Gabriel\u0119 Mas\u0142owsk\u0105 na stanowiska cz\u0142onk\u00f3w Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Mas\u0142owska otrzyma\u0142a 228 g\u0142os\u00f3w, a Duda 227 g\u0142os\u00f3w. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 bezwzgl\u0119dna wynosi\u0142a 222 g\u0142osy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/senat-poprawki-do-nowelizacji-ustawy-o-podatku-dochodowym-6151150?source=rss", "title": "Senat za wyd\u0142u\u017ceniem tarczy antyinflacyjnej", "date_published": "2022-10-06 16:27:57+00:00", "description": "<img alt=\"Senat za wyd\u0142u\u017ceniem tarczy antyinflacyjnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-osozyo-senat-6101817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat w czwartek przyj\u0105\u0142 blisko 30 poprawek do noweli ustawy o podatku dochodowym od os\u00f3b prawnych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 poprawek Senatu jest legislacyjna i porz\u0105dkuj\u0105ca. Ustawa mi\u0119dzy innymi zawiesza na dwa lata przepisy o podatku minimalnym i wyd\u0142u\u017ca dzia\u0142anie tarczy antyinflacyjnej do 2022 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-protesty-francja-potepia-wladze-po-wymuszonych-zeznaniach-zatrzymanych-francuzow-6151040?source=rss", "title": "Zatrzymani w Iranie Francuzi \"zeznali\", \u017ce s\u0105 szpiegami. MSZ: najgorsze praktyki dyktatorskie", "date_published": "2022-10-06 16:06:33+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymani w Iranie Francuzi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ksbefo-manifestacja-poparcia-dla-protestujacych-iranek-w-paryzu-6151074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nagraniach z Iranu pojawi\u0142y si\u0119 wymuszone \"zeznania\" dw\u00f3ch zatrzymanych w tym kraju Francuz\u00f3w, kt\u00f3rzy przyznali si\u0119, \u017ce s\u0105 francuskimi szpiegami - poda\u0142 francuski resort spraw zagranicznych. Pary\u017c zaprzeczy\u0142 zarzutom i oskar\u017cy\u0142 w\u0142adze Iranu o \"najgorsze praktyki dyktatorskie\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/inwazja-biedronki-azjatyckiej-w-tatrzanskim-parku-narodowym-biedronka-ninja-czym-owad-rozni-sie-od-biedronki-siedmiokropki-6151059?source=rss", "title": "Inwazja biedronek ninja w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym. Owad mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 reakcje alergiczne u ludzi", "date_published": "2022-10-06 15:52:15+00:00", "description": "<img alt=\"Inwazja biedronek ninja w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym. Owad mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 reakcje alergiczne u ludzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jui79q-biedronka-azjatycka-5449511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biedronki azjatyckie obsiad\u0142y w czwartek \u015bcian\u0119 Centrum Edukacji Przyrodniczej Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego w Zakopanem. Do \u015brodka budynku pr\u00f3bowa\u0142y dosta\u0107 si\u0119 tysi\u0105ce owad\u00f3w, poszukuj\u0105cych bezpiecznego schronienia na zim\u0119. Jak ostrzegaj\u0105 przyrodnicy, mamy do czynienia z "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/onz-rada-praw-czlowieka-odrzucila-wniosek-o-debate-na-temat-chinskich-zbrodni-na-ujgurach-6151063?source=rss", "title": "Rada Praw Cz\u0142owieka ONZ nie b\u0119dzie debatowa\u0107 na temat chi\u0144skich zbrodni na Ujgurach. Dyplomatyczne zwyci\u0119stwo Pekinu", "date_published": "2022-10-06 15:52:06+00:00", "description": "<img alt=\"Rada Praw Cz\u0142owieka ONZ nie b\u0119dzie debatowa\u0107 na temat chi\u0144skich zbrodni na Ujgurach. Dyplomatyczne zwyci\u0119stwo Pekinu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xgya18-przesladowanie-ujgurow-w-chinach-5062699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Praw Cz\u0142owieka ONZ odrzuci\u0142a w czwartek wniosek pa\u0144stw Zachodu o zorganizowanie debaty na temat \u0142amania przez w\u0142adze w Pekinie praw cz\u0142owieka w chi\u0144skiej prowincji Sinciang. Sta\u0142o si\u0119 tak pomimo wykazania przez raport ONZ, i\u017c mog\u0105 by\u0107 tam po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/joe-biden-wladimir-putin-czy-moze-dojsc-do-spotkania-prezydentow-usa-i-rosji-gospodarz-bialego-domu-komentuje-6151090?source=rss", "title": "Biden o ewentualnym spotkaniu z Putinem: to si\u0119 oka\u017ce", "date_published": "2022-10-06 15:48:35+00:00", "description": "<img alt=\"Biden o ewentualnym spotkaniu z Putinem: to si\u0119 oka\u017ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yael0t-joe-biden-6151086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden nie wykluczy\u0142, \u017ce spotka si\u0119 z rosyjskim przyw\u00f3dc\u0105 W\u0142adimirem Putinem podczas listopadowego szczytu pa\u0144stw G20 na indonezyjskiej wyspie Bali. - To si\u0119 oka\u017ce - powiedzia\u0142. Biden skrytykowa\u0142 te\u017c decyzj\u0119 OPEC+ o ograniczeniu wydobycia ropy naftowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plonsk-chcemy-jak-najszybciej-wrocic-do-normalnosci-woda-w-gminie-baboszewo-wciaz-skazona-6150879?source=rss", "title": "\"Chcemy jak najszybciej wr\u00f3ci\u0107 do normalno\u015bci\". Woda pod P\u0142o\u0144skiem wci\u0105\u017c ska\u017cona", "date_published": "2022-10-06 15:44:53+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2603h9-sanepid-ostrzega-o-skazeniu-wody-pod-plonskiem-zdj-ilustracyjne-6139856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Woda w publicznym wodoci\u0105gu w gminie Baboszewo na Mazowszu wci\u0105\u017c jest ska\u017cona. Wodoci\u0105g zaopatruje 39 miejscowo\u015bci. Obecnie oczyszczana jest sie\u0107 oraz stacja uzdatniania wody."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/coldplay-odwoluje-koncerty-chris-martin-ma-problemy-ze-zdrowiem-lekarze-nakazali-by-odpoczywal-6151043?source=rss", "title": "Coldplay odwo\u0142uje koncerty. Chris Martin ma problemy ze zdrowiem, \"lekarze nakazali, by odpoczywa\u0142\"", "date_published": "2022-10-06 15:36:39+00:00", "description": "<img alt=\"Coldplay odwo\u0142uje koncerty. Chris Martin ma problemy ze zdrowiem, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vskwfe-chris-martin-lider-zespolu-coldplay-5779962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Ze wzgl\u0119du na powa\u017cn\u0105 infekcj\u0119 p\u0142uc, lekarze stanowczo nakazali Chrisowi, by przez nast\u0119pne trzy tygodnie odpoczywa\u0142\" - poinformowa\u0142a grupa Coldplay na swojej stronie internetowej. Zesp\u00f3\u0142 odwo\u0142a\u0142 osiem najbli\u017cszych koncert\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-aktywisci-chca-toru-kolarskiego-orzel-w-rejestrze-zabytkow-konserwator-wszczal-postepowanie-6150878?source=rss", "title": "Aktywi\u015bci chc\u0105 toru kolarskiego \"Orze\u0142\" w rejestrze zabytk\u00f3w. Jest post\u0119powanie konserwatorskie", "date_published": "2022-10-06 15:26:21+00:00", "description": "<img alt=\"Aktywi\u015bci chc\u0105 toru kolarskiego \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sqspmu-tor-kolarski-orzel-przy-podskarbinskiej-5054301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mazowiecki Wojew\u00f3dzki Konserwator Zabytk\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie o wpis do rejestru zabytk\u00f3w toru kolarskiego \"Orze\u0142\" przy ulicy Podskarbi\u0144skiej na Pradze Po\u0142udnie. R\u00f3wnolegle trwaj\u0105 konsultacje spo\u0142eczne dotycz\u0105ce przysz\u0142o\u015bci tego historycznego obiektu sportowego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-zatrucie-salmonella-czterech-uczniow-trafilo-do-szpitala-6151053?source=rss", "title": "Zatrucie salmonell\u0105. Czterech uczni\u00f3w trafi\u0142o do szpitala", "date_published": "2022-10-06 15:25:11+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrucie salmonell\u0105. Czterech uczni\u00f3w trafi\u0142o do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kl0ere-szpital-korytarz-lozko-5671457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czworo uczni\u00f3w jednej ze szk\u00f3\u0142 podstawowych w Poznaniu trafi\u0142o do szpitala z powodu zatrucia salmonell\u0105. - Jeste\u015bmy w trakcie dochodzenia i ustalenia, gdzie mog\u0142o doj\u015b\u0107 do zatrucia - przekazuje sanepid."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/samoloty-kurczace-sie-fotele-w-samolotach-i-coraz-mniej-miejsca-na-nogi-eksperci-ostrzegaja-to-niebezpieczne-6134011?source=rss", "title": "\"Kurcz\u0105ce si\u0119 fotele\" w samolotach i coraz mniej miejsca na nogi. Eksperci ostrzegaj\u0105: to niebezpieczne", "date_published": "2022-10-06 15:14:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yamiq4-branza-zmaga-sie-z-bezprecedensowym-kryzysem-4710053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Statystyki pokazuj\u0105, \u017ce w ci\u0105gu ostatnich kilkudziesi\u0119ciu lat fotele w samolotach znacz\u0105co si\u0119 \"skurczy\u0142y\". Wsp\u00f3\u0142cze\u015bni pasa\u017cerowie maj\u0105 do dyspozycji mniej miejsca ni\u017c podr\u00f3\u017cnicy kilka dekad temu. Pojawiaj\u0105 si\u0119 inicjatywy, kt\u00f3re maj\u0105 na celu ustalenie dopuszczalnego minimalnego rozstawu siedze\u0144 na pok\u0142adzie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-dentysta-skazany-za-zgwalcenie-pacjentki-z-pewnoscia-bedzie-skladal-apelacje-6151009?source=rss", "title": "Dentysta us\u0142ysza\u0142 wyrok za zgwa\u0142cenie pacjentki. \"Z pewno\u015bci\u0105 b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 apelacj\u0119\"", "date_published": "2022-10-06 15:13:42+00:00", "description": "<img alt=\"Dentysta us\u0142ysza\u0142 wyrok za zgwa\u0142cenie pacjentki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qea1f5-stomatolog-dentysta-5192857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedn\u0105 pacjentk\u0119 mia\u0142 zgwa\u0142ci\u0107, a dwie doprowadzi\u0107 do \"poddania si\u0119 innej czynno\u015bci seksualnej\". S\u0105d skaza\u0142 dentyst\u0119 z Lublina na dwa lata i 10 miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci. Tomasz G., jak poinformowa\u0142 jego obro\u0144ca, nie czuje si\u0119 winny. Wyrok nie jest prawomocny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/senat-zglosil-poprawki-do-ustawy-przewidujacej-zamrozenie-cen-energii-elektrycznej-w-2023-roku-6151026?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen energii. Senat podni\u00f3s\u0142 limity zu\u017cycia", "date_published": "2022-10-06 15:07:04+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen energii. Senat podni\u00f3s\u0142 limity zu\u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie1d25969b885fe9a9a9b62c95b2b88cc0-zamrozenie-cen-pradu-obowiazuje-tylko-do-konca-roku-4985849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat zg\u0142osi\u0142 w czwartek poprawki do ustawy przewiduj\u0105cej zamro\u017cenie cen energii elektrycznej w 2023 roku. Podnosz\u0105 one limity zu\u017cycia, do kt\u00f3rych cena pozostaje zamro\u017cona na poziomie z 2022 roku. Senackie poprawki rozpatrzy teraz Sejm."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-a4-kierowca-bmw-spowodowalkolizje-i-odjechal-joanna-madej-dokonala-obywatelskiego-zatrzymania-na-punkcie-poboru-oplat-6150922?source=rss", "title": "Zatrzyma\u0142a sprawc\u0119 kolizji na A4. \"Kilkukrotnie dodawa\u0142 gazu. Straszy\u0142, \u017ce chce mnie potr\u0105ci\u0107\"", "date_published": "2022-10-06 14:58:37+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzyma\u0142a sprawc\u0119 kolizji na A4. \" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-yy93t4-auto-zostalo-zatrzymane-na-bramkach-autostradowych-6150944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Joanna Madej, pilot rajdowy z \u0141odzi uniemo\u017cliwi\u0142a dalsz\u0105 jazd\u0119 46-letniemu kierowcy, kt\u00f3ry na jej oczach doprowadzi\u0142 do kolizji na autostradzie A4. - Lawirowa\u0142\u00a0mi\u0119dzy pasami i wpycha\u0142 si\u0119\u00a0\"na \u017cyletki\". Przez jego brawur\u0119 i g\u0142upot\u0119 kobieta jad\u0105ca z niepe\u0142nosprawnym dzieckiem wpad\u0142a w po\u015blizg i uderzy\u0142a w barierki -"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-pogodowa-przepychanka-nad-polska-z-szansa-na-cieplejsze-dni-6150975?source=rss", "title": "Pogoda na 5 dni. Pogodowa przepychanka nad Polsk\u0105 z szans\u0105 na cieplejsze dni", "date_published": "2022-10-06 14:35:04+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. Pogodowa przepychanka nad Polsk\u0105 z szans\u0105 na cieplejsze dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qr884d-jesien-5-dni-6150987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aura w kolejnych dniach oka\u017ce si\u0119 zmienna. Nad Polsk\u0105 b\u0119d\u0105 \u015bciera\u0142y si\u0119 masy powietrza, kt\u00f3re naprzemiennie przynios\u0105 ze sob\u0105 ciep\u0142\u0105 i s\u0142oneczn\u0105 pogod\u0119 oraz opady deszczu, a miejscami nawet burze. Termometry poka\u017c\u0105 nawet 21 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-narodowego-banku-ukrainy-kyrylo-szewczenko-odwolany-ze-stanowiska-6150910?source=rss", "title": "Szef Narodowego Banku Ukrainy odwo\u0142any ze stanowiska. Jest podejrzany o \"nielegalne dzia\u0142ania\"", "date_published": "2022-10-06 14:34:19+00:00", "description": "<img alt=\"Szef Narodowego Banku Ukrainy odwo\u0142any ze stanowiska. Jest podejrzany o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4z905d-kyrylo-szewczenko-6150980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kyry\u0142o Szewczenko zosta\u0142 odwo\u0142any ze stanowiska szefa Narodowego Banku\u00a0Ukrainy (NBU). Decyzj\u0119 podj\u0119\u0142a Rada Najwy\u017csza na wniosek prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego - poinformowa\u0142a agencja Interfax-Ukraina za deputowanym Jaros\u0142awem \u017be\u0142ezniakiem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najstarszy-pies-na-swiecie-nie-zyje-suczka-pebbles-figurowala-w-ksiedze-rekordow-guinnessa-6150835?source=rss", "title": "Nie \u017cyje najstarszy pies na \u015bwiecie. Suczka Pebbles by\u0142a wpisana do Ksi\u0119gi Rekord\u00f3w Guinnessa", "date_published": "2022-10-06 14:32:21+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje najstarszy pies na \u015bwiecie. Suczka Pebbles by\u0142a wpisana do Ksi\u0119gi Rekord\u00f3w Guinnessa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4kl665-cmentarz-dla-psow-w-usa-4651906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy przed 23. urodzinami zmar\u0142a Pebbles, suczka rasy toy fox terrier, kt\u00f3ra by\u0142a najstarszym \u017cyj\u0105cym psem na \u015bwiecie - przekazali w o\u015bwiadczeniu jej w\u0142a\u015bciciele. Do Ksi\u0119gi Rekord\u00f3w Guinnessa suczka zosta\u0142a wpisana w maju tego roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/watykan-papiez-franciszek-o-dzialaniu-mediow-w-procesach-kanonizacji-i-beatyfikacji-6150885?source=rss", "title": "Franciszek o \"presji i mistyfikacji, podyktowanych przez ma\u0142o szlachetne interesy\"", "date_published": "2022-10-06 14:30:35+00:00", "description": "<img alt=\"Franciszek o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-onewpw-papiez-franciszek-6150935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek powiedzia\u0142 w czwartek podczas audiencji w Watykanie, \u017ce podczas proces\u00f3w beatyfikacyjnych i kanonizacyjnych trzeba uwa\u017ca\u0107 na ryzyko \"presji i mistyfikacji, podyktowanych przez ma\u0142o szlachetne interesy\" ze strony medi\u00f3w. - \u015awi\u0119ci nie pochodz\u0105 z r\u00f3wnoleg\u0142ego \u015bwiata - doda\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/iwonicz-zdroj-nadlesnictwo-dukla-ludzkie-szczatki-w-lesie-sprawe-bada-prokuratura-6150728?source=rss", "title": "Ludzkie szcz\u0105tki w lesie. \u015aledczy sprawdzaj\u0105, czy to zaginiony przed rokiem kuracjusz", "date_published": "2022-10-06 14:29:32+00:00", "description": "<img alt=\"Ludzkie szcz\u0105tki w lesie. \u015aledczy sprawdzaj\u0105, czy to zaginiony przed rokiem kuracjusz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4b3ian-tasma-policyjna-zdjecie-ilustracyjne-5455422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy Nadle\u015bnictwa Dukla (Podkarpacie) podczas wycinki drzew natkn\u0119li si\u0119 na ludzkie szcz\u0105tki. Teraz policja pod nadzorem prokuratury sprawdza, czy mog\u0105 nale\u017ce\u0107 do kuracjusza, kt\u00f3ry ponad rok temu opu\u015bci\u0142 Centrum Rehabilitacji Rolnik\u00f3w KRUS w Iwoniczu-Zdroju i \u015blad po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pokojowa-nagroda-nobla-2022-kto-ma-najwieksze-szanse-bukmacherzy-wskazuja-faworytow-6150233?source=rss", "title": "Kto ma szans\u0119 na Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla? Oto faworyci wskazywani przez bukmacher\u00f3w i ekspert\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 14:09:12+00:00", "description": "<img alt=\"Kto ma szans\u0119 na Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla? Oto faworyci wskazywani przez bukmacher\u00f3w i ekspert\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nb17ei-medal-noblowski-nobel-shutterstock-6150327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norweski Komitet Noblowski w najbli\u017cszy pi\u0105tek og\u0142osi laureata lub laureat\u00f3w Pokojowej Nagrody Nobla 2022. W\u015br\u00f3d faworyt\u00f3w wskazywanych przez bukmacher\u00f3w i ekspert\u00f3w dominuj\u0105 postaci i organizacje dzia\u0142aj\u0105ce na rzecz demokracji i praw cz\u0142owieka oraz aktywi\u015bci klimat"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zbiorka-na-odbudowe-palacu-saskiego-niewypalem-darowizne-przekazalo-tylko-95-osob-6150541?source=rss", "title": "Zbi\u00f3rka na odbudow\u0119 Pa\u0142acu Saskiego niewypa\u0142em. Darowizn\u0119 przekaza\u0142o tylko 95 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-06 14:08:18+00:00", "description": "<img alt=\"Zbi\u00f3rka na odbudow\u0119 Pa\u0142acu Saskiego niewypa\u0142em. Darowizn\u0119 przekaza\u0142o tylko 95 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-euhhno-prace-ziemne-zwiazane-z-odbudowa-palacu-saskiego-6150319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym roku ka\u017cdy m\u00f3g\u0142 w rozliczeniu PIT przekaza\u0107 darowizn\u0119 na odbudow\u0119 Pa\u0142acu Saskiego w Warszawie. Rz\u0105d wyda\u0142 na kampani\u0119 promocyjn\u0105 ponad trzy miliony z\u0142otych, tymczasem uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 skromne 150 tysi\u0119cy z\u0142otych od 95 os\u00f3b - ustali\u0142a Wirtualna Po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gambia-smierc-dzieci-syropy-na-kaszel-mogly-byc-zanieczyszczone-who-6149896?source=rss", "title": "WHO: \u015bmier\u0107 dziesi\u0105tek dzieci w Gambii ma zwi\u0105zek z syropami na kaszel i gor\u0105czk\u0119", "date_published": "2022-10-06 14:07:25+00:00", "description": "<img alt=\"WHO: \u015bmier\u0107 dziesi\u0105tek dzieci w Gambii ma zwi\u0105zek z syropami na kaszel i gor\u0105czk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie67ff136dcec6bf21a419c0438b5c3efe-serie-syropu-na-kaszel-flavamed-zostaly-wycofane-z-obrotu-4976677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amier\u0107 kilkudziesi\u0119ciu ma\u0142ych dzieci w Gambii z powodu ostrego uszkodzenia nerek mo\u017ce by\u0107 zwi\u0105zana z zanieczyszczonymi syropami na kaszel i gor\u0105czk\u0119 produkowanymi w Indiach - w \u015brod\u0119 poinformowa\u0142a \u015awiatowa Organizacja Zdrowi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sad-najwyzszy-nie-wybrano-kandydatow-na-prezesa-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-sn-6150840?source=rss", "title": "Nie wybrano kandydat\u00f3w na prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego", "date_published": "2022-10-06 13:45:43+00:00", "description": "<img alt=\"Nie wybrano kandydat\u00f3w na prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-41x5in-sad-najwyzszy-5493410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wybrano kandydat\u00f3w na prezesa nowej Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego. - W trakcie obrad zgromadzenie opu\u015bci\u0142y dwie osoby, co w rezultacie uniemo\u017cliwi\u0142o podejmowanie wszelkich decyzji, w tym wyboru kandydat\u00f3w - przekaza\u0142 rzecznik s\u0105du Aleksander St\u0119pkowski. Termin kolejnego po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-plonal-samochod-przenosna-toaleta-klatka-schodowa-i-wozek-dzieciecy-zatrzymali-33-latka-6150615?source=rss", "title": "P\u0142on\u0105\u0142 samoch\u00f3d, przeno\u015bna toaleta, klatka schodowa i w\u00f3zek dzieci\u0119cy. Zatrzymali 33-latka", "date_published": "2022-10-06 13:44:17+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0105\u0142 samoch\u00f3d, przeno\u015bna toaleta, klatka schodowa i w\u00f3zek dzieci\u0119cy. Zatrzymali 33-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n4cu64-prawdopodobny-podpalacz-z-pabianic-zatrzymany-6150533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pabianic (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek z ostatnimi podpaleniami w mie\u015bcie. Na jednym z osiedli sp\u0142on\u0105\u0142 samoch\u00f3d i kontener na \u015bmieci. Podpalona zosta\u0142a te\u017c przeno\u015bna toaleta, klatka schodowa w jednym z blok\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grecja-katastrofa-lodzi-z-migrantami-na-morzu-egejskim-uratowano-80-osob-6150663?source=rss", "title": "Katastrofa \u0142odzi z migrantami na Morzu Egejskim. Uratowano 80 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-06 13:39:11+00:00", "description": "<img alt=\"Katastrofa \u0142odzi z migrantami na Morzu Egejskim. Uratowano 80 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hh7ita-katastrofa-lodzi-z-migrantami-na-morzu-egejskim-6150773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Greckie s\u0142u\u017cby ratunkowe uratowa\u0142y 80 migrant\u00f3w - w tym 18 nieletnich - kt\u00f3rych \u0142\u00f3d\u017a zaton\u0119\u0142a po uderzeniu w skalisty obszar na wzburzonych wodach w pobli\u017cu wyspy Kythira."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/glapinski-rpp-nie-podjela-decyzji-o-formalnym-zakonczeniu-cyklu-podwyzek-6150614?source=rss", "title": "Glapi\u0144ski: RPP nie podj\u0119\u0142a decyzji o formalnym zako\u0144czeniu cyklu podwy\u017cek", "date_published": "2022-10-06 13:32:37+00:00", "description": "<img alt=\"Glapi\u0144ski: RPP nie podj\u0119\u0142a decyzji o formalnym zako\u0144czeniu cyklu podwy\u017cek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-re7ejv-06-1450-glapinski-0002-6150786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zdecydowa\u0142a si\u0119 utrzyma\u0107 stopy procentowe NBP na niezmienionym poziomie. - RPP nie podj\u0119\u0142a decyzji o zako\u0144czeniu cyklu podwy\u017cek, tylko jego o zatrzymaniu - powiedzia\u0142 w czwartek szef Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce nap\u0142ywaj\u0105ce dane potwierdzaj\u0105 scenariu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/literacka-nagroda-nobla-2022-francuska-pisarka-annie-ernaux-nagrodzona-jak-dowiedziala-sie-o-nagrodzie-6150762?source=rss", "title": "Laureatka o Noblu dowiedzia\u0142a si\u0119 od dziennikarza. \"Nie! Naprawd\u0119?\"", "date_published": "2022-10-06 13:31:22+00:00", "description": "<img alt=\"Laureatka o Noblu dowiedzia\u0142a si\u0119 od dziennikarza. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37ypbi-annie-ernaux-w-2019-roku-6150779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagrod\u0105 Nobla w dziedzinie literatury za 2022 rok uhonorowano pisark\u0119 Annie Ernaux. O otrzymaniu wyr\u00f3\u017cnienia Francuzka dowiedzia\u0142a si\u0119, odbieraj\u0105c telefon od reportera szwedzkiej agencji. - Nie! Naprawd\u0119? - zareagowa\u0142a. Zapowiedzia\u0142a te\u017c, \u017ce przyjedzie 10 grudnia do Sztokholmu, aby odebra\u0107 nagrod\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-hala-gasienicowa-niedzwiedz-z-wizyta-w-schronisku-murowaniec-wideo-6150771?source=rss", "title": "Nied\u017awied\u017a z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w schronisku na Hali G\u0105sienicowej", "date_published": "2022-10-06 13:30:28+00:00", "description": "<img alt=\"Nied\u017awied\u017a z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w schronisku na Hali G\u0105sienicowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j1hkwy-niedzwiedz-na-hali-gasienicowej-6150743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w okolicach tatrza\u0144skiego schroniska Murowaniec tury\u015bci uchwycili buszuj\u0105cego w\u015br\u00f3d stolik\u00f3w nied\u017awiedzia. Zwierz\u0119 najprawdopodobniej zbli\u017cy\u0142o si\u0119 do budynku w poszukiwaniu po\u017cywienia. Jak opowiadaj\u0105 pracownicy, nied\u017awiedzie rzadko pojawiaj\u0105 si\u0119 w tej okolicy, ale ten akurat osobnik sp"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-fundacja-anny-dymnej-mimo-wszystko-ograniczy-wydatki-przez-drozyzne-zagrozone-sa-festiwale-6150687?source=rss", "title": "Fundacja Anny Dymnej szuka oszcz\u0119dno\u015bci. \"P\u0142acimy 200 procent wi\u0119cej za pr\u0105d. Musimy sobie jako\u015b da\u0107 rad\u0119\"", "date_published": "2022-10-06 13:29:23+00:00", "description": "<img alt=\"Fundacja Anny Dymnej szuka oszcz\u0119dno\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xgejwv-anna-dymna-z-podopiecznym-fundacji-mimo-wszystko-6150647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosn\u0105ce ceny zagra\u017caj\u0105 projektom realizowanym przez organizacje i fundacje pomagaj\u0105ce osobom najbardziej potrzebuj\u0105cym - alarmuje Anna Dymna, prezeska fundacji swojego imienia \"Mimo Wszystko\". Aktorka i dzia\u0142aczka spo\u0142eczna przyznaje, \u017ce ze wzgl\u0119du na drako\u0144skie rachunki b\u0119dzie zmuszona ograniczy\u0107 zakres"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/praga-spotkanie-europejskiej-wspolnoty-politycznej-uczestnicza-w-nim-miedzy-innymi-emmanuel-macron-i-ursula-von-der-leyen-6150766?source=rss", "title": "\"Sygna\u0142 jedno\u015bci kontynentu\". Spotkanie Europejskiej Wsp\u00f3lnoty Politycznej\u00a0w Pradze", "date_published": "2022-10-06 13:22:51+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t93gl4-olaf-scholz-katrin-jakobsdottir-emmanuel-macron-i-ursula-von-der-leyen-w-pradze-6150757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pradze trwa pierwsze spotkanie Europejskiej Wsp\u00f3lnoty Politycznej, kt\u00f3rej pomys\u0142odawc\u0105 jest prezydent Francji Emmanuel Macron. - To przede wszystkim przes\u0142anie jedno\u015bci naszej Europy - stwierdzi\u0142 francuski przyw\u00f3dca. Apelowa\u0142 przy tym o \"europejsk\u0105 solidarno\u015b\u0107\" w obliczu kryzysu energetycznego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/praga-spotkanie-europejskiej-wspolnoty-politycznej-wolodymr-zelenski-o-zagrozeniu-ze-strony-rosji-6150766?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zabra\u0142 g\u0142os na spotkaniu Europejskiej Wsp\u00f3lnoty Politycznej\u00a0w Pradze", "date_published": "2022-10-06 13:22:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zabra\u0142 g\u0142os na spotkaniu Europejskiej Wsp\u00f3lnoty Politycznej\u00a0w Pradze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oipyy0-zdjecie-grupowe-uczestnikow-spotkania-europejskiej-wspolnoty-politycznejw-pradze-6150827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pradze odby\u0142o si\u0119 pierwsze spotkanie Europejskiej Wsp\u00f3lnoty Politycznej, kt\u00f3rej pomys\u0142odawc\u0105 jest prezydent Francji Emmanuel Macron. - To przede wszystkim przes\u0142anie jedno\u015bci naszej Europy - stwierdzi\u0142 francuski przyw\u00f3dca. Pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-przyjechal-do-polski-do-pracy-kazali-mu-zebrac-przed-marketami-trzy-osoby-z-zarzutami-6150597?source=rss", "title": "Przyjecha\u0142 do Polski do pracy. Kazali mu \u017cebra\u0107 przed marketami", "date_published": "2022-10-06 13:19:27+00:00", "description": "<img alt=\"Przyjecha\u0142 do Polski do pracy. Kazali mu \u017cebra\u0107 przed marketami\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-1wu7ee-sad-rejonowy-w-kaliszu-6150672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d aresztowa\u0142 na trzy miesi\u0105ce troje obywateli Mo\u0142dawii, kt\u00f3rym postawiono zarzut handlu lud\u017ami. Wed\u0142ug \u015bledczych mieli oni od kilku miesi\u0119cy zmusza\u0107 niepe\u0142nosprawnego do \u017cebrania przed marketami. - Pod sta\u0142ym nadzorem podejrzanych by\u0142 przewo\u017cony pod markety, podczas transportu mia\u0142 zas\u0142oni\u0119te oczy, \u017ceby nie m"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-na-najpopularniejsze-imiona-nadawane-dzieciom-maja-wplyw-seriale-muzyka-i-rodzina-krolewska-6149705?source=rss", "title": "Seriale, muzyka i rodzina kr\u00f3lewska maj\u0105 wp\u0142yw na to, jakie imiona Brytyjczycy wybieraj\u0105 dla swoich dzieci", "date_published": "2022-10-06 13:15:23+00:00", "description": "<img alt=\"Seriale, muzyka i rodzina kr\u00f3lewska maj\u0105 wp\u0142yw na to, jakie imiona Brytyjczycy wybieraj\u0105 dla swoich dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oihmm0-dziecko-urodzilo-sie-zdrowe-5663575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noah i Olivia to najpopularniejsze imiona nadawane dzieciom w Wielkiej Brytanii w 2021 roku. Z nowych danych wynika, \u017ce wp\u0142yw na wybory rodzic\u00f3w mia\u0142y m.in. popularne filmy i seriale."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pierwsze-dziecko-z-sma-w-polsce-dostalo-refundowany-lek-zolgensma-nazywany-najdrozszym-lekiemswiata-6150611?source=rss", "title": "Borys pierwszym dzieckiem z SMA w Polsce, kt\u00f3re dosta\u0142o refundowany \"najdro\u017cszy lek \u015bwiata\"", "date_published": "2022-10-06 13:02:24+00:00", "description": "<img alt=\"Borys pierwszym dzieckiem z SMA w Polsce, kt\u00f3re dosta\u0142o refundowany \" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-vgzizr-borys-przyszedl-na-swiat-1-wrzesnia-6150732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Borys urodzi\u0142 si\u0119 1 wrze\u015bnia i jest - jak przekonuj\u0105 przedstawiciela Instytutu Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi - pierwszym dzieckiem w Polsce, kt\u00f3re otrzyma\u0142o refundowany lek Zolgensma. Specyfik nazywany jest cz\u0119sto \"najdro\u017cszym lekiem \u015bwiata\". \u017beby pa\u0144stwo sfinansowa\u0142o nim terapi\u0119, dziecko "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-odszkodowanie-dla-ofiary-ksiedza-pedofila-mariusz-milewski-dostanie-600-tysiecy-zlotych-6150559?source=rss", "title": "S\u0105d biskupi uniewinni\u0142 ksi\u0119dza pedofila, ofiara domaga\u0142a si\u0119 odszkodowania. Jest wyrok", "date_published": "2022-10-06 13:00:50+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d biskupi uniewinni\u0142 ksi\u0119dza pedofila, ofiara domaga\u0142a si\u0119 odszkodowania. Jest wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bujdsj-mariusz-milewski-3682622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mariusz Milewski, ofiara ksi\u0119dza Jaros\u0142awa P. - skazanego prawomocnie za wielokrotne wykorzystanie seksualne m\u0119\u017cczyzny, gdy ten by\u0142 jeszcze dzieckiem - wytoczy\u0142 proces Kurii Diecezjalnej w Toruniu. Chcia\u0142 miliona z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia za swoje krzywdy. S\u0105d przyzna\u0142 mu 600 tysi\u0119cy z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ruda-slaska-proba-kradziezy-w-kopalni-dwaj-bracia-z-zarzutami-mial-weglowy-byl-juz-zapakowany-w-34-worki-6150540?source=rss", "title": "Mia\u0142 w\u0119glowy by\u0142 ju\u017c zapakowany w 34 worki. Pr\u00f3ba kradzie\u017cy w kopalni, dwaj bracia z zarzutami", "date_published": "2022-10-06 12:54:27+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 w\u0119glowy by\u0142 ju\u017c zapakowany w 34 worki. Pr\u00f3ba kradzie\u017cy w kopalni, dwaj bracia z zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-ykzg30-bracia-podejrzani-o-kradziez-mialu-weglowego-6150608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy ochrony kopalni w Rudzie \u015al\u0105skiej Bielszowicach zauwa\u017cyli osoby, kt\u00f3re wynosz\u0105 z ha\u0142dy worki w stron\u0119 ogrodzenia. Z\u0142odzieje uciekli, porzucaj\u0105c \u0142up, a policjanci obserwowali samoch\u00f3d, zaparkowany przy workach z mia\u0142em w\u0119glowym. Po kilku godzinach"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-torunska-zatrzymali-pociag-by-go-pomazac-jechali-nim-straznicy-miejscy-6150436?source=rss", "title": "Zatrzymali poci\u0105g, by go pomaza\u0107. Nie wiedzieli, \u017ce jad\u0105 nim stra\u017cnicy miejscy", "date_published": "2022-10-06 12:47:46+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymali poci\u0105g, by go pomaza\u0107. Nie wiedzieli, \u017ce jad\u0105 nim stra\u017cnicy miejscy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-al89ok-mlodzi-ludzie-chcieli-namalowac-graffiti-na-pociagu-zdjecie-ilustracyjne-6150637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody cz\u0142owiek zaci\u0105gn\u0105\u0142 hamulec bezpiecze\u0144stwa w poci\u0105gu, by umo\u017cliwi\u0107 czekaj\u0105cym na zewn\u0105trz kolegom pomalowanie poci\u0105gu Szybkiej Kolei Miejskiej. \"Wena dopad\u0142a ich oko\u0142o 6.30\" - przekaza\u0142a stra\u017c miejska. Na nieszcz\u0119\u015bcie grafficia"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/malgorzata-marczok-z-glowna-nagroda-konkursu-silesia-press-za-reportaz-schodzimy-do-piekla-w-tvn24-go-6150678?source=rss", "title": "Ma\u0142gorzata Marczok z g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0105 konkursu Silesia Press. Za reporta\u017c \"Schodzimy do piek\u0142a\" w TVN24 GO", "date_published": "2022-10-06 12:46:56+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142gorzata Marczok z g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0105 konkursu Silesia Press. Za reporta\u017c \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a3b6og-relacjonowala-malgorzata-marczok-6063776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Dziennikarze po tym, jak na \u015al\u0105sku ginie g\u00f3rnik, powinni nie tylko pyta\u0107, dlaczego \u2013 bo wyja\u015bnienia nale\u017c\u0105 si\u0119 rodzinom i nam wszystkim - ale te\u017c pokazywa\u0107, kim byli ci, kt\u00f3rych dotkn\u0119\u0142a ta tragedia. Materia\u0142 Ma\u0142gorzaty Marczok \u0142\u0105czy te walory w znakomity spos\u00f3b \u2013 oceni\u0142 przewodnicz\u0105cy j"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/grecja-odkryli-posag-herkulesa-z-ii-wieku-mial-ozdabiac-fontanne-6150519?source=rss", "title": "Odkryli pos\u0105g Herkulesa z II wieku. Mia\u0142 ozdabia\u0107 fontann\u0119", "date_published": "2022-10-06 12:44:28+00:00", "description": "<img alt=\"Odkryli pos\u0105g Herkulesa z II wieku. Mia\u0142 ozdabia\u0107 fontann\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nnafrz-znalezione-fragmenty-posagu-6150520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Archeolodzy badaj\u0105cy ruiny greckiego miasta Filippi odkryli pozosta\u0142o\u015bci pos\u0105gu sprzed ponad 1800 lat. Jak przekazali pracownicy tamtejszego Ministerstwa Kultury i Sportu, dzie\u0142o powsta\u0142o w II wieku naszej ery, a wi\u0119c w okresie Cesarstwa Rzymskiego i przedstawia Herkulesa (lub Heraklesa) - jednego z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nuclear-sharing-co-to-czy-w-polsce-moglaby-byc-bron-atomowa-6150134?source=rss", "title": "Nuclear Sharing - co to za program? Czy bro\u0144 atomowa mog\u0142aby znale\u017a\u0107 si\u0119 w Polsce?", "date_published": "2022-10-06 12:43:12+00:00", "description": "<img alt=\"Nuclear Sharing - co to za program? Czy bro\u0144 atomowa mog\u0142aby znale\u017a\u0107 si\u0119 w Polsce?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v2x1dy-amerykanskie-mysliwce-f-16-w-bazie-w-lasku-6150297/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Program Nuclear Sharing jest jednym z element\u00f3w polityki odstraszania nuklearnego Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Ma on zapewnia\u0107 ochron\u0119 tym cz\u0142onkom NATO, kt\u00f3rzy nie posiadaj\u0105 w\u0142asnej broni atomowej. Czy Polska bierze udzia\u0142 w tym programie? Jak dzia\u0142a Nuclear Sharing "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-w-poblizu-palacu-branickich-stanal-szalet-kosztowal-ponad-400-tysiecy-zlotych-6150639?source=rss", "title": "W Bia\u0142ymstoku stan\u0105\u0142 szalet za ponad 400 tysi\u0119cy z\u0142otych", "date_published": "2022-10-06 12:40:31+00:00", "description": "<img alt=\"W Bia\u0142ymstoku stan\u0105\u0142 szalet za ponad 400 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9iqcv4-toaleta-stanela-w-poblizu-palacu-branickich-w-tle-bialostocka-fara-6150668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedaleko Pa\u0142acu Branickich w Bia\u0142ymstoku stan\u0105\u0142 nowy szalet miejski. Jak informuj\u0105 w\u0142adze miasta, kosztowa\u0142 ponad\u00a0400 tysi\u0119cy z\u0142otych, z czego 120 tysi\u0119cy z\u0142otych wydano na\u00a0przy\u0142\u0105cza. To ju\u017c dziesi\u0105ta miejska toaleta. Zostanie otwarta jeszcze w tym miesi\u0105cu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kara-smierci-w-usa-podczas-egzekucji-pastor-mogl-pomodlic-sie-za-skazanego-i-polozyc-na-nim-rece-6150304?source=rss", "title": "Obecny przy egzekucji duchowny pierwszy raz w historii m\u00f3g\u0142 po\u0142o\u017cy\u0107 r\u0119ce na umieraj\u0105cym skazanym", "date_published": "2022-10-06 12:28:43+00:00", "description": "<img alt=\"Obecny przy egzekucji duchowny pierwszy raz w historii m\u00f3g\u0142 po\u0142o\u017cy\u0107 r\u0119ce na umieraj\u0105cym skazanym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kawcvp-john-henry-ramirez-6150499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 stracono Johna Henry'ego Ramireza, skazanego na \u015bmier\u0107 za kradzie\u017c 1,25 dol. i zab\u00f3jstwo. Ameryka\u0144ski S\u0105d Najwy\u017cszy zezwoli\u0142, by w momencie egzekucji by\u0142 przy skazanym duchowny, m\u00f3g\u0142 odm\u00f3wi\u0107 przy nim modlitw\u0119 i po\u0142o\u017cy\u0107 na nim r\u0119ce."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wloclawek-tyton-i-podrabiane-papierosy-warte-7-milionow-zlotych-11-osob-zatrzymanych-akcja-cbsp-6150188?source=rss", "title": "Tyto\u0144 i podrabiane papierosy warte 7 milion\u00f3w z\u0142otych. 11 os\u00f3b zatrzymanych", "date_published": "2022-10-06 12:26:11+00:00", "description": "<img alt=\"Tyto\u0144 i podrabiane papierosy warte 7 milion\u00f3w z\u0142otych. 11 os\u00f3b zatrzymanych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vb31ou-sluzby-zlikwidowaly-miejsca-w-ktorych-powstawaly-wyroby-tytoniowe-6150662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 1200 kilogram\u00f3w suszu tytoniowego, przesz\u0142o 8500 kilogram\u00f3w krajanki tytoniowej oraz blisko 318 tysi\u0119cy sztuk papieros\u00f3w bez polskich znak\u00f3w akcyzy - to efekt dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017cb, kt\u00f3re rozbi\u0142y grup\u0119 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 - jak informuje Centralne Biuro \u015aledcze "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/czarna-bialostocka-zignorowal-czerwone-swiatlo-wjechal-na-przejazd-na-koniec-zniszczyl-rogatke-6150444?source=rss", "title": "Zignorowa\u0142 czerwone \u015bwiat\u0142o, wy\u0142ama\u0142 rogatk\u0119, zatrzyma\u0142 si\u0119 na chwil\u0119 i odjecha\u0142", "date_published": "2022-10-06 12:20:16+00:00", "description": "<img alt=\"Zignorowa\u0142 czerwone \u015bwiat\u0142o, wy\u0142ama\u0142 rogatk\u0119, zatrzyma\u0142 si\u0119 na chwil\u0119 i odjecha\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k61eeq-na-poczatku-zaczal-cofac-6150581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-latek zignorowa\u0142 czerwone \u015bwiat\u0142o i wjecha\u0142 w Czarnej Bia\u0142ostockiej (Podlaskie) na przejazd kolejowy. Zacz\u0105\u0142 cofa\u0107, ale zmieni\u0142 zdanie, gdy na ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 opad\u0142a rogatka. Ruszy\u0142 wtedy przed siebie, niszcz\u0105c rogatk\u0119 po drugiej stronie tor\u00f3w. Dosta\u0142 wysoki mandat i punkty karne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anna-delvey-sorokin-zwolniona-z-wiezienia-podawala-sie-za-dziedziczke-fortuny-wyludzila-setki-tysiecy-dolarow-6150517?source=rss", "title": "Podawa\u0142a si\u0119 za dziedziczk\u0119 fortuny, wy\u0142udzi\u0142a setki tysi\u0119cy dolar\u00f3w. Oszustka Anna \"Delvey\" Sorokin wysz\u0142a z wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-06 12:16:32+00:00", "description": "<img alt=\"Podawa\u0142a si\u0119 za dziedziczk\u0119 fortuny, wy\u0142udzi\u0142a setki tysi\u0119cy dolar\u00f3w. Oszustka Anna \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45esvr-anna-sorokin-zostala-skazana-w-2019-roku-6150561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna \"Delvey\" Sorokin, rosyjska oszustka, kt\u00f3ra podawa\u0142a si\u0119 za kolekcjonerk\u0119 sztuki i dziedziczk\u0119 fortuny niemieckich przemys\u0142owc\u00f3w, zosta\u0142a zwolniona z ameryka\u0144skiego wi\u0119zienia za kaucj\u0105. Dzi\u0119ki swoim oszustwom kobieta przez cztery lata obraca\u0142a si\u0119 w kr\u0119gach nowojors"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wall-street-journal-rosja-stala-sie-najwiekszym-dostawca-broni-dla-ukrainy-6149669?source=rss", "title": "\"Wall Street Journal\": Rosja sta\u0142a si\u0119 \"najwi\u0119kszym dostawc\u0105 broni\" dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-06 12:08:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oewxca-ukrainskie-wojsko-w-okolicach-iziumu-6147995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdobyte rosyjskie czo\u0142gi, haubice i wozy bojowe, oczyszczone z taktycznych znacznik\u00f3w \"Z\" i wymalowane ukrai\u0144skimi krzy\u017cami, s\u0105 wykorzystywane przez si\u0142y zbrojne Ukrainy do dalszej walki z Rosjanami - napisa\u0142 nowojorski dziennik \"Wall Street Journal\". Szybki prze\u0142om w obwodzie charkowskim spowodowa\u0142, \u017ce setki rosyjskich pojazd\u00f3w opancerzonych wpad\u0142y w r\u0119ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-bruk-i-tory-na-placu-trzech-krzyzy-co-sie-z-nimi-stanie-6150094?source=rss", "title": "Historyczny bruk i stare tory na placu Trzech Krzy\u017cy. Miasto i konserwator zdecydowali o ich przysz\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-10-06 12:00:12+00:00", "description": "<img alt=\"Historyczny bruk i stare tory na placu Trzech Krzy\u017cy. Miasto i konserwator zdecydowali o ich przysz\u0142o\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1eonoc-zabytkowy-bruk-i-tory-na-placu-trzech-krzyzy-6150269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odkryte podczas remontu placu Trzech Krzy\u017cy przedwojenne tory i bruk zostan\u0105 ponownie przykryte asfaltem. Ale, jak zapewniaj\u0105 urz\u0119dnicy, zostan\u0105 one zinwentaryzowane i zabezpieczone, by mo\u017cna by\u0142o je wykorzysta\u0107 w przysz\u0142o\u015bci. W tym l"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-uniwersytet-jagiellonski-wprowadza-zajecia-zdalne-dla-oszczednosci-6150455?source=rss", "title": "Nauka zdalna ju\u017c w pierwszym semestrze. Decyzja rektora Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego", "date_published": "2022-10-06 11:59:46+00:00", "description": "<img alt=\"Nauka zdalna ju\u017c w pierwszym semestrze. Decyzja rektora Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsbwll-uniwersytet-jagiellonski-5123927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 razy w zimowym semestrze na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim w Krakowie studenci uczy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zdalnie. Wybrane przez rektora UJ daty to terminy w okolicach \u015bwi\u0105t - mi\u0119dzy innymi Wszystkich \u015awi\u0119tych i Bo\u017cego Narodzenia. Wcze\u015bniej w\u0142adze uczelni informowa\u0142y o skokowym wzro\u015bcie cen pr\u0105d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ochrona-jaroslawa-kaczynskiego-politycy-po-o-wynikach-kontroli-6150456?source=rss", "title": "Ochrona Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. \"Prawie dwustu funkcjonariuszy, 60 pojazd\u00f3w, jeden dzie\u0144, jeden pose\u0142\"", "date_published": "2022-10-06 11:54:46+00:00", "description": "<img alt=\"Ochrona Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-70jtzk-spotkanie-jaroslawa-kaczynskiego-z-mieszkancami-sochaczewa-08062022-6150514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 Adam Sz\u0142apka i senator Krzysztof Brejza z Platformy Obywatelskiej poinformowali na konferencji w Sejmie o wynikach kontroli w zakresie ochrony spotka\u0144 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Zaznaczyli, \u017ce na odpowied\u017a - w trybie dost\u0119pu do informacji publicznej - czekali trzy miesi\u0105ce. - Prawie dwustu f"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/aleksandrow-lodzki-w-srodku-lasu-znalezli-karton-w-srodku-bylo-osiem-szczeniakow-i-dwa-litry-wodki-6150312?source=rss", "title": "W lesie znale\u017ali karton. W \u015brodku by\u0142o osiem szczeniak\u00f3w i dwa litry w\u00f3dki", "date_published": "2022-10-06 11:49:35+00:00", "description": "<img alt=\"W lesie znale\u017ali karton. W \u015brodku by\u0142o osiem szczeniak\u00f3w i dwa litry w\u00f3dki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-34aijx-w-pudelku-osiem-szczeniakow-i-dwa-litry-wodki-6150205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grzybiarze odnale\u017ali w lesie karton z o\u015bmioma szczeniakami. W pude\u0142ku by\u0142y te\u017c dwa litry w\u00f3dki. - To na pewno nie jest \u017cadna rekompensata za ich wyrzucenie, to jest szczyt g\u0142upoty - komentuje pe\u0142nomocnik do spraw zwierz\u0105t w urz\u0119dzie w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-45-latek-odpowie-za-uporczywe-nekanie-mial-przebierac-sie-za-kobiete-i-od-kilku-dni-sledzic-38-latke-6150281?source=rss", "title": "Zg\u0142osi\u0142a, \u017ce od kilku dni \u015bledzi j\u0105 m\u0119\u017cczyzna przebrany za kobiet\u0119", "date_published": "2022-10-06 11:47:50+00:00", "description": "<img alt=\"Zg\u0142osi\u0142a, \u017ce od kilku dni \u015bledzi j\u0105 m\u0119\u017cczyzna przebrany za kobiet\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-98cl41-policjanci-zatrzymali-45-latka-mial-w-reklamowce-damski-buty-na-obcasie-6150296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 45-letniego mieszka\u0144ca Lublina, kt\u00f3ry mia\u0142 od kilku dni przebiera\u0107 si\u0119 za kobiet\u0119 i \u015bledzi\u0107 wczesnym rankiem id\u0105c\u0105 do pracy 38-latk\u0119. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 w reklam\u00f3wce buty na obcasie. W jego mieszkaniu znaleziono inne elementy damskiej gardero"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bron-atomowa-prezydent-andrzejduda-zawsze-jest-potencjalna-mozliwosc-udzialu-w-nuclear-sharing-zagraniczne-media-komentuja-6150141?source=rss", "title": "Prezydent o potencjalnej mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u Polski w nuclear sharing. \"Symboliczny ruch\" #Pisz\u0105oPolsce", "date_published": "2022-10-06 11:44:55+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent o potencjalnej mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u Polski w nuclear sharing. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m992w5-duda-6150332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagraniczne media skomentowa\u0142y wywiad prezydenta Andrzeja Dudy, w kt\u00f3rym m\u00f3wi\u0142 o potencjalnej mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u Polski w nuclear sharing. Bloomberg i \"Guardian\" przytoczy\u0142y wypowied\u017a przedstawiciela Bia\u0142ego Domu, kt\u00f3ry nic nie wiedzia\u0142 o tej kwestii i odes\u0142a\u0142 z pytaniami do polskich w\u0142adz. Brytyjski dziennik okre\u015bli\u0142 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-agresja-nas-ukraine-osmy-pakiet-sankcji-przeciwko-rosji-zatwierdzony-6150282?source=rss", "title": "\u00d3smy pakiet sankcji przeciwko Rosji zatwierdzony. \"By zatrzyma\u0107 machin\u0119 wojenn\u0105 Putina\"", "date_published": "2022-10-06 11:34:14+00:00", "description": "<img alt=\"\u00d3smy pakiet sankcji przeciwko Rosji zatwierdzony. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yx3iie-josep-borrell-6144577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u00d3smy pakiet sankcji gospodarczych i indywidulanych przeciwko Rosji zosta\u0142 zatwierdzony przez Rad\u0119 Unii Europejskiej. Zwi\u0105zany jest z eskalacj\u0105 agresji na Ukrain\u0119 oraz bezprawn\u0105 aneksj\u0105 obwod\u00f3w donieckiego, \u0142uga\u0144skiego, zaporoskiego i cherso\u0144skiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-przewodniczacy-komisji-obrony-w-dumie-panstwowej-andriej-kartapolow-krytykuje-resort-obrony-przestancie-wreszcie-klamac-6149885?source=rss", "title": "Przewodnicz\u0105cy komisji obrony w Dumie krytykuje resort Szojgu: trzeba przesta\u0107 k\u0142ama\u0107", "date_published": "2022-10-06 11:28:55+00:00", "description": "<img alt=\"Przewodnicz\u0105cy komisji obrony w Dumie krytykuje resort Szojgu: trzeba przesta\u0107 k\u0142ama\u0107   \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8xezw5-szojgu-6150318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewodnicz\u0105cy komisji obrony w Dumie Pa\u0144stwowej (ni\u017cszej izbie rosyjskiego parlamentu), genera\u0142 pu\u0142kownik Andriej Kartapo\u0142ow skrytykowa\u0142 ministerstwo obrony w Moskwie za to, \u017ce nie \"m\u00f3wi ca\u0142ej prawdy o dzia\u0142aniach wojennych w Ukrainie\" - podaj\u0105 niezale\u017cne rosyjskie media. S\u0142owa krytyki pad\u0142y w prog"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/pogorzelec-dom-splonal-doszczetnie-w-budynku-znalezli-cialo-mezczyzny-6150325?source=rss", "title": "Dom sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie. W budynku znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-10-06 11:28:39+00:00", "description": "<img alt=\"Dom sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie. W budynku znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fdn8qv-budynek-splonal-doszczetnie-6150497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia przyczyny i okoliczno\u015bci po\u017caru domu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Pogorzelec (woj. lubelskie). Stra\u017cacy znale\u017ali w budynku cia\u0142o 67-latka."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/credit-suisse-planuje-sprzedac-slynny-hotel-savoy-w-zurichu-6150246?source=rss", "title": "Credit Suisse chce sprzeda\u0107 ponad 200-letni hotel Savoy w Zurychu", "date_published": "2022-10-06 11:24:38+00:00", "description": "<img alt=\"Credit Suisse chce sprzeda\u0107 ponad 200-letni hotel Savoy w Zurychu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gmgtiw-shutterstock663990151-6150237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119d\u0105cy w trudnej sytuacji bank Credit Suisse chce sprzeda\u0107 s\u0142ynny hotel Savoy, po\u0142o\u017cony w centrum finansowej dzielnicy Zurychu - poinformowa\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje szwajcarskiego banku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/kawa-czy-herbata-co-zdrowsze-podsumowano-wyniki-badan-6148908?source=rss", "title": "Kawa czy herbata: co jest lepsze dla zdrowia? Podsumowano wyniki bada\u0144", "date_published": "2022-10-06 11:24:07+00:00", "description": "<img alt=\"Kawa czy herbata: co jest lepsze dla zdrowia? Podsumowano wyniki bada\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjeciec88ebdd9cc4c29fd85de744c3a0f1b1a-ile-kalorii-kryje-kawa-czy-herbata-4286387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Statystyczny Polak rocznie wypija napar z kilograma li\u015bci herbaty oraz a\u017c trzech kilogram\u00f3w ziaren kawy. Oba napoje maj\u0105 korzystny wp\u0142yw na nasze zdrowie m.in. obni\u017caj\u0105c ryzyko nowotwor\u00f3w, cukrzycy czy chor\u00f3b serca. Kt\u00f3ry z nich mo\u017cna jednak uzna\u0107 za zdrow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/miami-township-ohio-dziki-indyk-wlamal-sie-do-domu-zdemolowal-go-a-potem-umknal-policji-6150239?source=rss", "title": "Indyk w\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu, zdemolowa\u0142 go, a potem umkn\u0105\u0142 policji", "date_published": "2022-10-06 11:17:36+00:00", "description": "<img alt=\"Indyk w\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu, zdemolowa\u0142 go, a potem umkn\u0105\u0142 policji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-06r1dg-indyk-zdemolowal-dom-6150178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niecodzienna akcja policjant\u00f3w z miejscowo\u015bci Miami Township w stanie Ohio. Funkcjonariusze interweniowali przy pojmaniu \"dzikiego\" indyka, kt\u00f3ry w\u0142ama\u0142 si\u0119 do jednego z dom\u00f3w. Ptak by\u0142 tak zdenerwowany, \u017ce narobi\u0142 niema\u0142ego ba\u0142aganu. Jakby tego by\u0142o ma\u0142o - nie da\u0142 si\u0119 pojma\u0107 policji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/literacka-nagroda-nobla-2022-6150210?source=rss", "title": "Literacka Nagroda Nobla 2022 przyznana", "date_published": "2022-10-06 11:03:17+00:00", "description": "<img alt=\"Literacka Nagroda Nobla 2022 przyznana \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zesh32-nagroda-nobla-w-dziedzinie-literatury-przyznana-6150189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagrod\u0105 Nobla w dziedzinie literatury za 2022 rok uhonorowano francusk\u0105 pisark\u0119 Annie Ernaux."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/literacka-nagroda-nobla-2022-kim-jest-francuska-pisarka-annie-ernaux-6150210?source=rss", "title": "Literacka Nagroda Nobla 2022 przyznana", "date_published": "2022-10-06 11:03:17+00:00", "description": "<img alt=\"Literacka Nagroda Nobla 2022 przyznana \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v2ddt5-annie-ernaux-6150461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagrod\u0105 Nobla w dziedzinie literatury za 2022 rok uhonorowano francusk\u0105 pisark\u0119 Annie Ernaux. Jest ona 17. kobiet\u0105 w\u015br\u00f3d dotychczasowych laureat\u00f3w. Doceniona zosta\u0142a za \"odwag\u0119 i chirurgiczn\u0105 precyzj\u0119, z jak\u0105 odkrywa korzenie wyobcowania oraz kolektywne ograniczenia indywidualnej pami\u0119ci\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stalowa-wola-25-latek-w-szpitalu-matka-i-konkubent-z-zarzutami-usilowania-zabojstwa-i-gwaltu-6150345?source=rss", "title": "2,5-latek w szpitalu. Matka i konkubent z zarzutami usi\u0142owania zab\u00f3jstwa i gwa\u0142tu", "date_published": "2022-10-06 11:02:41+00:00", "description": "<img alt=\"2,5-latek w szpitalu. Matka i konkubent z zarzutami usi\u0142owania zab\u00f3jstwa i gwa\u0142tu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n24i9u-prokuratura-rejonowa-w-stalowej-woli-6150433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2,5-latek w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala w Stalowej Woli (Podkarpacie). Jak informuje prokuratura, matka ch\u0142opca i jej konkubent us\u0142yszeli zarzuty usi\u0142owania zab\u00f3jstwa, zn\u0119cania si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem i gwa\u0142tu. Dziecko przebywa na oddziale intensywnej terapii w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-nie-ustapil-pierwszenstwa-wjechal-w-motocykliste-nagranie-6150129?source=rss", "title": "Nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa, wjecha\u0142 w motocyklist\u0119. Kolizja w oku kamery", "date_published": "2022-10-06 10:59:42+00:00", "description": "<img alt=\"Nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa, wjecha\u0142 w motocyklist\u0119. Kolizja w oku kamery\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-1a2juf-wypadek-6150221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105cy autem nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa motocykli\u015bcie. W efekcie uderzy\u0142 w niego, a ten wyl\u0105dowa\u0142 na ulicy. Wszystko nagra\u0142a kamera monitoringu miejskiego. Kolizja, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w Zielonej G\u00f3rze (woj. lubuskie) zako\u0144czy\u0142a si\u0119 na pot\u0142uczeniach motocyklisty i mandacie dla kierowcy samochodu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nadlesnictwo-trzebiez-sprzedaje-wiecej-drewna-niz-rok-temu-ceny-ksztaltuja-sie-mniej-wiecej-na-poziomie-zeszlego-roku-6150182?source=rss", "title": "Drewno \"schodzi jak \u015bwie\u017ce bu\u0142eczki\". Na opa\u0142 b\u0119dzie si\u0119 jednak nadawa\u0107 dopiero za rok", "date_published": "2022-10-06 10:54:27+00:00", "description": "<img alt=\"Drewno \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9rzz6z-drewno-zagwarantowane-dla-polskich-producentow-5706086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Nadle\u015bnictwie Trzebie\u017c (Zachodniopomorskie) zainteresowanie drewnem na opa\u0142 jest wi\u0119ksze ni\u017c rok temu. Le\u015bnicy przypominaj\u0105 jednak, \u017ce drewno kupione w tym roku nie nadaje si\u0119 jeszcze do opa\u0142u. Powinno by\u0107 wykorzystane dopiero za rok."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/marek-kuchcinski-za-michala-dworczyka-na-fotelu-szefa-kprm-ryszard-terlecki-wyjasnia-6150355?source=rss", "title": "Kuchci\u0144ski za Dworczyka. Terlecki: to jest decyzja, kt\u00f3ra zapad\u0142a", "date_published": "2022-10-06 10:50:55+00:00", "description": "<img alt=\"Kuchci\u0144ski za Dworczyka. Terlecki: to jest decyzja, kt\u00f3ra zapad\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wi689x-posel-pis-marek-kuchcinski-i-wicemarszalek-sejmu-ryszard-terlecki-przed-siedziba-partii-6125242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek Kuchci\u0144ski ma by\u0107 nowym szefem kancelarii premiera. - To jest decyzja, kt\u00f3ra zapad\u0142a - stwierdzi\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki. Jak doda\u0142, Kuchci\u0144ski ma dosta\u0107 \"jeszcze troch\u0119 czasu do przeanalizowania swoich przysz\u0142ych zada\u0144, o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/marek-kuchcinski-za-michala-dworczyka-na-fotelu-szefa-kprm-byly-marszalek-sejmu-potwierdza-propozycje-6150355?source=rss", "title": "Marek Kuchci\u0144ski nowym szefem KPRM? \"Potwierdzam, dosta\u0142em propozycj\u0119\"", "date_published": "2022-10-06 10:50:55+00:00", "description": "<img alt=\"Marek Kuchci\u0144ski nowym szefem KPRM? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnvveg-kuchcinski-6150554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek Kuchci\u0144ski potwierdzi\u0142 w Sejmie, \u017ce dosta\u0142 propozycj\u0119, by obj\u0105\u0107 stanowisko szefa kancelarii premiera. - Zgodzi\u0142em si\u0119, natomiast decyzja nale\u017cy do premiera i prezydenta - powiedzia\u0142 dziennikarzom. Wze\u015bniej wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"to jest decyzja, kt\u00f3ra zapad\u0142a\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-wegla-i-pradu-rzecznik-rzadu-piotr-mueller-o-wsparciu-dla-samorzadow-6150283?source=rss", "title": "Mueller: rz\u0105d b\u0119dzie dop\u0142aca\u0142 do w\u0119gla importowanego przez samorz\u0105dy", "date_published": "2022-10-06 10:50:52+00:00", "description": "<img alt=\"Mueller: rz\u0105d b\u0119dzie dop\u0142aca\u0142 do w\u0119gla importowanego przez samorz\u0105dy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t9e53i-konfa-6150298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d chce wsp\u00f3\u0142finansowa\u0107 dystrybucj\u0119 importowanego w\u0119gla przez samorz\u0105dy i dop\u0142aca\u0107 do niego - przekaza\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. Doda\u0142, \u017ce planowana cena ko\u0144cowego odbiorcy by\u0142a na poziomie oko\u0142o 2 tysi\u0119cy z\u0142otych za ton\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-snilo-jej-sie-ze-jest-w-obcym-domu-89-latka-chciala-wyjsc-i-wypadla-przez-okno-6150199?source=rss", "title": "\u015ani\u0142o jej si\u0119, \u017ce jest w obcym domu. 89-latka chcia\u0142a wyj\u015b\u0107 i wypad\u0142a przez okno", "date_published": "2022-10-06 10:34:20+00:00", "description": "<img alt=\"\u015ani\u0142o jej si\u0119, \u017ce jest w obcym domu. 89-latka chcia\u0142a wyj\u015b\u0107 i wypad\u0142a przez okno\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xip2lb-policja-bada-szczegoly-zdarzenia-5709655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    89-latka z Jaros\u0142awa (Podkarpacie) wypad\u0142a z okna po tym, jak przy\u015bni\u0142o jej si\u0119, \u017ce jest w obcym mieszkaniu. Kobieta spad\u0142a na ziemi\u0119 z wysoko\u015bci dw\u00f3ch metr\u00f3w, doznaj\u0105c urazu r\u0119ki. Jej krzyk us\u0142ysza\u0142 \u015bwiadek, kt\u00f3ry wezwa\u0142 na miejsce s\u0142u\u017cby. 89-latka trafi\u0142a do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-rezim-aleksandra-lukaszenki-wpisal-andrzeja-poczobuta-na-liste-terrorystow-6150285?source=rss", "title": "Re\u017cim bia\u0142oruski wpisa\u0142 wi\u0119zionego Andrzeja Poczobuta na \"list\u0119 terroryst\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-06 10:28:59+00:00", "description": "<img alt=\"Re\u017cim bia\u0142oruski wpisa\u0142 wi\u0119zionego Andrzeja Poczobuta na \" list=\"list\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qk1so0-andrzej-poczobut-do-banera-cnb-5518479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Re\u017cim Aleksandra \u0141ukaszenki wpisa\u0142 przebywaj\u0105cego w areszcie dziennikarza i dzia\u0142acza Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi Andrzeja Poczobuta na prowadzon\u0105 przez siebie \"list\u0119 terroryst\u00f3w\" - informuje bia\u0142oruskie centrum praw cz\u0142owieka Wiasna."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rumia-34-latka-brutalnie-pobita-przed-blokiem-policja-sprawca-niezwlocznie-po-zdarzeniu-wyjechal-zostal-zatrzymany-w-holandii-6150083?source=rss", "title": "34-latka brutalnie pobita przed blokiem. \"Sprawca niezw\u0142ocznie po zdarzeniu wyjecha\u0142 za granic\u0119\"", "date_published": "2022-10-06 10:22:55+00:00", "description": "<img alt=\"34-latka brutalnie pobita przed blokiem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qv77yq-mezczyzna-brutalnie-pobil-kobiete-w-rumii-6150086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z ca\u0142ej si\u0142y kopa\u0142 i bi\u0142 le\u017c\u0105c\u0105 na ziemi 34-latk\u0119. Obok - przy jednym z blok\u00f3w w Rumi (woj. pomorskie) - stali jego towarzysze, kt\u00f3rzy obserwowali sytuacj\u0119. Kobieta trafi\u0142a do szpitala. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna po wszystkim wyjecha\u0142 do Holandii. Wydano za nim Europejski Nakaz Aresztowania. W ko\u0144cu zosta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-naukowiec-zarzucal-nieprawidlowosci-w-obliczeniach-podkomisji-smolenskiej-rektor-zawiadomil-prokurature-6149706?source=rss", "title": "Zarzuca\u0142 nieprawid\u0142owo\u015bci podkomisji smole\u0144skiej. Rektor zawiadomi\u0142 prokuratur\u0119", "date_published": "2022-10-06 10:18:17+00:00", "description": "<img alt=\"Zarzuca\u0142 nieprawid\u0142owo\u015bci podkomisji smole\u0144skiej. Rektor zawiadomi\u0142 prokuratur\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n8dfxp-dr-marek-michalewicz-6149839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do centrum Modelowania Matematycznego i Komputerowego UW zg\u0142osi\u0142a si\u0119 podkomisja smole\u0144ska z komercyjnym zam\u00f3wieniem - udost\u0119pniono sprz\u0119t, ale nie robiono bada\u0144. Potem powsta\u0142 raport Antoniego Macierewicza. Naukowiec publicznie zakwestionowa\u0142 tezy i metody badawcze w nim zastosowan"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zabrze-wisial-za-oknem-wolal-o-pomoc-strazniczki-miejskie-trzymaly-go-za-rece-sasiedzi-stawali-drabiny-6150041?source=rss", "title": "Wisia\u0142 za oknem, wzywa\u0142 pomocy. S\u0105siedzi stawiali drabiny, stra\u017cniczki miejskie trzyma\u0142y go za r\u0119ce", "date_published": "2022-10-06 10:16:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wisia\u0142 za oknem, wzywa\u0142 pomocy. S\u0105siedzi stawiali drabiny, stra\u017cniczki miejskie trzyma\u0142y go za r\u0119ce\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-odb2d6-strazniczki-miejskie-pomogly-mezczyznie-ktory-wisial-za-oknem-6150241/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cniczki miejskie us\u0142ysza\u0142y wo\u0142anie o pomoc na ulicy w Zabrzu. Zobaczy\u0142y m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wisia\u0142 za oknem, trzymaj\u0105c si\u0119 parapetu. Wesz\u0142y do mieszkania, przytrzyma\u0142y wisz\u0105cego za r\u0119ce, a we wci\u0105gni\u0119ciu go pomogli policjanci. - By\u0142 m"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-koziol-pablo-zaspiewal-w-katedrze-i-rozbawil-wiernych-do-lez-nagranie-jest-hitem-w-internecie-6149980?source=rss", "title": "Kozio\u0142 Pablo \"za\u015bpiewa\u0142\" w katedrze i rozbawi\u0142 wiernych do \u0142ez. Nagranie jest hitem internetu", "date_published": "2022-10-06 10:14:47+00:00", "description": "<img alt=\"Kozio\u0142 Pablo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-69v5db-koziol-pablo-w-katedrze-w-worcesterze-6150063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kozio\u0142 Pablo skrad\u0142 show w czasie b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa zwierz\u0105t w katedrze w Worcesterze, \u017cywio\u0142owo reaguj\u0105c na d\u017awi\u0119ki muzyki organowej. Jego \"\u015bpiew\" zadziwi\u0142 uczestnik\u00f3w mszy i milion\u00f3w os\u00f3b, kt\u00f3re obejrza\u0142y nagranie w internecie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/hubble-i-webb-pokazaly-pare-galaktyk-ktora-znajduje-sie-700-milionow-lat-swietlnych-od-nas-6149871?source=rss", "title": "Hubble i Webb pokaza\u0142y par\u0119 galaktyk, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 700 milion\u00f3w lat \u015bwietlnych od nas", "date_published": "2022-10-06 09:58:30+00:00", "description": "<img alt=\"Hubble i Webb pokaza\u0142y par\u0119 galaktyk, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 700 milion\u00f3w lat \u015bwietlnych od nas\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gkogqb-podwojna-galaktyka-na-zdjeciach-kosmicznych-teleskopow-hubblea-i-jamesa-webba-6150106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    VV 191 to uk\u0142ad dw\u00f3ch galaktyk, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 oko\u0142o 700 milion\u00f3w lat \u015bwietlnych od Ziemi. Oba kosmiczne teleskopy - Hubble'a i Jamesa Webba - po\u0142\u0105czy\u0142y si\u0142y, by uzyska\u0107 nowe zdj\u0119cia tej cz\u0119\u015bci kosmosu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kampania-o-cenach-pradu-walczymy-o-polska-niezaleznosc-gw-to-pomysl-jacka-sasina-za-12-14-milionow-zlotych-6149992?source=rss", "title": "Kampania o cenach energii, za kt\u00f3rej koszt mo\u017cna ogrza\u0107 ma\u0142e miasto", "date_published": "2022-10-06 09:57:07+00:00", "description": "<img alt=\"Kampania o cenach energii, za kt\u00f3rej koszt mo\u017cna ogrza\u0107 ma\u0142e miasto\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ox5him-untitled-1-6150067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod has\u0142em \"Walczymy o Polsk\u0105 Niezale\u017cno\u015b\u0107\" przygotowana zosta\u0142a nowa kampania dotycz\u0105ca cen pr\u0105du. Pomys\u0142odawcy przekonuj\u0105, \u017ce za wysokimi stawkami stoi Kreml i og\u0142aszaj\u0105, \u017ce s\u0105 one \"broni\u0105 Putina\". \"Gazeta Wyborcza\" poda\u0142a, \u017ce za kampani\u0105 stoi Jacek Sasin, a jej koszt oscyluje wok\u00f3\u0142 12-14 milion\u00f3w z\u0142otych, co wyst"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lidzbark-dw-544-zjechal-z-jezdni-dachowal-i-uderzyl-w-drzewo-25-letnia-pasazerka-nie-zyje-kierowca-w-szpitalu-6150087?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 z jezdni, dachowa\u0142 i uderzy\u0142 w drzewo. 25-letnia pasa\u017cerka nie \u017cyje, kierowca w szpitalu", "date_published": "2022-10-06 09:56:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z jezdni, dachowa\u0142 i uderzy\u0142 w drzewo. 25-letnia pasa\u017cerka nie \u017cyje, kierowca w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-izqkd1-piaseczno-tragiczny-wypadek-nie-zyje-25-letnia-kobieta-6150085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego straci\u0142 panowanie nad autem, zjecha\u0142 z jezdni, dachowa\u0142 i uderzy\u0142 w drzewo. W wypadku - na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 544 - w gminie Lidzbark (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zgin\u0119\u0142a 25-letnia pasa\u017cerka, a kierowca trafi\u0142 do "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bladzim-wjechal-pod-pociag-na-strzezonym-przejezdzie-zginal-na-miejscu-6150015?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 pod poci\u0105g na strze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-10-06 09:45:05+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 pod poci\u0105g na strze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqnr3x-bladzim-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-6150006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na przeje\u017adzie kolejowym w miejscowo\u015bci B\u0142\u0105dzim (woj. kujawsko-pomorskie). Kierowca samochodu osobowego nie \u017cyje. Poci\u0105g cz\u0119\u015bciowo si\u0119 wykolei\u0142. Ruch kolejowy zosta\u0142 czasowo wstrzymany."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-ul-zakrzewska-pozar-w-kamienicy-nie-zyje-38-letnia-kobieta-19-osob-ewakuowanych-6150082?source=rss", "title": "Po\u017car w kamienicy w centrum \u0141odzi. Nie \u017cyje kobieta", "date_published": "2022-10-06 09:24:52+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w kamienicy w centrum \u0141odzi. Nie \u017cyje kobieta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ih5dzk-pozar-kamienicy-w-lodzi-jedna-osoba-nie-zyje-6150003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    38-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a w po\u017carze w centrum \u0141odzi. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w nocy w mieszkaniu na poddaszu kamienicy przy ulicy Zarzewskiej. Z budynku ewakuowano 19 os\u00f3b, kt\u00f3re nie wr\u00f3ci\u0142y do swoich lokali. Z \u017cywio\u0142em walczy\u0142o osiem zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/500-plus-czy-rzad-planuje-progi-dochodowe-wiceminister-artur-sobon-komentuje-6149974?source=rss", "title": "Progi przy 500 plus? Wiceminister m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"mog\u0142yby by\u0107\", teraz twierdzi, \u017ce \"nie ma \u017cadnych plan\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-06 09:21:58+00:00", "description": "<img alt=\"Progi przy 500 plus? Wiceminister m\u00f3wi\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yztgko-sobon-6150131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma \u017cadnych plan\u00f3w wprowadzenia prog\u00f3w dochodowych w programie 500 plus - napisa\u0142 w czwartek na Twitterze wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. W poniedzia\u0142ek wiceszef MF m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"w programie 500 plus rzeczywi\u015bcie takie progi mog\u0142yby by\u0107\" i \"warto o tym rozmawia\u0107\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/kursy-walut-6102022-zloty-euro-dolar-frank-pln-eur-usd-chf-notowania-6150078?source=rss", "title": "\"Polska waluta mo\u017ce stawa\u0107 si\u0119 jeszcze bardziej rozchwiana\"", "date_published": "2022-10-06 09:19:33+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-npklwc-franki-pln-zloty-shutterstock1940422279-5459430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek z\u0142oty traci\u0142 na warto\u015bci w stosunku do g\u0142\u00f3wnych walut: euro, dolara i franka. \"Wstrzymanie si\u0119 przez krajowe w\u0142adze monetarne od podwy\u017cki st\u00f3p procentowych w momencie, gdy g\u0142\u00f3wne banki centralne zaostrzaj\u0105 kurs, jest niekorzystny z punktu widzenia z\u0142otego\" - stwierdzi\u0142 Bartosz Sawicki, analityk portalu Cinkciarz.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-fotoradary-na-moscie-poniatowskiego-podsumowanie-pierwszego-roku-rekordzista-pedzil-ferrari-z-predkoscia-170-kmh-6148958?source=rss", "title": "Rok z fotoradarami na mo\u015bcie Poniatowskiego. Rekordzista p\u0119dzi\u0142 ferrari z pr\u0119dko\u015bci\u0105 170 km/h", "date_published": "2022-10-06 09:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rok z fotoradarami na mo\u015bcie Poniatowskiego. Rekordzista p\u0119dzi\u0142 ferrari z pr\u0119dko\u015bci\u0105 170 km/h\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-khknru-fotoradary-na-moscie-poniatowskiego-gotowe-do-dzialania-5097327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fotoradary na mo\u015bcie Poniatowskiego spowodowa\u0142y, \u017ce kierowcy zdj\u0119li nog\u0119 z gazu - wynika z analiz G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Transportu Drogowego. Liczba zarejestrowanych narusze\u0144 spad\u0142a w ostatnich miesi\u0105cach o 70 procent w stosunku do po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-6-pazdziernika-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-10-06 09:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l84tky-covid-dzienny-bilans-6150073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 2889 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142y 42 osoby chore na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nowa-iwiczna-smiertelne-potracenie-czlowieka-na-dzikim-przejsciu-6150039?source=rss", "title": "Poci\u0105g \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 na dzikim przej\u015bciu", "date_published": "2022-10-06 09:10:08+00:00", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 na dzikim przej\u015bciu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ajw3eo-smiertelne-potracenie-przez-pociag-w-miejscowosci-nowa-iwiczna-6150048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rano poci\u0105g Kolei Mazowieckich \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 w okolicach Nowej Iwicznej. Ruch poci\u0105g\u00f3w na linii radomskiej w stron\u0119 Warszawy zosta\u0142 czasowo wstrzymany. Wprowadzono wzajemne honorowanie bilet\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ojciec-skazany-po-raz-drugi-matka-czeka-na-wyrok-za-koszmar-dziesieciorga-dzieci-6148977?source=rss", "title": "Ojciec skazany po raz drugi, matka czeka na wyrok. Za koszmar dziesi\u0119ciorga dzieci", "date_published": "2022-10-06 09:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ojciec skazany po raz drugi, matka czeka na wyrok. Za koszmar dziesi\u0119ciorga dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie724c6fddc9b65bfcde16d5e8d58dbd82-dzialania-sluzb-w-sprawie-rodziny-ze-wsi-izdebki-4890827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy lata i trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu Krzysztof S. za psychiczne i fizyczne zn\u0119canie si\u0119 nad swoimi dzie\u0107mi. M\u0119\u017cczyzna odsiaduje ju\u017c wyrok dziewi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci za molestowanie seksualne swoich trzech kilkuletnich c\u00f3re"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/literacka-nagroda-nobla-dlaczego-najwieksi-pisarze-jej-nie-dostali-kronika-wypadkow-wstydliwych-6149120?source=rss", "title": "Dlaczego najwi\u0119ksi pisarze nie dostali Nobla. Kronika wypadk\u00f3w wstydliwych", "date_published": "2022-10-06 08:51:30+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego najwi\u0119ksi pisarze nie dostali Nobla. Kronika wypadk\u00f3w wstydliwych\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b2ie63-gettyimages-135447158-6149281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lista wybitnych pisarzy i poet\u00f3w, kt\u00f3rzy nie dostali Literackiej Nagrody Nobla, jest d\u0142uga i imponuj\u0105ca. Figuruj\u0105 na niej mi\u0119dzy innymi Lew To\u0142stoj, Franz Kafka, Antoni Czechow, Virginia Woolf, Philip Roth\u2026 Co kierowa\u0142o Akademi\u0105 Szwedzk\u0105, gdy odrzuca\u0142a tak oczywistych kandydat\u00f3w? \"\u015alepota s\u0119dzi\u00f3w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/wplyw-smogu-na-rozwoj-dzieci-czastki-sadzy-moga-przenikac-przez-lozysko-nowe-badania-naukowcow-ze-szkocji-i-belgii-6149939?source=rss", "title": "Cz\u0105stki sadzy znalezione w krwi p\u0119powinowej i w narz\u0105dach p\u0142od\u00f3w. \"To szczeg\u00f3lnie niepokoj\u0105ce\"", "date_published": "2022-10-06 08:51:03+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0105stki sadzy znalezione w krwi p\u0119powinowej i w narz\u0105dach p\u0142od\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-izkod6-smog-moze-byc-szkodliwy-nawet-dla-nienarodzonych-dzieci-6150018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nara\u017cenie na smog mo\u017ce mie\u0107 ogromne konsekwencje dla kobiet w ci\u0105\u017cy i ich dzieci. Wed\u0142ug analiz mi\u0119dzynarodowego zespo\u0142u naukowc\u00f3w, cz\u0105stki sadzy potrafi\u0105 przenika\u0107 przez \u0142o\u017cysko i dociera\u0107 do narz\u0105d\u00f3w nienarodzonych dzieci. To pierwsze badania, kt\u00f3re ukazuj\u0105 wp\u0142yw zaniecz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/syn-prezydenta-ugandy-zagrozil-inwazja-na-kenie-napisal-ze-zdobylby-nairobi-w-mniej-niz-dwa-tygodnie-6149637?source=rss", "title": "Prezydent \"ubolewa\" z powodu wpis\u00f3w syna na Twitterze", "date_published": "2022-10-06 08:50:51+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1dk1rs-yoweri-museveni-6149576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Syn prezydenta Ugandy genera\u0142 Muhoozi Kainerugaba zas\u0142yn\u0105\u0142 kontrowersyjnymi wpisami na Twitterze. Wyra\u017ca\u0142 poparcie dla rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, oferowa\u0142 100 sztuk byd\u0142a za przysz\u0142\u0105 w\u0142osk\u0105 premier Giorgi\u0119 Meloni i stwierdzi\u0142, \u017ce zaj\u0119cie stolicy s\u0105siedniej Kenii nie zaj\u0119\u0142oby jego armii nawet dw\u00f3ch tygodni. Prezydent Ugandy Yoweri Museveni poprosi\u0142 Kenijczyk\u00f3w o w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-szturm-gangu-na-ratusz-zginal-burmistrz-i-17-innych-osob-6149838?source=rss", "title": "Szturm uzbrojonych napastnik\u00f3w na budynek ratusza. Zastrzelono burmistrza i 17 innych os\u00f3b", "date_published": "2022-10-06 08:44:28+00:00", "description": "<img alt=\"Szturm uzbrojonych napastnik\u00f3w na budynek ratusza. Zastrzelono burmistrza i 17 innych os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftygsu-strzelanina-w-meksyku-6149827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mie\u015bcie San Miguel Totolapan w Meksyku w \u015brod\u0119 dosz\u0142o do szturmu grupy uzbrojonych napastnik\u00f3w na budynek ratusza. Zastrzelonych zosta\u0142o 18 os\u00f3b, w\u015br\u00f3d nich burmistrz Conrado Mendoza oraz jego ojciec - informuje w czwartek agencja Reutera. O dokonanie ataku podejrzewa si\u0119 cz\u0142onk\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/sitaniec-inpektorzy-drogowi-zatrzymali-ciezarowke-opona-mogla-w-kazdej-chwili-wystrzelic-6149986?source=rss", "title": "Opona w ci\u0119\u017car\u00f3wce w ka\u017cdej chwili mog\u0142a wystrzeli\u0107. \"Bardzo powa\u017cne zagro\u017cenie w ruchu drogowym\"", "date_published": "2022-10-06 08:43:54+00:00", "description": "<img alt=\"Opona w ci\u0119\u017car\u00f3wce w ka\u017cdej chwili mog\u0142a wystrzeli\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-curgnu-na-oponie-pojawily-sie-dwa-wybrzuszenia-6149982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inspektorzy drogowi zatrzymali w Sita\u0144cu (Lubelskie) kierowc\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ra mia\u0142a uszkodzon\u0105 praw\u0105 przedni\u0105 opon\u0119. Ta mog\u0142a w ka\u017cdej chwili wystrzeli\u0107, a w takim przypadku \u2013 zw\u0142aszcza je\u015bli chodzi o przedni\u0105 o\u015b \u2013 kierowca traci mo\u017cliwo\u015b\u0107 kierowania pojazdem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/legnica-motolotnia-spadla-z-nieba-pilot-nie-zyje-6149979?source=rss", "title": "Spad\u0142a motolotnia, pilot nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-06 08:41:35+00:00", "description": "<img alt=\"Spad\u0142a motolotnia, pilot nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgzxva-motolotnia-rozbila-sie-na-polu-zdjecie-ilustracyjne-6149996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na obrze\u017cach Legnicy (Dolno\u015bl\u0105skie) rozbi\u0142a si\u0119 motolotnia. Mimo podj\u0119tej reanimacji pilota nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wejherowo-daniel-albinos-potrzebowal-pomocy-zaplatal-sie-w-siatke-hamakowa-6149878?source=rss", "title": "Daniel albinos zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w hamak", "date_published": "2022-10-06 08:39:12+00:00", "description": "<img alt=\"Daniel albinos zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w hamak \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-mg4dr5-daniel-albinos-zaplatany-w-siatke-hamakowa-6149882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednej z posesji w Wejherowie daniel albinos zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 swoim poro\u017cem w hamak. Potrzebowa\u0142 pomocy, po uwolnieniu wr\u00f3ci\u0142 do lasu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pawel-juszczyszyn-wyrok-etpcz-trybunal-w-sprawie-sedziego-zostaly-naruszone-prawa-czlowieka-6149971?source=rss", "title": "ETPCz: w sprawie s\u0119dziego Juszczyszyna naruszona zosta\u0142a Europejska Konwencja Praw Cz\u0142owieka", "date_published": "2022-10-06 08:35:50+00:00", "description": "<img alt=\"ETPCz: w sprawie s\u0119dziego Juszczyszyna naruszona zosta\u0142a Europejska Konwencja Praw Cz\u0142owieka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-54itrf-forum-0645249171-6125484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka wyda\u0142 w czwartek wyrok w sprawie s\u0119dziego Paw\u0142a Juszczyszyna. Jak uznano, w sprawie s\u0119dziego naruszone zosta\u0142y trzy artyku\u0142y Europejskiej Konwencji Praw Cz\u0142owieka."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-wielotysieczne-protesty-nauczycieli-i-uczniow-w-budapeszcie-6149912?source=rss", "title": "\"Wa\u017cna lekcja\" dla re\u017cimu Orbana. Tysi\u0105ce os\u00f3b na ulicach, zabytkowy most zablokowany", "date_published": "2022-10-06 08:22:01+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b55kj3-protest-na-zabytkowym-moscie-malgorzaty-w-budapeszcie-6149870/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105ce w\u0119gierskich uczni\u00f3w, nauczycieli i rodzic\u00f3w zablokowa\u0142o zabytkowy budapeszte\u0144ski most Ma\u0142gorzaty. Wszystko, by wesprze\u0107 nauczycieli walcz\u0105cych o wy\u017csze p\u0142ace i tych, kt\u00f3rzy zostali zwolnieni za udzia\u0142 w - ograniczanych przez rz\u0105d Viktora Orbana - demonstracjach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/strzelce-krajenskie-blisko-200-kilometrow-na-godzine-w-terenie-zabudowanym-bez-prawa-jazdy-za-to-z-trzema-zakazami-6149889?source=rss", "title": "Blisko 200 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 w terenie zabudowanym. Bez prawa jazdy, za to z trzema zakazami", "date_published": "2022-10-06 08:17:47+00:00", "description": "<img alt=\"Blisko 200 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 w terenie zabudowanym. Bez prawa jazdy, za to z trzema zakazami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wwaawc-auto-trafilo-na-lawete-6149864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet 30 tysi\u0119cy z\u0142otych grzywny grozi 35-letniemu kierowcy, kt\u00f3ry w terenie zabudowanym jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 195 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Nie posiada teraz prawa jazdy, za to ma orzeczone trzy zakazy kierowania pojazdami mechanicznymi, a auto nie posiada obowi\u0105zkowego ubezpiecz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-zmobilizowani-skarza-sie-na-bestialskie-warunki-opuscili-pociag-pod-bielgorodem-6149761?source=rss", "title": "\"Bunt\" pod Bie\u0142gorodem. Wyszli z poci\u0105gu, poskar\u017cyli si\u0119 na \"bestialskie warunki\"", "date_published": "2022-10-06 08:07:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1xxjb-wagon-1-6149758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu Bie\u0142gorodu kilkuset uzbrojonych zmobilizowanych m\u0119\u017cczyzn wysiad\u0142o z poci\u0105gu i nagra\u0142o film o \"bestialskich warunkach\", w jakich s\u0105 przetrzymywani od tygodnia - relacjonuje niezale\u017cny rosyjski portal Mediazona. \u017bo\u0142nierze skar\u017c\u0105 si\u0119 na \"chaos\", twierdz\u0105, \u017ce kupuj\u0105 jedzenie za w\u0142asne pieni\u0105dze i nadal nie wiedz\u0105, dok\u0105d zostan\u0105 wys\u0142ani."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-nagranie-z-buntu-pod-bielgoradem-6149761?source=rss", "title": "Wyszli z poci\u0105gu, poskar\u017cyli si\u0119 na \"bestialskie warunki\". Nagranie \"buntu pod Bie\u0142gorodem\"", "date_published": "2022-10-06 08:07:38+00:00", "description": "<img alt=\"Wyszli z poci\u0105gu, poskar\u017cyli si\u0119 na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1xxjb-wagon-1-6149758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu Bie\u0142gorodu kilkuset uzbrojonych zmobilizowanych m\u0119\u017cczyzn wysiad\u0142o z poci\u0105gu i nagra\u0142o filmik o \"bestialskich warunkach\", w jakich s\u0105 przetrzymywani od tygodnia - relacjonuje niezale\u017cny rosyjski portal Mediazona. Na nagraniu skar\u017c\u0105 si\u0119 na \"chaos\", twierdz\u0105, \u017ce kupuj\u0105 jedzenie za w\u0142asne pieni\u0105dze. Dziennikarz Radia Swoboda Mark Krutow zastan"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-ojca-nie-bylo-w-domutrzyletni-chlopiec-sam-poszedl-do-marketu-6149866?source=rss", "title": "Ojca nie by\u0142o w domu.\u00a0Trzyletni ch\u0142opiec sam poszed\u0142 do sklepu", "date_published": "2022-10-06 08:05:58+00:00", "description": "<img alt=\"Ojca nie by\u0142o w domu.\u00a0Trzyletni ch\u0142opiec sam poszed\u0142 do sklepu\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wja8ex-trzylatek-wyszedl-z-domu-zdjecie-ilustracyjne-6082593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownik jednego z market\u00f3w w \u0141om\u017cy (Podlaskie) zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na ma\u0142e dziecko, kt\u00f3re samo przysz\u0142o na zakupy. Wezwani na miejsce policjanci ustalili, gdzie ch\u0142opiec mieszka. Gdy go odprowadzali spotkali ojca trzylatka, kt\u00f3ry go szuka\u0142. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajlandia-byly-policjant-zaczal-strzelac-w-zlobku-zabici-wsrod-nich-dzieci-6149873?source=rss", "title": "Wszed\u0142 do przedszkola i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107, zabi\u0142 co najmniej 31 os\u00f3b. Trwa ob\u0142awa", "date_published": "2022-10-06 08:00:58+00:00", "description": "<img alt=\"Wszed\u0142 do przedszkola i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107, zabi\u0142 co najmniej 31 os\u00f3b. Trwa ob\u0142awa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8j2hr8-shutterstock746249257-6149906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y policjant otworzy\u0142 ogie\u0144 w przedszkolu na p\u00f3\u0142nocy Tajlandii. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 31 os\u00f3b. S\u0142u\u017cby prowadz\u0105 ob\u0142aw\u0119 na zamachowca."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajlandia-byly-policjant-zaczal-strzelac-w-przedszkolu-zabici-wsrod-nich-dzieci-6149873?source=rss", "title": "Wszed\u0142 do przedszkola i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107, zabi\u0142 co najmniej 34 osoby", "date_published": "2022-10-06 08:00:58+00:00", "description": "<img alt=\"Wszed\u0142 do przedszkola i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107, zabi\u0142 co najmniej 34 osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hf64va-tajlandia-6149947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y policjant otworzy\u0142 ogie\u0144 w przedszkolu na p\u00f3\u0142nocy Tajlandii. Zgin\u0119\u0142y co najmniej 34 osoby. S\u0142u\u017cby prowadzi\u0142y ob\u0142aw\u0119 na zamachowca. Tajlandzkie media poda\u0142y, \u017ce m\u0119\u017cczyzna pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo, uprzednio zabijaj\u0105c swoj\u0105 \u017con\u0119 i dziecko."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/kostrza-nie-zyje-gornik-przygnieciony-blokiem-granitu-w-kamieniolomie-6149786?source=rss", "title": "W kamienio\u0142omie blok granitu przygni\u00f3t\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-10-06 07:52:38+00:00", "description": "<img alt=\"W kamienio\u0142omie blok granitu przygni\u00f3t\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-886x0d-nieopodal-kamieniolomu-ladowal-smiglowiec-lpr-6149777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w wypadku w kamienio\u0142omie w Kostrzy na Dolnym \u015al\u0105sku. W trakcie ci\u0119cia p\u00f3\u0142ki skalnej oderwa\u0142 si\u0119 blok granitu, kt\u00f3ry go przygni\u00f3t\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ukraina-rosyjska-agresja-pulkownik-maciej-matysiak-kroluje-dzisiaj-tak-zwany-osint-jest-bardzo-mocna-strona-ukrainska-6149765?source=rss", "title": "Pu\u0142kownik Matysiak: to jest bardzo mocna strona si\u0142 ukrai\u0144skich", "date_published": "2022-10-06 07:51:10+00:00", "description": "<img alt=\"Pu\u0142kownik Matysiak: to jest bardzo mocna strona si\u0142 ukrai\u0144skich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etanq8-zniszczony-rosyjski-czolg-w-obwodzie-charkowskim-6142160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewag\u0105 wojsk armii ukrai\u0144skiej jest to, \u017ce posiadaj\u0105 bardzo dobre rozpoznanie i precyzyjnie potrafi\u0105 razi\u0107 cele - m\u00f3wi\u0142 pu\u0142kownik rezerwy Maciej Matysiak. Doda\u0142, \u017ce \"mocn\u0105 stron\u0105 ukrai\u0144sk\u0105\" jest OSINT, czyli \"pozyskanie informacji wywiadowczych ze \u017ar\u00f3de\u0142 otwartych\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zamrozenie-cen-pradu-premier-mateusz-morawiecki-dzis-zaprezentujemy-szczegoly-6149874?source=rss", "title": "Premier: dzisiaj szczeg\u00f3\u0142y zamro\u017cenia wzrostu cen pr\u0105du dla samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 07:49:31+00:00", "description": "<img alt=\"Premier: dzisiaj szczeg\u00f3\u0142y zamro\u017cenia wzrostu cen pr\u0105du dla samorz\u0105d\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r0i7oy-elektrownia-komin-kominy-shutterstock133957013-5477148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142, \u017ce w czwartek maj\u0105 zosta\u0107 zaprezentowane szczeg\u00f3\u0142y zamro\u017cenia do pewnego poziomu wzrostu cen energii elektrycznej. Jak wyja\u015bni\u0142, \u017ceby to nie by\u0142y przyrosty 200, 300, 400 czy nawet 1000 procent, jakie proponowa\u0142y przez firmy energetyczne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/monika-bialkowska-laureatka-nagrody-dziennikarskiej-slad-im-biskupa-jana-chrapka-6149807?source=rss", "title": "Monika Bia\u0142kowska laureatk\u0105 nagrody \"\u015alad\" imienia biskupa Jana Chrapka", "date_published": "2022-10-06 07:24:11+00:00", "description": "<img alt=\"Monika Bia\u0142kowska laureatk\u0105 nagrody \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0yjemt-monika-bialkowska-laureatka-nagrody-dziennikarskiej-slad-im-bp-jana-chrapka-6149776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Monika Bia\u0142kowska, dziennikarka \"Przewodnika Katolickiego\", autorka wideobloga \"Reporta\u017c z wycink\u00f3w \u015bwiata\", zosta\u0142a laureatk\u0105 Nagrody Dziennikarskiej \"\u015alad\" imienia biskupa Jana Chrapka. Nagrod\u0119 wr\u0119czono w \u015brod\u0119 na uroczystej gali w Domu Arcybiskup\u00f3w Warszawskich."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-trzech-aut-na-s2-utrudnienia-6149790?source=rss", "title": "Zderzenie trzech aut na S2. Utrudnienia", "date_published": "2022-10-06 07:21:49+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut na S2. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9kxeie-zderzenie-na-s2-6149780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rano na trasie S2, przy \u0142\u0105czniku z S79 dosz\u0142o do kolizji trzech samochod\u00f3w. S\u0105 utrudnienia w ruchu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-zarwal-sie-balkon-na-ktorym-staly-dwie-osoby-mezczyzna-i-kobieta-w-ciazy-poszkodowani-6149736?source=rss", "title": "Zarwa\u0142 si\u0119 balkon, na kt\u00f3rym sta\u0142y dwie osoby. M\u0119\u017cczyzna i kobieta w ci\u0105\u017cy poszkodowani", "date_published": "2022-10-06 07:07:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zarwa\u0142 si\u0119 balkon, na kt\u00f3rym sta\u0142y dwie osoby. M\u0119\u017cczyzna i kobieta w ci\u0105\u017cy poszkodowani \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e313gu-zarwany-balkon-w-leborku-6149792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy balkon na wysoko\u015bci parteru si\u0119 zarwa\u0142, sta\u0142y na nim dwie osoby. M\u0119\u017cczyzna i kobieta w ci\u0105\u017cy trafili do szpitala. Spraw\u0119 wyja\u015bnia policja."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-2023-roku-komentuje-prof-marian-noga-byly-czlonek-rpp-6149737?source=rss", "title": "Jak wysoka b\u0119dzie inflacja w przysz\u0142ym roku? \"Na pewno wy\u017csza od jednocyfrowej\"", "date_published": "2022-10-06 07:06:45+00:00", "description": "<img alt=\"Jak wysoka b\u0119dzie inflacja w przysz\u0142ym roku? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-515ww2-sklep-socjalny-w-krakowie-6144454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lipcu, mo\u017ce w sierpniu nast\u0119pnego roku inflacja zejdzie nawet poni\u017cej 10 procent - stwierdzi\u0142 na antenie TVN24 by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej profesor Marian Noga z Wy\u017cszej Szko\u0142y Bankowej we Wroc\u0142awiu. Wymieni\u0142 przy tym dwa powody, dlaczego tak si\u0119 stanie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-zabojstwa-raperow-w-los-angeles-raper-half-ounce-trzecia-ofiara-w-trzy-tygodnie-6148447?source=rss", "title": "Seria zab\u00f3jstw raper\u00f3w w Los Angeles. Ro\u015bnie te\u017c liczba napad\u00f3w na domy celebryt\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 07:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Seria zab\u00f3jstw raper\u00f3w w Los Angeles. Ro\u015bnie te\u017c liczba napad\u00f3w na domy celebryt\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d7sx0j-skl-6148969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski raper Half Ounce zgin\u0105\u0142 zastrzelony na ulicy w Los Angeles - we wtorek potwierdzi\u0142y lokalne s\u0142u\u017cby. Sprawca uciek\u0142, a 36-letni muzyk zosta\u0142 ju\u017c trzecim raperem, kt\u00f3ry w ci\u0105gu trzech tygodni zosta\u0142 zastrzelony w tym mie\u015bcie. Wed\u0142ug policji zab\u00f3jstwa nie wydaj\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 powi\u0105zane, ale przyznano,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kalifornia-porwal-cztery-osoby-z-rodzinnej-firmy-policja-odnalazla-ciala-wsrod-ofiar-osmiomiesieczne-dziecko-6149716?source=rss", "title": "Porwa\u0142 cztery osoby z rodzinnej firmy, policja odnalaz\u0142a cia\u0142a. W\u015br\u00f3d ofiar o\u015bmiomiesi\u0119czne dziecko", "date_published": "2022-10-06 07:00:39+00:00", "description": "<img alt=\"Porwa\u0142 cztery osoby z rodzinnej firmy, policja odnalaz\u0142a cia\u0142a. W\u015br\u00f3d ofiar o\u015bmiomiesi\u0119czne dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vrvphg-kalifornia-6149735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w hrabstwie Merced w Kalifornii odnalaz\u0142a cia\u0142a czterech os\u00f3b, w tym o\u015bmiomiesi\u0119cznego dziecka, kt\u00f3re zosta\u0142y porwane dwa dni wcze\u015bniej. Podejrzewany o zab\u00f3jstwo 48-latek po pr\u00f3bie samob\u00f3jczej trafi\u0142 do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/jak-powstal-ksiezyc-superkomputer-podsunal-kolejny-pomysl-6149708?source=rss", "title": "Jak powsta\u0142 Ksi\u0119\u017cyc? Superkomputer podsun\u0105\u0142 kolejny pomys\u0142", "date_published": "2022-10-06 06:58:25+00:00", "description": "<img alt=\"Jak powsta\u0142 Ksi\u0119\u017cyc? Superkomputer podsun\u0105\u0142 kolejny pomys\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uawjir-w-ziemie-mogla-uderzyc-hipotetyczna-planeta-6149715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe analizy superkomputera rzucaj\u0105 wi\u0119cej \u015bwiat\u0142a na powstanie naszego naturalnego satelity. Wyniki sugeruj\u0105 mi\u0119dzy innymi, \u017ce Ksi\u0119\u017cyc m\u00f3g\u0142 ukszta\u0142towa\u0107 si\u0119 du\u017co szybciej ni\u017c si\u0119 zak\u0142ada. Artyku\u0142 na ten temat ukaza\u0142 si\u0119 w czasopi\u015bmie naukowym \"The Astrophysical Journal Letters\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopien-alarmowy-bravo-wobec-polskiej-infrastruktury-energetycznej-poza-polska-do-konca-listopada-2022-decyzja-premiera-mateusza-morawieckiego-6149743?source=rss", "title": "Wprowadzono stopie\u0144 alarmowy dotycz\u0105cy polskiej infrastruktury energetycznej", "date_published": "2022-10-06 06:41:26+00:00", "description": "<img alt=\"Wprowadzono stopie\u0144 alarmowy dotycz\u0105cy polskiej infrastruktury energetycznej\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-vnh7qp-komisja-energii-przyjela-prawie-wszystkie-poprawki-do-ustawy-pradowej-4228323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wprowadzono drugi stopie\u0144 alarmowy BRAVO wobec polskiej infrastruktury energetycznej, kt\u00f3ra jest poza Polsk\u0105 - poinformowa\u0142o Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa. Zarz\u0105dzenia w tej sprawie podpisa\u0142 premier Mateusz Morawiecki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-aktorki-scinaja-wlosy-w-gescie-poparcia-dla-iranskich-kobiet-po-smierci-mahsy-amini-6149638?source=rss", "title": "Francuskie gwiazdy \u015bcinaj\u0105 w\u0142osy w ge\u015bcie poparcia dla ira\u0144skich kobiet", "date_published": "2022-10-06 06:40:19+00:00", "description": "<img alt=\"Francuskie gwiazdy \u015bcinaj\u0105 w\u0142osy w ge\u015bcie poparcia dla ira\u0144skich kobiet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2w1u46-wlosy-6149573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popularne francuskie artystki \u2013 w tym Juliette Binoche, Marion Cotillard czy Isabelle Adjani \u2013 \u015bci\u0119\u0142y w\u0142osy w ge\u015bcie poparcia dla ira\u0144skich kobiet i dziewcz\u0105t walcz\u0105cych o swoje prawa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/stasinow-badaja-przyczyny-smierci-49-latka-niedlugo-po-nim-zmarla-jego-matka-6149714?source=rss", "title": "Po \u015bmierci syna \u017ale si\u0119 poczu\u0142a, nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107. S\u0105 pierwsze ustalenia \u015bledczych", "date_published": "2022-10-06 06:37:47+00:00", "description": "<img alt=\"Po \u015bmierci syna \u017ale si\u0119 poczu\u0142a, nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107. S\u0105 pierwsze ustalenia \u015bledczych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ssph08-policja-tasma-shutterstock2172961529-6146301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urazy spowodowane upadkiem ze schod\u00f3w mia\u0142y by\u0107 przyczyn\u0105 \u015bmierci 49-latka ze Stasinowa (Lubelskie). Takie s\u0105 wst\u0119pne ustalenia prokuratury. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna pi\u0142 z bratem alkohol. Gdy na miejscu by\u0142a jeszcze policja, \u017ale poczu\u0142a si\u0119 86-letnia matka zmar\u0142ego. Nie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/stosunki-rosja-chiny-noah-barkin-uzycie-broni-jadrowej-przez-rosje-bedzie-w-pekinie-postrzegane-jako-calkowicie-niedopuszczalne-6149614?source=rss", "title": "Zauwa\u017cyli zmian\u0119 w podej\u015bciu Chin. Jedna rzecz dla Pekinu \"ca\u0142kowicie niedopuszczalna\"", "date_published": "2022-10-06 06:31:32+00:00", "description": "<img alt=\"Zauwa\u017cyli zmian\u0119 w podej\u015bciu Chin. Jedna rzecz dla Pekinu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w3t651-spotkanie-wladimira-putina-i-xi-jinpinga-w-uzbekistanie-6116151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unijni urz\u0119dnicy zauwa\u017caj\u0105 zmian\u0119 w polityce Pekinu wobec Rosji - pisze Noah Barkin, ekspert ameryka\u0144skiego think tanku German Marshall Fund. Wed\u0142ug niego Chi\u0144czycy \"jasno dali do zrozumienia, \u017ce u\u017cycie broni j\u0105drowej przez Rosj\u0119 b\u0119dzie w Pekinie postrzegane jako ca\u0142kowicie niedop"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podatek-od-nadmiarowych-zyskow-zapowiedz-wicepremiera-jacka-sasina-wiceminister-artur-sobon-komentuje-6149704?source=rss", "title": "Co z podatkiem od nadzwyczajnych zysk\u00f3w? \"Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych przygotowuje przepisy\"", "date_published": "2022-10-06 06:10:27+00:00", "description": "<img alt=\"Co z podatkiem od nadzwyczajnych zysk\u00f3w? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-91co7t-rozmowa-piaseckiego-6149684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O budz\u0105cym kontrowersje podatku od nadmiarowych zysk\u00f3w, zapowiedzianym przez Jacka Sasina, m\u00f3wi\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. - To, co zaproponowa\u0142 pan wicepremier Sasin, nie jest podatkiem - m\u00f3wi\u0142. Potwierdzi\u0142 przy tym, \u017ce prace nad now\u0105 danin\u0105 trwaj\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/marki-narkotyki-w-klubie-sztuk-walki-zatrzymani-6149523?source=rss", "title": "Narkotyki w klubie sztuk walki. \"\u015aled\u017a\" i jego kompan zatrzymani", "date_published": "2022-10-06 06:02:36+00:00", "description": "<img alt=\"Narkotyki w klubie sztuk walki. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3yeesj-prowadzili-przestepcza-dzialalnosc-pod-przykrywka-klubu-sztuk-walki-6149686/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prascy policjanci zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o posiadanie znacznych ilo\u015bci narkotyk\u00f3w. W jednym z podwarszawskich klub\u00f3w sztuk walki znale\u017ali ponad 13 kilogram\u00f3w klefedronu oraz spor\u0105 sum\u0119 pieni\u0119dzy. \"\u015aled\u017a\" i jego kompan s\u0142yszeli zarzuty i trafili do aresztu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zbyt-duza-liczba-basenow-wplywa-na-niedobor-wody-w-hiszpanii-6149433?source=rss", "title": "Zbyt du\u017ca liczba basen\u00f3w wp\u0142ywa na niedob\u00f3r wody w Hiszpanii", "date_published": "2022-10-06 05:50:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zbyt du\u017ca liczba basen\u00f3w wp\u0142ywa na niedob\u00f3r wody w Hiszpanii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-35s0bv-baseny-poglebiaja-niedobor-wody-w-hiszpanii-6149519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Hiszpanii pog\u0142\u0119bia si\u0119 problem niedoboru wody. Wynika on nie tylko z niewielkich opad\u00f3w deszczu i post\u0119puj\u0105cych po sobie fal upa\u0142\u00f3w, ale, jak alarmuj\u0105 ekolodzy, r\u00f3wnie\u017c z powodu zbyt du\u017cej liczby basen\u00f3w. Szacuj\u0105, \u017ce \u015brednio co tydzie\u0144 na Majorce powstaje 17 takich obiekt\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-w-lokalach-miasta-ponad-pol-tysiaca-przestarzalych-piecow-6149660?source=rss", "title": "W miejskich lokalach jest ponad p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca kopciuch\u00f3w. Powinny znikn\u0105\u0107 do ko\u0144ca roku", "date_published": "2022-10-06 05:47:18+00:00", "description": "<img alt=\"W miejskich lokalach jest ponad p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca kopciuch\u00f3w. Powinny znikn\u0105\u0107 do ko\u0144ca roku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-t7zja6-nowe-rozwiazania-dotyczace-norm-dla-piecow-maja-wyeliminowac-z-rynku-tzw-kopciuchy-4202779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratusz przekaza\u0142, \u017ce \"wed\u0142ug stanu na II kwarta\u0142 tego roku, w zasobie miejskim jest 501 przestarza\u0142ych piec\u00f3w, kt\u00f3re stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wne \u017ar\u00f3d\u0142o ogrzewania\". Termin wymiany kopciuch\u00f3w mija wraz z ko\u0144cem roku, a ich u\u017cywanie o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-rzad-zatwierdzil-wzrost-wydatkow-na-obrone-o-ponad-25-procent-6149623?source=rss", "title": "Hiszpa\u0144ski rz\u0105d zatwierdzi\u0142 znaczny wzrost wydatk\u00f3w na obron\u0119", "date_published": "2022-10-06 05:45:29+00:00", "description": "<img alt=\"Hiszpa\u0144ski rz\u0105d zatwierdzi\u0142 znaczny wzrost wydatk\u00f3w na obron\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-usfqs9-hiszpanskie-wojsko-6149620/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144skie w\u0142adze przyj\u0119\u0142y projekt przysz\u0142orocznego bud\u017cetu, kt\u00f3ry zak\u0142ada wzrost wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 o ponad 25 procent. Rz\u0105d podkre\u015bli\u0142 konieczno\u015b\u0107 wype\u0142nienia podj\u0119tych wobec Unii Europejskiej i NATO zobowi\u0105za\u0144, aby przeznacza\u0107 2 procent PKB na obron\u0119, co roku zwi\u0119kszaj\u0105c wydatki na ten cel."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/protesty-w-iranie-uczennice-przekrzykuja-przedstawiciela-paramilitarnej-milicji-basidz-6149635?source=rss", "title": "Uczennice kontra cz\u0142onek owianej ponur\u0105 s\u0142aw\u0105 milicji. \"Spadaj!\"", "date_published": "2022-10-06 05:42:28+00:00", "description": "<img alt=\"Uczennice kontra cz\u0142onek owianej ponur\u0105 s\u0142aw\u0105 milicji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnal9x-protest-kobiet-w-iranie-6149634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Iranie nie gasn\u0105 protesty po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Amini. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym m\u0142ode kobiety gniewnie wykrzykuj\u0105 w kierunku przedstawiciela ira\u0144skiej paramilitarnej milicji Basid\u017c, kt\u00f3ry mia\u0142 wyg\u0142osi\u0107 w ich szkole przem\u00f3wienie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ogloszono-ostateczne-wyniki-wyborow-parlamentarnych-w-bulgarii-wygrala-partia-gerb-6149629?source=rss", "title": "Og\u0142oszono ostateczne wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych w Bu\u0142garii. Wygra\u0142a partia GERB", "date_published": "2022-10-06 05:31:12+00:00", "description": "<img alt=\"Og\u0142oszono ostateczne wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych w Bu\u0142garii. Wygra\u0142a partia GERB\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s3hr8g-partia-gerb-bylego-premiera-bojko-borisowa-wygrala-wybory-parlamentarne-6149628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Centroprawicowa partia GERB by\u0142ego premiera Bojko Borisowa wygra\u0142a wybory parlamentarne w Bu\u0142garii \u2013 og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 Centralna Komisja Wyborcza tego kraju. Powo\u0142anie rz\u0105du w rozdrobnionym parlamencie b\u0119dzie trudne i zdaniem wi\u0119kszo\u015bci obse"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/estonia-szef-msw-rosjanie-wywiezli-z-granicy-ukrainskich-uchodzcow-w-nieznanym-kierunku-6149618?source=rss", "title": "Szef MSW Estonii: Rosjanie wywie\u017ali z granicy ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w w nieznanym kierunku", "date_published": "2022-10-06 05:13:47+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MSW Estonii: Rosjanie wywie\u017ali z granicy ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w w nieznanym kierunku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v7l4ow-rosyjski-zolnierz-6149617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Esto\u0144skie w\u0142adze informuj\u0105, \u017ce Rosja wywioz\u0142a uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy znajduj\u0105cych si\u0119 na granicy rosyjsko-esto\u0144skiej. Policja i s\u0142u\u017cby graniczne Estonii pr\u00f3buj\u0105 ustali\u0107 dok\u0105d. Do poszukiwa\u0144 u\u017cyto dron\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fundusz-koscielny-rzad-chce-dac-na-skladki-emerytalne-i-zdrowotne-duchownych-216-mln-zl-6149661?source=rss", "title": "Fundusz Ko\u015bcielny ro\u015bnie. \"Budzi on spore emocje\"", "date_published": "2022-10-06 05:12:10+00:00", "description": "<img alt=\"Fundusz Ko\u015bcielny ro\u015bnie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8unf22-kosciol-lawy-covid-shutterstock1152589436-5227903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak wynika z projektu bud\u017cetu, w 2023 roku rz\u0105d planuje przeznaczy\u0107 rekordow\u0105 kwot\u0119 na sk\u0142adki emerytalne i zdrowotne os\u00f3b duchownych, g\u0142\u00f3wnie katolickich - podaje \"Rzeczpospolita\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pks-radom-upada-wszyscy-pracownicy-dostali-wypowiedzenia-i-konczymy-dzialalnosc-6149593?source=rss", "title": "PKS Radom upada. \"Wszyscy pracownicy dostali wypowiedzenia i ko\u0144czymy dzia\u0142alno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-10-06 04:58:31+00:00", "description": "<img alt=\"PKS Radom upada. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lafft8-wieczorek-6149534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy PKS Radom dostali ju\u017c wypowiedzenia \u2013 kierowane przez nich autobusy b\u0119d\u0105 kursowa\u0107 do ko\u0144ca pa\u017adziernika. Nie wiadomo, co dalej z dojazdem dzieci do szk\u00f3\u0142 i doros\u0142ych do pracy. Organizacja lokalnego transportu to problem nie tylko dla gmin z po\u0142udnia wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. \u0141ukasz Wieczorek sprawdzi\u0142, jak w praktyce wygl\u0105da zapowiadana przez PiS reaktywac"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-kolejne-pociski-6149642?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a kolejne pociski", "date_published": "2022-10-06 04:39:47+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a kolejne pociski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0d5b26-korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-nad-japonia-6145084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a dwa pociski balistyczne kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu w kierunku wschodnich w\u00f3d morskich kraju - poinformowa\u0142a po\u0142udniowokorea\u0144ska agencja Yonhap. To kolejna pr\u00f3ba w ci\u0105gu ostatnich dni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-i-roztopy-niebezpieczne-zjawiska-na-polnocy-i-poludniu-kraju-pogoda-na-czwartek-6149358?source=rss", "title": "Alerty IMGW przed porywistym wiatrem i roztopami", "date_published": "2022-10-06 04:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW przed porywistym wiatrem i roztopami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4gl93y-silny-wiatr-5586342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed gwa\u0142townymi zjawiskami. Na p\u00f3\u0142nocy kraju spodziewany jest silny wiatr, a na po\u0142udniu - roztopy. Sprawd\u017a, gdzie pogoda b\u0119dzie dla nas zagro\u017ceniem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-14-latek-z-polski-smiertelnie-dzgniety-nozem-przez-innego-14-latka-6149630?source=rss", "title": "14-latek z Polski \u015bmiertelnie d\u017agni\u0119ty no\u017cem. Aresztowano dwoje nastolatk\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 04:16:37+00:00", "description": "<img alt=\"14-latek z Polski \u015bmiertelnie d\u017agni\u0119ty no\u017cem. Aresztowano dwoje nastolatk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uaa5lt-policja-wielka-brytania-5778181/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14-letni ch\u0142opiec pochodzenia polskiego zosta\u0142 \u015bmiertelnie d\u017agni\u0119ty no\u017cem w parku Whitehills na przedmie\u015bciach Gateshead w p\u00f3\u0142nocnej Anglii. Podejrzanym o zab\u00f3jstwo jest inny 14-latek, a pomaga\u0107 mu mia\u0142a 13-latka."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-der-spiegel-obecna-sytuacja-putina-jak-upadek-hitlera-6149631?source=rss", "title": "\"Der Spiegel\": obecna sytuacja Putina jak upadek Hitlera", "date_published": "2022-10-06 03:50:45+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3csqeu-putin-6142538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podobie\u0144stwa w upadku Adolfa Hitlera do obecnej sytuacji W\u0142adimira Putina s\u0105 uderzaj\u0105ce - zauwa\u017ca na \u0142amach tygodnika \"Spiegel\" Nikolaus Blome. Autor zwraca uwag\u0119, \u017ce w obecnym stanie rzeczy, przy cz\u0119\u015bciowej mobilizacji rezerwist\u00f3w, kt\u00f3r\u0105 zaproponowa\u0142, Putin sam zaprzepa\u015bci\u0142 ostatnie wyj\u015bcie polityczne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-6-pazdziernika-6149640?source=rss", "title": "Eksperci ISW: znaczne zdobycze Ukrai\u0144c\u00f3w, przygotowania do ofensywy", "date_published": "2022-10-06 03:28:40+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: znaczne zdobycze Ukrai\u0144c\u00f3w, przygotowania do ofensywy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajws6m-artylerzysci-batalionu-jednej-z-brygad-gwardii-narodowej-ukrainy-celuja-z-haubicy-do-rosyjskich-najezdzcow-6149643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 225 dni. Ukrai\u0144skie wojska, po dokonaniu znacznych zdobyczy w ci\u0105gu ostatnich 48 godzin, skonsolidowa\u0142y pozycje i przegrupowa\u0142y si\u0119 na p\u00f3\u0142nocy obwodu cherso\u0144skiego \u2013 przekaza\u0142 w czwarte"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6149639?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-10-06 03:16:58+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qz0i5z-obwod-charkowski-w-poblizu-granicy-z-rosja-6146248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek jest 225. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Rosyjskie obiekty na okupowanym terytorium Ukrainy s\u0105 uzasadnionymi celami wojskowymi, a kontrofensywa naszych si\u0142 zbrojnych jest cz\u0119\u015bci\u0105 wojny obronnej - o\u015bwiadczy\u0142 doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak. \"Wszelkie obiekty rosyjskie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-0610nawet-22-stopnie-ale-tez-porywisty-wiatr-6149155?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 06.10.\u00a0Nawet 22 stopnie, ale te\u017c porywisty wiatr", "date_published": "2022-10-06 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 06.10.\u00a0Nawet 22 stopnie, ale te\u017c porywisty wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ggjxq7-niedziela-przyniesie-nieco-spokojniejsza-aure-5463863/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda dzi\u015b, czyli w czwartek 06.10, przyniesie nam pochmurn\u0105, miejscami deszczow\u0105, aur\u0119 z rozpogodzeniami. Uwaga: powieje."}]