[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-inwazja-biedronek-ninja-to-owad-niebezpieczny-tak,nId,6330975", "title": "Ma\u0142opolska: Inwazja biedronek ninja. To owad niebezpieczny tak\u017ce dla ludzi", "date_published": "2022-10-06 14:41:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-inwazja-biedronek-ninja-to-owad-niebezpieczny-tak,nId,6330975\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolska: Inwazja biedronek ninja. To owad niebezpieczny tak\u017ce dla ludzi \" src=\"https://i.iplsc.com/malopolska-inwazja-biedronek-ninja-to-owad-niebezpieczny-tak/000G61YEOLWTGQDM-C321.jpg\" /></a>Na \u015bcianie Centrum Edukacji Przyrodniczej Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego w Zakopanem pojawi\u0142y si\u0119 tysi\u0105ce osobnik\u00f3w obcego gatunku - biedronki azjat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-okres-grzewczy-a-smog-jak-radzic-sobie-z-zanieczyszczeniem-p,nId,6313655", "title": "Okres grzewczy a smog. Jak radzi\u0107 sobie z zanieczyszczeniem powietrza?", "date_published": "2022-10-06 13:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-okres-grzewczy-a-smog-jak-radzic-sobie-z-zanieczyszczeniem-p,nId,6313655\"><img align=\"left\" alt=\"Okres grzewczy a smog. Jak radzi\u0107 sobie z zanieczyszczeniem powietrza?\" src=\"https://i.iplsc.com/okres-grzewczy-a-smog-jak-radzic-sobie-z-zanieczyszczeniem-p/000G3DOEYKX19BPO-C321.jpg\" /></a>Ch\u0142odny wrzesie\u0144 sprawi\u0142, \u017ce w wielu domach i mieszkaniach sezon grzewczy trwa ju\u017c w najlepsze. Wci\u0105\u017c oko\u0142o po\u0142owa gos"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-kuchcinski-zastapi-michala-dworczyka-w-kancelarii-prem,nId,6330737", "title": "Marek Kuchci\u0144ski zast\u0105pi Micha\u0142a Dworczyka w kancelarii premiera", "date_published": "2022-10-06 10:26:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-kuchcinski-zastapi-michala-dworczyka-w-kancelarii-prem,nId,6330737\"><img align=\"left\" alt=\"Marek Kuchci\u0144ski zast\u0105pi Micha\u0142a Dworczyka w kancelarii premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/marek-kuchcinski-zastapi-michala-dworczyka-w-kancelarii-prem/000G60NIBUEFWAQS-C321.jpg\" /></a>Wszystko wskazuje na to, \u017ce Marek Kuchci\u0144ski b\u0119dzie nowym szefem kancelarii premiera - poinformowa\u0142 w Polsat News szef klubu PiS Ryszard Terlecki. Kuchci\u0144ski zast\u0105pi "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-dzis-najtanszy-opal-decyduje-sie-na-niego-coraz-wiecej-po,nId,6328589", "title": "To dzi\u015b najta\u0144szy opa\u0142. Decyduje si\u0119 na niego coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w", "date_published": "2022-10-06 08:34:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-dzis-najtanszy-opal-decyduje-sie-na-niego-coraz-wiecej-po,nId,6328589\"><img align=\"left\" alt=\"To dzi\u015b najta\u0144szy opa\u0142. Decyduje si\u0119 na niego coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/to-dzis-najtanszy-opal-decyduje-sie-na-niego-coraz-wiecej-po/000ARDV7R37OVEBD-C321.jpg\" /></a>Ogrzewanie drewnem opa\u0142owym domu mo\u017ce by\u0107 skutecznym remedium dla gospodarstw, kt\u00f3re bezskutecznie pr\u00f3buj\u0105 zaopatrzy\u0107 si\u0119 w w\u0119giel. Mimo \u017ce z powodu ni\u017cszej kaloryc"}]