[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-radom-tragedia-na-slubie-nie-zyje-synek-mlodej-pary,nId,6335310", "title": "Radom. Tragedia na \u015blubie. Nie \u017cyje synek m\u0142odej pary", "date_published": "2022-10-08 21:13:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-radom-tragedia-na-slubie-nie-zyje-synek-mlodej-pary,nId,6335310\"><img align=\"left\" alt=\"Radom. Tragedia na \u015blubie. Nie \u017cyje synek m\u0142odej pary\" src=\"https://i.iplsc.com/radom-tragedia-na-slubie-nie-zyje-synek-mlodej-pary/000G6D9TQ92LR337-C321.jpg\" /></a>Uroczysto\u015b\u0107 \u015blubna m\u0142odej pary z powiatu radomskiego (woj. mazowieckie) przerodzi\u0142a si\u0119 w prawdziw\u0105 tragedi\u0119. Na parkingu przy ko\u015bciele zosta\u0142 potr\u0105cony ich synek. Ch\u0142opiec zmar\u0142 z powodu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zapasc-gospodarcza-w-ukrainie-sa-dane-ministerstwa,nId,6335306", "title": "Zapa\u015b\u0107 gospodarcza w Ukrainie. S\u0105 dane ministerstwa", "date_published": "2022-10-08 20:39:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zapasc-gospodarcza-w-ukrainie-sa-dane-ministerstwa,nId,6335306\"><img align=\"left\" alt=\"Zapa\u015b\u0107 gospodarcza w Ukrainie. S\u0105 dane ministerstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/zapasc-gospodarcza-w-ukrainie-sa-dane-ministerstwa/000G6D5UI41VAR2X-C321.jpg\" /></a>Produkt Krajowy Brutto Ukrainy spad\u0142 o 30 proc. w pierwszych trzech kwarta\u0142ach 2022 r. w por\u00f3wnaniu z tym samym okresem w 2021 r., g\u0142\u00f3wnie z powodu inwazji Rosji -"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-wiceminister-obrony-pociski-rakietowe-korei-pln-prze,nId,6335302", "title": "Japonia. Wiceminister obrony: Pociski rakietowe Korei P\u0142n. przelecia\u0142y oko\u0142o 350 km", "date_published": "2022-10-08 19:57:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-wiceminister-obrony-pociski-rakietowe-korei-pln-prze,nId,6335302\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia. Wiceminister obrony: Pociski rakietowe Korei P\u0142n. przelecia\u0142y oko\u0142o 350 km\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-wiceminister-obrony-pociski-rakietowe-korei-pln-prze/000G6D2J210WJ3PF-C321.jpg\" /></a>Dwa pociski balistyczne wystrzelone przez Kore\u0119 P\u0142n. przelecia\u0142y oko\u0142o 350 km i spad\u0142y do Morza Japo\u0144skiego poza wy\u0142\u0105czn\u0105 stref\u0105 ekonomiczn\u0105 J"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-studentki-do-prezydenta-iranu-spadaj,nId,6335294", "title": "Studentki do prezydenta Iranu: Spadaj!", "date_published": "2022-10-08 19:12:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-studentki-do-prezydenta-iranu-spadaj,nId,6335294\"><img align=\"left\" alt=\"Studentki do prezydenta Iranu: Spadaj!\" src=\"https://i.iplsc.com/studentki-do-prezydenta-iranu-spadaj/000G6CYYEXHP4DKO-C321.jpg\" /></a>&quot;Spadaj&quot;, &quot;odejd\u017a&quot; - m.in. takie okrzyki wznosi\u0142y studentki do prezydenta Iranu Ebrahima Ra'isi, kiedy odwiedzi\u0142 kampus Uniwersytetu Alzahra w Teheranie. W ca\u0142ym kraju od kilku tygodni trwaj\u0105 protesty po \u015bmierci 22-"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-mostu-krymskiego-wladimir-solowjow-czas-odpowiedziec-w,nId,6335277", "title": "Po\u017car mostu Krymskiego. W\u0142adimir So\u0142owjow: Czas odpowiedzie\u0107 wszelkimi sposobami i \u015brodkami", "date_published": "2022-10-08 18:42:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-mostu-krymskiego-wladimir-solowjow-czas-odpowiedziec-w,nId,6335277\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car mostu Krymskiego. W\u0142adimir So\u0142owjow: Czas odpowiedzie\u0107 wszelkimi sposobami i \u015brodkami \" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-mostu-krymskiego-wladimir-solowjow-czas-odpowiedziec-w/000G6CQA5QAAK0CQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Lepiej, \u017ceby si\u0119 nas bali, ni\u017c z nas kpili. Czas odpowiedzie\u0107. Wszelkimi sposobami i \u015brodkami&qu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-mostu-krymskiego-rozpacz-rosyjskiej-influencerki,nId,6335268", "title": "Po\u017car mostu Krymskiego. Rozpacz rosyjskiej influencerki", "date_published": "2022-10-08 18:02:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-mostu-krymskiego-rozpacz-rosyjskiej-influencerki,nId,6335268\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car mostu Krymskiego. Rozpacz rosyjskiej influencerki \" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-mostu-krymskiego-rozpacz-rosyjskiej-influencerki/000G6COST1M5TRCE-C321.jpg\" /></a>Nie s\u0142abnie poruszenie na Krymie po po\u017carze mostu Kercze\u0144skiego. Rosyjska administracja anektowanego p\u00f3\u0142wyspu wprowadzi\u0142a ograniczenia, aby unikn\u0105\u0107 ma"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-pociagi-moga-ponownie-korzystac-z-mostu-krymskiego,nId,6335257", "title": "Rosja: Poci\u0105gi mog\u0105 ponownie korzysta\u0107 z mostu Krymskiego", "date_published": "2022-10-08 16:43:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-pociagi-moga-ponownie-korzystac-z-mostu-krymskiego,nId,6335257\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Poci\u0105gi mog\u0105 ponownie korzysta\u0107 z mostu Krymskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-pociagi-moga-ponownie-korzystac-z-mostu-krymskiego/000G6CJ72FV8HP7S-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie ministerstwo transportu poda\u0142o, \u017ce poci\u0105gi mog\u0105 ponownie zacz\u0105\u0107 korzysta\u0107 z mostu krymskiego - informuje Reuters. W sobot\u0119 rano dosz\u0142o "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-sluzby-w-moskwie-rozpoczely-sie-aresztowania-wojs,nId,6335245", "title": "Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby: W Moskwie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 aresztowania wojskowych", "date_published": "2022-10-08 16:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-sluzby-w-moskwie-rozpoczely-sie-aresztowania-wojs,nId,6335245\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby: W Moskwie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 aresztowania wojskowych\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-sluzby-w-moskwie-rozpoczely-sie-aresztowania-wojs/000G6CGL4DG7LIOW-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego w Moskwie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 aresztowania wojskowych. Na ulice rosyjskiej stolicy mia\u0142y wkro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-chin-nie-zlozyl-zyczen-w-70-urodziny-putina,nId,6335227", "title": "Prezydent Chin nie z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cycze\u0144 w 70. urodziny Putina", "date_published": "2022-10-08 15:50:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-chin-nie-zlozyl-zyczen-w-70-urodziny-putina,nId,6335227\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Chin nie z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cycze\u0144 w 70. urodziny Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-chin-nie-zlozyl-zyczen-w-70-urodziny-putina/000G6CDDOJNQRN01-C321.jpg\" /></a>Tak ma\u0142o oficjalnych \u017cycze\u0144 urodzinowych, cho\u0107 w tym roku przypad\u0142y okr\u0105g\u0142e 70. - prezydent Rosji nie dosta\u0142 od wielu lat. Czterech zagranicznych przyw\u00f3dc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-trybunal-stanu-to-jest-pieszczota-oni-beda-siedz,nId,6335226", "title": "Donald Tusk: Trybuna\u0142 Stanu to jest pieszczota, oni b\u0119d\u0105 siedzie\u0107", "date_published": "2022-10-08 15:42:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-trybunal-stanu-to-jest-pieszczota-oni-beda-siedz,nId,6335226\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk: Trybuna\u0142 Stanu to jest pieszczota, oni b\u0119d\u0105 siedzie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-trybunal-stanu-to-jest-pieszczota-oni-beda-siedz/000G6C765TOYR1SW-C321.jpg\" /></a>- Tak, ja chc\u0119 zbudowa\u0107 bardzo siln\u0105 w\u0142adz\u0119, ja chc\u0119 zbudowa\u0107 bardzo siln\u0105 parti\u0119, ja chc\u0119 dysponowa\u0107 tak\u0105 si\u0142\u0105, kt\u00f3ra pozwoli nam zrobi\u0107 porz\u0105dek - powiedzia\u0142 Donal"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-czasu-na-zimowy-coraz-blizej-czy-to-juz,nId,6332714", "title": "Zmiana czasu na zimowy coraz bli\u017cej. Czy to ju\u017c?", "date_published": "2022-10-08 15:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-czasu-na-zimowy-coraz-blizej-czy-to-juz,nId,6332714\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana czasu na zimowy coraz bli\u017cej. Czy to ju\u017c?\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-czasu-na-zimowy-coraz-blizej-czy-to-juz/0006H2S2UML755B7-C321.jpg\" /></a>Zapowiadana od dawna likwidacja tej tradycji mia\u0142a sprawi\u0107, \u017ce pytanie &quot;czy jutro jest zmiana czasu?&quot; b\u0119dzie tylko wspomnieniem. Niestety, przed nami przynajmniej cztery lata przestawiania zegark\u00f3w. I"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-twierdzila-ze-most-krymski-jest-niezniszczalny,nId,6335215", "title": "Rosja twierdzi\u0142a, \u017ce most Krymski jest \"niezniszczalny\"", "date_published": "2022-10-08 14:54:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-twierdzila-ze-most-krymski-jest-niezniszczalny,nId,6335215\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja twierdzi\u0142a, \u017ce most Krymski jest &quot;niezniszczalny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-twierdzila-ze-most-krymski-jest-niezniszczalny/000G6C5C9AMBOJNM-C321.jpg\" /></a>20 rodzaj\u00f3w r\u00f3\u017cnych zabezpiecze\u0144 - z wody, l\u0105du i powietrza - tak mia\u0142 by\u0107 chroniony przez Rosj\u0119 most, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy terytorium tego kraju z nieleg"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdansk-wypadek-lodzi-na-motlawie-jedna-osoba-nie-zyje-13-tra,nId,6335228", "title": "Gda\u0144sk: Wypadek \u0142odzi na Mot\u0142awie. Jedna osoba nie \u017cyje, 13 trafi\u0142o do szpitala", "date_published": "2022-10-08 14:54:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdansk-wypadek-lodzi-na-motlawie-jedna-osoba-nie-zyje-13-tra,nId,6335228\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Wypadek \u0142odzi na Mot\u0142awie. Jedna osoba nie \u017cyje, 13 trafi\u0142o do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-wypadek-lodzi-na-motlawie-jedna-osoba-nie-zyje-13-tra/000G6C8FQYNBNEYO-C321.jpg\" /></a>Na rzece Mot\u0142awie w Gda\u0144sku przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 \u0142\u00f3d\u017a turystyczna. Stra\u017c po\u017carna poinformowa\u0142a o jednej ofierze \u015bmiertelnej, 13 os\u00f3b trafi\u0142o do szpitala. Ja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdansk-wypadek-lodzi-na-motlawie-trzy-osoby-nie-zyja-11-traf,nId,6335228", "title": "Gda\u0144sk: Wypadek \u0142odzi na Mot\u0142awie. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105, 11 trafi\u0142o do szpitala", "date_published": "2022-10-08 14:54:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdansk-wypadek-lodzi-na-motlawie-trzy-osoby-nie-zyja-11-traf,nId,6335228\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Wypadek \u0142odzi na Mot\u0142awie. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105, 11 trafi\u0142o do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-wypadek-lodzi-na-motlawie-trzy-osoby-nie-zyja-11-traf/000G6CC9VNNBNAGI-C321.jpg\" /></a>Na rzece Mot\u0142awie w Gda\u0144sku przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 \u0142\u00f3d\u017a turystyczna. Pomorska policja poinformowa\u0142a, \u017ce trzy osoby nie \u017cyj\u0105. Stra\u017c podawa\u0142a wcze\u015bniej, \u017ce troje"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-dowodca-rosyjskich-sil-inwazyjnych-w-ukrainie,nId,6335217", "title": "Nowy dow\u00f3dca rosyjskich si\u0142 inwazyjnych w Ukrainie", "date_published": "2022-10-08 14:18:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-dowodca-rosyjskich-sil-inwazyjnych-w-ukrainie,nId,6335217\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy dow\u00f3dca rosyjskich si\u0142 inwazyjnych w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-dowodca-rosyjskich-sil-inwazyjnych-w-ukrainie/000G6C4TL1CN9CWK-C321.jpg\" /></a>Kilka godzin po wybuchu na mo\u015bcie Krymskim genera\u0142 Siergiej Surowikin zosta\u0142 mianowany nowym dow\u00f3dc\u0105 rosyjskich wojsk inwazyjnych w Ukrainie - przekaza\u0142 Reuters. To"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaporoska-elektrownia-atomowa-bez-zewnetrznego-zasilania-mae,nId,6335208", "title": "Zaporoska Elektrownia Atomowa bez zewn\u0119trznego zasilania. MAEA: Potrzeba pilnej reakcji", "date_published": "2022-10-08 14:12:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaporoska-elektrownia-atomowa-bez-zewnetrznego-zasilania-mae,nId,6335208\"><img align=\"left\" alt=\"Zaporoska Elektrownia Atomowa bez zewn\u0119trznego zasilania. MAEA: Potrzeba pilnej reakcji\" src=\"https://i.iplsc.com/zaporoska-elektrownia-atomowa-bez-zewnetrznego-zasilania-mae/000G6C3KR1SYE5JB-C321.jpg\" /></a>Trzeba pilnie chroni\u0107 Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105 - oznajmili przedstawiciele Mi\u0119dzynarodowa Agencja Ener"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krecik-smieje-sie-z-putina-jak-czeski-kralovec-osmieszyl-rez,nId,6333669", "title": "Krecik \u015bmieje si\u0119 z Putina. Jak czeski Kr\u00e1lovec o\u015bmieszy\u0142 re\u017cim na Kremlu", "date_published": "2022-10-08 13:34:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krecik-smieje-sie-z-putina-jak-czeski-kralovec-osmieszyl-rez,nId,6333669\"><img align=\"left\" alt=\"Krecik \u015bmieje si\u0119 z Putina. Jak czeski Kr\u00e1lovec o\u015bmieszy\u0142 re\u017cim na Kremlu\" src=\"https://i.iplsc.com/krecik-smieje-sie-z-putina-jak-czeski-kralovec-osmieszyl-rez/000G6BGZ1RRKK5YJ-C321.jpg\" /></a>Nic nie uderza w dyktatur\u0119 mocniej ni\u017c \u015bmiech. Nic nie boli autokrat\u00f3w bardziej ni\u017c satyra. Przekonuje si\u0119 o tym w\u0142a\u015bnie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaskakujace-wystapienie-na-panelu-konfederacji-zycze-eutanaz,nId,6335190", "title": "Zaskakuj\u0105ce wyst\u0105pienie na panelu Konfederacji. \"\u017bycz\u0119 eutanazji\"", "date_published": "2022-10-08 13:07:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaskakujace-wystapienie-na-panelu-konfederacji-zycze-eutanaz,nId,6335190\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ce wyst\u0105pienie na panelu Konfederacji. &quot;\u017bycz\u0119 eutanazji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujace-wystapienie-na-panelu-konfederacji-zycze-eutanaz/000G6BFBWY60F5GX-C321.jpg\" /></a>Konfederacja zorganizowa\u0142a panel dyskusyjny, na kt\u00f3ry zaproszono osoby ze \u015brodowiska &quot;wolno\u015bciowc\u00f3w&quot;, jak sami siebie okre\u015blaj\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich nie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-glosne-zabojstwo-sprzed-22-lat-do-sn-wplynela-kasacja-od-wyr,nId,6335173", "title": "G\u0142o\u015bne zab\u00f3jstwo sprzed 22 lat. Do SN wp\u0142yn\u0119\u0142a kasacja od wyroku do\u017cywocia", "date_published": "2022-10-08 12:43:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-glosne-zabojstwo-sprzed-22-lat-do-sn-wplynela-kasacja-od-wyr,nId,6335173\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0142o\u015bne zab\u00f3jstwo sprzed 22 lat. Do SN wp\u0142yn\u0119\u0142a kasacja od wyroku do\u017cywocia\" src=\"https://i.iplsc.com/glosne-zabojstwo-sprzed-22-lat-do-sn-wplynela-kasacja-od-wyr/000G6BB5FNXTCABQ-C321.jpg\" /></a>Obro\u0144cy 49-latka skazanego na do\u017cywocie za uwi\u0119zienie, a potem zab\u00f3jstwo ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem z\u0142o\u017cyli kasacj\u0119 do S\u0105du Najwy\u017cszego. Zbrodni\u0119 pop"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-liderzy-lewicy-podpisali-wspolna-deklaracje,nId,6335164", "title": "Liderzy Lewicy podpisali wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119", "date_published": "2022-10-08 12:06:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-liderzy-lewicy-podpisali-wspolna-deklaracje,nId,6335164\"><img align=\"left\" alt=\"Liderzy Lewicy podpisali wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119  \" src=\"https://i.iplsc.com/liderzy-lewicy-podpisali-wspolna-deklaracje/000G6BA92VBYVJ2M-C321.jpg\" /></a>Przywr\u00f3cenie i wzmocnienie mandatu demokratycznych instytucji odpowiedzialnych za rz\u0105dy prawa w Polsce, rozdzielenie funkcji prokuratora generalnego i ministra sprawiedliwo\u015bci i wdro\u017cenie wyrok\u00f3w europejskich trybuna\u0142\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-spotkaniu-z-donaldem-tuskiem-pojawil-sie-pawel-tanajno-pa,nId,6335167", "title": "Na spotkaniu z Donaldem Tuskiem pojawi\u0142 si\u0119 Pawe\u0142 Tanajno. \"Pan nienawidzi libera\u0142\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-08 12:03:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-spotkaniu-z-donaldem-tuskiem-pojawil-sie-pawel-tanajno-pa,nId,6335167\"><img align=\"left\" alt=\"Na spotkaniu z Donaldem Tuskiem pojawi\u0142 si\u0119 Pawe\u0142 Tanajno. &quot;Pan nienawidzi libera\u0142\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/na-spotkaniu-z-donaldem-tuskiem-pojawil-sie-pawel-tanajno-pa/000G6B961F0PM05O-C321.jpg\" /></a>Na spotkaniu z Donaldem Tuskiem w Kluczborku pojawi\u0142 si\u0119 Pawe\u0142 Tanajno, kt\u00f3ry zarzuci\u0142 liderowi PO, \u017ce &quot;gardzi liberalizmem&quot;."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-rosji-sa-ofiary-smiertelne-pozaru-na-moscie-krymskim,nId,6335155", "title": "W\u0142adze Rosji: S\u0105 ofiary \u015bmiertelne po\u017caru na mo\u015bcie Krymskim", "date_published": "2022-10-08 11:06:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-rosji-sa-ofiary-smiertelne-pozaru-na-moscie-krymskim,nId,6335155\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze Rosji: S\u0105 ofiary \u015bmiertelne po\u017caru na mo\u015bcie Krymskim\" src=\"https://i.iplsc.com/wladze-rosji-sa-ofiary-smiertelne-pozaru-na-moscie-krymskim/000G6B5451QMXVI1-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zgin\u0119\u0142y w wyniku sobotniej eksplozji na mo\u015bcie Krymskim - poda\u0142a prokremlowska agencja RIA Nowosti, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjski"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-papiez-franciszek-jest-gotow-pojechac-do-korei-polno,nId,6335138", "title": "Watykan: Papie\u017c Franciszek jest got\u00f3w pojecha\u0107 do Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-10-08 10:55:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-papiez-franciszek-jest-gotow-pojechac-do-korei-polno,nId,6335138\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan: Papie\u017c Franciszek jest got\u00f3w pojecha\u0107 do Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-papiez-franciszek-jest-gotow-pojechac-do-korei-polno/000G6AYU1WHO0YUE-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek jest got\u00f3w pojecha\u0107 do Korei P\u00f3\u0142nocnej, je\u015bli otrzyma zaproszenie - przekaza\u0142 w sobot\u0119 szef watyka\u0144skiej dyplomacji arcybiskup Paul Gallagher."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-skomentowala-eksplozje-na-moscie-propaganda-kremla,nId,6335141", "title": "Zacharowa skomentowa\u0142a eksplozj\u0119 na mo\u015bcie. Propaganda Kremla ruszy\u0142a", "date_published": "2022-10-08 10:28:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-skomentowala-eksplozje-na-moscie-propaganda-kremla,nId,6335141\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa skomentowa\u0142a eksplozj\u0119 na mo\u015bcie. Propaganda Kremla ruszy\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-skomentowala-eksplozje-na-moscie-propaganda-kremla/000G6AZH320VGLPO-C321.jpg\" /></a>&quot;Reakcja re\u017cimu kijowskiego na niszczenie infrastruktury cywilnej \u015bwiadczy o jej terrorystycznym charakterze&quot; - stw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-paraliz-kolei-na-polnocy-kraju-deutsche-bahn-odwoluja,nId,6335128", "title": "Niemcy: Parali\u017c kolei na p\u00f3\u0142nocy kraju. Deutsche Bahn odwo\u0142uj\u0105 poci\u0105gi", "date_published": "2022-10-08 09:54:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-paraliz-kolei-na-polnocy-kraju-deutsche-bahn-odwoluja,nId,6335128\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Parali\u017c kolei na p\u00f3\u0142nocy kraju. Deutsche Bahn odwo\u0142uj\u0105 poci\u0105gi\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-paraliz-kolei-na-polnocy-kraju-deutsche-bahn-odwoluja/000G6AW4C5O0XR2X-C321.jpg\" /></a>Wszystkie po\u0142\u0105czenia dalekobie\u017cne w p\u00f3\u0142nocnych Niemczech zosta\u0142y odwo\u0142ane - przekaza\u0142 tamtejszy przewo\u017anik pa\u0144stwowy Deutsche Bahn. Jak wyja\u015bni\u0142a firma, na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paraliz-kolei-na-polnocy-niemiec-deutsche-bahn-to-byl-sabota,nId,6335128", "title": "Parali\u017c kolei na p\u00f3\u0142nocy Niemiec. Deutsche Bahn: To by\u0142 sabota\u017c", "date_published": "2022-10-08 09:54:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paraliz-kolei-na-polnocy-niemiec-deutsche-bahn-to-byl-sabota,nId,6335128\"><img align=\"left\" alt=\"Parali\u017c kolei na p\u00f3\u0142nocy Niemiec. Deutsche Bahn: To by\u0142 sabota\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/paraliz-kolei-na-polnocy-niemiec-deutsche-bahn-to-byl-sabota/000G6AW4C5O0XR2X-C321.jpg\" /></a>Kolejowe po\u0142\u0105czenia dalekobie\u017cne w p\u00f3\u0142nocnych Niemczech zosta\u0142y odwo\u0142ane na kilka godzin. Pa\u0144stwowy przewo\u017anik Deutsche Bahn wyja\u015bnia\u0142 najpierw, \u017ce wyst\u0105pi\u0142a &quo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ograniczenia-w-sklepach-na-krymie-zywnosc-jest-wydzielana,nId,6335122", "title": "Ograniczenia w sklepach na Krymie. \u017bywno\u015b\u0107 jest wydzielana", "date_published": "2022-10-08 09:25:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ograniczenia-w-sklepach-na-krymie-zywnosc-jest-wydzielana,nId,6335122\"><img align=\"left\" alt=\"Ograniczenia w sklepach na Krymie. \u017bywno\u015b\u0107 jest wydzielana\" src=\"https://i.iplsc.com/ograniczenia-w-sklepach-na-krymie-zywnosc-jest-wydzielana/000G6ATXM05P8WVS-C321.jpg\" /></a>Trzy kilogramy i nie wi\u0119cej - tyle m\u0105ki, cukru, soli czy kaszy mo\u017cna kupi\u0107 w sklepach na Krymie po tym, jak w wyniku eksplozji zniszczony zost"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irlandia-wybuch-na-stacji-benzynowej-zginelo-siedem-osob,nId,6335119", "title": "Irlandia: Wybuch na stacji benzynowej. Zgin\u0119\u0142o siedem os\u00f3b", "date_published": "2022-10-08 09:25:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irlandia-wybuch-na-stacji-benzynowej-zginelo-siedem-osob,nId,6335119\"><img align=\"left\" alt=\"Irlandia: Wybuch na stacji benzynowej. Zgin\u0119\u0142o siedem os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/irlandia-wybuch-na-stacji-benzynowej-zginelo-siedem-osob/000G6ARQ0AHI6C7X-C321.jpg\" /></a>Liczba ofiar \u015bmiertelnych wybuchu na stacji benzynowej w Creeslough na p\u00f3\u0142nocy Irlandii wzros\u0142a do siedmiu - poda\u0142a w sobot\u0119 rano policja. Osiem os\u00f3b przebywa w szpitalu. Do e"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lichwiarze-bezwzglednie-przejmowali-mieszkania-sledztwo-obej,nId,6335120", "title": "Lichwiarze bezwzgl\u0119dnie przejmowali mieszkania. \u015aledztwo obejmuje ca\u0142y kraj", "date_published": "2022-10-08 09:21:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lichwiarze-bezwzglednie-przejmowali-mieszkania-sledztwo-obej,nId,6335120\"><img align=\"left\" alt=\"Lichwiarze bezwzgl\u0119dnie przejmowali mieszkania. \u015aledztwo obejmuje ca\u0142y kraj\" src=\"https://i.iplsc.com/lichwiarze-bezwzglednie-przejmowali-mieszkania-sledztwo-obej/000G6ASJ1M4O3DN5-C321.jpg\" /></a>Demolowali ludziom mieszkania, wprowadzali do lokali bezdomnych, urz\u0105dzaj\u0105c tam melin\u0119. W domu jednej z ofiar wymienili zamki w drzwiach i przyprowadzili o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-spolki-palac-saski-nie-namawialismy-nikogo-do-wplat,nId,6333696", "title": "Prezes sp\u00f3\u0142ki Pa\u0142ac Saski: Nie namawiali\u015bmy nikogo do wp\u0142at", "date_published": "2022-10-08 08:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-spolki-palac-saski-nie-namawialismy-nikogo-do-wplat,nId,6333696\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes sp\u00f3\u0142ki Pa\u0142ac Saski: Nie namawiali\u015bmy nikogo do wp\u0142at\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-spolki-palac-saski-nie-namawialismy-nikogo-do-wplat/000G699EBBL4RJEE-C321.jpg\" /></a>- Z ko\u0144cem kwietnia 2022 roku uruchomili\u015bmy stron\u0119 internetow\u0105 sp\u00f3\u0142ki. Podali\u015bmy na niej numer konta do wp\u0142at na darowizny, realizuj\u0105c zapisy ustawy. Ani wcze\u015bniej, ani potem,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czarne-chmury-nad-putinem-doniesienia-podwazaja-przekonanie-,nId,6335065", "title": "Czarne chmury nad Putinem. \"Doniesienia podwa\u017caj\u0105 przekonanie o stabilno\u015bci re\u017cimu\"", "date_published": "2022-10-08 08:50:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czarne-chmury-nad-putinem-doniesienia-podwazaja-przekonanie-,nId,6335065\"><img align=\"left\" alt=\"Czarne chmury nad Putinem. &quot;Doniesienia podwa\u017caj\u0105 przekonanie o stabilno\u015bci re\u017cimu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czarne-chmury-nad-putinem-doniesienia-podwazaja-przekonanie/000G6AQOTI4XHLK1-C321.jpg\" /></a>Obecne w rosyjskiej sferze informacyjnej doniesienia o podzia\u0142ach i tworzeniu si\u0119 frakcji na Kremlu os"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-podaly-kto-stoi-za-wybuchem-na-moscie-krymskim,nId,6335109", "title": "Media poda\u0142y, kto stoi za wybuchem na mo\u015bcie Krymskim", "date_published": "2022-10-08 08:34:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-podaly-kto-stoi-za-wybuchem-na-moscie-krymskim,nId,6335109\"><img align=\"left\" alt=\"Media poda\u0142y, kto stoi za wybuchem na mo\u015bcie Krymskim\" src=\"https://i.iplsc.com/media-podaly-kto-stoi-za-wybuchem-na-moscie-krymskim/000G6AOX28X084XB-C321.jpg\" /></a>Eksplozja na mo\u015bcie Krymskim by\u0142a operacj\u0105 specjaln\u0105 S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy - przekaza\u0142a agencja Interfax-Ukraina, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a w SBU"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-zabral-glos-w-sprawie-tajwanu-chce-oddania-chinom-,nId,6335098", "title": "Elon Musk zabra\u0142 g\u0142os w sprawie Tajwanu. Chce oddania Chinom cz\u0119\u015bci kontroli", "date_published": "2022-10-08 08:30:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-zabral-glos-w-sprawie-tajwanu-chce-oddania-chinom-,nId,6335098\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk zabra\u0142 g\u0142os w sprawie Tajwanu. Chce oddania Chinom cz\u0119\u015bci kontroli\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-zabral-glos-w-sprawie-tajwanu-chce-oddania-chinom/000G6AMZ5UVWXWQ0-C321.jpg\" /></a>Napi\u0119cia mi\u0119dzy Chinami a Tajwanem mo\u017cna rozwi\u0105za\u0107, oddaj\u0105c Pekinowi cz\u0119\u015b\u0107 kontroli nad wysp\u0105 - zaproponowa\u0142 Elon Musk. To kolejna sugestia miliardera"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-wyglada-most-krymski-po-eksplozji-spowila-go-chmura-dymu,nId,6335096", "title": "Tak wygl\u0105da most Krymski po eksplozji. Spowi\u0142a go chmura dymu", "date_published": "2022-10-08 08:00:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-wyglada-most-krymski-po-eksplozji-spowila-go-chmura-dymu,nId,6335096\"><img align=\"left\" alt=\"Tak wygl\u0105da most Krymski po eksplozji. Spowi\u0142a go chmura dymu\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-wyglada-most-krymski-po-eksplozji-spowila-go-chmura-dymu/000G6AMTA05P7VTH-C321.jpg\" /></a>Wystarczy\u0142a chwila, by most Krymski znalaz\u0142 si\u0119 w obj\u0119ciach ognia i dymu. Mieszka\u0144c\u00f3w p\u00f3\u0142wyspu obudzi\u0142 silny wybuch, a p\u00f3\u017aniej ujrzel"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niespokojna-doba-na-granicy-ponad-sto-osob-usilowalo-sforsow,nId,6335088", "title": "Niespokojna doba na granicy. Ponad sto os\u00f3b usi\u0142owa\u0142o sforsowa\u0107 przej\u015bcie", "date_published": "2022-10-08 07:54:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niespokojna-doba-na-granicy-ponad-sto-osob-usilowalo-sforsow,nId,6335088\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojna doba na granicy. Ponad sto os\u00f3b usi\u0142owa\u0142o sforsowa\u0107 przej\u015bcie \" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojna-doba-na-granicy-ponad-sto-osob-usilowalo-sforsow/000G6ALKE81EWGKG-C321.jpg\" /></a>107 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o minionej doby dosta\u0107 si\u0119 nielegalnie do Polski z terytorium Bia\u0142orusi - poda\u0142a Stra\u017c Graniczna. Zatrzymano te\u017c dwie osoby, kt\u00f3re przewozi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-copywriterka-wyjechala-do-tajlandii-programista-na-teneryfe-,nId,6332811", "title": "Copywriterka wyjecha\u0142a do Tajlandii, programista na Teneryf\u0119. Praca na wakacjach? Nie \u017ca\u0142uj\u0105", "date_published": "2022-10-08 07:47:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-copywriterka-wyjechala-do-tajlandii-programista-na-teneryfe-,nId,6332811\"><img align=\"left\" alt=\"Copywriterka wyjecha\u0142a do Tajlandii, programista na Teneryf\u0119. Praca na wakacjach? Nie \u017ca\u0142uj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/copywriterka-wyjechala-do-tajlandii-programista-na-teneryfe/000G65FAEJIY9HNV-C321.jpg\" /></a>Dwa lata pandemii i kolejnych lockdown\u00f3w znacz\u0105co zmieni\u0142y nasze \u017cycia. Dla wielu by\u0142a to ogromna lekcja cierpliwo\u015bci, rozplanowania"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-mostu-krymskiego-paliwowa-panika-na-polwyspie-korek-st,nId,6335081", "title": "Po\u017car mostu Krymskiego. Paliwowa panika na p\u00f3\u0142wyspie, korek statk\u00f3w na morzu", "date_published": "2022-10-08 07:14:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-mostu-krymskiego-paliwowa-panika-na-polwyspie-korek-st,nId,6335081\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car mostu Krymskiego. Paliwowa panika na p\u00f3\u0142wyspie, korek statk\u00f3w na morzu\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-mostu-krymskiego-paliwowa-panika-na-polwyspie-korek-st/000G6AIZ7B03H5B6-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Krymu, gdy tylko us\u0142yszeli o eksplozji na mo\u015bcie Krymskim i jego cz\u0119\u015bciowym zniszczeniu, ruszyli na stacje "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-chlaniow-72-latek-zginal-przygnieciony-przez-drzewo-w-lesie,nId,6335074", "title": "Ch\u0142ani\u00f3w: 72-latek zgin\u0105\u0142 przygnieciony przez drzewo w lesie", "date_published": "2022-10-08 07:11:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-chlaniow-72-latek-zginal-przygnieciony-przez-drzewo-w-lesie,nId,6335074\"><img align=\"left\" alt=\"Ch\u0142ani\u00f3w: 72-latek zgin\u0105\u0142 przygnieciony przez drzewo w lesie\" src=\"https://i.iplsc.com/chlaniow-72-latek-zginal-przygnieciony-przez-drzewo-w-lesie/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>72-latek zgin\u0105\u0142 przygnieciony przez drzewo w lesie w powiecie krasnostawskim (Lubelskie). S\u0142u\u017cby znalaz\u0142y jego cia\u0142o w nocy, po zg\u0142oszeniu o zagini\u0119ciu m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-reaguje-na-pozar-mostu-krymskiego,nId,6335070", "title": "W\u0142adimir Putin reaguje na po\u017car mostu Krymskiego", "date_published": "2022-10-08 06:52:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-reaguje-na-pozar-mostu-krymskiego,nId,6335070\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin reaguje na po\u017car mostu Krymskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-reaguje-na-pozar-mostu-krymskiego/0007KDVSHOWME4EO-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zosta\u0142 poinformowany o po\u017carze na mo\u015bcie Krymskim - przekaza\u0142 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. Jak doda\u0142, prezydent Rosji nakaza\u0142 utworzenie rz\u0105dowej komis"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-odwolane-imprezy-wykrecone-zarowki-zimniejsza-woda-samorzady,nId,6335060", "title": "Odwo\u0142ane imprezy, wykr\u0119cone \u017car\u00f3wki, zimniejsza woda. Samorz\u0105dy szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-10-08 06:41:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-odwolane-imprezy-wykrecone-zarowki-zimniejsza-woda-samorzady,nId,6335060\"><img align=\"left\" alt=\"Odwo\u0142ane imprezy, wykr\u0119cone \u017car\u00f3wki, zimniejsza woda. Samorz\u0105dy szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/odwolane-imprezy-wykrecone-zarowki-zimniejsza-woda-samorzady/000G6AG3GGUY8BXP-C321.jpg\" /></a>Gminy w ca\u0142ej Polsce szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci. Skawi\u0144scy urz\u0119dnicy wykr\u0119cili dwie trzecie \u017car\u00f3wek, zimniejs"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-archeolodzy-odkryli-szczatki-dzieci-zlozonych-w-ofierze,nId,6335061", "title": "Peru: Archeolodzy odkryli szcz\u0105tki dzieci z\u0142o\u017conych w ofierze. Wyci\u0119to im serca", "date_published": "2022-10-08 06:14:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-archeolodzy-odkryli-szczatki-dzieci-zlozonych-w-ofierze,nId,6335061\"><img align=\"left\" alt=\"Peru: Archeolodzy odkryli szcz\u0105tki dzieci z\u0142o\u017conych w ofierze. Wyci\u0119to im serca\" src=\"https://i.iplsc.com/peru-archeolodzy-odkryli-szczatki-dzieci-zlozonych-w-ofierze/000G6AFAK4SMUEFY-C321.jpg\" /></a>Szcz\u0105tki ponad 70 dzieci, kt\u00f3re oko\u0142o tysi\u0105ca lat temu z\u0142o\u017cono w ofierze, odkryli archeolodzy w pobli\u017cu peruwia\u0144skiego miasta Huanchaco, oko\u0142o 500"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pilnie-strzezona-tajemnica-wladimira-putina-co-wiadomo-o-jeg,nId,6326129", "title": "Pilnie strze\u017cona tajemnica W\u0142adimira Putina. Co wiadomo o jego rodzinie?", "date_published": "2022-10-08 06:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pilnie-strzezona-tajemnica-wladimira-putina-co-wiadomo-o-jeg,nId,6326129\"><img align=\"left\" alt=\"Pilnie strze\u017cona tajemnica W\u0142adimira Putina. Co wiadomo o jego rodzinie?\" src=\"https://i.iplsc.com/pilnie-strzezona-tajemnica-wladimira-putina-co-wiadomo-o-jeg/000G5NQQ1HDF1T6A-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zawsze trzyma\u0142 rodzin\u0119 z dala od dziennikarzy. Ochrona ta wzmog\u0142a si\u0119 dodatkowo po 2008 roku, gdy na jaw wysz\u0142y informacje o romansach pre"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-wzywa-obywateli-do-niezwlocznego-opuszczenia-iranu,nId,6335055", "title": "Francja wzywa obywateli do niezw\u0142ocznego opuszczenia Iranu", "date_published": "2022-10-08 06:04:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-wzywa-obywateli-do-niezwlocznego-opuszczenia-iranu,nId,6335055\"><img align=\"left\" alt=\"Francja wzywa obywateli do niezw\u0142ocznego opuszczenia Iranu\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-wzywa-obywateli-do-niezwlocznego-opuszczenia-iranu/000G6ADYNF5H2RN3-C321.jpg\" /></a>Francja wezwa\u0142a swoich obywateli do jak najszybszego opuszczenia Iranu. Ostrze\u017cenie jest zwi\u0105zane z konfliktem, jaki wyst\u0105pi\u0142 niedawno mi\u0119dzy dwoma krajami. \n\n</p><br clea"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-most-krymski-plonie-czesc-przeprawy-runela-do-wody,nId,6335054", "title": "Most Krymski p\u0142onie. Cz\u0119\u015b\u0107 przeprawy run\u0119\u0142a do wody", "date_published": "2022-10-08 05:43:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-most-krymski-plonie-czesc-przeprawy-runela-do-wody,nId,6335054\"><img align=\"left\" alt=\"Most Krymski p\u0142onie. Cz\u0119\u015b\u0107 przeprawy run\u0119\u0142a do wody\" src=\"https://i.iplsc.com/most-krymski-plonie-czesc-przeprawy-runela-do-wody/000G6AD0NHHXBS1T-C321.jpg\" /></a>Silna eksplozja, a p\u00f3\u017aniej po\u017car i s\u0142up dymu. Cz\u0119\u015b\u0107 mostu Krymskiego, wybudowanego przez Rosj\u0119 po nielegalnym zaj\u0119ciu p\u00f3\u0142wyspu, run\u0119\u0142a w sobot\u0119 rano do cie\u015bniny Ke"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-odpowiedziala-na-zarzuty-w-sprawie-nasilonych,nId,6335049", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna odpowiedzia\u0142a na zarzuty w sprawie nasilonych pr\u00f3b rakietowych", "date_published": "2022-10-08 05:38:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-odpowiedziala-na-zarzuty-w-sprawie-nasilonych,nId,6335049\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna odpowiedzia\u0142a na zarzuty w sprawie nasilonych pr\u00f3b rakietowych\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-odpowiedziala-na-zarzuty-w-sprawie-nasilonych/000G6AC0JB2A8E92-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna poinformowa\u0142a, \u017ce jej testy rakietowe s\u0142u\u017c\u0105 samoobronie przed bezpo\u015brednimi zagro\u017ceniami militarnymi ze strony USA i nie naruszaj\u0105 be"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-styropian-tynk-i-kawalki-plytek-co-zrobic-ze-smieciami-po-re,nId,6332850", "title": "Styropian, tynk i kawa\u0142ki p\u0142ytek. Co zrobi\u0107 ze \u015bmieciami po remoncie?", "date_published": "2022-10-08 05:23:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-styropian-tynk-i-kawalki-plytek-co-zrobic-ze-smieciami-po-re,nId,6332850\"><img align=\"left\" alt=\"Styropian, tynk i kawa\u0142ki p\u0142ytek. Co zrobi\u0107 ze \u015bmieciami po remoncie?\" src=\"https://i.iplsc.com/styropian-tynk-i-kawalki-plytek-co-zrobic-ze-smieciami-po-re/000G65ILIHTQ8Y72-C321.jpg\" /></a>Planowanie remontu zaczynamy zazwyczaj od zarezerwowania terminu u ekipy remontowej. Mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107, \u017ce b\u0119dziemy czeka\u0107 nawet kilka miesi\u0119cy. Kiedy mamy ju\u017c us"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-jasiolka-splywa-sciekami-dukle-nawiedza-smrod-mieszkancy-to-,nId,6333149", "title": "Jasio\u0142ka sp\u0142ywa \u015bciekami, Dukl\u0119 nawiedza smr\u00f3d. Mieszka\u0144cy: To jest masakra", "date_published": "2022-10-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-jasiolka-splywa-sciekami-dukle-nawiedza-smrod-mieszkancy-to-,nId,6333149\"><img align=\"left\" alt=\"Jasio\u0142ka sp\u0142ywa \u015bciekami, Dukl\u0119 nawiedza smr\u00f3d. Mieszka\u0144cy: To jest masakra\" src=\"https://i.iplsc.com/jasiolka-splywa-sciekami-dukle-nawiedza-smrod-mieszkancy-to/000G67LRWSB74V54-C321.jpg\" /></a>M\u0119tna zawiesina p\u0142ynie wraz z nurtem Jasio\u0142ki. Towarzysz\u0105 jej piana, \u015bmieci oraz opony wbite w brzegi. Ekologiczny p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-drapieznik-w-fartuchu-wykorzystywal-pacjentki-uczelnia-w,nId,6335041", "title": "USA: \"Drapie\u017cnik w fartuchu\" wykorzystywa\u0142 pacjentki. Uczelnia wyp\u0142aci im miliony", "date_published": "2022-10-08 04:54:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-drapieznik-w-fartuchu-wykorzystywal-pacjentki-uczelnia-w,nId,6335041\"><img align=\"left\" alt=\"USA: &quot;Drapie\u017cnik w fartuchu&quot; wykorzystywa\u0142 pacjentki. Uczelnia wyp\u0142aci im miliony\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-drapieznik-w-fartuchu-wykorzystywal-pacjentki-uczelnia-w/000G6AAGE8UP0VFG-C321.jpg\" /></a>Ponad 165 milion\u00f3w dolar\u00f3w zap\u0142ac\u0105 Uniwersytet Columbia i zwi\u0105zane z nim szpitale na rzecz 147 pacjentek. Kobiety oskar\u017cy\u0142y by\u0142ego gin"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-227-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3152,akt,080636", "title": "Wojna w Ukrainie. 227. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-08 04:06:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-227-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3152,akt,080636\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 227. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-227-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6A8VEXK2MY04-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z Ukrainy. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-227-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3152,akt,080718", "title": "Wojna w Ukrainie. 227. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-08 04:06:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-227-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3152,akt,080718\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 227. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-227-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6A8VEXK2MY04-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z Ukrainy. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-227-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3152,akt,080817", "title": "Wojna w Ukrainie. 227. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-08 04:06:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-227-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3152,akt,080817\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 227. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-227-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6A8VEXK2MY04-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z Ukrainy. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />"}]