[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-wzrosla-liczba-ofiar-smiertelnych-tragedii-,nId,6382344", "title": "Korea Po\u0142udniowa: Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych tragedii w Seulu", "date_published": "2022-10-31 22:25:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-wzrosla-liczba-ofiar-smiertelnych-tragedii-,nId,6382344\"><img align=\"left\" alt=\"Korea Po\u0142udniowa: Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych tragedii w Seulu\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-poludniowa-wzrosla-liczba-ofiar-smiertelnych-tragedii/000GA1C37VTJ8IY9-C321.jpg\" /></a>Do 155 os\u00f3b wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych po sobotniej tragedii w Seulu. 475-osobowy policyjny zesp\u00f3\u0142 \u015bledczy przepytuje \u015bwiadk\u00f3w i analizuje nagrania monitoringu, staraj\u0105c si\u0119 okre\u015bli\u0107 jej przyczyny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-poniedzialkowych-atakach-na-ukraine-to-nie-wszystko-,nId,6382337", "title": "Putin o poniedzia\u0142kowych atakach na Ukrain\u0119: To nie wszystko, co mo\u017cna by\u0142o zrobi\u0107", "date_published": "2022-10-31 21:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-poniedzialkowych-atakach-na-ukraine-to-nie-wszystko-,nId,6382337\"><img align=\"left\" alt=\"Putin o poniedzia\u0142kowych atakach na Ukrain\u0119: To nie wszystko, co mo\u017cna by\u0142o zrobi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-o-poniedzialkowych-atakach-na-ukraine-to-nie-wszystko/000GA15DC867IYCS-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin podczas poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do poniedzia\u0142kowych atak\u00f3w na Ukrain\u0119. Jak stwierdzi\u0142, by\u0142y one cz\u0119\u015bciow\u0105 odpowiedzi\u0105 na atak na okr\u0119ty rosyjskiej Floty Czarnomorskiej w Sewastopolu. Doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce &quot;to nie wszystko, co mo\u017cna by\u0142o zrobi\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-o-sytuacji-na-polwyspie-koreanskim-faza-powaznej-k,nId,6382333", "title": "Korea P\u0142n. o sytuacji na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim: Faza powa\u017cnej konfrontacji", "date_published": "2022-10-31 20:54:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-o-sytuacji-na-polwyspie-koreanskim-faza-powaznej-k,nId,6382333\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u0142n. o sytuacji na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim: Faza powa\u017cnej konfrontacji\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-pln-o-sytuacji-na-polwyspie-koreanskim-faza-powaznej-k/000GA0YSU7HTQ6OX-C321.jpg\" /></a>&quot;Sytuacja na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim wesz\u0142a w faz\u0119 powa\u017cnej konfrontacji&quot; - poinformowa\u0142o ministerstwo spraw zagranicznych Korei P\u00f3\u0142nocnej. W\u0142adze w Pjongjangu chc\u0105, aby USA i Korea Po\u0142udniowa przerwa\u0142y swoje wsp\u00f3lne manewry wojskowe w regonie. W przeciwnym razie gro\u017c\u0105 &quot;powa\u017cnymi konsekwencjami&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-asteroida-zabojca-planet-ukrywala-sie-w-blasku-slonca,nId,6382331", "title": "Asteroida \"zab\u00f3jca planet\" ukrywa\u0142a si\u0119 w blasku S\u0142o\u0144ca", "date_published": "2022-10-31 20:35:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-asteroida-zabojca-planet-ukrywala-sie-w-blasku-slonca,nId,6382331\"><img align=\"left\" alt=\"Asteroida &quot;zab\u00f3jca planet&quot; ukrywa\u0142a si\u0119 w blasku S\u0142o\u0144ca\" src=\"https://i.iplsc.com/asteroida-zabojca-planet-ukrywala-sie-w-blasku-slonca/000GA0X0559VMJUL-C321.jpg\" /></a>Astronomowie zauwa\u017cyli trzy planetoidy, kt\u00f3re &quot;ukrywa\u0142y si\u0119&quot; w blasku S\u0142o\u0144ca. Jedna z nich ma ponad 1,5 kilometra szeroko\u015bci i mo\u017ce stanowi\u0107 powa\u017cne zagro\u017cenie dla Ziemi w przysz\u0142o\u015bci. Zalicza si\u0119 j\u0105 do &quot;zab\u00f3jc\u00f3w planet&quot; - najwi\u0119kszych obiekt\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 uderzy\u0107 w nasz\u0105 planet\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-fakty-ws-ataku-na-paula-pelosiego-napastnik-chcial-porw,nId,6382330", "title": "Nowe fakty ws. ataku na Paula Pelosiego. Napastnik chcia\u0142 porwa\u0107 jego \u017con\u0119", "date_published": "2022-10-31 20:34:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-fakty-ws-ataku-na-paula-pelosiego-napastnik-chcial-porw,nId,6382330\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe fakty ws. ataku na Paula Pelosiego. Napastnik chcia\u0142 porwa\u0107 jego \u017con\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-fakty-ws-ataku-na-paula-pelosiego-napastnik-chcial-porw/000GA0W1ORTUSH0L-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 m\u0142otkiem Paula Pelosiego, m\u0119\u017ca spikerki Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi, us\u0142ysza\u0142 dwa zarzuty. Jak poinformowa\u0142a prokuratura, m\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142, \u017ce planowa\u0142 porwanie i dotkliwe pobicie Demokratki. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwiedzajacy-szanghajski-disneyland-uwiezieni-nagle-ogloszono,nId,6382301", "title": "Zwiedzaj\u0105cy szanghajski Disneyland uwi\u0119zieni. Nagle og\u0142oszono lockdown", "date_published": "2022-10-31 19:37:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwiedzajacy-szanghajski-disneyland-uwiezieni-nagle-ogloszono,nId,6382301\"><img align=\"left\" alt=\"Zwiedzaj\u0105cy szanghajski Disneyland uwi\u0119zieni. Nagle og\u0142oszono lockdown\" src=\"https://i.iplsc.com/zwiedzajacy-szanghajski-disneyland-uwiezieni-nagle-ogloszono/000GA0Q3GV3TVX4R-C321.jpg\" /></a>To ju\u017c drugi taki przypadek w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy, w kt\u00f3rym zwiedzaj\u0105cy &quot;Shanghai Disneyland Park&quot; zostali uwi\u0119zieni w jego \u015brodku - przekazuje &quot;Guardian&quot;. Po tym, jak w poniedzia\u0142ek og\u0142oszono jego nag\u0142e zamkni\u0119cie, setki go\u015bci ruszy\u0142y do bram parku rozrywki, pr\u00f3buj\u0105c si\u0119 z niego wydosta\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-59-latek-przejechany-przez-traktor-ktory-naprawial,nId,6382299", "title": "\u0141\u00f3dzkie: 59-latek przejechany przez traktor, kt\u00f3ry naprawia\u0142", "date_published": "2022-10-31 19:29:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-59-latek-przejechany-przez-traktor-ktory-naprawial,nId,6382299\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3dzkie: 59-latek przejechany przez traktor, kt\u00f3ry naprawia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/lodzkie-59-latek-przejechany-przez-traktor-ktory-naprawial/000GA0RF5V2LUJ67-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne sceny rozegra\u0142y si\u0119 w Radziechowicach Drugich w gminie \u0141adzice. 59-latek zosta\u0142 przejechany przez ci\u0105gnik rolniczy. Jak informuj\u0105 policjanci, m\u0119\u017cczyzna naprawia\u0142 maszyn\u0119, gdy ta niespodziewanie ruszy\u0142a. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-porozumienie-bialorusi-z-rosja-celem-wspolne-przygotowanie-w,nId,6382265", "title": "Porozumienie Bia\u0142orusi z Rosj\u0105. Celem wsp\u00f3lne przygotowanie wojskowych", "date_published": "2022-10-31 18:58:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-porozumienie-bialorusi-z-rosja-celem-wspolne-przygotowanie-w,nId,6382265\"><img align=\"left\" alt=\"Porozumienie Bia\u0142orusi z Rosj\u0105. Celem wsp\u00f3lne przygotowanie wojskowych\" src=\"https://i.iplsc.com/porozumienie-bialorusi-z-rosja-celem-wspolne-przygotowanie-w/0007MMXXG36KE8X5-C321.jpg\" /></a>Projekt porozumienia z Rosj\u0105 o powo\u0142aniu o\u015brodk\u00f3w szkoleniowo-bojowych s\u0142u\u017c\u0105cych wsp\u00f3lnemu przygotowaniu wojskowych z Rosji i Bia\u0142orusi zosta\u0142 zaakceptowany przez Alaksandra \u0141ukaszenk\u0119. Informacje na ten temat przekaza\u0142o niezale\u017cne radio Swaboda.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-politycy-ostrzegaja-przed-dilerami-w-halloween-maja-rozd,nId,6382291", "title": "USA: Politycy ostrzegaj\u0105 przed dilerami w Halloween. Maj\u0105 rozdawa\u0107 fentanyl", "date_published": "2022-10-31 18:51:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-politycy-ostrzegaja-przed-dilerami-w-halloween-maja-rozd,nId,6382291\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Politycy ostrzegaj\u0105 przed dilerami w Halloween. Maj\u0105 rozdawa\u0107 fentanyl\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-politycy-ostrzegaja-przed-dilerami-w-halloween-maja-rozd/000GA0KTCF20T5A2-C321.jpg\" /></a>Republika\u0144scy politycy ostrzegaj\u0105, \u017ce dilerzy wykorzystaj\u0105 Halloween, by rozdawa\u0107 dzieciom kolorowe pigu\u0142ki z fentanylem - narkotykiem, kt\u00f3ry jest coraz powszechniejszy w ameryka\u0144skich dzielnicach. Mieszka\u0144cy s\u0105 jednak spokojni o zdrowie swoich pociech, a eksperci uspokajaj\u0105: niebezpieczne substancje w cukierkach to miejska legenda.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-borrell-o-rosyjskich-atakach-kolejne-pogwalcenie-prawa-human,nId,6382277", "title": "Borrell o rosyjskich atakach: Kolejne pogwa\u0142cenie prawa humanitarnego", "date_published": "2022-10-31 18:16:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-borrell-o-rosyjskich-atakach-kolejne-pogwalcenie-prawa-human,nId,6382277\"><img align=\"left\" alt=\"Borrell o rosyjskich atakach: Kolejne pogwa\u0142cenie prawa humanitarnego\" src=\"https://i.iplsc.com/borrell-o-rosyjskich-atakach-kolejne-pogwalcenie-prawa-human/000GA0IN71KQ0T59-C321.jpg\" /></a>Josep Borell, wysoki przedstawiciel UE ds. zagranicznych, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do rosyjskich atak\u00f3w na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105. Wojska wystrzeli\u0142y z bombowc\u00f3w ponad 50 rakiet, kt\u00f3re spad\u0142y na ukrai\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105. - To brutalna, podj\u0119ta przez Rosj\u0119 pr\u00f3ba zniszczenia krytycznych obiekt\u00f3w infrastruktury przed zim\u0105 - napisa\u0142 Borrell.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-edyta-gorniak-ostrzega-przed-halloween-ksieza-podzieleni,nId,6382267", "title": "Edyta G\u00f3rniak ostrzega przed Halloween. Ksi\u0119\u017ca podzieleni", "date_published": "2022-10-31 18:00:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-edyta-gorniak-ostrzega-przed-halloween-ksieza-podzieleni,nId,6382267\"><img align=\"left\" alt=\"Edyta G\u00f3rniak ostrzega przed Halloween. Ksi\u0119\u017ca podzieleni\" src=\"https://i.iplsc.com/edyta-gorniak-ostrzega-przed-halloween-ksieza-podzieleni/000GA0FYBDYPN83U-C321.jpg\" /></a>Edyta G\u00f3rniak w serii wpis\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ostrzeg\u0142a swoich fan\u00f3w o rzekomych &quot;zagro\u017ceniach&quot; mog\u0105cych p\u0142yn\u0105\u0107 ze \u015bwi\u0119towania Halloween. Stwierdzi\u0142a, \u017ce otwiera ono &quot;zaproszenie dla niskich wibracji&quot;, a uczestnicy imprez kostiumowych nie\u015bwiadomie bior\u0105 udzia\u0142 w &quot;bardzo niebezpiecznym wywo\u0142ywaniu duch\u00f3w&quot;. Nie wszyscy katoliccy duchowni zgodziliby si\u0119 jednak z tak\u0105 interpretacj\u0105 - ksi\u0105dz Damian Wy\u017ckiewicz wskazywa\u0142 m.in. na... chrze\u015bcija\u0144skie korzenie Halloween.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-cmentarzach-i-chowaniu-zmarlych-ma-wejsc-w-zycie-1-,nId,6382257", "title": "Ustawa o cmentarzach i chowaniu zmar\u0142ych. Ma wej\u015b\u0107 w \u017cycie 1 czerwca", "date_published": "2022-10-31 17:49:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-cmentarzach-i-chowaniu-zmarlych-ma-wejsc-w-zycie-1-,nId,6382257\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa o cmentarzach i chowaniu zmar\u0142ych. Ma wej\u015b\u0107 w \u017cycie 1 czerwca\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-o-cmentarzach-i-chowaniu-zmarlych-ma-wejsc-w-zycie-1/000FIQH6AR2XK2IH-C321.jpg\" /></a>Projekt ustawy o cmentarzach i chowaniu zmar\u0142ych rz\u0105d ma przyj\u0105\u0107 do ko\u0144ca roku, a ustawa ma wej\u015b\u0107 w \u017cycie 1 czerwca 2023 roku - przekazuje pe\u0142nomocnik premiera ds. ochrony miejsc pami\u0119ci Wojciech Labuda. W projekcie znajd\u0105 si\u0119 m.in. takie rozwi\u0105zania jak baza danych o grobach, elektroniczna karta zgonu czy instytucja koronera.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odlamki-rakiety-spadly-na-terytorium-moldawii-rosyjski-dyplo,nId,6382262", "title": "Od\u0142amki rakiety spad\u0142y na terytorium Mo\u0142dawii. Rosyjski dyplomata wydalony", "date_published": "2022-10-31 17:48:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odlamki-rakiety-spadly-na-terytorium-moldawii-rosyjski-dyplo,nId,6382262\"><img align=\"left\" alt=\"Od\u0142amki rakiety spad\u0142y na terytorium Mo\u0142dawii. Rosyjski dyplomata wydalony \" src=\"https://i.iplsc.com/odlamki-rakiety-spadly-na-terytorium-moldawii-rosyjski-dyplo/000GA0F8G9ULGH3X-C321.jpg\" /></a>Przedstawiciel rosyjskiej ambasady w Kiszynowie zosta\u0142 uznany przez mo\u0142dawskie MSZ za persona non grata. To pok\u0142osie sytuacji, w kt\u00f3rej od\u0142amki rakiety wystrzelonej przez rosyjskich \u017co\u0142nierzy spad\u0142y na terytorium Mo\u0142dawii. W tym zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-pies-biegal-po-miescie-z-ludzka-glowa-w-pysku,nId,6382200", "title": "Meksyk: Pies biega\u0142 po mie\u015bcie z ludzk\u0105 g\u0142ow\u0105 w pysku", "date_published": "2022-10-31 17:37:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-pies-biegal-po-miescie-z-ludzka-glowa-w-pysku,nId,6382200\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Pies biega\u0142 po mie\u015bcie z ludzk\u0105 g\u0142ow\u0105 w pysku \" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-pies-biegal-po-miescie-z-ludzka-glowa-w-pysku/000GA0DQW7D6SFUW-C321.jpg\" /></a>Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie z Meksyku. Ulicami miasta Monte Escobedo w stanie Zacatecas biega\u0142 bezpa\u0144ski pies z odci\u0119t\u0105 ludzk\u0105 g\u0142ow\u0105 w pysku. Jednak to nie zwierz\u0119 odpowiada za \u015bmier\u0107 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zdaniem s\u0142u\u017cb, jest ofiar\u0105 wojny tamtejszych gang\u00f3w narkotykowych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-financial-times-istnieja-cztery-scenariusze-kryzysu-nuklearn,nId,6382138", "title": "\"Financial Times\": Istniej\u0105 cztery scenariusze kryzysu nuklearnego wywo\u0142anego przez Kreml", "date_published": "2022-10-31 17:09:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-financial-times-istnieja-cztery-scenariusze-kryzysu-nuklearn,nId,6382138\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Financial Times&quot;: Istniej\u0105 cztery scenariusze kryzysu nuklearnego wywo\u0142anego przez Kreml\" src=\"https://i.iplsc.com/financial-times-istnieja-cztery-scenariusze-kryzysu-nuklearn/00078YV3Y6W50IML-C321.jpg\" /></a>Ryzyko u\u017cycia przez Rosj\u0119 broni atomowej ro\u015bnie - oceniaj\u0105 zachodni politycy. G\u0142\u00f3wny komentator spraw zagranicznych dziennika &quot;Financial Times&quot; Gideon Rachman pisze o czterech scenariuszach kryzysu nuklearnego, jaki mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 Kreml - nuklearnej normalizacji, nuklearnym szanta\u017cu, unikni\u0119ciu konfrontacji i armagedonie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-filipiny-98-ofiar-smiertelnych-burzy-tropikalnej-dziesiatki-,nId,6382063", "title": "Filipiny: 98 ofiar \u015bmiertelnych burzy tropikalnej, dziesi\u0105tki zaginionych", "date_published": "2022-10-31 16:59:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-filipiny-98-ofiar-smiertelnych-burzy-tropikalnej-dziesiatki-,nId,6382063\"><img align=\"left\" alt=\"Filipiny: 98 ofiar \u015bmiertelnych burzy tropikalnej, dziesi\u0105tki zaginionych\" src=\"https://i.iplsc.com/filipiny-98-ofiar-smiertelnych-burzy-tropikalnej-dziesiatki/000G9ZWXVK68K9IU-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 98 zabitych po burzy tropikalnej Nalgae, kt\u00f3ra przetoczy\u0142a si\u0119 w weekend przez Filipiny. Wed\u0142ug danych krajowej agencji zarz\u0105dzenia kryzysowego, 63 osoby zosta\u0142y uznane za zaginione, a rannych jest 69 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-aresztowali-rosyjskiego-agenta-mial-zamordowac-wazn,nId,6382073", "title": "Ukrai\u0144cy aresztowali rosyjskiego agenta. Mia\u0142 zamordowa\u0107 wa\u017cnych polityk\u00f3w", "date_published": "2022-10-31 16:31:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-aresztowali-rosyjskiego-agenta-mial-zamordowac-wazn,nId,6382073\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy aresztowali rosyjskiego agenta. Mia\u0142 zamordowa\u0107 wa\u017cnych polityk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-aresztowali-rosyjskiego-agenta-mial-zamordowac-wazn/000G9ZXLSLNF5J9M-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow oraz szef ukrai\u0144skiego wywiadu Kyry\u0142o Budanow byli na li\u015bcie cel\u00f3w rosyjskiego agenta dzia\u0142aj\u0105cego w obwodzie wo\u0142y\u0144skim. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 jednak w por\u0119 wytropiony i aresztowany na polecenie biuro Prokuratora Generalnego Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-zartuje-z-ostrzalu-ukrainy-dokonal-odkry,nId,6382054", "title": "Dmitrij Miedwiediew \u017cartuje z ostrza\u0142u Ukrainy. Dokona\u0142 \"odkrycia\"", "date_published": "2022-10-31 16:24:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-zartuje-z-ostrzalu-ukrainy-dokonal-odkry,nId,6382054\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew \u017cartuje z ostrza\u0142u Ukrainy. Dokona\u0142 &quot;odkrycia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-zartuje-z-ostrzalu-ukrainy-dokonal-odkry/000G9ZS6II4YM6YE-C321.jpg\" /></a>Rosja w poniedzia\u0142ek przeprowadzi\u0142a zmasowany ostrza\u0142 Ukrainy. Mimo zestrzelenia wi\u0119kszo\u015bci rakiet, uszkodzony zosta\u0142 obiekt energetyczny w Kijowie, a 350 tys. gospodarstw zosta\u0142o pozbawionych pr\u0105du. Niewielk\u0105 skuteczno\u015b\u0107 okupant\u00f3w odnotowa\u0142 Dmitrij Miedwiediew, kt\u00f3ry postanowi\u0142 przeku\u0107 ataki wymierzone w cywili w sukces. W kolejnym propagandowym wpisie, by\u0142y prezydent odkry\u0142 rzekom\u0105 &quot;dziwn\u0105 zale\u017cno\u015b\u0107&quot; zachodz\u0105c\u0105 na terytorium Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-ambasador-holandii-w-moskwie-wezwany-do-rosyjskiego-ms,nId,6382065", "title": "Media: Ambasador Holandii w Moskwie wezwany do rosyjskiego MSZ", "date_published": "2022-10-31 16:21:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-ambasador-holandii-w-moskwie-wezwany-do-rosyjskiego-ms,nId,6382065\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ambasador Holandii w Moskwie wezwany do rosyjskiego MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/media-ambasador-holandii-w-moskwie-wezwany-do-rosyjskiego-ms/000G9ZWUD7TI7HTO-C321.jpg\" /></a>Ambasador Holandii w Rosji zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek wezwany do tamtejszego ministerstwa spraw zagranicznych - podaj\u0105 niderlandzkie media. Rosja ma oskar\u017ca\u0107 brytyjskie s\u0142u\u017cby o ch\u0119\u0107 zwerbowania rosyjskiego dyplomaty pracuj\u0105cego w Hadze. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-udawal-motorniczego-zostal-aresztowany-karnista-nie-ma-podst,nId,6382041", "title": "Udawa\u0142 motorniczego, zosta\u0142 aresztowany. Karnista: Nie ma podstaw", "date_published": "2022-10-31 16:06:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-udawal-motorniczego-zostal-aresztowany-karnista-nie-ma-podst,nId,6382041\"><img align=\"left\" alt=\"Udawa\u0142 motorniczego, zosta\u0142 aresztowany. Karnista: Nie ma podstaw\" src=\"https://i.iplsc.com/udawal-motorniczego-zostal-aresztowany-karnista-nie-ma-podst/000G9ZQFVMGELVNO-C321.jpg\" /></a>-  Sprawa &quot;motorniczego&quot; dobitnie potwierdza, \u017ce z\u0142a praktyka stosowania areszt\u00f3w prowadzi do zupe\u0142nie bezpodstawnego uwi\u0119zienia obywatela - m\u00f3wi Interii dr hab. Miko\u0142aj Ma\u0142ecki, karnista z Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Chodzi o 25-latka, kt\u00f3ry wsiad\u0142 do tramwaju i, zbieraj\u0105c po drodze pasa\u017cer\u00f3w, pokona\u0142 tras\u0119 z Katowic do Chorzowa. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty i zosta\u0142 tymczasowo aresztowany. Ekspert t\u0142umaczy, \u017ce areszt nie jest zamiennikiem kary, a \u015brodkiem s\u0142u\u017c\u0105cym zabezpieczeniu post\u0119powania przygotowawczego. - Nic nie wskazuje na to, by w sprawie...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-spiecie-bidena-z-zelenskim-prezydent-usa-mial-podniesc,nId,6382040", "title": "Media: Spi\u0119cie Bidena z Ze\u0142enskim. Prezydent USA mia\u0142 podnie\u015b\u0107 g\u0142os", "date_published": "2022-10-31 15:39:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-spiecie-bidena-z-zelenskim-prezydent-usa-mial-podniesc,nId,6382040\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Spi\u0119cie Bidena z Ze\u0142enskim. Prezydent USA mia\u0142 podnie\u015b\u0107 g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/media-spiecie-bidena-z-zelenskim-prezydent-usa-mial-podniesc/000G9ZRXNJRA5SLO-C321.jpg\" /></a>Podczas czerwcowej rozmowy telefonicznej mi\u0119dzy Joe Bidenem, a Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim mia\u0142o doj\u015b\u0107 do spi\u0119cia. Prezydent USA zdenerwowa\u0142 si\u0119 i podni\u00f3s\u0142 g\u0142os na ukrai\u0144skiego prezydenta - podaje NBC News. W trakcie tej rozmowy Biden mia\u0142 powiedzie\u0107 o kolejnym finansowym wsparciu dla Ukrainy, natomiast Ze\u0142enski wymienia\u0142, jakiej pomocy nadal potrzebuje jego kraj. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-z-niepelnosprawnoscia-musiala-czolgac-sie-po-pokladz,nId,6382031", "title": "Kobieta z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 musia\u0142a czo\u0142ga\u0107 si\u0119 po pok\u0142adzie samolotu. Oskar\u017ca lini\u0119 lotnicz\u0105", "date_published": "2022-10-31 15:19:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-z-niepelnosprawnoscia-musiala-czolgac-sie-po-pokladz,nId,6382031\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 musia\u0142a czo\u0142ga\u0107 si\u0119 po pok\u0142adzie samolotu. Oskar\u017ca lini\u0119 lotnicz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-z-niepelnosprawnoscia-musiala-czolgac-sie-po-pokladz/000G9ZLZB89L8EBD-C321.jpg\" /></a>Podr\u00f3\u017c Natalie Curtis z Singapuru od Bangkoku pocz\u0105tkowo przebiega\u0142a bez wi\u0119kszych problem\u00f3w. Kobieta, kt\u00f3ra porusza si\u0119 na w\u00f3zku inwalidzkim, dotar\u0142a na swoje miejsce w samolocie Jetstar w asy\u015bcie pracownik\u00f3w. Po wyl\u0105dowaniu jednak okaza\u0142o si\u0119, \u017ce za podstawienie w\u00f3zka doliczana jest dodatkowa op\u0142ata. Curtis by\u0142a zmuszona wi\u0119c do przeczo\u0142gania si\u0119 po pok\u0142adzie do wyj\u015bcia. Linia lotnicza wyda\u0142a oficjalne o\u015bwiadczenie w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-w-pazdzierniku-wyniosla-17-9-proc-poslowie-opozycji,nId,6382016", "title": "Inflacja w pa\u017adzierniku wynios\u0142a 17,9 proc. Pos\u0142owie opozycji: Przera\u017caj\u0105ce", "date_published": "2022-10-31 15:05:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-w-pazdzierniku-wyniosla-17-9-proc-poslowie-opozycji,nId,6382016\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja w pa\u017adzierniku wynios\u0142a 17,9 proc. Pos\u0142owie opozycji: Przera\u017caj\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/inflacja-w-pazdzierniku-wyniosla-17-9-proc-poslowie-opozycji/000FSO7FF7NPM181-C321.jpg\" /></a>GUS poda\u0142, \u017ce inflacja za pa\u017adziernik wyniesie 17,9 proc. - Ekonomi\u015bci m\u00f3wi\u0105, \u017ce do ko\u0144ca roku b\u0119dzie na poziomie 20 proc. To przera\u017caj\u0105ce - komentuje w rozmowie z Interi\u0105 pose\u0142 Micha\u0142 Gramatyka z Polski 2050. - To, co teraz mo\u017cna zrobi\u0107, to kwestia pieni\u0119dzy z KPO. Rz\u0105d mo\u017ce je za\u0142atwi\u0107 momentalnie - dodaje Maciej Konieczny z Lewicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-greta-thunberg-zbojkotuje-szczyt-klimatyczny-w-egipcie,nId,6381981", "title": "Greta Thunberg zbojkotuje szczyt klimatyczny w Egipcie", "date_published": "2022-10-31 15:00:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-greta-thunberg-zbojkotuje-szczyt-klimatyczny-w-egipcie,nId,6381981\"><img align=\"left\" alt=\"Greta Thunberg zbojkotuje szczyt klimatyczny w Egipcie\" src=\"https://i.iplsc.com/greta-thunberg-zbojkotuje-szczyt-klimatyczny-w-egipcie/000G9YSK13FTX5YF-C321.jpg\" /></a>Aktywistka na rzecz klimatu Greta Thunberg zapowiedzia\u0142a, \u017ce nie we\u017amie udzia\u0142u w nadchodz\u0105cym szczycie klimatycznym COP27 w Egipcie. Okre\u015bli\u0142a wydarzenie mianem greenwashingu. Jej zdaniem ludzie u w\u0142adzy wykorzystuj\u0105 szczyt klimatyczny do zwr\u00f3cenia na siebie uwagi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-norwegii-oglosil-zwiekszona-gotowosc-sil-zbrojnych,nId,6381999", "title": "Premier Norwegii og\u0142osi\u0142 zwi\u0119kszon\u0105 gotowo\u015b\u0107 si\u0142 zbrojnych", "date_published": "2022-10-31 14:46:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-norwegii-oglosil-zwiekszona-gotowosc-sil-zbrojnych,nId,6381999\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Norwegii og\u0142osi\u0142 zwi\u0119kszon\u0105 gotowo\u015b\u0107 si\u0142 zbrojnych \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-norwegii-oglosil-zwiekszona-gotowosc-sil-zbrojnych/000G9ZKLCODVBWK8-C321.jpg\" /></a>- Od 1 listopada zwi\u0119kszamy gotowo\u015b\u0107 si\u0142 zbrojnych - og\u0142osi\u0142 premier Norwegii Jonas Gahr Store. Powodem jest &quot;agresywna wojna&quot; prowadzona przez Rosj\u0119. Norwegia skupia si\u0119 na ochronie m.in infrastruktury krytycznej, w tym p\u00f3l naftowych i gazoci\u0105g\u00f3w. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-taki-diabel-straszny-czyli-jak-stalem-sie-apostata,nId,6381934", "title": "Nie taki diabe\u0142 straszny, czyli jak sta\u0142em si\u0119 apostat\u0105", "date_published": "2022-10-31 14:32:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-taki-diabel-straszny-czyli-jak-stalem-sie-apostata,nId,6381934\"><img align=\"left\" alt=\"Nie taki diabe\u0142 straszny, czyli jak sta\u0142em si\u0119 apostat\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-taki-diabel-straszny-czyli-jak-stalem-sie-apostata/000G9YBHMFBCSV5Y-C321.jpg\" /></a>- Wiecie, \u017ce pozbywacie si\u0119 prawa do katolickiego pogrzebu? A co na to rodzina? Rozmawiali\u015bcie z rodzicami? - nie dawa\u0142 za wygran\u0105 proboszcz. - Teraz du\u017co os\u00f3b tak robi, taka moda... - kr\u0119ci\u0142 g\u0142ow\u0105. 15 minut p\u00f3\u017aniej by\u0142em ju\u017c apostat\u0105. Procedura wyst\u0105pienia z Ko\u015bcio\u0142a okaza\u0142a si\u0119 du\u017co prostsza, ni\u017c s\u0105dzi\u0142em.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zjadl-zywego-kraba-skutki-odczul-po-kilku-miesiacach-lekarze,nId,6381980", "title": "Zjad\u0142 \u017cywego kraba, skutki odczu\u0142 po kilku miesi\u0105cach. Lekarze w szoku", "date_published": "2022-10-31 14:30:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zjadl-zywego-kraba-skutki-odczul-po-kilku-miesiacach-lekarze,nId,6381980\"><img align=\"left\" alt=\"Zjad\u0142 \u017cywego kraba, skutki odczu\u0142 po kilku miesi\u0105cach. Lekarze w szoku  \" src=\"https://i.iplsc.com/zjadl-zywego-kraba-skutki-odczul-po-kilku-miesiacach-lekarze/000G9YML4UYAKY6W-C321.jpg\" /></a>Zaskakuj\u0105ca historia z Chin. M\u0119\u017cczyzna zjad\u0142 \u017cywego kraba w... zem\u015bcie za to, \u017ce skorupiak uszczypn\u0105\u0142 jego c\u00f3rk\u0119. To jednak nie koniec. Po kilku miesi\u0105cach 39-latek zacz\u0105\u0142 si\u0119 skar\u017cy\u0107 na problemy zdrowotne. Lekarze nie dowierzali, kiedy zobaczyli wyniki jego bada\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-smiglowce-ka-52-zniszczone-w-wybuchu-byly-warte-mi,nId,6381998", "title": "Rosyjskie \u015bmig\u0142owce Ka-52 zniszczone w wybuchu. By\u0142y warte miliony", "date_published": "2022-10-31 14:25:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-smiglowce-ka-52-zniszczone-w-wybuchu-byly-warte-mi,nId,6381998\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie \u015bmig\u0142owce Ka-52 zniszczone w wybuchu. By\u0142y warte miliony\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-smiglowce-ka-52-zniszczone-w-wybuchu-byly-warte-mi/000G9YQWBILJUQ4C-C321.jpg\" /></a>Dwa rosyjskie \u015bmig\u0142owce szturmowe Ka-52 uleg\u0142y ca\u0142kowitemu zniszczeniu w wyniku wybuchu na lotnisku wojskowym w obwodzie pskowskim w Rosji. Informacj\u0119 o wybuchu przekaza\u0142 ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR). To nie pierwszy raz, gdy Rosjanie trac\u0105 warte miliony maszyny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-xi-jinping-chwali-strategiczne-partnerstwo-z-rosja,nId,6381982", "title": "Chiny: Xi Jinping chwali \"strategiczne partnerstwo\" z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-31 14:04:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-xi-jinping-chwali-strategiczne-partnerstwo-z-rosja,nId,6381982\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Xi Jinping chwali &quot;strategiczne partnerstwo&quot; z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-xi-jinping-chwali-strategiczne-partnerstwo-z-rosja/000G9YO58EAAK0CN-C321.jpg\" /></a>Xi Jinping, przyw\u00f3dca Chi\u0144skiej Republiki Ludowej, z okazji 65-lecia Towarzystwa Przyja\u017ani Rosyjsko-Chi\u0144skiej, pochwali\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzy Chinami, a Rosj\u0105. Xi w specjalnym li\u015bcie pisa\u0142 o &quot;wszechstronnym, strategicznym partnerstwie koordynacji dla nowej ery&quot; \u2013 poda\u0142a w poniedzia\u0142ek pa\u0144stwowa agencja prasowa Xinhua.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-policja-szuka-groznego-przestepcy-prosze-nie-probowac-go-zat,nId,6381973", "title": "Policja szuka gro\u017anego przest\u0119pcy. \"Prosz\u0119 nie pr\u00f3bowa\u0107 go zatrzyma\u0107\"", "date_published": "2022-10-31 13:54:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-policja-szuka-groznego-przestepcy-prosze-nie-probowac-go-zat,nId,6381973\"><img align=\"left\" alt=\"Policja szuka gro\u017anego przest\u0119pcy. &quot;Prosz\u0119 nie pr\u00f3bowa\u0107 go zatrzyma\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-szuka-groznego-przestepcy-prosze-nie-probowac-go-zat/000G9YLH8SA072PF-C321.jpg\" /></a>Policja poszukuje Dawida Gabigi. Przest\u0119pca mo\u017ce by\u0107 uzbrojony, bardzo niebezpieczny i ukrywa\u0107 si\u0119 na terenie Ma\u0142opolski. &quot;Nie pr\u00f3bujcie dokonywa\u0107 uj\u0119cia obywatelskiego na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119&quot; - przestrzegaj\u0105 mundurowi. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-malopolska-w-tym-miescie-juz-wkrotce-bedzie-nocna-prohibicja,nId,6381944", "title": "Ma\u0142opolska. W tym mie\u015bcie ju\u017c wkr\u00f3tce b\u0119dzie nocna prohibicja", "date_published": "2022-10-31 13:46:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-malopolska-w-tym-miescie-juz-wkrotce-bedzie-nocna-prohibicja,nId,6381944\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolska. W tym mie\u015bcie ju\u017c wkr\u00f3tce b\u0119dzie nocna prohibicja\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolska-w-tym-miescie-juz-wkrotce-bedzie-nocna-prohibicja/000G9YME67J3TW2M-C321.jpg\" /></a>Od 10 listopada w Chrzanowie (Ma\u0142opolskie) b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 zakaz sprzeda\u017cy napoj\u00f3w alkoholowych mi\u0119dzy godzin\u0105 23.00 a 6.00. Nowe prawo ma ograniczy\u0107 problem zak\u0142\u00f3cania ciszy nocnej i spo\u017cywania alkoholu w miejscach publicznych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-z-korea-zbuduja-elektrownie-atomowa-doskonala-wiadomo,nId,6381903", "title": "Polska z Kore\u0105 zbuduj\u0105 elektrowni\u0119 atomow\u0105. \"Doskona\u0142a wiadomo\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-10-31 13:37:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-z-korea-zbuduja-elektrownie-atomowa-doskonala-wiadomo,nId,6381903\"><img align=\"left\" alt=\"Polska z Kore\u0105 zbuduj\u0105 elektrowni\u0119 atomow\u0105. &quot;Doskona\u0142a wiadomo\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-z-korea-zbuduja-elektrownie-atomowa-doskonala-wiadomo/000G9YI290AGFTVX-C321.jpg\" /></a>W Seulu podpisano list intencyjny w sprawie budowy elektrowni atomowej w Polsce, w ramach polsko-korea\u0144skiego konsorcjum. - Korea\u0144skie projekty s\u0105 realizowane relatywnie szybko, wi\u0119c kierunek jest s\u0142uszny - m\u00f3wi Interii pose\u0142 Razem Maciej Konieczny. - Wi\u0119kszo\u015b\u0107 elektrowni w\u0119glowych ma grubo powy\u017cej 40 lat. S\u0105 wyeksploatowane, niskosprawne, wysokoemisyjne. Wobec tego jak najszybciej powinni\u015bmy budowa\u0107 energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105 - uwa\u017ca Janusz Steinhoff, by\u0142y minister gospodarki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zwloki-mezczyzny-w-wisle-cialo-unosilo-sie-na-wodzie,nId,6381953", "title": "Krak\u00f3w: Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w Wi\u015ble. Cia\u0142o unosi\u0142o si\u0119 na wodzie", "date_published": "2022-10-31 13:27:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zwloki-mezczyzny-w-wisle-cialo-unosilo-sie-na-wodzie,nId,6381953\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w Wi\u015ble. Cia\u0142o unosi\u0142o si\u0119 na wodzie\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-zwloki-mezczyzny-w-wisle-cialo-unosilo-sie-na-wodzie/000G9YGCBNE0RYJS-C321.jpg\" /></a>W okolicy mostu Grunwaldzkiego w Krakowie znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w wieku 30-40 lat. Rano na zw\u0142oki natrafi\u0142 jeden z przechodni\u00f3w. To\u017csamo\u015b\u0107 m\u0119\u017cczyzny oraz przyczyn\u0119 \u015bmierci okre\u015bli sekcja zw\u0142ok. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plaga-karaluchow-w-amerykanskim-miescie-wlodarze-musieli-odw,nId,6381947", "title": "Plaga karaluch\u00f3w w ameryka\u0144skim mie\u015bcie. W\u0142odarze musieli odwo\u0142a\u0107 Halloween", "date_published": "2022-10-31 13:20:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plaga-karaluchow-w-amerykanskim-miescie-wlodarze-musieli-odw,nId,6381947\"><img align=\"left\" alt=\"Plaga karaluch\u00f3w w ameryka\u0144skim mie\u015bcie. W\u0142odarze musieli odwo\u0142a\u0107 Halloween\" src=\"https://i.iplsc.com/plaga-karaluchow-w-amerykanskim-miescie-wlodarze-musieli-odw/000G9YEML78J1JNP-C321.jpg\" /></a>Niespe\u0142na 30-tysi\u0119czne Wyandotte w stanie Michigan pad\u0142o ofiar\u0105 karaluch\u00f3w. Problem jest tak powa\u017cny, \u017ce w\u0142odarze zarz\u0105dzili odwo\u0142anie tegorocznego Halloween. Jak t\u0142umacz\u0105, je\u015bli mieszka\u0144cy nie zastosuj\u0105 si\u0119 do zalece\u0144, plaga karaluch\u00f3w b\u0119dzie nie do opanowania.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twitter-platna-weryfikacja-konta-elon-musk-szykuje-zmiany,nId,6381882", "title": "Twitter: P\u0142atna weryfikacja konta. Elon Musk szykuje zmiany", "date_published": "2022-10-31 13:13:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twitter-platna-weryfikacja-konta-elon-musk-szykuje-zmiany,nId,6381882\"><img align=\"left\" alt=\"Twitter: P\u0142atna weryfikacja konta. Elon Musk szykuje zmiany\" src=\"https://i.iplsc.com/twitter-platna-weryfikacja-konta-elon-musk-szykuje-zmiany/000G9Y8RE94QESUT-C321.jpg\" /></a>Elon Musk po przej\u0119ciu popularnej platformy spo\u0142eczno\u015bciowej natychmiast chce wprowadzi\u0107 w niej w\u0142asne porz\u0105dki. Multimiliarder szykuje powa\u017cne zmiany w serwisie. Po dokonaniu pierwszych czystek kadrowych, chce spopularyzowa\u0107 opcj\u0119 Twitter Blue, pozwalaj\u0105c\u0105 na posiadanie zweryfikowanego konta. B\u0119dzie si\u0119 to wi\u0105za\u0142o z wi\u0119kszymi op\u0142atami za korzystanie z platformy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wzmocni-suwerennosc-premier-skomentowal-porozumienie-ws-elek,nId,6381935", "title": "\"Wzmocni suwerenno\u015b\u0107\". Premier skomentowa\u0142 porozumienie ws. elektrowni atomowej w P\u0105tnowie", "date_published": "2022-10-31 13:09:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wzmocni-suwerennosc-premier-skomentowal-porozumienie-ws-elek,nId,6381935\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wzmocni suwerenno\u015b\u0107&quot;. Premier skomentowa\u0142 porozumienie ws. elektrowni atomowej w P\u0105tnowie\" src=\"https://i.iplsc.com/wzmocni-suwerennosc-premier-skomentowal-porozumienie-ws-elek/000CXZSHIB3IAVJ4-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki zabra\u0142 g\u0142os w kwestii podpisania listu intencyjnego ws. rozwoju elektrowni j\u0105drowej w P\u0105tnowie, pisz\u0105c o &quot;strategicznej dla Polski inwestycji, kt\u00f3rej celem jest wzmocnienie naszej suwerenno\u015bci w obszarze bezpiecze\u0144stwa energetycznego&quot;. W Seulu porozumienie w tej sprawie zawar\u0142y w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych, Ministerstwo Handlu, Przemys\u0142u i Energii Korei, polskie firmy energetyczne ZE PAK i PGE, Korea Hydro &amp; Nuclear Power (KHNP).\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wizyta-szefowej-niemieckiego-msw-w-katarze-zamienia-sie-w-fa,nId,6381920", "title": "Wizyta szefowej niemieckiego MSW w Katarze. \"Zamienia si\u0119 w fars\u0119\"", "date_published": "2022-10-31 13:06:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wizyta-szefowej-niemieckiego-msw-w-katarze-zamienia-sie-w-fa,nId,6381920\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta szefowej niemieckiego MSW w Katarze. &quot;Zamienia si\u0119 w fars\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-szefowej-niemieckiego-msw-w-katarze-zamienia-sie-w-fa/000G9Y9BFU1JNMAI-C321.jpg\" /></a>Nancy Faeser, szefowa niemieckiego MSW, udaje si\u0119 dzi\u015b do Kataru. Nie wiadomo, czy podczas wizyty poruszony zostanie temat prze\u015bladowania os\u00f3b LGBT w tym kraju - opisuje w poniedzia\u0142ek portal dziennika &quot;Welt&quot;. Dziennikarze pisz\u0105 wprost, \u017ce wyjazd szefowej MSW &quot;zamienia si\u0119 w fars\u0119&quot;. Odnotowuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c, i\u017c federalna komisarz ds. praw cz\u0142owieka zdecydowa\u0142a w ostatniej chwili, \u017ce nie b\u0119dzie towarzyszy\u0107 minister.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-alarmuja-wzrasta-zasolenie-odry,nId,6381915", "title": "Niemcy alarmuj\u0105: Wzrasta zasolenie Odry", "date_published": "2022-10-31 12:39:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-alarmuja-wzrasta-zasolenie-odry,nId,6381915\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy alarmuj\u0105: Wzrasta zasolenie Odry\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-alarmuja-wzrasta-zasolenie-odry/000FZGOT0QQIAYY0-C321.jpg\" /></a>Berli\u0144ski dziennik &quot;Die Tageszeitung&quot; (TAZ) informuje w poniedzia\u0142ek, \u017ce w wodach Odry ponownie wykryto zwi\u0119kszony poziom zasolenia. Potwierdzi\u0142o to Ministerstwo \u015arodowiska w Poczdamie, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ustalenia Krajowego Urz\u0119du Ochrony \u015arodowiska w Brandenburgii. To w\u0142a\u015bnie wysoka zawarto\u015b\u0107 soli w wodzie po\u0142\u0105czona z jej niskim stanem i wysok\u0105 temperatur\u0105 doprowadzi\u0142a do rozwoju toksycznych alg, a w konsekwencji katastrofy ekologicznej w rzece.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przelom-na-linii-pis-kukiz-elzbieta-witek-wyslala-pisma,nId,6381862", "title": "Prze\u0142om na linii PiS-Kukiz. \"El\u017cbieta Witek wys\u0142a\u0142a pisma\"", "date_published": "2022-10-31 12:15:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przelom-na-linii-pis-kukiz-elzbieta-witek-wyslala-pisma,nId,6381862\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om na linii PiS-Kukiz. &quot;El\u017cbieta Witek wys\u0142a\u0142a pisma&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-na-linii-pis-kukiz-elzbieta-witek-wyslala-pisma/000G9Y6GDQN05O27-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 Kukiz domaga si\u0119 uchwalenia ustawy o s\u0119dziach pokoju, ale okoniem stan\u0105\u0142 Zbigniew Ziobro. Dlatego wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce wsp\u00f3\u0142praca PiS i Kukiz'15 zawis\u0142a na w\u0142osku. Jak jednak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, marsza\u0142ek El\u017cbieta Witek wyci\u0105gn\u0119\u0142a r\u0119k\u0119 do kukizowc\u00f3w i zaproponowa\u0142a dalsze prace nad kluczowymi dla nich projektami. - Odczytuj\u0119 to jako pozytywny znak - m\u00f3wi nam pose\u0142 Kukiz'15 Jaros\u0142aw Sachajko.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-rakieta-spadla-na-terytorium-moldawii,nId,6381879", "title": "Rosyjska rakieta spad\u0142a na terytorium Mo\u0142dawii", "date_published": "2022-10-31 12:14:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-rakieta-spadla-na-terytorium-moldawii,nId,6381879\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska rakieta spad\u0142a na terytorium Mo\u0142dawii\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-rakieta-spadla-na-terytorium-moldawii/000G9Y44XCVC6TLJ-C321.jpg\" /></a>Wystrzelona przez rosyjskie si\u0142y zbrojne w kierunku Ukrainy, a str\u0105cona przez obron\u0119 przeciwlotnicz\u0105 tego kraju rakieta spad\u0142a w miejscowo\u015bci Naslavcea, na p\u00f3\u0142nocy Mo\u0142dawii - poda\u0142o mo\u0142dawskie ministerstwo spraw wewn\u0119trznych w komunikacie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-nagrala-jak-syn-przyznaje-sie-do-szalenczego-mordu,nId,6381868", "title": "Matka nagra\u0142a, jak syn przyznaje si\u0119 do szale\u0144czego mordu", "date_published": "2022-10-31 11:50:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-nagrala-jak-syn-przyznaje-sie-do-szalenczego-mordu,nId,6381868\"><img align=\"left\" alt=\"Matka nagra\u0142a, jak syn przyznaje si\u0119 do szale\u0144czego mordu\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-nagrala-jak-syn-przyznaje-sie-do-szalenczego-mordu/000G9Y43RRMQV9NH-C321.jpg\" /></a>Mark Wilson z Florydy w USA stoi przed gro\u017ab\u0105 kary \u015bmierci za zbrodni\u0119 sprzed dw\u00f3ch lat. Sprawa wstrz\u0105sn\u0119\u0142a opini\u0105 publiczn\u0105. Skazany dokona\u0142 szale\u0144czej egzekucji na dw\u00f3ch ch\u0142opcach. Wpad\u0142 po tym, jak jego matka nagra\u0142a go podczas przyznawania si\u0119 do winy.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-liczy-na-ostra-zime-chce-zlamac-wole-europy,nId,6381829", "title": "ISW: Putin liczy na ostr\u0105 zim\u0119. Chce z\u0142ama\u0107 wol\u0119 Europy", "date_published": "2022-10-31 11:49:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-liczy-na-ostra-zime-chce-zlamac-wole-europy,nId,6381829\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Putin liczy na ostr\u0105 zim\u0119. Chce z\u0142ama\u0107 wol\u0119 Europy\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-putin-liczy-na-ostra-zime-chce-zlamac-wole-europy/000G9Y16DU9QYM88-C321.jpg\" /></a>Rosja b\u0119dzie kontynuowa\u0107 wojn\u0119 konwencjonaln\u0105 z Ukrain\u0105 w 2023 r. i jest ma\u0142o prawdopodobne - chocia\u017c nie ca\u0142kowicie wykluczone - \u017ce u\u017cyje taktycznej broni j\u0105drowej w celu eskalacji, ocenia ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Wed\u0142ug analityk\u00f3w W\u0142adimir Putin liczy na ostr\u0105 zim\u0119 oraz b\u0119dzie kontynuowa\u0142 dzia\u0142ania mobilizacyjne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wybuch-w-mieszkaniu-w-warszawie-mozliwa-eksplozja-elektryczn,nId,6381865", "title": "Wybuch w mieszkaniu w Warszawie. Mo\u017cliwa eksplozja elektrycznej hulajnogi", "date_published": "2022-10-31 11:47:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wybuch-w-mieszkaniu-w-warszawie-mozliwa-eksplozja-elektryczn,nId,6381865\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w mieszkaniu w Warszawie. Mo\u017cliwa eksplozja elektrycznej hulajnogi\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-mieszkaniu-w-warszawie-mozliwa-eksplozja-elektryczn/000G9Y1IJFGYL3LQ-C321.jpg\" /></a>Silny wybuch w bloku na warszawskim Mokotowie. W poniedzia\u0142ek rano eksplozja zniszczy\u0142a jedno w mieszka\u0144 przy ul. Konduktorskiej. Wyrwa\u0142a okna i uszkodzi\u0142a elewacj\u0119 budynku. Mo\u017cliwe, \u017ce jej powodem jest elektryczna hulajnoga.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nie-rezygnuja-z-atomu-energetyczne-plany-zmieniali-ki,nId,6381863", "title": "Niemcy nie rezygnuj\u0105 z atomu. Energetyczne plany zmieniali kilka razy", "date_published": "2022-10-31 11:46:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nie-rezygnuja-z-atomu-energetyczne-plany-zmieniali-ki,nId,6381863\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy nie rezygnuj\u0105 z atomu. Energetyczne plany zmieniali kilka razy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-nie-rezygnuja-z-atomu-energetyczne-plany-zmieniali-ki/000G9Y2KF8X06W2L-C321.jpg\" /></a>Niemieckie elektrownie atomowe od lat polaryzuj\u0105 niemieckie spo\u0142ecze\u0144stwo, a w\u0142adze w Berlinie na przestrzeni lat bardzo emocjonalnie podchodz\u0105 do tematu. Decyzje podejmowane od roku 2000 przypomina\u0142y totaln\u0105 sinusoid\u0119. Najpierw Gerhard Schroeder wraz z zielonymi podj\u0119li decyzj\u0119 o wy\u0142\u0105czeniu niemieckich reaktor\u00f3w do roku 2022. Angela Merkel zmieni\u0142a t\u0119 decyzj\u0119 - chadecy chcieli, by elektrownie j\u0105drowe pracowa\u0142y d\u0142u\u017cej. Po wycieku w Fukushimie niemiecka kanclerz, w obawie przed podobnym przypadkiem na terenie Niemiec, cofn\u0119\u0142a w\u0142asn\u0105 decyzj\u0119....</p><br clear=\"all\" />", "favourite": true}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-placi-za-kazdego-schwytanego-rosjanina-wlasnie-podniosl-staw,nId,6381820", "title": "P\u0142aci za ka\u017cdego schwytanego Rosjanina. W\u0142a\u015bnie podni\u00f3s\u0142 stawki", "date_published": "2022-10-31 11:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-placi-za-kazdego-schwytanego-rosjanina-wlasnie-podniosl-staw,nId,6381820\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142aci za ka\u017cdego schwytanego Rosjanina. W\u0142a\u015bnie podni\u00f3s\u0142 stawki\" src=\"https://i.iplsc.com/placi-za-kazdego-schwytanego-rosjanina-wlasnie-podniosl-staw/000G9XWBJ8LDYS46-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski dziennikarz Wo\u0142odymyr Zo\u0142kin, kt\u00f3ry p\u0142aci za ka\u017cdego schwytanego rosyjskiego \u017co\u0142nierza, og\u0142osi\u0142, \u017ce podni\u00f3s\u0142 stawki. Za wzi\u0119tego do niewoli Rosjanina mo\u017cna teraz dosta\u0107 od 200 do 700 dolar\u00f3w. Najwy\u017cej wycenieni zostali kadyrowcy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyjatkowe-grzyby-w-wielkopolsce-lesnicy-pokazali-zdjecie,nId,6381799", "title": "Wyj\u0105tkowe grzyby w Wielkopolsce. Le\u015bnicy pokazali zdj\u0119cie", "date_published": "2022-10-31 11:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyjatkowe-grzyby-w-wielkopolsce-lesnicy-pokazali-zdjecie,nId,6381799\"><img align=\"left\" alt=\"Wyj\u0105tkowe grzyby w Wielkopolsce. Le\u015bnicy pokazali zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjatkowe-grzyby-w-wielkopolsce-lesnicy-pokazali-zdjecie/000G9XU5DRTSJAVI-C321.jpg\" /></a>Rodzina z Wielkopolski wybra\u0142a si\u0119 na weekendowy spacer po lesie, kt\u00f3ry zaowocowa\u0142 nietypowym znaleziskiem. Jej \u0142upem pad\u0142 wyj\u0105tkowy okaz, czy raczej okazy, borowika. Jeden wyr\u00f3s\u0142 bowiem na drugim. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-narzekaja-ze-dostali-dwa-osobne-domy-komunalne-poruszenie-w-,nId,6381818", "title": "Narzekaj\u0105, \u017ce dostali dwa osobne domy komunalne. Poruszenie w sieci", "date_published": "2022-10-31 11:02:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-narzekaja-ze-dostali-dwa-osobne-domy-komunalne-poruszenie-w-,nId,6381818\"><img align=\"left\" alt=\"Narzekaj\u0105, \u017ce dostali dwa osobne domy komunalne. Poruszenie w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/narzekaja-ze-dostali-dwa-osobne-domy-komunalne-poruszenie-w/000G9XSQ9NGELSAY-C321.jpg\" /></a>Artyku\u0142 w brytyjskim tabloidzie wywo\u0142a\u0142 gor\u0105c\u0105 dyskusj\u0119. &quot;Daily Mail&quot; opisa\u0142 histori\u0119 o\u015bmioosobowej rodziny migrant\u00f3w, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a dwa domy komunalne zamiast jednego. Rodzina skar\u017cy si\u0119, \u017ce zosta\u0142a potraktowana w taki spos\u00f3b, komentuj\u0105cy dziwi\u0105 si\u0119 jednak, \u017ce rodzina ma pretensje. &quot;W kolejce po dom komunalny czeka si\u0119 latami&quot; - pisz\u0105 z rozgoryczeniem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-list-intencyjny-ws-elektrowni-jadrowej-komentarz-prezesow-so,nId,6381814", "title": "List intencyjny ws. elektrowni j\u0105drowej. Komentarz prezes\u00f3w Solorza i Wo\u017anego", "date_published": "2022-10-31 10:40:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-list-intencyjny-ws-elektrowni-jadrowej-komentarz-prezesow-so,nId,6381814\"><img align=\"left\" alt=\"List intencyjny ws. elektrowni j\u0105drowej. Komentarz prezes\u00f3w Solorza i Wo\u017anego\" src=\"https://i.iplsc.com/list-intencyjny-ws-elektrowni-jadrowej-komentarz-prezesow-so/000G9XQ75FO7W09C-C321.jpg\" /></a>- Bardzo cieszymy si\u0119 z tego, \u017ce mo\u017cemy by\u0107 tutaj dzisiaj i \u017ce mogli\u015bmy podpisa\u0107 porozumienie. To porozumienie to idealna tr\u00f3jca - sprawdzony dostawca bezpiecznych technologii j\u0105drowych, najwi\u0119ksza polska sp\u00f3\u0142ka energetyczna PGE i najwi\u0119ksza prywatna sp\u00f3\u0142ka energetyczna w Polsce ZE PAK - powiedzia\u0142 Piotr Wo\u017any, prezes ZE PAK po podpisaniu listu intencyjnego ws. elektrowni. - Chcia\u0142bym nam wszystkim \u017cyczy\u0107 przy tym projekcie wszystkiego najlepszego - o\u015bwiadczy\u0142 Zygmunt Solorz, przewodnicz\u0105cy Rady Nadzorczej i g\u0142\u00f3wny akcjonariusz ZE PAK.  \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-wladze-uprowadzily-cialo-dziennikarza-wiadomo-co-sie-z-,nId,6381788", "title": "Iran: W\u0142adze uprowadzi\u0142y cia\u0142o dziennikarza. Wiadomo, co si\u0119 z nim sta\u0142o", "date_published": "2022-10-31 10:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-wladze-uprowadzily-cialo-dziennikarza-wiadomo-co-sie-z-,nId,6381788\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: W\u0142adze uprowadzi\u0142y cia\u0142o dziennikarza. Wiadomo, co si\u0119 z nim sta\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-wladze-uprowadzily-cialo-dziennikarza-wiadomo-co-sie-z/000G9XOAYWOOCOG6-C321.jpg\" /></a>Ira\u0144skie w\u0142adze wyprawi\u0142y w sekrecie pogrzeb Rezy Hagigatne\u017cada, dziennikarza Radia Swoboda, po tym jak cz\u0142onkowie Gwardii Rewolucyjnej uprowadzili jego cia\u0142o z lotniska w Szirazie - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Radia Swoboda, finansowanego przez Kongres Stan\u00f3w Zjednoczonych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wycofuja-sie-z-kluczowego-punktu-dowodzenia-maja-uk,nId,6381783", "title": "Rosjanie wycofuj\u0105 si\u0119 z kluczowego punktu dowodzenia. Maj\u0105 ukryty cel", "date_published": "2022-10-31 10:05:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wycofuja-sie-z-kluczowego-punktu-dowodzenia-maja-uk,nId,6381783\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wycofuj\u0105 si\u0119 z kluczowego punktu dowodzenia. Maj\u0105 ukryty cel\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wycofuja-sie-z-kluczowego-punktu-dowodzenia-maja-uk/000G9XL4XWS9WSA2-C321.jpg\" /></a>Satelity wychwyci\u0142y nowe ruchy rosyjskiego wojska. Jak wynika ze zdj\u0119\u0107, Rosjanie opu\u015bcili lotnisko w Czarnobajewce, kt\u00f3re do tej pory s\u0142u\u017cy\u0142o im za kluczowy punkt dowodzenia w okolicy Chersonia. Strona ukrai\u0144ska ostrzega jednak, \u017ce nic nie dzieje si\u0119 bez przyczyny, a ruch Rosjan ma ukryty cel.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-cialo-12-latka-odnalezione-w-rzece-matka-przyznala-s,nId,6381754", "title": "Francja: Cia\u0142o 12-latka odnalezione w rzece. Matka przyzna\u0142a si\u0119 do zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-10-31 09:46:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-cialo-12-latka-odnalezione-w-rzece-matka-przyznala-s,nId,6381754\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Cia\u0142o 12-latka odnalezione w rzece. Matka przyzna\u0142a si\u0119 do zab\u00f3jstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-cialo-12-latka-odnalezione-w-rzece-matka-przyznala-s/000G9XFS281IFN29-C321.jpg\" /></a>W rzece w pobli\u017cu Marsylii we Francji odnaleziono cia\u0142o 12-letniego ch\u0142opca z autyzmem, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 dzie\u0144 wcze\u015bniej. Dziecko mia\u0142o rany k\u0142ute. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano matk\u0119 12-latka. Jak informuj\u0105 francuskie media, kobieta przyzna\u0142a si\u0119 do zabicia syna.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-odkryl-ze-przyjaciel-wykorzystal-jego-corke-zabil-go,nId,6381712", "title": "Rosja. Odkry\u0142, \u017ce przyjaciel wykorzysta\u0142 jego c\u00f3rk\u0119. Zabi\u0142 go", "date_published": "2022-10-31 09:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-odkryl-ze-przyjaciel-wykorzystal-jego-corke-zabil-go,nId,6381712\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Odkry\u0142, \u017ce przyjaciel wykorzysta\u0142 jego c\u00f3rk\u0119. Zabi\u0142 go\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-odkryl-ze-przyjaciel-wykorzystal-jego-corke-zabil-go/000G9XI2BDU8IX78-C321.jpg\" /></a>35-letni Wiaczes\u0142aw Matrosow zabi\u0142 swojego przyjaciela, gdy dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce ten wykorzysta\u0142 seksualnie jego sze\u015bcioletni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Rosjanin zosta\u0142 skazany na 18 miesi\u0119cy wi\u0119zienia. Wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107 o rok wcze\u015bniej. W obronie mordercy pedofila stan\u0119\u0142a lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-najnowsze-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6381641", "title": "Koronawirus w Polsce. Najnowsze dane Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-10-31 09:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-najnowsze-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6381641\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Najnowsze dane Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-najnowsze-dane-ministerstwa-zdrowia/000AJRR8UFJIW4RH-C321.jpg\" /></a>Minionej doby potwierdzono 150 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 29 ponownych. Nie odnotowano przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych - przekaza\u0142o Ministerstwo Zdrowia. Tydzie\u0144 temu informowano o 173 przypadkach. R\u00f3wnie\u017c nie by\u0142o zgon\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gornicy-wygrali-w-rekordowej-kumulacji-w-australii-szef-kaze,nId,6381731", "title": "G\u00f3rnicy wygrali w rekordowej kumulacji w Australii. Szef ka\u017ce im wraca\u0107 do pracy", "date_published": "2022-10-31 09:09:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gornicy-wygrali-w-rekordowej-kumulacji-w-australii-szef-kaze,nId,6381731\"><img align=\"left\" alt=\"G\u00f3rnicy wygrali w rekordowej kumulacji w Australii. Szef ka\u017ce im wraca\u0107 do pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/gornicy-wygrali-w-rekordowej-kumulacji-w-australii-szef-kaze/000G9X9ON15MS31U-C321.jpg\" /></a>20 pracownik\u00f3w kopalni z\u0142ota wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w rekordowej kumulacji loterii Powerball w Australii. Z\u0142o\u017cyli si\u0119 na wsp\u00f3lny kupon i wygrali! Ka\u017cdy z nich wzbogaci\u0142 si\u0119 o 2,6 mln dolar\u00f3w, przyprawiaj\u0105c o b\u00f3l g\u0142owy ich szefa. Na pocz\u0105tku roku inna grupa z tego samego miasta r\u00f3wnie\u017c wygra\u0142a w loterii wsp\u00f3lny kupon. 250 os\u00f3b podzieli\u0142o si\u0119 w\u00f3wczas kwot\u0105 63 mln dolar\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-anna-zalewska-komisja-europejska-bedzie-sie-angazowac-w-wybo,nId,6381692", "title": "Anna Zalewska: Komisja Europejska b\u0119dzie si\u0119 anga\u017cowa\u0107 w wybory w Polsce", "date_published": "2022-10-31 09:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-anna-zalewska-komisja-europejska-bedzie-sie-angazowac-w-wybo,nId,6381692\"><img align=\"left\" alt=\"Anna Zalewska: Komisja Europejska b\u0119dzie si\u0119 anga\u017cowa\u0107 w wybory w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/anna-zalewska-komisja-europejska-bedzie-sie-angazowac-w-wybo/000G9X1I6I4YKWWS-C321.jpg\" /></a>- Wszyscy widz\u0105, w jaki spos\u00f3b traktowana jest Polska. Kwestia KPO jest absolutnie pozamerytoryczna. Nieprzekazywanie Polsce pieni\u0119dzy jest wbrew traktatom - m\u00f3wi Interii europos\u0142anka PiS Anna Zalewska. By\u0142a minister edukacji narodowej ocenia r\u00f3wnie\u017c &quot;lex Czarnek 2.0&quot;, postuluje podwy\u017cki dla nauczycieli i odnosi si\u0119 do mema, kt\u00f3ry podbija sie\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ze-pak-pge-i-khnp-podpisaly-list-intencyjny-dotyczacy-planu-,nId,6381697", "title": "ZE PAK, PGE i KHNP podpisa\u0142y list intencyjny dotycz\u0105cy planu rozwoju elektrowni j\u0105drowej w lokalizacji P\u0105tn\u00f3w", "date_published": "2022-10-31 09:01:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ze-pak-pge-i-khnp-podpisaly-list-intencyjny-dotyczacy-planu-,nId,6381697\"><img align=\"left\" alt=\"ZE PAK, PGE i KHNP podpisa\u0142y list intencyjny dotycz\u0105cy planu rozwoju elektrowni j\u0105drowej w lokalizacji P\u0105tn\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ze-pak-pge-i-khnp-podpisaly-list-intencyjny-dotyczacy-planu/000G9X9LWY2G2WHM-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych, Ministerstwo Handlu, Przemys\u0142u i Energii Korei, polskie firmy energetyczne ZE PAK i PGE, Korea Hydro &amp; Nuclear Power (KHNP) og\u0142osi\u0142y zawarcie listu intencyjnego w sprawie planu rozwoju elektrowni j\u0105drowej w P\u0105tnowie oraz zawarcie porozumienia o wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy ministerstwami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tuz-przed-tragedia-na-moscie-dzialy-sie-dziwne-rzeczy-jest-n,nId,6381727", "title": "Tu\u017c przed tragedi\u0105 na mo\u015bcie dzia\u0142y si\u0119 dziwne rzeczy. Jest nagranie", "date_published": "2022-10-31 09:00:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tuz-przed-tragedia-na-moscie-dzialy-sie-dziwne-rzeczy-jest-n,nId,6381727\"><img align=\"left\" alt=\"Tu\u017c przed tragedi\u0105 na mo\u015bcie dzia\u0142y si\u0119 dziwne rzeczy. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/tuz-przed-tragedia-na-moscie-dzialy-sie-dziwne-rzeczy-jest-n/000G9X777TKFEQJI-C321.jpg\" /></a>Tragedia na mo\u015bcie w Indiach. Konstrukcja run\u0119\u0142a do wody, poci\u0105gaj\u0105c za sob\u0105 stoj\u0105cych na niej ludzi. Do tej pory poinformowano o ponad 130 ofiarach, wiele os\u00f3b wci\u0105\u017c jest poszukiwanych. Tymczasem w sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie sprzed horroru. Widzimy na nim niepokoj\u0105ce zachowanie. Niekt\u00f3rzy komentuj\u0105cy upatruj\u0105 w tym pow\u00f3d katastrofy, inni t\u0142umacz\u0105 - problem tkwi w czym\u015b zupe\u0142nie innym.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-torun-spedzila-w-lesie-trzy-dni-tragiczny-final-poszukiwan-6,nId,6381703", "title": "Toru\u0144: Sp\u0119dzi\u0142a w lesie trzy dni. Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 68-latki", "date_published": "2022-10-31 08:29:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-torun-spedzila-w-lesie-trzy-dni-tragiczny-final-poszukiwan-6,nId,6381703\"><img align=\"left\" alt=\"Toru\u0144: Sp\u0119dzi\u0142a w lesie trzy dni. Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 68-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/torun-spedzila-w-lesie-trzy-dni-tragiczny-final-poszukiwan-6/000G9X3W199ITKFD-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Torunia zako\u0144czyli poszukiwania 68-latki, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a trzy dni wcze\u015bniej. Kobiet\u0119 odnalaz\u0142 spacerowicz w lesie w okolicy Lubicza. Seniorka by\u0142a przytomna, ale wyzi\u0119biona. Trafi\u0142a do szpitala. Niestety fina\u0142 tej historii nie jest szcz\u0119\u015bliwy. Kobieta zmar\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-na-zakupach-w-korei-poludniowej-na-zbrojenia-wydamy-k,nId,6347932", "title": "Polska na zakupach w Korei Po\u0142udniowej. Na zbrojenia wydamy krocie", "date_published": "2022-10-31 08:29:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-na-zakupach-w-korei-poludniowej-na-zbrojenia-wydamy-k,nId,6347932\"><img align=\"left\" alt=\"Polska na zakupach w Korei Po\u0142udniowej. Na zbrojenia wydamy krocie\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-na-zakupach-w-korei-poludniowej-na-zbrojenia-wydamy-k/000G9WRN3BAIQ4GV-C321.jpg\" /></a>Ponad 6 mld dolar\u00f3w b\u0119dzie kosztowa\u0107 pierwszy etap realizacji wielkiego planu zakupowego mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105. Azjatyccy partnerzy dostarcz\u0105 nam samoloty, czo\u0142gi i armatohaubice. Pierwsze z nich pojawi\u0105 si\u0119 nad Wis\u0142\u0105 jeszcze w tym roku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-daja-sobie-w-kasze-dmuchac-kraj-trzy-razy-mniejszy-od-po,nId,6345681", "title": "\"Nie daj\u0105 sobie w kasz\u0119 dmucha\u0107\". Kraj trzy razy mniejszy od Polski rzuci\u0142 wyzwanie Chinom i Japonii", "date_published": "2022-10-31 08:24:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-daja-sobie-w-kasze-dmuchac-kraj-trzy-razy-mniejszy-od-po,nId,6345681\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie daj\u0105 sobie w kasz\u0119 dmucha\u0107&quot;. Kraj trzy razy mniejszy od Polski rzuci\u0142 wyzwanie Chinom i Japonii\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-daja-sobie-w-kasze-dmuchac-kraj-trzy-razy-mniejszy-od-po/000G754PV2O99HMS-C321.jpg\" /></a>Mamy podobn\u0105 histori\u0119, podobne problemy i podobne kompleksy, a jednak poszli\u015bmy r\u00f3\u017cnymi drogami. Polsk\u0119 i Kore\u0119 Po\u0142udniow\u0105 znacznie wi\u0119cej jednak \u0142\u0105czy, ni\u017c dzieli. Cho\u0107 ma\u0142o kto by o tym pomy\u015bla\u0142. - To, co my nazywamy s\u0142owia\u0144sk\u0105 fantazj\u0105 w Korei r\u00f3wnie\u017c jest bardzo silne. Oba spo\u0142ecze\u0144stwa maj\u0105 bardzo podobne podej\u015bcie do improwizacji i elastyczno\u015bci w radzeniu sobie z r\u00f3\u017cnymi sprawami, zw\u0142aszcza z przeciwno\u015bciami, kt\u00f3re nas spotykaj\u0105 - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 prof. Marcin Jacoby, sinolog z Uniwersytetu SWPS.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-biskupi-przeciwko-eutanazji-nie-dla-prawa-do-zabijan,nId,6381668", "title": "Francja: Biskupi przeciwko eutanazji. \"Nie\" dla prawa do zabijania", "date_published": "2022-10-31 07:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-biskupi-przeciwko-eutanazji-nie-dla-prawa-do-zabijan,nId,6381668\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Biskupi przeciwko eutanazji. &quot;Nie&quot; dla prawa do zabijania\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-biskupi-przeciwko-eutanazji-nie-dla-prawa-do-zabijan/000G9WP5TH1N9AQU-C321.jpg\" /></a>Biskupi sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 nowej ustawie &quot;o ko\u0144cu \u017cycia&quot;, obecnie konsultowanej spo\u0142ecznie we Francji. Duchowni przypominaj\u0105, \u017ce medycyna ma ju\u017c \u015brodki, aby ul\u017cy\u0107 cierpieniu. Przekroczymy czerwon\u0105 lini\u0119 - ostrzeg\u0142 przewodnicz\u0105cy Konferencji Biskup\u00f3w Francji Eric de Moulins-Beaufort. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-przeanalizowali-bron-zmobilizowanych-karabiny-ledwo-nadaja-s,nId,6381691", "title": "Przeanalizowali bro\u0144 zmobilizowanych. \"Karabiny ledwo nadaj\u0105 si\u0119 do u\u017cytku\"", "date_published": "2022-10-31 07:49:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-przeanalizowali-bron-zmobilizowanych-karabiny-ledwo-nadaja-s,nId,6381691\"><img align=\"left\" alt=\"Przeanalizowali bro\u0144 zmobilizowanych. &quot;Karabiny ledwo nadaj\u0105 si\u0119 do u\u017cytku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przeanalizowali-bron-zmobilizowanych-karabiny-ledwo-nadaja-s/000G9WU1P393N02C-C321.jpg\" /></a>Brytyjskie ministerstwo obrony przeanalizowa\u0142o zdj\u0119cia z frontu w Ukrainie, koncentruj\u0105c si\u0119 na uzbrojeniu zmobilizowanych niedawno Rosjan. Wynika z niej, \u017ce rezerwi\u015bci najcz\u0119\u015bciej maj\u0105 do dyspozycji stare karabinki AKM, z kt\u00f3rych wiele &quot;ledwo nadaje si\u0119 do u\u017cytku.&quot; </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-osobliwe-zwierze-uchwycone-w-polskim-lesie-jak-z-opowiesci-z,nId,6381690", "title": "Osobliwe zwierz\u0119 uchwycone w polskim lesie. \"Jak z Opowie\u015bci z Narni\"", "date_published": "2022-10-31 07:48:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-osobliwe-zwierze-uchwycone-w-polskim-lesie-jak-z-opowiesci-z,nId,6381690\"><img align=\"left\" alt=\"Osobliwe zwierz\u0119 uchwycone w polskim lesie. &quot;Jak z Opowie\u015bci z Narni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/osobliwe-zwierze-uchwycone-w-polskim-lesie-jak-z-opowiesci-z/000G9WTQFP97AS7M-C321.jpg\" /></a>Na facebookowym profilu Lubuskich \u0141owc\u00f3w Burz pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z lasu w okolicach Strzelec Kraje\u0144skich. Na filmie uchwycono niezwyk\u0142e zwierz\u0119. W komentarzach szybko zaroi\u0142o si\u0119 od zachwyt\u00f3w.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-na-ukraine-wybuchy-w-kilku-miastach,nId,6381658", "title": "Atak rakietowy na Ukrain\u0119. Wybuchy w kilku miastach", "date_published": "2022-10-31 07:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-na-ukraine-wybuchy-w-kilku-miastach,nId,6381658\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rakietowy na Ukrain\u0119. Wybuchy w kilku miastach\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rakietowy-na-ukraine-wybuchy-w-kilku-miastach/000G9WGHVY89L66B-C321.jpg\" /></a>Trwa rosyjski atak rakietowy na terytorium Ukrainy. Media informuj\u0105 o odg\u0142osach wybuch\u00f3w we Lwowie na zachodzie Ukrainy, a tak\u017ce o atakach na Kij\u00f3w, Chark\u00f3w, Zaporo\u017ce, obwody winnicki, czerkaski, po\u0142tawski, a tak\u017ce inne regiony.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reklama-misiewiczowki-rusza-apelacja-ws-bartlomieja-misiewic,nId,6381657", "title": "Reklama \"Misiewicz\u00f3wki\". Rusza apelacja ws. Bart\u0142omieja Misiewicza", "date_published": "2022-10-31 06:58:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reklama-misiewiczowki-rusza-apelacja-ws-bartlomieja-misiewic,nId,6381657\"><img align=\"left\" alt=\"Reklama &quot;Misiewicz\u00f3wki&quot;. Rusza apelacja ws. Bart\u0142omieja Misiewicza  \" src=\"https://i.iplsc.com/reklama-misiewiczowki-rusza-apelacja-ws-bartlomieja-misiewic/000G9WC2HW655DG3-C321.jpg\" /></a>Bart\u0142omiej Misiewicz walczy przed s\u0105dem o uniewinnienie. By\u0142y rzecznik MON zosta\u0142 skazany za nielegalne reklamowanie na Twitterze w\u00f3dki &quot;Misiewicz\u00f3wka&quot;. W poniedzia\u0142ek rusza proces apelacyjny w tej sprawie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zamiast-pogrzebu-nekrobizuteria-urna-w-lesie-lub-nawoz-ze-zm,nId,6376177", "title": "Zamiast pogrzebu nekrobi\u017cuteria, urna w lesie lub naw\u00f3z ze zmar\u0142ego. Szokuj\u0105ce?", "date_published": "2022-10-31 06:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zamiast-pogrzebu-nekrobizuteria-urna-w-lesie-lub-nawoz-ze-zm,nId,6376177\"><img align=\"left\" alt=\"Zamiast pogrzebu nekrobi\u017cuteria, urna w lesie lub naw\u00f3z ze zmar\u0142ego. Szokuj\u0105ce?\" src=\"https://i.iplsc.com/zamiast-pogrzebu-nekrobizuteria-urna-w-lesie-lub-nawoz-ze-zm/000G9IZAUX61O9CU-C321.jpg\" /></a>Wystarczy 500 gram\u00f3w proch\u00f3w lub 5 gram\u00f3w w\u0142os\u00f3w zmar\u0142ego, by wyprodukowa\u0107 diament i cz\u0105stk\u0119 bliskiej osoby nosi\u0107 na przyk\u0142ad w pier\u015bcionku. Nekrobi\u017cuteria to niejedyny z nietypowych i nieraz szokuj\u0105cych sposob\u00f3w na poch\u00f3wki zmar\u0142ych. Na co jeszcze wpadaj\u0105 ludzie i czy ich pomys\u0142y s\u0105 legalne? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-z-udzialem-jerzego-stuhra-ujawniono-zeznania-motocyk,nId,6381637", "title": "Wypadek z udzia\u0142em Jerzego Stuhra. Ujawniono zeznania motocyklisty", "date_published": "2022-10-31 06:26:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-z-udzialem-jerzego-stuhra-ujawniono-zeznania-motocyk,nId,6381637\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek z udzia\u0142em Jerzego Stuhra. Ujawniono zeznania motocyklisty\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-z-udzialem-jerzego-stuhra-ujawniono-zeznania-motocyk/000G9W8Z9WTFO6SJ-C321.jpg\" /></a>&quot;Fakt&quot; dotar\u0142 do zezna\u0144 motocyklisty potr\u0105conego przez Jerzego Stuhra. Wynika z nich, \u017ce znany aktor ucieka\u0142 dwa razy oraz utrudnia\u0142 policyjne czynno\u015bci - czytamy w poniedzia\u0142kowym wydaniu gazety.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-zus-warto-odlozyc-choc-o-rok-moment-przejscia-na-emer,nId,6381636", "title": "Prezes ZUS: Warto od\u0142o\u017cy\u0107 cho\u0107 o rok moment przej\u015bcia na emerytur\u0119", "date_published": "2022-10-31 06:25:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-zus-warto-odlozyc-choc-o-rok-moment-przejscia-na-emer,nId,6381636\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes ZUS: Warto od\u0142o\u017cy\u0107 cho\u0107 o rok moment przej\u015bcia na emerytur\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-zus-warto-odlozyc-choc-o-rok-moment-przejscia-na-emer/000E7QPJWR36J7FK-C321.jpg\" /></a>Prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska zabra\u0142a g\u0142os ws. emerytur Polak\u00f3w. Wed\u0142ug niej obowi\u0105zuj\u0105ce rozwi\u0105zania, czyli trzynasta i czternasta emerytura s\u0105 lepsz\u0105 odpowiedzi\u0105 na szalej\u0105c\u0105 inflacj\u0119 ni\u017c np. podw\u00f3jna waloryzacja. Prezes przekaza\u0142a te\u017c co zrobi\u0107, by przysz\u0142a emerytura by\u0142a wy\u017csza. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kontrowersyjne-przebranie-na-halloween-mezczyzna-wyrzuco,nId,6381624", "title": "USA: Kontrowersyjne przebranie na Halloween. M\u0119\u017cczyzna wyrzucony z baru", "date_published": "2022-10-31 05:55:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kontrowersyjne-przebranie-na-halloween-mezczyzna-wyrzuco,nId,6381624\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Kontrowersyjne przebranie na Halloween. M\u0119\u017cczyzna wyrzucony z baru\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kontrowersyjne-przebranie-na-halloween-mezczyzna-wyrzuco/000G9W72OQN3G348-C321.jpg\" /></a>M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna z Nowego Jorku postanowi\u0142 przebra\u0107 si\u0119 na Halloween w nazistowski mundur. W takim stroju pojawi\u0142 si\u0119 w miejscowym barze. Oburzeni klienci, nie przebieraj\u0105c w s\u0142owach, zmusili go jednak do wyj\u015bcia z lokalu. Filmik z incydentu obejrzano w internecie ponad siedem mln razy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-zawalil-sie-most-rosnie-liczba-ofiar,nId,6381616", "title": "Indie: Zawali\u0142 si\u0119 most. Ro\u015bnie liczba ofiar", "date_published": "2022-10-31 05:25:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-zawalil-sie-most-rosnie-liczba-ofiar,nId,6381616\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Zawali\u0142 si\u0119 most. Ro\u015bnie liczba ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-zawalil-sie-most-rosnie-liczba-ofiar/000G9W4SH2SV3PCJ-C321.jpg\" /></a>Do 132 wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych zawalenia si\u0119 wisz\u0105cego mostu na rzece Machhu w mie\u015bcie Morbi w stanie Gud\u017aarat - poinformowa\u0142 agencj\u0119 Reutera przedstawiciel lokalnych w\u0142adz.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czym-netflix-zaskoczy-w-listopadzie-oto-najlepsze-premiery-f,nId,6376363", "title": "Czym Netflix zaskoczy w listopadzie? Oto najlepsze premiery filmowe i serialowe", "date_published": "2022-10-31 05:25:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czym-netflix-zaskoczy-w-listopadzie-oto-najlepsze-premiery-f,nId,6376363\"><img align=\"left\" alt=\"Czym Netflix zaskoczy w listopadzie? Oto najlepsze premiery filmowe i serialowe\" src=\"https://i.iplsc.com/czym-netflix-zaskoczy-w-listopadzie-oto-najlepsze-premiery-f/000G9JEM6FP9657J-C321.jpg\" /></a>Listopad zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami, a wraz z nim nowe premiery na Netflixie. Oto kilka najciekawszych nowo\u015bci filmowych i serialowych w nadchodz\u0105cym miesi\u0105cu. Przedstawiamy subiektywny przegl\u0105d tego, co warto zobaczy\u0107 na Netflixie w listopadzie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-na-najblizszy-tydzien-od-czwartku-ochlodzeni,nId,6381614", "title": "Prognoza pogody na najbli\u017cszy tydzie\u0144. Od czwartku och\u0142odzenie", "date_published": "2022-10-31 05:19:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-na-najblizszy-tydzien-od-czwartku-ochlodzeni,nId,6381614\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza pogody na najbli\u017cszy tydzie\u0144. Od czwartku och\u0142odzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-pogody-na-najblizszy-tydzien-od-czwartku-ochlodzeni/000DNJDTVSCBKY6V-C321.jpg\" /></a>Poniedzia\u0142ek zapowiada si\u0119 ciep\u0142y i pogodny na po\u0142udniowym zachodzie kraju. Na przewa\u017caj\u0105cym obszarze Polski rano mo\u017cliwe s\u0105 mg\u0142y ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107 do dwustu metr\u00f3w - uprzedza Dorota Pacocha, synoptyk Centralnego Biura Prognoz IMGW-PIB.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-emeryturach-od-nowego-roku-kogo-obejma-i-ile-mozna-,nId,6371846", "title": "Zmiany w emeryturach od nowego roku. Kogo obejm\u0105 i ile mo\u017cna zyska\u0107?", "date_published": "2022-10-31 05:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-emeryturach-od-nowego-roku-kogo-obejma-i-ile-mozna-,nId,6371846\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w emeryturach od nowego roku. Kogo obejm\u0105 i ile mo\u017cna zyska\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-emeryturach-od-nowego-roku-kogo-obejma-i-ile-mozna/000G96PIEQJHUTLJ-C321.jpg\" /></a>Projekt nowelizacji ustawy o ubezpieczeniu spo\u0142ecznym rolnik\u00f3w trafi\u0142 do konsultacji. Przepisy zaproponowane przez rz\u0105d maj\u0105 wej\u015b\u0107 przed nadchodz\u0105cymi wyborami parlamentarnymi w 2023 r. Skorzystaj\u0105 przede wszystkim najwi\u0119ksi rolnicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-250-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3300,akt,310601", "title": "Wojna w Ukrainie. 250. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-31 04:35:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-250-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3300,akt,310601\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 250. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-250-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G70MPRMR20S30-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-250-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3300,akt,310646", "title": "Wojna w Ukrainie. 250. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-31 04:35:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-250-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3300,akt,310646\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 250. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-250-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G70MPRMR20S30-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-250-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3300,akt,310758", "title": "Wojna w Ukrainie. 250. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-31 04:35:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-250-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3300,akt,310758\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 250. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-250-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G70MPRMR20S30-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]