[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-zada-przerwania-manewrow-usa-i-korei-poludniowej-grozi-powazniejszymi-konsekwencjami-6188479?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna \u017c\u0105da przerwania manewr\u00f3w. \"Sytuacja wesz\u0142a w faz\u0119 powa\u017cnej konfrontacji\"", "date_published": "2022-10-31 21:35:49+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna \u017c\u0105da przerwania manewr\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jse9xj-vigilant-storm-23-manewry-usa-i-korei-poludniowej-6188525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski resort spraw zagranicznych oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce \"sytuacja na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim wesz\u0142a w faz\u0119 powa\u017cnej konfrontacji\". Pjongjang zagrozi\u0142 te\u017c \"powa\u017cniejszymi konsekwencjami\", je\u015bli Stany Zjednoczone i Korea Po\u0142udniowa nie przerw\u0105 wsp\u00f3lnych manewr\u00f3w wojskowych w regionie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/napastnik-byl-przygotowany-na-to-by-zatrzymac-i-skrzywdzic-nancy-pelosi-uslyszal-zarzuty-6188519?source=rss", "title": "Napastnik \"by\u0142 przygotowany na to, by zatrzyma\u0107 i skrzywdzi\u0107\" Nancy Pelosi. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-10-31 21:30:04+00:00", "description": "<img alt=\"Napastnik \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q1bobs-okolice-domu-nancy-i-paula-pelosich-6188517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska prokuratura federalna og\u0142osi\u0142a dwa zarzuty dla m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 m\u0142otkiem Paula Pelosiego, m\u0119\u017ca spikerki Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi. 42-latek by\u0142 mi\u0119dzy innymi zwolennikiem teorii spiskowych. Przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce chcia\u0142 skrzywdzi\u0107 demokratk\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/haiti-ambasador-w-usa-bez-miedzynarodowej-interwencji-zbrojnej-kontrole-nad-krajem-przejma-wkrotce-gangi-6188474?source=rss", "title": "Ambasador ostrzega przed przej\u0119ciem Haiti przez gangi. \"Mi\u0119dzynarodowa interwencja zbrojna jest konieczna\"", "date_published": "2022-10-31 20:54:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador ostrzega przed przej\u0119ciem Haiti przez gangi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v4wzr7-port-au-prince-haiti-6188478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Haita\u0144ski ambasador w Stanach Zjednoczonych Bocchit Edmond zaapelowa\u0142 o przyspieszenie rozm\u00f3w w sprawie rozmieszczenia na Haiti mi\u0119dzynarodowej interwencji zbrojnej, ostrzegaj\u0105c przy tym przed gro\u017ab\u0105 przej\u0119cia kraju przez gangi. - Spo\u0142ecze\u0144stwo jest bezsilne wobec gang\u00f3w uzbrojonych lepiej ni\u017c policja - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-porozumienie-zbozowe-ukraina-chce-kontynuowac-inicjatywe-usa-krytykuja-rosje-i-wskazuja-na-szkodliwe-konsekwencje-jej-decyzji-6188435?source=rss", "title": "Ukraina zamierza \"kontynuowa\u0107 inicjatyw\u0119 zbo\u017cow\u0105\" mimo wycofania si\u0119 Rosji z porozumienia", "date_published": "2022-10-31 20:32:26+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina zamierza \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptbkq8-magazyn-ze-zbozem-w-ukrainie-6188467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dziemy wierzy\u0107, \u017ce partnerzy zdo\u0142aj\u0105 uspokoi\u0107 retoryk\u0119 Federacji Rosyjskiej. My ze swojej strony b\u0119dziemy kontynuowa\u0107 inicjatyw\u0119 zbo\u017cow\u0105 - o\u015bwiadczy\u0142 ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, odnosz\u0105c si\u0119 do wycofania si\u0119 Rosji z porozumienia umo\u017cliwiaj\u0105cego eksport zbo\u017ca z Ukrainy. Rzecznik Departamentu Stanu USA Ned Price przyzna\u0142, \u017ce USA \u017ca\u0142uj\u0105 \"nieodpowiedzialnej decyzji\" Kremla, kt\u00f3ra \"wywo\u0142uje natychmiastowy szkodliwy wp\u0142yw na globalne bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/galeria-handlowa-sklepy-obroty-wyzsze-niz-przed-pandemia-branza-wskazuje-na-trend-trwajacy-od-zniesienia-restrykcji-6188366?source=rss", "title": "Polacy nie rezygnuj\u0105 z zakup\u00f3w. W centrach handlowych obroty wy\u017csze ni\u017c przed pandemi\u0105", "date_published": "2022-10-31 20:12:40+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy nie rezygnuj\u0105 z zakup\u00f3w. W centrach handlowych obroty wy\u017csze ni\u017c przed pandemi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6n5bzo-sklep-market-galeria-handlowa-shutterstock392842387-4762935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obroty centr\u00f3w handlowych w sierpniu 2022 roku by\u0142y o 19,9 procent wy\u017csze ni\u017c w sierpniu 2019 roku, czyli jeszcze pandemi\u0105 COVID-19 - wynika z najnowszych danych Polskiej Rady Centr\u00f3w Handlowych (PRCH). W\u015br\u00f3d poszczeg\u00f3lnych kategorii najwi\u0119ksze wzrosty dotyczy\u0142y gastronomii i wyposa\u017cenia domu. Ro\u015bnie te\u017c liczba odwiedzaj\u0105cych sklepy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-do-rosji-deportowano-ponad-dziewiec-tysiecy-dzieci-ustalenia-ukrainskich-sledczych-6188425?source=rss", "title": "Ponad dziewi\u0119\u0107 tysi\u0119cy dzieci deportowanych do Rosji. Ustalenia ukrai\u0144skich \u015bledczych", "date_published": "2022-10-31 20:01:55+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad dziewi\u0119\u0107 tysi\u0119cy dzieci deportowanych do Rosji. Ustalenia ukrai\u0144skich \u015bledczych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ket1e-ukraina-cywile-6171854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator generalny Ukrainy Andrij Kostin poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce wed\u0142ug ustale\u0144 \u015bledczych Rosjanie deportowali nawet 9400 dzieci z terytorium Ukrainy. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce realna liczba mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza. Kostin oceni\u0142 te\u017c, \u017ce \"takie fakty s\u0105 zbrodni\u0105 wojenn\u0105, jak i elementem ludob\u00f3jstwa\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jerzy-buzek-o-rzadach-w-polsce-wypowiedziach-jaroslawa-kaczynskiego-i-zapowiedzi-budowy-elektrowni-atomowej-6188431?source=rss", "title": "Buzek: Ze smutkiem patrz\u0119 na to, co dzieje si\u0119 w Polsce. Mieli\u015bmy jednak dobr\u0105 pozycj\u0119 w Unii Europejskiej", "date_published": "2022-10-31 19:54:55+00:00", "description": "<img alt=\"Buzek: Ze smutkiem patrz\u0119 na to, co dzieje si\u0119 w Polsce. Mieli\u015bmy jednak dobr\u0105 pozycj\u0119 w Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-121yue-jerzy-buzek-6188387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieli\u015bmy jednak dobr\u0105 pozycj\u0119 w Unii Europejskiej, w tym sensie, \u017ce nasze zdanie by\u0142o cenione - m\u00f3wi\u0142 w \"Kropce nad i\" by\u0142y premier, obecnie europose\u0142 Jerzy Buzek. Doda\u0142, \u017ce na aktualne rz\u0105dy i decyzje w Polsce patrzy \"ze smutkiem\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-cztery-scenariusze-kryzysu-nuklearnego-jaki-moze-wywolac-rosja-wedlug-analityka-financial-times-6188361?source=rss", "title": "\"FT\": Ryzyko u\u017cycia broni atomowej ro\u015bnie. Mo\u017cliwe s\u0105 cztery scenariusze", "date_published": "2022-10-31 19:35:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dwk291-gettyimages-1220866649-5708183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zachodni politycy oceniaj\u0105, \u017ce ryzyko u\u017cycia przez Rosj\u0119 broni atomowej ro\u015bnie. Mo\u017cna uzna\u0107, \u017ce istniej\u0105 cztery scenariusze kryzysu nuklearnego, jaki mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 Kreml - pisze g\u0142\u00f3wny komentator spraw zagranicznych dziennika \"Financial Times\" Gideon Rachman, oceniaj\u0105c, \u017ce najbardziej prawdopodobny jest ten \"optymistyczny\". W tym dniu brytyjski minister spraw zagranicznych James Cleverly ostrzeg\u0142, \u017ce Rosja poniesie \"powa\u017cne konsekwencje\", je\u015bli W\u0142adimir Putin zdecyduje si\u0119 u\u017cy\u0107 broni j\u0105drowej na Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-poniedzialek-3110-miejscami-sytuacja-jest-bardzo-zla-jakosc-powietrza-6188359?source=rss", "title": "Smog snuje si\u0119 nad Polsk\u0105. Miejscami sytuacja jest bardzo z\u0142a", "date_published": "2022-10-31 19:34:12+00:00", "description": "<img alt=\"Smog snuje si\u0119 nad Polsk\u0105. Miejscami sytuacja jest bardzo z\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o4gcol-smog-w-polsce-31102022-6188371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wieczorem nad Polsk\u0105 pojawi\u0142 si\u0119 smog. Zanieczyszczenia sprawi\u0142y, \u017ce w niekt\u00f3rych miejscach kraju nie ma czym oddycha\u0107. Gdzie sytuacja jest najgorsza? Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swoim mie\u015bcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sytuacja-polski-w-unii-europejskiej-sedzia-tsue-marek-safjan-mentalnie-polska-jest-poza-unia-europejska-6188267?source=rss", "title": "S\u0119dzia Safjan: mentalnie Polska jest poza Uni\u0105 Europejsk\u0105", "date_published": "2022-10-31 19:29:56+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0119dzia Safjan: mentalnie Polska jest poza Uni\u0105 Europejsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3o3jvr-marek-safjan-6188333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska znalaz\u0142a si\u0119 w jakim\u015b sensie poza kr\u0119giem unijnym - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" s\u0119dzia TSUE profesor Marek Safjan. Argumentowa\u0142, \u017ce \"nie mo\u017cna funkcjonowa\u0107 w Unii w spos\u00f3b rzeczywisty, je\u017celi si\u0119 nie przestrzega tych najwa\u017cniejszych warto\u015bci unijnych\". Na pytanie, czy nazwa\u0142by dzi\u015b Polsk\u0119 pa\u0144stwem prawa, odpar\u0142: - Nie, mia\u0142bym co do tego bardzo powa\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/demografia-w-polsce-co-pokazuja-dane-o-zgonach-6188318?source=rss", "title": "Rodzi si\u0119 mniej dzieci, zgon\u00f3w b\u0119dzie wi\u0119cej. Coraz wi\u0119kszy problem Polski", "date_published": "2022-10-31 19:11:41+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzi si\u0119 mniej dzieci, zgon\u00f3w b\u0119dzie wi\u0119cej. Coraz wi\u0119kszy problem Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-978m1l-prof-agnieszka-chlon-dominczak-i-dr-lukasz-jankowski-w-tak-jest-6188285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Covid faktycznie pewne rzeczy przyspieszy\u0142, je\u017celi chodzi o nadmiarowe zgony. Mamy do czynienia z sytuacj\u0105, kiedy w wiek wysokiej umieralno\u015bci wchodzi pokolenie wy\u017cu demograficznego powojennego i \u015bmierci w zwi\u0105zku z tym jest do\u015b\u0107 sporo - oceni\u0142a w poniedzia\u0142ek w programie \"Tak Jest\" prof. Agnieszka Ch\u0142o\u0144-Domi\u0144czak, prorektor SGH ds. nauki, dyrektor Instytutu Statystyki i Demografii SGH. Zdaniem prezesa Okr\u0119gowej Izby Lekarskiej w Warszawie dr. \u0141ukasza Janowskiego, cz\u0119\u015b\u0107 populacji zaci\u0105gn\u0119\u0142a w trakcie pandemii \"d\u0142ug zdrowotny\", kt\u00f3rego nie uda\u0142o si\u0119 sp\u0142aci\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/wig20-wzrosty-na-gpw-najlepszy-miesiac-dla-wig20-od-listopada-2020-roku-6188320?source=rss", "title": "Niespodzianka na polskiej gie\u0142dzie. Najlepszy miesi\u0105c od blisko dw\u00f3ch lat", "date_published": "2022-10-31 19:02:28+00:00", "description": "<img alt=\"Niespodzianka na polskiej gie\u0142dzie. Najlepszy miesi\u0105c od blisko dw\u00f3ch lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v25ery-pap2022013109l-6136842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    WIG20 zako\u0144czy\u0142 pa\u017adziernik mocnym wzrostem. - Poniedzia\u0142kowa sesja na warszawskiej gie\u0142dzie by\u0142a nieoczekiwanie bardzo pozytywna - powiedzia\u0142 Sobies\u0142aw Koz\u0142owski, dyrektor departamentu analiz i doradztwa Noble Securities. Liderami wzrost\u00f3w by\u0142y banki i sp\u00f3\u0142ki energetyczne. Dla g\u0142\u00f3wnego indeksu Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie by\u0142 to najlepszy miesi\u0105c od listopada 2020 roku - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 Adam Sta\u0144czak z Domu Maklerskiego BO\u015a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/burza-tropikalna-lisa-kolejny-zywiol-ksztaltuje-sie-na-morzu-karaibskim-zjawisko-moze-zagrazac-ameryce-srodkowej-6188271?source=rss", "title": "Kolejny \u017cywio\u0142 kszta\u0142tuje si\u0119 na Morzu Karaibskim. Burza tropikalna Lisa mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 Ameryce \u015arodkowej", "date_published": "2022-10-31 19:02:10+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny \u017cywio\u0142 kszta\u0142tuje si\u0119 na Morzu Karaibskim. Burza tropikalna Lisa mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 Ameryce \u015arodkowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zs76g8-burza-tropikalna-lisa-ksztaltuje-sie-na-morzu-karaibskim-6188314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Morzu Karaibskim zn\u00f3w nie jest spokojnie. Wszystko z powodu Lisy - nowo powsta\u0142ej burzy tropikalnej. Najwa\u017cniejsze ameryka\u0144skie organizacje meteorologiczne ostrzeg\u0142y, \u017ce zjawisko b\u0119dzie si\u0119 nasila\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-szanghaj-disneyland-zamkniety-z-powodu-ograniczen-epidemicznych-w-srodku-zamknieto-setki-osob-6188322?source=rss", "title": "Polityka \"zero covid\" uwi\u0119zi\u0142a setki os\u00f3b w Disneylandzie", "date_published": "2022-10-31 18:56:37+00:00", "description": "<img alt=\"Polityka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-05m5fw-lockdown-w-shanghai-disney-resort-6188303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Shanghai Disney Resort musia\u0142 ponownie zamkn\u0105\u0107 swoje bramy, uniemo\u017cliwiaj\u0105c wyj\u015bcie setkom odwiedzaj\u0105cym. W trakcie epidemii COVID-19 Chiny nadal utrzymuj\u0105 tak zwan\u0105 taktyk\u0119 \"zero covid\", d\u0105\u017c\u0105c\u0105 do ca\u0142kowitej eliminacji wirusa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-wybuch-paniki-w-czasie-imprezy-na-halloween-niemal-500-sledczych-ma-ustalac-przyczyny-tragedii-rosnie-liczba-ofiar-smiertelnych-6188255?source=rss", "title": "Niemal p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca \u015bledczych ma ustali\u0107 przyczyny tragedii w Seulu", "date_published": "2022-10-31 18:12:15+00:00", "description": "<img alt=\"Niemal p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca \u015bledczych ma ustali\u0107 przyczyny tragedii w Seulu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gx96f3-policja-na-miejscu-wybuchu-paniki-w-seulu-w-dzielnicy-itaewon-6188296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Specjalny 475-osobowy zesp\u00f3\u0142 \u015bledczych przepytuje \u015bwiadk\u00f3w i analizuje nagrania monitoringu, by okre\u015bli\u0107 przyczyny sobotniej tragedii w czasie obchod\u00f3w Halloween w Seulu. W poniedzia\u0142ek bilans ofiar \u015bmiertelnych wzr\u00f3s\u0142 do 155.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-notowania-zlotego-31102022-6188288?source=rss", "title": "\"Sytuacja z\u0142otego prezentuje si\u0119 zaskakuj\u0105co dobrze\"", "date_published": "2022-10-31 18:03:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a9x371-pln-zloty-pieniadze-shutterstock2126966972-6188309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek wieczorem traci do dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Lepiej wygl\u0105da sytuacja na parze EUR/PLN, na kt\u00f3rej w ci\u0105gu dnia obserwowali\u015bmy najni\u017csze poziomy od ponad miesi\u0105ca. - Sytuacja z\u0142otego prezentuje si\u0119 zaskakuj\u0105co dobrze - oceni\u0142 Mateusz Sutowicz, ekonomista Banku Millennium.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-0111-we-wszystkich-swietych-mgly-rozpogodzenia-i-maksymalnie-19-stopni-6188169?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - 01.11. We Wszystkich \u015awi\u0119tych mg\u0142y, rozpogodzenia i maksymalnie 19 stopni", "date_published": "2022-10-31 18:00:50+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - 01.11. We Wszystkich \u015awi\u0119tych mg\u0142y, rozpogodzenia i maksymalnie 19 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c0glf6-mgly-6188238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Mg\u0142y, kt\u00f3re pojawi\u0105 si\u0119 w nocy, na terenie cz\u0119\u015bci kraju mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 przez ca\u0142y dzie\u0144. Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych, wtorek 01.11, w wielu regionach kraju zapowiada si\u0119 mglisto. Aura, zw\u0142aszcza w godzinach popo\u0142udniowych, powinna dopisywa\u0107 w po\u0142udniowych cz\u0119\u015bciach Polski. Tam te\u017c termometry wska\u017c\u0105 najwy\u017csze warto\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kijow-czesc-miasta-bez-wody-i-pradu-po-ataku-rosji-relacja-reportera-z-kijowa-6188103?source=rss", "title": "Brak wody i pr\u0105du w Kijowie. D\u0142ugie kolejki do miejskich pomp, cz\u0119\u015b\u0107 miasta w ciemno\u015bci", "date_published": "2022-10-31 17:23:06+00:00", "description": "<img alt=\"Brak wody i pr\u0105du w Kijowie. D\u0142ugie kolejki do miejskich pomp, cz\u0119\u015b\u0107 miasta w ciemno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7mcx1y-ludzie-pobieraja-wode-z-pompy-wodnej-w-kijowie-w-ukrainie-31-pazdziernika-2022-6188108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ludzie ustawiaj\u0105cy si\u0119 z plastikowymi butelkami w d\u0142ugich kolejkach, by nabra\u0107 wody i miasto w du\u017cej cz\u0119\u015bci pogr\u0105\u017cone w ciemno\u015bci - tak wygl\u0105da Kij\u00f3w po poniedzia\u0142kowym rosyjskim ostrzale, kt\u00f3ry uszkodzi\u0142 wa\u017cn\u0105 infrastruktur\u0119. Reporter TVN24 Artur Mol\u0119da, kt\u00f3ry jest na miejscu, relacjonowa\u0142, \u017ce \"na ulice nie wyjecha\u0142y tramwaje i trolejbusy\". - Pr\u0105du brakuje w 350 tysi\u0105cach mieszka\u0144 - przekaza\u0142. Po po\u0142udniu uda\u0142o si\u0119 jednak przywr\u00f3ci\u0107 bie\u017c\u0105c\u0105 wod\u0119 do cz\u0119\u015bci mieszka\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-stopy-procentowe-pazdziernik-2022-marian-noga-byly-czlonek-rady-polityki-pienieznej-komentuje-6188140?source=rss", "title": "Czy dalsze podwy\u017cki st\u00f3p procentowych s\u0105 konieczne? By\u0142y cz\u0142onek RPP odpowiada", "date_published": "2022-10-31 17:02:59+00:00", "description": "<img alt=\"Czy dalsze podwy\u017cki st\u00f3p procentowych s\u0105 konieczne? By\u0142y cz\u0142onek RPP odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-959kus-marian-noga-6188216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Polsce jest najwy\u017csza od grudnia 1996 roku. - Szczytu jeszcze nie ma - powiedzia\u0142 w \"Faktach po po\u0142udniu\" w TVN24 profesor Marian Noga, by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Ekonomista prognozuje, \u017ce \"o jakim\u015b wyhamowaniu inflacji mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107 dopiero w drugim kwartale 2023 roku\". W ocenie Nogi konieczne s\u0105 kolejne podwy\u017cki st\u00f3p procentowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-swiatlana-cichanouska-o-zaangazowaniu-bialorusi-w-rosyjska-inwazje-i-wladzach-w-minsku-6188176?source=rss", "title": "Cichanouska: je\u015bli \u017co\u0142nierze dostan\u0105 rozkaz wej\u015bcia na teren Ukrainy, to b\u0119dzie to dla \u0141ukaszenki samob\u00f3jstwo", "date_published": "2022-10-31 16:59:51+00:00", "description": "<img alt=\"Cichanouska: je\u015bli \u017co\u0142nierze dostan\u0105 rozkaz wej\u015bcia na teren Ukrainy, to b\u0119dzie to dla \u0141ukaszenki samob\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fobucn-alaksandr-lukaszenka-6164659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142orusini s\u0105 przeciwni rosyjskiej wojnie. Bia\u0142orusini nie wspieraj\u0105 Rosji. W przeciwie\u0144stwie do Rosji nie wida\u0107 tutaj \u017cadnych nastroj\u00f3w prowojennych - m\u00f3wi\u0142a na antenie TVN24 BiS Swiat\u0142ana Cichanouska. Liderka bia\u0142oruskiej opozycji w rozmowie m\u00f3wi\u0142a tak\u017ce o kondycji w\u0142adz w Mi\u0144sku. W poniedzia\u0142ek podano, \u017ce Alaksandr \u0141ukaszenka zaakceptowa\u0142 projekt porozumienia z Rosj\u0105 o powo\u0142aniu o\u015brodk\u00f3w szkoleniowo-bojowych s\u0142u\u017c\u0105cych wsp\u00f3lnemu przygotowaniu rosyjskich i bia\u0142oruskich wojskowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/pozostalosci-wlochatego-slimaka-w-bursztynie-licza-prawie-100-milionow-lat-6188094?source=rss", "title": "Pozosta\u0142o\u015bci \"w\u0142ochatego\" \u015blimaka w bursztynie. Licz\u0105 prawie 100 milion\u00f3w lat", "date_published": "2022-10-31 16:47:16+00:00", "description": "<img alt=\"Pozosta\u0142o\u015bci \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6z6cov-pozostalosci-wlochatego-slimaka-6188116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u0119ki niezwyk\u0142ej skamielinie - bursztynowi z Mjanmy (Birmy), w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 \u015blimak pokryty drobniutkimi w\u0142oskami - badacze maj\u0105 szans\u0119 dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej na temat ewolucji tych mi\u0119czak\u00f3w. Nowo odkryty gatunek zosta\u0142 nazwany Archaeocyclotus brevivillosus i mo\u017ce by\u0107 przodkiem wsp\u00f3\u0142czesnych \u015blimak\u00f3w l\u0105dowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-w-brazylii-andrzej-duda-i-mateusz-morawiecki-pogratulowali-prezydentowi-brazylii-6188082?source=rss", "title": "Andrzej Duda i Mateusz Morawiecki pogratulowali zwyci\u0119zcy wybor\u00f3w na prezydenta Brazylii", "date_published": "2022-10-31 16:39:04+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda i Mateusz Morawiecki pogratulowali zwyci\u0119zcy wybor\u00f3w na prezydenta Brazylii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-28tk4t-luiz-inacio-lula-da-silva-6188090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda z\u0142o\u017cy\u0142 oficjalne gratulacje dla Luiza In\u00e1cio Lula da Silvy, kt\u00f3ry wygra\u0142 niedzielne wybory prezydenckie. \"Z wielk\u0105 satysfakcj\u0105 odnotowuj\u0119 owocn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzy naszymi pa\u0144stwami\" - czytamy mi\u0119dzy innymi w opublikowanej na oficjalnej stronie prezydenta RP depeszy gratulacyjnej. Premier Mateusz Morawiecki pogratulowa\u0142 Luli w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/instagram-awaria-aplikacja-blokuje-konta-6188164?source=rss", "title": "Awaria Instagrama. \"Moje konto zosta\u0142o zawieszone\"", "date_published": "2022-10-31 16:36:22+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria Instagrama. \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vzgva3-uwaga-na-sklonowane-firmy-na-instagramie-5796152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U\u017cytkownicy Instagrama na ca\u0142ym \u015bwiecie zg\u0142aszaj\u0105 problemy z dzia\u0142aniem aplikacji. W poniedzia\u0142kowe popo\u0142udnie lawinowo zacz\u0119\u0142a rosn\u0105\u0107 liczba os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych awari\u0119. Instagram blokuje konta bez wyja\u015bnienia. Serwis przeprasza za \"niedogodno\u015bci\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/niemcy-berlin-nie-jest-w-stanie-przyjac-wiecej-uchodzcow-z-ukrainy-to-manipulacja-6185563?source=rss", "title": "Berlin \"nie jest w stanie przyj\u0105\u0107 wi\u0119cej uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy\"? Wyja\u015bniamy", "date_published": "2022-10-31 16:23:34+00:00", "description": "<img alt=\"Berlin \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x85tde-manipulacja-slowami-burmistrzyni-berlina-6185381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Internauci rozpowszechniaj\u0105 przekaz, jakoby burmistrzyni Berlina mia\u0142a powiedzie\u0107, \u017ce \"miasto wyczerpa\u0142o wszelkie formy pomocy dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy i nie jest w stanie ich wi\u0119cej przyj\u0105\u0107\". To jednak nie jest prawd\u0105, a cytat wyj\u0119to z kontekstu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/halloween-w-usa-co-straszy-w-kapitolu-i-bialym-domu-legenda-o-demonicznym-kocie-6187967?source=rss", "title": "Straszy w Kapitolu i Bia\u0142ym Domu. Widziano go przed \u015bmierci\u0105 Kennedy'ego i krachem na gie\u0142dzie", "date_published": "2022-10-31 16:12:02+00:00", "description": "<img alt=\"Straszy w Kapitolu i Bia\u0142ym Domu. Widziano go przed \u015bmierci\u0105 Kennedy'ego i krachem na gie\u0142dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xnjycq-kapitol-6188149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 pojawia\u0107 si\u0119 w piwnicach Kapitolu i Bia\u0142ego Domu, zwiastuj\u0105c nadej\u015bcie narodowych kl\u0119sk, np. krachu na gie\u0142dzie w 1929 roku. W niekt\u00f3rych relacjach przybiera\u0142 posta\u0107 zwyk\u0142ego dachowca, w innych \"na oczach przera\u017conego obserwatora r\u00f3s\u0142 do rozmiaru s\u0142onia\". Przy okazji Halloween, Stowarzyszenie Historyczne Bia\u0142ego Domu przypomina legend\u0119 o \"demonicznym kocie\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/mieszkania-na-sprzedaz-trzeci-kwartal-2022-sprzedaz-nowych-mieszkan-mocno-w-dol-dane-jll-6188101?source=rss", "title": "Sprzeda\u017c nowych mieszka\u0144 mocno w d\u00f3\u0142. \"Relacja popytu i poda\u017cy uleg\u0142a wyra\u017anemu pogorszeniu\"", "date_published": "2022-10-31 16:09:01+00:00", "description": "<img alt=\"Sprzeda\u017c nowych mieszka\u0144 mocno w d\u00f3\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ythjr8-budownictwo-dom-domy-osiedle-mieszkania-shutterstock2078612056-5724647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprzeda\u017c nowych mieszka\u0144 wyhamowa\u0142a. Na sze\u015bciu g\u0142\u00f3wnych rynkach w Polsce, w tym w Warszawie i Tr\u00f3jmie\u015bcie, w trzecim kwartale 2022 roku sprzedano 6,6 tysi\u0105ca lokali, co oznacza\u0142o spadek o 30 procent kwarta\u0142 do kwarta\u0142u - wynika z danych firmy JLL.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lee-jihan-k-popowy-piosenkarz-i-aktor-wsrod-ofiar-wybuchu-paniki-w-seulu-6188099?source=rss", "title": "Znany piosenkarz i aktor w\u015br\u00f3d ofiar wybuchu paniki w Seulu", "date_published": "2022-10-31 15:50:14+00:00", "description": "<img alt=\"Znany piosenkarz i aktor w\u015br\u00f3d ofiar wybuchu paniki w Seulu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bqyxj7-mieszkancy-seulu-skladaja-kwiaty-nieopodal-miejsca-w-ktorym-doszlo-do-wybuchu-paniki-6188081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lee Jihan, Aktor i k-popowy piosenkarz, znalaz\u0142 si\u0119 w\u015br\u00f3d co najmniej 154 ofiar, kt\u00f3re zmar\u0142y po wybuchu paniki w trakcie imprezy halloweenowej w Seulu.\u00a0Informacj\u0119 o \u015bmierci 24-latka podali jego agenci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/pozostalosci-po-supernowej-zagla-duch-gigantycznej-gwiazdy-ktora-zakonczyla-swoj-zywot-11-tysiecy-lat-temu-6187983?source=rss", "title": "Uchwycili \"ducha\" gigantycznej gwiazdy. Zako\u0144czy\u0142a sw\u00f3j \u017cywot 11 tysi\u0119cy lat temu", "date_published": "2022-10-31 15:46:56+00:00", "description": "<img alt=\"Uchwycili \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c62i8x-pozostalosci-po-supernowej-zagla-6188017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ob\u0142oki w odcieniach r\u00f3\u017cu i pomara\u0144czu na zdj\u0119ciu pokazanym w poniedzia\u0142ek przez Europejskie Obserwatorium Po\u0142udniowe (ESO) to szcz\u0105tki ogromnej gwiazdy po pot\u0119\u017cnej eksplozji sprzed 11 tysi\u0119cy lat. To jeden z najbli\u017cszych nam tego typu obiekt\u00f3w. Jest oddalony od Ziemi o 800 lat \u015bwietlnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/ogon-pandemii-co-pokazuja-dane-o-zgonach-w-tym-roku-6187543?source=rss", "title": "\"Ogon pandemii\". Co pokazuj\u0105 dane o zgonach w tym roku", "date_published": "2022-10-31 15:42:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pxxsnk-dane-o-zgonach-w-polsce-do-pazdziernika-2022-roku-6187383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mimo \u017ce najci\u0119\u017csze fale pandemii COVID-19 za nami, statystyki zgon\u00f3w w Polsce w tym roku nie s\u0105 wiele lepsze ni\u017c w latach 2020-2021. Eksperci wyja\u015bniaj\u0105, z czego to mo\u017ce wynika\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-chiny-65-lecie-towarzystwa-przyjazni-rosyjsko-chinskiej-gratulacje-xi-jinpinga-i-wladimira-putina-6187996?source=rss", "title": "Xi w li\u015bcie gratulacyjnym chwali \"strategiczne partnerstwo\" z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-31 15:37:29+00:00", "description": "<img alt=\"Xi w li\u015bcie gratulacyjnym chwali \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jdz1cw-pap201911141rn-6183074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping, z okazji 65-lecia Towarzystwa Przyja\u017ani Rosyjsko-Chi\u0144skiej, podkre\u015bli\u0142 \u0142\u0105cz\u0105ce Chiny i Rosj\u0119 \"wszechstronne strategiczne partnerstwo koordynacji dla nowej ery\" oraz pog\u0142\u0119biaj\u0105c\u0105 si\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obu kraj\u00f3w w r\u00f3\u017cnych dziedzinach - opisa\u0142a chi\u0144ska pa\u0144stwowa agencja Xinhua.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/wszystkich-swietych-2022-ograniczenia-w-ruchu-ciezarowek-31-pazdziernika-1-listopada-kierowcom-grozi-nawet-500-zlotych-mandatu-6188066?source=rss", "title": "Kierowcom grozi nawet 500 z\u0142otych mandatu. Ograniczenia w ruchu w poniedzia\u0142ek i we wtorek", "date_published": "2022-10-31 15:37:20+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowcom grozi nawet 500 z\u0142otych mandatu. Ograniczenia w ruchu w poniedzia\u0142ek i we wtorek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avuzbe-8629-pojazdow-tyle-zarejestrowano-w-lipcu-samochodow-dostawczych-oraz-ciezarowek-3671081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek i we wtorek obowi\u0105zuj\u0105 ograniczenia w ruchu dla cz\u0119\u015bci ci\u0119\u017car\u00f3wek - przypomina Inspekcja Transportu Drogowego. Jak wskazano, za naruszenie przepis\u00f3w kierowcy grozi mandat karny w wysoko\u015bci od 200 do 500 z\u0142otych, a przewo\u017anikowi kara w wysoko\u015bci 2000 z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-mieli-pobic-grozic-smiercia-i-zamknac-w-piwnicy-kobieta-i-dwoch-mezczyzn-z-zarzutami-6188083?source=rss", "title": "Mieli pobi\u0107, grozi\u0107 \u015bmierci\u0105 i zamkn\u0105\u0107 w piwnicy. Kobieta i dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn z zarzutami", "date_published": "2022-10-31 15:22:49+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli pobi\u0107, grozi\u0107 \u015bmierci\u0105 i zamkn\u0105\u0107 w piwnicy. Kobieta i dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn z zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68fy0i-mieli-pobic-grozic-smiercia-i-zamknac-w-piwnicy-kobieta-i-dwoch-mezczyzn-z-zarzutami-6188058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzuty - pozbawienia wolno\u015bci, kradzie\u017cy z u\u017cyciem przemocy, kierowania gr\u00f3\u017ab karalnych i u\u017cycia niebezpiecznego narz\u0119dzia - us\u0142ysza\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn i kobieta, kt\u00f3rzy mieli uwi\u0119zi\u0107 w piwnicy w Gdyni 29-latka. Jak informuje policja, mieli m.in. pobi\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 i grozi\u0107 mu \u015bmierci\u0105. Zostali aresztowani i najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dz\u0105 w areszcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wieliszew-wiadukt-kolejowy-gotowy-pociagi-skm-wracaja-do-radzymina-6187971?source=rss", "title": "Wiadukt kolejowy w Wieliszewie gotowy. Poci\u0105gi SKM wracaj\u0105 do Radzymina", "date_published": "2022-10-31 15:16:20+00:00", "description": "<img alt=\"Wiadukt kolejowy w Wieliszewie gotowy. Poci\u0105gi SKM wracaj\u0105 do Radzymina\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ubw38a-wiadukt-kolejowy-w-wieliszewie-gotowy-6188049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 budowa wiaduktu kolejowego w Wieliszewie zwi\u0105zana z rozbudow\u0105 drogi krajowej numer 61 pomi\u0119dzy Legionowem i Zegrzem. Od 2 listopada poci\u0105gi Szybkiej Kolei Miejskiej zn\u00f3w dojad\u0105 do Radzymina.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kamieniec-kolejny-pozar-skladowiska-tekstyliow-straz-pozarna-podejrzewamy-podpalenie-6188009?source=rss", "title": "Kolejny po\u017car sk\u0142adowiska tekstyli\u00f3w. Stra\u017c po\u017carna: podejrzewamy podpalenie", "date_published": "2022-10-31 15:01:37+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny po\u017car sk\u0142adowiska tekstyli\u00f3w. Stra\u017c po\u017carna: podejrzewamy podpalenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s6j9z1-pozar-skladowiska-tekstyliow-w-kamiencu-6187989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car dw\u00f3ch pryzm tekstyli\u00f3w na sk\u0142adowisku w Kamie\u0144cu (woj. pomorskie). Do akcji ga\u015bniczej zadysponowano kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Stra\u017cacy podejrzewaj\u0105 podpalenie. To samo sk\u0142adowisko w przesz\u0142o\u015bci p\u0142on\u0119\u0142o ju\u017c kilka razy, a jego w\u0142a\u015bciciel by\u0142 karany przez Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-wszystkich-swietych-2022-i-zaduszki-jak-dlugo-bedzie-cieplo-aura-w-pierwszych-dniach-listopada-6187930?source=rss", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki. Co przynios\u0105 pierwsze dni listopada", "date_published": "2022-10-31 14:56:10+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki. Co przynios\u0105 pierwsze dni listopada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zqhub0-pogoda-na-pierwsze-dni-listopada-6187977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w pierwszych dniach listopada zapowiada si\u0119 na og\u00f3\u0142 pochmurno, mglisto, a miejscami tak\u017ce deszczowo. Mimo to, w dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki b\u0119dzie do\u015b\u0107 ciep\u0142o - temperatura maksymalna mo\u017ce si\u0119ga\u0107 nawet 17-19 stopni Celsjusza. W \u015brod\u0119 na chwil\u0119 si\u0119 wypogodzi, ale spodziewane jest tak\u017ce och\u0142odzenie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/rosja-ukraina-mariusz-blaszczak-rozmawial-z-sekretarzem-obrony-usa-6187987?source=rss", "title": "Mariusz B\u0142aszczak rozmawia\u0142 z sekretarzem obrony USA", "date_published": "2022-10-31 14:54:48+00:00", "description": "<img alt=\"Mariusz B\u0142aszczak rozmawia\u0142 z sekretarzem obrony USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z2ulyu-mariusz-blaszczak-i-lloyd-austin-6188001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktualna sytuacja w Ukrainie, obecno\u015b\u0107 wojsk ameryka\u0144skich w Polce i wsp\u00f3\u0142praca obronna by\u0142y tematami rozmowy telefonicznej wicepremiera, szefa Ministerstwa Obrony Narodowej Mariusza B\u0142aszczaka z sekretarzem obrony Stan\u00f3w Zjednoczonych Lloydem Austinem - poinformowa\u0142 B\u0142aszczak w poniedzia\u0142ek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/inflacja-w-strefie-euro-przebila-10-procent-pazdziernik-2022-komentarze-nowe-dane-eurostatu-6187961?source=rss", "title": "Inflacja w strefie euro przekroczy\u0142a historyczn\u0105 granic\u0119", "date_published": "2022-10-31 14:42:46+00:00", "description": "<img alt=\"Inflacja w strefie euro przekroczy\u0142a historyczn\u0105 granic\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l5ue2p-euro-shutterstock619394489-5641582/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w strefie euro wzros\u0142a bardziej ni\u017c oczekiwano - wynika z poniedzia\u0142kowych danych unijnego urz\u0119du statystycznego Eurostat. W pa\u017adzierniku wzrost cen przyspieszy\u0142 z 9,9 do 10,7 procent. Analitycy spodziewali si\u0119 inflacji na poziomie 10,2 procent. Produkt krajowy brutto (PKB) strefy euro pozostaje na plusie, co zdaniem ekonomist\u00f3w sprawia, \u017ce Europejski Bank Centralny b\u0119dzie kontynuowa\u0142 cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-ksiezna-kate-o-uzaleznieniach-w-kampanii-taking-action-on-addiction-6187478?source=rss", "title": "Ksi\u0119\u017cna Kate przekonuje w nowej kampanii: \"Uzale\u017cnienie nie jest wyborem. Nikt nie postanawia, \u017ce si\u0119 uzale\u017cni\"", "date_published": "2022-10-31 14:37:23+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0119\u017cna Kate przekonuje w nowej kampanii: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3goegr-x-6187487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017bona nast\u0119pcy tronu, ksi\u0119\u017cna Kate, przem\u00f3wi\u0142a w sprawie os\u00f3b zmagaj\u0105cych si\u0119 z uzale\u017cnieniami.\u00a0W nagraniu, stanowi\u0105cym cz\u0119\u015b\u0107 kampanii \"Taking Action on Addiction\", zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 na brak spo\u0142ecznego zrozumienia dla choroby, jak\u0105 jest uzale\u017cnienie. \"Wiem, \u017ce to nie wyb\u00f3r. Ale powr\u00f3t do zdrowia jest mo\u017cliwy\" - zaznaczy\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/glogowek-pies-w-typie-labradora-w-stanie-agonalnym-odebrany-wlascicielowi-zwierze-nie-przezylo-6187777?source=rss", "title": "Sk\u00f3ra i ko\u015bci na \u0142a\u0144cuchu. Baloo odebrany w\u0142a\u015bcicielowi", "date_published": "2022-10-31 14:26:32+00:00", "description": "<img alt=\"Sk\u00f3ra i ko\u015bci na \u0142a\u0144cuchu. Baloo odebrany w\u0142a\u015bcicielowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cd8npq-w-trakcie-interwencji-pies-juz-ledwo-zyl-6187728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niewielkiej wsi na Opolszczy\u017anie, biszkoptowy pies w typie labradora gas\u0142 w oczach, bez dost\u0119pu do jedzenia, wody, na sta\u0142e przywi\u0105zany \u0142a\u0144cuchem. Jak relacjonuj\u0105 obro\u0144cy praw zwierz\u0105t, kiedy przysz\u0142a pomoc, czworon\u00f3g by\u0142 ju\u017c praktycznie w stanie agonalnym - skrajnie wyg\u0142odzony, zapchlony, schorowany. Zwierz\u0119 - mimo udzielonej pomocy - nie prze\u017cy\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/krasnik-robili-wykopy-pod-swiatlowod-niedaleko-komendy-policji-natkneli-sie-na-szczatki-historyk-to-zolnierze-wermachtu-6187900?source=rss", "title": "Robili wykopy pod \u015bwiat\u0142ow\u00f3d, natkn\u0119li si\u0119 na szcz\u0105tki. \"Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce byli to \u017co\u0142nierze Wehrmachtu\"", "date_published": "2022-10-31 14:20:33+00:00", "description": "<img alt=\"Robili wykopy pod \u015bwiat\u0142ow\u00f3d, natkn\u0119li si\u0119 na szcz\u0105tki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u4vaks-odkrycie-w-krasniku-6187914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieopodal komendy policji w Kra\u015bniku (woj. lubelskie), pracuj\u0105cy w pasie drogowym operator koparki trafi\u0142 na szcz\u0105tki dw\u00f3ch os\u00f3b. Wed\u0142ug historyka to \u017co\u0142nierze Wermachtu. Jeden z nich mia\u0142 zgin\u0105\u0107 w wyniku egzekucji, mia\u0142 sp\u0119tane r\u0119ce i strzaskan\u0105 czaszk\u0119. Do badaczy zg\u0142osi\u0142o si\u0119 te\u017c dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy twierdz\u0105, \u017ce widzieli, co sta\u0142o si\u0119 w tym miejscu w 1944 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/tajemnicze-kregi-w-trawie-w-namibii-jak-powstaja-naukowcy-twierdza-ze-rozwiazali-ich-zagadke-6186902?source=rss", "title": "Namibia. Tajemnicze kr\u0119gi w trawie. Naukowcy twierdz\u0105, \u017ce rozwi\u0105zali ich zagadk\u0119", "date_published": "2022-10-31 14:08:10+00:00", "description": "<img alt=\"Namibia. Tajemnicze kr\u0119gi w trawie. Naukowcy twierdz\u0105, \u017ce rozwi\u0105zali ich zagadk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z3y4wu-kregi-w-trawie-w-namibii-6187752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy od dziesi\u0119cioleci zastanawiaj\u0105 si\u0119 nad powodami powstawania tajemniczych kr\u0119g\u00f3w w trawach w Namibii. Niemieccy badacze s\u0105 zdania, \u017ce znale\u017ali odpowied\u017a na to pytanie. Z dw\u00f3ch rozpatrywanych dotychczas teorii jedn\u0105 uznali za s\u0142uszn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/halloween-dlaczego-lubimy-sie-bac-po-co-ogladamy-horrory-naukowcy-wskazuja-powody-6187708?source=rss", "title": "Dlaczego lubimy si\u0119 ba\u0107? Po co ogl\u0105damy horrory? Naukowcy wskazuj\u0105 powody", "date_published": "2022-10-31 14:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego lubimy si\u0119 ba\u0107? Po co ogl\u0105damy horrory? Naukowcy wskazuj\u0105 powody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wtxw4w-noc-miejscami-bedzie-mglista-5480574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Strach si\u0119 ba\u0107? Obserwacje naukowc\u00f3w sugeruj\u0105, \u017ce nie zawsze. Badania dowodz\u0105, \u017ce odczuwanie strachu w bezpiecznym \u015brodowisku, na przyk\u0142ad podczas ogl\u0105dania horroru, mo\u017ce mie\u0107 pozytywny wp\u0142yw na nasz organizm. \"Im bardziej przera\u017caj\u0105co, tym lepiej\" - przekonuje socjolo\u017cka Margee Kerr, jednocze\u015bnie przestrzegaj\u0105c: pami\u0119tajmy, \u017ce nie ka\u017cdy lubi si\u0119 ba\u0107. Wp\u0142ywa na to wiele czynnik\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/chudolipie-dachowanie-auta-na-dk50-dwie-osoby-uwiezione-wewnatrz-pojazdu-6187937?source=rss", "title": "Dachowanie auta na\u00a0krajowej \"50\". Dwie osoby ranne", "date_published": "2022-10-31 14:06:31+00:00", "description": "<img alt=\"Dachowanie auta na\u00a0krajowej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wf4uyy-wypadek-na-dk50-6187955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anego wypadku dosz\u0142o w Chudolipiu w powiecie \u017cyrardowskim. W wyniku dachowania auta osobowego ranne zosta\u0142y dwie osoby. Droga krajowa numer 50 jest zablokowana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-blisko-tysiac-demonstrantow-stanie-przed-sadem-rewolucyjnym-w-teheranie-6187943?source=rss", "title": "Brali udzia\u0142 w protestach, zostan\u0105 postawieni przed S\u0105dem Rewolucyjnym", "date_published": "2022-10-31 14:05:11+00:00", "description": "<img alt=\"Brali udzia\u0142 w protestach, zostan\u0105 postawieni przed S\u0105dem Rewolucyjnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6l82u-protesty-w-iranie-6165353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Rewolucyjnym w Teheranie zostanie postawionych blisko tysi\u0105c os\u00f3b, bior\u0105cych udzia\u0142 w og\u00f3lnokrajowych protestach w Iranie - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Tasnim za ira\u0144skim wymiarem sprawiedliwo\u015bci. W\u0142adze kraju u\u017cywaj\u0105 szerokiego aparatu represji, aby st\u0142umi\u0107 demonstracje.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/szwecja-minister-finansow-zmierzamy-w-kierunku-recesji-w-2023-roku-spadek-pkb-6187939?source=rss", "title": "\"Trzeba by\u0107 przygotowanym na najgorsze\". Kraj skandynawski obawia si\u0119 recesji", "date_published": "2022-10-31 14:00:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b2vj4g-szwecja-5089620/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przysz\u0142ym roku w Szwecji spodziewamy si\u0119 ujemnego wzrostu gospodarczego - og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek szwedzka minister finans\u00f3w Elisabeth Svantesson. Zdaniem polityk kraj zmierza \"w kierunku recesji\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/norwegia-zwieksza-gotowoscsil-zbrojnych-premier-jonas-gahr-store-wskazuje-powody-decyzji-6187894?source=rss", "title": "Norwegia zwi\u0119ksza gotowo\u015b\u0107\u00a0si\u0142 zbrojnych. To \"nadzwyczajny krok\"", "date_published": "2022-10-31 13:54:26+00:00", "description": "<img alt=\"Norwegia zwi\u0119ksza gotowo\u015b\u0107\u00a0si\u0142 zbrojnych. To \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-joj527-premier-norwegii-jonas-gahr-store-6187938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norwegia zwi\u0119ksza gotowo\u015b\u0107\u00a0si\u0142 zbrojnych od 1 listopada. Poinformowa\u0142 o tym na poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej premier Norwegii Jonas Gahr Store. Nadzwyczajny krok uzasadni\u0142 \"agresywn\u0105 wojn\u0105 Rosji\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/rybnik-dawid-gabiga-poszukiwany-wedlug-policji-ma-zwiazek-z-usilowaniem-zabojstwa-kobiety-6187801?source=rss", "title": "Poszukiwany Dawid Gabiga. W chwili ucieczki by\u0142 p\u00f3\u0142nagi, mia\u0142 tylko spodenki i torebk\u0119", "date_published": "2022-10-31 13:36:20+00:00", "description": "<img alt=\"Poszukiwany Dawid Gabiga. W chwili ucieczki by\u0142 p\u00f3\u0142nagi, mia\u0142 tylko spodenki i torebk\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-k7x11j-poszukiwany-dawid-gabiga-6187890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poszukujemy niebezpiecznego m\u0119\u017cczyzny - informuje policja z Rybnika (woj. \u015bl\u0105skie). 35-letni Dawid Gabiga \"ma zwi\u0105zek z usi\u0142owaniem zab\u00f3jstwa\" kobiety, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem. Kobieta jest w ci\u0119\u017ckim stanie. Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w, m\u0119\u017cczyzna uciekaj\u0105c, mia\u0142 ubrane tylko spodenki i przewieszon\u0105 torebk\u0119, by\u0142 brodaty. Dzisiaj mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 inaczej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/seul-tragedia-w-halloween-w-itaewon-20-letnia-amerykanka-jedna-z-ofiar-6187530?source=rss", "title": "20-latka w\u015br\u00f3d ofiar tragedii w Seulu. Do Korei pojecha\u0142a na wymian\u0119 studenck\u0105", "date_published": "2022-10-31 13:32:59+00:00", "description": "<img alt=\"20-latka w\u015br\u00f3d ofiar tragedii w Seulu. Do Korei pojecha\u0142a na wymian\u0119 studenck\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-giy700-20-letnia-anne-gieske-jedna-z-ofiar-tragedii-w-seulu-6187847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anne Gieske, 20-letnia studentka piel\u0119gniarstwa z ameryka\u0144skiego Kentucky, jest jedn\u0105 z ponad 150 ofiar tragedii w seulskiej dzielnicy Itaewon. Informacj\u0119 o jej \u015bmierci przekaza\u0142a uczelnia, potwierdzi\u0142 j\u0105 te\u017c ojciec zmar\u0142ej. Gieske sp\u0119dza\u0142a w Korei Po\u0142udniowej semestr zimowy w ramach programu wymiany studenckiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-65-letni-kierowca-wjechal-pod-nadjezdzajacy-tramwaj-stracil-prawo-jazdy-nagranie-6187812?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy tramwaj, straci\u0142 prawo jazdy. Nagranie", "date_published": "2022-10-31 13:29:37+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy tramwaj, straci\u0142 prawo jazdy. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbdtw2-olsztyn-65-latek-spowodowal-kolizja-z-tramwajem-stracil-prawo-jazdy-6187811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyje\u017cd\u017ca\u0142 z drogi podporz\u0105dkowanej i nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa nadje\u017cd\u017caj\u0105cemu tramwajowi. W Olsztynie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) dosz\u0142o do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cej kolizji. Jak informuje policja, nikt nie zosta\u0142 ranny. 65-letni kierowca, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do zdarzenia, straci\u0142 prawo jazdy. Moment zdarzenia zarejestrowa\u0142a kamera monitoringu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-saifullah-paracha-najstarszy-wiezien-guantanamo-wypuszczony-na-wolnosc-po-18-latach-6187760?source=rss", "title": "Najstarszy wi\u0119zie\u0144 Guantanamo wypuszczony na wolno\u015b\u0107. Przebywa\u0142 tam 18 lat bez wyroku", "date_published": "2022-10-31 13:24:08+00:00", "description": "<img alt=\"Najstarszy wi\u0119zie\u0144 Guantanamo wypuszczony na wolno\u015b\u0107. Przebywa\u0142 tam 18 lat bez wyroku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciedce4552534981827c1bacb5e99d76825-w-guantanamo-wciaz-przetrzymywanych-jest-ponad-100-osob-3737944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najstarszy wi\u0119zie\u0144 Guantanamo zosta\u0142 wypuszczony na wolno\u015b\u0107. Saifullah Paracha przebywa\u0142 w tym znajduj\u0105cym si\u0119 na terytorium Kuby wi\u0119zieniu przez osiemna\u015bcie lat, cho\u0107 nigdy go nie skazano. Ameryka\u0144skie w\u0142adze oskar\u017cy\u0142y go o powi\u0105zania z cz\u0142onkami Al-Kaidy, w tym Osam\u0105 bin Ladenem i Khalidem Sheikhiem Mohammedem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-281022-wygrana-drugiego-stopnia-w-lodzi-komunikat-totalizatora-sportowego-6187883?source=rss", "title": "Du\u017ca wygrana w Polsce w Eurojackpot. Podano, w kt\u00f3rym mie\u015bcie wys\u0142ano kupon", "date_published": "2022-10-31 13:23:35+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ca wygrana w Polsce w Eurojackpot. Podano, w kt\u00f3rym mie\u015bcie wys\u0142ano kupon\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p1n5n1-pieniadze-pln-zloty-polski-s-shutterstock1842092536-5118200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu Eurojackpot w Polsce pad\u0142a wygrana drugiego stopnia w wysoko\u015bci ponad 5,5 miliona z\u0142otych. Szcz\u0119\u015bliwy kupon wys\u0142ano w \u0141odzi - poinformowa\u0142 Totalizator Sportowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tlok-przy-cmentarzach-przed-1-listopada-sytuacja-przy-brodnowskim-polnocnym-i-na-powazkach-6187763?source=rss", "title": "T\u0142oczno wok\u00f3\u0142 cmentarzy. Przy Br\u00f3dnowskim i P\u00f3\u0142nocnym korki", "date_published": "2022-10-31 13:23:03+00:00", "description": "<img alt=\"T\u0142oczno wok\u00f3\u0142 cmentarzy. Przy Br\u00f3dnowskim i P\u00f3\u0142nocnym korki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8xhwe4-przy-cmentarzu-brodnowskim-tworza-sie-w-poniedzialek-korki-6187868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzie\u0144 przed 1 listopada przy sto\u0142ecznych nekropoliach panuje wzmo\u017cony ruch. Na ulice wyruszy\u0142y ju\u017c specjalne linie cmentarne. Cho\u0107 w pobli\u017cu cmentarzy s\u0105 parkingi, warto zrezygnowa\u0107 z auta na rzecz komunikacji miejskiej. Nasz reporter relacjonuje, \u017ce w pobli\u017cu Pow\u0105zek i Cmentarza Br\u00f3dnowskiego tworz\u0105 si\u0119 ju\u017c zatory. Zwolni\u0107 musz\u0105 tak\u017ce doje\u017cd\u017caj\u0105cy na Cmentarz P\u00f3\u0142nocny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wielka-brytania-lanson-moore-namalowala-obraz-z-prochami-zmarlego-ojca-6187681?source=rss", "title": "Obraz z prochami zmar\u0142ego. Tak brytyjska artystka upami\u0119tni\u0142a swojego ojca", "date_published": "2022-10-31 13:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"Obraz z prochami zmar\u0142ego. Tak brytyjska artystka upami\u0119tni\u0142a swojego ojca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgsian-obraz-lanson-moore-z-prochami-zmarlego-6187706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska malarka Lanson Moore postanowi\u0142a wykorzysta\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 proch\u00f3w swojego ojca do stworzenia upami\u0119tniaj\u0105cego go obrazu. Artystka poinformowa\u0142a te\u017c, \u017ce obecnie poszukuje dziesi\u0119ciu ch\u0119tnych, kt\u00f3rzy przeka\u017c\u0105 jej prochy bliskich, by rozwin\u0105\u0107 projekt.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-zlikwidowali-wytwornie-narkotykow-dzialala-w-salonie-tatuazu-6187727?source=rss", "title": "Zlikwidowali wytw\u00f3rni\u0119 narkotyk\u00f3w w salonie tatua\u017cu. \"Najstarszy z m\u0119\u017cczyzn zosta\u0142 zatrzymany podczas porcjowania\"", "date_published": "2022-10-31 13:19:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zlikwidowali wytw\u00f3rni\u0119 narkotyk\u00f3w w salonie tatua\u017cu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r1z6cn-wedlug-policji-organizatorem-przestepczego-procederu-byl-48-latek-6187732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prowadzenie uprawy, posiadanie i wytwarzanie znacznych ilo\u015bci narkotyk\u00f3w - takie zarzuty us\u0142ysza\u0142o trzech m\u0119\u017cczyzn i jedna kobieta, kt\u00f3rzy zostali zatrzymani przez policj\u0119. To efekt nalotu na jeden z salon\u00f3w tatua\u017cu na terenie Lublina.\u00a0Zatrzymanym grozi nawet do 15 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/skarzysko-kamienna-na-chwile-wyszla-na-peron-pociag-z-jej-dziecmi-odjechal-przebiegla-za-nim-trzy-kilometry-6187750?source=rss", "title": "Na chwil\u0119 wysz\u0142a na peron, poci\u0105g z jej dzie\u0107mi odjecha\u0142. Przebieg\u0142a za nim trzy kilometry", "date_published": "2022-10-31 13:07:59+00:00", "description": "<img alt=\"Na chwil\u0119 wysz\u0142a na peron, poci\u0105g z jej dzie\u0107mi odjecha\u0142. Przebieg\u0142a za nim trzy kilometry\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-izposb-pociag-kolej-przystanek-dworzec-skarzysko-kamienna-radom-6187789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta, kt\u00f3ra w Skar\u017cysku Ko\u015bcielnym (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) wysz\u0142a na chwil\u0119 na peron, zostawi\u0142a w wagonie tr\u00f3jk\u0119 swoich dzieci. Nie zd\u0105\u017cy\u0142a wr\u00f3ci\u0107, a sk\u0142ad odjecha\u0142 bez niej. - Zdesperowana matka pobieg\u0142a za poci\u0105giem - informuje policja. 36-latka przebieg\u0142a po torach oko\u0142o trzy kilometry.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-rosja-oswiadczenie-erdogana-w-sprawie-eksportu-zboza-z-ukrainy-6187792?source=rss", "title": "Turcja b\u0119dzie nadal pomaga\u0107 w eksporcie zbo\u017ca z Ukrainy. \"Nawet je\u015bli Rosja zachowuje si\u0119 niepewnie\"", "date_published": "2022-10-31 13:06:14+00:00", "description": "<img alt=\"Turcja b\u0119dzie nadal pomaga\u0107 w eksporcie zbo\u017ca z Ukrainy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iwtkx6-ukraina-to-jeden-z-najwiekszych-swiatowych-eksporterow-zboza-5674097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan\u00a0o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce jego kraj b\u0119dzie kontynuowa\u0107 dzia\u0142ania w ramach tzw. inicjatywy zbo\u017cowej. Oznacza to eksport zbo\u017ca z Ukrainy przez korytarz humanitarny na Morzu Czarnym. Erdogan podj\u0105\u0142 tak\u0105 decyzj\u0119 mimo waha\u0144 Rosji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/przyjazn-stanal-na-poboczu-sila-probowal-wciagnac-kobiete-do-auta-areszt-dla-27-latka-6187736?source=rss", "title": "Stan\u0105\u0142 na poboczu, si\u0142\u0105 pr\u00f3bowa\u0142 wci\u0105gn\u0105\u0107 kobiet\u0119 do auta. Areszt dla 27-latka", "date_published": "2022-10-31 13:04:29+00:00", "description": "<img alt=\"Stan\u0105\u0142 na poboczu, si\u0142\u0105 pr\u00f3bowa\u0142 wci\u0105gn\u0105\u0107 kobiet\u0119 do auta. Areszt dla 27-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rs0x50-27-latek-sila-probowal-wciagnac-kobiete-do-samochodu-6187730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kartuz (woj. pomorskie) zatrzymali 27-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry si\u0142\u0105 pr\u00f3bowa\u0142 wci\u0105gn\u0105\u0107 kobiet\u0119 do samochodu. Uda\u0142o jej si\u0119 uciec. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzut i trafi\u0142 do aresztu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-prowadzil-auto-mimo-trzech-sadowych-zakazow-policja-przylapala-go-przez-niezapiete-pasy-6187577?source=rss", "title": "Wsiad\u0142 za kierownic\u0119 mimo trzech s\u0105dowych zakaz\u00f3w. Wpad\u0142 przez niezapi\u0119te pasy", "date_published": "2022-10-31 12:48:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wsiad\u0142 za kierownic\u0119 mimo trzech s\u0105dowych zakaz\u00f3w. Wpad\u0142 przez niezapi\u0119te pasy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dcwkz0-policjanci-zatrzymali-mezczyzne-ktory-prowadzil-auto-mimo-sadowych-zakazow-6187669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bia\u0142o\u0142\u0119ki zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 z trzykrotnym s\u0105dowym zakazem prowadzenia pojazd\u00f3w. Wpad\u0142 podczas kontroli drogowej przez niezapi\u0119te pasy bezpiecze\u0144stwa. W trakcie weryfikacji jego danych okaza\u0142o si\u0119 te\u017c, \u017ce we wrze\u015bniu mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 kradzie\u017cy kabla telekomunikacyjnego wartego ponad cztery tysi\u0105ce z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tatry-slowackie-16-latek-spedzil-noc-w-gorach-po-akcji-poszukiwawczej-rano-znalazl-sie-w-domu-6187576?source=rss", "title": "S\u0142owackie Tatry. 16-latek wybra\u0142 si\u0119 w g\u00f3ry i nie wr\u00f3ci\u0142 na noc do domu. Poszukiwali go ratownicy ze S\u0142owacji i Polski", "date_published": "2022-10-31 12:42:18+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142owackie Tatry. 16-latek wybra\u0142 si\u0119 w g\u00f3ry i nie wr\u00f3ci\u0142 na noc do domu. Poszukiwali go ratownicy ze S\u0142owacji i Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1brys8-nocna-akcja-poszukiwawcza-w-tatrach-zachodnich-6187683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratownicy g\u00f3rscy ca\u0142\u0105 noc z niedzieli na poniedzia\u0142ek szukali 16-letniego S\u0142owaka, kt\u00f3ry wybra\u0142 si\u0119 na samotn\u0105 w\u0119dr\u00f3wk\u0119 po Tatrach Zachodnich. Zaalarmowa\u0142a ich matka ch\u0142opca, kt\u00f3ry nie wr\u00f3ci\u0142 do domu i nie odbiera\u0142 telefonu kom\u00f3rkowego. W akcji brali udzia\u0142 ratownicy ze S\u0142owacji i Polski.  Rano nastolatek sam wr\u00f3ci\u0142 na \u0142ono rodziny i przekaza\u0142, \u017ce jest ca\u0142y i zdrowy - poinformowa\u0142a Horska Zachranna S\u0142u\u017cba.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-chorzow-brama-zajezdni-byla-otwarta-tramwaj-byl-wlaczony-jak-samozwanczy-motorniczy-wyruszyl-w-trase-linia-33-6187283?source=rss", "title": "Brama zajezdni by\u0142a otwarta, tramwaj by\u0142 w\u0142\u0105czony. Jak \"samozwa\u0144czy motorniczy\" wyruszy\u0142 w tras\u0119 lini\u0105 33?", "date_published": "2022-10-31 12:41:14+00:00", "description": "<img alt=\"Brama zajezdni by\u0142a otwarta, tramwaj by\u0142 w\u0142\u0105czony. Jak \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q2u0xi-skradziony-w-katowicach-tramwaj-odnalazl-sie-w-chorzowie-6185743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bram\u0119 wyjazdow\u0105 w zajezdni tramwajowej w Katowicach obs\u0142uguje r\u0119cznie ochroniarz. Powinien zamkn\u0105\u0107 j\u0105 zaraz po wyje\u017adzie tramwaju. Ta jednak pozosta\u0142a otwarta i to przez ni\u0105 25-latek dosta\u0142 si\u0119 do zajezdni. Nie mia\u0142 karty magnetycznej, potrzebnej do uruchomienia maszyny. Znalaz\u0142 w\u0142\u0105czony tramwaj, b\u0119d\u0105cy w serwisie. Wsiad\u0142, wybra\u0142 star\u0105, zast\u0119pcz\u0105, nieplanow\u0105 lini\u0119 33 i wyruszy\u0142 w tras\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-robert-tomaszewski-termin-bardzo-optymistyczny-6187132?source=rss", "title": "Termin \"bardzo optymistyczny\". \"Pierwszy reaktor ruszy znacznie p\u00f3\u017aniej\"", "date_published": "2022-10-31 12:41:08+00:00", "description": "<img alt=\"Termin \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecieb83208cb0aadb884b81d1f24d30cd8c2-juz-wkrotce-w-polsce-moze-powstac-elektrownia-jadrowa-4285621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Musimy stworzy\u0107 zupe\u0142nie nowy sektor gospodarki, kt\u00f3ry do tej pory nie istnia\u0142 - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 analityk do spraw gospodarczych i energetycznych w Polityce Insight Robert Tomaszewski, odnosz\u0105c si\u0119 do budowy elektrowni j\u0105drowej w Polsce. Stwierdzi\u0142, \u017ce zapowiadany termin uruchomienia pierwszego reaktora w 2033 roku \"jest bardzo optymistyczny\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/konfederacja-posel-winnicki-twierdzi-ze-onz-klasyfikuje-transseksualizm-jako-zaburzenie-to-nieprawda-6186562?source=rss", "title": "Winnicki: ONZ klasyfikuje transseksualizm \"jako zaburzenie\". To nieprawda", "date_published": "2022-10-31 12:39:36+00:00", "description": "<img alt=\"Winnicki: ONZ klasyfikuje transseksualizm \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vpwhad-robert-winnicki-6186517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Winnicki stwierdzi\u0142, \u017ce transseksualizm jest sklasyfikowany przez ONZ  jako \"g\u0142\u0119bokie zaburzenie to\u017csamo\u015bci p\u0142ciowej\". Wyja\u015bniamy, dlaczego pose\u0142 Konfederacji si\u0119 myli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/the-beatles-nowe-wydanie-plyty-revolver-ukazuje-kulisy-pracy-zespolu-6187288?source=rss", "title": "\"Yellow Submarine\" by\u0142o \"pos\u0119pne\". Nowe wydanie p\u0142yty \"Revolver\" zdradza kulisy pracy Beatles\u00f3w", "date_published": "2022-10-31 12:33:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lid5ji-the-beatles-6187749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chocia\u017c od rozpadu zespo\u0142u The Beatles min\u0119\u0142o ju\u017c ponad p\u00f3\u0142 wieku, nie brakuje fan\u00f3w, kt\u00f3rzy wci\u0105\u017c ch\u0119tnie odkrywaj\u0105 nieznane zakamarki ich tw\u00f3rczo\u015bci. Dobr\u0105 okazj\u0105 ku temu mo\u017ce by\u0107 wys\u0142uchanie nowej edycji albumu \"Revolver\", na kt\u00f3r\u0105 trafi\u0142y mi\u0119dzy innymi robocze wersje znanych do dzi\u015b hit\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/zmiany-klimatu-ograniczenie-spozycia-miesa-do-dwoch-hamburgerow-tygodniowo-moze-pomoc-uratowac-planete-6186849?source=rss", "title": "Ograniczenie spo\u017cycia mi\u0119sa do dw\u00f3ch hamburger\u00f3w tygodniowo mo\u017ce pom\u00f3c uratowa\u0107 planet\u0119", "date_published": "2022-10-31 12:31:57+00:00", "description": "<img alt=\"Ograniczenie spo\u017cycia mi\u0119sa do dw\u00f3ch hamburger\u00f3w tygodniowo mo\u017ce pom\u00f3c uratowa\u0107 planet\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kf0yr9-sredni-hamburger-wazy-okolo-160-gramow-4632397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015b\u0107 znacznie mniej mi\u0119sa i wybiera\u0107 wi\u0119cej lokalnych produkt\u00f3w. Zdecydowanie przyspieszy\u0107 rozw\u00f3j transportu publicznego w najbardziej zanieczyszczonych miastach. Spala\u0107 kilka razy mniej w\u0119gla. To w\u0142a\u015bnie powinni\u015bmy robi\u0107, by unikn\u0105\u0107 katastrofy klimatycznej - wynika z raportu State of Climate Action.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nowy-dwor-mazowiecki-smiertelny-wypadek-na-torach-przy-cmentarzu-kobieta-potracona-przez-pendolino-6187715?source=rss", "title": "\u015amiertelny wypadek na torach. Kobieta potr\u0105cona nieopodal cmentarza", "date_published": "2022-10-31 12:24:04+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek na torach. Kobieta potr\u0105cona nieopodal cmentarza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-moxas6-smiertelne-potracenie-przez-pociag-w-pomiechowie-6187716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelne potr\u0105cenie pod Nowym Dworem Mazowieckim. Na torach w rejonie cmentarza w Pomiechowie zgin\u0119\u0142a kobieta. Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku. S\u0105 utrudnienia dla pasa\u017cer\u00f3w kolei. Ruch poci\u0105g\u00f3w odbywa si\u0119 wahad\u0142owo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ataki-dronow-na-rosyjskie-okrety-w-sewastopolu-unikatowe-wydarzenie-w-historii-wojny-6187444?source=rss", "title": "Ataki dron\u00f3w na rosyjskie okr\u0119ty. \"Unikatowe wydarzenie w historii wojny\"", "date_published": "2022-10-31 12:23:13+00:00", "description": "<img alt=\"Ataki dron\u00f3w na rosyjskie okr\u0119ty. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fj10tj-tatiana-6187452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - To by\u0142o unikatowe wydarzenie, kt\u00f3re w historii tej wojny b\u0119dzie nie mniej znacz\u0105ce ni\u017c wyzwolenie Wyspy W\u0119\u017cy i obwodu charkowskiego - powiedzia\u0142 ekspert ukrai\u0144skiego portalu wojskowego Defense Express Wo\u0142odymyr Zab\u0142ocki, komentuj\u0105c sobotni atak dron\u00f3w na okr\u0119ty rosyjskiej Floty Czarnomorskiej w Sewastopolu na zaanektowanym Krymie.\u00a0Wed\u0142ug niezale\u017cnych medi\u00f3w, w wyniku ataku zosta\u0142a uszkodzona mi\u0119dzy innymi flagowa fregata Admira\u0142 Makarow.  Do tej pory ukrai\u0144ska strona nie przyzna\u0142a si\u0119 do atak\u00f3w na rosyjskie okr\u0119ty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/dh-peligro-nie-zyje-perkusista-dead-kennedys-i-byly-muzyk-red-hot-chilli-peppers-mial-63-lata-6187647?source=rss", "title": "Nie \u017cyje D.H. Peligro, perkusista Dead Kennedys. Jeden ze swoich ostatnich koncert\u00f3w zagra\u0142 w Polsce", "date_published": "2022-10-31 12:11:10+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje D.H. Peligro, perkusista Dead Kennedys. Jeden ze swoich ostatnich koncert\u00f3w zagra\u0142 w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0lsblz-dh-peligro-6187676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    D.H. Peligro, wieloletni perkusista Dead Kennedys i by\u0142y cz\u0142onek Red Hot Chilli Peppers, zmar\u0142 w wieku 63 lat - poinformowali koledzy z zespo\u0142u.\u00a0Z wydanego przez grup\u0119 o\u015bwiadczenia wynika, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci muzyka by\u0142 nieszcz\u0119\u015bliwy wypadek. Jeden ze swoich ostatnich koncert\u00f3w zagra\u0142 w Polsce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polski-zwiazek-tenisowy-pod-rzadami-miroslawa-skrzypczynskiego-kulisy-podal-onet-6187158?source=rss", "title": "Onet o kulisach funkcjonowania Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego pod rz\u0105dami Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego", "date_published": "2022-10-31 11:52:36+00:00", "description": "<img alt=\"Onet o kulisach funkcjonowania Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego pod rz\u0105dami Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f5dz65-miroslaw-skrzypczynski-6184122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Onet w publikacji na temat prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego napisa\u0142 o\u00a0kulisach funkcjonowania zwi\u0105zku pod jego rz\u0105dami. Dziennikarze portalu dotarli do nagrania, kt\u00f3re mia\u0142o zosta\u0107 zarejestrowane w czasie spotkania zarz\u0105du PZT w 2018 roku. Skrzypczy\u0144ski mia\u0142 m\u00f3wi\u0107 tam mi\u0119dzy innymi o roli by\u0142ego rzecznika PiS Adama Hofmana. - Siedzi i nam pomaga. I nam ca\u0142y czas drzwi otwiera - mo\u017cna us\u0142ysze\u0107. Wed\u0142ug Onetu prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce jeden z cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du pr\u00f3bowa\u0142 uprowadzi\u0107 jego c\u00f3rk\u0119. - Nie zamierzam komentowa\u0107 tych absurdalnych doniesie\u0144 - odpowiedzia\u0142\u00a0dziennikarzom Onetu pytany o to Skrzypczy\u0144ski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-spadla-rosyjska-rakieta-zestrzelona-przez-ukraincow-6187642?source=rss", "title": "Mo\u0142dawskie MSW: w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju spad\u0142a rosyjska rakieta", "date_published": "2022-10-31 11:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u0142dawskie MSW: w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju spad\u0142a rosyjska rakieta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hu9jj4-rosyjska-rakieta-zestrzelona-nad-moldawia-6187697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska rakieta spad\u0142a w poniedzia\u0142ek na p\u00f3\u0142nocy Mo\u0142dawii - poda\u0142o mo\u0142dawskie ministerstwo spraw wewn\u0119trznych w porannym komunikacie. Jak przekaza\u0142 resort, pocisk zosta\u0142 wystrzelony przez rosyjskie si\u0142y zbrojne w kierunku Ukrainy i str\u0105cony przez ukrai\u0144sk\u0105 obron\u0119 przeciwlotnicz\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mala-nieszawka-zderzenie-samochodu-z-jeleniem-zwierze-wpadlo-do-pojazdu-wprost-na-74-latke-6187500?source=rss", "title": "Zderzy\u0142 si\u0119 z jeleniem. Zwierz\u0119 wpad\u0142o do auta, rani\u0142o pasa\u017cerk\u0119", "date_published": "2022-10-31 11:42:44+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142 si\u0119 z jeleniem. Zwierz\u0119 wpad\u0142o do auta, rani\u0142o pasa\u017cerk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4a2tgx-mala-nieszawka-grozny-wypadek-z-udzialem-samochodu-osobowego-i-jelenia-6187486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    74-letnia pasa\u017cerka trafi\u0142a do szpitala po tym, jak kierowca samochodu uderzy\u0142 w jelenia, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 na jezdni. Jak informuje policja, zwierz\u0119 - po zderzeniu z autem - wpad\u0142o do pojazdu, wprost na siedz\u0105c\u0105 tam kobiet\u0119. Jele\u0144 nie prze\u017cy\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/poczta-polska-ostrzega-przed-oszustami-6187398?source=rss", "title": "Podszywaj\u0105 si\u0119 pod Poczt\u0119 Polsk\u0105 i chc\u0105 wy\u0142udzi\u0107 dane. Ostrze\u017cenie przed oszustami", "date_published": "2022-10-31 11:36:09+00:00", "description": "<img alt=\"Podszywaj\u0105 si\u0119 pod Poczt\u0119 Polsk\u0105 i chc\u0105 wy\u0142udzi\u0107 dane. Ostrze\u017cenie przed oszustami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4hg0fd-komputer-telefon-5558747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Poczt\u0119 Polsk\u0105 - alarmuje sp\u00f3\u0142ka w poniedzia\u0142kowym komunikacie. Przest\u0119pcy zak\u0142adaj\u0105 fa\u0142szywe domeny phishingowe, za pomoc\u0105 kt\u00f3rych chc\u0105 wy\u0142udzi\u0107 wra\u017cliwe dane u\u017cytkownik\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-morbi-zawalil-sie-most-wiszacy-nagranie-wielu-zabitych-i-rannych-6187544?source=rss", "title": "Moment zawalenia si\u0119 mostu wisz\u0105cego w Indiach. Nagranie", "date_published": "2022-10-31 11:30:05+00:00", "description": "<img alt=\"Moment zawalenia si\u0119 mostu wisz\u0105cego w Indiach. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fquumg-moment-zawalenia-sie-mostu-wiszacego-w-miescie-morbi-w-indiach-6187547/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie z monitoringu uchwyci\u0142o moment zawalenia si\u0119\u00a0mostu wisz\u0105cego w mie\u015bcie Morbi w Indiach. Wida\u0107 na nim ko\u0142ysz\u0105cy si\u0119 most i stoj\u0105cych na nim ludzi. W pewnym momencie podtrzymuj\u0105ce przepraw\u0119 liny p\u0119kaj\u0105. \u015awiadkowie informowali, \u017ce na k\u0142adce znajdowa\u0142o si\u0119 wiele dzieci. Reuters poda\u0142, \u017ce liczba ofiar \u015bmiertelnych wypadku wzros\u0142a do 134.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-dolly-parton-rezygnuje-z-tras-koncertowych-wole-zostac-z-mezem-starzejemy-sie-6187531?source=rss", "title": "Dolly Parton rezygnuje z tras koncertowych. \"Wol\u0119 zosta\u0107 z m\u0119\u017cem, starzejemy si\u0119\"", "date_published": "2022-10-31 11:29:56+00:00", "description": "<img alt=\"Dolly Parton rezygnuje z tras koncertowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m6n2mx-dolly-parton-6187521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska gwiazda muzyki country Dolly Parton oznajmi\u0142a, \u017ce nie planuje ju\u017c je\u017adzi\u0107 w trasy koncertowe. - Wol\u0119 zosta\u0107 troch\u0119 bli\u017cej domu z moim m\u0119\u017cem. Starzejemy si\u0119 i nie chc\u0119 by\u0107 daleko przez cztery czy pi\u0119\u0107 tygodni pod rz\u0105d - powiedzia\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-plac-zabaw-w-parku-zeromskiego-wciaz-nieczynny-urzednicy-podaja-nowy-termin-otwarcia-6187142?source=rss", "title": "Plac zabaw w parku \u017beromskiego gotowy, ale wci\u0105\u017c zamkni\u0119ty. Jest kolejny termin otwarcia", "date_published": "2022-10-31 11:20:53+00:00", "description": "<img alt=\"Plac zabaw w parku \u017beromskiego gotowy, ale wci\u0105\u017c zamkni\u0119ty. Jest kolejny termin otwarcia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-93kj45-plac-zabaw-w-parku-zeromskiego-czeka-na-otwarcie-6187191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plac zabaw w parku \u017beromskiego czeka na otwarcie. Pod koniec wrze\u015bnia wykonawcy uda\u0142o si\u0119 wywi\u0105za\u0107 ze wszystkich prac, ale od miesi\u0105ca trwaj\u0105 formalno\u015bci zwi\u0105zane z odbiorami i pozwoleniem na u\u017cytkowanie. Pierwotnie dzieci mia\u0142y korzysta\u0107 z nowych urz\u0105dze\u0144 ju\u017c w wakacje.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/pole-magnetyczne-ziemi-jako-dzwiek-niepokojace-nagranie-na-halloween-opublikowala-europejska-agencja-kosmiczna-esa-6187119?source=rss", "title": "Nagrania jak z horroru. Udost\u0119pni\u0142a je Europejska Agencja Kosmiczna", "date_published": "2022-10-31 11:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nagrania jak z horroru. Udost\u0119pni\u0142a je Europejska Agencja Kosmiczna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-58jcar-dzwieki-pola-magnetycznego-6187554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak \"brzmi\" pole magnetyczne Ziemi? Naukowcom wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z Europejsk\u0105 Agencj\u0105 Kosmiczn\u0105 (ESA) uda\u0142o si\u0119 \"przet\u0142umaczy\u0107\" sygna\u0142y magnetyczne na j\u0119zyk d\u017awi\u0119k\u00f3w.  Opr\u00f3cz publikacji w internecie, nagrania puszczono te\u017c przez g\u0142o\u015bniki na jednym z kopenhaskich plac\u00f3w, by u\u015bwiadomi\u0107 ludziom, \"jak nasze pole magnetyczne zmienia\u0142o si\u0119 w ci\u0105gu ostatnich 100 tysi\u0119cy lat\". Efekt jest niepokoj\u0105cy, ale i fascynuj\u0105cy.  Pos\u0142uchajcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-81-latka-zostala-potracona-na-przejsciu-dla-pieszych-kierowca-uciekl-policja-zatrzymany-w-autokarze-do-belgii-6187293?source=rss", "title": "81-latka zosta\u0142a potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych, kierowca uciek\u0142. Policja: zatrzymany w autokarze do Belgii", "date_published": "2022-10-31 11:12:27+00:00", "description": "<img alt=\"81-latka zosta\u0142a potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych, kierowca uciek\u0142. Policja: zatrzymany w autokarze do Belgii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ksqho-torun-kobieta-zginela-na-przejsciu-dla-pieszych-przy-ul-dziewulskiego-6187541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca na jednym z przej\u015b\u0107 dla pieszych w Toruniu potr\u0105ci\u0142 81-latk\u0119. Kobieta zmar\u0142a w szpitalu. Sprawca wypadku uciek\u0142. Jak informuje policja, pr\u00f3bowa\u0142 wyjecha\u0107 z kraju. Zosta\u0142 zatrzymany w autokarze, kt\u00f3ry jecha\u0142 do Belgii. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 12 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wszystkich-swietych-panska-skorka-trupi-miodek-regionalne-przysmaki-i-slodycze-6184453?source=rss", "title": "Pa\u0144ska sk\u00f3rka, trupi miodek, szczypki i rury. \"Cmentarne\" s\u0142odycze z r\u00f3\u017cnych region\u00f3w polski", "date_published": "2022-10-31 11:11:39+00:00", "description": "<img alt=\"Pa\u0144ska sk\u00f3rka, trupi miodek, szczypki i rury. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bant9c-panska-skorka-tradycyjny-cukierek-sprzedawany-w-okresie-wszystkich-swietych-5474035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 nie do ko\u0144ca pasuj\u0105 do nastroju Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszek, cz\u0119\u015bci os\u00f3b kojarz\u0105 si\u0119 z wizytami na cmentarzach nie mniej ni\u017c znicze i kwiaty. Mowa o regionalnych s\u0142odyczach sprzedawanych przy cmentarnych bramach. W kt\u00f3rym mie\u015bcie jedz\u0105 pa\u0144sk\u0105 sk\u00f3rk\u0119, a gdzie kr\u00f3luje tzw. trupi miodek?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-zapadlisko-na-cmentarzu-zostalo-ogrodzone-nekropolia-jest-otwarta-dla-bliskich-osob-ktorych-groby-zostaly-zniszczone-powstala-tablica-upamietniajaca-6187513?source=rss", "title": "Na cmentarzu w Trzebini zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Parafia apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107, ale nekropolii nie zamyka", "date_published": "2022-10-31 11:07:07+00:00", "description": "<img alt=\"Na cmentarzu w Trzebini zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Parafia apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107, ale nekropolii nie zamyka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ap71b-zapadlisko-na-cmentarzu-w-trzebini-6121793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na cmentarzu w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) zapadlisko poch\u0142on\u0119\u0142o 40 grob\u00f3w, w kt\u00f3rych spoczywa\u0142o 61 os\u00f3b. Ich bliscy b\u0119d\u0105 mogli w dniu Wszystkich \u015awi\u0119tych z\u0142o\u017cy\u0107 kwiaty i znicze przed specjaln\u0105 tablic\u0105. Cmentarz jest otwarty, jednak zarz\u0105dzaj\u0105ca nim parafia apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-wyszla-na-grzyby-i-zaginela-odnalezli-ja-po-trzech-dniach-kobieta-zmarla-w-szpitalu-6187393?source=rss", "title": "Wysz\u0142a na grzyby i zagin\u0119\u0142a. Odnale\u017ali j\u0105 po trzech dniach, kobieta zmar\u0142a w szpitalu", "date_published": "2022-10-31 10:52:08+00:00", "description": "<img alt=\"Wysz\u0142a na grzyby i zagin\u0119\u0142a. Odnale\u017ali j\u0105 po trzech dniach, kobieta zmar\u0142a w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvmz71-torun-w-akcje-poszukiwawcza-grzybiarki-zaangazowane-byly-sluzby-6187382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    68-letniej grzybiarki z Torunia (woj. kujawsko-pomorskie) poszukiwano od kilku dni. W niedziel\u0119 kobiet\u0119 odnalaz\u0142 w lesie spacerowicz. Zaginiona by\u0142a przytomna, ale mocno wyzi\u0119biona. Trafi\u0142a do szpitala. Lekarzom nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/lotnisko-w-modlinie-nie-tylko-ryanair-air-moldova-nowym-regularnym-przewoznikiem-6187479?source=rss", "title": "Koniec monopolu Ryanaira. Podwarszawskie lotnisko przywita\u0142o nowego przewo\u017anika", "date_published": "2022-10-31 10:43:23+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec monopolu Ryanaira. Podwarszawskie lotnisko przywita\u0142o nowego przewo\u017anika\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oddx63-lotnisko-w-modlinie-5333612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano na lotnisku w Modlinie pojawi\u0142 si\u0119 pierwszy samolot nowej linii lotniczej - Air Moldova. Mo\u0142dawski przewo\u017anik b\u0119dzie realizowa\u0142 po\u0142\u0105czenia z podwarszawskiego portu z i do Kiszyniowa trzy razy w tygodniu. Do tej pory jedynym przewo\u017anikiem regularnie operuj\u0105cym na lotnisku by\u0142 irlandzki Ryanair.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-cialo-wylowione-z-wisly-6187428?source=rss", "title": "Krak\u00f3w. Z Wis\u0142y wy\u0142owiono cia\u0142o", "date_published": "2022-10-31 10:34:44+00:00", "description": "<img alt=\"Krak\u00f3w. Z Wis\u0142y wy\u0142owiono cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1r4gxz-cialo-wylowione-z-wisly-w-krakowie-6187477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Krakowie z Wis\u0142y wy\u0142owiono zw\u0142oki. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, to prawdopodobnie cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w wieku oko\u0142o 30-40 lat. Na miejscu pracuje policja pod nadzorem prokuratora.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-rosjanie-ostrzelali-rakietami-ukrainskie-miasta-zmasowany-atak-6187024?source=rss", "title": "Alarm w ca\u0142ym kraju. Rosyjskie ataki na ukrai\u0144skie miasta", "date_published": "2022-10-31 10:31:01+00:00", "description": "<img alt=\"Alarm w ca\u0142ym kraju. Rosyjskie ataki na ukrai\u0144skie miasta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dtp9sy-mikolajow-6187045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek, 250 dniu inwazji zbrojnej, Rosjanie dokonali zmasowanego ataku rakietowego na Ukrain\u0119. Urz\u0119dnicy kilku obwod\u00f3w informowali o wybuchach. W Kijowie eksplozje by\u0142o s\u0142ycha\u0107 kilkakrotnie. Mer stolicy, Witalij Kliczko, przekaza\u0142, \u017ce pociski trafi\u0142y w infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105. Dow\u00f3dztwo ukrai\u0144skich Si\u0142 Powietrznych poinformowa\u0142o, \u017ce obrona przeciwlotnicza zestrzeli\u0142a 44 z ponad p\u00f3\u0142 setki pocisk\u00f3w wystrzelonych z rosyjskich bombowc\u00f3w Tu-95 i Tu-160.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-kim-jest-lula-da-silva-nowy-prezydent-pochodzenie-kariera-polityczna-i-obietnice-wyborcze-6187249?source=rss", "title": "\"Brazylijski Wa\u0142\u0119sa\" ponownie wybrany na prezydenta. Kim jest Lula da Silva?", "date_published": "2022-10-31 10:24:40+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lfdq7y-luiz-inacio-lula-da-silva-pozdrawia-swoich-zwolennikow-6186900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Luiz In\u00e1cio Lula da Silva we wczorajszych wyborach prezydenckich w Brazylii pokona\u0142 urz\u0119duj\u0105cego Jaira Bolsonaro.\u00a0B\u0119dzie to jego trzecia kadencja na stanowisku prezydenta, da Silva pe\u0142ni\u0142 ju\u017c bowiem ten urz\u0105d. Za spraw\u0105 swojej dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zkowej z przesz\u0142o\u015bci bywa okre\u015blany mianem \"brazylijskiego Wa\u0142\u0119sy\". Kim jest Lula da Silva?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/twitter-czy-bedzie-platny-elon-musk-rozwaza-zmiany-w-procesie-weryfikacji-6187365?source=rss", "title": "Twitter mo\u017ce by\u0107 p\u0142atny dla niekt\u00f3rych u\u017cytkownik\u00f3w. Elon Musk rozwa\u017ca zmiany", "date_published": "2022-10-31 10:19:03+00:00", "description": "<img alt=\"Twitter mo\u017ce by\u0107 p\u0142atny dla niekt\u00f3rych u\u017cytkownik\u00f3w. Elon Musk rozwa\u017ca zmiany\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciecd650cbb34fc0ba72f9353fca8032322-od-zalozenia-twittera-przez-jacka-dorseya-ev-williamsa-oraz-biza-stone-a-w-2006-r-serwis-byl-kilkakrotnie-atakowany-3765329/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twitter rewiduje proces weryfikacji u\u017cytkownik\u00f3w - przekaza\u0142 Elon Musk. Informacj\u0119 poda\u0142 zaledwie kilka dni po tym, jak przej\u0105\u0142 jeden z najbardziej popularnych serwis\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych na \u015bwiecie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/rosja-ukraina-przestepstwa-i-zbrodnie-wojenne-na-ukrainie-dane-ukrainskiej-prokuratury-6187163?source=rss", "title": "Przest\u0119pstwa i zbrodnie wojenne zwi\u0105zane z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105. Dane ukrai\u0144skiej prokuratury", "date_published": "2022-10-31 10:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przest\u0119pstwa i zbrodnie wojenne zwi\u0105zane z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105. Dane ukrai\u0144skiej prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwi5t6-izium-ekshumacja-ofiar-rosjan-z-masowych-grobow-6187429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie organy \u015bcigania zarejestrowa\u0142y 61 640 przest\u0119pstw zwi\u0105zanych z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 zbrojn\u0105 - napisa\u0142 portal opiniotw\u00f3rczego tygodnika \"Zerka\u0142o\u00a0Ty\u017cnia\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane udost\u0119pnione przez biuro prokuratury generalnej w Kijowie. Poniedzia\u0142ek jest 250 dniem inwazji Rosji na Ukrain\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowa-zelandia-aborcja-na-telefon-tabletki-wczesnoporonne-mozna-zamowic-do-domu-6185583?source=rss", "title": "Aborcja na telefon. Kobiety w Nowej Zelandii b\u0119d\u0105 mog\u0142y zam\u00f3wi\u0107 tabletki wczesnoporonne w czasie teleporady", "date_published": "2022-10-31 10:10:05+00:00", "description": "<img alt=\"Aborcja na telefon. Kobiety w Nowej Zelandii b\u0119d\u0105 mog\u0142y zam\u00f3wi\u0107 tabletki wczesnoporonne w czasie teleporady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yx7pih-kobieta-z-telefonem-5441586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatelki Nowej Zelandii b\u0119d\u0105 mog\u0142y zam\u00f3wi\u0107 tabletki wczesnoporonne przez telefon, bez konieczno\u015bci wizyty u lekarza. Us\u0142uga b\u0119dzie dost\u0119pna od 1 listopada 2022 dla ka\u017cdej kobiety do 10. tygodnia ci\u0105\u017cy. W Nowej Zelandii aborcja jest ca\u0142kowicie legalna, a w\u0142adze pracuj\u0105 nad zwi\u0119kszaniem jej dost\u0119pno\u015bci w skali ca\u0142ego kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/elblag-zaklad-pogrzebowy-pomylil-ciala-skremowano-nie-tego-zmarlego-sprawe-wyjasnia-policja-6187167?source=rss", "title": "Zak\u0142ad pogrzebowy pomyli\u0142 cia\u0142a, skremowano nie tego zmar\u0142ego. Rodzina zorientowa\u0142a si\u0119 podczas pogrzebu", "date_published": "2022-10-31 10:00:40+00:00", "description": "<img alt=\"Zak\u0142ad pogrzebowy pomyli\u0142 cia\u0142a, skremowano nie tego zmar\u0142ego. Rodzina zorientowa\u0142a si\u0119 podczas pogrzebu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kjfofo-trumna-zaklad-pogrzebowy-pogrzeb-shutterstock2049001217-6162952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy rodzina przysz\u0142a do ko\u015bcio\u0142a na pogrzeb swojego bliskiego, zorientowa\u0142a si\u0119, \u017ce w trumnie le\u017cy cia\u0142o obcego m\u0119\u017cczyzny. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w zak\u0142adzie pogrzebowym w Elbl\u0105gu (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) dosz\u0142o do pomy\u0142ki, a zmar\u0142y - kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 pochowany w trumnie - zosta\u0142 skremowany.\u00a0- Mamy nadziej\u0119, \u017ce pochowali\u015bmy urn\u0119, w kt\u00f3rej faktycznie spocz\u0119\u0142y prochy naszego dziadka - m\u00f3wi nam wnuk m\u0119\u017cczyzny. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-31-pazdziernika-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-10-31 09:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8lphul-covid-dzienny-bilans-6187362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 150 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug resortu minionej doby nie zmar\u0142 \u017caden chory na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/seul-tragedia-na-imprezie-halloweenowej-ludzie-zgineli-w-tlumie-policja-wydala-oswiadczenie-6187284?source=rss", "title": "Policja t\u0142umaczy si\u0119 po tragedii w Seulu. \"Nie posiadam zestawu wytycznych na takie sytuacje\"", "date_published": "2022-10-31 09:50:24+00:00", "description": "<img alt=\"Policja t\u0142umaczy si\u0119 po tragedii w Seulu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q4m3gy-itaewon-w-seulu-miejsce-w-ktorym-doszlo-do-tragedii-6187259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tragedii w Seulu, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o ponad 150 os\u00f3b, miejscowa policja znalaz\u0142a si\u0119 w cieniu krytyki. W poniedzia\u0142ek formacja zabra\u0142a g\u0142os w tej sprawie. - Nie przewidzieli\u015bmy zagro\u017cenia zwi\u0105zanego z gromadzeniem si\u0119 t\u0142umu z okazji Halloween - przyzna\u0142 w poniedzia\u0142ek wysoki rang\u0105 przedstawiciel korea\u0144skiej policji Hong Ki Hiun.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zamiast-zniczy-i-kwiatow-tabliczki-grob-do-likwidacji-w-przyszlym-roku-moze-byc-ich-jeszcze-wiecej-6187105?source=rss", "title": "Zamiast zniczy i kwiat\u00f3w, tabliczki \"gr\u00f3b do likwidacji\". W przysz\u0142ym roku mo\u017ce by\u0107 ich jeszcze wi\u0119cej", "date_published": "2022-10-31 09:39:27+00:00", "description": "<img alt=\"Zamiast zniczy i kwiat\u00f3w, tabliczki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ln6kp7-groby-przeznaczone-do-likwidacji-6187310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na tysi\u0105cach grob\u00f3w w Polsce przed 1 listopada - opr\u00f3cz lub zamiast zniczy i kwiat\u00f3w - pojawi\u0105 si\u0119 tabliczki \"gr\u00f3b do likwidacji\". Tylko na cmentarzu w Koszalinie (woj. zachodniopomorskie) tabliczki pojawi\u0142y si\u0119 na 800 mogi\u0142ach. W przysz\u0142ym roku, po nowelizacji ustawy o cmentarzach, mo\u017ce by\u0107 ich jeszcze wi\u0119cej. Cho\u0107 przedstawiciel kancelarii premiera zapewnia: - Dzi\u0119ki wprowadzonym zmianom ochronie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y wszystkie miejsca poch\u00f3wku - nawet te stare i niszczej\u0105ce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/seul-panika-w-czasie-imprezy-halloweenowej-rozpacz-i-gniew-rodzicow-po-smierci-ich-dzieci-6187042?source=rss", "title": "\"Nie wiem, jak \u017cy\u0107\". Rozpacz i gniew rodzic\u00f3w po \u015bmierci ich dzieci podczas imprezy w Seulu", "date_published": "2022-10-31 09:38:02+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwz1mj-seul-itaewon-6185887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodziny ofiar wybuchu paniki w Seulu m\u00f3wi\u0105 o b\u00f3lu, \"stracie nie do zniesienia\" i gniewie, \u017ce dopuszczono do tak licznego zgromadzenia w tak ma\u0142ej przestrzeni. \"To takie uczucie, jakbym zosta\u0142 d\u017agni\u0119ty no\u017cem sto milion\u00f3w razy jednocze\u015bnie\" - powiedzia\u0142 ojciec, kt\u00f3rego syn by\u0142 w Korei Po\u0142udniowej na wymianie studenckiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwajcaria-najdluzszy-pociag-pasazerski-na-swiecie-przejechal-przez-alpy-rekord-guinnessa-pobity-6186920?source=rss", "title": "Najd\u0142u\u017cszy poci\u0105g pasa\u017cerski \u015bwiata przejecha\u0142 przez Alpy. Rekord Guinnessa pobity", "date_published": "2022-10-31 09:34:18+00:00", "description": "<img alt=\"Najd\u0142u\u017cszy poci\u0105g pasa\u017cerski \u015bwiata przejecha\u0142 przez Alpy. Rekord Guinnessa pobity\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ijou4c-rekord-po-szwajcarsku-6186919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mierzy\u0142 prawie dwa kilometry d\u0142ugo\u015bci, pokona\u0142 25-kilometrow\u0105 tras\u0119. Najd\u0142u\u017cszy poci\u0105g pasa\u017cerski na \u015bwiecie zaprezentowali Szwajcarzy. Pobili w ten spos\u00f3b rekord Guinnessa - w pi\u0119knych okoliczno\u015bciach alpejskiej przyrody.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wybuch-w-mieszkaniu-przy-konduktorskiej-jego-sila-wyrwala-okna-6187164?source=rss", "title": "Wybuch w mieszkaniu na Sielcach. Jego si\u0142a wyrwa\u0142a okna", "date_published": "2022-10-31 09:17:15+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch w mieszkaniu na Sielcach. Jego si\u0142a wyrwa\u0142a okna \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n2a9zb-wybuch-w-mieszkaniu-na-konduktorskiej-6187199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mieszkaniu przy Konduktorskiej dosz\u0142o do wybuchu. Stra\u017c po\u017carna podaje, \u017ce jedna osoba trafi\u0142a pod opiek\u0119 ratownik\u00f3w medycznych. W zg\u0142oszeniu wskazano, \u017ce eksplodowa\u0142a elektryczna hulajnoga. S\u0142u\u017cby b\u0119d\u0105 teraz weryfikowa\u0142y, czy rzeczywi\u015bcie by\u0142o to przyczyn\u0105 zdarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-podpisano-list-intencyjny-z-koreanczykami-6187245?source=rss", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Podpisano list intencyjny z Korea\u0144czykami", "date_published": "2022-10-31 09:11:25+00:00", "description": "<img alt=\"Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Podpisano list intencyjny z Korea\u0144czykami \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie4cdc26182a78f02f48745eb6616b859c-polski-fundusz-rozwoju-moze-wspolfinansowac-budowe-elektrownii-jadrowej-4444617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3\u0142ki ZE PAK, PGE i korea\u0144ski koncern KHNP podpisa\u0142y w poniedzia\u0142ek w Seulu list intencyjny w sprawie opracowania planu budowy w P\u0105tnowie elektrowni j\u0105drowej w oparciu o korea\u0144sk\u0105 technologi\u0119 reaktor\u00f3w APR 1400.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-pazdziernik-2022-wzrost-cen-towarow-i-uslug-wstepne-dane-gus-6187046?source=rss", "title": "Inflacja w Polsce w pa\u017adzierniku 2022 roku. Dane GUS", "date_published": "2022-10-31 09:01:28+00:00", "description": "<img alt=\"Inflacja w Polsce w pa\u017adzierniku 2022 roku. Dane GUS\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecief73a0e30549e0311763b4451f9222dd2-polacy-beda-mogli-zrobic-zakupy-w-sklepach-prowadzonych-przez-wlascicieli-4461303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w pa\u017adzierniku 2022 roku wynios\u0142a 17,9 procent rok do roku, a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem ceny wzros\u0142y o 1,8 procent - wynika ze wst\u0119pnych danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (GUS).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/onz-wzywa-izrael-do-pozbycia-sie-broni-jadrowej-rezolucja-przeglosowana-6186878?source=rss", "title": "ONZ wzywa Izrael do pozbycia si\u0119 broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-31 08:55:39+00:00", "description": "<img alt=\"ONZ wzywa Izrael do pozbycia si\u0119 broni j\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xs96vz-kopula-na-skale-jerozolima-shutterstock544860325-6187209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zgromadzenie Og\u00f3lne Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych wezwa\u0142o\u00a0Izrael do pozbycia si\u0119 broni j\u0105drowej, do posiadania kt\u00f3rej kraj ten nigdy si\u0119 nie przyzna\u0142 - poinformowa\u0142 portal Jerusalem Post. Rezolucj\u0119 przeg\u0142osowano przyt\u0142aczaj\u0105c\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/staszow-wypadek-na-obwodnicy-cztery-osoby-ranne-samochod-zjechal-na-czolowke-potem-w-jego-bok-uderzyl-inny-pojazd-6187108?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 ze swojego pasa, zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z busem, a potem w jego auto uderzy\u0142 inny pojazd. Cztery osoby ranne", "date_published": "2022-10-31 08:23:28+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 ze swojego pasa, zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z busem, a potem w jego auto uderzy\u0142 inny pojazd. Cztery osoby ranne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgrmt8-wypadek-na-obwodnicy-staszowa-6187118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery osoby zosta\u0142y ranne w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na obwodnicy Staszowa (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie). Poszkodowani to kierowca i pasa\u017cerowie samochodu, kt\u00f3ry po czo\u0142owym zderzeniu obr\u00f3ci\u0142 si\u0119 i zosta\u0142 uderzony w bok przez inny pojazd. Jedna z pasa\u017cerek walczy o \u017cycie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-rodzice-oddaja-swoje-corki-wierzycielom-bo-nie-maja-pieniedzy-na-splate-dlugu-6185780?source=rss", "title": "Oddaj\u0105 swoje c\u00f3rki wierzycielom, bo nie maj\u0105 pieni\u0119dzy na sp\u0142at\u0119 d\u0142ugu", "date_published": "2022-10-31 08:10:34+00:00", "description": "<img alt=\"Oddaj\u0105 swoje c\u00f3rki wierzycielom, bo nie maj\u0105 pieni\u0119dzy na sp\u0142at\u0119 d\u0142ugu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciefd8122dc84d11467fa60fbafcb99f6e9-nastolatka-zostala-zaciagnieta-do-lasu-i-zgwalcona-3504564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewcz\u0119ta i m\u0142ode kobiety w stanie Rad\u017castan w Indiach s\u0105 oddawane wierzycielom w ramach sp\u0142aty po\u017cyczki, kt\u00f3r\u0105 zaci\u0105gn\u0119li ich rodzice, gdy ci nie maj\u0105 pieni\u0119dzy. O procederze poinformowa\u0142a indyjska Krajowa Komisja Praw Cz\u0142owieka.\u00a0Policja prowadzi \u015bledztwo w tej sprawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bulgaria-awaria-elektrowni-atomowej-w-kozloduju-wyciek-z-systemu-chlodzenia-reaktor-zatrzymany-6186921?source=rss", "title": "Wyciek w systemie ch\u0142odzenia elektrowni atomowej w Bu\u0142garii. Praca reaktora zatrzymana", "date_published": "2022-10-31 08:10:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wyciek w systemie ch\u0142odzenia elektrowni atomowej w Bu\u0142garii. Praca reaktora zatrzymana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-biizqk-elektrownia-jadrowa-kozloduj-w-bulgarii-6187041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu awarii zatrzymano prac\u0119 jednego z dw\u00f3ch reaktor\u00f3w j\u0105drowych bu\u0142garskiej elektrowni w Koz\u0142oduju nad Dunajem. Poinformowano, \u017ce usterka zosta\u0142a wykryta w niezwi\u0105zanej z materia\u0142ami radioaktywnymi cz\u0119\u015bci systemu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-ustawa-o-koncu-zycia-biskupi-przekroczymy-czerwona-linie-6186997?source=rss", "title": "Francuscy biskupi o ustawie \"o ko\u0144cu \u017cycia\": przekroczymy czerwon\u0105 lini\u0119", "date_published": "2022-10-31 08:02:56+00:00", "description": "<img alt=\"Francuscy biskupi o ustawie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2hndgd-przewodniczacy-konferencji-biskupowfrancji-eric-de-moulins-beaufort-6187009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuscy biskupi sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 nowej ustawie o \"ko\u0144cu \u017cycia\", obecnie konsultowanej spo\u0142ecznie w kraju. - Przekroczymy czerwon\u0105 lini\u0119, je\u015bli zag\u0142osujemy za aktywn\u0105 pomoc\u0105 w umieraniu, poniewa\u017c b\u0119dziemy w spo\u0142ecze\u0144stwie, kt\u00f3re daje sobie prawo do zabijania - ostrzeg\u0142 przewodnicz\u0105cy Konferencji Biskup\u00f3w\u00a0Francji Eric de Moulins-Beaufort.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/emerytura-2023-kiedy-przejsc-na-emeryture-prezes-zus-radzi-6187047?source=rss", "title": "Spos\u00f3b na wy\u017csz\u0105 emerytur\u0119. \"Jeden rok to nawet 15 procent\"", "date_published": "2022-10-31 07:55:42+00:00", "description": "<img alt=\"Spos\u00f3b na wy\u017csz\u0105 emerytur\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ebukdc-emerytura-emerytury-emeryt-shutterstock647053525-3022568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Moment przej\u015bcia na emerytur\u0119 ma wp\u0142ywa na wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia. Warto od\u0142o\u017cy\u0107 go cho\u0107 o rok - powiedzia\u0142a prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych profesor Gertruda U\u015bci\u0144ska. Zwr\u00f3ci\u0142a jednocze\u015bnie uwag\u0119, \u017ce to, w jakim miesi\u0105cu najlepiej przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119, jest indywidualn\u0105 spraw\u0105 ka\u017cdego ubezpieczonego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/jak-miec-wyzsza-emeryture-prezes-zus-radzi-6187047?source=rss", "title": "Spos\u00f3b na wy\u017csz\u0105 emerytur\u0119. \"Jeden rok to nawet 15 procent\"", "date_published": "2022-10-31 07:55:42+00:00", "description": "<img alt=\"Spos\u00f3b na wy\u017csz\u0105 emerytur\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ebukdc-emerytura-emerytury-emeryt-shutterstock647053525-3022568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Moment przej\u015bcia na emerytur\u0119 ma wp\u0142yw na wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia. Warto od\u0142o\u017cy\u0107 go cho\u0107 o rok - powiedzia\u0142a prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych profesor Gertruda U\u015bci\u0144ska. Zwr\u00f3ci\u0142a jednocze\u015bnie uwag\u0119, \u017ce to, w jakim miesi\u0105cu najlepiej przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119, jest indywidualn\u0105 spraw\u0105 ka\u017cdego ubezpieczonego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-po-burzy-tropikalnej-nalgae-gigantyczne-powodzie-wiele-ofiar-smiertelnych-6187030?source=rss", "title": "Filipiny. Burza tropikalna Nalgae zabi\u0142a prawie setk\u0119 ludzi. Trwaj\u0105 poszukiwania zaginionych", "date_published": "2022-10-31 07:46:53+00:00", "description": "<img alt=\"Filipiny. Burza tropikalna Nalgae zabi\u0142a prawie setk\u0119 ludzi. Trwaj\u0105 poszukiwania zaginionych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kgdjop-przygotowania-do-wszystkich-swietych-po-przejsciu-burzy-tropikalnej-6187020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 98 wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych burzy tropikalnej Nalgae, kt\u00f3ra w sobot\u0119 przesz\u0142a przez Filipiny. S\u0142u\u017cby ratunkowe wci\u0105\u017c poszukuj\u0105 63 os\u00f3b, a straty materialne s\u0105 wyceniane na wiele milion\u00f3w dolar\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-cba-zatrzymalo-notariusza-mial-wspolpracowac-z-fabryka-faktur-6186995?source=rss", "title": "CBA zatrzyma\u0142o notariusza. M\u0119\u017cczy\u017anie zarzucono wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z \"fabryk\u0105 faktur\"", "date_published": "2022-10-31 07:46:17+00:00", "description": "<img alt=\"CBA zatrzyma\u0142o notariusza. M\u0119\u017cczy\u017anie zarzucono wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g92tfi-cba-zatrzymalo-notariusza-w-sprawie-fabryki-faktur-6187005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawski notariusz zosta\u0142 zatrzymany przez Centralne Biuro Antykorupcyjne. \u015aledczy twierdz\u0105, \u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105, tak zwan\u0105 fabryk\u0105 faktur. Zarzucaj\u0105 mu po\u015bwiadczenie nieprawdy w sporz\u0105dzonej dokumentacji notarialnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pracownica-sklepu-zostala-uderzona-w-twarz-sprawca-uciekl-policja-szuka-mezczyzny-ze-zdjec-6187036?source=rss", "title": "Ekspedientka zosta\u0142a uderzona w twarz, sprawca uciek\u0142. Policja publikuje zdj\u0119cia z monitoringu", "date_published": "2022-10-31 07:32:57+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspedientka zosta\u0142a uderzona w twarz, sprawca uciek\u0142. Policja publikuje zdj\u0119cia z monitoringu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-avuyoa-policja-szuka-mezczyzny-podejrzewanego-o-uderzenie-ekspedientki-6187038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Ochoty poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny podejrzewanego o uderzenie w twarz pracownicy sklepu spo\u017cywczego przy Rac\u0142awickiej. Jego wizerunek zosta\u0142 utrwalony przez kamery monitoringu. Funkcjonariusze publikuj\u0105 zdj\u0119cia i apeluj\u0105 o pomoc w namierzeniu sprawcy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lekarze-walcza-o-system-no-fault-chca-rejestru-zdarzen-niepozadanych-i-odszkodowan-dla-pacjentow-6186677?source=rss", "title": "Lekarze p\u00f3jd\u0105 przed Sejm. Chc\u0105 wywalczy\u0107 rejestr zdarze\u0144 niepo\u017c\u0105danych", "date_published": "2022-10-31 07:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lekarze p\u00f3jd\u0105 przed Sejm. Chc\u0105 wywalczy\u0107 rejestr zdarze\u0144 niepo\u017c\u0105danych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yv2uxy-pap202008080i5-1-6187049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kampani\u0119 \"Bezpieczne Leczenie\" zainauguruj\u0105 w pi\u0105tek przed Sejmem lekarze z Porozumienia Rezydent\u00f3w oraz cz\u0142onkowie Porozumienia Chirurg\u00f3w \"Skalpel\" i Mi\u0119dzynarodowego Stowarzyszenia Student\u00f3w IFMSA - Poland. Domagaj\u0105 si\u0119 wdro\u017cenia w Polsce systemu \"no fault\" gwarantuj\u0105cego odszkodowania ofiarom zdarze\u0144 niepo\u017c\u0105danych oraz ochron\u0119 lekarzy. - W tym systemie skupiamy si\u0119 na pacjencie, a nie na tym kto zawini\u0142 - t\u0142umaczy w rozmowie z tvn24.pl za\u0142o\u017cenia propozycji prezes Naczelnej Rady Lekarskiej \u0141ukasz Jankowski. Medycy chc\u0105 tak\u017ce utworzenia rejestru zdarze\u0144 niepo\u017c\u0105danych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tablica-zsunela-sie-i-rozsypala-na-kilkanascie-czesci-uszkodzenie-glazu-generala-maczka-6186215?source=rss", "title": "Z kamienia znikn\u0119\u0142a pami\u0105tkowa tablica. \"Zsun\u0119\u0142a si\u0119 i rozsypa\u0142a na kilkana\u015bcie cz\u0119\u015bci\"", "date_published": "2022-10-31 07:10:37+00:00", "description": "<img alt=\"Z kamienia znikn\u0119\u0142a pami\u0105tkowa tablica. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-af1eqr-kamien-upamietniajacy-generala-stanislawa-maczka-bez-tablicy-6184693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142az Upami\u0119tniaj\u0105cy genera\u0142a Stanis\u0142awa Maczka bez pami\u0105tkowej tablicy. Jak si\u0119 dowiedzieli\u015bmy, ta zasun\u0119\u0142a si\u0119 i jest w stanie \"uniemo\u017cliwiaj\u0105cym napraw\u0119\". Odnowienie pomnika nast\u0105pi nie wcze\u015bniej ni\u017c w 2023 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/inflacja-jaki-poziom-w-pazdzierniku-byly-minister-finansow-pawelwojciechowski-komentuje-6187034?source=rss", "title": "By\u0142y minister finans\u00f3w Pawe\u0142\u00a0Wojciechowski o \"cichym zab\u00f3jcy naszych portfeli\"", "date_published": "2022-10-31 07:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y minister finans\u00f3w Pawe\u0142\u00a0Wojciechowski o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w4s90k-profesor-pawelwojciechowski-bylgosciem-poniedzialkowej-rozmowy-jeden-na-jeden-6187018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spodziewam si\u0119\u00a0inflacji na poziomie 18,2 procenta za pa\u017adziernik - powiedzia\u0142\u00a0w TVN24 profesor Pawe\u0142\u00a0Wojciechowski, by\u0142y minister finans\u00f3w i przewodnicz\u0105cy Rady Gospodarczej Polska 2050. - Przy tym go\u0142\u0119bim nastawieniu, zar\u00f3wno rz\u0105du, jak i Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej, spodziewa\u0142bym si\u0119 jednak wzrostu inflacji do ponad 20 procent w przysz\u0142ym roku - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/korea-poludniowa-wicepremier-jacek-sasin-w-seulu-rozmawial-o-produkcji-zbrojeniowej-w-polsce-6187013?source=rss", "title": "Sasin rozmawia\u0142 w Seulu o przeniesieniu produkcji zbrojeniowej do Polski", "date_published": "2022-10-31 07:07:19+00:00", "description": "<img alt=\"Sasin rozmawia\u0142 w Seulu o przeniesieniu produkcji zbrojeniowej do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nv7nm2-jacek-sasin-6173026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin jest z wizyt\u0105 w Seulu. W stolicy Korei Po\u0142udniowej rozmawia\u0142 z szefem agencji uzbrojenia Eom Dong-Hwanem. Jednym z temat\u00f3w by\u0142y perspektywy przeniesienia produkcji po\u0142udniowokorea\u0144skiego uzbrojenia do Polski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosja-ukraina-litwa-naprawia-niemieckie-haubice-uszkodzone-podczas-wojny-6186860?source=rss", "title": "Litwa naprawia niemieckie haubice uszkodzone podczas walk w Ukrainie", "date_published": "2022-10-31 06:50:13+00:00", "description": "<img alt=\"Litwa naprawia niemieckie haubice uszkodzone podczas walk w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mra70o-samobiezne-haubice-panzerhaubitze-2000-niemieckiej-produkcji-naprawiane-przez-litwe-6187023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef litewskiego resortu obrony Arvydas Anuszauskas poinformowa\u0142 o wyremontowaniu w tym kraju co najmniej 12 samobie\u017cnych haubic Panzerhaubitze 2000 niemieckiej produkcji. Uszkodzone na froncie wcze\u015bniej przekazane zosta\u0142y przez zachodnich sojusznik\u00f3w Ukrainie walcz\u0105cej z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-zelenski-brutalny-atak-rosjan-odparty-6186953?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: powstrzymali\u015bmy brutalny atak nieprzyjaciela", "date_published": "2022-10-31 06:28:46+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: powstrzymali\u015bmy brutalny atak nieprzyjaciela\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpjrdv-ukrainscy-zolnierze-w-poblizu-bachmutu-w-obwodzie-donieckim-6183322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie odpar\u0142y zaciek\u0142\u0105 ofensyw\u0119 wojsk rosyjskich w obwodzie donieckim na wschodzie kraju - poinformowa\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu wideo. Sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy przekaza\u0142, \u017ce si\u0142y rosyjskie przygotowuj\u0105 si\u0119 do wycofania jednostek artyleryjskich z prawobrze\u017cnej cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego na po\u0142udniu Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wszystkich-swietych-2022-ceny-zniczy-i-kwiatow-wyzsze-niz-rok-temu-6186977?source=rss", "title": "Ceny zniczy i kwiat\u00f3w wy\u017csze ni\u017c rok temu", "date_published": "2022-10-31 06:21:26+00:00", "description": "<img alt=\"Ceny zniczy i kwiat\u00f3w wy\u017csze ni\u017c rok temu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5f228n-znicze-cmentarz-6178346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny zniczy i kwiat\u00f3w przy cmentarzach s\u0105 wy\u017csze ni\u017c w 2021 roku. Sprzedawcy w polskich miastach podkre\u015blaj\u0105, \u017ce klienci kupuj\u0105 skromniejsze wi\u0105zanki albo nawet sami komponuj\u0105 bukiety.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-ukraincy-chca-od-usa-zwiekszenia-presji-na-izrael-podaja-media-the-hill-6186913?source=rss", "title": "Media: Ukrai\u0144cy chc\u0105 zwi\u0119kszenia presji na Izrael", "date_published": "2022-10-31 06:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Ukrai\u0144cy chc\u0105 zwi\u0119kszenia presji na Izrael\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b6u6nb-izraelscy-zolnierze-5557744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina domaga si\u0119, by administracja prezydenta Joe Bidena zwi\u0119kszy\u0142a presj\u0119 na Izrael - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski portal The Hill. Izrael pot\u0119pi\u0142 inwazj\u0119 Rosji i wspomaga Kij\u00f3w humanitarnie, lecz nie zdecydowa\u0142 si\u0119 na razie, by udzieli\u0107 jej pomocy wojskowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-wybory-prezydenckie-lula-da-silva-wygral-obiecuje-zjednoczyc-kraj-6186971?source=rss", "title": "Lula wygra\u0142 wybory prezydenckie, obiecuje zjednoczy\u0107 Brazyli\u0119. \"Nadszed\u0142 czas, by przywr\u00f3ci\u0107 pok\u00f3j\"", "date_published": "2022-10-31 05:44:18+00:00", "description": "<img alt=\"Lula wygra\u0142 wybory prezydenckie, obiecuje zjednoczy\u0107 Brazyli\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvc6ec-pierwsze-przemowienie-luli-po-zwyciestwie-w-wyborach-prezydenckich-6186968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Luiz In\u00e1cio Lula da Silva w pierwszym przem\u00f3wieniu po zwyci\u0119stwie w drugiej turze wybor\u00f3w prezydenckich o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Brazylia potrzebuje pokoju i stabilno\u015bci. - Nadszed\u0142 czas, by przywr\u00f3\u0107 pok\u00f3j - powiedzia\u0142 podczas swojego wyst\u0105pienia w Sao Paulo. Kandydat lewicy pokona\u0142 urz\u0119duj\u0105cego szefa pa\u0144stwa Jaira Bolsonaro.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mgly-w-polsce-gdzie-sa-mgly-widzialnosc-ograniczona-niebezpiecznie-na-drogach-6186972?source=rss", "title": "Gdzie s\u0105 mg\u0142y? Uwaga na drogach", "date_published": "2022-10-31 05:35:45+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie s\u0105 mg\u0142y? Uwaga na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-knbn9x-mgly-5182234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142kowy poranek w wielu miejscach Polski wyst\u0119puj\u0105 g\u0119ste mg\u0142y. Miejscami widzialno\u015b\u0107 ograniczona jest do zaledwie 100 metr\u00f3w. Sprawd\u017a, gdzie trzeba zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na drogach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mgly-w-polsce-widzialnosc-ograniczona-niebezpiecznie-na-drogach-6186972?source=rss", "title": "Poranne mg\u0142y \u015bciel\u0105 si\u0119 w kraju. Uwaga na drogach", "date_published": "2022-10-31 05:35:45+00:00", "description": "<img alt=\"Poranne mg\u0142y \u015bciel\u0105 si\u0119 w kraju. Uwaga na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-knbn9x-mgly-5182234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142kowy poranek w wielu miejscach Polski wyst\u0119puj\u0105 g\u0119ste mg\u0142y. Miejscami widzialno\u015b\u0107 ograniczona jest do zaledwie 100 metr\u00f3w. Sprawd\u017a, gdzie trzeba zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na drogach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-tragedia-w-seulu-premier-han-duk-su-obiecuje-dokladne-sledztwo-6186939?source=rss", "title": "Tragedia w Seulu. Premier Korei Po\u0142udniowej obiecuje dok\u0142adne \u015bledztwo", "date_published": "2022-10-31 05:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Tragedia w Seulu. Premier Korei Po\u0142udniowej obiecuje dok\u0142adne \u015bledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-stv9v2-han-duk-su-6186940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Korei Po\u0142udniowej Han Duk Su obieca\u0142 w poniedzia\u0142ek przeprowadzenie dok\u0142adnego \u015bledztwa w sprawie tragedii w Seulu. - Rz\u0105d do\u0142o\u017cy wszelkich stara\u0144 - zapowiedzia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-31-pazdziernika-6186946?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: odparli\u015bmy zaciek\u0142\u0105 ofensyw\u0119 Rosjan", "date_published": "2022-10-31 04:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: odparli\u015bmy zaciek\u0142\u0105 ofensyw\u0119 Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yafz2d-rosyjska-inwazja-trwa-od-250-dni-6186948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142ek jest 250. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Jak przekaza\u0142 sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy si\u0142y rosyjskie przygotowuj\u0105 si\u0119 do wycofania jednostek artyleryjskich z prawobrze\u017cnej cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego na po\u0142udniu Ukrainy. Na wschodzie kraju w obwodzie donieckim si\u0142y ukrai\u0144skie odpar\u0142y \"zaciek\u0142\u0105 ofensyw\u0119\" wojsk rosyjskich - przekaza\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-30-pazdziernika-6186942?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-10-31 04:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7l3j82-ograniczenia-w-dostawach-pradu-w-charkowie-6186944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 250 dni. Mer Siewierodoniecka na wschodzie Ukrainy O\u0142eksandr Striuk poinformowa\u0142, \u017ce powsta\u0142 tam ob\u00f3z dla zmobilizowanych Rosjan. Z Ukrain\u0105 solidaryzuj\u0105 si\u0119 europejskie kraje. W\u0142osi wys\u0142ali ponad 20 haubic oraz inny sprz\u0119t wojskowy, Litwa wyremontuje uszkodzone w czasie walk w Ukrainie niemieckie haubice samobie\u017cne. W Czechach kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy os\u00f3b zebra\u0142o si\u0119 na Placu Wac\u0142awa w centrum Pragi w prote\u015bcie przeciwko strachowi i nienawi\u015bci. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wybory-lokalne-i-regionalne-na-slowacji-wyniki-6186888?source=rss", "title": "S\u0142owacja po wyborach lokalnych i regionalnych", "date_published": "2022-10-31 04:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142owacja po wyborach lokalnych i regionalnych\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-3edb3s-burmistrz-bratyslawy-matus-vallo-podczas-debaty-6086932/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch prezydent\u00f3w najwi\u0119kszych miast: Bratys\u0142awy i Koszyc obroni\u0142o swoje stanowiska - wynika z podanych w niedziel\u0119 przez S\u0142owacki Urz\u0105d Statystyczny (SUS) rezultat\u00f3w sobotnich wybor\u00f3w lokalnych i regionalnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/demonstracja-w-czechach-solidaryzuja-sie-z-ukraina-6186899?source=rss", "title": "Demonstracja w Czechach przeciwko Rosji. \"Wyp\u0142uka\u0107 resztki strachu i nienawi\u015bci\"", "date_published": "2022-10-31 04:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Demonstracja w Czechach przeciwko Rosji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vdh7rh-czesi-protestowali-6186898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy os\u00f3b zebra\u0142o si\u0119 w niedziel\u0119 na Placu Wac\u0142awa w centrum Pragi w prote\u015bcie przeciwko strachowi i nienawi\u015bci. Organizatorzy z inicjatywy Milion Chwil dla Demokracji wyrazili solidarno\u015b\u0107 z Ukrain\u0105 zaatakowan\u0105 przez Rosj\u0119. Za po\u015brednictwem nagrania wideo do uczestnik\u00f3w demonstracji zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 \u017cona prezydenta Ukrainy O\u0142ena Ze\u0142enska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-byly-premier-andrej-babisz-bedzie-kandydowal-w-wyborach-prezydenckich-6186912?source=rss", "title": "By\u0142y premier b\u0119dzie kandydowa\u0142 w wyborach prezydenckich w Czechach", "date_published": "2022-10-31 04:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y premier b\u0119dzie kandydowa\u0142 w wyborach prezydenckich w Czechach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-klt974-andriej-babisz-z-wizyta-na-wegrzech-5424585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y premier Czech Andrej Babisz zg\u0142osi\u0142 kandydatur\u0119 w wyborach prezydenckich. Wed\u0142ug sonda\u017cy mo\u017ce on liczy\u0107 na pewne miejsce w pierwszej turze. Ta odb\u0119dzie si\u0119 13 i 14 stycznia 2023 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-poniedzialek-3110-cieplo-ale-mglisto-6186799?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 31.10. Ciep\u0142o, ale mglisto", "date_published": "2022-10-31 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 31.10. Ciep\u0142o, ale mglisto\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-utumwb-pogodny-piatek-5470079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 31.10 w wielu miejscach zapowiada si\u0119 pochmurno. Mg\u0142y mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 przez ca\u0142y dzie\u0144. Na du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 s\u0142o\u0144ca mog\u0105 liczy\u0107 mieszka\u0144cy po\u0142udniowych i wschodnich region\u00f3w. Najcieplej b\u0119dzie na Dolnym \u015al\u0105sku.", "favourite": false}]