[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jak-mo-na-by-o-tego-nie-trafi---niesamowite-pud-o-abrahama,1123213.html?source=rss", "title": "Jak mo\u017cna by\u0142o tego nie trafi\u0107? Niesamowite pud\u0142o napastnika Romy", "date_published": "2022-10-31 19:03:35+00:00", "description": "<img alt=\"Jak mo\u017cna by\u0142o tego nie trafi\u0107? Niesamowite pud\u0142o napastnika Romy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-td50lv-tammy-abraham-fatalnie-chybil/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142kowym meczu Serie A.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/impreza-roku-bez-wielkiej-gwiazdy--mistrz--wiata-nie-zagra-w-katarze,1123205.html?source=rss", "title": "Mundial bez wielkiej gwiazdy. Mistrz \u015bwiata nie zagra w Katarze", "date_published": "2022-10-31 18:46:27+00:00", "description": "<img alt=\"Mundial bez wielkiej gwiazdy. Mistrz \u015bwiata nie zagra w Katarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-84o4wj-paul-pogba/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystko przez kontuzj\u0119 kolana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lewandowski-w-halloweenowej-dru-ynie--hiszpanie-nadali-mu-nowy-przydomek,1123162.html?source=rss", "title": "Lewandowski w halloweenowej dru\u017cynie. Hiszpanie nadali mu nowy przydomek", "date_published": "2022-10-31 18:16:18+00:00", "description": "<img alt=\"Lewandowski w halloweenowej dru\u017cynie. Hiszpanie nadali mu nowy przydomek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-opga0m-robert-lewandowski-w-halloweenowym-zespole/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski napastnik w upiornym towarzystwie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/iga--wi-tek---daria-kasatkina--kiedy-i-o-kt-rej-pierwszy-mecz-polki-w-wta-finals-2022-,1123181.html?source=rss", "title": "Iga \u015awi\u0105tek rozpoczyna udzia\u0142 w WTA Finals", "date_published": "2022-10-31 17:39:10+00:00", "description": "<img alt=\"Iga \u015awi\u0105tek rozpoczyna udzia\u0142 w WTA Finals\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ux1i6n-w-tym-sezonie-swiatek-grala-juz-z-kasatkina/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy i o kt\u00f3rej rozegra pierwszy mecz?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/krytyka-poskutkowa-a--bo-nia-prze-o-y-a-mecz-z-rosj-,1123179.html?source=rss", "title": "Krytyka poskutkowa\u0142a. Bo\u015bnia prze\u0142o\u017cy\u0142a mecz z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-31 16:43:34+00:00", "description": "<img alt=\"Krytyka poskutkowa\u0142a. Bo\u015bnia prze\u0142o\u017cy\u0142a mecz z Rosj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-itu5zy-edin-dzeko-byl-przeciwny-graniu-z-rosja/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 si\u0119 on odby\u0107 19 listopada w Sankt Petersburgu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nie--yje-piotr-werner--by-y-mi-dzynarodowy-s-dzia-pi-karski-i-promotor-boksu-zmar--w-wieku-73-lat,1123166.html?source=rss", "title": "Nie \u017cyje by\u0142y mi\u0119dzynarodowy s\u0119dzia pi\u0142karski i promotor boksu", "date_published": "2022-10-31 14:43:49+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje by\u0142y mi\u0119dzynarodowy s\u0119dzia pi\u0142karski i promotor boksu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mva86r-piotr-werner-nie-zyje/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr Werner zmar\u0142 w wieku 73 lat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ojciec-trener-brutalnie-pobi--14-latk--na-korcie--zareagowa-a-psycholog-igi--wi-tek,1123157.html?source=rss", "title": "Ojciec trener brutalnie pobi\u0142 14-latk\u0119 na korcie. Zareagowa\u0142a psycholog Igi \u015awi\u0105tek", "date_published": "2022-10-31 12:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ojciec trener brutalnie pobi\u0142 14-latk\u0119 na korcie. Zareagowa\u0142a psycholog Igi \u015awi\u0105tek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-99487a-daria-abramowicz-pracuje-na-co-dzien-z-iga-swiatek/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drastyczne sceny w Belgradzie. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ukaza\u0142o si\u0119 nagranie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/og-oszono-kadr--polski-na-inauguracj--pucharu--wiata--trzynastu-skoczk-w-na-starcie,1123158.html?source=rss", "title": "Og\u0142oszono kadr\u0119 Polski na inauguracj\u0119 Pucharu \u015awiata", "date_published": "2022-10-31 11:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Og\u0142oszono kadr\u0119 Polski na inauguracj\u0119 Pucharu \u015awiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9gu3us-thomas-thurnbichler-jest-trenerem-polskich-skoczkow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzynastu skoczk\u00f3w na starcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ranking-tenisistek-przed-wta-finals--dwie-polki-z-awansem,1123155.html?source=rss", "title": "Ranking tenisistek przed WTA Finals", "date_published": "2022-10-31 10:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ranking tenisistek przed WTA Finals\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-txyek6-iga-swiatek-wygrala-w-tym-sezonie-az-osiem-turniejow-wta/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie Polki z awansem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/katar--op-aca--kibic-w--ci-maj--d-ug--list--zada-,1123153.html?source=rss", "title": "Katar \"op\u0142aca\" kibic\u00f3w. Ci maj\u0105 d\u0142ug\u0105 list\u0119 zada\u0144", "date_published": "2022-10-31 09:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Katar \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3q8j2d-mistrzostwa-swiata-w-katarze-rozpoczna-sie-20-listopada/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zn\u00f3w kontrowersja zwi\u0105zana z mistrzostwami \u015bwiata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jest-potwierdzenie--lewandowski-nie-pomo-e-barcelonie,1123151.html?source=rss", "title": "Lewandowski nie pomo\u017ce Barcelonie", "date_published": "2022-10-31 08:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lewandowski nie pomo\u017ce Barcelonie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xyet8y-robert-lewandowski-jest-najlepszym-strzelcem-barcelony-w-tym-sezonie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest potwierdzenie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/brak-sochana-nie-przeszkodzi---kolejna-wygrana-san-antonio-spurs,1123140.html?source=rss", "title": "Brak Sochana nie przeszkodzi\u0142", "date_published": "2022-10-31 07:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Brak Sochana nie przeszkodzi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yij6r7-koszykarze-san-antonio-spurs-odniesli-piate-zwyciestwo-w-sezonie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejna wygrana San Antonio Spurs.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/legenda-zapytana-o-zwyci--czynie-wta-finals---to-musi-by--iga--wi-tek-,1123139.html?source=rss", "title": "\"To musi by\u0107 Iga \u015awi\u0105tek\"", "date_published": "2022-10-31 06:43:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n150pu-iga-swiatek-odebrala-trofeum-za-triumf-w-us-open-z-rak-martiny-navratilovej/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Legenda zapytana o zwyci\u0119\u017cczyni\u0119 WTA Finals.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kroos-u-miechn---si--po-czerwonej-kartce--mia--swoje-powody,1123132.html?source=rss", "title": "U\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119 po czerwonej kartce. Mia\u0142 swoje powody", "date_published": "2022-10-31 05:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"U\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119 po czerwonej kartce. Mia\u0142 swoje powody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f8ayft-toni-kross-zobaczyl-czerwona-kartke/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Toni Kroos nie m\u00f3g\u0142 uwierzy\u0107 w to, co sta\u0142o si\u0119 pod koniec meczu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/to-byl-temat-odcinki,888539/odcinek-3,S01E03,900059?source=rss", "title": "To mia\u0142a by\u0107 konferencja ostatniej szansy. \"Osusza\u0142 sobie czo\u0142o chusteczk\u0105. Niewiele to pomaga\u0142o\"", "date_published": "2022-10-31 04:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"To mia\u0142a by\u0107 konferencja ostatniej szansy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-44t35k-zbigniew-chlebowski-6186859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skandal, kt\u00f3ry powa\u017cnie zagrozi\u0142 pozycji Donalda Tuska i postawi\u0142 pod znakiem zapytania jego plany, by w 2010 roku wreszcie si\u0119gn\u0105\u0107 po prezydentur\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/tylko-w-tvn24-go-odcinki,283316/odcinek-2292,S00E2292,900057?source=rss", "title": "Mia\u0142a 19 lat, by\u0142a w ci\u0105\u017cy, przez wojn\u0119 zosta\u0142a wdow\u0105. \"Nadziej\u0119 widz\u0119 w swoim synu\"", "date_published": "2022-10-31 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a 19 lat, by\u0142a w ci\u0105\u017cy, przez wojn\u0119 zosta\u0142a wdow\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/swiat/cdn-zdjecie-spxdsz-reportaz-konrada-borusiewicza-6186680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konrad Borusiewicz odwiedzi\u0142 So\u0142omi\u0119 Fedynyszyn po narodzinach jej syna. Jej m\u0105\u017c zgin\u0105\u0142 podczas rosyjskiego ataku rakietowego na poligon w Jaworowie.", "favourite": false}]