[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-ma-kilku-sobowtorow-Szczegoly-zdradza-szef-ukrainskiego-wywiadu-8432026.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin ma kilku sobowt\u00f3r\u00f3w. Szczeg\u00f3\u0142y zdradza szef ukrai\u0144skiego wywiadu", "date_published": "2022-10-31 20:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/969f54a7b1dea4-948-568-0-16-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adimir Putin u\u017cywa co najmniej trzech sobowt\u00f3r\u00f3w, kt\u00f3rzy przeszli operacje plastyczne, by wygl\u0105da\u0107 tak jak on - powiedzia\u0142 szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Kyry\u0142o Budanow w wywiadzie dla brytyjskiej gazety \"Daily Mail\", opublikowanym w poniedzia\u0142ek na stronie resortu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pjongjang-Sytuacja-na-Polwyspie-Koreanskim-weszla-w-faze-powaznej-konfrontacji-8432012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pjongjang: Sytuacja na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim wesz\u0142a w \"faz\u0119 powa\u017cnej konfrontacji\"", "date_published": "2022-10-31 19:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/0ff663c187144e-948-568-0-164-2344-1406.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo spraw zagranicznych Korei P\u00f3\u0142nocnej oznajmi\u0142o w poniedzia\u0142ek, \u017ce \"sytuacja na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim wesz\u0142a w faz\u0119 powa\u017cnej konfrontacji\". Pjongjang zagrozi\u0142 \"powa\u017cniejszymi konsekwencjami\", je\u015bli USA i Korea Po\u0142udniowa nie przerw\u0105 manewr\u00f3w wojskowych w regionie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-tanieje-w-poniedzialek-o-ponad-12-proc-8432007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz w Europie tanieje w poniedzia\u0142ek o ponad 12 proc.", "date_published": "2022-10-31 19:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu gaz w kontraktach grudniowych w holenderskim hubie TTF tanieje o 12,4 proc., do 122 euro za MWh. Cena gazu z dostaw\u0105 w pierwszych miesi\u0105cach 2023 r. r\u00f3wnie\u017c w d\u00f3\u0142 o ponad 10 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moody-s-potwierdzil-rating-Energi-na-poziomie-Baa2-zmienil-perspektywe-na-pozytywna-8432002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Moody\u2019s potwierdzi\u0142 rating Energi na poziomie Baa2. Ale zmieni\u0142 perspektyw\u0119", "date_published": "2022-10-31 19:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/7582774b4a52f4-945-560-118-185-3133-1879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Moody\u2019s potwierdzi\u0142a d\u0142ugoterminow\u0105 ocen\u0119 ratingow\u0105 dla Energi na poziomie Baa2, zmieniaj\u0105c perspektyw\u0119 ze stabilnej na pozytywn\u0105 - poinformowa\u0142a agencja w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-ma-sie-czego-obawiac-Wraca-sprawa-importu-rosyjskiego-wegla-8431990.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"PiS ma si\u0119 czego obawia\u0107\". Wraca sprawa importu rosyjskiego w\u0119gla i zezna\u0144 ws. Falenty", "date_published": "2022-10-31 18:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/31db3883b1f884-948-567-0-150-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarzuty tygodnika \"Sieci\" nie maj\u0105 nic wsp\u00f3lnego z rzeczywisto\u015bci\u0105, bo za rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska import rosyjskiego w\u0119gla zmala\u0142 - powiedzia\u0142 PAP rzecznik PO Jan Grabiec odpowiadaj\u0105c politykom SP. Jego zdaniem nag\u0142o\u015bnienie publikacji wynika z tego, \u017ce PiS w tej sprawie \"ma si\u0119 czego obawia\u0107\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceprezes-NBP-inflacja-zacznie-silnie-spadac-od-marca-Na-koniec-2023-r-bedzie-jednocyfrowa-8431963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceprezes NBP o jednocyfrowej inflacji. \"Pomog\u0142y podwy\u017cki st\u00f3p procentowych\"", "date_published": "2022-10-31 16:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/8e4b40db8ea525-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szczyt inflacji b\u0119dzie przypada\u0107 na pierwsze miesi\u0105ce 2023 r., a od marca ma zacz\u0105\u0107 silnie spada\u0107 - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek wiceprezes NBP Marta Kightley. Doda\u0142a, \u017ce na koniec przysz\u0142ego roku inflacja ma by\u0107 jednocyfrowa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cztery-scenariusze-kryzysu-nuklearnego-jaki-moze-wywolac-Rosja-8431957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cztery scenariusze kryzysu nuklearnego, jaki mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 Rosja", "date_published": "2022-10-31 16:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/995bf9df0b7d6d-948-568-0-45-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zachodni politycy oceniaj\u0105, \u017ce ryzyko u\u017cycia przez Rosj\u0119 broni atomowej ro\u015bnie; mo\u017cna uzna\u0107, \u017ce istniej\u0105 cztery scenariusze kryzysu nuklearnego, jaki mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 Kreml - pisze w poniedzia\u0142ek g\u0142\u00f3wny komentator spraw zagranicznych dziennika \"Financial Times\" Gideon Rachman.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlota-jesien-na-GPW-Pazdziernik-najlepszym-miesiacem-od-poczatku-bessy-8431943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atomowa \u201epompka\u201d na ZE PAK-u. \u201eZ\u0142ota jesie\u0144\u201d na GPW", "date_published": "2022-10-31 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/3cb91e864693e6-945-560-45-18-1455-872.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u017adziernik by\u0142 dla warszawskich inwestor\u00f3w najlepszym miesi\u0105cem od pocz\u0105tku\nbessy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prad-najdrozszy-w-Danii-i-w-Belgii-a-najtanszy-w-Holandii-i-na-Wegrzech-Eurostat-8431938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pr\u0105d najdro\u017cszy w Danii i w Belgii, a najta\u0144szy w Holandii i na W\u0119grzech [Eurostat]", "date_published": "2022-10-31 16:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/24cc1fec06bdbc-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszej po\u0142owie 2022 r. najdro\u017cej za energi\u0119 elektryczn\u0105 trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 w Danii, Belgii, Niemczech i we W\u0142oszech; najtaniej by\u0142o w Holandii, na W\u0119grzech, w Bu\u0142garii i na Malcie - wynika z danych Eurostatu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-projekcie-budowy-elektrowni-jadrowej-z-KHNP-wstepnie-zalozono-budowe-4-reaktorow-Sasin-8431911.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: W projekcie budowy elektrowni j\u0105drowej z KHNP wst\u0119pnie za\u0142o\u017cono budow\u0119 4 reaktor\u00f3w", "date_published": "2022-10-31 15:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/4c53e02c10f352-948-568-345-76-1504-902.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W polsko-korea\u0144skim projekcie budowy elektrowni j\u0105drowej wst\u0119pnie za\u0142o\u017cono budow\u0119 4 reaktor\u00f3w  - poinformowa\u0142  wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Poda\u0142, \u017ce w Polsce za 10-11 lat b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y dwie elektrownie j\u0105drowe.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-w-Holandii-wyniosla-w-pazdzierniku-prawie-17-proc-8431906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w w Holandii ponownie w g\u00f3r\u0119. Energia wzros\u0142a prawie o 100 proc.", "date_published": "2022-10-31 14:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/38866019402220-948-568-126-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Utrzymuje si\u0119 wysoka inflacja w Niderlandach, wynika z najnowszych danych Holenderskiego Urz\u0119du Statystycznego (CBS). W pa\u017adzierniku br. wzrost wska\u017anika cen towar\u00f3w i us\u0142ug wyni\u00f3s\u0142 16,8 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skuza-Rezerwa-na-rachunkach-budzetowych-wyniosla-ok-123-mld-zl-8431889.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skuza: Rezerwa na rachunkach bud\u017cetowych wynios\u0142a ok. 123 mld z\u0142", "date_published": "2022-10-31 14:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/d83fdc34d83479-948-568-0-10-3822-2293.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec pa\u017adziernika br. rezerwa p\u0142ynnych \u015brodk\u00f3w z\u0142otowych i walutowych na rachunkach bud\u017cetowych wynios\u0142a ok. 123 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister finans\u00f3w Sebastian Skuza.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Haiti-na-krawedzi-chaosu-USA-wzywaja-do-miedzynarodowej-interwencji-zbrojnej-8431866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Haiti pogr\u0105\u017c\u0105 si\u0119 w chaosie. USA wzywaj\u0105 do mi\u0119dzynarodowej interwencji zbrojnej", "date_published": "2022-10-31 13:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/d6f5ca9db73185-945-560-11-371-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzynarodowa interwencja zbrojna jest konieczna, by uniemo\u017cliwi\u0107 uzbrojonym gangom przej\u0119cie kontroli nad Haiti - o\u015bwiadczy\u0142 Bocchit Edmond, haita\u0144ski ambasador w Stanach Zjednoczonych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-Jinping-chwali-strategiczne-partnerstwo-Chin-z-Rosja-8431860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xi Jinping chwali \u201estrategiczne partnerstwo\u201d Chin z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-31 13:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/267901bcad747f-948-569-295-105-1566-940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca ChRL Xi Jinping podkre\u015bli\u0142 \u0142\u0105cz\u0105ce Chiny i Rosj\u0119 \u201ewszechstronne strategiczne partnerstwo koordynacji dla nowej ery\u201d oraz pog\u0142\u0119biaj\u0105c\u0105 si\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obu kraj\u00f3w w r\u00f3\u017cnych dziedzinach \u2013 poda\u0142a w poniedzia\u0142ek pa\u0144stwowa agencja prasowa Xinhua.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-list-w-wyborach-PiS-szykuje-rewolucyjne-zmiany-w-ordynacji-8431858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Brak list w wyborach\". Szykuj\u0105 si\u0119 rewolucyjne zmiany w ordynacji", "date_published": "2022-10-31 13:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/4a1e5a22f0bc6a-948-568-0-105-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak list w wyborach do Sejmu; pos\u0142owie wybierani z 230 podokr\u0119g\u00f3w i mo\u017cliwy start kandydat\u00f3w niezale\u017cnych - to propozycje zmian w ordynacji wyborczej profesora Jaros\u0142awa Flisa z UJ, kt\u00f3re zosta\u0142y zaprezentowane w poniedzia\u0142ek na posiedzeniu zespo\u0142u parlamentarnego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-kaze-placic-za-Twittera-Ale-nie-wszystkim-8431815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk ka\u017ce p\u0142aci\u0107 za Twittera. Ale nie wszystkim", "date_published": "2022-10-31 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/a663030c5a43ed-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk przejmowa\u0142 Twittera d\u0142ugo, ale rewolucje w funkcjonowaniu firmy id\u0105 mu niezwykle sprawnie. Za konto na Twitterze trzeba b\u0119dzie nied\u0142ugo zap\u0142aci\u0107, ale niekt\u00f3rych to ominie \u2014 informuje Reuters.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-postawi-okolo-1000-demonstrantow-przed-Sadem-Rewolucyjnym-8431823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Iran postawi oko\u0142o 1000 demonstrant\u00f3w przed S\u0105dem Rewolucyjnym", "date_published": "2022-10-31 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/6884e8e8e9c2f0-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 1000 os\u00f3b, bior\u0105cych udzia\u0142 w og\u00f3lnokrajowych protestach w Iranie, zostanie postawionych przed S\u0105dem Rewolucyjnym w Teheranie - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek p\u00f3\u0142oficjalna agencja Tasnim za ira\u0144skim wymiarem sprawiedliwo\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krakow-bez-tradycyjnego-sylwestra-na-Rynku-Zostaje-impreza-TVP-8431822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Krak\u00f3w bez tradycyjnego sylwestra na Rynku. Zostaje impreza TVP?", "date_published": "2022-10-31 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/64df70d25909cd-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku nie organizujemy zabawy sylwestrowej - informuje PAP Krakowskie Biuro Festiwalowe. Impreza gromadz\u0105ca krakowian przed kilkoma scenami w mie\u015bcie nie odb\u0119dzie si\u0119 po raz trzeci - najpierw jej organizacj\u0119 uniemo\u017cliwi\u0142a pandemia, teraz kryzys energetyczny i gospodarczy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GUS-wzrosly-przychody-z-dzialalnosci-gastronomicznej-Jest-tez-wiecej-lokali-8431821.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GUS: wzros\u0142y przychody z dzia\u0142alno\u015bci gastronomicznej. Jest te\u017c wi\u0119cej lokali", "date_published": "2022-10-31 12:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/3cb7fcda85fc57-948-567-0-50-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przychody og\u00f3\u0142em z dzia\u0142alno\u015bci gastronomicznej w cenach bie\u017c\u0105cych w 2021 r. wynios\u0142y 48,7 mld z\u0142 i w por\u00f3wnaniu z rokiem poprzednim wzros\u0142y o 29,3 proc., a liczba plac\u00f3wek gastronomicznych wzros\u0142a o 15,1 proc. do 74,2 tys. - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-mowi-wprost-o-recesji-Minister-finansow-W-2023-roku-PKB-spadnie-8431816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwecja m\u00f3wi wprost o recesji. Minister finans\u00f3w: W 2023 roku PKB spadnie", "date_published": "2022-10-31 12:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/d77879c68ec671-948-568-0-220-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmierzamy w kierunku recesji, w przysz\u0142ym roku w Szwecji spodziewamy si\u0119 ujemnego wzrostu gospodarczego - og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek szwedzka minister finans\u00f3w Elisabeth Svantesson.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-Na-stabilizacje-lub-lekki-spadek-cen-gruntow-pod-zabudowe-mieszkaniowa-trzeba-jeszcze-poczekac-8431804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP: Na stabilizacj\u0119 lub lekki spadek cen grunt\u00f3w pod zabudow\u0119 mieszkaniow\u0105 trzeba jeszcze poczeka\u0107", "date_published": "2022-10-31 12:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/c2ca01b34b45ea-948-568-0-64-1987-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W horyzoncie roku-dw\u00f3ch lat najbardziej prawdopodobne wydaj\u0105 si\u0119 stabilizacja lub lekki spadek cen grunt\u00f3w pod zabudow\u0119 mieszkaniow\u0105 - oceniaj\u0105 analitycy PKO BP. Ich zdaniem, za takim scenariuszem przemawia niska dost\u0119pno\u015b\u0107 cenowa grunt\u00f3w oraz ograniczenie popytu budowlanego w konsekwencji serii podwy\u017cek st\u00f3p procentowych NBP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-Bedziemy-pomagac-w-eksporcie-zboza-z-Ukrainy-mimo-wahan-Rosji-8431802.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Erdogan: B\u0119dziemy pomaga\u0107 w eksporcie zbo\u017ca z Ukrainy mimo waha\u0144 Rosji", "date_published": "2022-10-31 11:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/e9b73e941786a6-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turcja b\u0119dzie kontynuowa\u0107 wysi\u0142ki w ramach tzw. inicjatywy zbo\u017cowej, maj\u0105cej na celu eksport zbo\u017ca z Ukrainy przez korytarz humanitarny na Morzu Czarnym, pomimo waha\u0144 Rosji - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek turecki prezydent Recep Tayyip Erdogan.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Centra-handlowe-zapomnialy-o-pandemii-Obroty-znacznie-wzrosly-8431788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Centra handlowe zapomnia\u0142y o pandemii. Obroty znacznie wzros\u0142y", "date_published": "2022-10-31 11:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/2f0247fbb763b0-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obroty centr\u00f3w handlowych w sierpniu 2022 r. by\u0142y o 19,9 proc. wy\u017csze ni\u017c w sierpniu 2019 r. - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek Polska Rada Centr\u00f3w Handlowych (PRCH).</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjska-rakieta-uderzyla-w-Moldawie-Celem-byla-Ukraina-8431780.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjska rakieta uderzy\u0142a w Mo\u0142dawi\u0119. Celem by\u0142a Ukraina", "date_published": "2022-10-31 11:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/84f4f00fc713f9-948-568-29-79-2874-1724.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wystrzelony przez rosyjskie si\u0142y zbrojne w kierunku Ukrainy, a str\u0105cony przez obron\u0119 przeciwlotnicz\u0105 tego kraju pocisk rakietowy spad\u0142 w poniedzia\u0142ek w miejscowo\u015bci Naslavcea, na p\u00f3\u0142nocy Mo\u0142dawii - poda\u0142o mo\u0142dawskie ministerstwo spraw wewn\u0119trznych w porannym komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-mieszkania-sprzedaja-sie-coraz-gorzej-W-6-glownych-miastach-Polski-spadek-o-30-proc-kdk-8431767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe mieszkania sprzedaj\u0105 si\u0119 coraz gorzej. W 6 g\u0142\u00f3wnych miastach Polski spadek o 30 proc. kdk", "date_published": "2022-10-31 11:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/7e0d274f09ef8b-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na sze\u015bciu g\u0142\u00f3wnych rynkach w Polsce sprzedano w trzecim kwartale 6,6 tys. nowych mieszka\u0144, czyli 30 proc. mniej kdk - wynika z raportu firmy JLL.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-w-strefie-euro-w-III-kwaratale-2022-8431738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EuroPKB: recesji w danych jeszcze nie wida\u0107", "date_published": "2022-10-31 10:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f1cff78b8cc4a2-945-560-0-104-2196-1317.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeci kwarta\u0142 przyni\u00f3s\u0142 istotne spowolnienie wzrostu\ngospodarczego w strefie euro \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych Eurostatu. Niemniej\njednak recesja w Europie mo\u017cliwa jest na prze\u0142omie roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-kontra-USA-Waszyngton-narusza-prawowite-interesy-Chin-8431727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny kontra USA. Waszyngton narusza \u201eprawowite interesy Chin\u201d", "date_published": "2022-10-31 10:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/226f0b043737a7-948-568-102-80-1557-934.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef chi\u0144skiego MSZ Wang Yi pot\u0119pi\u0142 w poniedzia\u0142ek wprowadzone przez USA restrykcje na eksport czip\u00f3w do ChRL i oskar\u017cy\u0142 Waszyngton o naruszanie \u201eprawowitych interes\u00f3w Chin\u201d \u2013 napisano w chi\u0144skim komunikacie po rozmowie Wanga z sekretarzem stanu USA Antonym Blinkenem.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-HICP-w-strefie-euro-pazdziernik-2022-8431721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w strefie euro pierwszy raz przekroczy\u0142a 10%", "date_published": "2022-10-31 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/f9ca8da770c5fb-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u017adziernik 2022 roku by\u0142 pierwszym miesi\u0105cem, kiedy\ninflacja HICP w strefie euro przekroczy\u0142a poziom 10%. W kilku\nkrajach eurolandu wzrost cen ju\u017c od jakiego\u015b czasu przekracza 20%.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-ostrzega-przed-nowymi-kampaniami-phishingowymi-8431712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poczta Polska ostrzega przed nowymi kampaniami phishingowymi", "date_published": "2022-10-31 09:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/43b8513e592982-945-560-37-239-2937-1762.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powo\u0142any do reagowania na zdarzenia naruszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo w internecie zesp\u00f3\u0142 CERT Poczta Polska ostrzega przed fa\u0142szywymi domenami phishingowymi, kt\u00f3re podszywaj\u0105 si\u0119 pod sp\u00f3\u0142k\u0119 - poinformowa\u0142a Poczta Polska w poniedzia\u0142kowym komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-8431710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Frank najni\u017cej od lipca", "date_published": "2022-10-31 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/1627725d5f9fb1-948-568-47-0-1843-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatni poranek pa\u017adziernika nie przyni\u00f3s\u0142 istotnych zmian\nna rynku z\u0142otego. Handluj\u0105cy walutami pozostali niewzruszeni\nnajwy\u017cszym od ponad 25 lat odczytem inflacji CPI w Polsce.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-AGH-i-Politechnika-Wroclawska-wyksztalca-inzynierow-jadrowych-8431708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnek: AGH i Politechnika Wroc\u0142awska wykszta\u0142c\u0105 in\u017cynier\u00f3w j\u0105drowych", "date_published": "2022-10-31 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/35e4085dc3aed5-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowe kierunki, na kt\u00f3rych kszta\u0142ceni b\u0119d\u0105 in\u017cynierowie j\u0105drowi powstan\u0105 na AGH w Krakowie i na Politechnice Wroc\u0142awskiej - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek. Takie kadry s\u0105 niezb\u0119dne do obs\u0142ugi elektrowni atomowych, kt\u00f3re maj\u0105 powsta\u0107 w Polsce - doda\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-komentuja-rekordowa-inflacje-w-Polsce-8431703.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy komentuj\u0105 rekordow\u0105 inflacj\u0119 w Polsce", "date_published": "2022-10-31 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/eb00d511a491a3-945-560-20-50-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwucyfrowa inflacja utrzyma si\u0119 w Polsce na d\u0142u\u017cej, a najnowsze dane GUS o CPI przemawiaj\u0105 za dalszymi podwy\u017ckami st\u00f3p - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-pazdziernik-2022-8431675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do 18% \u2013 to nowy rekord \u0107wier\u0107wiecza", "date_published": "2022-10-31 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/c195182dceb7e0-948-568-0-93-1758-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u017adziernik przyni\u00f3s\u0142 dalsze przyspieszenie inflacji cenowej\nw Polsce.  Tak wysokiej inflacji nie\nwidzieli\u015bmy od ponad 25 lat.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZE-PAK-stawia-na-koreanski-atom-8431685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZE PAK i PGE stawiaj\u0105 na korea\u0144ski atom", "date_published": "2022-10-31 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/bdb7d7a13837b0-948-567-0-39-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ki ZE PAK, PGE i korea\u0144ski koncern KHNP podpisa\u0142y w poniedzia\u0142ek w Seulu list intencyjny ws. opracowania planu budowy w P\u0105tnowie elektrowni j\u0105drowej w oparciu o korea\u0144sk\u0105 technologi\u0119 reaktor\u00f3w APR 1400.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZE-PAK-wypowiada-umowe-o-wspolpracy-z-MS-Innovation-Impulse-ws-energetyki-jadrowej-8431654.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZE PAK wypowiada umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy ws. energetyki j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-31 08:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/285c20b4e37b7c-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ZE PAK wypowiada umow\u0119 z austriack\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 MS Innovation Impulse o wsp\u00f3\u0142pracy w obszarze energetyki j\u0105drowej - poda\u0142 ZE PAK w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-tragedii-w-Seulu-policja-przyznaje-ze-nie-przewidziala-zagrozenia-8431635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po tragedii w Seulu policja przyznaje, \u017ce nie przewidzia\u0142a zagro\u017cenia", "date_published": "2022-10-31 07:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/16ed3b5fa2258a-948-568-0-85-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u0142udniowokorea\u0144ska policja nie przewidzia\u0142a zagro\u017cenia zwi\u0105zanego z gromadzeniem si\u0119 t\u0142umu z okazji Halloween \u2013 przyzna\u0142 w poniedzia\u0142ek wysoki rang\u0105 przedstawiciel krajowej policji Hong Ki Hiun w odpowiedzi na rosn\u0105c\u0105 krytyk\u0119 pod adresem tej formacji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-nie-sprzedaja-zboza-Czekaja-na-wyzsze-ceny-8431630.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rolnicy nie sprzedaj\u0105 zbo\u017ca. Czekaj\u0105 na wy\u017csze ceny", "date_published": "2022-10-31 07:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/39a6ecced4595b-945-560-0-90-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wida\u0107 o\u017cywienia na krajowym rynku zbo\u017ca, rolnicy czekaj\u0105 na lepsze ceny - poda\u0142a Izba Zbo\u017cowo-Paszowa w newsletterze.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CBA-zatrzymalo-warszawskiego-notariusza-w-sledztwie-dot-fabryki-faktur-8431624.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CBA zatrzyma\u0142o warszawskiego notariusza w \u015bledztwie dot. \"fabryki faktur\"", "date_published": "2022-10-31 07:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a3f19a041c84d2-945-567-0-0-1125-675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Funkcjonariusze CBA na polecenie Prokuratury Regionalnej w Warszawie zatrzymali warszawskiego notariusza Krystiana S. - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. M\u0119\u017cczyzna podejrzany jest o po\u015bwiadczenia nieprawdy w dokumentacji notarialnej zwi\u0105zanej z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 tzw. fabryki faktur. Grupa wystawi\u0142a faktury po\u015bwiadczaj\u0105ce nieprawd\u0119 na kwot\u0119 ok. 1 miliarda z\u0142otych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-tanieje-po-slabych-danych-makro-z-Chin-8431616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w USA tanieje po s\u0142abych danych makro z Chin", "date_published": "2022-10-31 07:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/613012a503e7bd-948-568-0-124-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zni\u017ckuj\u0105 w poniedzia\u0142ek w reakcji na s\u0142abe dane makro z Chin, kt\u00f3re s\u0105 najwi\u0119kszym importerem tego surowca na \u015bwiecie. Ko\u0144cz\u0105cy si\u0119 pa\u017adziernik b\u0119dzie jednak pierwszym miesi\u0105cem od maja ze zwy\u017ck\u0105 notowa\u0144 - o ok. 10 proc. - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybuchy-w-Kijowie-i-Charkowie-Alarm-przeciwlotniczy-na-calej-Ukrainie-8431598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybuchy w Kijowie i Charkowie. Alarm przeciwlotniczy na ca\u0142ej Ukrainie", "date_published": "2022-10-31 06:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/beed54dc1289ae-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O wybuchach w Kijowie informuj\u0105 w poniedzia\u0142ek rano media i ukrai\u0144skie kana\u0142y w Telegramie. Pojawi\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c doniesienia o wybuchach w Charkowie i innych miejscach w kraju, m.in. w Zaporo\u017cu i obwodzie winnickim.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bartlomiej-Misiewicz-chce-uniewinnienia-ws-nielegalnej-reklamy-swojej-wodki-Misiewiczowki-8431597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bart\u0142omiej Misiewicz chce uniewinnienia ws. nielegalnej reklamy swojej w\u00f3dki \"Misiewicz\u00f3wki\"", "date_published": "2022-10-31 06:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/8555fb5446579e-948-569-8-0-1096-658.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek przed warszawskim s\u0105dem okr\u0119gowym ma ruszy\u0107 proces apelacyjny Bart\u0142omieja Misiewicza, kt\u00f3ry zosta\u0142 skazany za nielegalne reklamowanie na Twitterze w\u00f3dki \"Misiewicz\u00f3wka\". By\u0142y rzecznik MON z\u0142o\u017cy\u0142 w tej sprawie apelacj\u0119 i liczy na uniewinnienie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfryzacja-dotrze-na-cmentarze-Powstanie-takze-nowy-zawod-8431595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cyfryzacja dotrze na cmentarze. Powstanie tak\u017ce nowy zaw\u00f3d", "date_published": "2022-10-31 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/d29cba4d51e12d-945-560-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Baza danych o grobach, elektroniczna karta zgonu, instytucja koronera - to niekt\u00f3re rozwi\u0105zania projektu ustawy o cmentarzach i chowaniu zmar\u0142ych. Rz\u0105d ma go przyj\u0105\u0107 do ko\u0144ca roku, a nowa ustawa wej\u015b\u0107 w \u017cycie 1 czerwca 2023 roku - powiedzia\u0142 PAP pe\u0142nomocnik premiera ds. ochrony miejsc pami\u0119ci Wojciech Labuda.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BIK-Rynek-kredytow-dla-mikroprzedsiebiorcow-powoli-zamiera-8431592.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BIK: Rynek kredyt\u00f3w dla mikroprzedsi\u0119biorc\u00f3w powoli zamiera", "date_published": "2022-10-31 06:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/6cf4243ad9efca-948-568-0-226-3346-2007.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu 2022 r. banki udzieli\u0142y mikroprzedsi\u0119biorcom o 16,4 proc. mniej kredyt\u00f3w w uj\u0119ciu rocznym i na ni\u017csz\u0105 (o 30 proc.) warto\u015b\u0107 - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Biuro Informacji Kredytowej. Wed\u0142ug BIK najwi\u0119cej kredyt\u00f3w zaci\u0105gn\u0119\u0142y firmy us\u0142ugowe i handlowe.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzez-malych-firm-Wiele-nie-przetrwa-tego-roku-i-zimy-8431584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rze\u017a ma\u0142ych firm. Wiele nie przetrwa tego roku i zimy", "date_published": "2022-10-31 06:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/597d3b234a4f21-948-568-0-48-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedsi\u0119biorcy zawieszaj\u0105 lub likwiduj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. Wielu z nich nie przetrwa tego roku i zimy \u2013 twierdz\u0105 eksperci - czytamy w poniedzia\u0142kowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewe-prawa-jazdy-coraz-wieksza-plaga-Przoduja-obcokrajowcy-8431566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Lewe\" prawa jazdy coraz wi\u0119ksz\u0105 plag\u0105. Przoduj\u0105 obcokrajowcy", "date_published": "2022-10-31 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/1077c1a212d731-945-560-0-0-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Lewe\" prawa jazdy cudzoziemskich kierowc\u00f3w s\u0105 coraz wi\u0119kszym problemem. Podczas rutynowej kontroli s\u0105 nie do wykrycia - pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bartkiewicz-Pekao-Inflacja-w-pazdzierniku-juz-pelnoletnia-8431564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bartkiewicz (Pekao): Inflacja w pa\u017adzierniku ju\u017c \"pe\u0142noletnia\"", "date_published": "2022-10-31 05:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/994383307ce62b-945-560-17-110-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prognozujemy, \u017ce inflacja w pa\u017adzierniku przekroczy\u0142a 18 proc. \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista Banku Pekao Piotr Bartkiewicz. Doda\u0142, \u017ce dwucyfrowa inflacja utrzyma si\u0119 prawie do ko\u0144ca 2023 roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mialy-byc-spoleczne-agencje-najmu-nie-ma-ani-jednen-Hamulcem-drastyczny-wzrost-czynszow-8431561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mia\u0142y by\u0107 spo\u0142eczne agencje najmu, nie ma ani jednej. Hamulcem drastyczny wzrost czynsz\u00f3w", "date_published": "2022-10-31 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/6efe1e17eb8edf-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spo\u0142eczne agencje najmu wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z\u00a0gminami maj\u0105 z\u00a0za\u0142o\u017cenia po\u015bredniczy\u0107 mi\u0119dzy w\u0142a\u015bcicielami mieszka\u0144 i\u00a0osobami, kt\u00f3rych nie\u00a0sta\u0107 na kredyt czy wynajem rynkowy, ale nie\u00a0przys\u0142uguje...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-ZUS-zacheca-do-dluzszej-pracy-8431557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes ZUS zach\u0119ca do d\u0142u\u017cszej pracy", "date_published": "2022-10-31 05:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/0932337cd0a91e-948-568-38-138-1693-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto od\u0142o\u017cy\u0107 cho\u0107 o rok moment przej\u015bcia na emerytur\u0119; \u015bwiadczenie mo\u017ce by\u0107 wtedy wy\u017csze nawet o 15 proc - powiedzia\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Zaznaczy\u0142a, \u017ce to, w jakim miesi\u0105cu najlepiej przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119, jest indywidualn\u0105 spraw\u0105 ka\u017cdego ubezpieczonego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-usunac-konto-na-Facebooku-YouTube-Twitterze-Instagramie-po-zmarlym-8430725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dost\u0119p do Facebooka, Instagrama i YouTube po \u015bmierci. Sprawd\u017a, jak odzyska\u0107 dane zmar\u0142ego", "date_published": "2022-10-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/e4a6e3aa44449f-948-568-0-138-2128-1276.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015amier\u0107 niesie ze sob\u0105 nie tylko konieczno\u015b\u0107 uporz\u0105dkowania spraw administracyjnych czy finansowych. Obecnie coraz cz\u0119\u015bciej po zmar\u0142ym pozostaj\u0105 jeszcze zdj\u0119cia, posty oraz filmy w serwisach spo\u0142eczno\u015bciowych. Cz\u0142onkowie rodziny i bliscy osoby zmar\u0142ej mog\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o usuni\u0119cie konta np. na Facebooku, Instagramie, Twitterze czy YouTube. S\u0105 r\u00f3wnie\u017c inne opcje, umo\u017cliwiaj\u0105ce pozostawienie cz\u0119\u015bci danych w sieci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-kredyty-hipoteczne-ze-zmiennym-oprocentowaniem-pazdziernik-2022-8430727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jesienny marazm w hipotekach - mar\u017ce stoj\u0105 w miejscu, ale i tak jest dro\u017cej", "date_published": "2022-10-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/0c663fbbf1616d-948-568-0-286-4250-2549.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kredyty hipoteczne ze zmiennym oprocentowaniem stanowi\u0105\nobecnie niewielk\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kurcz\u0105cej si\u0119 sprzeda\u017cy. Chocia\u017c w cennikach bank\u00f3w nie\nwida\u0107 powa\u017cniejszych zmian, rosn\u0105ce wska\u017aniki pchaj\u0105 oprocentowanie kredyt\u00f3w w\ng\u00f3r\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-widza-przyszlosc-finansowa-w-ciemnych-barwach-5-wykresow-o-oszczedzaniu-ktore-warto-zobaczyc-8430585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy widz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 finansow\u0105 w ciemnych barwach. 5 wykres\u00f3w o oszcz\u0119dzaniu, kt\u00f3re warto zobaczy\u0107", "date_published": "2022-10-31 05:00:00+00:00", "description": "<p>Prawie po\u0142owa Polak\u00f3w odczuwa pogorszenie swojej sytuacji finansowej, a 70 proc. niepok\u00f3j zwi\u0105zany z nadchodz\u0105c\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105 \u2013 wynika z badania banku Credit Agricole. Mimo tego a\u017c 54 proc. respondent\u00f3w wci\u0105\u017c ocenia swoj\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 jako dobr\u0105 lub bardzo dobr\u0105. Staramy si\u0119 lepiej planowa\u0107 swoje wydatki i zarz\u0105dza\u0107 oszcz\u0119dno\u015bciami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brazylia-ma-nowego-prezydenta-Chce-programu-umorzenia-dlugow-i-wyzszych-podatkow-dla-najbogatszych-8431532.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brazylia ma nowego prezydenta. Chce programu umorzenia d\u0142ug\u00f3w i wy\u017cszych podatk\u00f3w dla najbogatszych", "date_published": "2022-10-31 00:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/55eed46ba4c63d-948-568-0-56-3200-1919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Brazylii Luiz Inacio Lula da Silva wygra\u0142 niedzielne wybory prezydenckie w tym kraju. Wed\u0142ug oficjalnych wynik\u00f3w lewicowy polityk otrzyma\u0142 w drugiej turze 50,83 proc. g\u0142os\u00f3w. Jego rywal, urz\u0119duj\u0105cy szef pa\u0144stwa, zwi\u0105zany z prawic\u0105 Jair Bolsonaro - 49,17 proc.</p>", "favourite": false}]