[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/rosja-byly-mistrz-swiata-w-szachach-anatolij-karpow-w-spiaczce-tajemniczy-wypadek-czy-pijanstwo/", "title": "Rosja. By\u0142y mistrz \u015bwiata w szachach Anatolij Karpow w \u015bpi\u0105czce. Tajemniczy wypadek", "date_published": "2022-10-31 21:19:00+00:00", "description": "Anatolij Karpow, by\u0142y mistrz \u015bwiata w szachach, a obecnie deputowany rosyjskiej Dumy przebywa w szpitalu w stanie \u015bpi\u0105czki farmakologicznej. Polityk putinowskiej partii Zjednoczona Rosja mia\u0142 pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 niewyja\u015bnionego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w jego domu. W mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 sprzeczne tezy. Jedna z nich zak\u0142ada atak na szachist\u0119, inna natomiast pija\u0144stwo.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/corman-roth-nie-zyje-syn-popularnego-aktora-tima-rotha-przegral-walke-z-nowotworem-mial-25-lat/", "title": "Cormac Roth nie \u017cyje. Syn popularnego aktora Tima Rotha przegra\u0142 walk\u0119 z nowotworem. Mia\u0142 25 lat", "date_published": "2022-10-31 20:58:00+00:00", "description": "Cormac Roth, gitarzysta i producent muzyczny, syn aktora Tima Rotha, zmar\u0142 w wieku 25 lat. By\u0142 dzik\u0105 i elektryczn\u0105 kul\u0105 energii, a jego duch by\u0142 wype\u0142niony \u015bwiat\u0142em i dobroci\u0105 - czytamy w specjalnym o\u015bwiadczeniu wydanym przez rodzin\u0119 muzyka.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/norwegia-zwieksza-gotowosc-sil-zbrojnych-powodem-zagrozenie-ze-strony-rosji/", "title": "Norwegia zwi\u0119ksza gotowo\u015b\u0107 si\u0142 zbrojnych. Powodem zagro\u017cenie ze strony Rosji", "date_published": "2022-10-31 20:15:00+00:00", "description": "- Jeste\u015bmy w najpowa\u017cniejszej sytuacji w zakresie polityki bezpiecze\u0144stwa od kilkudziesi\u0119ciu lat - powiedzia\u0142 szef norweskiego rz\u0105du Jonas Gahr Store podczas specjalnego wyst\u0105pienia. Poinformowa\u0142, \u017ce 1 listopada w jego kraju nast\u0105pi zwi\u0119kszenie gotowo\u015bci si\u0142 zbrojnych.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/covid-19-wariant-cerber-bq-1-1-szybko-rozprzestrzenia-sie-w-niemczech/", "title": "Koronawirus. Wariant Cerber BQ.1.1 szybko rozprzestrzenia si\u0119 w Niemczech", "date_published": "2022-10-31 19:44:00+00:00", "description": "Cerber jest potomkiem podwariantu Omikron BA.5. i obecnie rozprzestrzenia si\u0119 silnie w Stanach Zjednoczonych. Jednak wyra\u017anie ro\u015bnie w si\u0142\u0119 r\u00f3wnie\u017c na Starym Kontynencie. Europejskie Centrum ds. Zapobiegania i Kontroli Chor\u00f3b zak\u0142ada, \u017ce \u200b\u200bwariant BQ.1.1 b\u0119dzie od po\u0142owy listopada odpowiada\u0142 za ponad 50 procent zaka\u017ce\u0144 SARS-CoV-2.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/szwecja-kradzieze-drewna-w-parkach-narodowych-na-zlodziei-czekaja-surowe-kary/", "title": "Szwecja: Kradzie\u017ce drewna w parkach narodowych. Na z\u0142odziei czekaj\u0105 surowe kary", "date_published": "2022-10-31 19:02:00+00:00", "description": "Szwecja boryka si\u0119 z powa\u017cnym problemem w postaci kradzie\u017cy drewna opa\u0142owego. Incydenty maj\u0105 miejsce g\u0142\u00f3wnie w parkach narodowych. W jednym z nich zatrudniono ju\u017c dodatkowych ekolog\u00f3w i stra\u017cnik\u00f3w. Jak podkre\u015bla zarz\u0105dca parku Tyresta, nielegalny wyr\u0105b drzew oznacza powa\u017cne konsekwencje. W\u015br\u00f3d nich wymienia m.in. surowe kary finansowe oraz wi\u0119zienie.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/awaria-instagrama-serwis-masowo-blokuje-konta-uzytkownikow-zostaja-zawieszone/", "title": "Awaria Instagrama. Serwis masowo blokuje konta u\u017cytkownik\u00f3w, zostaj\u0105 zawieszone", "date_published": "2022-10-31 18:56:00+00:00", "description": "Instagram masowo blokuje konta u\u017cytkownik\u00f3w. Zawiesili\u015bmy Twoje konto 31 pa\u017adziernika 2022. Pozosta\u0142o 30 dni na odwo\u0142anie si\u0119 od tej decyzji - taki komunikat otrzymuj\u0105 dzisiaj korzystaj\u0105cy z aplikacji. Serwis wyja\u015bnia, \u017ce to awaria, kt\u00f3r\u0105 pr\u00f3buj\u0105 naprawi\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/usa-klient-przebrany-za-naziste-wyproszony-z-lokalu-wyjdz-dla-wlasnego-bezpieczenstwa/", "title": "USA: Klient przebrany za nazist\u0119 wyproszony z lokalu. \"Wyjd\u017a dla w\u0142asnego bezpiecze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-10-31 15:50:00+00:00", "description": "Podczas \u015bwi\u0119towania Halloween, do jednego z nowojorskich lokali wszed\u0142 m\u0119\u017cczyzna przebrany za nazist\u0119. Str\u00f3j klienta nie spodoba\u0142 si\u0119 zar\u00f3wno pracownikom, jak i go\u015bciom restauracji, kt\u00f3rzy natychmiast wyprosili go. Wideo ze zdarzenia trafi\u0142o do sieci.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/moldawia-na-polnocy-kraju-spadla-rosyjska-rakieta/", "title": "Mo\u0142dawia. Na p\u00f3\u0142nocy kraju spad\u0142a rosyjska rakieta", "date_published": "2022-10-31 12:27:00+00:00", "description": "W miejscowo\u015bci Naslavcea na p\u00f3\u0142nocy Mo\u0142dawii spad\u0142 dzi\u015b rano rosyjski pocisk, kt\u00f3ry lecia\u0142 w kierunku Ukrainy i zosta\u0142 zestrzelony przez ukrai\u0144sk\u0105 obron\u0119 przeciwlotnicz\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/koreanskie-inwestycje-w-polsce-jest-ich-coraz-wiecej/", "title": "Korea\u0144skie inwestycje w Polsce. Jest ich coraz wi\u0119cej", "date_published": "2022-10-31 09:05:00+00:00", "description": "Pod wzgl\u0119dem wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej dla Korei jeste\u015bmy w pierwszej dziesi\u0105tce pa\u0144stw Unii Europejskiej. Z polskiej perspektywy ten azjatycki kraj wyrasta na jednego z g\u0142\u00f3wnych inwestor\u00f3w na naszym rynku. W 2021 roku w Polsce dzia\u0142a\u0142o 548 firm korea\u0144skich lub z udzia\u0142em Korea\u0144czyk\u00f3w, ale te liczby szybko si\u0119 dezaktualizuj\u0105, bo inwestycji przybywa i ro\u015bnie apetyt na kolejne bran\u017ce.", "favourite": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-10-31/korea-poludniowa-jacek-sasin-rozmawial-w-seulu-o-przeniesieniu-produkcji-zbrojnej-do-polski/", "title": "Korea Po\u0142udniowa. Jacek Sasin rozmawia\u0142 w Seulu o przeniesieniu produkcji zbrojnej do Polski", "date_published": "2022-10-31 05:28:00+00:00", "description": "Cz\u0119\u015b\u0107 produkcji po\u0142udniowokorea\u0144skiego uzbrojenia zostanie przeniesiona do Polski. Takie zapewnienia podczas wizyty w Seulu mia\u0142 otrzyma\u0107 od szefa agencji uzbrojenia Korei P\u0142d. Eoma Dong-Hwanema wicepremier Jacek Sasin.", "favourite": false}]