[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29092669,imgw-po-raz-kolejny-ostrzega-przed-mglami-widocznosc-ograniczona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "IMGW ostrzega przed mg\u0142ami. Widoczno\u015b\u0107 ograniczona nawet do 100 metr\u00f3w", "date_published": "2022-10-31 21:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/be/1b/z29092733M,IMGW-po-raz-kolejny-ostrzega-przed-mglami---zdjeci.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW po raz kolejny ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami na terenie niemal ca\u0142ej Polski, kt\u00f3re miejscami ogranicz\u0105 one widoczno\u015b\u0107 do 100 metr\u00f3w. Ostrze\u017cenia obowi\u0105zuj\u0105 w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29092346,nastolatek-spedzil-noc-w-tatrach-szukali-go-slowaccy-i-polscy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nastolatek sp\u0119dzi\u0142 noc w Tatrach. Szukali go s\u0142owaccy i polscy ratownicy", "date_published": "2022-10-31 17:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/b4/1b/z29052006M,Tragiczny-wypadek-w-Tatrach---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />16-latek wybra\u0142 si\u0119 na Siwy Wierch po s\u0142owackiej stronie Tatr. Ch\u0142opak po zmroku nie wr\u00f3ci\u0142 do domu. O jego zagini\u0119ciu zaalarmowali rodzice. Na szcz\u0119\u015bcie nastolatek po sp\u0119dzeniu nocy w g\u00f3rach wr\u00f3ci\u0142 do domu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29091697,policja-poszukuje-niebezpiecznego-mezczyzny-podczas-ucieczki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Policja poszukuje Dawida Gabigi. Podczas ucieczki by\u0142 p\u00f3\u0142nagi. Mia\u0142 na sobie spodenki i torebk\u0119", "date_published": "2022-10-31 15:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/be/1b/z29091849M,Policja-poszukuje-Dawida-Gabiga.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Rybnika poszukuj\u0105 Dawida Gabigi. M\u0119\u017cczyzna ma mie\u0107 zwi\u0105zek z usi\u0142owaniem zab\u00f3jstwa kobiety na terenie miasta. W poniedzia\u0142ek \u015bledczy opublikowali rysopis i dane poszukiwanego. Funkcjonariusze zaznaczyli, \u017ce Gabiga mo\u017ce posiada\u0107 przy sobie niebezpieczne narz\u0119dzia. Policja prosi o zachowanie ostro\u017cno\u015bci i niepr\u00f3bowanie zatrzymania go na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29091079,co-o-kremacji-mowi-kosciol-czy-w-polsce-mozna-rozsypywac-prochy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Co o kremacji m\u00f3wi Ko\u015bci\u00f3\u0142? Czy w Polsce mo\u017cna rozsypywa\u0107 prochy zmar\u0142ych?", "date_published": "2022-10-31 13:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/ce/1a/z28109624M,Kremacja.jpg\" vspace=\"2\" />- Je\u015bli modlitwa podczas ostatniego po\u017cegnania m\u00f3wi o ciele, kt\u00f3re by\u0142o \u015bwi\u0105tyni\u0105 Ducha \u015awi\u0119tego, to nale\u017cy te s\u0142owa wypowiada\u0107 nad cia\u0142em, a nie nad prochami - uwa\u017ca dr Pawe\u0142 Beyga z Papieskiego Wydzia\u0142u Teologicznego we Wroc\u0142awiu. Co s\u0105dzi na ten temat Ko\u015bci\u00f3\u0142? Cho\u0107 Kodeks Prawa Kanonicznego z 1917 r. wyklucza\u0142 kremacj\u0119 cia\u0142a jako form\u0119 poch\u00f3wku, to sytuacja si\u0119 zmieni\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29090878,pogoda-ostatni-dzien-pazdziernika-a-w-zakopanem-ponad-22-stopnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Ostatni dzie\u0144 pa\u017adziernika, a w Zakopanem ponad 22 stopnie. Tak ciep\u0142o nie by\u0142o od lat", "date_published": "2022-10-31 12:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/be/1b/z29091017M,Pogoda--W-Zakopanem-22-stopnie-Celsjusza.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w ci\u0105gu ostatnich dni przynios\u0142a nam - niewiarygodne jak na t\u0119 por\u0119 roku - ocieplenie. Jak poinformowa\u0142o IMGW, w poniedzia\u0142ek 31 pa\u017adziernika o godz. 12 w Zakopanem temperatura wynios\u0142a a\u017c 22,4 st. Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29089880,chora-pogon-za-mandatami-sierzant-bagieta-odchodzi-ze-sluzby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sier\u017cant Bagieta odchodzi ze s\u0142u\u017cby w policji. \"Teraz poopowiadam wam o tym syfie\"", "date_published": "2022-10-31 11:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/be/1b/z29090762M,Sierzant-Bagieta-odchodzi-ze-sluzby-w-policji.jpg\" vspace=\"2\" />- Odszed\u0142em za porozumieniem stron, nie w oparach skandalu. Nikt mnie nie wyrzuci\u0142, nikt mnie nie szanta\u017cowa\u0142 - tak o odej\u015bciu ze s\u0142u\u017cby w policji m\u00f3wi by\u0142y funkcjonariusz, kt\u00f3ry prowadzi w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych konto Sier\u017cant Bagieta. W najnowszym nagraniu wyja\u015bnia powody swojej decyzji.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29089595,pogoda-na-wszystkich-swietych-nawet-21-stopni-ale-popada-tez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Nawet 21 stopni, ale popada te\u017c deszcz. Gdzie?", "date_published": "2022-10-31 08:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/bd/1b/z29089602M,Pogoda-na-Wszystkich-Swietych--zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych zapowiada si\u0119 wyj\u0105tkowo ciep\u0142o - 1 listopada na termometrach b\u0119dzie nawet 21 stopni Celsjusza, ale gdzieniegdzie popada deszcz. Co z Zaduszkami? W drugi dzie\u0144 listopada b\u0119dzie ch\u0142odniej, a deszcz b\u0119dzie pada\u0142 niemal w ca\u0142ym kraju.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29089647,wszystkich-swietych-czyli-dzien-nakazany-czy-1-listopada-trzeba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych, czyli dzie\u0144 nakazany. Czy 1 listopada trzeba i\u015b\u0107 na cmentarz i do ko\u015bcio\u0142a?", "date_published": "2022-10-31 08:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/bd/1b/z29085713M,Cmentarz-w-dniu-Wszystkich-Swietych--zdjecie-ilust.jpg\" vspace=\"2\" />Wszystkich \u015awi\u0119tych to dzie\u0144 wolny od pracy, ale nie wolny od obowi\u0105zk\u00f3w katolika wobec Ko\u015bcio\u0142a. Zw\u0142aszcza \u017ce 1 listopada to, zgodnie z Kodeksem prawa kanonicznego, \u015bwi\u0119to nakazane. Czy to oznacza, \u017ce trzeba i\u015b\u0107 na cmentarz? A do ko\u015bcio\u0142a na msz\u0119?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085897,warszawa-na-wszystkich-swietych-2022-zmiana-w-rozkladzie-autobusow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa na Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022. Zmiana w rozk\u0142adzie autobus\u00f3w i tramwaj\u00f3w [LISTA]", "date_published": "2022-10-31 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/74/1a/z27740294M,Wszystkich-Swietych-w-Warszawie--Dodatkowe-linie-c.jpg\" vspace=\"2\" />Warszawski Transport Publiczny wprowadzi\u0142 wiele zmian w kursowaniu autobus\u00f3w i tramwaj\u00f3w od 26 pa\u017adziernika do 2 listopada. Dzi\u0119ki temu mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mieli lepszy dojazd w pobli\u017ce cmentarzy. Jakie zmiany wprowadzono?", "favourite": false}]