[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/elblag-zaklad-pogrzebowy-pomylil-ciala-skremowano-nie-tego-zmarlego-sprawe-wyjasnia-policja-6187167?source=rss", "title": "Zak\u0142ad pogrzebowy pomyli\u0142 cia\u0142a, skremowano nie tego zmar\u0142ego. Rodzina zorientowa\u0142a si\u0119 podczas pogrzebu", "date_published": "2022-10-31 10:00:40+00:00", "description": "<img alt=\"Zak\u0142ad pogrzebowy pomyli\u0142 cia\u0142a, skremowano nie tego zmar\u0142ego. Rodzina zorientowa\u0142a si\u0119 podczas pogrzebu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1uja81-w-trumnie-lezalo-cialo-obcego-mezczyzny-zdjecie-ilustracyjne-6187171/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy rodzina przysz\u0142a do ko\u015bcio\u0142a na pogrzeb swojego bliskiego, zorientowa\u0142a si\u0119 \u017ce w trumnie le\u017cy cia\u0142o obcego m\u0119\u017cczyzny. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w zak\u0142adzie pogrzebowym w Elbl\u0105gu (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) dosz\u0142o do pomy\u0142ki, a zmar\u0142y - kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 pochowany w trumnie - zosta\u0142 skremowany. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ma-13-lat-i-cierpi-na-rzadka-chorobe-udalo-sie-zebrac-pieniadze-na-leczenie-michala-podymy-6187109?source=rss", "title": "13-letni Micha\u0142 ma ch\u0142oniaka Burkitta. Uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 pieni\u0105dze na leczenie", "date_published": "2022-10-31 08:59:31+00:00", "description": "<img alt=\"13-letni Micha\u0142 ma ch\u0142oniaka Burkitta. Uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 pieni\u0105dze na leczenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlkt36-michal-podyma-zbiorka-6187207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbi\u00f3rka na leczenie 13-letniego Micha\u0142a Podymy osi\u0105gn\u0119\u0142a sw\u00f3j cel, zebrano ponad 1 800 000 z\u0142otych. Ch\u0142opiec cierpi na rzadk\u0105 chorob\u0119 - ch\u0142oniaka Burkitta. 13-latek nie kwalifikuje si\u0119 do refundacji leczenia, dlatego jego rodzina musia\u0142a uruchomi\u0107 zbi\u00f3rk\u0119. \"Walczymy, ka\u017cdego dnia, przechodz\u0105c przez piek\u0142o nie do opisania. Prosimy o wsparcie, by z niego wyj\u015b\u0107, by uratowa\u0107 Micha\u0142ka\" - pisali rodzice. Wp\u0142aty wci\u0105\u017c wp\u0142ywaj\u0105.", "favourite": false}]