[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29034344,pogoda-na-poczatek-tygodnia-ciepla-i-sloneczna-jesien.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mo\u017ce to nie \"bomba ciep\u0142a\", ale powiew lata - na pewno. 25 st. C w po\u0142owie pa\u017adziernika [PROGNOZA]", "date_published": "2022-10-16 20:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/b0/1b/z29034370M,Pogoda--Cieply-poczatek-tygodnia--IMGW--Polska-Zlo.jpg\" vspace=\"2\" />25 stopni Celsjusza - tyle mog\u0105 wskaza\u0107 17 pa\u017adziernika termometry na po\u0142udniowym zachodzie Polski. IMGW prognozuje, \u017ce najbli\u017csze cztery dni b\u0119d\u0105 bardzo ciep\u0142e. - Mo\u017cemy jeszcze korzysta\u0107 z pogody i cieszy\u0107 si\u0119 w pe\u0142ni Polsk\u0105 Z\u0142ota Jesieni\u0105 - informuj\u0105 synoptycy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29030841,atak-w-szpitalu-w-szczecinie-napastnik-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Atak w szpitalu w Szczecinie. Pacjent rzuci\u0142 si\u0119 z no\u017cem na lekarza", "date_published": "2022-10-16 14:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/af/1b/z29030903M,Zachodniopomorskie--Ata-w-szpitalu-wojewodzkim-w-S.jpg\" vspace=\"2\" />Pacjent szpitala w Szczecinie zaatakowa\u0142 w nocy z soboty na niedziel\u0119 personel plac\u00f3wki. Ranny zosta\u0142 jeden lekarz, a napastnik nie \u017cyje. \u015aledztwo, kt\u00f3re wyja\u015bni okoliczno\u015bci zdarzenia i \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny prowadzi prokuratura w Szczecinie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29030407,imgw-ostrzega-przed-mgla-utrudnienia-nawet-w-8-wojewodztwach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "IMGW ostrzega przed mg\u0142\u0105 - utrudnienia nawet w 8 wojew\u00f3dztwach. Nowy tydzie\u0144 zapowiada si\u0119 s\u0142onecznie", "date_published": "2022-10-16 13:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/9e/1a/z27912785M,Mgla--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW ostrzega przed mg\u0142\u0105, kt\u00f3ra pojawi si\u0119 w Polsce w niedziel\u0119 wieczorem i mo\u017ce nam towarzyszy\u0107 do poniedzia\u0142kowego poranku. R\u00f3wnocze\u015bnie nowy tydzie\u0144 zapowiada si\u0119 do\u015b\u0107 s\u0142onecznie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29030002,polska-poszla-w-slady-czech-i-finlandii-irkuck-polskim-wojewodztwem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polska posz\u0142a w \u015blady Czech i Finlandii. Internauci kpi\u0105 z Rosji, dokonali \"aneksji\" Irkucka", "date_published": "2022-10-16 12:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/af/1b/z29030435M,Rosyjski-Irkuck-zostal--przejety--i-ma-wlasny-prof.jpg\" vspace=\"2\" />Czesi dokonali internetowej \"aneksji\" obwodu kaliningradzkiego, Finowie \"przej\u0119li\" Petersburg, a do Polski w\u0142a\u015bnie \"przy\u0142\u0105czono\" obw\u00f3d irkucki. W dalszym ci\u0105gu trwa o\u015bmieszanie nielegalnych rosyjskich referend\u00f3w w Ukrainie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29030000,kolejna-tragedia-w-tatrach-znaleziono-cialo-poszukiwanego-turysty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolejna Tragedia w Tatrach. Znaleziono cia\u0142o poszukiwanego turysty. To ju\u017c dziewi\u0105ta osoba", "date_published": "2022-10-16 11:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/ae/1b/z29027182M.jpg\" vspace=\"2\" />Ratownicy TOPR poinformowali w niedziel\u0119 o zako\u0144czeniu poszukiwa\u0144 turysty, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 dzie\u0144 wcze\u015bniej. Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny znaleziono poni\u017cej Mi\u0119guszowieckiej Prze\u0142\u0119czy pod Ch\u0142opkiem."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29029900,kobylka-kierowca-stracil-panowanie-nad-samochodem-i-z-niego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Koby\u0142ka. Kierowca straci\u0142 panowanie nad samochodem i z niego wypad\u0142. Pojazd przygni\u00f3t\u0142 mu nogi", "date_published": "2022-10-16 10:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/86/1b/z28863582M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Koby\u0142ce kierowca samochodu osobowego straci\u0142 panowanie nad pojazdem, w wyniku czego auto uderzy\u0142 w barierki i przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok. - W trakcie zdarzenia (kierowca - red.) wypad\u0142 z samochodu, a jego nogi zosta\u0142y przygniecione przez pojazd - podaje Jan Sobk\u00f3w z Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Wo\u0142ominie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29029646,jej-wystep-na-spotkaniu-z-jaroslawem-kaczynskim-rozbawil-internet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jej wyst\u0119p na spotkaniu z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim rozbawi\u0142 internet. Kim jest \"szeregowa Wi\u015bniewska\"?", "date_published": "2022-10-16 09:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/af/1b/z29029833M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Jadwiga-Wisniewska.jpg\" vspace=\"2\" />- Od 2005 roku melduje si\u0119 szeregowa Wi\u015bniewska do wykonywania zada\u0144 - tak spotkanie z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim w Myszkowie rozpocz\u0119\u0142a europos\u0142anka Jadwiga Wi\u015bniewska. Polityczka wcze\u015bniej zas\u0142yn\u0119\u0142a m.in. z krytycznej wypowiedzi w stron\u0119 Ursuli von der Leyen odno\u015bnie do dystrybucji szczepionek na COVID-19."}]