[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-przebil-czerwcowy-dolek-8412946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 przebi\u0142 czerwcowy do\u0142ek. \"Obecny rynek bessy nie osi\u0105gn\u0105\u0142 jeszcze dna\"", "date_published": "2022-09-27 21:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b7dbf731852275-945-567-21-60-1710-1026.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas wtorkowego handlu indeks S&amp;P500 pog\u0142\u0119bi\u0142 czerwcowy do\u0142ek, ale sesj\u0119 zako\u0144czy\u0142 tylko na niewielkim minusie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-zdecydowal-o-zniesieniu-tzw-obliga-gieldowego-8412943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d zdecydowa\u0142 o zniesieniu obliga gie\u0142dowego", "date_published": "2022-09-27 21:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/88735ece0f51ab-945-560-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a w trybie obiegowym projekt ustawy obejmuj\u0105cy zniesienie tzw. obliga gie\u0142dowego, czyli obowi\u0105zku sprzeda\u017cy energii elektrycznej przez Towarow\u0105 Gie\u0142d\u0119 Energii oraz zaostrzaj\u0105cy odpowiedzialno\u015b\u0107 w zakresie manipulacji na rynku energii elektrycznej - poinfo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-chca-przedluzyc-prace-dwoch-elektrowni-jadrowych-8412895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy chc\u0105 przed\u0142u\u017cy\u0107 prac\u0119 dw\u00f3ch elektrowni j\u0105drowych", "date_published": "2022-09-27 19:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/b91eab54621c8f-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Niemiec uwa\u017ca, \u017ce konieczna jest dalsza eksploatacja dw\u00f3ch elektrowni j\u0105drowych, planowanych pierwotnie do wygaszenia z ko\u0144cem bie\u017c\u0105cego roku. Obecnie zak\u0142ada si\u0119, \u017ce elektrownie Isar 2 i Neckarwestheim b\u0119d\u0105 wykorzystywane jako \u201erezerwa\u201d w pierwszym kwartale 2023 roku \u2013 in"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-istnieje-realne-ryzyko-wstrzymania-dostaw-rosyjskiego-gazu-od-soboty-8412874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u0142dawia: istnieje realne ryzyko wstrzymania dostaw rosyjskiego gazu od soboty", "date_published": "2022-09-27 18:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/cd97666953206b-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Mo\u0142dawii og\u0142osi\u0142 we wtorek, \u017ce w zwi\u0105zku z impasem w rozmowach z koncernem Gazprom, istnieje realne ryzyko wstrzymania dostaw rosyjskiego gazu od soboty.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-wtorek-gaz-w-Europie-w-gore-o-16-19-proc-8412870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "We wtorek gaz w Europie w g\u00f3r\u0119 o 16-19 proc.", "date_published": "2022-09-27 18:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/99665304942b10-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek w holenderskim hubie TTF cena gazu z dostaw\u0105 w pa\u017adzierniku wzros\u0142a o 19,65 proc. Kontrakty na kolejne miesi\u0105ce dro\u017ca\u0142y w przedziale ok. 16-17 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frontex-liczba-Rosjan-przekraczajacych-granice-z-UE-gwaltownie-wzrosla-po-ogloszeniu-mobilizacji-8412859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frontex: liczba Rosjan przekraczaj\u0105cych granic\u0119 z UE gwa\u0142townie wzros\u0142a po og\u0142oszeniu mobilizacji", "date_published": "2022-09-27 17:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/8d23d6e8b46c30-948-568-0-85-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba Rosjan przekraczaj\u0105cych granic\u0119 z Uni\u0105 Europejsk\u0105 gwa\u0142townie wzros\u0142a po og\u0142oszeniu mobilizacji przez prezydenta W\u0142adimira Putina - przekaza\u0142a we wtorek Europejska Agencja Stra\u017cy Granicznej i Przybrze\u017cnej Frontex.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-udzieli-Europie-wsparcia-w-sprawie-wyciekow-z-gazociagow-Nord-Stream-8412827.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA udzieli Europie wsparcia w sprawie wyciek\u00f3w z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream", "date_published": "2022-09-27 16:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/3abadb52a3efa8-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasi europejscy partnerzy prowadz\u0105 w tej sprawie \u015bledztwo, a my jeste\u015bmy gotowi wesprze\u0107 ich wysi\u0142ki - powiedzia\u0142 we wtorek przedstawiciel ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, komentuj\u0105c poniedzia\u0142kowy wyciek z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/mBank-zapowiada-osiagniecie-przez-grupe-w-22-ujemnego-wyniku-netto-i-brak-wyplaty-dywidendy-w-23-8412824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "mBank zapowiada osi\u0105gniecie przez grup\u0119 w '22 ujemnego wyniku netto i brak wyp\u0142aty dywidendy w '23", "date_published": "2022-09-27 16:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/d9d85f9f6d4c88-948-568-0-64-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />mBank, z powodu dodatkowych koszt\u00f3w ryzyka prawnego oraz wakacji kredytowych, zapowiada osi\u0105gniecie przez grup\u0119 w 2022 roku ujemnego wyniku netto i brak wyp\u0142aty dywidendy w 2023 roku - poda\u0142 bank w komunikacie.  Koszty ryzyka prawnego mBanku w zwi\u0105zku kredytami CHF w III kw. w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proba-odbicia-na-WIG20-Kurs-CD-Projektu-najwyzej-od-czerwca-8412806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pr\u00f3ba odbicia na WIG20. Kurs CD Projektu najwy\u017cej od czerwca", "date_published": "2022-09-27 16:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/ecc3f349593950-945-567-0-33-1673-1004.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sesja na GPW przynios\u0142a pr\u00f3b\u0119 odbicia indeksu najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek przy s\u0142abn\u0105cej polskiej walucie i mieszanych nastrojach rynk\u00f3w bazowych. Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze wyliczenia potencjalnych obci\u0105\u017ce\u0144 podatkiem od nadzwyczajnych zysk\u00f3w konkretnych sp\u00f3\u0142ek, a akcje CD Projektu by\u0142y no"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-Europa-jest-gotowa-na-zime-bez-rosyjskiego-gazu-8412803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bloomberg: Europa jest gotowa na zim\u0119 bez rosyjskiego gazu", "date_published": "2022-09-27 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/fffe02a3ab4e1a-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielkie zakupy gazu ziemnego w Europie oznaczaj\u0105, \u017ce tej zimy nie powinno zabrakn\u0105\u0107 tego paliwa do produkcji energii i zr\u00f3wnowa\u017cenia dostaw z Rosji - wynika z opublikowanego we wtorek raportu Bloomberg New Energy Finance (BNEF), firmy doradczej w dziedzinie energetyki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kazachstan-obawia-sie-wzrosty-cen-zywnosci-i-wynajmu-Przez-naplyw-Rosjan-8412797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kazachstan obawia si\u0119 wzrosty cen \u017cywno\u015bci i wynajmu. Przez nap\u0142yw Rosjan", "date_published": "2022-09-27 16:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/6872474a934093-948-568-570-0-1425-855.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nap\u0142yw Rosjan do Kazachstanu, wywo\u0142any og\u0142oszeniem przez W\u0142adimira Putina mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105, spowodowa\u0142 wzrost cen \u017cywno\u015bci oraz wynajmu nieruchomo\u015bci \u2013 informuje we wtorek portal Obozrevatel. Wed\u0142ug oficjalnych danych do Kazachstanu przyjecha\u0142o ju\u017c prawie 100 tys"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeks-WIRON-mapa-drogowa-Obowiazuje-od-grudnia-2022-roku-8412790.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Mapa Drogowa\" reformy WIBORu", "date_published": "2022-09-27 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/084aa96b17891d-948-568-2-50-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce od grudnia '22 r. uczestnicy rynku b\u0119d\u0105 mogli stosowa\u0107 indeks WIRON w nowych instrumentach finansowych - wynika z opublikowanej we wtorek \"Mapy Drogowej\" reformy WIBORu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubiegly-rok-byl-kolejnym-rekordowym-dla-polskich-portow-morskich-8412767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ubieg\u0142y rok by\u0142 kolejnym rekordowym dla polskich port\u00f3w morskich", "date_published": "2022-09-27 15:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/4d450b95be3439-945-567-155-503-3233-1940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ubieg\u0142y rok by\u0142 kolejnym rekordowym dla polskich port\u00f3w morskich. Po raz kolejny odnotowa\u0142y rekordowe wyniki prze\u0142adunkowe, realizowa\u0142y wiele inwestycji, co przenios\u0142o si\u0119 na \u015bwietne wyniki finansowe \u2013 m\u00f3wi\u0142 we wtorek wiceminister infrastruktury Grzegorz Witkowski na posied"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-PKN-Orlen-zgodzil-sie-na-zawarcie-porozumienia-ze-SP-w-zwiazku-z-planowanym-polaczeniem-z-PGNiG-8412750.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zarz\u0105d PKN Orlen zgodzi\u0142 si\u0119 na zawarcie porozumienia ze SP w zwi\u0105zku z planowanym po\u0142\u0105czeniem z PGNiG", "date_published": "2022-09-27 15:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5f5a60c7fe9451-948-568-48-57-3157-1894-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d PKN Orlen zgodzi\u0142 si\u0119 na zawarcie porozumienia ze Skarbem Pa\u0144stwa w zwi\u0105zku z planowanym po\u0142\u0105czeniem z PGNiG - poda\u0142a p\u0142ocki koncern w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-firmy-MAN-BUS-domagaja-sie-10-procentowej-podwyzki-plac-8412730.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwi\u0105zkowcy firmy MAN BUS domagaj\u0105 si\u0119 10-procentowej podwy\u017cki p\u0142ac", "date_published": "2022-09-27 14:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/723ce7462d0335-945-567-0-0-1480-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowcy firmy MAN BUS w Starachowicach, kt\u00f3rzy domagaj\u0105 si\u0119 10-procentowej podwy\u017cki p\u0142ac,  rozpocz\u0119li w poniedzia\u0142ek akcj\u0119 protestacyjn\u0105. \u201eNa razie nasz protest rozpocz\u0119li\u015bmy do zbojkotowania ankiety badaj\u0105cej nastroje w firmie\u201d  - powiedzia\u0142 PAP przewodnicz\u0105cy zak\u0142adowej Sol"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-900-kilometrowe-korki-na-autostradach-w-Holandii-z-powodu-obfitych-opadow-deszczu-8412608.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 900-kilometrowe korki na autostradach w Holandii z powodu obfitych opad\u00f3w deszczu", "date_published": "2022-09-27 13:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/ef76e0884089af-945-560-144-179-1603-961.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek rano na autostradach utworzy\u0142y si\u0119 kilkuset kilometrowe korki, informuje Holenderski Automobilklub (ANWB). Powodem zat\u0142oczonych dr\u00f3g s\u0105 obfite opady deszczu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegrzy-nadal-odwaznie-podnosza-stopy-procentowe-8412604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119grzy nadal odwa\u017cnie podnosz\u0105 stopy procentowe", "date_published": "2022-09-27 13:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/dc32c463c583df-948-568-555-35-4168-2501.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze w\u0119gierskiego banku centralnego zdecydowa\u0142y si\u0119 na kolejn\u0105 odwa\u017cn\u0105\n podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych. Polityka pieni\u0119\u017cna bratank\u00f3w coraz \nwyra\u017aniej odbiega od pozosta\u0142ych kraj\u00f3w regionu - Czech i Polski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulgaria-wezwala-obywateli-do-natychmiastowego-opuszczenia-Rosji-8412593.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bu\u0142garia wezwa\u0142a obywateli do natychmiastowego opuszczenia Rosji", "date_published": "2022-09-27 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/c4e30829ca60f7-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bu\u0142garski resort spraw zagranicznych wezwa\u0142 we wtorek obywateli Bu\u0142garii, przebywaj\u0105cych na terytorium Rosji, do natychmiastowego wyjazdu z kraju.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Gaz-Systemu-w-pierwszych-dniach-Baltic-Pipe-bedzie-dzialac-na-ok-20-proc-mocy-8412588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Gaz-Systemu: w pierwszych dniach Baltic Pipe b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 na ok. 20 proc. mocy", "date_published": "2022-09-27 12:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/faa05c05071cec-948-568-10-180-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes operatora przesy\u0142owego Gaz-Systemu Tomasz St\u0119pie\u0144 spodziewa si\u0119, \u017ce w pierwszych dniach dzia\u0142ania, gazoci\u0105giem Baltic Pipe b\u0119dzie p\u0142yn\u0105\u0107 ok. 200 tys. m sze\u015bc. gazu na godzin\u0119 przy maksymalnej przepustowo\u015bci ponad 1 mld m sze\u015bc. na godzin\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-wod-kan-apeluje-o-wlaczenie-jej-do-grupy-podmiotow-wrazliwych-8412548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca wod-kan apeluje o w\u0142\u0105czenie jej do grupy podmiot\u00f3w wra\u017cliwych", "date_published": "2022-09-27 12:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/eff9eaead63b2b-948-568-2-60-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca wodoci\u0105gowo-kanalizacyjna apeluje o w\u0142\u0105czenie jej do grupy podmiot\u00f3w wra\u017cliwych  - poinformowa\u0142a Izba Gospodarcza Wodoci\u0105gi Polskie, zrzeszaj\u0105ca firmy wodno-kanalizacyjne w Polsce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-Polakow-ma-konto-w-kilku-bankach-Klienci-szukaja-okazyjnych-lokat-8412434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w ma konto w kilku bankach. Klienci szukaj\u0105 okazyjnych lokat", "date_published": "2022-09-27 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/6649569e4a0ef9-945-560-320-165-3256-1953.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy maj\u0105 ju\u017c ponad 40 mln um\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych dost\u0119p do bankowo\u015bci elektronicznej \u2013 wynika z danych zaprezentowanych przez Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich. Stopniowy przyrost liczby um\u00f3w w\u015br\u00f3d klient\u00f3w indywidualnych \u015bwiadczy o tym, \u017ce coraz wi\u0119cej os\u00f3b staje si\u0119 klientami wi\u0119c"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marszalek-Senatu-o-sprowadzaniu-wegla-to-moze-byc-druga-afera-respiratorowa-8412507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Marsza\u0142ek Senatu o sprowadzaniu w\u0119gla: to mo\u017ce by\u0107 druga \"afera respiratorowa\"", "date_published": "2022-09-27 11:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/6da9e1279b185f-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprowadzanie z Indonezji po 2 tys. z\u0142 za ton\u0119 mu\u0142u w\u0119glowego, kt\u00f3ry w Polsce mo\u017cna kupi\u0107 za 200 z\u0142, rodzi pytanie, czy to nie druga \"afera respiratorowa\"? Wed\u0142ug fachowc\u00f3w z 8 mln ton, kt\u00f3re jeszcze nie dop\u0142yn\u0119\u0142y do Polski, do spalania nada si\u0119 ok. 1,5 mln tony; te dzia\u0142ania b\u0119"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Otwarcie-Baltic-Pipe-Ten-gazociag-przez-dziesieciolecia-byl-polskim-marzeniem-8412495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Otwarcie Baltic Pipe. \"Ten gazoci\u0105g przez dziesi\u0119ciolecia by\u0142 polskim marzeniem\"", "date_published": "2022-09-27 11:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/faa05c05071cec-948-568-10-180-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gazoci\u0105g Baltic Pipe przez dziesi\u0119ciolecia by\u0142 polskim marzeniem - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda podczas uroczysto\u015bci otwarcia gazoci\u0105gu Baltic Pipe w Budnie k. Goleniowa (Zachodniopomorskie). Wskazywa\u0142, \u017ce inwestycja wzmocnieni suwerenno\u015b\u0107 naszego kraju i uniezale\u017cnieni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-zawarl-umowe-na-import-wegla-z-RPA-8412491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bumech zawar\u0142 umow\u0119 na import w\u0119gla z RPA", "date_published": "2022-09-27 11:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/68af0e402c6c56-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bumech zawar\u0142 z po\u0142udniowoafryka\u0144sk\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 umow\u0119 okre\u015blaj\u0105c\u0105 warunki, na jakich b\u0119dzie kupowa\u0107 z Republiki Po\u0142udniowej Afryki w\u0119giel energetyczny o okre\u015blonych parametrach jako\u015bciowych - poda\u0142 Bumech w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cena-ropy-na-swiatowych-gieldach-jest-najnizsza-od-dziewieciu-miesiecy-8412464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cena ropy na \u015bwiatowych gie\u0142dach jest najni\u017csza od dziewi\u0119ciu miesi\u0119cy", "date_published": "2022-09-27 10:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/ce4f312406d6b0-948-568-0-250-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek cena ropy naftowej Brent na gie\u0142dzie w Londynie wynosi\u0142a na zamkni\u0119ciu 84,06 dol. za bary\u0142k\u0119. To najni\u017csza cena od 14 stycznia. 24 lutego w dniu inwazji Rosji na Ukrain\u0119 bary\u0142ka ropy Brent kosztowa\u0142a 99 dol. Jej cena p\u00f3\u017aniej ros\u0142a, osi\u0105gaj\u0105c w kulminacyjnym mom"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-zakladzie-produkcyjnym-PKN-Orlen-w-Plocku-zapalil-sie-piec-Sa-ofiary-8412463.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W zak\u0142adzie produkcyjnym PKN Orlen w P\u0142ocku zapali\u0142 si\u0119 piec. S\u0105 ofiary", "date_published": "2022-09-27 10:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/62b11817fc948a-945-567-11-33-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zak\u0142adzie Produkcyjnym PKN ORLEN w P\u0142ocku na jednej z instalacji zapali\u0142 si\u0119 piec - poinformowa\u0142o Biuro Prasowe PKN Orlen. Na miejscu dzia\u0142a zak\u0142adowa stra\u017c po\u017carna.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-pracuje-w-danym-sadzie-lub-prokuraturze-KO-sklada-projekt-ustawy-ws-jawnosci-pracy-8412450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto pracuje w s\u0105dzie lub prokuraturze? KO sk\u0142ada projekt ustawy ws. jawno\u015bci pracy", "date_published": "2022-09-27 10:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/7adb0f25ec90bd-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obywatele powinni mie\u0107 dost\u0119p do informacji, kto pracuje w danym s\u0105dzie lub prokuraturze oraz jakie sprawy si\u0119 tocz\u0105 i ile czasu; sk\u0142adamy w tej sprawie projekt ustawy - by prezesi s\u0105d\u00f3w raz w roku informowali w\u0142adze samorz\u0105dowe - zapowiedzieli we wtorek pos\u0142owie KO Arkadiusz M"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPK-kieruje-do-konsultacji-koncepcje-rozwoju-Portu-Solidarnosc-8412444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CPK kieruje do konsultacji  koncepcj\u0119 rozwoju Portu Solidarno\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-27 10:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/4d512431a410ac-948-568-20-105-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka CPK skierowa\u0142a do konsultacji z samorz\u0105dami Plan Generalny, czyli koncepcj\u0119 rozwoju Portu Solidarno\u015b\u0107 do 2060 roku \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek rzecznik prasowy sp\u00f3\u0142ki CPK Konrad Majszyk. Lotnisko, wed\u0142ug plan\u00f3w, ma mie\u0107 trzy r\u00f3wnolegle drogi startowe i obs\u0142ugiwa\u0107 rocznie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowny-ekonomista-BNP-Paribas-BP-Polska-gospodarke-czeka-recesja-ale-bez-istotnego-wzrostu-bezrobocia-8412439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G\u0142\u00f3wny ekonomista BNP Paribas BP: Polsk\u0105 gospodark\u0119 czeka recesja, ale bez istotnego wzrostu bezrobocia", "date_published": "2022-09-27 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/e977de60d68e78-930-557-0-16-930-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polsk\u0105 gospodark\u0119 czeka recesja, kt\u00f3ra ograniczy popyt na prac\u0119, ale istotny wzrost bezrobocia nie powinien nast\u0105pi\u0107 - ocenia g\u0142\u00f3wny ekonomista BNP Paribas BP Micha\u0142 Dybu\u0142a. Bank prognozuje, \u017ce wzrost gospodarczy Polski w 2023 r. wyhamuje do 1,5 proc. Zdaniem Dybu\u0142y RPP b\u0119dzie k"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-chce-przyspieszyc-transformacje-energetyczna-wywiad-8412438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KGHM chce przyspieszy\u0107 transformacj\u0119 energetyczn\u0105 do celu za\u0142o\u017conego w strategii", "date_published": "2022-09-27 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/5b3f7dd50b24f1-945-560-37-7-2962-1777.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KGHM chce przyspieszy\u0107 transformacj\u0119 energetyczn\u0105 w stosunku do celu za\u0142o\u017conego w strategii. Grupa jest zainteresowana rozwojem w\u0142asnych projekt\u00f3w PV i wiatrowych na l\u0105dzie, w ci\u0105gu 2-3 lat planuje te\u017c intensywne dzia\u0142ania akwizycyjne w tym obszarze - powiedzia\u0142 PAP Biznes Mic"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frank-blisko-5-zl-Kurs-euro-wysoki-ale-stabilny-8412429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frank blisko 5 z\u0142. Kurs euro wysoki, ale stabilny", "date_published": "2022-09-27 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/0e888407c97a1f-948-568-4-95-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowania franka szwajcarskiego ponownie zbli\u017cy\u0142y si\u0119 do\ngranicy 5 z\u0142. Bez wi\u0119kszych zmian pozostawa\u0142 za to kurs euro, kt\u00f3re dzie\u0144\nwcze\u015bniej wyznaczy\u0142o nowe 20-letnie rekordy s\u0142abo\u015bci wzgl\u0119dem dolara.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklepy-Biedronki-stana-sie-placowkami-medycznymi-Nowa-usluga-moze-pomoc-w-ominieciu-zakazu-handlu-8412422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sklepy Biedronki stan\u0105 si\u0119 plac\u00f3wkami medycznymi? Nowa us\u0142uga mo\u017ce pom\u00f3c w omini\u0119ciu zakazu handlu", "date_published": "2022-09-27 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/b8ed31d85aaaa9-948-568-322-322-2650-1589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opaski telemedyczne to nowy produkt wprowadzony w cz\u0119\u015bci sklep\u00f3w Biedronki. Zdaniem serwisu wiadomoscihandlowe.pl poszerzenie swoich us\u0142ug mo\u017ce da\u0107 sieci mo\u017cliwo\u015b\u0107 otworzenia swoich plac\u00f3wek w niedziele niehandlowe. Przedstawiciele koncernu nie potwierdzaj\u0105 takich zamiar\u00f3w."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Baltic-Pipe-dlaczego-jest-wazny-Wszystko-co-musisz-wiedziec-8412344.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Baltic Pipe - dlaczego jest wa\u017cny? Wszystko co musisz wiedzie\u0107", "date_published": "2022-09-27 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/904a5ab54e4698-948-568-5-40-1150-690.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sny o norweskim gazie trwa\u0142y d\u0142ugo. Teraz, po ponad \n30 latach, sen staje si\u0119 jaw\u0105. Dlaczego Baltic Pipe jest wa\u017cny dla \npolskiej gospodarki i bezpiecze\u0144stwa energetycznego? Ile kosztowa\u0142a \nbudowa oraz ile gazu b\u0119dzie mog\u0142a otrzyma\u0107 Polska?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-wyciek-gazu-pod-Baltykiem-Tym-razem-chodzi-o-Nord-Stream-1-8412417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny wyciek gazu pod Ba\u0142tykiem. Tym razem chodzi o Nord Stream 1", "date_published": "2022-09-27 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/518722f7a575e5-948-568-114-0-1623-974.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dosz\u0142o do wycieku gazu z gazoci\u0105gu Nord Stream 1 na Morzu Ba\u0142tyckim w dw\u00f3ch miejscach na p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d od Bornholmu - poinformowa\u0142a we wtorek Szwedzka Administracja Morska. W poniedzia\u0142ek du\u0144skie w\u0142adze informowa\u0142y o nieszczelno\u015bci w gazoci\u0105gu Nord Stream 2. Wed\u0142ug profesora"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Asbis-otworzyl-najwiekszy-salon-Apple-w-Centralnej-Azji-8412414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Asbis otworzy\u0142 najwi\u0119kszy salon Apple w Centralnej Azji", "date_published": "2022-09-27 09:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/e16be0d74d17bd-948-568-3-57-1185-711.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Asbisc Enterprises Plc, dystrybutor, deweloper i dostawca produkt\u00f3w, rozwi\u0105za\u0144 i us\u0142ug IT oraz IoT na rosn\u0105cych rynkach Europy, Bliskiego Wschodu i Afryki, otworzy\u0142 w A\u0142maty, najwi\u0119kszym mie\u015bcie w Kazachstanie, salon iSpace, kt\u00f3ry ma status Apple Premium Partner. Jest on si\u00f3dmy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-w-23-bedzie-moglo-sprowadzic-z-Norwegii-przez-Baltic-Pipe-min-6-5-mld-m-szesc-gazu-8412409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rusza Baltic Pipe. PGNiG w '23 b\u0119dzie mog\u0142o sprowadzi\u0107 z Norwegii min. 6,5 mld m sze\u015bciennych gazu", "date_published": "2022-09-27 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/904a5ab54e4698-948-568-5-40-1150-690.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG b\u0119dzie mog\u0142o sprowadzi\u0107 z Norwegii do Polski przez Baltic Pipe co najmniej 6,5 mld metr\u00f3w sze\u015bciennych gazu ziemnego - poinformowa\u0142o PGNiG w komunikacie prasowym. To oznacza, \u017ce sp\u00f3\u0142ka wype\u0142ni co najmniej 80 proc. zarezerwowanej przepustowo\u015bci nowego gazoci\u0105gu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatni-dzien-na-taki-pakiet-od-PZU-Akcje-dywidenda-i-znizki-na-ubezpieczenie-8412388.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostatni dzie\u0144 na taki pakiet od PZU. Akcje, dywidenda i zni\u017cki na ubezpieczenie", "date_published": "2022-09-27 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/1a989b580a5291-945-567-176-127-1323-794.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorek, 27 wrze\u015bnia, jest ostatnim dniem, w kt\u00f3rym nabycie akcji PZU da nam prawo do dywidendy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BBC-rzekoma-wysoka-frekwencja-w-pustych-wsiach-Ukrainy-na-rosyjskich-pseudoreferendach-8412361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BBC: rzekoma wysoka frekwencja w pustych wsiach Ukrainy na rosyjskich pseudoreferendach", "date_published": "2022-09-27 07:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/f598558fd2c602-948-568-20-109-3733-2239.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie pseudoreferenda odbywaj\u0105 si\u0119 w opustosza\u0142ych wsiach na okupowanych terytoriach Ukrainy, co wida\u0107 nawet w materia\u0142ach rosyjskich propagandowych kana\u0142\u00f3w telewizyjnych zapewniaj\u0105cych o wysokiej frekwencji - zauwa\u017ca we wtorek rosyjska redakcja BBC.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatek-elektryczny-Dla-kogo-kiedy-i-ile-8412316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dodatek elektryczny. Dla kogo, kiedy i ile?", "date_published": "2022-09-27 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/4d6a40f8a64e94-948-568-0-129-1917-1150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d zdecydowa\u0142 o wprowadzeniu dodatku elektrycznego dla tych os\u00f3b, kt\u00f3re ogrzewaj\u0105 swoje domy energi\u0105 elektryczn\u0105. Na jak\u0105 kwot\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna liczy\u0107?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bajonska-suma-na-nowa-strone-internetowa-Senatu-8412337.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bajo\u0144ska suma na now\u0105 stron\u0119 internetow\u0105 Senatu", "date_published": "2022-09-27 06:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/1c851be8d67daf-945-560-0-37-3001-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Witryna, kt\u00f3ra dwa lata temu przesz\u0142a lifting, zostanie zast\u0105piona now\u0105, za milion z\u0142otych. Zdaniem PiS to niegospodarny wydatek - pisze we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wierza-w-zwyciestwo-opozycji-Sondaz-8412333.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy wierz\u0105 w zwyci\u0119stwo opozycji. Sonda\u017c", "date_published": "2022-09-27 06:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/1d7ae9d987bcd8-948-568-0-0-3355-2013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci maj\u0105 powody do zmartwie\u0144, poniewa\u017c Polacy wieszcz\u0105 ich wyborcz\u0105 pora\u017ck\u0119. O zwyci\u0119stwie zjednoczonej opozycji przekonanych jest 56 proc. badanych - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Instytut Bada\u0144 Pollster na zlecenie \"Super Expressu\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-piatym-na-swiecie-eksporterem-broni-Rok-2021-r-byl-rekordowy-8412320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy pi\u0105tym na \u015bwiecie eksporterem broni. Rok 2021 r. by\u0142 rekordowy", "date_published": "2022-09-27 06:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/c8081735409dcc-945-567-135-187-1243-746.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy s\u0105 pi\u0105tym na \u015bwiecie eksporterem broni, a 2021 r. by\u0142 rekordowy pod wzgl\u0119dem przychod\u00f3w. Niemcy wyeksportowa\u0142y w\u00f3wczas bro\u0144 o warto\u015bci 9,35 mld euro, o 61 proc. wi\u0119cej ni\u017c w 2020 r. - podawa\u0142 portal dw.com. Prawie po\u0142owa tej kwoty pochodzi\u0142a z Egiptu, oskar\u017canego o \u0142a"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skor-EBITDA-Grupy-Pracuj-w-II-kw-2022-r-wyniosla-81-1-mln-zl-wobec-77-3-mln-zl-konsensusu-8412304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skorygowana EBITDA Grupy Pracuj w II kw. 2022 r. wynios\u0142a 81,1 mln z\u0142, wobec 77,3 mln z\u0142 konsensusu", "date_published": "2022-09-27 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/9fd8dc1140048e-948-568-0-9-3921-2352.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skorygowana EBITDA Grupy Pracuj w drugim kwartale 2022 r. wynios\u0142a 81,1 mln z\u0142 - wynika z raportu p\u00f3\u0142rocznego. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 77,3 mln z\u0142 skorygowanej EBITDA.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buzek-Polexit-oznaczalby-dla-Polski-katastrofe-gospodarcza-8412300.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Buzek: Polexit oznacza\u0142by dla Polski katastrof\u0119 gospodarcz\u0105", "date_published": "2022-09-27 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/ef054cc2dc9fab-945-560-0-21-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozwi\u0105zanie trwaj\u0105cego od wielu miesi\u0119cy sporu polskich w\u0142adz z\u00a0instytucjami unijnymi wydaje si\u0119 by\u0107 coraz dalej ni\u017c bli\u017cej. -\u00a0W \u015bwietle tego, co s\u0142yszymy dzisiaj w\u00a0mediach, zw\u0142aszcza ze strony rz\u0105dz\u0105cej i\u00a0rz\u0105du,...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-przewiduje-dostarczanie-Niemcom-pelnej-nadwyzki-ropy-naftowej-8412291.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska przewiduje dostarczanie Niemcom pe\u0142nej nadwy\u017cki ropy naftowej", "date_published": "2022-09-27 05:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/51e93e3fc37b96-948-567-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska przewiduje dostarczanie stronie niemieckiej pe\u0142nej nadwy\u017cki ropy naftowej stanowi\u0105cej r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy potrzebami krajowych rafinerii a mo\u017cliwo\u015bciami technicznymi krajowej infrastruktury przesy\u0142owej - poinformowa\u0142o PAP Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamek-w-Stobnicy-Sad-rozpozna-zazalenie-na-decyzje-o-umorzeniu-postepowania-8412289.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamek w Stobnicy. S\u0105d rozpozna za\u017calenie na decyzj\u0119 o umorzeniu post\u0119powania", "date_published": "2022-09-27 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/b2624e352834c2-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu rozpozna za\u017calenie prokuratury na postanowienie s\u0105du w Obornikach, kt\u00f3ry podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o umorzeniu post\u0119powania karnego prowadzonego przeciwko trzem m\u0119\u017cczyznom oskar\u017conym w zwi\u0105zku z budow\u0105 tzw. zamku w Stobnicy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-rynek-tonacy-8412259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szok brytyjski. Z\u0142o\u015bliwi przezwali Wielk\u0105 Brytani\u0119 \u201erynkiem ton\u0105cym\u201d", "date_published": "2022-09-27 05:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/51e69e1e89880d-650-389-0-53-650-389.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjczycy w\u0142a\u015bnie przekonuj\u0105 si\u0119, jak wygl\u0105da degradacja\nze statusu rynku rozwini\u0119tego do kraju traktowanego jak rynek wschodz\u0105cy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niespodziewane-ciecie-prowizji-Sprawdzamy-ile-moze-kosztowac-pozyczka-zgodnie-z-antylichwa-3-0-8412125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niespodziewane ci\u0119cie prowizji. Sprawdzamy, ile mo\u017ce kosztowa\u0107 po\u017cyczka zgodnie z \u201eantylichw\u0105 3.0\u201d", "date_published": "2022-09-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/da81d8f97f925d-833-500-0-0-833-500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawa antylichwiarska jeszcze nie sta\u0142a si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105cym prawem,\na ju\u017c doprowadzi\u0142a do niezwyk\u0142ej sytuacji. Projekt nie podoba si\u0119 zar\u00f3wno bankom,\njak i firmom po\u017cyczkowym. Winna jest niespodziewanie zarekomendowana przez parlamentarn\u0105\nkomisj\u0119 poprawka tn\u0105ca limity op\u0142at. Spraw"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niz-demograficzny-zagrozeniem-dla-publicznych-finansow-Pomoc-moga-imigranci-8411963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ni\u017c demograficzny zagro\u017ceniem dla publicznych finans\u00f3w. Pom\u00f3c mog\u0105 imigranci", "date_published": "2022-09-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/b7b3284647f535-948-568-0-35-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ni\u017c demograficzny jest du\u017cym zagro\u017ceniem dla publicznych finans\u00f3w. Zdaniem eksperta Konfederacji Lewiatan potrzebne s\u0105 zmiany na polskim rynku pracy, m.in. u\u0142atwienie zatrudniania obcokrajowc\u00f3w oraz pomoc w szybkim powrocie do pracy dla kobiet wychowuj\u0105cych dzieci.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-12-miesiecy-wrzesien-2022-Ranking-Bankier-pl-8411936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prze\u015bwietlamy najlepsze depozyty roczne. 8 proc. oferuj\u0105 na razie dwa banki", "date_published": "2022-09-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/ad65665eb83354-948-568-0-144-4128-2476.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csze oprocentowanie na lokatach terminowych to obecnie 8 proc. w skali roku. Na tak\u0105 stawk\u0119 mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c liczy\u0107 klienci, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zapewni\u0107 sobie takie oprocentowanie na d\u0142u\u017cszy okres. 12 miesi\u0119cy i 8 proc. rocznie to po\u0142\u0105czenie, kt\u00f3re mo\u017cna znale\u017a\u0107 w dw\u00f3ch bankach."}]