[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28961104,komendant-strazy-tatrzanskiego-parku-narodowego-odchodzi-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Komendant Stra\u017cy Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego odchodzi ze stanowiska po 15 latach", "date_published": "2022-09-27 20:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/9e/1b/z28961144M,Edward-Wlazlo.jpg\" vspace=\"2\" />Edward Wlaz\u0142o, komendant Stra\u017cy Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego po 15 latach podj\u0105\u0142 decyzj\u0119, \u017ce odchodzi ze stanowiska. Wcze\u015bniej w tym roku postanowi\u0142 \"odda\u0107 PiS-owi wszystkie odznaczenia\", t\u0142umacz\u0105c, \u017ce to dla niego \"\u017caden honor.\""}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28961149,seminarium-w-lowiczu-przenosi-alumnow-do-warszawy-dziennik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Seminarium w \u0141owiczu przenosi alumn\u00f3w do Warszawy. \"Dziennik \u0141\u00f3dzki\": Powodem ma\u0142a liczba kleryk\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 19:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/9e/1b/z28961173M,Alumni--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Seminarium duchowne w \u0141owiczu przenosi swoich alumn\u00f3w do Warszawy - pisze \"Dziennik \u0141\u00f3dzki\". W tym roku zosta\u0142 do niego przyj\u0119ty tylko jeden kandydat. Rektor ksi\u0105dz dr Piotr Kaczmarek podkre\u015bla jednak, \u017ce przenosiny alumn\u00f3w nie oznaczaj\u0105 zamkni\u0119cia seminarium - b\u0119dzie ono dalej funkcjonowa\u0107 jako osoba prawna."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28960915,incydent-w-mierzei-wislanej-interweniowala-straz-graniczna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Incydent w Mierzei Wi\u015blanej. Interweniowa\u0142a Stra\u017c Graniczna", "date_published": "2022-09-27 18:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/9a/1b/z28944311M,Przekop-przez-Mierzeje-Wislana.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017c Graniczna zatrzyma\u0142a \u0142\u00f3d\u017a motorow\u0105, kt\u00f3ra bez zgody kapitanatu z bardzo du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 wp\u0142yn\u0119\u0142a do portu przy kanale Mierzei Wi\u015blanej. Za \u0142odzi\u0105 przypi\u0119ty by\u0142 narciarz wodny. Sternik t\u0142umaczy\u0142, \u017ce nie s\u0142ysza\u0142 sygna\u0142\u00f3w i nie wiedzia\u0142, \u017ce \u015bciga go Stra\u017c Graniczna."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28960770,prognoza-pogody-do-konca-tygodnia-w-pazdzierniku-przyjda-przymrozki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prognoza pogody do ko\u0144ca tygodnia. W pa\u017adzierniku przyjd\u0105 przymrozki. Gdzie b\u0119dzie pada\u0107 deszcz?", "date_published": "2022-09-27 17:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/5d/1b/z28693866M,Deszcz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prognoza pogody do ko\u0144ca tygodnia nie spodoba si\u0119 osobom, kt\u00f3re planuj\u0105 w weekend piesze wycieczki. Ostatni tydzie\u0144 wrze\u015bnia i pocz\u0105tek pa\u017adziernika b\u0119dzie w wielu regionach zimny i deszczowy. Najzimniej ma by\u0107 w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polsce. Natomiast najwi\u0119ksze opady deszczu czekaj\u0105 nas na p\u00f3\u0142nocy i po\u0142udniu kraju. Synoptycy ostrzegaj\u0105, \u017ce miejscami mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przymro"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28960658,kamienna-gora-45-latka-zamowila-wegiel-przez-internet-nigdy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kamienna G\u00f3ra. 45-latka zam\u00f3wi\u0142a w\u0119giel przez internet. Nigdy do niej nie dotar\u0142. Policja ostrzega", "date_published": "2022-09-27 17:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/9a/1b/z28945042M,Sklad-wegla.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkanka Kamiennej G\u00f3ry zosta\u0142a oszukana podczas zakup\u00f3w przez internet. Kobieta pad\u0142a ofiar\u0105 przest\u0119pstwa, gdy chcia\u0142a kupi\u0107 w\u0119giel. Zap\u0142aci\u0142a za towar, ale nigdy go nie otrzyma\u0142a. Spraw\u0119 wyja\u015bnia w\u0142a\u015bnie policja."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28960502,wiadomosci-tvp-wykorzystaly-jej-wizerunek-i-slowa-rozwazam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Wiadomo\u015bci\" TVP wykorzysta\u0142y jej wizerunek i s\u0142owa. \"Rozwa\u017cam dzia\u0142ania prawne\"", "date_published": "2022-09-27 16:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/9e/1b/z28960552M,Malgorzata-Gorska.jpg\" vspace=\"2\" />- Jestem patriotk\u0105, dla kt\u00f3rej polskie dziedzictwo przyrodnicze jest ogromn\u0105 warto\u015bci\u0105 i w jej obronie staj\u0119. (...) Transport i inwestycje strategiczne dla Polski mo\u017cna realizowa\u0107 nie niszcz\u0105c skarb\u00f3w polskiej przyrody - podkre\u015bla Ma\u0142gorzata G\u00f3rska, koordynatorka kampanii \"Stop drodze wodnej E40\", kt\u00f3rej wizerunek i s\u0142owa zosta\u0142y wykorzystane przez \"Wiadomo\u015bci\" TVP. Jak doda\u0142a, rozwa\u017ca"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28959839,wiadomosci-tvp-zrobily-material-o-drodze-wodnej-e40-bylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Wiadomo\u015bci\" TVP zrobi\u0142y materia\u0142 o drodze wodnej E40. By\u0142o o \"w\u015bciek\u0142ym ataku\" ekolog\u00f3w, Tusku i Niemcach", "date_published": "2022-09-27 16:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/9e/1b/z28960444M,-Wiadomosci--TVP.jpg\" vspace=\"2\" />\"W\u015bciek\u0142y atak tzw. ekolog\u00f3w\", opozycja jako \"podwykonawca zlece\u0144 z Niemiec\" i tradycyjnie Donald Tusk - to wszystko znalaz\u0142o si\u0119 w materiale \"Wiadomo\u015bci\" TVP na temat drogi wodnej E40. Pracownicy Telewizji Polskiej zacytowali r\u00f3wnie\u017c s\u0142owa ekspertki z rozmowy z portalem Weekend.Gazeta.pl, ukazuj\u0105c j\u0105 w negatywnym \u015bwietle."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28960454,sztum-przez-dekade-ukrywal-sie-za-granica-by-uniknac-2-tygodni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sztum. Przez dekad\u0119 ukrywa\u0142 si\u0119 za granic\u0105, by unikn\u0105\u0107 2 tygodni wi\u0119zienia za niep\u0142acenie aliment\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 15:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/84/1b/z28853813M,Wiezienie.jpg\" vspace=\"2\" />W Sztumie zatrzymano m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry przez wiele lat ukrywa\u0142 si\u0119 przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci. 40-latek unika\u0142 zas\u0105dzonego pobytu w wi\u0119zieniu za niep\u0142acenie aliment\u00f3w na swoje dziecko."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28959783,syreny-zawyja-we-wtorek-w-calej-polsce-straz-pozarna-odda-hold.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Syreny zawyj\u0105 we wtorek w ca\u0142ej Polsce. Stra\u017c po\u017carna odda ho\u0142d zmar\u0142emu stra\u017cakowi. Zgin\u0105\u0142 na s\u0142u\u017cbie", "date_published": "2022-09-27 13:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/94/1a/z27872522M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek o godzinie o 18:00 w ca\u0142ej Polsce zawyj\u0105 syreny alarmowe. Stra\u017c po\u017carna odda ho\u0142d stra\u017cakowi, kt\u00f3ry w nocy tego samego dnia zgin\u0105\u0142 na s\u0142u\u017cbie. 38-letni druh z OSP Balice pomaga\u0142 w zabezpieczeniu miejsca zdarzenia w ma\u0142opolskiej miejscowo\u015bci Chrosna, kiedy wraz z dwoma innymi stra\u017cakami zosta\u0142 potr\u0105cony przez nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28959709,chorzow-2-latek-znaleziony-w-centrum-miasta-dziecko-bylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chorz\u00f3w. Samotny dwulatek wieczorem w centrum miasta. \"Ubrany by\u0142 jedynie w koszulk\u0119 i pieluszk\u0119\"", "date_published": "2022-09-27 13:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/9e/1b/z28959913M,Chlopiec-zostal-znaleziony-przez-mieszkanke-Chorzo.jpg\" vspace=\"2\" />W centrum Chorzowa w poniedzia\u0142ek wieczorem samotnie spacerowa\u0142 dwuletni ch\u0142opiec. Dzieckiem mia\u0142a si\u0119 zajmowa\u0107 44-letnia babcia, ale bardziej si\u0119 zaj\u0119\u0142a piciem alkoholu ni\u017c zostawionymi pod jej opiek\u0105 wnukami."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28959484,nowa-ruda-matka-miala-prawie-cztery-promile-pijana-zajmowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowa Ruda. Pijana matka zajmowa\u0142a si\u0119 trzyletnim dzieckiem. Mia\u0142a prawie cztery promile", "date_published": "2022-09-27 13:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/9e/1b/z28959689M,Nowa-Ruda--Matka-miala-prawie-cztery-promile--Pija.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie cztery promile alkoholu mia\u0142a w organizmie pijana mieszkanka Nowej Rudy (woj. dolno\u015bl\u0105skie), kt\u00f3ra w takim stanie opiekowa\u0142a si\u0119 swoj\u0105 3-letni\u0105 c\u00f3rk\u0105. Interweniowali policjanci, kt\u00f3rzy skierowali spraw\u0119 do s\u0105du rodzinnego."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28959319,tysiace-archiwalnych-artykulow-polska-the-times-zniknela-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tysi\u0105ce archiwalnych artyku\u0142\u00f3w \"Polska The Times\" znikn\u0119\u0142a z sieci. \"To zamazywanie historii\"", "date_published": "2022-09-27 12:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/9e/1b/z28959724M,Regionalne-gazety-codzienne-wydawnictwa-Polska-Pre.jpg\" vspace=\"2\" />Archiwalne artyku\u0142y \"Polska The Times\" znikn\u0119\u0142y z internetu - ustali\u0142o OKO.press. Jak wynika z relacji by\u0142ych dziennikarzy gazety, nie zostali oni poinformowani o usuni\u0119ciu materia\u0142\u00f3w. - Moim zdaniem jest to takie zamazywanie historii. Kiedy\u015b co\u015b robili\u015bmy, teraz, nagle tego nie ma. Wed\u0142ug mnie wi\u0119ksz\u0105 szkod\u0119 zrobi\u0142a sobie Polska Press ni\u017c nam, autorom "}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28959562,plock-wybuch-w-zakladzie-orlenu-nie-zyja-dwie-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "P\u0142ock. Wybuch w zak\u0142adzie Orlenu. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby. \"Znajdowa\u0142y si\u0119 najbli\u017cej pieca\"", "date_published": "2022-09-27 12:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek w zak\u0142adzie produkcyjnym Orlenu w P\u0142ocku (woj. mazowieckie) dosz\u0142o do zap\u0142onu pieca i wybuchu. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby w czasie eksplozji - przekaza\u0142a p\u0142ocka policja w rozmowie z TVN24."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28958696,slask-zaginela-roksana-zielinska-z-gliwic-od-niedzieli-rodzina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015al\u0105sk. Zagin\u0119\u0142a Roksana Zieli\u0144ska z Gliwic. Od niedzieli rodzina nie mia\u0142a z ni\u0105 kontaktu", "date_published": "2022-09-27 11:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/9e/1b/z28958724M,Zaginiona-Roksana-Zielinska.jpg\" vspace=\"2\" />Policja prowadzi poszukiwania 22-letniej Roksany Zieli\u0144skiej z Gliwic (woj. \u015bl\u0105skie). Kobieta wysz\u0142a z domu w niedziel\u0119 25 wrze\u015bnia i do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142a."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28958223,wroclaw-kasjerka-uniwersytetu-przyrodniczego-ukradla-pol-miliona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. Kasjerka Uniwersytetu Przyrodniczego ukrad\u0142a p\u00f3\u0142 miliona. Stosowa\u0142a \"trik\" z gumk\u0105. Jest wyrok", "date_published": "2022-09-27 11:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/ad/1a/z27973125M,Sad---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />G\u0142\u00f3wna kasjerka Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu skazana. Kobieta wynios\u0142a z kasy uczelni prawie p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. Cho\u0107 przyzna\u0142a si\u0119 do winy, na s\u0119dzim nie zrobi\u0142o to wi\u0119kszego wra\u017cenia. - Musia\u0142a doskonale zdawa\u0107 sobie spraw\u0119, \u017ce podejrzenie padnie tylko i wy\u0142\u0105cznie na ni\u0105 - wyja\u015bni\u0142."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28958587,chojnice-14-latka-urodzila-w-domu-noworodek-z-rana-szyi-trafil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chojnice. 14-latka urodzi\u0142a w domu. Noworodek z ran\u0105 szyi trafi\u0142 do szpitala. Z matk\u0105 nie ma kontaktu", "date_published": "2022-09-27 11:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/91/1b/z28909048M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />14-letnia dziewczyna trafi\u0142a do szpitala w Chojnicach po tym, jak w domu urodzi\u0142a dziecko. Noworodek r\u00f3wnie\u017c trafi\u0142 pod opiek\u0119 lekarzy, ma ran\u0119 szyi. Dziewczyn\u0105 zajmuj\u0105 si\u0119 psychiatra i psycholog."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28958537,matura-probna-2023-juz-w-srode-egzamin-bedzie-trudniejszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Matura pr\u00f3bna 2023 ju\u017c w \u015brod\u0119. Egzamin b\u0119dzie trudniejszy. Dodatkowe zadania z j. polskiego", "date_published": "2022-09-27 11:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/9a/1b/z28943958M,Matura-2023---zmiany-w-egzaminie-dojrzalosci--zdje.jpg\" vspace=\"2\" />Uczniowie ostatnich klas szk\u00f3\u0142 \u015brednich ju\u017c niebawem przyst\u0105pi\u0105 do pr\u00f3bnej matury i oswoj\u0105 si\u0119 z nowo\u015bciami egzaminacyjnymi. - Egzamin w formule 2023 b\u0119dzie nieco trudniejszy ni\u017c w formule 2015 - komentuje dyrektor CKE dr Marcin Smolik."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28958565,podlasie-lesnicy-otrzymali-karabiny-maszynowe-przekazanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podlasie. Le\u015bnicy otrzymali karabinki Grot. \"Przekazanie broni rodzi coraz wi\u0119cej w\u0105tpliwo\u015bci\"", "date_published": "2022-09-27 10:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/9e/1b/z28958822M,Podlascy-lesnicy-otrzymali-karabinki-Grot.jpg\" vspace=\"2\" />Le\u015bnicy z Podlasia otrzymali ponad 50 sztuk karabink\u00f3w Grot. - \u017bycz\u0119 wszystkim, aby otrzymana dzi\u015b bro\u0144 nigdy nie musia\u0142a by\u0107 u\u017cyta - jedynie na szkoleniach - m\u00f3wi\u0142 Dyrektor Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Bia\u0142ymstoku, Andrzej J\u00f3zef Nowak. Z kolei organizacje ekologiczne zastanawiaj\u0105 si\u0119, w jakim celu le\u015bnicy b\u0119d\u0105 u\u017cywa\u0107 broni automatycznej. Karabinki G"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28958364,plock-wybuch-w-zakladzie-produkcyjnym-orlenu-nikt-nie-zostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "P\u0142ock. Wybuch w zak\u0142adzie produkcyjnym Orlenu. Nikt nie zosta\u0142 ranny", "date_published": "2022-09-27 09:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/9d/1b/z28958452M,Rafineria-plocka---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />W zak\u0142adzie produkcyjnym Orlenu w P\u0142ocku (woj. mazowieckie) dosz\u0142o do zap\u0142onu pieca i wybuchu - informuje RMF FM. Nikt nie zosta\u0142 ranny."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28957650,pogoda-w-tym-tygodniu-bedzie-w-kratke-prognozowane-sa-deszcz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaka pogoda b\u0119dzie w tym tygodniu? IMGW: Deszcz, mg\u0142y, a nawet lokalne burze", "date_published": "2022-09-27 06:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/9d/1b/z28957710M,Pogoda-w-tym-tygodniu-bedzie--w-kratke---Prognozow.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w bie\u017c\u0105cym tygodniu b\u0119dzie \"w kratk\u0119\". Opr\u00f3cz cieplejszych moment\u00f3w ze s\u0142o\u0144cem trzeba spodziewa\u0107 si\u0119 przelotnego - miejscami do\u015b\u0107 intensywnego - deszczu. Niewykluczone b\u0119d\u0105 tak\u017ce lokalne burze. Rano w wielu miejscach mo\u017ce by\u0107 mglisto. Na koniec tygodnia IMGW zapowiada silniejszy wiatr."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28957725,malopolskie-tragiczny-wypadek-na-a4-samochod-potracil-trzech.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opolskie. Tragiczny wypadek na A4. Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 trzech stra\u017cak\u00f3w. Jeden druh nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-27 06:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/9d/1b/z28957775M,Malopolskie--Tragiczny-wypadek-na-A4--Nie-zyje-str.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny wypadek na autostradzie A4 w Balicach (woj. ma\u0142opolskie). Podczas interwencji stra\u017cak\u00f3w dosz\u0142o do potr\u0105cenia trzech druh\u00f3w, kt\u00f3rzy udzielali pomocy poszkodowanym w wypadku. Jeden ze stra\u017cak\u00f3w mimo reanimacji nie prze\u017cy\u0142."}]