[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/potrzeby-osob-z-niepelnosprawnosciami-ewa-kowalska-i-iwona-hartwich-o-swiadczeniu-pielegnacyjnym-i-kosztach-zycia-6228093?source=rss", "title": "Potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Ewa Kowalska i Iwona Hartwich o \u015bwiadczeniu piel\u0119gnacyjnym i kosztach \u017cycia", "date_published": "2022-11-19 20:33:08+00:00", "description": "<img alt=\"Potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Ewa Kowalska i Iwona Hartwich o \u015bwiadczeniu piel\u0119gnacyjnym i kosztach \u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zxpmbz-ewa-kowalska-i-iwona-hartwich-w-faktach-po-faktach-6228071/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ci\u0119\u017cko od pierwszego do pierwszego rozplanowa\u0107 bud\u017cet, \u017ceby by\u0142o nas na co\u015b sta\u0107 - m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" Ewa Kowalska, mama dziecka wymagaj\u0105cego sta\u0142ej opieki. Iwona Hartwich, pos\u0142anka i opiekunka doros\u0142ego z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w rozmowie o potrzebach takich os\u00f3b, zwraca\u0142a mi\u0119dzy innymi uwag\u0119 na rosn\u0105ce koszty rehabilitacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mogl-wazyc-dwie-ton-i-byc-wielkosci-mini-coopera-naukowcy-odkryli-nowy-gatunek-prehistorycznego-zolwia-6228087?source=rss", "title": "M\u00f3g\u0142 wa\u017cy\u0107 dwie ton i by\u0107 wielko\u015bci Mini Coopera. Naukowcy odkryli nowy gatunek prehistorycznego \u017c\u00f3\u0142wia", "date_published": "2022-11-19 19:42:35+00:00", "description": "<img alt=\"M\u00f3g\u0142 wa\u017cy\u0107 dwie ton i by\u0107 wielko\u015bci Mini Coopera. Naukowcy odkryli nowy gatunek prehistorycznego \u017c\u00f3\u0142wia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mr8ml0-leviathanochelys-aenigmatica-mogl-byc-to-najwiekszym-zolwiem-ktory-zamieszkiwal-europe-z-okresu-kredy-6228083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144skim badaczom uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 nowy gatunek \u017c\u00f3\u0142wia, kt\u00f3ry kilkadziesi\u0105t miliard\u00f3w lat temu zamieszkiwa\u0142 Ocean Tetydy. Leviathanochelys aenigmatica, bo tak nazwano gatunek, m\u00f3g\u0142 mie\u0107 nawet 3,7 metra d\u0142ugo\u015bci i wa\u017cy\u0107 oko\u0142o dw\u00f3ch ton. Jak sugeruj\u0105 naukowcy, to najwi\u0119kszy, znany nauce gatunek \u017c\u00f3\u0142wia, kt\u00f3ry \u017cy\u0142 w rejonach \u00f3wczesnej Europy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mogl-wazyc-dwie-tony-i-byc-wielkosci-mini-coopera-naukowcy-odkryli-nowy-gatunek-prehistorycznego-zolwia-6228087?source=rss", "title": "M\u00f3g\u0142 wa\u017cy\u0107 dwie tony i by\u0107 wielko\u015bci Mini Coopera. Naukowcy odkryli nowy gatunek prehistorycznego \u017c\u00f3\u0142wia", "date_published": "2022-11-19 19:42:35+00:00", "description": "<img alt=\"M\u00f3g\u0142 wa\u017cy\u0107 dwie tony i by\u0107 wielko\u015bci Mini Coopera. Naukowcy odkryli nowy gatunek prehistorycznego \u017c\u00f3\u0142wia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mr8ml0-leviathanochelys-aenigmatica-mogl-byc-to-najwiekszym-zolwiem-ktory-zamieszkiwal-europe-z-okresu-kredy-6228083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144skim badaczom uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 nowy gatunek \u017c\u00f3\u0142wia, kt\u00f3ry kilkadziesi\u0105t miliard\u00f3w lat temu zamieszkiwa\u0142 Ocean Tetydy. Leviathanochelys aenigmatica, bo tak nazwano gatunek, m\u00f3g\u0142 mie\u0107 nawet 3,7 metra d\u0142ugo\u015bci i wa\u017cy\u0107 oko\u0142o dw\u00f3ch ton. Jak sugeruj\u0105 naukowcy, to najwi\u0119kszy, znany nauce gatunek \u017c\u00f3\u0142wia, kt\u00f3ry \u017cy\u0142 w rejonach \u00f3wczesnej Europy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rada-ministerialna-obwe-w-lodzi-cimoszewicz-o-niewpuszczeniu-lawrowa-na-obrady-6228005?source=rss", "title": "Rada Ministerialna OBWE w \u0141odzi. Cimoszewicz: ja bym \u0141awrowa wpu\u015bci\u0142, ale mia\u0142bym nadziej\u0119, \u017ce Polacy poka\u017c\u0105 mu, co o nim my\u015bl\u0105", "date_published": "2022-11-19 19:19:43+00:00", "description": "<img alt=\"Rada Ministerialna OBWE w \u0141odzi. Cimoszewicz: ja bym \u0141awrowa wpu\u015bci\u0142, ale mia\u0142bym nadziej\u0119, \u017ce Polacy poka\u017c\u0105 mu, co o nim my\u015bl\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xrq5ia-siergiej-lawrow-w-phnom-penh-6219198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wyda\u0142o not\u0119 dyplomatyczn\u0105 zakazuj\u0105c\u0105 Siergiejowi \u0141awrowowi, szefowi rosyjskiej dyplomacji, udzia\u0142u w grudniowych \u0142\u00f3dzkich obradach Rady Ministerialnej OBWE, kt\u00f3rej przewodzi Polska. Komentowa\u0142 to w \"Faktach po Faktach\" eurodeputowany W\u0142odzimierz Cimoszewicz, by\u0142y premier, by\u0142y szef MSZ oraz by\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-przemawial-w-jastrzebiu-zdroju-i-katowicach-6228042?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: ludziom pr\u00f3buje si\u0119 wm\u00f3wi\u0107, \u017ce maj\u0105 wyb\u00f3r w ka\u017cdej sprawie", "date_published": "2022-11-19 19:05:04+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: ludziom pr\u00f3buje si\u0119 wm\u00f3wi\u0107, \u017ce maj\u0105 wyb\u00f3r w ka\u017cdej sprawie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wa727u-jaroslaw-kaczynski-w-katowicach-6228052/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mamy do czynienia z radykalnym atakiem na wolno\u015b\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142 w Jastrz\u0119biu-Zdroju Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS po raz kolejny m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"pr\u00f3buje si\u0119 narzuca\u0107\" to, \u017ce cz\u0142owiek mo\u017ce wybra\u0107 swoj\u0105 p\u0142e\u0107. - Pami\u0119tajcie pa\u0144stwo, \u017ce jak jaka\u015b grupa tak sobie my\u015bli, tak pisze, nie uznajemy tego za m\u0105dre, ale w ko\u0144cu mamy wolno\u015b\u0107. Ale tu chodzi o wymuszenie tego - m\u00f3wi\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/torun-festiwal-energacamerimage-film-elvis-otrzymal-nagrode-publicznosci-6227989?source=rss", "title": "Festiwal EnergaCamerimage. Film \"Elvis\" z nagrod\u0105 publiczno\u015bci", "date_published": "2022-11-19 18:14:58+00:00", "description": "<img alt=\"Festiwal EnergaCamerimage. Film \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7quu7-austin-butler-jako-elvis-presley-5725385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Film \"Elvis\" w re\u017cyserii Baza Luhrmanna zdoby\u0142 nagrod\u0119 publiczno\u015bci podczas 30. Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Filmowego EnergaCamerimage w Toruniu. Autork\u0105 zdj\u0119\u0107 jest Mandy Walker.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/torun-festiwal-energacamerimage-elvis-otrzymal-nagrode-publicznosci-komu-przypadly-nagrody-6227989?source=rss", "title": "Festiwal EnergaCamerimage. Film \"Elvis\" z nagrod\u0105 publiczno\u015bci. Komu przypad\u0142y inne nagrody?", "date_published": "2022-11-19 18:14:58+00:00", "description": "<img alt=\"Festiwal EnergaCamerimage. Film \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7quu7-austin-butler-jako-elvis-presley-5725385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Film \"Elvis\" w re\u017cyserii Baza Luhrmanna zdoby\u0142 nagrod\u0119 publiczno\u015bci podczas 30. Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Filmowego EnergaCamerimage w Toruniu. Autork\u0105 zdj\u0119\u0107 jest Mandy Walker. Operator Florian Hoffmeister za zdj\u0119cia do filmu \"Tar\" w re\u017cyserii Todda Fielda zdoby\u0142 Z\u0142ot\u0105 \u017bab\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-2011-w-nocy-nawet-9-stopni-w-ciagu-dnia-moze-poproszyc-6227972?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 20.11. W nocy nawet -9 stopni, w ci\u0105gu dnia mo\u017ce popr\u00f3szy\u0107", "date_published": "2022-11-19 18:00:14+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 20.11. W nocy nawet -9 stopni, w ci\u0105gu dnia mo\u017ce popr\u00f3szy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xovc18-noc-bedzie-mrozna-5615845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Nadchodz\u0105ca noc zapowiada si\u0119 mro\u017anie - temperatura minimalna wyniesie od -9 do -2 stopni Celsjusza. W niedziel\u0119 w niekt\u00f3rych regionach pojawi\u0105 si\u0119 opady \u015bniegu, w innych niewykluczone s\u0105 rozpogodzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-szef-sztabu-generalnego-wojska-polskiego-general-rajmund-andrzejczak-o-potrzebie-wspierania-ukrainy-6227956?source=rss", "title": "Szef Sztabu Generalnego Rajmund Andrzejczak: Ukraina musi wygra\u0107, taka jest nasza misja. I kropka", "date_published": "2022-11-19 17:41:44+00:00", "description": "<img alt=\"Szef Sztabu Generalnego Rajmund Andrzejczak: Ukraina musi wygra\u0107, taka jest nasza misja. I kropka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j0xq8v-podniesienie-flagi-ukrainy-w-wyzwolonym-chersoniu-6219342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Sztabu Generalnego Wojska Polskiego genera\u0142 Rajmund Andrzejczak wzi\u0105\u0142 w sobot\u0119 udzia\u0142 w panelu dyskusyjnym podczas Mi\u0119dzynarodowego Forum Bezpiecze\u0144stwa w kanadyjskim Halifaksie. - Ukraina musi wygra\u0107, taka jest nasza misja i kropka - powiedzia\u0142. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w debaty by\u0142y problemy zwi\u0105zane z energetyk\u0105 w zwi\u0105zku ze skutkami wojny w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-pozar-pod-petersburgiem-eksplodowal-gazociag-na-stacji-benzynowej-6227929?source=rss", "title": "Eksplozja pod Petersburgiem. S\u0142up ognia widziany z kilku kilometr\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 16:58:47+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozja pod Petersburgiem. S\u0142up ognia widziany z kilku kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-71djbo-pod-petersburgiem-doszlo-do-wybuchu-gazociagu-na-stacji-benzynowej-6227921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W obwodzie leningradzkim niedaleko Petersburga w Rosji dosz\u0142o do wybuchu gazoci\u0105gu. Ogie\u0144 by\u0142o wida\u0107 z odleg\u0142o\u015bci kilku kilometr\u00f3w. Lokalne w\u0142adze twierdz\u0105, \u017ce nie ma ofiar.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wiceminister-obrony-ukrainy-o-gotowosci-do-walki-do-samego-konca-i-potencjalnym-przewrocie-w-rosji-6227893?source=rss", "title": "Wiceminister obrony Ukrainy: Rosja mo\u017ce stan\u0105\u0107 w obliczu \"czarnego \u0142ab\u0119dzia\" w swoim kraju", "date_published": "2022-11-19 16:08:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceminister obrony Ukrainy: Rosja mo\u017ce stan\u0105\u0107 w obliczu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jek22w-putin-6227651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister obrony narodowej Ukrainy Wo\u0142odymyr Hawry\u0142ow udzieli\u0142 wywiadu dla brytyjskiej stacji Sky News. - Wojska ukrai\u0144skie mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na Krym przed ko\u0144cem grudnia, a ca\u0142a wojna z Rosj\u0105 zapewne zako\u0144czy si\u0119 do wiosny - powiedzia\u0142 w wyemitowanej w sobot\u0119 rozmowie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-polsce-sniezny-weekend-lezy-nawet-10-centymetrow-sniegu-listopad-w-zimowej-odslonie-wasze-pogodowe-relacje-6227843?source=rss", "title": "Spad\u0142o nawet 10 centymetr\u00f3w \u015bniegu. Pokazujecie, gdzie zrobi\u0142o si\u0119 zimowo", "date_published": "2022-11-19 16:05:01+00:00", "description": "<img alt=\"Spad\u0142o nawet 10 centymetr\u00f3w \u015bniegu. Pokazujecie, gdzie zrobi\u0142o si\u0119 zimowo \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bf4z6q-zimowe-krajobrazy-w-gdansku-6227849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zimowa aura zawita\u0142a do Polski. W sobot\u0119 w wielu regionach zrobi\u0142o si\u0119 bia\u0142o, a temperatura znacz\u0105co spad\u0142a. Jak poda\u0142 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW), na Helu le\u017cy nawet 10 centymetr\u00f3w \u015bniegu. Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy Wasze zdj\u0119cia i filmy z zimowymi krajobrazami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/na-podworka-w-wyzwolonym-chersoniu-po-kilku-miesiacach-wyszly-dzieci-do-miasta-dojechal-pierwszy-pociag-z-kijowa-6227722?source=rss", "title": "Na podw\u00f3rka w Chersoniu po kilku miesi\u0105cach okupacji wysz\u0142y dzieci. Do miasta dotar\u0142 pierwszy poci\u0105g z Kijowa", "date_published": "2022-11-19 15:57:13+00:00", "description": "<img alt=\"Na podw\u00f3rka w Chersoniu po kilku miesi\u0105cach okupacji wysz\u0142y dzieci. Do miasta dotar\u0142 pierwszy poci\u0105g z Kijowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u30rst-ukrainskie-dzieci-w-chersoniu-6227726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyzwolonym przez ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119 Chersoniu po miesi\u0105cach rosyjskiej okupacji na podw\u00f3rka wysz\u0142y dzieci. Ch\u0142opcy z zabawkowymi karabinami organizuj\u0105 punkty patrolowe. - Jeste\u015bmy ukrai\u0144skimi Kozakami - przedstawiaj\u0105 si\u0119. Do miasta dotar\u0142 w sobotni poranek pierwszy po wyzwoleniu poci\u0105g z Kijowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rishi-sunak-spotkal-sie-z-wolodymyrem-zelenskim-w-kijowie-6227766?source=rss", "title": "Pierwsza wizyta nowego brytyjskiego premiera w Ukrainie", "date_published": "2022-11-19 15:27:41+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsza wizyta nowego brytyjskiego premiera w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q1imcg-rishi-sunak-spotkal-sie-z-wolodymyrem-zelenskim-w-kijowie-6227760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak spotka\u0142 si\u0119 w Kijowie z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. - Dzi\u0119kuj\u0119 panu premierowi za pe\u0142ne wsparcie Ukrainy i za owocny dialog, kt\u00f3ry prowadzili\u015bmy dzisiaj. Przedyskutowali\u015bmy r\u00f3\u017cnorodne kwestie, wa\u017cne dla obu naszych kraj\u00f3w i dla bezpiecze\u0144stwa \u015bwiatowego - m\u00f3wi\u0142 ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca na wsp\u00f3lnej konferencji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-tak-wyglada-zmodernizowany-plac-zabaw-w-parku-zeromskiego-6226972?source=rss", "title": "Tak wygl\u0105da zmodernizowany plac zabaw w parku \u017beromskiego. \"Motywem przewodnim literatura\"", "date_published": "2022-11-19 15:26:49+00:00", "description": "<img alt=\"Tak wygl\u0105da zmodernizowany plac zabaw w parku \u017beromskiego. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pghr9m-zmodernizowany-plac-zabaw-w-parku-zeromskiego-6226945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119cej urz\u0105dze\u0144 do zabawy, w tym wykonanych z naturalnych materia\u0142\u00f3w, nowa strefa wypoczynkowa i biblioteczka plenerowa. Tak wygl\u0105da zmodernizowany plac zabaw w parku \u017beromskiego na \u017boliborzu. Zarz\u0105d Zieleni pokaza\u0142 pierwsze efekty wyczekiwanej przebudowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-eksplozji-w-przewodowie-6227790?source=rss", "title": "Wybuch w Przewodowie. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: incydent tragiczny, ale wojna jest tragedi\u0105 o niepor\u00f3wnanie wi\u0119kszej skali", "date_published": "2022-11-19 15:04:17+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch w Przewodowie. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: incydent tragiczny, ale wojna jest tragedi\u0105 o niepor\u00f3wnanie wi\u0119kszej skali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8vota2-miejsc-wybuchu-w-przewodowie-woj-lubelskie-6222340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski spotka\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 z mieszka\u0144cami Katowic. Prezes PiS nawi\u0105za\u0142 do tragicznego wybuchu we wtorek w Przewodowie. - Incydent w Przewodowie jest tragiczny, bo zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch ludzi, ale wojna jest tragedi\u0105 o niepor\u00f3wnanie wi\u0119kszej skali - m\u00f3wi\u0142. Oceni\u0142, \u017ce odpowied\u017a Polski na wojn\u0119 w Ukrainie jest odwa\u017cna i roztropna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-protest-opiekunow-osob-zniepelnosprawnosciami-chca-zniesienia-zakazu-pracy-6227723?source=rss", "title": "Godzina rehabilitacji - 200 z\u0142otych. Pytaj\u0105: jak to op\u0142aci\u0107 za dwa tysi\u0105ce miesi\u0119cznie? Chc\u0105 pracowa\u0107, nie mog\u0105", "date_published": "2022-11-19 14:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"Godzina rehabilitacji - 200 z\u0142otych. Pytaj\u0105: jak to op\u0142aci\u0107 za dwa tysi\u0105ce miesi\u0119cznie? Chc\u0105 pracowa\u0107, nie mog\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pg2dp4-protest-przed-palacem-prezydenckim-6227821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 przed Pa\u0142acem Prezydenckim protestowa\u0142y rodziny os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Od w\u0142adz domagaj\u0105 si\u0119 zniesienia zakazu pracy dla opiekun\u00f3w pobieraj\u0105cych \u015bwiadczenie piel\u0119gnacyjne. W Kancelarii Prezydenta pad\u0142a deklaracja, \u017ce ich postulaty zostan\u0105 przekazane na r\u0119ce Andrzeja Dudy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-najnowoczesniejszy-rosyjski-mysliwiec-zestrzelony-pod-bachmutem-nagranie-jest-stare-6227578?source=rss", "title": "Najnowocze\u015bniejszy rosyjski my\u015bliwiec zestrzelony pod Bachmutem? Nagranie jest stare", "date_published": "2022-11-19 14:54:49+00:00", "description": "<img alt=\"Najnowocze\u015bniejszy rosyjski my\u015bliwiec zestrzelony pod Bachmutem? Nagranie jest stare\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nf2e23-nagranie-nie-pochodzi-z-listopada-2022-roku-6227579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad sto tysi\u0119cy ods\u0142on ma kr\u0105\u017c\u0105ce w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wideo, kt\u00f3re wed\u0142ug internaut\u00f3w pokazuje rzekomo niedawne zestrzelenie \"najnowszego i najnowocze\u015bniejszego\" rosyjskiego samolotu. Jednak film powsta\u0142 du\u017co wcze\u015bniej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-wegiel-jaroslaw-kaczynski-tutaj-sa-wielkie-znaki-zapytania-6227787?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski o w\u0119glu: tutaj s\u0105 wielkie znaki zapytania", "date_published": "2022-11-19 14:51:26+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski o w\u0119glu: tutaj s\u0105 wielkie znaki zapytania\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-op2hje-prezes-pis-na-spotkaniu-w-katowicach-6227788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u00f3rnictwo pozostaje w dalszym ci\u0105gu wyzwaniem i czym\u015b bardzo istotnym; \u015al\u0105sk ma \"tradycj\u0119 ci\u0119\u017ckiej pracy\" - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas spotkania z mieszka\u0144cami Katowic. Jak doda\u0142, dobra sytuacja ka\u017cdego kraju zale\u017cy od tego, czy ma ono w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a energii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/jak-dlugo-zostanie-z-nami-zimowa-aura-pogoda-na-5-dni-6227744?source=rss", "title": "Jak d\u0142ugo zostanie z nami zimowa aura? Pogoda na 5 dni", "date_published": "2022-11-19 14:34:40+00:00", "description": "<img alt=\"Jak d\u0142ugo zostanie z nami zimowa aura? Pogoda na 5 dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ws9lva-snieg-zmieni-sie-w-deszcz-6227763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach zapowiada si\u0119 pochmurno, miejscami mo\u017ce jeszcze pr\u00f3szy\u0107 \u015bnieg. Od poniedzia\u0142ku aura zacznie si\u0119 zmienia\u0107 - z ka\u017cdym dniem b\u0119dzie si\u0119 robi\u0107 cieplej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/przewodow-uroczystosci-pogrzebowe-jednej-z-ofiar-eksplozji-pogrzeb-drugiego-mezczyzny-odbedzie-sie-w-niedziele-6227576?source=rss", "title": "Pogrzeb jednej z ofiar eksplozji w Przewodowie. 60-latka \u017cegna\u0142y t\u0142umy", "date_published": "2022-11-19 14:33:49+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb jednej z ofiar eksplozji w Przewodowie. 60-latka \u017cegna\u0142y t\u0142umy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8jexy-uroczystosc-pogrzebowa-jednej-z-ofiar-eksplozji-w-przewodowie-6227733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe jednej z dw\u00f3ch ofiar eksplozji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o we wtorek w Przewodowie (Lubelskie). W sobot\u0119 pochowany zosta\u0142 Bogus\u0142aw, 60-letni kierownik magazynu. T\u0142umy mieszka\u0144c\u00f3w uczestniczy\u0142y w ostatnim po\u017cegnaniu m\u0119\u017cczyzny. Na niedziel\u0119 zaplanowano pogrzeb drugiego z m\u0119\u017cczyzn.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ponad-pol-miliona-zlotych-panstwowej-dotacji-dla-fundacji-organizujacej-festiwal-filmow-rosyjskich-6227572?source=rss", "title": "P\u00f3\u0142 miliona pa\u0144stwowej dotacji dla fundacji Wspieram, organizuj\u0105cej festiwal film\u00f3w rosyjskich i \"promuj\u0105cej sowieck\u0105 kinematografi\u0119\"", "date_published": "2022-11-19 14:15:36+00:00", "description": "<img alt=\"P\u00f3\u0142 miliona pa\u0144stwowej dotacji dla fundacji Wspieram, organizuj\u0105cej festiwal film\u00f3w rosyjskich i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qc4zbt-protest-6227687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0144stwowy Instytut Sztuki Filmowej, nadzorowany przez Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego, przyzna\u0142 ponad p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych dotacji Fundacji Wspieram na festiwal \"My z Wami, Wy z Nami\". Wzbudzi\u0142o to protest ukrai\u0144skich artyst\u00f3w mieszkaj\u0105cych w Polsce. Zwracaj\u0105 oni uwag\u0119, \u017ce Wspieram organizuje tak\u017ce m.in. festiwal \"Sputnik nad Polsk\u0105\", wsp\u00f3\u0142finansowany przez rosyjsk\u0105 fundacj\u0119 obj\u0119t\u0105 unijnymi sankcjami. O sprawie napisa\u0142 portal Wirtualna Polska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/mundial-w-katarze-sportswashing-czym-jest-jak-pieniadze-szejkow-urzadzaja-swiatowy-sport-6217584?source=rss", "title": "Zimowe igrzyska na piasku, klimatyzowany mundial. Jak pieni\u0105dze szejk\u00f3w urz\u0105dzaj\u0105 \u015bwiatowy sport", "date_published": "2022-11-19 14:14:54+00:00", "description": "<img alt=\"Zimowe igrzyska na piasku, klimatyzowany mundial. Jak pieni\u0105dze szejk\u00f3w urz\u0105dzaj\u0105 \u015bwiatowy sport\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kp5jx1-gettyimages-1442446907-6226716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arabia Saudyjska zorganizuje w 2029 roku igrzyska azjatyckie. A dok\u0142adniej - zimowe igrzyska azjatyckie. Kraj, w kt\u00f3rym \u015bnieg spada raz na kilkadziesi\u0105t lat, a ujemne temperatury uchodz\u0105 za anomali\u0119, b\u0119dzie aren\u0105 zmaga\u0144 narciarzy, \u0142y\u017cwiarzy i snowboardzist\u00f3w. Do tego w kurorcie, kt\u00f3ry na razie nie istnieje. Brzmi kuriozalnie, ale to po prostu kolejny odcinek sportowej telenoweli serwowanej przez szejk\u00f3w. Zahipnotyzowani seansem mamy przymyka\u0107 oczy na brudne interesy i nieprzestrzeganie praw cz\u0142owieka. Kolejny taki seans w\u0142a\u015bnie zaczyna si\u0119 w Katarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-50-tramwaj-hyundai-rotem-dotarl-do-stolicy-6227597?source=rss", "title": "Ratusz zmienia zdanie: nowe tramwaje to jednak \"Hultaje\"", "date_published": "2022-11-19 13:58:33+00:00", "description": "<img alt=\"Ratusz zmienia zdanie: nowe tramwaje to jednak \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q1kra9-hyundai-rotem-na-warszawskich-torach-6227786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107dziesi\u0105ty sk\u0142ad marki Hyundai Rotem dotar\u0142 w pi\u0105tek do Warszawy. Dostawa wszystkich korea\u0144skich tramwaj\u00f3w ma zako\u0144czy\u0107 si\u0119 w przysz\u0142ym roku. B\u0119dzie ich 123. Tymczasem ratusz porzuci\u0142 wybran\u0105 w konkursie nazw\u0119 \"Warsolino\" na rzecz bardziej swojskiego \"Hultaja\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/charzyno-samochod-uderzyl-w-drzewo-kierowca-zostal-zakleszczony-w-aucie-6227593?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo, kierowca zakleszczony w aucie", "date_published": "2022-11-19 13:48:09+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo, kierowca zakleszczony w aucie\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-eb0b9m-samochod-uderzyl-w-drzewo-kierowca-zostal-zakleszczony-w-aucie-6227650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trudne warunki drogowe przyczyni\u0142y si\u0119 do wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 rano w miejscowo\u015bci Charzyno (woj. zachodniopomorskie). Kierowca uderzy\u0142 autem w drzewo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/japonia-inflacja-i-ceny-energii-gubernator-tokio-wzywa-do-noszenia-golfow-6227669?source=rss", "title": "\"Efekt termiczny\" dzi\u0119ki golfom. Gubernatorka Tokio ma spos\u00f3b na ni\u017csze rachunki", "date_published": "2022-11-19 13:28:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie6feb6865bc3ac3e02d686570fd5f060d-tokio-2-16-jpg-4111060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gubernator Tokio Yuriko Koike wezwa\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w stolicy Japonii do noszenia podczas tegorocznej zimy golf\u00f3w. Ciep\u0142y ubi\u00f3r ma ograniczy\u0107 zapotrzebowanie na energi\u0119 i by\u0107 sposobem na ni\u017csze rachunki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/jaroslaw-kaczynski-chodzilo-o-smolensk-zostal-zakluty-nozem-prezes-myli-fakty-6223185?source=rss", "title": "\"Chodzi\u0142o o Smole\u0144sk\", \"zosta\u0142 zak\u0142uty no\u017cem\" - Kaczy\u0144ski myli fakty", "date_published": "2022-11-19 13:20:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ktl5xn-jaroslaw-kaczynski-w-elku-6222914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna z opowie\u015bci Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego dotyczy \"zak\u0142ucia no\u017cem\" w Warszawie kogo\u015b za to, \u017ce zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 komu\u015b, kto \"niszczy\u0142 plakaty zwi\u0105zane z uroczysto\u015bciami\" smole\u0144skimi. Zgadza si\u0119 w niej tylko to, \u017ce cz\u0142owiek zgin\u0105\u0142 od no\u017ca. W\u0105tku politycznego, plakat\u00f3w i Smole\u0144ska w tym nie by\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-balice-dym-w-wiezy-kontroli-lotow-starty-i-ladowania-samolotow-przez-kilka-godzin-byly-wstrzymane-6227664?source=rss", "title": "Dym w wie\u017cy kontroli lot\u00f3w. Wstrzymali starty i l\u0105dowania samolot\u00f3w na dwie godziny", "date_published": "2022-11-19 13:20:40+00:00", "description": "<img alt=\"Dym w wie\u017cy kontroli lot\u00f3w. Wstrzymali starty i l\u0105dowania samolot\u00f3w na dwie godziny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-99o7cq-lotnisko-krakow-balice-6227690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zadymienie w wie\u017cy kontroli lot\u00f3w na lotnisku w Krakowie-Balicach. Jak przekaza\u0142a rzeczniczka Polskiej\u00a0Agencji \u017beglugi Powietrznej, stra\u017c po\u017carna zako\u0144czy\u0142a prace, nie znaleziono powodu zadymienia. Odloty i przyloty by\u0142y wstrzymane na oko\u0142o dwie godziny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjskie-mysliwce-przelecialy-nad-okretami-nato-na-morzu-baltyckim-6227663?source=rss", "title": "Rosyjskie my\u015bliwce przelecia\u0142y nad okr\u0119tami NATO na Morzu Ba\u0142tyckim", "date_published": "2022-11-19 13:17:58+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjskie my\u015bliwce przelecia\u0142y nad okr\u0119tami NATO na Morzu Ba\u0142tyckim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-035zsl-okret-stalej-grupy-morskiej-nato-6227671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa rosyjskie my\u015bliwce wykona\u0142y w czwartek nieprofesjonalny, niebezpieczny przelot nad okr\u0119tami Sta\u0142ej Grupy Morskiej NATO, realizuj\u0105cymi rutynowe dzia\u0142ania na wodach Morza Ba\u0142tyckiego - poinformowa\u0142o Sojusznicze Dow\u00f3dztwo Morskie NATO. Doda\u0142o, \u017ce piloci maszyn z Rosji nie zareagowali na komunikaty si\u0142 Sojuszu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/portugalia-pies-przerazil-sie-burzy-i-przejechal-250-kilometrow-pociagiem-6227596?source=rss", "title": "O psie, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 kolej\u0105. Przerazi\u0142 si\u0119 burzy, wsiad\u0142 do poci\u0105gu i przejecha\u0142 250 kilometr\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 12:43:19+00:00", "description": "<img alt=\"O psie, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 kolej\u0105. Przerazi\u0142 si\u0119 burzy, wsiad\u0142 do poci\u0105gu i przejecha\u0142 250 kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f1ypxi-pies-z-portugalii-6227600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    250 kilometr\u00f3w - taki dystans pokona\u0142 pies, kt\u00f3ry samotnie wsiad\u0142 do poci\u0105gu jad\u0105cego z portugalskiego Aveiro do Lizbony. Przera\u017cony burz\u0105 zwierzak schroni\u0142 si\u0119 na stacji kolejowej i wsiad\u0142 do jednego z wagon\u00f3w. W\u0142a\u015bciciele odnale\u017ali go, ca\u0142ego i zdrowego, po trzech tygodniach poszukiwa\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ukraina-rosjanie-emituja-dlug-i-pozyczaja-pieniadze-na-wojne-6227580?source=rss", "title": "Rosjanie zapo\u017cyczaj\u0105 si\u0119 na wojn\u0119. Mocny wzrost wydatk\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 12:41:48+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie zapo\u017cyczaj\u0105 si\u0119 na wojn\u0119. Mocny wzrost wydatk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0m9utu-kreml-6181318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z prowadzon\u0105 na Ukrainie wojn\u0105 wzrastaj\u0105 rosyjskie wydatki zbrojeniowe, kt\u00f3re w 2023 roku maj\u0105 by\u0107 o ponad 40 procent wy\u017csze, ni\u017c pierwotnie planowano. Te wydatki s\u0105 w coraz wi\u0119kszym stopniu finansowane poprzez emisj\u0119 d\u0142ugu - powiadomi\u0142o w sobot\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/in-vitro-zbiorka-podpisow-pod-projektem-tak-dla-in-vitro-borys-budka-warto-pomoc-tym-ktorzy-chca-miec-dzieci-6227581?source=rss", "title": "Projekt \"TAK dla in vitro\", zbi\u00f3rka podpis\u00f3w. Borys Budka:  warto pom\u00f3c tym, kt\u00f3rzy chc\u0105 mie\u0107 dzieci", "date_published": "2022-11-19 12:35:58+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-36getk-in-vitro-shutterstock626843126-6087310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy Koalicji Obywatelskiej rozpocz\u0119li w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w pod obywatelskim projektem ustawy \"TAK dla in vitro\". Zak\u0142ada on refundacj\u0119 leczenia niep\u0142odno\u015bci metod\u0105 in vitro. - Warto pom\u00f3c tym, kt\u00f3rzy chc\u0105 mie\u0107 dzieci \u2013 przekonywa\u0142 w sobot\u0119 szef klubu parlamentarnego KO Borys Budka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zeronice-15-latka-smiertelnie-potracona-przez-samochod-6227588?source=rss", "title": "Wesz\u0142a na jezdni\u0119, nie zauwa\u017cy\u0142a jad\u0105cego samochodu. 15-latka nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-19 12:06:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wesz\u0142a na jezdni\u0119, nie zauwa\u017cy\u0142a jad\u0105cego samochodu. 15-latka nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3wkpv7-nastolatka-wyszla-przed-maske-nadjezdzajacego-samochodu-6227591/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek na drodze w miejscowo\u015bci \u017beronice w Wielkopolsce. Jak ustali\u0142a policja, 15-letnia dziewczyna, chc\u0105c przej\u015b\u0107 na drug\u0105 stron\u0119 jezdni, wysz\u0142a przed mask\u0119 nadje\u017cd\u017caj\u0105cego samochodu. Mimo reanimacji, nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/gorlice-zabojstwo-mlodego-mezczyzny-sprawe-wyjasniaja-policja-i-prokuratura-6227577?source=rss", "title": "Zab\u00f3jstwo m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny w Gorlicach", "date_published": "2022-11-19 12:00:56+00:00", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jstwo m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny w Gorlicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ssph08-policja-tasma-shutterstock2172961529-6146301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja i prokuratura wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci zab\u00f3jstwa m\u0119\u017cczyzny, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 - przekaza\u0142 asp. szt. Gustaw Janas z policji w Gorlicach (Ma\u0142opolskie). Na miejscu nadal trwaj\u0105 czynno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-walil-w-drzwi-kokpitu-pilotow-samolotu-do-nowego-jorku-agresywny-pasazer-zatrzymany-przez-policje-6227513?source=rss", "title": "Wali\u0142 w drzwi kabiny pilot\u00f3w samolotu do Nowego Jorku. Agresywny pasa\u017cer zatrzymany przez policj\u0119", "date_published": "2022-11-19 11:46:32+00:00", "description": "<img alt=\"Wali\u0142 w drzwi kabiny pilot\u00f3w samolotu do Nowego Jorku. Agresywny pasa\u017cer zatrzymany przez policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1daxlh-pasazer-samolotu-z-warszawy-do-nowego-jorku-zostal-zatrzymany-przez-policje-6227563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W samolocie z Warszawy do Nowego Jorku dosz\u0142o do incydentu. Agresywny pasa\u017cer uderza\u0142 w drzwi kabiny pilot\u00f3w. Jak informuj\u0105 ameryka\u0144skie media, m\u0119\u017cczyzn\u0119 obezw\u0142adnili inni pasa\u017cerowie oraz za\u0142oga.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-druga-fala-mobilizacji-w-rosji-mozliwa-raport-isw-6227515?source=rss", "title": "ISW: Rosja wci\u0105\u017c powo\u0142uje pod bro\u0144 nowych \u017co\u0142nierzy i przygotowuje si\u0119 do drugiej fali mobilizacji", "date_published": "2022-11-19 11:29:07+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: Rosja wci\u0105\u017c powo\u0142uje pod bro\u0144 nowych \u017co\u0142nierzy i przygotowuje si\u0119 do drugiej fali mobilizacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x3fjqn-rosyjscy-zolnierze-6214035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) przekaza\u0142, \u017ce pomimo zapewnie\u0144 o zako\u0144czeniu mobilizacji, Rosja wci\u0105\u017c potajemnie rekrutuje nowych \u017co\u0142nierzy i planuje drug\u0105 fal\u0119 mobilizacji, co prawdopodobnie jeszcze bardziej os\u0142abi poziom wyszkolenia kolejnych poborowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-bieszczady-beskidy-zimowy-listopad-w-gorach-apel-o-ostroznosc-6227326?source=rss", "title": "W g\u00f3rach panuj\u0105 zimowe warunki. Ograniczona widzialno\u015b\u0107, \u015bliskie szlaki i lawinowa \"jedynka\"", "date_published": "2022-11-19 11:18:39+00:00", "description": "<img alt=\"W g\u00f3rach panuj\u0105 zimowe warunki. Ograniczona widzialno\u015b\u0107, \u015bliskie szlaki i lawinowa \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lvcwm6-w-zakopanem-spadl-snieg-6227520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W g\u00f3rach intensywnie pada \u015bnieg i panuj\u0105 zimowe warunki - wskazuj\u0105 ratownicy TOPR i GOPR. W Tatrach og\u0142oszony zosta\u0142 pierwszy stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105, \u017ceby zachowa\u0107 ostro\u017cno\u015b\u0107 i nie wyrusza\u0107 na szlaki bez odpowiedniego sprz\u0119tu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/taylor-swift-wstrzymano-sprzedaz-biletow-na-trase-koncertowa-the-eras-tour-6227505?source=rss", "title": "Rekordowy popyt, serwery nie wytrzyma\u0142y. Wokalistka jest w\u015bciek\u0142a", "date_published": "2022-11-19 11:11:40+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordowy popyt, serwery nie wytrzyma\u0142y. Wokalistka jest w\u015bciek\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8wlci8-taylor-swift-6227360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"To niesamowite, \u017ce 2,4 miliona ludzi dosta\u0142o bilety w przedsprzeda\u017cy. Ale naprawd\u0119 wkurza mnie, \u017ce wielu z nich czuje si\u0119 tak, jakby musia\u0142o przej\u015b\u0107 przez kilka atak\u00f3w nied\u017awiedzi, aby je zdoby\u0107\" - napisa\u0142a\u00a0Taylor\u00a0Swift na Instagramie po skandalu, kt\u00f3ry wybuch\u0142, gdy serwis Ticketmaster wstrzyma\u0142 publiczn\u0105 sprzeda\u017c bilet\u00f3w na jej przysz\u0142oroczne koncerty w ramach trasy \"The Eras Tour\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-odkryto-nieznane-losy-przedwojennego-wiaduktu-kaliskiego-6227537?source=rss", "title": "Varsaviani\u015bci \"odnale\u017ali\" kolejowy wiadukt w... 1936 roku", "date_published": "2022-11-19 11:09:41+00:00", "description": "<img alt=\"Varsaviani\u015bci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7iqs4l-wiadukt-pocztowy-zostal-zbombardowany-pod-koniec-ii-wojny-swiatowej-6226453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 zosta\u0107 zburzony w 1930 roku. Og\u0142oszono nawet przetarg na prace. Zdaniem historyk\u00f3w wiele wskazuje na to, \u017ce wiadukt \"kaliski\" zosta\u0142 jednak poddany recyclingowi - przeniesiono go w inne miejsce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tiktok-czym-naprawde-jest-czy-jest-bezpieczny-wyjasnia-antonina-dlugosinska-z-portalu-tvn24pl-6227470?source=rss", "title": "\"Nie wiemy do ko\u0144ca, kto ma dost\u0119p do danych\". Antonina D\u0142ugosi\u0144ska o TikToku i w\u0105tpliwo\u015bciach wok\u00f3\u0142 aplikacji", "date_published": "2022-11-19 10:57:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4oop4s-antonina-dlugosinska-z-portalu-tvn24pl-6227456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0105tpliwo\u015bci zwi\u0105zane z TikTokiem pojawiaj\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie dlatego, \u017ce jego w\u0142a\u015bcicielem jest ogromny koncern z siedzib\u0105 w Pekinie. Moi rozm\u00f3wcy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce w Chinach nie do ko\u0144ca istnieje co\u015b takiego jak firma prywatna. To znaczy, nie wiemy do ko\u0144ca, kto ma dost\u0119p do takich danych - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 Antonina D\u0142ugosi\u0144ska z portalu tvn24.pl. Opowiada\u0142a o tym, czym jest TikTok i czy jest bezpieczny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-linia-frontu-a-nadchodzaca-zima-general-mieczyslaw-bieniek-komentuje-6227421?source=rss", "title": "Genera\u0142 Mieczys\u0142aw Bieniek o sytuacji na ukrai\u0144skim froncie w kontek\u015bcie nadchodz\u0105cej zimy", "date_published": "2022-11-19 10:33:49+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Mieczys\u0142aw Bieniek o sytuacji na ukrai\u0144skim froncie w kontek\u015bcie nadchodz\u0105cej zimy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4e8bh8-wojna-w-ukrainie-zima-linia-frontu-6227414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144cy walcz\u0105 na swoim terytorium. Mog\u0105 by\u0107 rotowani lub wycofani na pewien okres. Mam nadziej\u0119, \u017ce tego rodzaju odpoczynku nie zaznaj\u0105 \u017co\u0142nierze rosyjscy, kt\u00f3rzy s\u0105 oddaleni od swoich linii logistycznych - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 genera\u0142 Mieczys\u0142aw Bieniek. By\u0142y zast\u0119pca dow\u00f3dcy NATO do spraw transformacji oceni\u0142, jak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 sytuacja na linii frontu w kontek\u015bcie nadchodz\u0105cej zimy. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"Rosjanie, kt\u00f3rzy okupuj\u0105 terytoria na wschodzie Ukrainy, te\u017c pozbawili si\u0119 pr\u0105du\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/bieszczady-tyczki-ktore-ratuja-zycie-w-bieszczadzkim-parku-narodowym-wrocilo-specjalne-oznakowanie-szlakow-6226078?source=rss", "title": "W Bieszczady wr\u00f3ci\u0142o specjalne oznakowanie szlak\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 10:27:14+00:00", "description": "<img alt=\"W Bieszczady wr\u00f3ci\u0142o specjalne oznakowanie szlak\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cs6xlc-czerwone-tyczki-z-numerami-pozwalaja-szybko-ustalic-polozenie-osob-potrzebujacych-pomocy-6226229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na teren Bieszczadzkiego Parku Narodowego powr\u00f3ci\u0142 specjalny system zimowego oznakowania szlak\u00f3w w szczytowych partiach g\u00f3r. To czerwone tyczki z numerami, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 szybko ustali\u0107 po\u0142o\u017cenie os\u00f3b potrzebuj\u0105cych pomocy. \"Szanujmy i nie niszczmy oznakowania, bo od niego zale\u017cy ludzkie \u017cycie\" - apeluje kierownictwo Parku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-krol-karol-iii-zakazuje-pasztetu-foie-gras-w-krolewskich-rezydencjach-6227405?source=rss", "title": "Koniec foie gras na kr\u00f3lewskich talerzach. Decyzja Karola III", "date_published": "2022-11-19 10:27:05+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec foie gras na kr\u00f3lewskich talerzach. Decyzja Karola III  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-guq5zs-pap20221109189-6227437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kr\u00f3lewskich rezydencjach nie b\u0119dzie ju\u017c podawany pasztet foie gras - poinformowa\u0142 Pa\u0142ac Buckingham. Decyzja kr\u00f3la Karola jest reakcj\u0105 na liczne apele obro\u0144c\u00f3w zwierz\u0105t. Spos\u00f3b wytwarzania jednego z najdro\u017cszych da\u0144 na \u015bwiecie budzi kontrowersje z powodu cierpienia, kt\u00f3re zadaje si\u0119 zwierz\u0119tom podczas hodowli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-doroczna-wedrowka-krabow-na-wyspie-bozego-narodzenia-6227457?source=rss", "title": "Uwaga, kraby! Na Wyspie Bo\u017cego Narodzenia trwa wielka w\u0119dr\u00f3wka", "date_published": "2022-11-19 10:24:26+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga, kraby! Na Wyspie Bo\u017cego Narodzenia trwa wielka w\u0119dr\u00f3wka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-unwu20-wedrowka-czerwonych-krabow-z-wyspy-bozego-narodzenia-6227408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miliony czerwonych krab\u00f3w wyruszy\u0142y w d\u0142ug\u0105 i niebezpieczn\u0105 podr\u00f3\u017c. Jak w ka\u017cdym okresie godowym, na australijskiej Wyspie Bo\u017cego Narodzenia rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 migracja tych unikatowych skorupiak\u00f3w. W tym roku szacuje si\u0119, \u017ce drog\u0119 do oceanu przeb\u0119dzie 65 milion\u00f3w osobnik\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dwie-kolizje-na-oblodzonej-jezdni-6227423?source=rss", "title": "Trzy samochody, dwa autobusy. Dwie kolizje na oblodzonej jezdni", "date_published": "2022-11-19 10:22:12+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy samochody, dwa autobusy. Dwie kolizje na oblodzonej jezdni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7ogxht-kolizja-autobusow-w-dolinie-sluzewieckiej-6227440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Dolinie S\u0142u\u017cewieckiej dosz\u0142o - prawie jednocze\u015bnie - do dw\u00f3ch kolizji. Najpierw zderzy\u0142y si\u0119 dwa autobusy, potem trzy auta. Przyczyn\u0105 zdarze\u0144 by\u0142a oblodzona jezdnia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-19-letni-patryk-ruszyl-na-pomoc-nozownik-grozil-ze-wydlubie-mu-oko-apel-policji-6226702?source=rss", "title": "Patryk ruszy\u0142 na pomoc, no\u017cownik grozi\u0142, \u017ce wyd\u0142ubie mu oko. Policja apeluje do \u015bwiadk\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 10:17:08+00:00", "description": "<img alt=\"Patryk ruszy\u0142 na pomoc, no\u017cownik grozi\u0142, \u017ce wyd\u0142ubie mu oko. Policja apeluje do \u015bwiadk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a0k0lt-patryk-ma-19-lat-jest-studentem-uniwersytetu-lodzkiego-6226705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Student pierwszego roku bezpiecze\u0144stwa narodowego us\u0142ysza\u0142 wieczorem wo\u0142ania m\u0142odej kobiety o pomoc. Kiedy zainterweniowa\u0142, napastnik z no\u017cem w r\u0119ku skupi\u0142 uwag\u0119 na nim. - Tamten m\u0119\u017cczyzna dostawi\u0142 mi ostrze do powieki i grozi\u0142, \u017ce pozbawi mnie oka - m\u00f3wi Patryk Krawiec z \u0141odzi. No\u017cownik odszed\u0142, ale \"na pami\u0105tk\u0119\" rozci\u0105\u0142\u00a0mu sk\u00f3r\u0119 na twarzy. Policja prosi o pomoc w ustaleniu to\u017csamo\u015bci sprawcy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-19-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-19 10:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zebdkc-covid-dzienny-bilans-6227411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 392 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia minionej doby otrzyma\u0142 informacje o \u015bmierci siedmiu os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ekwador-zamieszki-w-wiezieniu-w-quito-sa-ofiary-smiertelne-6227253?source=rss", "title": "Zamieszki w wi\u0119zieniu w stolicy Ekwadoru. Co najmniej 10 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o", "date_published": "2022-11-19 09:54:37+00:00", "description": "<img alt=\"Zamieszki w wi\u0119zieniu w stolicy Ekwadoru. Co najmniej 10 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-89n9vi-19-0628-reu-evc0662-ecuador-prisons-0008-6227394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas zamieszek w zak\u0142adzie karnym \"El Inca\" w stolicy Ekwadoru, Quito, zgin\u0119\u0142o co najmniej dziesi\u0119ciu wi\u0119\u017ani\u00f3w. Jak poinformowa\u0142y w pi\u0105tek w\u0142adze, zamieszki wybuch\u0142y po przeniesieniu do innego wi\u0119zienia szefa pot\u0119\u017cnego gangu Los Lobos.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przewodow-wybuch-rakiety-szef-mswia-mariusz-kaminski-o-najnowszych-ustaleniach-6227321?source=rss", "title": "Eksplozja rakiety w Przewodowie. Szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski o najnowszych ustaleniach", "date_published": "2022-11-19 09:23:04+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozja rakiety w Przewodowie. Szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski o najnowszych ustaleniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n42io9-przewodow-pojazdy-wojskowe-we-wsi-6227358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do przyczyn wtorkowego wybuchu w Przewodowie, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch Polak\u00f3w. - Nasze ustalenia, jak r\u00f3wnie\u017c ustalenia naszych partner\u00f3w wskazuj\u0105 na to, \u017ce dosz\u0142o do nieszcz\u0119\u015bliwego wypadku w wyniku agresywnych dzia\u0142a\u0144 rosyjskich na terytorium Ukrainy - powiedzia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wolica-kolumna-z-tarcza-tbm-jest-juz-pod-warszawa-sa-utrudnienia-w-ruchu-6227241?source=rss", "title": "Kolumna z ogromn\u0105 tarcz\u0105 TBM jest ju\u017c pod Warszaw\u0105. S\u0105 utrudnienia w ruchu", "date_published": "2022-11-19 09:19:49+00:00", "description": "<img alt=\"Kolumna z ogromn\u0105 tarcz\u0105 TBM jest ju\u017c pod Warszaw\u0105. S\u0105 utrudnienia w ruchu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qbcxq5-transport-tarczy-tbm-ma-postoj-w-poblizu-wezla-janki-na-s8-6227349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa transport gigantycznej tarczy TBM, kt\u00f3ra wydr\u0105\u017cy tunel drogi ekspresowej S19 na Podkarpaciu. W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 kolumna z elementami maszyny przekroczy\u0142a granic\u0119 wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Ma post\u00f3j w Wolicy ko\u0142o w\u0119z\u0142a Janki na trasie S8. Kierowcy maj\u0105 do dyspozycji tylko jeden pas ruchu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wiskitki-zderzenie-trzech-aut-na-a2-utrudnienia-6227297?source=rss", "title": "Zderzenie trzech aut na A2. Utrudnienia", "date_published": "2022-11-19 09:17:04+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut na A2. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dn0uii-wypadek-na-wezle-konotopa-zdjecie-ilustracyjne-6214772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wiskitkach, w powiecie \u017cyrardowskim zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta. Nie ma poszkodowanych. S\u0105 utrudnienia na A2 w kierunku Warszawy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/protest-opiekunow-osob-z-niepelnosprawnosciami-katarzyna-kosecka-o-postulatach-6227309?source=rss", "title": "Protest opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Kosecka: \u015awiadczenie starcza na cztery dni rehabilitacji. Nie wiem, co z jedzeniem", "date_published": "2022-11-19 08:55:37+00:00", "description": "<img alt=\"Protest opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Kosecka: \u015awiadczenie starcza na cztery dni rehabilitacji. Nie wiem, co z jedzeniem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f2h24n-jeden-na-jeden-6227285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chcemy, \u017ceby ten postulat wybrzmia\u0142 bardzo konkretnie. Nie prosimy o pieni\u0105dze, my chcemy po prostu pracy - powiedzia\u0142a w \"Jeden na jeden\" w TVN24 Katarzyna Kosecka, jedna z organizatorek protestu opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. -  Napisa\u0142a do mnie mama, kt\u00f3rej c\u00f3rka uleg\u0142a udarowi i rodzice ka\u017cdego dnia w tygodniu p\u0142ac\u0105 500 z\u0142otych za rehabilitacj\u0119 neurologiczn\u0105 tego dziecka. Przy czym \u015bwiadczenie starcza im na cztery dni takiej rehabilitacji. Nie wiem, co jest z jedzeniem,  z jakimi\u015b innymi \u015brodkami - m\u00f3wi\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajlandia-szczyt-apec-wiekszosc-panstw-czlonkowskich-potepila-agresje-rosji-na-ukraine-ale-byly-tez-inne-opinie-wspolna-deklaracja-6227296?source=rss", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw APEC pot\u0119pi\u0142a agresj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119, ale by\u0142y te\u017c inne opinie", "date_published": "2022-11-19 08:51:48+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw APEC pot\u0119pi\u0142a agresj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119, ale by\u0142y te\u017c inne opinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fsyzbz-szczyt-apec-w-bangkoku-6227303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wydanej w sobot\u0119 wsp\u00f3lnej deklaracji wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Wsp\u00f3lnoty Gospodarczej Azji i Pacyfiku (APEC) stanowczo pot\u0119pi\u0142a agresj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119, ale pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c odmienne opinie na ten temat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/ksiezyc-marsa-moze-sie-rozpasc-tajemnica-fobosa-rozwiazana-6227242?source=rss", "title": "Wiemy, jak powsta\u0142y \"tygrysie pr\u0105\u017cki\" marsja\u0144skiego satelity. To zapowied\u017a kosmicznej zbrodni", "date_published": "2022-11-19 08:40:19+00:00", "description": "<img alt=\"Wiemy, jak powsta\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie634eabc80b26e3cd5486bcee6f8a0ece-fobos-jeden-z-ksiezycow-marsa-to-tam-miala-doleciec-sonda-1034254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fobos, satelita Marsa, mo\u017ce zosta\u0107 rozerwany przez swoj\u0105 planet\u0119. Wskazuj\u0105 na to kaniony pokrywaj\u0105ce cia\u0142o niebieskie. Opracowane przez naukowc\u00f3w modele potwierdzaj\u0105, \u017ce doliny poszerzaj\u0105 si\u0119 i odkszta\u0142caj\u0105 pod wp\u0142ywem oddzia\u0142ywa\u0144 grawitacyjnych, a w dalekiej przysz\u0142o\u015bci spowoduj\u0105 jego rozpad.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/pierwszy-snieg-w-warszawie-6227254?source=rss", "title": "Pierwszy \u015bnieg w Warszawie", "date_published": "2022-11-19 08:19:28+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy \u015bnieg w Warszawie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m23w0g-snieg-w-warszawie-6227279/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie od rana pada \u015bnieg. Przez ujemn\u0105 temperatur\u0119 utrzymuje si\u0119 na jezdniach i chodnikach. Warunki do jazdy s\u0105 trudne. Synoptycy zapowiadaj\u0105, \u017ce zimowa aura utrzyma si\u0119 przez ca\u0142\u0105 sobot\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kalifornia-elizabethholmesuslyszala-wyrok-za-oszustwa-w-firmie-theranos-11-lat-i-trzy-miesiace-wiezienia-6227234?source=rss", "title": "Elizabeth\u00a0Holmes\u00a0skazana na ponad 11 lat wi\u0119zienia za oszustwa w firmie Theranos", "date_published": "2022-11-19 08:00:22+00:00", "description": "<img alt=\"Elizabeth\u00a0Holmes\u00a0skazana na ponad 11 lat wi\u0119zienia za oszustwa w firmie Theranos\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lqki95-elizabeth-holmes-6227239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elizabeth\u00a0Holmes zosta\u0142a skazana w pi\u0105tek przez kalifornijski s\u0105d na 11 lat i trzy miesi\u0105ce wi\u0119zienia za oszukanie inwestor\u00f3w. By\u0142a ona za\u0142o\u017cycielk\u0105 firmy Theranos - nieistniej\u0105cego ju\u017c startupu wycenianego na dziewi\u0119\u0107 miliard\u00f3w dolar\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/w-warszawie-powstaje-centrum-psychiatrii-dla-dzieci-i-mlodziezy-6227148?source=rss", "title": "W Warszawie powstaje Centrum Psychiatrii dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy", "date_published": "2022-11-19 07:49:06+00:00", "description": "<img alt=\"W Warszawie powstaje Centrum Psychiatrii dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dortdr-centrum-psychiatrii-dzieci-i-mlodziezy-6140899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nowym budynku powstanie 30-\u0142\u00f3\u017ckowy oddzia\u0142 stacjonarny, oddzia\u0142 dzienny, a tak\u017ce poradnia psychiatryczna. W Warszawie trwa budowa nowoczesnego Centrum Psychiatrii dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy. To pierwszy tego typu o\u015brodek w naszym kraju, kt\u00f3ry powstaje dzi\u0119ki darczy\u0144com Fundacji TVN. Anna Wilczy\u0144ska sprawdza, na jakim etapie jest budowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/wymiana-kadr-w-kulturze-6227149?source=rss", "title": "Wymiana kadr w kulturze", "date_published": "2022-11-19 07:44:15+00:00", "description": "<img alt=\"Wymiana kadr w kulturze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z48zdm403p-1811n398xr-pis-dnz-otreba-dyrektor-muzeum/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wymiana kadr w kulturze, kolejna ods\u0142ona. Muzeum Sztuki w \u0141odzi to kolejna ju\u017c instytucja, w kt\u00f3rej zmieni\u0142 si\u0119 dyrektor. I kt\u00f3rego powo\u0142a\u0142 minister Gli\u0144ski. I to kolejna zmiana, kt\u00f3ra budzi ogromne kontrowersje. Materia\u0142 Adrianny Otr\u0119by.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-181122-liczby-z-ostatniego-losowania-6227248?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 18 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-19 07:40:34+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 18 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Du\u017ca suma trafi do gracza z Niemiec. W Polsce najwy\u017csza nagroda wynios\u0142a ponad 130 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/polacy-szukaja-pracy-6227151?source=rss", "title": "Polacy szukaj\u0105 pracy", "date_published": "2022-11-19 07:19:35+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy szukaj\u0105 pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ddwve-taksowkarz-przyjal-kurs-z-grajewa-do-sosnowca-to-ponad-500-kilometrow-6091251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polakom brakuje pieni\u0119dzy, wi\u0119c chc\u0105 dorabia\u0107 dorywczo. Na dodatkowy etat, na p\u00f3\u0142 etatu lub w weekendy.\u00a0W pa\u017adzierniku tylko na jednym portalu pracy dorywczej, os\u00f3b poszukuj\u0105cych by\u0142o o po\u0142ow\u0119 wi\u0119cej ni\u017c rok temu. Coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w znowu szuka pracy za granic\u0105. Materia\u0142 Aleksandry K\u0105kol.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/branza-pogrzebowa-wychodzi-naprzeciw-drozyznie-6227147?source=rss", "title": "Bran\u017ca pogrzebowa wychodzi naprzeciw dro\u017cy\u017anie", "date_published": "2022-11-19 07:17:58+00:00", "description": "<img alt=\"Bran\u017ca pogrzebowa wychodzi naprzeciw dro\u017cy\u017anie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nk1hlgkdsv-1811n395xr-pis-dnz-mikolajewska/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dro\u017cyzna zaczyna wp\u0142ywa\u0107 na wygl\u0105d cmentarzy. Ju\u017c co druga rodzina w Olsztynie decyduje si\u0119 na kremacj\u0119 zmar\u0142ej osoby, co cz\u0119sto idzie w parze z rezygnacj\u0105 z tradycyjnego pomnika. Mi\u0119dzy innymi z tego powodu Olsztyn planuje otwarcie nekropolii ze specjalnymi miejscami na urny z prochami. Materia\u0142 Marii Miko\u0142ajewskiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/elon-musk-co-dalej-z-twitterem-czy-przetrwa-rzady-najbogatszego-trolla-6226686?source=rss", "title": "Elon Musk. Najbogatszy troll na \u015bwiecie za sterami Twittera", "date_published": "2022-11-19 07:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Elon Musk. Najbogatszy troll na \u015bwiecie za sterami Twittera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-un81az-elon-musk-6227026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twitter sta\u0142 si\u0119 pierwsz\u0105 lini\u0105 frontu wojny informacyjnej, na kt\u00f3rej przekrzykuj\u0105 si\u0119 polityczni insiderzy, a Ukraina pozyskuje bro\u0144 oraz wymusza sankcje wobec Rosji. Od niedawna tym zaspamowanym kramem rz\u0105dzi nieprzewidywalny miliarder Elon Musk. Komentatorzy od tygodni zastanawiali\u00a0si\u0119, czy zepsuje swoj\u0105 now\u0105 zabawk\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-stan-nowy-jork-sniezyca-sparalizowala-kilka-miast-sa-ofiary-smiertelne-6227225?source=rss", "title": "Stan Nowy Jork\u00a0zaatakowany przez burz\u0119 \u015bnie\u017cn\u0105. \"Jest silna i niebezpieczna\"", "date_published": "2022-11-19 07:01:23+00:00", "description": "<img alt=\"Stan Nowy Jork\u00a0zaatakowany przez burz\u0119 \u015bnie\u017cn\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7c0p9j-stan-nowy-jork-pod-sniegiem-6227215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stan Nowy Jork zmaga si\u0119 ze \u015bnie\u017cyc\u0105. Miejscami warstwa bia\u0142ego puchu jest grubsza ni\u017c 160 centymetr\u00f3w, co spowodowa\u0142o parali\u017c komunikacyjny. Ekstremalne warunki pogodowe sk\u0142oni\u0142y lokalne w\u0142adze do wprowadzenia miejscami zakazu poruszania si\u0119 samochodami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cyklony-tropikalne-powoduja-upaly-naukowcy-huragany-dzialaja-jak-pompy-ciepla-6225862?source=rss", "title": "Cyklony tropikalne\u00a0jak pompy ciep\u0142a. \"Ta kombinacja jest cz\u0119sto niebezpieczna\"", "date_published": "2022-11-19 06:42:11+00:00", "description": "<img alt=\"Cyklony tropikalne\u00a0jak pompy ciep\u0142a. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vjq2yg-zdjecie-satelitarne-burzy-tropikalnej-nicole-6226170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niesione przez cyklony tropikalne silny wiatr, fale sztormowe i intensywne opady deszczu niejednokrotnie pustosz\u0105 wszystko, co napotkaj\u0105 na swojej drodze i mog\u0105 prowadzi\u0107 do \u015bmierci wielu os\u00f3b. Jak wskazuj\u0105 naukowcy z Uniwersytetu Arizo\u0144skiego, nie wszyscy zdaj\u0105 sobie spraw\u0119 z innego niebezpiecze\u0144stwa, jakie wywo\u0142uj\u0105 tego rodzaju \u017cywio\u0142y. Gotowo\u015b\u0107 na cyklon tropikalny powinna r\u00f3wnie\u017c obejmowa\u0107 publiczne informacje o ryzyku przegrzania - podkre\u015bli\u0142 g\u0142\u00f3wny autor badania Zackry Guido.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-smiertelny-wypadek-na-strzelnicy-nie-zyje-22-letni-mezczyzna-6227166?source=rss", "title": "\u015amiertelny wypadek na strzelnicy w Kielcach. Nie \u017cyje 22-letni m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-11-19 06:37:35+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek na strzelnicy w Kielcach. Nie \u017cyje 22-letni m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciebd7bbf440153ac99c2f7a38d23abe445-wypadek-na-strzelnicy-4966660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas zaj\u0119\u0107 na prywatnej strzelnicy w Kielcach dosz\u0142o do tragicznego wypadku. 22-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 po tym, jak postrzeli\u0142 si\u0119 z broni - poinformowa\u0142 podkomisarz Damian Janus z biura prasowego Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Kielcach. Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zdarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-proby-nuklearne-kim-dzong-un-o-zdecydowanej-reakcji-w-przypadku-ataku-na-jego-kraj-6227214?source=rss", "title": "Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un o \"zdecydowanej\" reakcji w przypadku ataku nuklearnego", "date_published": "2022-11-19 06:21:07+00:00", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zep74n-kim-dzong-un-osobiscie-nadzorowal-wystrzelenie-miedzykontynentalnego-pocisku-balistycznego-6227220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja KCNA poda\u0142a, \u017ce przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un zapowiedzia\u0142 \"zdecydowan\u0105\" reakcj\u0119 i u\u017cycie broni atomowej w przypadku ataku nuklearnego na jego kraj. Kim osobi\u015bcie nadzorowa\u0142 w pi\u0105tek wystrzelenie mi\u0119dzykontynentalnego pocisku balistycznego. Wed\u0142ug medi\u00f3w, na zdj\u0119ciach z tego wydarzenia towarzyszy\u0142a mu c\u00f3rka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybuch-w-przewodowie-bialy-dom-usa-i-polska-kontaktowaly-sie-z-ukraina-w-sprawie-wyjasnienia-incydentu-6227201?source=rss", "title": "Wybuch w Przewodowie. Bia\u0142y Dom: USA i Polska kontaktowa\u0142y si\u0119 z Ukrain\u0105 w sprawie wyja\u015bnienia incydentu", "date_published": "2022-11-19 06:03:24+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch w Przewodowie. Bia\u0142y Dom: USA i Polska kontaktowa\u0142y si\u0119 z Ukrain\u0105 w sprawie wyja\u015bnienia incydentu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3aea3-przewodow-6227023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre poinformowa\u0142a, \u017ce przedstawiciele USA i Polski kontaktowali si\u0119 z Ukrain\u0105 w celu wyja\u015bnienia fakt\u00f3w dotycz\u0105cych rakiety, kt\u00f3ra we wtorek spad\u0142a w Przewodowie w po\u0142udniowo-wschodniej Polsce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/peru-wypadek-na-lotnisku-w-limie-samolot-uderzyl-w-woz-strazacki-nie-zyja-dwie-osoby-6227190?source=rss", "title": "Samolot uderzy\u0142 w w\u00f3z stra\u017cacki na lotnisku w Limie. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-11-19 05:59:05+00:00", "description": "<img alt=\"Samolot uderzy\u0142 w w\u00f3z stra\u017cacki na lotnisku w Limie. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5gfcs-peru-6227192/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na mi\u0119dzynarodowym lotnisku w Limie, stolicy Peru, startuj\u0105cy samolot pasa\u017cerski uderzy\u0142 w w\u00f3z stra\u017cacki. W wyniku wypadku zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Ofiary to stra\u017cacy - poinformowa\u0142y w pi\u0105tek miejscowe w\u0142adze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wypadki-drogowe-cykl-spotkan-mlodziezy-ze-skazancami-6227174?source=rss", "title": "Cykl spotka\u0144 ze skaza\u0144cami. \"M\u00f3j ojciec spojrza\u0142 mi prosto w oczy i powiedzia\u0142: zepsu\u0142e\u015b sobie \u017cycie\"", "date_published": "2022-11-19 05:43:39+00:00", "description": "<img alt=\"Cykl spotka\u0144 ze skaza\u0144cami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5qcrx-prokuratura-chce-tymczasowego-aresztu-dla-wlasciciela-psow-zdjecie-ilustracyjne-5990759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 wyj\u015b\u0107 z domu na kilka minut, trafi\u0142 do wi\u0119zienia na kilka lat. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 prawa jazdy, ale wsiad\u0142 za kierownic\u0119. Jad\u0105c za szybko, wypad\u0142 z drogi i zabi\u0142 rowerzyst\u0119. W pi\u0105tek, ku przestrodze, opowiedzia\u0142 swoj\u0105 histori\u0119 licealistom z jednego z warszawskich lice\u00f3w. Tym samym zacz\u0105\u0142 si\u0119 cykl spotka\u0144 ze skazanymi za przest\u0119pstwa drogowe z m\u0142odzie\u017c\u0105 z ca\u0142ej Polski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-minister-obrony-anita-anand-sytuacja-na-swiecie-w-grozny-sposob-przypomina-lata-40-xx-wieku-6227206?source=rss", "title": "Minister obrony Kanady: sytuacja na \u015bwiecie w gro\u017any spos\u00f3b przypomina lata 40. XX wieku", "date_published": "2022-11-19 05:31:02+00:00", "description": "<img alt=\"Minister obrony Kanady: sytuacja na \u015bwiecie w gro\u017any spos\u00f3b przypomina lata 40. XX wieku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vorane-minister-obrony-kanady-anita-anand-podczas-otwarcia-miedzynarodowego-forum-bezpieczenstwa-w-halifaksie-6227209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Kanady Anita Anand podczas otwarcia Mi\u0119dzynarodowego Forum Bezpiecze\u0144stwa w Halifaksie o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce obecna sytuacja \"w gro\u017any spos\u00f3b przypomina lata 40. ubieg\u0142ego wieku\". Przewodnicz\u0105cy Forum Peter Van Praagh podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"ka\u017cdy problem na \u015bwiecie jest obecnie zwi\u0105zany z tym, co dzieje si\u0119 w Ukrainie\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krajowy-plan-odbudowy-zbigniew-ziobro-wini-mateusza-morawieckiego-za-brak-pieniedzy-z-ue-premier-odpowiada-6227168?source=rss", "title": "Pieni\u0119dzy z KPO wci\u0105\u017c brak, Ziobro wini premiera. \"Niekt\u00f3rzy niepotrzebnie mieszaj\u0105 pewne fakty\"", "date_published": "2022-11-19 05:27:37+00:00", "description": "<img alt=\"Pieni\u0119dzy z KPO wci\u0105\u017c brak, Ziobro wini premiera. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zm63d6-premier-mateusz-morawiecki-podczas-wizyty-w-6-brygadzie-powietrznodesantowej-im-gen-bryg-stanislawa-sosabowskiego-w-krakowie-6227179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ewentualne r\u00f3\u017cnice zda\u0144 zasadniczo wyja\u015bniamy we w\u0142asnym gronie. Je\u017celi pan minister Zbigniew Ziobro chcia\u0142by pozna\u0107 szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce tego, jak wygl\u0105da\u0142 proces negocjacji w sprawie KPO to s\u0142u\u017c\u0119 moj\u0105 wiedz\u0105 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, pytany o zarzuty szefa Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci pod jego adresem. Jak doda\u0142 szef rz\u0105du, \"niekt\u00f3rzy niepotrzebnie mieszaj\u0105 pewne fakty ze sob\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-na-sobote-intensywne-opady-sniegu-kiedy-spadnie-snieg-ostrzezenia-meteorologiczne-6227208?source=rss", "title": "Intensywne opady \u015bniegu w cz\u0119\u015bci kraju. Ostrze\u017cenia meteorologiczne IMGW", "date_published": "2022-11-19 05:23:50+00:00", "description": "<img alt=\"Intensywne opady \u015bniegu w cz\u0119\u015bci kraju. Ostrze\u017cenia meteorologiczne IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6vo1b-snieg-bedzie-sypal-intensywnie-6227140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty meteorologiczne. Mieszka\u0144cy p\u00f3\u0142nocnej i wschodniej Polski mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 w sobot\u0119 intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu. Synoptycy ostrzegaj\u0105 - w niekt\u00f3rych regionach trudne warunki atmosferyczne mog\u0105 pozosta\u0107 z nami przez ca\u0142y dzie\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-na-sobote-intensywne-opady-sniegu-oblodzenie-kiedy-spadnie-snieg-ostrzezenia-pogodowe-6227208?source=rss", "title": "Kolejne zimowe zagro\u017cenia. Alerty IMGW przed intensywnymi opadami \u015bniegu i oblodzeniem", "date_published": "2022-11-19 05:23:50+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne zimowe zagro\u017cenia. Alerty IMGW przed intensywnymi opadami \u015bniegu i oblodzeniem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zjs419-snieg-zawieje-i-zamiecie-oblodzenie-5538998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed zimowymi niebezpiecze\u0144stwami. Obowi\u0105zuj\u0105 alarmy przed oblodzeniem i intensywnymi opadami \u015bniegu. Sprawd\u017a, gdzie pogoda b\u0119dzie dla nas zagro\u017ceniem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-na-sobote-intensywne-opady-sniegu-kiedy-spadnie-snieg-ostrzezenia-pogodowe-6227208?source=rss", "title": "W tych regionach mocno sypa\u0107 b\u0119dzie do p\u00f3\u017anej nocy. Alerty IMGW", "date_published": "2022-11-19 05:23:50+00:00", "description": "<img alt=\"W tych regionach mocno sypa\u0107 b\u0119dzie do p\u00f3\u017anej nocy. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t3f4vs-snieg-5567479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzegaj\u0105 przed intensywnymi opadami \u015bniegu. W p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Polsce pokrywa \u015bnie\u017cna mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 nawet 15 centymetr\u00f3w. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-sledztwa-w-sprawie-donalda-trumpa-przejmie-specjalny-prokurator-jack-smith-6227169?source=rss", "title": "\u015aledztwa w sprawie Trumpa przejmie specjalny prokurator. Powodem konflikt interes\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 05:22:10+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aledztwa w sprawie Trumpa przejmie specjalny prokurator. Powodem konflikt interes\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7bt1ib-prokurator-generalny-merrick-garland-na-konferencji-prasowej-w-departamencie-sprawiedliwosci-usa-6227194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator generalny Merrick Garland powo\u0142a\u0142 w pi\u0105tek specjalnego zewn\u0119trznego prokuratora, Jacka Smitha do przej\u0119cia \u015bledztw w sprawach zwi\u0105zanych z by\u0142ym prezydentem USA Donaldem Trumpem. Decyzja ma na celu odsuni\u0119cie podejrze\u0144 o potencjalny konflikt interes\u00f3w po og\u0142oszeniu przez Trumpa kandydatury w wyborach 2024 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-i-szwecja-o-krok-od-nato-wegry-wciaz-nie-ratyfikowaly-rozszerzenia-finska-minister-nie-moga-sie-mscic-za-spor-z-ue-6227170?source=rss", "title": "Fi\u0144ska minister: W\u0119gry nie mog\u0105 hamowa\u0107 naszego wej\u015bcia do NATO z powodu swojego sporu z Uni\u0105 Europejsk\u0105", "date_published": "2022-11-19 05:16:35+00:00", "description": "<img alt=\"Fi\u0144ska minister: W\u0119gry nie mog\u0105 hamowa\u0107 naszego wej\u015bcia do NATO z powodu swojego sporu z Uni\u0105 Europejsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uuyl5u-viktor-orban-dla-go-5687244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z naszej strony by\u0142oby niepo\u017c\u0105dane, aby problemy W\u0119gier z uzyskaniem finansowania z Unii Europejskiej mia\u0142y wp\u0142yw na ratyfikacj\u0119 cz\u0142onkostwa Finlandii i Szwecji w NATO. Przekaza\u0142am to jasno \u2013 powiedzia\u0142a minister do spraw europejskich Tytti Tuppurainen. Finka w pi\u0105tek bra\u0142a udzia\u0142 w Brukseli w wys\u0142uchaniu W\u0119gier w sprawie praworz\u0105dno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/centrum-psychiatrii-dla-dzieci-i-mlodziezy-powstaje-w-warszawie-dzieki-fundacji-tvn-na-jakim-etapie-jest-budowa-6227195?source=rss", "title": "W Warszawie powstaje Centrum Psychiatrii dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy. Na jakim etapie jest budowa?", "date_published": "2022-11-19 05:07:10+00:00", "description": "<img alt=\"W Warszawie powstaje Centrum Psychiatrii dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy. Na jakim etapie jest budowa?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dortdr-centrum-psychiatrii-dzieci-i-mlodziezy-6140899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie trwa budowa nowoczesnego Centrum Psychiatrii dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy. W nowym budynku znajdzie si\u0119 oddzia\u0142 stacjonarny, oddzia\u0142 dzienny, a tak\u017ce poradnia psychiatryczna. To pierwszy tego typu o\u015brodek w naszym kraju, kt\u00f3ry powstaje dzi\u0119ki darczy\u0144com Fundacji TVN.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-koncern-ukroboronprom-bedziemy-produkowac-uzbrojenie-z-panstwami-nato-w-tym-z-polska-6227172?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski koncern: b\u0119dziemy produkowa\u0107 uzbrojenie z pa\u0144stwami NATO, w tym z Polsk\u0105", "date_published": "2022-11-19 04:55:04+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski koncern: b\u0119dziemy produkowa\u0107 uzbrojenie z pa\u0144stwami NATO, w tym z Polsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o19gjg-wojska-ukrainskie-6215818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dziemy produkowa\u0107 uzbrojenie i sprz\u0119t wojskowy z \"co najmniej\" sze\u015bcioma krajami NATO, w tym z Polsk\u0105 - zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek ukrai\u0144ski pa\u0144stwowy koncern zbrojeniowy Ukroboronprom.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-19-listopada-2022-roku-6227198?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-19 04:41:49+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qntq9-zniszczona-trasa-cherson-mikolajow-6227204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 269. dzie\u0144. W obwodzie donieckim trwaj\u0105 bardzo zaci\u0119te walki \u2013 poinformowa\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Rosyjska armia przerzuci\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 si\u0142 z odcinka cherso\u0144skiego do obwodu \u0142uga\u0144skiego na wschodzie Ukrainy. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/snieg-w-trojmiescie-utrudnienia-na-drogach-6227176?source=rss", "title": "\u015anie\u017cyca w Tr\u00f3jmie\u015bcie, utrudnienia na drogach", "date_published": "2022-11-19 04:28:45+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anie\u017cyca w Tr\u00f3jmie\u015bcie, utrudnienia na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iy3u8o-zasniezone-ulice-w-trojmiescie-6227200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek Tr\u00f3jmiasto nawiedzi\u0142y intensywne opady \u015bniegu. Z powodu \u015bnie\u017cycy zamkni\u0119ta zosta\u0142a obwodnica w Gda\u0144sku. W nocy ruch na trasie zosta\u0142 przywr\u00f3cony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybuch-w-przewodowie-gen-leon-komornicki-i-dr-malgorzata-bonikowska-o-zdarzeniu-przy-granicy-z-ukraina-6227184?source=rss", "title": "Tragedia w Przewodowie. \"Ze wschodniej flanki stali\u015bmy si\u0119 wschodnim frontem UE i NATO\"", "date_published": "2022-11-19 04:26:43+00:00", "description": "<img alt=\"Tragedia w Przewodowie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-asq8qw-miejsce-uderzenia-pocisku-w-przewodowie-6225303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ludno\u015b\u0107 cywilna musi by\u0107 przeszkolona w zakresie zachowania si\u0119 w sytuacji, kiedy istnieje takie zagro\u017cenie - powiedzia\u0142 w programie \"Tak jest\" w TVN24 gen. Leon Komornicki, by\u0142y zast\u0119pca szefa Sztabu Generalnego Wojska Polskiego po eksplozji w Przewodowie. Jak doda\u0142, \"sama granica nie chroni\". - My z tej wschodniej flanki stali\u015bmy si\u0119 wschodnim frontem Unii Europejskiej i NATO i musimy pami\u0119ta\u0107, \u017ce tego typu incydenty mog\u0105 si\u0119 niestety powtarza\u0107 - ostrzeg\u0142a doktor Ma\u0142gorzata Bonikowska, prezes Centrum Stosunk\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-19-listopada-2022-roku-6227196?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: odparli\u015bmy ponad 100 rosyjskich atak\u00f3w w obwodzie donieckim", "date_published": "2022-11-19 04:12:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: odparli\u015bmy ponad 100 rosyjskich atak\u00f3w w obwodzie donieckim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-msv3mw-ukraincy-w-polskich-krabach-walcza-w-obwodzie-donieckim-6208548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja zbrojna Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 269 dni. W ci\u0105gu ostatnich 24 godzin si\u0142y ukrai\u0144skie odpar\u0142y ponad 100 rosyjskich atak\u00f3w w obwodzie donieckim na wschodzie kraju - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wieczorem prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu wideo. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-1911-mroz-prawie-w-calym-kraju-oprocz-tego-chmury-i-snieg-6227101?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 19.11. Mr\u00f3z prawie w ca\u0142ym kraju, opr\u00f3cz tego chmury i \u015bnieg", "date_published": "2022-11-19 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 19.11. Mr\u00f3z prawie w ca\u0142ym kraju, opr\u00f3cz tego chmury i \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1hq39z-pojawi-sie-snieg-6227097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli sobot\u0119 19.11, przyniesie chmury i miejscami opady \u015bniegu. W niemal ca\u0142ym kraju utrzymywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie mr\u00f3z, tylko lokalnie temperatura maksymalna wyniesie 0 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]