[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/barcelona-z-nowym-rekordem-mundialu--bayern-straci--go-tu--przed-startem,1125259.html?source=rss", "title": "Barcelona z nowym rekordem mundialu. Bayern straci\u0142 go tu\u017c przed startem", "date_published": "2022-11-19 20:54:17+00:00", "description": "<img alt=\"Barcelona z nowym rekordem mundialu. Bayern straci\u0142 go tu\u017c przed startem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nd8acz-barcelona-ma-powody-do-dumy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Imponuj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie Dumy Katalonii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/karim-benzema-zszed--z-treningu-z-kontuzj----l-equipe---mo-e-straci--ca-y-mundial,1125336.html?source=rss", "title": "Karim Benzema zszed\u0142 z treningu z kontuzj\u0105. \"L'Equipe\": mo\u017ce straci\u0107 mundial", "date_published": "2022-11-19 19:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Karim Benzema zszed\u0142 z treningu z kontuzj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sbna3t-problemy-zdrowotne-nie-opuszczaja-zdobywcy-zlotej-pilki-2022-6228096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alarm w reprezentacji Francji tu\u017c przed rozpocz\u0119ciem pi\u0142karskich mistrzostw \u015bwiata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/media--napoli-podj--o-decyzj--w-sprawie-zieli-skiego,1125329.html?source=rss", "title": "Media: Napoli podj\u0119\u0142o decyzj\u0119 w sprawie Zieli\u0144skiego", "date_published": "2022-11-19 19:23:14+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Napoli podj\u0119\u0142o decyzj\u0119 w sprawie Zieli\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-osrx1q-piotr-zielinski-jest-kluczowym-pilkarzem-ssc-napoli/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrakt Polaka z klubem wygasa w 2024 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kobiety-pos-dziuj--mecze-na-mundialu---musz--szybciej-podejmowa--decyzje-,1125300.html?source=rss", "title": "Kobiety pos\u0119dziuj\u0105 mecze na mundialu. \"Musz\u0119 szybciej podejmowa\u0107 decyzje\"", "date_published": "2022-11-19 18:09:09+00:00", "description": "<img alt=\"Kobiety pos\u0119dziuj\u0105 mecze na mundialu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cysmk8-stephanie-frappart-potrafi-uspokoic-krewkich-pilkarzy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 kobiet b\u0119dzie s\u0119dziowa\u0107 mecze podczas pi\u0142karskich mistrzostw \u015bwiata w Katarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/horyzont-odcinki,11393/odcinek-171,S00E171,915619?source=rss", "title": "\"Diagnoza o \u015bmierci m\u00f3zgowej NATO by\u0142a przedwczesna\"", "date_published": "2022-11-19 17:41:13+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8eatvo-jens-stoltenberg-6221995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa Jacka Stawiskiego z Januszem Reiterem, by\u0142ym ambasadorem RP w USA i Niemczech.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/amnesty-international-skrytykowa-a-infantino---fifa-zobowi-za-a-si--do-przestrzegania-tych-praw-,1125296.html?source=rss", "title": "Amnesty International skrytykowa\u0142a Infantino. \"FIFA zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 do przestrzegania tych praw\"", "date_published": "2022-11-19 17:34:29+00:00", "description": "<img alt=\"Amnesty International skrytykowa\u0142a Infantino. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v5w4dj-gianniego-infantino-zadziwil-opinie-publiczna-swoim-sobotnim-wystapieniem-6227993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobotnie wyst\u0105pienie Gianniego Infantino nie spotka\u0142o si\u0119 z dobrym przyj\u0119ciem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mecze-na-mundialu-w-katarze-mog--by--d-u-sze-ni--zwykle,1125238.html?source=rss", "title": "Mecze na mundialu w Katarze mog\u0105 by\u0107 d\u0142u\u017csze ni\u017c zwykle", "date_published": "2022-11-19 15:39:09+00:00", "description": "<img alt=\"Mecze na mundialu w Katarze mog\u0105 by\u0107 d\u0142u\u017csze ni\u017c zwykle\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q9030k-mecze-mistrzostw-swiata-2022-poprowadzi-min-szymon-marciniak/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mecze trwaj\u0105ce nawet ponad 100 minut nie powinny dziwi\u0107 pi\u0142karskich kibic\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/gra--na-poprzednim-mundialu--w-wieku-31-lat-zako-czy--karier-,1125270.html?source=rss", "title": "Gra\u0142 na poprzednim mundialu, og\u0142osi\u0142 zako\u0144czenie kariery", "date_published": "2022-11-19 12:47:37+00:00", "description": "<img alt=\"Gra\u0142 na poprzednim mundialu, og\u0142osi\u0142 zako\u0144czenie kariery\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xr7q6x-teodorczyk-ostatnio-gral-we-wloszech/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Ostatnie lata nie wygl\u0105da\u0142y tak, jak chcia\u0142em, wi\u0119cej czasu sp\u0119dzi\u0142em w gabinetach ni\u017c na boisku\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/austriacka-narciarka-potr-ci-a-operatora-kamery---widzimy--jak-tam-jest-stromo-,1125265.html?source=rss", "title": "Narciarka potr\u0105ci\u0142a operatora kamery. \"Widzimy, jak tam jest stromo\"", "date_published": "2022-11-19 11:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"Narciarka potr\u0105ci\u0142a operatora kamery. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i0wr0q-egger-nie-ukonczyla-1-przejazdu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Magdalena Egger nie uko\u0144czy\u0142a przejazdu i jeszcze przewr\u00f3ci\u0142a kamerzyst\u0119", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szokuj-ce-wyst-pienie-infantino---czuj--si--katarczykiem--gejem--pracownikiem-na-budowie-,1125263.html?source=rss", "title": "\"Czuj\u0119 si\u0119 Katarczykiem, gejem, pracownikiem na budowie\"", "date_published": "2022-11-19 10:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ksnau-gianni-infantino-zarzucil-europie-hipokryzje/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szokuj\u0105ce wyst\u0105pienie Infantino.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-przecie--oni-nas-tu-zabij----dwa-momenty-strachu-na-najlepszym-mundialu,1125215.html?source=rss", "title": "\"Przecie\u017c oni nas tu zabij\u0105\". Dwa momenty strachu na najlepszym mundialu", "date_published": "2022-11-19 10:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eb0pd8-michal-listkiewicz-diego-maradona-i-michel-vautrot-z-pilka/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Micha\u0142 Listkiewicz w rozmowie z eurosport.pl wspomina Diego Maradon\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trwa--wietna-seria-celtics--49-punkt-w-bookera-nie-pomog-o-suns,1125257.html?source=rss", "title": "\u015awietna seria Celtics. 49 punkt\u00f3w Bookera nie pomog\u0142o Suns", "date_published": "2022-11-19 09:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awietna seria Celtics. 49 punkt\u00f3w Bookera nie pomog\u0142o Suns\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uxpo3w-jayson-tatum-przeciwko-pelicans-rzucil-19-punktow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0105te zwyci\u0119stwo z rz\u0119du odnie\u015bli koszykarze z Bostonu. San Antonio Spurs Jeremy'ego Sochana nie grali.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/katar---ekwador--kiedy-i-o-kt-rej-mecz-otwarcia-mistrzostw--wiata-,1125254.html?source=rss", "title": "Kiedy i o kt\u00f3rej mecz otwarcia mistrzostw \u015bwiata?", "date_published": "2022-11-19 08:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy i o kt\u00f3rej mecz otwarcia mistrzostw \u015bwiata?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l2bhvo-coraz-blizej-startu-mundialu-w-katarze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 pierwsze z 64 spotka\u0144 mundialu w Katarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/duda-przegra--po-armagedonie,1125252.html?source=rss", "title": "Duda przegra\u0142 po armagedonie", "date_published": "2022-11-19 08:00:06+00:00", "description": "<img alt=\"Duda przegra\u0142 po armagedonie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r0cdsg-jan-krzysztof-duda-przegral-z-rameshbabu-praggnanandhae/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bardzo ciekawy, ale jednak nieudany pojedynek arcymistrza szachowego Jana-Krzysztofa Dudy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mia--by--dla-polski-puchar--wysz-a-z-tego-katastrofa---nie-wycofa-bym-si--z-tych-s--w-,1125228.html?source=rss", "title": "Mia\u0142 by\u0107 puchar dla Polski, wysz\u0142a katastrofa. \"Nie wycofa\u0142bym si\u0119 z tych s\u0142\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-19 07:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 by\u0107 puchar dla Polski, wysz\u0142a katastrofa. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7s3rwt-engel/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jerzy Engel, selekcjoner Polak\u00f3w na mundial w 2002 roku w rozmowie z eurosport.pl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polski-w-tek-w-meczu-otwarcia-katarskiego-mundialu---jestem-dumny--synu-,1125249.html?source=rss", "title": "Polski w\u0105tek w meczu otwarcia mundialu. \"Jestem dumny, synu\"", "date_published": "2022-11-19 06:54:43+00:00", "description": "<img alt=\"Polski w\u0105tek w meczu otwarcia mundialu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xoej9p-michal-listkiewicz-jest-tata-tomasza/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednego z arbitr\u00f3w VAR wyznaczony zosta\u0142 Tomasz Listkiewicz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/tylko-w-tvn24-go-odcinki,283316/odcinek-2298,S00E2298,915597?source=rss", "title": "Ile o nas wie TikTok, czy jest bezpieczny i o co w\u0142a\u015bciwie w nim chodzi?", "date_published": "2022-11-19 06:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ile o nas wie TikTok, czy jest bezpieczny i o co w\u0142a\u015bciwie w nim chodzi?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u1sv40-tiktokfoto7-6227130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 aplikacja budzi wiele kontrowersji, \"tiktoki\" ciesz\u0105 si\u0119 tak wirusow\u0105 popularno\u015bci\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niespodzianka-w-meczu-o-awans--rosjanin-doczeka--si--p--fina-u,1125248.html?source=rss", "title": "Niespodzianka w meczu o awans. Rosjanin doczeka\u0142 si\u0119 p\u00f3\u0142fina\u0142u", "date_published": "2022-11-19 06:24:12+00:00", "description": "<img alt=\"Niespodzianka w meczu o awans. Rosjanin doczeka\u0142 si\u0119 p\u00f3\u0142fina\u0142u\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a1nm8t-rublow-ma-szanse-na-triumf-w-turynie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andriej Rublow po ciekawym pojedynku wygra\u0142 z Grekiem Stefanosem Tsitsipasem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/byk-i-niedzwiedz--odcinki,356828/odcinek-1366,S00E1366,914745?source=rss", "title": "W co inwestowa\u0107 w \"niepewnych czasach\". Ekspert wskazuje dwa elementy", "date_published": "2022-11-19 06:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"W co inwestowa\u0107 w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hwx9w5-zaklad-ubezpieczen-spolecznych-oglosil-kiedy-rusza-wyplaty-swiadczenia-dobry-start-czyli-tak-zwanego-300-plus-5778252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa z Rafa\u0142em Bogus\u0142awskim, g\u0142\u00f3wnym strategiem Analizy Online SA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2337,S00E2337,915596?source=rss", "title": "Schrony dla Polak\u00f3w. Jaki jest ich stan i ile os\u00f3b mog\u0105 pomie\u015bci\u0107", "date_published": "2022-11-19 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Schrony dla Polak\u00f3w. Jaki jest ich stan i ile os\u00f3b mog\u0105 pomie\u015bci\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t47eg2-czarno-na-bialym-bunkry-6227159/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ogromnego schronu pod jednym z warszawskich park\u00f3w ekipa telewizyjna zosta\u0142a wpuszczona po raz pierwszy.", "favourite": false}]