[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-linia-ognia-krwi-potu-i-smierci-mierzy-prawie-cztery-tysiace,nId,6421583", "title": "\"Linia ognia, krwi, potu i \u015bmierci\" mierzy prawie cztery tysi\u0105ce km", "date_published": "2022-11-19 21:52:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-linia-ognia-krwi-potu-i-smierci-mierzy-prawie-cztery-tysiace,nId,6421583\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Linia ognia, krwi, potu i \u015bmierci&quot; mierzy prawie cztery tysi\u0105ce km\" src=\"https://i.iplsc.com/linia-ognia-krwi-potu-i-smierci-mierzy-prawie-cztery-tysiace/000EMQD7XHMPM3KM-C321.jpg\" /></a>Prawie cztery tysi\u0105ce kilometr\u00f3w wynosi linia frontu powsta\u0142a w wyniku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Biuro kancelarii prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego ocenia, \u017ce to najwi\u0119ksza wojna na kontynencie od czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-alert-dla-kilkudziesieciu-powiatow-oblodzenie-i-intensywne-o,nId,6421580", "title": "Alert dla kilkudziesi\u0119ciu powiat\u00f3w. Oblodzenie i intensywne opady \u015bniegu", "date_published": "2022-11-19 21:40:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-alert-dla-kilkudziesieciu-powiatow-oblodzenie-i-intensywne-o,nId,6421580\"><img align=\"left\" alt=\"Alert dla kilkudziesi\u0119ciu powiat\u00f3w. Oblodzenie i intensywne opady \u015bniegu\" src=\"https://i.iplsc.com/alert-dla-kilkudziesieciu-powiatow-oblodzenie-i-intensywne-o/000GD5EFBRXF92G7-C321.jpg\" /></a>Ostrze\u017cenie przed oblodzeniem dla dziewi\u0119ciu powiat\u00f3w w zachodnio-p\u00f3\u0142nocnej Polsce wyda\u0142 w sobot\u0119 wieczorem Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Z kolei dla kilkudziesi\u0119ciu powiat\u00f3w po\u0142o\u017conych w g\u0142\u0105b kraju wydano alerty przed intensywnymi opadami \u015bniegu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-prokuratorze-wygladajacym-jak-kon-giertych-odpow,nId,6421574", "title": "Kaczy\u0144ski o \"prokuratorze wygl\u0105daj\u0105cym jak ko\u0144\". Giertych odpowiedzia\u0142", "date_published": "2022-11-19 20:50:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-prokuratorze-wygladajacym-jak-kon-giertych-odpow,nId,6421574\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o &quot;prokuratorze wygl\u0105daj\u0105cym jak ko\u0144&quot;. Giertych odpowiedzia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-prokuratorze-wygladajacym-jak-kon-giertych-odpow/000GD58ZHTQ8X2EW-C321.jpg\" /></a>- Prokuratorem generalnym zostanie cz\u0142owiek, kt\u00f3ry ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j wygl\u0105d jest okre\u015blany jako ko\u0144, ale konie to s\u0105 bardzo mi\u0142e zwierz\u0119ta, a ten pan - \u0142agodnie m\u00f3wi\u0105c - nie jest specjalnie sympatyczny - m\u00f3wi\u0142 podczas wizyty w Jastrz\u0119biu-Zdroju Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, prezes PiS. Do por\u00f3wnania odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Roman Giertych. &quot;Bardzo lubi\u0119 moj\u0105 ksyw\u0119 i zgadzam si\u0119 z Jarkiem, \u017ce konie to mi\u0142e zwierz\u0119ta. Ale \u017ce si\u0119 mu \u015bni\u0119 jako koszmar, to mi przykro&quot; - napisa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gdzie-jest-putin-wodz-nie-chce-przyznac-sie-do-kleski,nId,6421553", "title": "Gdzie jest Putin? \"W\u00f3dz nie chce przyzna\u0107 si\u0119 do kl\u0119ski\"", "date_published": "2022-11-19 20:20:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gdzie-jest-putin-wodz-nie-chce-przyznac-sie-do-kleski,nId,6421553\"><img align=\"left\" alt=\"Gdzie jest Putin? &quot;W\u00f3dz nie chce przyzna\u0107 si\u0119 do kl\u0119ski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gdzie-jest-putin-wodz-nie-chce-przyznac-sie-do-kleski/000GD4YPYCPN2DRN-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin do tej pory nie skomentowa\u0142 najwi\u0119kszej kl\u0119ski podczas wojny z Ukrain\u0105, czyli wycofania rosyjskich wojsk z Chersonia. Pora\u017ck\u0119 na po\u0142udniu Ukrainy og\u0142osili osamotnieni wojskowi. Jest to sprawdzona taktyka, kt\u00f3r\u0105 prezydent Rosji stosowa\u0142 ju\u017c wcze\u015bniej, a kt\u00f3ra wed\u0142ug analityk\u00f3w ma sprawi\u0107, \u017ce w\u00f3dz pa\u0144stwa nie b\u0119dzie kojarzony z negatywnymi informacjami. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-go-zabic-zastrzyk-smierci-kolejna-egzekucja-zostala-wst,nId,6421562", "title": "Mia\u0142 go zabi\u0107 \"zastrzyk \u015bmierci\". Kolejna egzekucja zosta\u0142a wstrzymana", "date_published": "2022-11-19 19:50:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-go-zabic-zastrzyk-smierci-kolejna-egzekucja-zostala-wst,nId,6421562\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 go zabi\u0107 &quot;zastrzyk \u015bmierci&quot;. Kolejna egzekucja zosta\u0142a wstrzymana\" src=\"https://i.iplsc.com/mial-go-zabic-zastrzyk-smierci-kolejna-egzekucja-zostala-wst/000GD4YRIYBOG9VO-C321.jpg\" /></a>Kenneth Eugene Smith mia\u0142 zosta\u0107 w czwartek stracony poprzez podanie mu &quot;zastrzyku \u015bmierci&quot;. Egzekucja jednak zosta\u0142a przerwana. To trzeci taki przypadek w stanie Alabama w ostatnich latach. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szykuja-sie-na-blackout-urzad-ochrony-cywilnej-ostrze,nId,6421549", "title": "Niemcy szykuj\u0105 si\u0119 na blackout. Urz\u0105d Ochrony Cywilnej ostrzega", "date_published": "2022-11-19 19:07:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szykuja-sie-na-blackout-urzad-ochrony-cywilnej-ostrze,nId,6421549\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy szykuj\u0105 si\u0119 na blackout. Urz\u0105d Ochrony Cywilnej ostrzega \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-szykuja-sie-na-blackout-urzad-ochrony-cywilnej-ostrze/000GD4V093MXVJ2O-C321.jpg\" /></a>Federalny Urz\u0105d Ochrony Cywilnej w Niemczech ostrzeg\u0142 przed przerwami w dostawach energii elektrycznej. Wed\u0142ug szefa urz\u0119du Ralpha Tieslera obywatele musz\u0105 by\u0107 przygotowani na regionalne i czasowe przerwy w dostawie pr\u0105du w styczniu i lutym.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dosadne-przemowienie-szefa-pentagonu-wymienia-czyhajace-zagr,nId,6421539", "title": "Dosadne przem\u00f3wienie szefa Pentagonu. Wymienia czyhaj\u0105ce zagro\u017cenia", "date_published": "2022-11-19 18:31:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dosadne-przemowienie-szefa-pentagonu-wymienia-czyhajace-zagr,nId,6421539\"><img align=\"left\" alt=\"Dosadne przem\u00f3wienie szefa Pentagonu. Wymienia czyhaj\u0105ce zagro\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/dosadne-przemowienie-szefa-pentagonu-wymienia-czyhajace-zagr/000GD4QENOF36NPM-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli nie b\u0119dziemy pomaga\u0107 Ukrainie, w przysz\u0142o\u015bci mo\u017ce nas czeka\u0107 &quot;\u015bwiat tyranii i chaosu&quot; - oznajmi\u0142 sekretarz obrony USA Lloyd Austin podczas Mi\u0119dzynarodowego Forum Bezpiecze\u0144stwa w Halifaksie w Kanadzie. Szef Pentagonu ostrzega\u0142 tak\u017ce przed zagro\u017ceniami zwi\u0105zanymi z ryzykiem globalnego rozprzestrzeniania broni j\u0105drowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-najwiekszej-firmy-energetycznej-wzywa-ukraincow-do-opus,nId,6421535", "title": "Szef najwi\u0119kszej firmy energetycznej wzywa Ukrai\u0144c\u00f3w do opuszczenia kraju", "date_published": "2022-11-19 18:30:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-najwiekszej-firmy-energetycznej-wzywa-ukraincow-do-opus,nId,6421535\"><img align=\"left\" alt=\"Szef najwi\u0119kszej firmy energetycznej wzywa Ukrai\u0144c\u00f3w do opuszczenia kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-najwiekszej-firmy-energetycznej-wzywa-ukraincow-do-opus/000GD4OUXVLFA61L-C321.jpg\" /></a>Szef najwi\u0119kszej prywatnej ukrai\u0144skiej firmy energetycznej Maksim Timczenko poleci\u0142 swoim rodakom, kt\u00f3rzy maj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017caby przed zim\u0105 opu\u015bcili kraj. Apel argumentowa\u0142 potrzeb\u0105 odci\u0105\u017cenia sieci energetycznej, kt\u00f3ra przez zmasowane ataki Rosjan zosta\u0142a zdewastowana. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowane-naloty-rakietowe-na-ukraine-pentagon-podal-przyczy,nId,6421511", "title": "Zmasowane naloty rakietowe na Ukrain\u0119. Pentagon poda\u0142 przyczyn\u0119", "date_published": "2022-11-19 16:39:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowane-naloty-rakietowe-na-ukraine-pentagon-podal-przyczy,nId,6421511\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowane naloty rakietowe na Ukrain\u0119. Pentagon poda\u0142 przyczyn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zmasowane-naloty-rakietowe-na-ukraine-pentagon-podal-przyczy/000EMGS8VOU6AWQ0-C321.jpg\" /></a>Wyczerpanie zasob\u00f3w obrony powietrznej kraju jest wed\u0142ug przedstawicieli Pentagonu przyczyn\u0105 wzmo\u017conych rosyjskich atak\u00f3w na Ukrain\u0119. Kreml chce w ten spos\u00f3b zyska\u0107 dominacj\u0119 w powietrzu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-nie-wpusci-lawrowa-ostra-odpowiedz-rosji,nId,6421495", "title": "Polska nie wpu\u015bci \u0141awrowa. Ostra odpowied\u017a Rosji", "date_published": "2022-11-19 16:27:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-nie-wpusci-lawrowa-ostra-odpowiedz-rosji,nId,6421495\"><img align=\"left\" alt=\"Polska nie wpu\u015bci \u0141awrowa. Ostra odpowied\u017a Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-nie-wpusci-lawrowa-ostra-odpowiedz-rosji/000EZFQ0XHKGMRXH-C321.jpg\" /></a>&quot;Decyzja Warszawy o odmowie ministrowi spraw zagranicznych Rosji Siergiejowi \u0141awrowowi udzia\u0142u w posiedzeniu Rady Ministerialnej OBWE w \u0141odzi w dniach 1-2 grudnia jest bezprecedensowa, prowokacyjna i nie do pogodzenia ze statusem przewodnicz\u0105cego tej organizacji&quot; - brzmi fragment o\u015bwiadczenia rosyjskiego MSZ, opublikowany przez agencj\u0119 ITAR-TASS. Rosyjski resort wyda\u0142 obszerne stanowisko, w kt\u00f3rym nazwa\u0142 polskie przewodnictwo &quot;antyprezydencj\u0105&quot; oraz &quot;platform\u0105 politycznych i antyrosyjskich \u0107wicze\u0144&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezna-maszyna-odpoczywa-pod-warszawa-utrudnienia-dla-kiero,nId,6421493", "title": "Pot\u0119\u017cna maszyna \"odpoczywa\" pod Warszaw\u0105. Utrudnienia dla kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 16:01:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezna-maszyna-odpoczywa-pod-warszawa-utrudnienia-dla-kiero,nId,6421493\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna maszyna &quot;odpoczywa&quot; pod Warszaw\u0105. Utrudnienia dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-maszyna-odpoczywa-pod-warszawa-utrudnienia-dla-kiero/000GD421AS49XWR3-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 ulicami Warszawy przejedzie transport pot\u0119\u017cnej tarczy do dr\u0105\u017cenia tunelu na Podkarpaciu. Konw\u00f3j maszyny, kt\u00f3ry p\u00f3ki co ma post\u00f3j w Jankach pod Warszaw\u0105, ju\u017c spowodowa\u0142 spore utrudnienia dla kierowc\u00f3w na drodze ekspresowej S8.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-komornicy-apeluja-do-resortu-ziobry-zadaja-zapewnienia-bezpi,nId,6421486", "title": "Komornicy apeluj\u0105 do resortu Ziobry. \u017b\u0105daj\u0105 zapewnienia bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-11-19 15:30:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-komornicy-apeluja-do-resortu-ziobry-zadaja-zapewnienia-bezpi,nId,6421486\"><img align=\"left\" alt=\"Komornicy apeluj\u0105 do resortu Ziobry. \u017b\u0105daj\u0105 zapewnienia bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/komornicy-apeluja-do-resortu-ziobry-zadaja-zapewnienia-bezpi/000GD41UG45FO5O0-C321.jpg\" /></a>Po zab\u00f3jstwie 44-letniej komornik z \u0141ukowa, Krajowa Rada Komornicza zapowiedzia\u0142a og\u00f3lnopolski protest. KRK zwraca si\u0119 tak\u017ce do Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci z \u017c\u0105daniem stanowczej reakcji i podj\u0119cia natychmiastowych dzia\u0142a\u0144 w sprawie zapewnienia komornikom bezpiecze\u0144stwa.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-gazociagu-pod-petersburgiem-slup-ognia-nad-miastem,nId,6421466", "title": "Wybuch gazoci\u0105gu pod Petersburgiem. S\u0142up ognia nad miastem", "date_published": "2022-11-19 14:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-gazociagu-pod-petersburgiem-slup-ognia-nad-miastem,nId,6421466\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch gazoci\u0105gu pod Petersburgiem. S\u0142up ognia nad miastem \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-gazociagu-pod-petersburgiem-slup-ognia-nad-miastem/000GD38P7LFEO70G-C321.jpg\" /></a>S\u0142up ognia pojawi\u0142 si\u0119 w okolicach Petersburga, po tym jak w pobliskiej miejscowo\u015bci dosz\u0142o do wybuchu gazoci\u0105gu. Nie ma informacji o ofiarach. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-w-katowicach-to-nie-jest-droga-dla-polski,nId,6421463", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Katowicach: To nie jest droga dla polskich patriot\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 14:32:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-w-katowicach-to-nie-jest-droga-dla-polski,nId,6421463\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Katowicach: To nie jest droga dla polskich patriot\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-w-katowicach-to-nie-jest-droga-dla-polski/000GD3GBFIB2DN72-C321.jpg\" /></a>- W odniesieniu do emeryt\u00f3w - b\u0119dziemy w nowym roku dawali du\u017ce podwy\u017cki, a p\u00f3\u017aniej b\u0119dzie trzynastka i czternastka i z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 to te\u017c b\u0119dzie jako\u015b rekompensowane - zapowiedzia\u0142 podczas wizyty w Katowicach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Droga spod jednego buta \u2013 rosyjskiego czy sowieckiego, pod drugi but \u2013 niemiecki, to naprawd\u0119 nie jest droga dla polskich patriot\u00f3w - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tragiczny-wypadek-pod-olsztynem-kierowca-zjechal-z-jedni-i-u,nId,6421422", "title": "Tragiczny wypadek pod Olsztynem. Kierowca zjecha\u0142 z jedni i uderzy\u0142 w drzewo", "date_published": "2022-11-19 14:05:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tragiczny-wypadek-pod-olsztynem-kierowca-zjechal-z-jedni-i-u,nId,6421422\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek pod Olsztynem. Kierowca zjecha\u0142 z jedni i uderzy\u0142 w drzewo\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-pod-olsztynem-kierowca-zjechal-z-jedni-i-u/000GD2WMBGDJMIOX-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w sobot\u0119 oko\u0142o godz. 8 rano na trasie Dobre Miasto - Mi\u0119dzylesie. 88-latek kieruj\u0105cy osobowym volkswagenem na \u0142uku drogi zjecha\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu. Policja przypomina o zachowaniu ostro\u017cno\u015bci na drogach. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-balice-alarm-pozarowy-na-terenie-wiezy-kontroli-lotow,nId,6421432", "title": "Krak\u00f3w-Balice. Alarm po\u017carowy na terenie wie\u017cy kontroli lot\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 12:59:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-balice-alarm-pozarowy-na-terenie-wiezy-kontroli-lotow,nId,6421432\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w-Balice. Alarm po\u017carowy na terenie wie\u017cy kontroli lot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-balice-alarm-pozarowy-na-terenie-wiezy-kontroli-lotow/000GD32AD979NKWS-C321.jpg\" /></a>Lotnisko Krak\u00f3w Airport nie przyjmowa\u0142o w sobot\u0119 przez kilkadziesi\u0105t minut samolot\u00f3w z powodu uruchomienia si\u0119 czujnik\u00f3w dymu w wie\u017cy kontroli lot\u00f3w. Budynek sprawdzili stra\u017cacy. Prawdopodobnie dosz\u0142o do zwarcia, ale nie by\u0142o ognia. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-recesja-w-rosji-ale-putin-nie-odpuszcza-tak-chce-zdobyc-srod,nId,6421397", "title": "Recesja w Rosji, ale Putin nie odpuszcza. Tak chce zdoby\u0107 \u015brodki na wojn\u0119", "date_published": "2022-11-19 12:32:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-recesja-w-rosji-ale-putin-nie-odpuszcza-tak-chce-zdobyc-srod,nId,6421397\"><img align=\"left\" alt=\"Recesja w Rosji, ale Putin nie odpuszcza. Tak chce zdoby\u0107 \u015brodki na wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/recesja-w-rosji-ale-putin-nie-odpuszcza-tak-chce-zdobyc-srod/000GD2U3PHB2CJP1-C321.jpg\" /></a>Rosja przeprowadzi\u0142a najwi\u0119ksz\u0105 w historii emisj\u0119 d\u0142ugu w ci\u0105gu jednego dnia, pozyskuj\u0105c 820 mld rubli (13,6 mld dolar\u00f3w). Emisja d\u0142ugu stanowi kluczowy mechanizm podtrzymywania rosyjskich wydatk\u00f3w na obron\u0119, informuje brytyjskie ministerstwo obrony. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-minister-krym-bedzie-nasz-do-konca-roku-a-wojne-sk,nId,6421420", "title": "Ukrai\u0144ski minister: Krym b\u0119dzie nasz do ko\u0144ca roku, a wojn\u0119 sko\u0144czymy wiosn\u0105", "date_published": "2022-11-19 12:21:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-minister-krym-bedzie-nasz-do-konca-roku-a-wojne-sk,nId,6421420\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski minister: Krym b\u0119dzie nasz do ko\u0144ca roku, a wojn\u0119 sko\u0144czymy wiosn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-minister-krym-bedzie-nasz-do-konca-roku-a-wojne-sk/000GD2YPGMON6W4T-C321.jpg\" /></a>Przed ko\u0144cem grudnia ukrai\u0144ska armia mo\u017ce wkroczy\u0107 na Krym, a ca\u0142a wojna z Rosj\u0105 zako\u0144czy si\u0119 najprawdopodobniej do wiosny - stwierdzi\u0142 wiceminister obrony Ukrainy Wo\u0142odymyr Hawry\u0142ow. Wiceszef resortu przekonuje, \u017ce mimo trudnych warunk\u00f3w, mrozu i wyczerpania ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 walczy\u0107 tak\u017ce zim\u0105, by nie traci\u0107 impetu kontrofensywy. - Nie mamy prawa si\u0119 zatrzyma\u0107. Musimy i\u015b\u0107 do przodu - oznajmi\u0142 Hawry\u0142ow.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podlaskie-do-grajewa-po-28-latach-wroci-wojsko-polskie,nId,6421409", "title": "Podlaskie: Do Grajewa po 28 latach wr\u00f3ci Wojsko Polskie", "date_published": "2022-11-19 12:01:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podlaskie-do-grajewa-po-28-latach-wroci-wojsko-polskie,nId,6421409\"><img align=\"left\" alt=\"Podlaskie: Do Grajewa po 28 latach wr\u00f3ci Wojsko Polskie\" src=\"https://i.iplsc.com/podlaskie-do-grajewa-po-28-latach-wroci-wojsko-polskie/000GD2S6C99IREPE-C321.jpg\" /></a>Do Grajewa (woj. podlaskie) powr\u00f3ci Wojsko Polskie. W sobot\u0119 szef MON Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 porozumienie w tej sprawie. Jednostk\u0119 w Grajewie zlikwidowano w 1994 r., czyli 28 lat temu. - Wsch\u00f3d Polski musi by\u0107 nasycony Wojskiem Polskim - powiedzia\u0142 B\u0142aszczak.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-pogrzeb-pierwszej-ofiary-wybuchu-rakiety,nId,6421383", "title": "Przewod\u00f3w. Pogrzeb pierwszej ofiary wybuchu rakiety", "date_published": "2022-11-19 11:01:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-pogrzeb-pierwszej-ofiary-wybuchu-rakiety,nId,6421383\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Pogrzeb pierwszej ofiary wybuchu rakiety\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-pogrzeb-pierwszej-ofiary-wybuchu-rakiety/000GD2NDRRIB3G2Y-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 w po\u0142udnie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 pogrzeb 62-letniego kierownika magazynu, jednej z dw\u00f3ch ofiar eksplozji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o we wtorek na terenie suszarni zb\u00f3\u017c w Przewodowie. - To by\u0142, cz\u0142owiek o go\u0142\u0119bim sercu. Ka\u017cdego wspiera\u0142, ka\u017cdemu pomaga\u0142 - m\u00f3wi\u0142 Interii Stanis\u0142aw Staszczuk, sekretarz w urz\u0119dzie gminy. Uroczysto\u015b\u0107 pogrzebowa ma charakter pa\u0144stwowy, jednak zgodnie z wol\u0105 rodziny w\u0142adze prosz\u0105 o uszanowanie prywatno\u015bci bliskich m\u0119\u017cczyzny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-stu-cudzoziemcow-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-,nId,6421386", "title": "Ponad stu cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski", "date_published": "2022-11-19 10:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-stu-cudzoziemcow-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-,nId,6421386\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad stu cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-stu-cudzoziemcow-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi/000GD2M3DQN3I8MI-C321.jpg\" /></a>110 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o w pi\u0105tek przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski - przekaza\u0142a Stra\u017c Graniczna. W\u015br\u00f3d nich byli m.in. obywatele Pakistanu i Egiptu. Funkcjonariusze zatrzymali sze\u015b\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re pomaga\u0142y w nielegalnym przedostaniu si\u0119 przez granic\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-po-raz-pierwszy-pokazal-sie-publicznie-z-corka,nId,6421365", "title": "Kim Dzong Un po raz pierwszy pokaza\u0142 si\u0119 publicznie z c\u00f3rk\u0105", "date_published": "2022-11-19 10:26:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-po-raz-pierwszy-pokazal-sie-publicznie-z-corka,nId,6421365\"><img align=\"left\" alt=\"Kim Dzong Un po raz pierwszy pokaza\u0142 si\u0119 publicznie z c\u00f3rk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kim-dzong-un-po-raz-pierwszy-pokazal-sie-publicznie-z-corka/000GD2J97VR9WUJ4-C321.jpg\" /></a>Kim Dzong Un obserwowa\u0142 w pi\u0105tek wystrzelenie nowego typu mi\u0119dzykontynentalnej rakiety balistycznej wraz ze swoj\u0105 \u017con\u0105 Ri Sol Ju oraz c\u00f3rk\u0105. To pierwszy raz, kiedy dyktator Korei P\u00f3\u0142nocnej pozwoli\u0142 na sfotografowanie c\u00f3rki. Zdaniem komentator\u00f3w jest to sygna\u0142 dla \u015bwiata i p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich elit o czwartej generacji Kim\u00f3w przygotowuj\u0105cej si\u0119 do przej\u0119cia w\u0142adzy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-atak-zimy-slizgawica-i-utrudnienia-na-obwodnicy-trojmiasta,nId,6421348", "title": "Atak zimy. \u015alizgawica i utrudnienia na obwodnicy tr\u00f3jmiasta", "date_published": "2022-11-19 09:41:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-atak-zimy-slizgawica-i-utrudnienia-na-obwodnicy-trojmiasta,nId,6421348\"><img align=\"left\" alt=\"Atak zimy. \u015alizgawica i utrudnienia na obwodnicy tr\u00f3jmiasta\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-zimy-slizgawica-i-utrudnienia-na-obwodnicy-trojmiasta/000GD2CP2U40QMYY-C321.jpg\" /></a>\u015aliskie drogi, korki, samochody, kt\u00f3re mia\u0142y problem z podjechaniem pod g\u00f3r\u0119 i\u00a0chaos na trasach. To efekty intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu w pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r na Pomorzu. Z powodu oblodzonej nawierzchni samochody ci\u0119\u017carowe utkn\u0119\u0142y na drodze, powoduj\u0105c zatory. W Gdyni dosz\u0142o do zablokowania tr\u00f3jmiejskiej obwodnicy. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenie pierwszego stopnia przed oblodzeniem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-mysliwce-nad-baltykiem-niebezpieczne-i-nieprofesjo,nId,6421344", "title": "Rosyjskie my\u015bliwce nad Ba\u0142tykiem. \"Niebezpieczne i nieprofesjonalne\"", "date_published": "2022-11-19 09:37:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-mysliwce-nad-baltykiem-niebezpieczne-i-nieprofesjo,nId,6421344\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie my\u015bliwce nad Ba\u0142tykiem. &quot;Niebezpieczne i nieprofesjonalne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-mysliwce-nad-baltykiem-niebezpieczne-i-nieprofesjo/000GD2BKTNT8OODT-C321.jpg\" /></a>Rano 17 listopada dwa rosyjskie samoloty my\u015bliwskie wykona\u0142y podej\u015bcie do Sta\u0142ej Grupy Morskiej NATO 1 (SNMG1), kt\u00f3ra prowadzi\u0142a rutynowe operacje na Morzu Ba\u0142tyckim - przekazano w komunikacie NATO. Podej\u015bcie nazwano &quot;niebezpiecznym i nieprofesjonalnym&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-wszystkim-podoba-sie-mundial-2022-dlaczego-do-kataru-nie,nId,6419410", "title": "Nie wszystkim podoba si\u0119 mundial 2022. Dlaczego do Kataru nie pojedzie ksi\u0105\u017c\u0119 William?", "date_published": "2022-11-19 08:34:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-wszystkim-podoba-sie-mundial-2022-dlaczego-do-kataru-nie,nId,6419410\"><img align=\"left\" alt=\"Nie wszystkim podoba si\u0119 mundial 2022. Dlaczego do Kataru nie pojedzie ksi\u0105\u017c\u0119 William?\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-wszystkim-podoba-sie-mundial-2022-dlaczego-do-kataru-nie/000GC52JTDCL2F1T-C321.jpg\" /></a>Mistrzostwa \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej w Katarze wzbudzaj\u0105 wiele kontrowersji. Zarzuty wobec organizator\u00f3w s\u0105 bardzo powa\u017cne: skandaliczne warunki pracy robotnik\u00f3w pracuj\u0105cych przy budowie potrzebnej infrastruktury, \u0142amanie praw cz\u0142owieka i dyskryminacja os\u00f3b LGBTQ+. Rozwa\u017cano i nawo\u0142ywano nawet do bojkotu mundialu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-instytutu-studiow-nad-wojna-rosje-czeka-druga-fala-mobilizac,nId,6421338", "title": "Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105: Rosj\u0119 czeka druga fala mobilizacji", "date_published": "2022-11-19 08:21:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-instytutu-studiow-nad-wojna-rosje-czeka-druga-fala-mobilizac,nId,6421338\"><img align=\"left\" alt=\"Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105: Rosj\u0119 czeka druga fala mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/instytutu-studiow-nad-wojna-rosje-czeka-druga-fala-mobilizac/000GD26CM2G20RXF-C321.jpg\" /></a>Rosj\u0119 czeka kolejna fala mobilizacji. Pogorszy ona og\u00f3ln\u0105 jako\u015b\u0107 rosyjskich wojsk przerzucanych na front na Ukrainie - uwa\u017caj\u0105 analitycy ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-ogromna-eksplozja-w-bloku-na-sachalinie-wsrod-ofiar-sa,nId,6421326", "title": "Rosja. Ogromna eksplozja w bloku na Sachalinie. W\u015br\u00f3d ofiar s\u0105 dzieci", "date_published": "2022-11-19 07:36:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-ogromna-eksplozja-w-bloku-na-sachalinie-wsrod-ofiar-sa,nId,6421326\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Ogromna eksplozja w bloku na Sachalinie. W\u015br\u00f3d ofiar s\u0105 dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-ogromna-eksplozja-w-bloku-na-sachalinie-wsrod-ofiar-sa/000GD23699GH58Q0-C321.jpg\" /></a>Do silnej eksplozji dosz\u0142o w sobot\u0119 w budynku mieszkalnym w miejscowo\u015bci Tymowskoje na Dalekim Wschodzie Rosji. Zgin\u0119\u0142o co najmniej osiem os\u00f3b, w tym troje dzieci. Przyczyna tragedii nie jest jeszcze znana, a liczba ofiar mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-niechciani-lokatorzy-probuja-wejsc-do-twojego-domu-sprawdzon,nId,6412715", "title": "Niechciani lokatorzy pr\u00f3buj\u0105 wej\u015b\u0107 do twojego domu? Sprawdzone sposoby nie tylko na myszy", "date_published": "2022-11-19 07:33:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-niechciani-lokatorzy-probuja-wejsc-do-twojego-domu-sprawdzon,nId,6412715\"><img align=\"left\" alt=\"Niechciani lokatorzy pr\u00f3buj\u0105 wej\u015b\u0107 do twojego domu? Sprawdzone sposoby nie tylko na myszy\" src=\"https://i.iplsc.com/niechciani-lokatorzy-probuja-wejsc-do-twojego-domu-sprawdzon/000GCD4DMRXE6P28-C321.jpg\" /></a>Jesie\u0144 to okres, w kt\u00f3rym ma\u0142e zwierz\u0119ta, przede wszystkim gryzonie, mieszkaj\u0105ce w naszych ogrodach, osiedlach, b\u0105d\u017a w pobliskich parkach szukaj\u0105 ciep\u0142ych, suchych miejsc, a tak\u017ce po\u017cywienia, by przetrwa\u0107 zim\u0119. Cz\u0119sto b\u0119d\u0105 one pr\u00f3bowa\u0142y dosta\u0107 si\u0119 do piwnic, na strychy lub do mieszka\u0144, co mo\u017ce przysporzy\u0107 nam niema\u0142ych k\u0142opot\u00f3w. Jak radzi\u0107 sobie z niechcianymi go\u015b\u0107mi pod naszym dachem?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiekszosc-krajow-apec-potepila-agresje-rosji-na-ukraine-sa-j,nId,6421323", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 kraj\u00f3w APEC pot\u0119pi\u0142a agresj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119. S\u0105 jednak wyj\u0105tki", "date_published": "2022-11-19 07:25:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiekszosc-krajow-apec-potepila-agresje-rosji-na-ukraine-sa-j,nId,6421323\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 kraj\u00f3w APEC pot\u0119pi\u0142a agresj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119. S\u0105 jednak wyj\u0105tki\" src=\"https://i.iplsc.com/wiekszosc-krajow-apec-potepila-agresje-rosji-na-ukraine-sa-j/000GD1YIS35EKMJT-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich APEC podczas szczytu w Bangkoku stanowczo pot\u0119pi\u0142a agresj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119. W wydanej w sobot\u0119 wsp\u00f3lnej deklaracji przyw\u00f3dc\u00f3w podano jednak, \u017ce pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c odmienne opinie na ten temat.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-dni-z-zima-to-bedzie-mrozny-i-sniezny-weekend,nId,6421316", "title": "Pierwsze dni z zim\u0105. To b\u0119dzie mro\u017any i \u015bnie\u017cny weekend", "date_published": "2022-11-19 06:59:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-dni-z-zima-to-bedzie-mrozny-i-sniezny-weekend,nId,6421316\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze dni z zim\u0105. To b\u0119dzie mro\u017any i \u015bnie\u017cny weekend\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-dni-z-zima-to-bedzie-mrozny-i-sniezny-weekend/000GD1XNDT2T1LWS-C321.jpg\" /></a>Nad Polsk\u0119 nap\u0142ywa arktyczne powietrze. W cz\u0119\u015bci kraju spodziewane s\u0105 opady \u015bniegu - miejscami nawet do 2 cm. IMGW ostrzega przed oblodzeniem i intensywnymi opadami \u015bniegu. Niebezpiecznie b\u0119dzie na p\u00f3\u0142nocy i po\u0142udniu kraju. Oto szczeg\u00f3\u0142owa prognoza pogody na najbli\u017csze dwa dni.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekstremalne-sniezyce-w-usa-dwie-ofiary-smiertelne-w-stanie-n,nId,6421310", "title": "Ekstremalne \u015bnie\u017cyce w USA. Dwie ofiary \u015bmiertelne w stanie Nowy Jork", "date_published": "2022-11-19 06:30:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekstremalne-sniezyce-w-usa-dwie-ofiary-smiertelne-w-stanie-n,nId,6421310\"><img align=\"left\" alt=\"Ekstremalne \u015bnie\u017cyce w USA. Dwie ofiary \u015bmiertelne w stanie Nowy Jork\" src=\"https://i.iplsc.com/ekstremalne-sniezyce-w-usa-dwie-ofiary-smiertelne-w-stanie-n/000GD1UW83RMS6HU-C321.jpg\" /></a>Wielkie \u015bnie\u017cyce parali\u017cuj\u0105 zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 stanu Nowy Jork. W ich wyniku \u015bmier\u0107 ponios\u0142y dwie osoby. W niekt\u00f3rych miejscach opady dochodz\u0105 do prawie dw\u00f3ch metr\u00f3w. Tak obfite opady s\u0105 spowodowane przez zjawisko nazywane &quot;efektem jeziora&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-limit-2000-kwh-jakie-rachunki-dostana-wlasciciele-fotowoltai,nId,6419484", "title": "Limit 2000 kWh. Jakie rachunki dostan\u0105 w\u0142a\u015bciciele fotowoltaiki? Wyja\u015bniamy", "date_published": "2022-11-19 06:10:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-limit-2000-kwh-jakie-rachunki-dostana-wlasciciele-fotowoltai,nId,6419484\"><img align=\"left\" alt=\"Limit 2000 kWh. Jakie rachunki dostan\u0105 w\u0142a\u015bciciele fotowoltaiki? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://i.iplsc.com/limit-2000-kwh-jakie-rachunki-dostana-wlasciciele-fotowoltai/000GCX72HX79NKWW-C321.jpg\" /></a>Od 1 stycznia 2023 roku wchodzi w \u017cycie ustawa zamra\u017caj\u0105ca ceny pr\u0105du. Stawka zostanie ujednolicona przez ca\u0142y rok przy utrzymaniu limitu zu\u017cycia energetycznego. Wynosi on 2000 kWh rocznie dla wszystkich gospodarstw domowych. Co jednak w sytuacji, w kt\u00f3rej posiadamy panele fotowoltaiczne? Jak wtedy rozliczane b\u0119d\u0105 nasze rachunki? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-postanowilam-sama-upiec-piernik-mialo-byc-taniej-rachunek-bo,nId,6417103", "title": "Postanowi\u0142am sama upiec piernik. Mia\u0142o by\u0107 taniej. Rachunek bole\u015bnie to zweryfikowa\u0142", "date_published": "2022-11-19 06:00:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-postanowilam-sama-upiec-piernik-mialo-byc-taniej-rachunek-bo,nId,6417103\"><img align=\"left\" alt=\"Postanowi\u0142am sama upiec piernik. Mia\u0142o by\u0107 taniej. Rachunek bole\u015bnie to zweryfikowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/postanowilam-sama-upiec-piernik-mialo-byc-taniej-rachunek-bo/000GCRX2CKULD4GX-C321.jpg\" /></a>Kupi\u0107 czy upiec? Oto jest pytanie, kt\u00f3re w okresie przed\u015bwi\u0105tecznym zadaje sobie wielu Polak\u00f3w. Rosn\u0105ce ceny \u017cywno\u015bci powoduj\u0105, \u017ce weryfikujemy swoje wydatki. Intuicja mo\u017ce nam podpowiada\u0107, \u017ce ciasto warto zrobi\u0107 w domu, gdy\u017c &quot;wyjdzie taniej&quot;. Czy aby na pewno? Z list\u0105 sk\u0142adnik\u00f3w na blach\u0119 tradycyjnego piernika wybra\u0142am si\u0119 do jednego z dyskont\u00f3w. Rachunek okaza\u0142 si\u0119 prawdziwym &quot;paragonem grozy&quot;. Zap\u0142aci\u0142am blisko... 70 z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dajcie-zyc-chca-pracowac-a-nie-moga-bo-pobieraja-swiadczenie,nId,6419666", "title": "\"Dajcie \u017cy\u0107!\". Chc\u0105 pracowa\u0107, a nie mog\u0105. Bo pobieraj\u0105 \u015bwiadczenie piel\u0119gnacyjne", "date_published": "2022-11-19 05:55:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dajcie-zyc-chca-pracowac-a-nie-moga-bo-pobieraja-swiadczenie,nId,6419666\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dajcie \u017cy\u0107!&quot;. Chc\u0105 pracowa\u0107, a nie mog\u0105. Bo pobieraj\u0105 \u015bwiadczenie piel\u0119gnacyjne\" src=\"https://i.iplsc.com/dajcie-zyc-chca-pracowac-a-nie-moga-bo-pobieraja-swiadczenie/000GCZNKG0PHC99K-C321.jpg\" /></a>2119 z\u0142 - tyle wynosi \u015bwiadczenie piel\u0119gnacyjne dla opiekuna osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Warunkiem jego otrzymania jest rezygnacja z jakiegokolwiek zarobku. Opiekunowie nie mog\u0105 pracowa\u0107 nawet na cz\u0119\u015b\u0107 etatu, nie wolno im sprzedawa\u0107 r\u0119kodzie\u0142a czy udziela\u0107 korepetycji. W dobie inflacji i kryzys\u00f3w ich sytuacja sta\u0142a si\u0119 dramatycznie trudna. B\u0119d\u0105 protestowa\u0107 - w sobot\u0119, od godz. 14, przed Pa\u0142acem Prezydenckim.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-zapytal-uzytkownikow-twittera-czy-przywrocic-donal,nId,6421307", "title": "Elon Musk zapyta\u0142 u\u017cytkownik\u00f3w Twittera, czy przywr\u00f3ci\u0107 Donalda Trumpa", "date_published": "2022-11-19 05:44:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-zapytal-uzytkownikow-twittera-czy-przywrocic-donal,nId,6421307\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk zapyta\u0142 u\u017cytkownik\u00f3w Twittera, czy przywr\u00f3ci\u0107 Donalda Trumpa \" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-zapytal-uzytkownikow-twittera-czy-przywrocic-donal/000GD1SIAXUFNXQY-C321.jpg\" /></a>Elon Musk zamie\u015bci\u0142 na Twitterze sonda\u017c z pytaniem, czy Donald Trump powinien wr\u00f3ci\u0107 na platform\u0119. By\u0142y prezydent USA zosta\u0142 stamt\u0105d wykluczony przez poprzednich w\u0142a\u015bcicieli. W czwartek zamkni\u0119to tymczasowo biura Twittera.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-269-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3394,akt,190635", "title": "Wojna w Ukrainie. 269. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-19 05:11:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-269-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3394,akt,190635\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 269. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-269-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GD1Q2KOT1PG5C-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-269-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3394,akt,190739", "title": "Wojna w Ukrainie. 269. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-19 05:11:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-269-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3394,akt,190739\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 269. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-269-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GD1Q2KOT1PG5C-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-269-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3394,akt,190830", "title": "Wojna w Ukrainie. 269. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-19 05:11:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-269-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3394,akt,190830\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 269. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-269-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GD1Q2KOT1PG5C-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]