[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29160146,szczegoly-bariery-na-granicy-z-kaliningradem-powstanie-zapora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczeg\u00f3\u0142y bariery na granicy z Kaliningradem. \"Powstanie zapora perymetryczna\"", "date_published": "2022-11-19 19:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/c0/1b/z29098896M,Budowa-zapory-w-Wisztyncu.jpg\" vspace=\"2\" />Zapora elektroniczna na granicy z obwodem kaliningradzkim b\u0119dzie podobna do tej na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Powstanie tam tak\u017ce bariera perymetryczna, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z systemu kamer dziennych, nokto i termowizyjnych, plus czujnik\u00f3w sensorycznych. \u0141\u0105czny koszt zabezpieczenia to 350 milion\u00f3w z\u0142otych - m\u00f3wi\u0142 na antenie RMF FM szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29159542,grajewo-blaszczak-oglasza-powrot-jednostki-wojskowej-mowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grajewo. B\u0142aszczak og\u0142asza powr\u00f3t jednostki wojskowej. M\u00f3wi o \"odbudowuj\u0105cym si\u0119 imperium rosyjskim\"", "date_published": "2022-11-19 15:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/cf/1b/z29159723M,W-Grajewie-powstanie-jednostka-wojskowa.jpg\" vspace=\"2\" />W Grajewie w wojew\u00f3dztwie podlaskim powstanie jednostka wojskowa. Nieruchomo\u015b\u0107 Wojsku Polskiemu przekaza\u0142y w\u0142adze miasta i regionu, a umow\u0119 w tej sprawie podpisa\u0142 na miejscu wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29159091,dajcie-zyc-swiadczenie-pielegnacyjne-karykatura-wsparcia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Dajcie \u017cy\u0107!\" \u015awiadczenie piel\u0119gnacyjne \"karykatur\u0105\" wsparcia. Opiekunowie id\u0105 pod Pa\u0142ac Prezydencki", "date_published": "2022-11-19 13:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/cf/1b/z29159445M,-Dajcie-zyc---Swiadczenie-pielegnacyjne--karykatur.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dajcie \u017cy\u0107!\" - z tym has\u0142em pod Pa\u0142acem Prezydenckim b\u0119d\u0105 protestowali opiekunowie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Chc\u0105, aby zakaz pracy zarobkowej jako warunek konieczny do otrzymywania \u015bwiadczenia piel\u0119gnacyjnego (w kwocie 2119 z\u0142, kt\u00f3re maj\u0105 wystarczy\u0107 na leczenie i utrzymanie), zosta\u0142 w ko\u0144cu zniesiony.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29159344,gorlice-brutalne-zabojstwo-25-latka-rmf-spotkanie-przerodzilo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gorlice. Brutalne zab\u00f3jstwo 25-latka. RMF: Spotkanie przerodzi\u0142o si\u0119 w awantur\u0119 z maczetami", "date_published": "2022-11-19 13:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/28/19/z26379156M,Policja.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby prowadz\u0105 post\u0119powanie ws. \u015bmierci 25-latka, kt\u00f3ry trafi\u0142 do szpitala z licznymi ranami i kt\u00f3rego nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Zanim rodzina przywioz\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 do szpitala, by\u0142 ze znajomymi na spotkaniu, kt\u00f3re przerodzi\u0142o si\u0119 w awantur\u0119.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29159345,krakow-pozar-w-wiezy-kontroli-lotow-samoloty-musza-leciec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Po\u017car w wie\u017cy kontroli lot\u00f3w. Samoloty zosta\u0142y przekierowane do Katowic", "date_published": "2022-11-19 13:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/6a/18/z25600119M,Krakow--Liczne-utrudnienia-na-lotnisku-w-Balicach-.jpg\" vspace=\"2\" />W wie\u017cy kontroli lot\u00f3w na lotnisku Krak\u00f3w-Balice zosta\u0142 uruchomiony alarm. Powodem wstrzymania pracy portu by\u0142 niewielki po\u017car.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29159092,przewodow-pogrzeb-62-letniej-ofiary-eksplozji-rakiety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przewod\u00f3w. Pa\u0144stwowy pogrzeb 62-letniej ofiary wybuchu. W\u00f3jt: To pierwsze ofiary wojny na terenie Polski", "date_published": "2022-11-19 12:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/ce/1b/z29159130M,Przewodow--Uroczystosci-pogrzebowe.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 i w niedziel\u0119 odbywaj\u0105 si\u0119 pogrzeby dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w wyniku wybuchu eksplozji w Przewodowie. Pogrzeby maj\u0105 charakter pa\u0144stwowy, r\u00f3wnocze\u015bnie rodziny poprosi\u0142y media o uszanowanie prywatno\u015bci tych wydarze\u0144. \u015aledczy ca\u0142y czas zbieraj\u0105 informacje o wtorkowej eksplozji.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29158552,czy-to-jeszcze-listopad-snieg-znow-zaskoczyl-polakow-zdjecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czy to jeszcze listopad? \u015anieg zn\u00f3w zaskoczy\u0142 Polak\u00f3w, mo\u017cna puszcza\u0107 \"Last Christmas\" [ZDJ\u0118CIA]", "date_published": "2022-11-19 10:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/ce/1b/z29158734M,Czy-to-jeszcze-listopad--Snieg-znow-zaskoczyl-Pola.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w Polsce powoli przygotowuje nas na zim\u0119. Jest ch\u0142odno, a minionej doby w wielu regionach spad\u0142 pierwszy \u015bnieg. Z tak\u0105 aur\u0105 zostaniemy przynajmniej przez weekend.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29158673,gigantyczny-kret-juz-pod-warszawa-transport-maszyny-tbm-odpoczywa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gigantyczny \"kret\" ju\u017c pod Warszaw\u0105. Transport maszyny TBM odpoczywa na S8 przed dalsz\u0105 podr\u00f3\u017c\u0105", "date_published": "2022-11-19 09:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/ce/1b/z29158727M,Transport-maszyny-TBM.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 najwi\u0119ksze elementy maszyny TBM (ma ona wydr\u0105\u017cy\u0107 tunel na odcinku drogi ekspresowej S19) przekroczy\u0142y granic\u0119 woj. \u0142\u00f3dzkiego i mazowieckiego. Jak przekazali urz\u0119dnicy, transport do soboty do godz. 22 b\u0119dzie \"odpoczywa\u0142\" na drodze ekspresowej S8 Warszawa Janki", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29158554,pogoda-mroz-niemal-w-calym-kraju-nawet-10-st-na-minusie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Mr\u00f3z niemal w ca\u0142ym kraju, nawet 10 st. \"na minusie\". IMGW ostrzega przed \u015bniegiem", "date_published": "2022-11-19 08:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/ce/1b/z29158605M,Pogoda--Pierwszy-snieg-w-Rzeszowie.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w weekend zapowiada si\u0119 naprawd\u0119 zimowo. W ca\u0142ym kraju mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 ca\u0142odobowego mrozu, gdzieniegdzie temperatura spadnie do -10 stopni Celsjusza. Ponadto popada \u015bnieg - szczeg\u00f3lnie intensywny b\u0119dzie na p\u00f3\u0142nocy i zachodzie. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia.", "favourite": false}]