[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzad-Ochrony-Cywilnej-zapowiada-przerwy-w-dostawie-pradu-w-zimie-8442734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Urz\u0105d Ochrony Cywilnej zapowiada przerwy w dostawie pr\u0105du w zimie", "date_published": "2022-11-19 18:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/fb15e2fe7d3ae3-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Federalny Urz\u0105d Ochrony Cywilnej w Niemczech spodziewa si\u0119 przerw w dostawach energii elektrycznej. Wed\u0142ug szefa urz\u0119du Ralpha Tieslera obywatele musz\u0105 by\u0107 przygotowani na regionalne i czasowe przerwy w dostawie pr\u0105du w styczniu i lutym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-wskazuje-na-wielki-sukces-rzadow-PiS-8442726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski wskazuje na \"wielki sukces rz\u0105d\u00f3w PiS\"", "date_published": "2022-11-19 17:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/ece886c6845eae-948-568-30-280-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Proces zmian systemowych by\u0142 bolesny, ale konieczny - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Jastrz\u0119biu-Zdroju prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Wielkiej-Brytanii-z-wizyta-w-Ukrainie-Obiecal-nowy-pakiet-pomocy-wojskowej-8442708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Wielkiej Brytanii z wizyt\u0105 w Ukrainie. Obieca\u0142 nowy pakiet pomocy wojskowej", "date_published": "2022-11-19 16:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/5eb2d91b9966ae-948-568-0-23-1042-625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielka Brytania przeka\u017ce Ukrainie nowy pakiet pomocy wojskowej, w szczeg\u00f3lno\u015bci - dzia\u0142ka przeciwlotnicze, b\u0119dzie te\u017c szkoli\u0107 ukrai\u0144skich lekarzy wojskowych i in\u017cynier\u00f3w - zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Kijowie brytyjski premier Rishi Sunak.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Na-Slasku-ma-powstac-bardzo-nowoczesna-huta-8442702.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS: Na \u015al\u0105sku ma powsta\u0107 bardzo nowoczesna huta", "date_published": "2022-11-19 15:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/9de0a0f4e8c4a6-948-568-7-33-1016-609.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na \u015al\u0105sku jest planowana ze \u015brodk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek inwestycja bardzo nowoczesnej huty, to b\u0119dzie kosztowa\u0142o oko\u0142o 5 mld z\u0142; ta inwestycja to w tej chwili to pewna idea, ale ju\u017c si\u0119 konkretyzuj\u0105ca - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 w Katowicach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obywatele-zachecani-do-noszenia-golfow-aby-zaoszczedzic-na-rachunkach-za-energie-8442684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obywatele zach\u0119cani do noszenia golf\u00f3w, aby zaoszcz\u0119dzi\u0107 na rachunkach za energi\u0119", "date_published": "2022-11-19 14:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/5d21f4967fcdb2-948-568-0-190-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gubernator Tokio Yuriko Koike wezwa\u0142a w pi\u0105tek ludzi do noszenia golf\u00f3w tej zimy, aby zmniejszy\u0107 zu\u017cycie energii.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowy-dlug-publiczny-w-Hiszpanii-8442674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowy d\u0142ug publiczny w Hiszpanii", "date_published": "2022-11-19 13:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/91ce9c0c8b017c-948-568-0-286-997-598.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpa\u0144ski d\u0142ug publiczny przekroczy\u0142 we wrze\u015bniu 1,5 bln euro - to kolejny rekord. Zobowi\u0105zania publiczne kraju znajduj\u0105 si\u0119 na poziomie 116 proc. PKB - poinformowa\u0142 Bank Hiszpanii. To czwarta gospodarka UE o najwy\u017cszym zad\u0142u\u017ceniu w stosunku do PKB - tylko Grecja (ponad 181 proc.), W\u0142ochy (ponad 150 proc.) i Portugalia (123,4 proc.) przekroczy\u0142y w drugim kwartale br. poziom zad\u0142u\u017cenie Hiszpanii. \u015arednia w strefie euro wynosi 94,2 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buczek-Rok-2023-dla-inwestorow-bedzie-zdecydowanie-lepszy-niz-2022-8442668.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Buczek: Rok 2023 dla inwestor\u00f3w b\u0119dzie zdecydowanie lepszy ni\u017c 2022", "date_published": "2022-11-19 13:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/228cc0d418fb1e-830-498-0-0-830-498.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ROk 2023 b\u0119dzie dla inwestor\u00f3w zdecydowanie lepszy ni\u017c 2022 i przyniesie wyra\u017anie lepsze stopy zwrotu zar\u00f3wno na rynkach akcji, jak i obligacji - uwa\u017ca prezes Quercus TFI Sebastian Buczek. Zwraca uwag\u0119, \u017ce 2022 rok by\u0142 pierwszym od wielu lat tak s\u0142abym rokiem na r\u00f3\u017cnych klasach aktyw\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-apeluje-o-wylaczenie-budynkow-gospodarstw-domowych-z-systemu-handlu-emisjami-UE-8442666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa apeluje o wy\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w gospodarstw domowych z systemu handlu emisjami UE", "date_published": "2022-11-19 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/e1bceb543827d3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa zaapelowa\u0142a m.in. do KE o wy\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w gospodarstw domowych z unijnego systemu handlu emisjami - wynika z listu, do kt\u00f3rego dotar\u0142a PAP. Zmuszanie najbiedniejszych gospodarstw domowych do szybkich zmian w ogrzewaniu nie jest s\u0142usznym kierunkiem - doda\u0142a.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-meble-z-Ikei-mogly-byc-produkowane-przez-bialoruskich-wiezniow-8442053.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: meble z Ikei mog\u0142y by\u0107 produkowane przez bia\u0142oruskich wi\u0119\u017ani\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/d5332da8202a43-948-568-0-165-2448-1468.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilka bia\u0142oruskich firm, kt\u00f3re w ostatnich latach by\u0142y poddostawcami Ikei korzysta z pracy przymusowej wi\u0119\u017ani\u00f3w w bia\u0142oruskich koloniach karnych, w kt\u00f3rych przetrzymywani s\u0105 r\u00f3wnie\u017c wi\u0119\u017aniowie polityczni - informuje francuski portal \u015bledczy Disclose w opublikowanym na swojej stronie dziennikarskim \u015bledztwie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finlandia-potrzebuje-ponad-50-tys-pracownikow-z-zagranicy-Inaczej-nie-bedzie-to-juz-kraj-dobrobytu-8442662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finlandia potrzebuje ponad 50 tys. pracownik\u00f3w z zagranicy. \"Inaczej nie b\u0119dzie to ju\u017c kraj dobrobytu\"", "date_published": "2022-11-19 12:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/42edad34fa2248-948-568-0-104-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu nast\u0119pnych trzech dekad Finlandia b\u0119dzie potrzebowa\u0107 do pracy ponad 50 tys. imigrant\u00f3w rocznie; bez wystarczaj\u0105cej si\u0142y roboczej przestaniemy by\u0107 pa\u0144stwem opieku\u0144czym \u2013 uwa\u017ca przewodnicz\u0105cy fi\u0144skiej Federacji Przemys\u0142u Technologicznego Jaakko Eskola.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-obrony-Ukrainy-Wojna-skonczy-sie-wiosna-8442653.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister obrony Ukrainy: Wojna sko\u0144czy si\u0119 wiosn\u0105", "date_published": "2022-11-19 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojska ukrai\u0144skie mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na Krym przed ko\u0144cem grudnia, a ca\u0142a wojna z Rosj\u0105 zapewne zako\u0144czy si\u0119 do wiosny - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski wiceminister obrony Wo\u0142odymyr Hawry\u0142ow w wyemitowanym w sobot\u0119 wywiadzie dla brytyjskiej stacji Sky News.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Australijski-miliarder-przekaze-500-mln-dolarow-na-fundusz-odbudowy-Ukrainy-8441267.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Australijski miliarder przeka\u017ce 500 mln dolar\u00f3w na fundusz odbudowy Ukrainy", "date_published": "2022-11-19 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/9e47ab560ed6c6-948-568-0-123-1768-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Australijski magnat finansowy Andrew Forrest zobowi\u0105za\u0142 si\u0119 do przekazania 500 mln dolar\u00f3w ameryka\u0144skich na start mi\u0119dzynarodowego funduszu inwestycyjnego o warto\u015bci 25 mld dolar\u00f3w na rzecz odbudowy Ukrainy po zako\u0144czeniu wojny z Rosj\u0105 - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na o\u015bwiadczenie prasowe rodziny Forrest\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pomysl-na-biznes-po-polsku-Wplacal-jedynie-zaliczki-na-mieszkania-i-szybko-je-odsprzedawal-8440341.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pomys\u0142 na \"biznes\" po polsku. Wp\u0142aca\u0142 jedynie zaliczki na mieszkania i szybko je odsprzedawa\u0142", "date_published": "2022-11-19 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/b29d4530506fbe-948-568-120-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedsi\u0119biorca z bran\u017cy budowalnej w Bydgoszczy kupowa\u0142 mieszkania od os\u00f3b w \u015brednim i starszym. Wp\u0142aca\u0142 im jedynie zaliczk\u0119 i szybko odsprzedawa\u0142 nieruchomo\u015bci. W\u0142a\u015bciciele nie doczekali si\u0119 do dzi\u015b ca\u0142ych nale\u017cno\u015bci. Marcinowi K. grozi do 10 lat wi\u0119zienia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzielo-Warhola-sprzedane-za-monumentalna-kwote-8441862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dzie\u0142o Warhola sprzedane za \"monumentaln\u0105\" kwot\u0119", "date_published": "2022-11-19 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/1c5cf856ceba1a-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na nowojorskiej aukcji w Sotheby's sitodruk Andy'ego Warhola, przedstawiaj\u0105cy strzaskany samoch\u00f3d, osi\u0105gn\u0105\u0142 cen\u0119 85,4 mln dolar\u00f3w. Jest to jedna z najwy\u017cszych kwot za powojenn\u0105 prac\u0119 sprzedan\u0105 na jakiejkolwiek aukcji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-atom-i-co-dalej-8441951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski atom i co dalej? Budowa elektrowni to dopiero pocz\u0105tek d\u0142ugiej drogi", "date_published": "2022-11-19 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/20216cacb43e1c-948-568-0-32-1829-1097.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d og\u0142osi\u0142, \u017ce\u00a0w Polsce stan\u0105 trzy elektrownia atomowe. \nTo\u00a0jednak sam pocz\u0105tek d\u0142ugiej i\u00a0skomplikowanej drogi, jaka nas czeka.\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-spotykajac-sie-z-wyborcami-szkodzi-PiS-8442588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski, spotykaj\u0105c si\u0119 z wyborcami, szkodzi PiS", "date_published": "2022-11-19 06:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/31ad1ce78f29fe-948-568-17-221-3525-2115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />44,8 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, spotykaj\u0105c si\u0119 z wyborcami, szkodzi PiS. Przeciwnego zdania jest 15,5 proc. ankietowanych - wynika z sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-2-5-tys-wypadkow-ktore-nie-powinny-sie-wydarzyc-Ekspert-komentuje-pomysl-konfiskaty-aut-pijanych-kierowcow-8442584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prawie 2,5 tys. wypadk\u00f3w, kt\u00f3re nie powinny si\u0119 wydarzy\u0107. Ekspert komentuje pomys\u0142 konfiskaty aut pijanych kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-19 06:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/be0edaf56ce81c-948-568-0-40-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awiadoma decyzja kierowcy o prowadzeniu auta pod wp\u0142ywem alkoholu, z uwagi na spowodowanie zagro\u017cenia \u017cycia i zdrowia innych uczestnik\u00f3w ruchu, nie powinna, co do zasady zak\u0142ada\u0107 okoliczno\u015bci \u0142agodz\u0105cych - oceni\u0142 w rozmowie z PAP dyrektor Instytutu Transportu Samochodowego prof. Marcin \u015al\u0119zak.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komorniczka-zamordowana-w-swojej-kancelarii-w-Lukowie-8442579.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komorniczka zamordowana w swojej kancelarii w \u0141ukowie", "date_published": "2022-11-19 06:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/10438f13832ec3-922-553-0-98-922-553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pragn\u0119 zapewni\u0107, \u017ce prokuratura do\u0142o\u017cy wszelkich stara\u0144, by surowo ukara\u0107 winnego zab\u00f3jstwa \u0142ukowskiej komornik - zapewni\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny Zbigniew Ziobro. 44-letnia komornik, kt\u00f3ra w pi\u0105tek zosta\u0142a zaatakowana przez no\u017cownika, zmar\u0142a po przewiezieniu do szpitala.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwszy-w-Polsce-kryty-stok-narciarski-moze-powstac-w-Muszynie-8442557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwszy w Polsce kryty stok narciarski mo\u017ce powsta\u0107 w Muszynie", "date_published": "2022-11-19 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/c47a3a93fd8fba-948-568-14-0-1905-1143.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Muszynie (Ma\u0142opolskie) u podn\u00f3\u017ca Jaworzyny Krynickiej mo\u017ce powsta\u0107 pierwszy w Polsce ca\u0142oroczny kryty stok narciarski. Planowana inwestycja zosta\u0142a wpisana do strategii rozwoju Zwi\u0105zku Gmin Krynicko-Popradzkich i przesz\u0142a z uwagami opini\u0119 RDO\u015a \u2013 przekaza\u0142 PAP burmistrz Muszyny Jan Golba.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacyjny-sierpowy-bankowa-tykajaca-bomba-i-mundialowy-pocalunek-smierci-8441914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacyjny sierpowy, bankowa tykaj\u0105ca bomba i mundialowy poca\u0142unek \u015bmierci", "date_published": "2022-11-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/b4d829b218fa15-948-568-0-134-2840-1703.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niestety, wszystko wskazuje na to, \u017ce wszechobecna dro\u017cyzna zostanie z \nnami jeszcze d\u0142ugo. Inflacja - czy to w Polsce, czy za granic\u0105 - \u015brubuje\n nowe rekordy. Przypominamy najciekawsze wykresy ostatnich dni.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Male-miasteczka-wroca-do-lask-Roznice-cen-mieszkan-wzgledem-metropolii-sa-ogromne-8439704.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ma\u0142e miasteczka wr\u00f3c\u0105 do \u0142ask? R\u00f3\u017cnice cen mieszka\u0144 wzgl\u0119dem metropolii s\u0105 ogromne", "date_published": "2022-11-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/70d9532b709889-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet ponad 200 tysi\u0119cy z\u0142otych r\u00f3\u017cnicy\nza mieszkanie o tym samym metra\u017cu i standardzie - taka jest przepa\u015b\u0107 cenowa\nmi\u0119dzy nieruchomo\u015bciami w du\u017cych metropoliach a tymi z o\u015brodk\u00f3w mniejszych,\nzw\u0142aszcza oddalonych o kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w od wielkich miast. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w\nportalu GetHome.pl w czasach drogiego pieni\u0105dza z bank\u00f3w i nadal wysokich\nkoszt\u00f3w kredyt\u00f3w ta\u0144sze lokalizacje mog\u0105 wci\u0105\u017c by\u0107 na celowniku kupuj\u0105cych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-brakuje-specjalistow-IT-firmy-maja-problem-z-rekrutacja-Na-tle-UE-wypadamy-blado-8440570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Polsce brakuje specjalist\u00f3w IT, firmy maj\u0105 problem z rekrutacj\u0105. Na tle UE wypadamy blado", "date_published": "2022-11-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/e601342778ace9-948-568-0-200-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Specjali\u015bci IT stanowi\u0105 w Polsce ok. 3,5 proc. wszystkich zatrudnionych, co jest jedn\u0105 z ni\u017cszych warto\u015bci w UE - wskaza\u0142 w raporcie Polski Instytut Ekonomiczny. Po to, by wype\u0142ni\u0107 t\u0119 luk\u0119, studia zwi\u0105zane z technologi\u0105, in\u017cynieri\u0105 i matematyk\u0105 powinno u nas ko\u0144czy\u0107 3,5 razy wi\u0119cej os\u00f3b - doda\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwszy-na-swiecie-lot-samolotu-transportowego-zasilanego-biopaliwem-8442544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwszy na \u015bwiecie lot samolotu transportowego zasilanego biopaliwem", "date_published": "2022-11-19 04:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/bc76462eea7e2e-948-568-27-0-3495-2097.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski samolot transportowy RAF Voyager, kt\u00f3ry jest wojskow\u0105 wersj\u0105 Airbusa A330, wykona\u0142 pierwszy na \u015bwiecie w przypadku samolot\u00f3w tej wielko\u015bci lot przy u\u017cyciu wy\u0142\u0105cznie biopaliwa lotniczego - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-Trump-ma-wrocic-na-Twittera-Musk-zrobil-sondaz-8442538.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy Trump ma wr\u00f3ci\u0107 na Twittera? Musk zrobi\u0142 sonda\u017c", "date_published": "2022-11-19 04:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/15b3f3cb5a5620-948-568-0-0-1842-1105.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy w\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek sonda\u017c, w kt\u00f3rym poprosi\u0142 u\u017cytkownik\u00f3w tego portalu spo\u0142eczno\u015bciowego o udzia\u0142 w g\u0142osowaniu, czy Donald Trump powinien zosta\u0107 tam przywr\u00f3cony. By\u0142y prezydent USA zosta\u0142 stamt\u0105d wykluczony przez poprzednich w\u0142a\u015bcicieli.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Megaprzekret-w-Dolinie-Krzemowej-Tworczyni-marki-Theranos-skazana-8442536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Megaprzekr\u0119t w Dolinie Krzemowej. Tw\u00f3rczyni marki Theranos skazana", "date_published": "2022-11-19 02:53:00+00:00", "description": "<p>Federalny s\u0119dzia okr\u0119gowy w kalifornijskim San Jose skaza\u0142 w pi\u0105tek za\u0142o\u017cycielk\u0119 firmy Theranos, Elizabeth Holmes, na 11 lat i trzy miesi\u0105ce wi\u0119zienia za oszukanie inwestor\u00f3w. By\u0142a ona za\u0142o\u017cycielk\u0105 nieistniej\u0105cego ju\u017c startupu wycenianego na 9 mld dolar\u00f3w.</p>", "favourite": false}]