[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-niewielie-odreagowanie-po-wtorkowej-wyprzedazy-8406097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na Wall Street niewielkie odreagowanie po wtorkowej wyprzeda\u017cy", "date_published": "2022-09-14 21:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/17a8bdf702b3ff-948-568-115-250-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa sesja na Wall Street przynios\u0142a niewielkie odreagowanie po mocnej wyprzeda\u017cy dzie\u0144 wcze\u015bniej, kiedy g\u0142\u00f3wne indeksy potraci\u0142y po 4-5 proc. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portugalia-dzieki-tzw-zlotym-wizom-zyskala-blisko-6-5-mld-euro-8406059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Portugalia dzi\u0119ki tzw. z\u0142otym wizom zyska\u0142a blisko 6,5 mld euro", "date_published": "2022-09-14 18:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/216a34faf8288a-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydawane od blisko dekady przez w\u0142adze Portugalii tzw. z\u0142ote wizy przynios\u0142y temu krajowi wp\u0142ywy na poziomie prawie 6,5 mld euro - oszacowa\u0142o ministerstwo spraw wewn\u0119trznych w Lizbonie. Od 2012 r. uzyska\u0142o je ponad 11 tys. os\u00f3b. - podano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wniosek-o-wyplate-dodatku-energetycznego-wzor-8406051.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wniosek o wyp\u0142at\u0119 dodatku energetycznego. Jest projekt i wz\u00f3r", "date_published": "2022-09-14 18:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/cae2c9ea4106fc-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji (RCL) opublikowano projekt rozporz\u0105dzenia ze wzorem wniosku o wyp\u0142at\u0119 dodatku energetycznego. Dodatek b\u0119d\u0105 mogli otrzyma\u0107 ogrzewaj\u0105cy swoje domy m.in. drewnem, LPG, czy olejem opa\u0142owym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-miala-w-II-kw-244-1-mln-zl-zysku-netto-j-d-zgodnie-z-szacunkami-opis-8406041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enea mia\u0142a w II kw. 244,1 mln z\u0142 zysku netto j.d., zgodnie z szacunkami", "date_published": "2022-09-14 18:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/33be7fa2284af7-945-567-45-562-3093-1856.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Enea mia\u0142a w drugim kwartale 2022 roku 244,1 mln z\u0142 zysku netto jednostki dominuj\u0105cej oraz 7,465 mld z\u0142 przychod\u00f3w - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie p\u00f3\u0142rocznym. Wyniki s\u0105 zgodne z wcze\u015bniejszymi szacunkami.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-MFW-Sroga-zima-moze-doprowadzic-do-niepokojow-spolecznych-w-Europie-8406014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa MFW: Sroga zima mo\u017ce doprowadzi\u0107 do niepokoj\u00f3w spo\u0142ecznych w Europie", "date_published": "2022-09-14 17:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/95876f2fc6f264-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sroga zima mo\u017ce doprowadzi\u0107 do niepokoj\u00f3w spo\u0142ecznych w Europie, gdzie inwazja Rosji na Ukrain\u0119 ju\u017c doprowadzi\u0142a do \"strasznych\" konsekwencji gospodarczych i podsyca obawy przed recesj\u0105 - o\u015bwiadczy\u0142a w \u015brod\u0119 szefowa Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego Kristalina Georgiewa.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-srode-wieczorem-drozala-o-blisko-2-proc-8406009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w \u015brod\u0119 wieczorem dro\u017ca\u0142a o blisko 2 proc.", "date_published": "2022-09-14 17:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/39a28fc8a9bb02-948-568-10-270-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 wieczorem ropa Brent dro\u017ca\u0142a o blisko 2 proc. i by\u0142a wyceniana na blisko 95 dol. za bary\u0142k\u0119. O ponad 2 proc. ros\u0142y tak\u017ce walory ropy WTI, kt\u00f3ra kosztowa\u0142a ponad 89 dol.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-oglosily-ustanowienie-specjalnego-funduszu-dla-Afganistanu-8406000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA og\u0142osi\u0142y ustanowienie specjalnego funduszu dla Afganistanu", "date_published": "2022-09-14 17:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/489be029eab24b-948-568-0-11-2200-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja USA wraz ze szwajcarskimi w\u0142adzami og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 utworzenie specjalnego funduszu dla Afganistanu z pieni\u0119dzy skonfiskowanych z afga\u0144skiego banku centralnego DAB. Pieni\u0105dze - 3,5 mld dolar\u00f3w - maj\u0105 by\u0107 przeznaczone m.in. na sp\u0142at\u0119 d\u0142ug\u00f3w oraz import pr\u0105du i klu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-w-uchwale-wzywa-Niemcy-do-przyjecia-odpowiedzialnosci-za-skutki-rozpetania-II-wojny-swiatowej-8405999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm w uchwale wzywa Niemcy do przyj\u0119cia odpowiedzialno\u015bci za skutki rozp\u0119tania II wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2022-09-14 17:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/fd1a00d8cd3651-948-568-8-105-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwo polskie nigdy nie zrzek\u0142o si\u0119 roszcze\u0144 wobec pa\u0144stwa niemieckiego; Sejm RP wzywa rz\u0105d Niemiec do przyj\u0119cia odpowiedzialno\u015bci politycznej, historycznej, prawnej oraz finansowej za wszystkie skutki spowodowane w wyniku rozp\u0119tania II wojny \u015bwiatowej \u2013 g\u0142osi przyj\u0119ta w \u015br"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-z-przewaga-wzrostow-Kurs-weglowego-Coal-Energy-zyskal-205-proc-w-trzy-sesje-8405958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GPW z przewag\u0105 wzrost\u00f3w. Kurs w\u0119glowego Coal Energy zyska\u0142 205 proc. w trzy sesje", "date_published": "2022-09-14 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/12904f258c9cd4-948-568-12-52-983-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sesja w \u015brod\u0119 przynios\u0142a ostudzenie emocji i przewag\u0119 wzrost\u00f3w na g\u0142\u00f3wnych indeksach. Po wyprzeda\u017cy na Wall Street handel na GPW przebieg\u0142 zastanawiaj\u0105co spokojnie i bez wi\u0119kszej zmienno\u015bci. Pop\u0142ochu w\u015br\u00f3d inwestor\u00f3w nie wywo\u0142a\u0142a te\u017c krystalizacja plan\u00f3w KE co do interwencji na"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-ograniczy-do-15-proc-podwyzki-cen-gazu-i-pradu-w-styczniu-2023-r-8405938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja ograniczy do 15 proc. podwy\u017cki cen gazu i pr\u0105du w styczniu 2023 r.", "date_published": "2022-09-14 16:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/3664c214d987be-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Francji Elisabeth Borne poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej w Pary\u017cu o ograniczeniu przez rz\u0105d podwy\u017cki cen energii i gazu do 15 proc. na pocz\u0105tku 2023 r. dla gospodarstw domowych, ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw i gmin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysoka-inflacja-czy-brak-wegla-Te-tematy-ma-przykryc-sprawa-reparacji-od-Niemiec-8405928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysoka inflacja czy brak w\u0119gla. Te tematy ma przykry\u0107 sprawa reparacji od Niemiec", "date_published": "2022-09-14 15:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/8317e44489375c-945-560-8-346-1639-983.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ko\u0142a: Konfederacji, Polski 2050, Porozumienia i PPS uwa\u017caj\u0105, \u017ce PiS chce instrumentalnie wykorzysta\u0107 temat reparacji wojennych od Niemiec w kampanii wyborczej i przykry\u0107 tym tematem wysok\u0105 inflacj\u0119, czy brak w\u0119gla.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-w-miastach-wyzwolonych-spod-rosyjskiej-okupacji-to-powtorka-Buczy-8405899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski w miastach wyzwolonych spod rosyjskiej okupacji: to powt\u00f3rka Buczy", "date_published": "2022-09-14 15:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/53339ea2bb83d8-948-568-0-70-1042-625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To powt\u00f3rka Buczy \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas wizyty w Iziumie i Ba\u0142aklii, miastach wyzwolonych spod rosyjskiej okupacji w obwodzie charkowskim na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie kraju. \u201eZn\u00f3w widzimy tortury, zn\u00f3w widzimy ruiny\u201d \u2013 powiedzia\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-cyfrowa-w-Polsce-warta-44-mld-euro-najwiecej-w-regionie-Raport-McKinsey-8405894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gospodarka cyfrowa w Polsce warta 44 mld euro - najwi\u0119cej w regionie. Raport McKinsey", "date_published": "2022-09-14 15:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/a4d8c9221144e6-948-568-0-0-3861-2317.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska ma najwi\u0119ksz\u0105 gospodark\u0119 cyfrow\u0105 w Europie \u015arodkowo Wschodniej; w 2021 r. jej warto\u015b\u0107 wynios\u0142a 44 mld euro - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 badania firmy doradczej McKinsey. Polska ma te\u017c najwi\u0119kszy rynek e-commerce, kt\u00f3ry w ubieg\u0142ym roku by\u0142 warty 27 mld euro.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-PE-Finansowanie-zagranicznych-partii-przez-Rosje-moze-miec-wplyw-na-zmiane-wynikow-wyborow-8405891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa PE: Finansowanie zagranicznych partii przez Rosj\u0119 mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw na zmian\u0119 wynik\u00f3w wybor\u00f3w", "date_published": "2022-09-14 15:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/44d182af2faa91-948-568-0-0-3911-2346.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Finansowanie zagranicznych partii politycznych przez Rosj\u0119 to ogromny problem. Mo\u017ce to potencjalnie mie\u0107 wp\u0142yw na zmian\u0119 wynik\u00f3w wybor\u00f3w w krajach Europy - powiedzia\u0142a w rozmowie z kilkoma agencjami, w tym PAP, szefowa Parlamentu Europejskiego Roberta Metsola.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-proponuje-interwencje-na-rynku-energii-w-celu-obnizenia-rachunkow-Europejczykow-8405852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE proponuje interwencj\u0119 na rynku energii w celu obni\u017cenia rachunk\u00f3w Europejczyk\u00f3w", "date_published": "2022-09-14 14:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/ea9b6fd93f5c8f-948-568-2-67-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obowi\u0105zkowe ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej, ograniczenie dochod\u00f3w producent\u00f3w energii elektrycznej oraz op\u0142ata solidarno\u015bciowa od nadwy\u017cek zysk\u00f3w pochodz\u0105cych z dzia\u0142alno\u015bci prowadzonej w sektorach ropy naftowej, gazu, w\u0119gla i rafinerii to przedstawione w \u015brod\u0119 pomys\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-z-ArcelorMittal-Poland-chca-gwarancji-ponownego-uruchomienia-wielkiego-pieca-8405825.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwi\u0105zkowcy z ArcelorMittal Poland chc\u0105 gwarancji ponownego uruchomienia wielkiego pieca", "date_published": "2022-09-14 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/cc611f49635982-945-567-0-0-3500-2100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowcy z ArcelorMittal Poland (AMP) w D\u0105browie G\u00f3rniczej wyst\u0105pili do zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki o pisemne gwarancje ponownego uruchomienia w tym zak\u0142adzie wielkiego pieca, kt\u00f3ry ma zosta\u0107 czasowo wy\u0142\u0105czony z ko\u0144cem wrze\u015bnia. Zwi\u0105zki chc\u0105 te\u017c utrzymania stabilno\u015bci zatrudnienia i wynag"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-PPI-w-USA-sierpien-2022-8405788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny producent\u00f3w w USA spad\u0142y drugi miesi\u0105c z rz\u0119du", "date_published": "2022-09-14 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/7e4b4dfdd0ce51-945-567-0-67-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sierpie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 drugi z rz\u0119du spadek inflacji\nproducenckiej w Stanach Zjednoczonych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Placa-minimalna-w-UE-Parlament-Europejski-uchwalil-przepisy-8405816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Parlament Europejski uchwali\u0142 przepisy o minimalnym wynagrodzeniu pracownik\u00f3w w UE", "date_published": "2022-09-14 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/fb613921406d10-948-568-0-10-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minimalne wynagrodzenia we wszystkich pa\u0144stwach Unii maj\u0105 zapewni\u0107 godny poziom \u017cycia i pracy. Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie maj\u0105 propagowa\u0107 ustalanie wynagrodze\u0144 w drodze negocjacji zbiorowych - zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 Parlament Europejski w Strasburgu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brakuje-pieniedzy-na-podreczniki-w-podstawowkach-Rzad-zwiekszy-limit-8405798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brakuje pieni\u0119dzy na podr\u0119czniki w podstaw\u00f3wkach. Rz\u0105d zwi\u0119kszy limit", "date_published": "2022-09-14 13:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/63abb229f2c8bc-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z uwagi na obecno\u015b\u0107 ukrai\u0144skich uczni\u00f3w w polskich szko\u0142ach nast\u0105pi\u0142o pewne niedoszacowanie dotacji podr\u0119cznikowej. W tym momencie procedowany jest przepis ustawy, kt\u00f3ry zwi\u0119ksza limit tych wydatk\u00f3w - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejmowa-komisja-spraw-zagranicznych-przyjela-projekt-uchwaly-ws-reparacji-od-Niemiec-8405777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS zg\u0142osi\u0142 do swojego projektu uchwa\u0142y ws. reparacji poprawk\u0119 o stratach wyrz\u0105dzonych przez ZSRR", "date_published": "2022-09-14 12:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/b5d46c44066e34-948-568-0-102-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa Komisja Spraw Zagranicznych przyj\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 projekt uchwa\u0142y ws. reparacji wojennych od Niemiec; jako projekt wiod\u0105cy przyj\u0119to projekt PiS. Do projektu PiS wprowadzi\u0142 poprawk\u0119, m\u00f3wi\u0105c\u0105, \u017ce Polska nie otrzyma\u0142a nigdy \u017cadnego zado\u015b\u0107uczynienia za straty w wyniku agresji "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skrajnie-bezduszne-Karol-III-zapowiada-zwolnienia-grupowe-w-palacu-8405705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Skrajnie bezduszne\". Karol III zapowiada zwolnienia grupowe w pa\u0142acu", "date_published": "2022-09-14 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/7fa8f6a9e83370-948-568-40-45-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 100 os\u00f3b z personelu zatrudnionego przez jeszcze ksi\u0119cia Karola straci prac\u0119 po tym, jak zosta\u0142 on Karolem III. \"Skrajnie bezduszne\" komentuj\u0105 osoby obj\u0119te redukcjami, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znajduj\u0105 si\u0119 sekretarze czy doradcy finansowi. \"Cztery dni temu pracowali\u015bmy do p\u00f3\u017anej n"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-przedmiot-w-szkolach-Czym-biznes-i-zarzadzanie-rozni-sie-od-podstaw-przedsiebiorczosci-8405754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy przedmiot w szko\u0142ach. Czym biznes i zarz\u0105dzanie r\u00f3\u017cni si\u0119 od podstaw przedsi\u0119biorczo\u015bci?", "date_published": "2022-09-14 12:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/f0d763532c7a55-948-568-8-80-3192-1915.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po nowym przedmiocie biznes i zarz\u0105dzanie mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 bardziej praktycznego nauczania przedsi\u0119biorczo\u015bci na ka\u017cdej p\u0142aszczy\u017anie \u017cycia \u2013 zapewni\u0142 w \u015brod\u0119 w Warszawie szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/40-proc-ogrzewajacych-domy-weglem-nie-ma-zapasow-surowca-na-sezon-grzewczy-8405723.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "40 proc. ogrzewaj\u0105cych domy w\u0119glem nie ma zapas\u00f3w surowca na sezon grzewczy", "date_published": "2022-09-14 11:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/58c4e257eddf46-945-560-9-340-3429-2057.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />40 proc. wszystkich ogrzewaj\u0105cych domy w\u0119glem nie posiada \u017cadnych zapas\u00f3w tego surowca na nadchodz\u0105cy sezon grzewczy, a 79 proc. przewiduje problemy z zaopatrzeniem. Z piec\u00f3w w\u0119glowych korzysta m.in. 77 proc. mieszka\u0144c\u00f3w wsi - wynika z badania CBOS.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glinski-Polska-zazada-od-Rosji-zwrotu-zrabowanych-dziel-sztuki-8405709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gli\u0144ski: Polska za\u017c\u0105da od Rosji zwrotu zrabowanych dzie\u0142 sztuki", "date_published": "2022-09-14 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/4a387a13d2a286-945-560-0-75-1176-705.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska przeka\u017ce Rosji kolejnych siedem wniosk\u00f3w restytucyjnych dot. dzie\u0142 sztuki wywiezionych do ZSRR w czasie II wojny \u015bwiatowej - poinformowa\u0142 wicepremier, szef MKiDN Piotr Gli\u0144ski. Zapewni\u0142, \u017ce Polska nigdy nie przestanie poszukiwa\u0107 i odzyskiwa\u0107 zagrabionych w czasie wojny d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwaja-walki-miedzy-Armenia-i-Azerbejdzanem-Strony-oskarzaja-sie-wzajemnie-o-eskalacje-8405690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trwaj\u0105 walki mi\u0119dzy Armeni\u0105 i Azerbejd\u017canem. Strony oskar\u017caj\u0105 si\u0119 wzajemnie o eskalacj\u0119", "date_published": "2022-09-14 11:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/47f5221c6c7294-948-568-543-360-956-573.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 rano dosz\u0142o do wznowienia walk i ostrza\u0142\u00f3w mi\u0119dzy Armeni\u0105 a Azerbejd\u017canem. Wed\u0142ug w\u0142adz obu pa\u0144stw w walkach, kt\u00f3re wybuch\u0142y w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek zgin\u0119\u0142o 99 os\u00f3b. To najwi\u0119ksza intensyfikacja konfliktu mi\u0119dzy tymi krajami od 2020 roku. Oba pa\u0144stwa wzajemnie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-Uruchamiamy-nabor-wnioskow-dla-rolnikow-w-ramach-KPO-8405678.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalczyk: Uruchamiamy nab\u00f3r wniosk\u00f3w dla rolnik\u00f3w w ramach KPO", "date_published": "2022-09-14 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/f5cb821cde4aa5-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W po\u0142owie pa\u017adziernika rozpocznie si\u0119 nab\u00f3r wniosk\u00f3w dla rolnik\u00f3w i przetw\u00f3rc\u00f3w w ramach Krajowego Planu Odbudowy. Wnioski b\u0119dzie przyjmowa\u0142a Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa - poinformowa\u0142 \u015brod\u0119 na konferencji prasowej wicepremier, minister rolnictwa Henryk Ko"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maciej-Rudnicki-zrezygnowal-z-kandydowania-do-Rady-Polityki-Pienieznej-8405673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maciej Rudnicki zrezygnowa\u0142 z kandydowania do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-09-14 10:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/ce042fad88af4b-945-560-3-56-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />13 wrze\u015bnia Maciej Rudnicki zrezygnowa\u0142 z kandydowania do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej - podano na stronach internetowych Sejmu. Rudnicki zosta\u0142 28 lutego zg\u0142oszony jako kandydat do RPP przez grup\u0119 pos\u0142\u00f3w PiS.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-nie-ma-litosci-dla-wegla-Leyen-Musimy-przyspieszyc-przejscie-na-czysta-energie-8405653.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE nie ma lito\u015bci dla w\u0119gla. Leyen: Musimy przyspieszy\u0107 przej\u015bcie na czyst\u0105 energi\u0119", "date_published": "2022-09-14 10:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/16bc54fc8c09ed-945-567-0-0-3485-2091.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmniejszenie og\u00f3lnego popytu na paliwa kopalne musi nast\u0105pi\u0107 w spos\u00f3b konsekwentny i przysz\u0142o\u015bciowy. Pakiet Europejskiego Zielonego \u0141adu i Fit for 55 prowadzi nas w tym kierunku, musimy jednak przyspieszy\u0107 przej\u015bcie na czyst\u0105 energi\u0119 - napisa\u0142a szefowa KE w odpowiedzi na przyj\u0119"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Taka-sama-pensja-dla-Ukrainca-oraz-Polaka-MRiPS-przygotowalo-propozycje-zmian-w-zatrudnieniu-cudzoziemca-8405651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Taka sama pensja dla Ukrai\u0144ca oraz Polaka. MRiPS przygotowa\u0142o propozycj\u0119 zmian w zatrudnieniu cudzoziemca", "date_published": "2022-09-14 10:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/392d5cd57c2738-945-560-0-7-1528-916.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zr\u00f3wnanie p\u0142ac cudzoziemc\u00f3w z wynagrodzeniem Polak\u00f3w i zmniejszenie biurokracji podczas zatrudnienia obywateli spoza UE \u2013 takie g\u0142\u00f3wne cele ma nowy projekt ustawy przygotowany przez MRiPS. Ca\u0142y proces ma zosta\u0107 zelektryfikowany i u\u0142atwi\u0107 wysi\u0142ki zar\u00f3wno pracodawc\u00f3w, jak i pracow"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozyzna-drenuje-portfele-studentow-Rosna-wydatki-topnieja-oszczednosci-8405605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017cyzna drenuje portfele student\u00f3w. Rosn\u0105 wydatki, topniej\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-09-14 09:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/9c6d1834497603-948-568-0-0-1687-1012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Problemy finansowe zaczynaj\u0105 dotyka\u0107 niemal ca\u0142\u0105 grup\u0119 spo\u0142eczn\u0105 polskich studentek i student\u00f3w. \u017bacy wydaj\u0105 coraz wi\u0119cej, a oszcz\u0119dzaj\u0105 coraz mniej \u2013 wynika z raportu \u201ePortfel Studenta 2022\u201d opublikowanego przez Warszawski Instytut Bankowo\u015bci we wsp\u00f3\u0142pracy ze Zwi\u0105zkiem Bank\u00f3w "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Bogdanki-moze-stracic-stanowisko-Sasin-RN-rozpatrzy-wniosek-8405601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Bogdanki mo\u017ce straci\u0107 stanowisko. Sasin RN rozpatrzy wniosek", "date_published": "2022-09-14 09:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/7680446cd49800-948-568-0-69-3497-2098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek, podczas posiedzenia rady nadzorczej Lubelskiego W\u0119gla \"Bogdanka\" rozpatrzony zostanie punkt o odwo\u0142anie prezesa Artura Wasila - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-liczba-uczniow-z-Ukrainy-Nawet-o-kilka-tysiecy-w-Warszawie-i-Wroclawiu-8405553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie liczba uczni\u00f3w z Ukrainy. Nawet o kilka tysi\u0119cy w Warszawie i Wroc\u0142awiu", "date_published": "2022-09-14 09:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/3d830c4ec78832-948-568-0-187-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We Wroc\u0142awiu liczba ukrai\u0144skich dzieci w szko\u0142ach i przedszkolach wzros\u0142a o 4 tys. w por\u00f3wnaniu z czerwcem br. Z kolei w Poznaniu liczba uczni\u00f3w zza wschodniej granicy zmniejszy\u0142a si\u0119 o ponad 500 os\u00f3b \u2013 podaje portalsamorzadowy.pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finansowy-poradnik-pracujacych-matek-ebook-Prawo-pracy-przepisy-8402213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finansowe walkowery pracuj\u0105cych matek. Ten poradnik ma im zapobiec", "date_published": "2022-09-14 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/1b861ee0105f92-948-568-11-7-1487-892.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przegapione premie, nies\u0142usznie op\u00f3\u017aniane podwy\u017cki, zbyt niskie zasi\u0142ki i\n fikcyjne likwidacje stanowisk - to realia wielu kobiet zatrudnionych na\n polskim rynku pracy, kt\u00f3re wynikaj\u0105 z nieznajomo\u015bci prawa pracy. \"Finansowy poradnik pracuj\u0105cych mam\" to nowy e-book od Bankier.pl"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-sankcje-Zachodu-na-Rosje-zostana-utrzymane-8405570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Leyen: Sankcje Zachodu na Rosj\u0119 zostan\u0105 utrzymane", "date_published": "2022-09-14 08:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/d019aca6f5700c-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sankcje Zachodu na\u0142o\u017cone na Rosj\u0119 maj\u0105 na ni\u0105 realny wp\u0142yw i zostan\u0105 utrzymane - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce solidarno\u015b\u0107 Unii Europejskiej z Ukrain\u0105 b\u0119dzie \u201eniezachwiana\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogdanka-obniza-do-8-3-mln-ton-z-9-2-mln-ton-plan-produkcyjny-wegla-handlowego-w-2022-roku-8405548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bogdanka wyprodukuje mniej w\u0119gla w 2022 r.", "date_published": "2022-09-14 08:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/836ad5be90943a-948-567-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bogdanka zaktualizowa\u0142a cel produkcyjny na 2022 rok do ok. 8,3 mln ton z ok. 9,2 mln ton w\u0119gla handlowego zak\u0142adanych wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-PHN-poprawila-wyniki-w-I-polroczu-chociaz-sytuacja-na-rynku-pogarsza-sie-8405550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa PHN poprawi\u0142a wyniki w I p\u00f3\u0142roczu, chocia\u017c sytuacja na rynku pogarsza si\u0119", "date_published": "2022-09-14 08:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/e51c89a015c692-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa PHN w pierwszej po\u0142owie 2022 r. poprawi\u0142a wyniki finansowe dzi\u0119ki dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci i kontroli koszt\u00f3w w\u0142asnych. Zysk netto wyni\u00f3s\u0142 47,8 mln z\u0142 wobec 33,2 mln z\u0142 przed rokiem, a wynik EBITDA wzr\u00f3s\u0142 o 86 proc., do 101,5 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikac"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-chce-otworzyc-lotniska-Lwow-moglby-byc-pierwszy-8405546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina chce otworzy\u0107 lotniska. Lw\u00f3w m\u00f3g\u0142by by\u0107 pierwszy", "date_published": "2022-09-14 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/0d31e899dbf02d-948-568-0-191-3838-2302.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina mog\u0142aby wznowi\u0107  wstrzymany na pocz\u0105tku wojny z Rosj\u0105 pasa\u017cerski ruch lotniczy, je\u015bli otrzyma\u0142aby mi\u0119dzynarodowe gwarancje bezpiecze\u0144stwa. Pierwszym otwartym lotniskiem m\u00f3g\u0142by by\u0107 Lw\u00f3w \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 minister infrastruktury O\u0142eksandr Kubrakow.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Bogdanki-w-I-polroczu-22-wyniosl-zgodnie-z-szacunkami-336-mln-zl-8405541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk netto Bogdanki w I p\u00f3\u0142roczu '22 zgodny z szacunkami", "date_published": "2022-09-14 07:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/a1b863de20af70-948-568-39-0-1050-630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />LW Bogdanka mia\u0142a w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 roku 1.462,6 mln z\u0142 skonsolidowanych przychod\u00f3w, 615,4 mln z\u0142 EBITDA, 412 mln z\u0142 EBIT i 336 mln z\u0142 zysku netto - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Wyniki by\u0142y zgodne z podanymi wcze\u015bniej szacunkami.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Debica-odnotowala-6-7-mln-zl-straty-netto-w-II-kw-2022-r-8405534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0119bica odnotowa\u0142a strat\u0119 netto w II kw. 2022 r", "date_published": "2022-09-14 07:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/adf19d5e8cffad-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma Oponiarska D\u0119bica w drugim kwartale 2022 r. zwi\u0119kszy\u0142a przychody ze sprzeda\u017cy o 40 proc. rdr do 799,1 mln z\u0142. Strata netto wynios\u0142a 6,7 mln z\u0142, wobec 14,6 mln z\u0142 zysku netto rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-zyskow-nadzwyczajnych-PKO-BP-o-skali-korzysci-8405524.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych. PKO BP o skali korzy\u015bci", "date_published": "2022-09-14 07:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/5e1e3a056a074a-945-560-7-42-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Planowany przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych dla firm z sektora wydobycia i produkcji energii, surowc\u00f3w energetycznych i paliw mo\u017ce da\u0107 w Polsce w 2023 roku oko\u0142o 0,5-1,0 proc. PKB dodatkowych dochod\u00f3w bud\u017cetowych - wynika z szacunk\u00f3w ekonomist\u00f3w PKO BP.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefernaker-Wybory-samorzadowe-beda-najprawdopodobniej-7-lub-14-kwietnia-2024-roku-8405519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefernaker: Wybory samorz\u0105dowe b\u0119d\u0105 najprawdopodobniej 7 lub 14 kwietnia 2024 roku", "date_published": "2022-09-14 07:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/f40d131b5db391-948-568-0-71-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z propozycj\u0105 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci najbardziej prawdopodobne terminy wybor\u00f3w samorz\u0105dowych to 7 lub 14 kwietnia 2024 roku - poinformowa\u0142 wiceszef ministerstwa spraw wewn\u0119trznych i administracji Pawe\u0142 Szefernaker.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-Wzrost-skladek-OC-to-wina-polityki-obnizania-marz-przez-ubezpieczycieli-8405514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF: Wzrost sk\u0142adek OC to wina polityki obni\u017cania mar\u017c przez ubezpieczycieli", "date_published": "2022-09-14 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/aaff06c9e32683-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny sk\u0142adek OC ustalaj\u0105 samodzielnie zarz\u0105dy zak\u0142ad\u00f3w ubezpiecze\u0144, za\u015b dzia\u0142ania Komisji Nadzoru Finansowego w tym zakresie nakierowane s\u0105 na wyegzekwowanie stosowania si\u0119 do przepis\u00f3w prawa, a nie na regulacj\u0119 wysoko\u015bci cen ubezpiecze\u0144 OC \u2013 wskazuje Krystian Wiercioch, zast"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-w-USA-w-dol-Zapasy-surowca-wzrosly-o-6-mln-barylek-8405512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy w USA w d\u00f3\u0142. Zapasy surowca wzros\u0142y o 6 mln bary\u0142ek", "date_published": "2022-09-14 06:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/297e659c27e5bd-948-568-0-69-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 podczas porannego handlu w \u015brod\u0119. Ameryka\u0144skie zapasy surowca mocno wzros\u0142y w ubieg\u0142ym tygodniu, a  administracja prezydenta Joe Bidena rozwa\u017ca uzupe\u0142nienie strategicznych rezerw ropy, gdy ceny surowca spadn\u0105 poni\u017cej 80 USD za "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-strzelanina-na-granicy-Kirgistanu-i-Tadzykistanu-8405510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: strzelanina na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu", "date_published": "2022-09-14 06:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/33c6442e690f4c-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do strzelaniny mi\u0119dzy stra\u017cnikami granicznymi tych dw\u00f3ch pa\u0144stw - poinformowa\u0142a agencja Reutera opieraj\u0105ca si\u0119 na mediach rosyjskich cytuj\u0105cych kirgisk\u0105 stra\u017c graniczn\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-MON-Rosja-zwieksza-zakupy-broni-od-Iranu-i-Korei-Pln-8405507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski MON: Rosja zwi\u0119ksza zakupy broni od Iranu i Korei P\u0142n.", "date_published": "2022-09-14 06:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/d25789267d12ee-948-568-55-110-1945-1166.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obliczu topniej\u0105cych zapas\u00f3w uzbrojenia Rosja najpewniej sprowadza coraz wi\u0119cej broni z innych kraj\u00f3w ob\u0142o\u017conych sankcjami, takich jak Iran i Korea P\u0142n. \u2013 oceni\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski resort obrony, komentuj\u0105c str\u0105cenie ira\u0144skiego drona przez si\u0142y ukrai\u0144skie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wieksze-pieniadze-na-ochrone-zdrowia-ale-rzadziej-chodzimy-do-lekarza-I-krocej-zyjemy-8405498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119ksze pieni\u0105dze na ochron\u0119 zdrowia, ale... rzadziej chodzimy do lekarza. I kr\u00f3cej \u017cyjemy", "date_published": "2022-09-14 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/d58362c65a04c3-945-560-4-17-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0119kszanie nak\u0142ad\u00f3w na ochron\u0119 zdrowia nie przek\u0142ada si\u0119 na wzrost liczby \u015bwiadcze\u0144 \u2013 wynika z analizy, kt\u00f3r\u0105 przytacza \u015brodowy \"Dziennik Gazeta Prawna\". Wydatki na s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia w 2021 r. wzros\u0142y w por\u00f3wnaniu z nak\u0142adami w 2016 o niemal 50 proc. Tymczasem liczba \u015bwiadcze\u0144 j"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mikroplatnosci-od-dzieci-napedzaja-cyfrowa-rozrywke-8405497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mikrop\u0142atno\u015bci od dzieci nap\u0119dzaj\u0105 cyfrow\u0105 rozrywk\u0119", "date_published": "2022-09-14 06:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/155a2e7bc62de3-948-568-2-10-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ma\u0142oletni Polacy szastaj\u0105 pieni\u0119dzmi na gry \u2013 co czwarty kupi\u0142 w tym roku przynajmniej jeden tytu\u0142 na sw\u00f3j smartfon lub tablet, a niemal co trzeci dokona\u0142 zakupu dodatku lub p\u0142atno\u015bci w samej grze - pisze w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-ewaluacji-pod-ostrzalem-Uczelnie-masowo-sie-odwoluja-8405488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyniki ewaluacji pod ostrza\u0142em. Uczelnie masowo si\u0119 odwo\u0142uj\u0105", "date_published": "2022-09-14 05:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/d0d3ce6b961ef1-948-568-0-168-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa uczelni i instytut\u00f3w zakwestionowa\u0142a przyznan\u0105 ocen\u0119 poziomu bada\u0144 naukowych. Je\u017celi resort nauki nie uwzgl\u0119dni ich argument\u00f3w, b\u0119d\u0105 si\u0119 s\u0105dzi\u0107 \u2013 podaje w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-demograficzny-w-Bulgarii-600-wiosek-calkowicie-wyludnionych-8405486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys demograficzny w Bu\u0142garii. 600 wiosek ca\u0142kowicie wyludnionych", "date_published": "2022-09-14 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/87fcc49ad5d651-945-560-127-0-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzys demograficzny w Bu\u0142garii rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w po\u0142owie lat 80. ubieg\u0142ego wieku. Ca\u0142y kraj oczekiwa\u0142 narodzin 9-milionowego mieszka\u0144ca, lecz szybko okaza\u0142o si\u0119, \u017ce liczba zgon\u00f3w zaczyna dominowa\u0107 nad narodzinami. W 2020 r. ONZ poda\u0142a, \u017ce liczba Bu\u0142gar\u00f3w spad\u0142a poni\u017cej 7 mln, "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komunikacja-miejska-podrozeje-przez-ceny-energii-i-paliw-8405482.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komunikacja miejska podro\u017ceje przez ceny energii i paliw", "date_published": "2022-09-14 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/3a7193c41f5e66-948-568-3-0-1205-723.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wobec galopuj\u0105cych koszt\u00f3w zakupu pr\u0105du i diesla eksploatacja tramwaj\u00f3w, trolejbus\u00f3w czy autobus\u00f3w elektrycznych staje si\u0119 kompletnie nieop\u0142acalna - pisze w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milionowe-nagrody-w-Ministerstwie-Finansow-Za-szczegolne-osiagniecia-8405480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Milionowe nagrody w Ministerstwie Finans\u00f3w. \"Za szczeg\u00f3lne osi\u0105gni\u0119cia\"", "date_published": "2022-09-14 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/3b3bc682c72215-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od stycznia do sierpnia Ministerstwo Finans\u00f3w przeznaczy\u0142o 23 mln z\u0142 na premie dla urz\u0119dnik\u00f3w \u2013 podaje \u015brodowy \"Fakt\", podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce resort zas\u0142yn\u0105\u0142 w tym roku szczeg\u00f3lnie jedn\u0105 reform\u0105 \u2013 podatkow\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paprocka-Korekt-do-ustawy-o-Sadzie-Najwyzszym-nie-bedzie-8405479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Paprocka: Korekt do ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-09-14 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/3acd507d9e8ff1-948-568-35-29-1965-1178.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ursula von der Leyen postawi\u0142a \u017c\u0105danie niespe\u0142nialne w \u017cadnym demokratycznym pa\u0144stwie \u2013 powiedzia\u0142a w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\" sekretarz stanu w Kancelarii Prezydenta Ma\u0142gorzata Paprocka, odnosz\u0105c si\u0119 m.in. do braku kompromisu w sprawie KPO.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morska-energetyke-wiatrowa-na-Baltyku-czeka-potezny-skok-rozwojowy-Polska-wsrod-liderow-8405467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morsk\u0105 energetyk\u0119 wiatrow\u0105 na Ba\u0142tyku czeka pot\u0119\u017cny skok rozwojowy. Polska w\u015br\u00f3d lider\u00f3w", "date_published": "2022-09-14 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/322a7bcab9e725-948-568-48-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aby UE mog\u0142a osi\u0105gn\u0105\u0107 neutralno\u015b\u0107 klimatyczn\u0105, moc zainstalowana w\u00a0sektorze offshore musi wzrosn\u0105\u0107 z\u00a0obecnych 15 do 300 GW do 2050 roku, ale potencja\u0142 morskiej energetyki wiatrowej jest znacznie wi\u0119kszy. Jak wskazuje WindEurope,...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raport-srednia-wartosc-koszyka-zakupowego-wzrosla-o-30-zl-rdr-8405465.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015arednia warto\u015b\u0107 koszyka zakupowego wzros\u0142a o 30 z\u0142 rdr", "date_published": "2022-09-14 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/17a0e5ad925c31-920-552-10-9-920-552.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia warto\u015b\u0107 koszyka zakupowego w sierpniu tego roku wzros\u0142a - w uj\u0119ciu rocznym - o ponad 13 proc., czyli o 30 z\u0142 \u2013 wynika z raportu przygotowanego przez ASM Sales Force Agency.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-trzeci-Polak-szuka-w-dyskontach-promocji-na-mieso-8405456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co trzeci Polak szuka w dyskontach promocji na mi\u0119so", "date_published": "2022-09-14 05:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/5dd90310d84e50-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 33 proc. Polak\u00f3w szuka w dyskontach promocji na mi\u0119so, 29 proc. poluje na olej, mas\u0142o i margaryn\u0119 w promocji, a ta\u0144szego cukru czy m\u0105ki poszukuje 27 proc. pytanych - wynika z przekazanego PAP badania. Co pi\u0105ty Polak zamierza zrezygnowa\u0107 z kupna mocnych alkoholi i przek\u0105se"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-podwoila-w-sierpniu-import-rosyjskiego-gazu-8405457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hiszpania podwoi\u0142a w sierpniu import rosyjskiego gazu", "date_published": "2022-09-14 05:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpania sprowadzi\u0142a w sierpniu br. ponad dwukrotnie wi\u0119cej gazu ziemnego z Rosji ni\u017c w analogicznym miesi\u0105cu 2021 roku - wynika z danych sp\u00f3\u0142ki Enagas, operatora hiszpa\u0144skich gazoci\u0105g\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stypendium-na-studia-2-5-tys-zl-na-zycie-dla-najzdolniejszych-i-najbiedniejszy-8405091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "2,5 tys. z\u0142 na \u017cycie dla najzdolniejszych i najbiedniejszych. Sprawdzili\u015bmy stypendia student\u00f3w uczelni ekonomicznych", "date_published": "2022-09-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/98fa916f4b23af-948-568-0-0-1504-902.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stypendium mo\u017ce wynie\u015b\u0107 blisko 2,5 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie. Studenci mog\u0105 otrzyma\u0107 dodatkowe pieni\u0105dze m.in. za dobre wyniki w nauce lub inne osi\u0105gni\u0119cia. Na wparcie podczas kszta\u0142cenia mog\u0105 liczy\u0107 \u017cacy z mniej zamo\u017cnych rodzin. Przeanalizowali\u015bmy kwoty stypendi\u00f3w na uczelniach ekon"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipoteka-na-3-proc-i-spokoj-na-lata-Skorzystalo-niewielu-8405198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hipoteka na 3 proc. i spok\u00f3j na lata? Skorzysta\u0142o niewielu", "date_published": "2022-09-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/ab046eddd7d58b-948-567-0-347-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze rok temu mo\u017cna by\u0142o zaci\u0105gn\u0105\u0107 kredyt hipoteczny ze\nsta\u0142ym oprocentowaniem i stawk\u0105 nieco ponad 3 proc. Takie rozwi\u0105zanie wybiera\u0142a\njednak w\u00f3wczas nieliczna grupa kredytobiorc\u00f3w. Sprawdzamy, ile zyskali ci,\nkt\u00f3rzy trafili na odpowiedni moment.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-czeka-branze-magazynowa-Praca-dla-magazynierow-8402049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Magazynier: praca dost\u0119pna od zaraz. Jakie zarobki oferuje bran\u017ca?", "date_published": "2022-09-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/2230a591807475-948-568-0-80-1274-764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek magazynowy w Polsce rozwija si\u0119 w bardzo \nszybkim tempie, na co wp\u0142yw maj\u0105 tak\u017ce wzrosty odnotowywane przez sektor\n logistyczny i bran\u017c\u0119 e-commerce. Paradoksalnie: gospodarcze \nkonsekwencje pandemii koronawirusa okaza\u0142y si\u0119 dla tych bran\u017c pozytywne,\n jednak r\u00f3wnie\u017c one mo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-wesprze-najmniej-zarabiajacych-w-czasie-wyzszej-inflacji-8405442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanada wesprze najmniej zarabiaj\u0105cych w czasie wy\u017cszej inflacji", "date_published": "2022-09-14 03:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/9d07cef9bf9484-948-568-0-26-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dodatkowe \u015bwiadczenia i dop\u0142aty do czynszu b\u0119d\u0105 form\u0105 pomocy dla najmniej zarabiaj\u0105cych w okresie wy\u017cszej inflacji - poinformowa\u0142 we wtorek premier Kanady Justin Trudeau.</p>"}]