[{"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/rosja-lekcje-patriotyzmu-w-szkolach-rosnie-nowe-putlerjugend/", "title": "Rosja. Lekcje patriotyzmu w szko\u0142ach. \"Ro\u015bnie nowe putlerjugend\"", "date_published": "2022-09-06 17:38:00+00:00", "description": "W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z lekcji patriotyzmu, prowadzonej w rosyjskiej szkole. - S\u0142awa sowieckiej armii, S\u0142awa wyzwolicielom - recytuj\u0105 dzieci, maszeruj\u0105c w rytm muzyki. Ro\u015bnie nowe putlerjugend - oceni\u0142a ukrai\u0144ska agencja Unian."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/iran-dwie-aktywistki-lgbt-skazane-na-kare-smierci/", "title": "Iran: Dwie aktywistki LGBT skazane na kar\u0119 \u015bmierci", "date_published": "2022-09-06 15:43:00+00:00", "description": "Dwie aktywistki LGBT zosta\u0142y skazane w Iranie na kar\u0119 \u015bmierci - informuje BBC. Organizacja Praw Cz\u0142owieka Hengaw przekaza\u0142a, \u017ce aktywistki zosta\u0142y oskar\u017cone m.in. o promowanie homoseksualizmu. Ira\u0144ski s\u0105d twierdzi jednak, \u017ce kobiety zosta\u0142y skazane za handel lud\u017ami."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/indie-nagrywal-relacje-na-instagram-uderzyl-go-przejezdzajacy-pociag/", "title": "Indie: Nagrywa\u0142 relacj\u0119 na Instagram. Uderzy\u0142 go przeje\u017cd\u017caj\u0105cy poci\u0105g", "date_published": "2022-09-06 14:59:00+00:00", "description": "Nastolatek spaceruje bardzo blisko tor\u00f3w. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej pojawia si\u0119 poci\u0105g, kt\u00f3ry uderza w ch\u0142opaka. Do zdarzenia dosz\u0142o, kiedy m\u0142odzi ludzie nagrywali relacj\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wideo trafi\u0142o do sieci."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/walencja-afera-w-samolocie-rosyjskojezyczna-kobieta-uderzyla-dziecko-z-ukrainy/", "title": "Walencja. Afera w samolocie. Rosyjskoj\u0119zyczna kobieta uderzy\u0142a dziecko z Ukrainy", "date_published": "2022-09-06 14:46:00+00:00", "description": "Na pok\u0142adzie samolotu lec\u0105cego z Wiednia do Walencji 50-letnia kobieta m\u00f3wi\u0105ca w j\u0119zyku rosyjskim uderzy\u0142a dziecko z Ukrainy. Sytuacj\u0119 opisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych matka dziewczynki. Nadal nie mog\u0119 zrozumie\u0107, co si\u0119 wydarzy\u0142o - napisa\u0142a Ukrainka."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/wojna-w-ukrainie-rosja-stracila-na-wojnie-ponad-50-tys-zolnierzy-znaczne-straty-w-sprzecie/", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosja straci\u0142a na wojnie ponad 50 tys. \u017co\u0142nierzy. Znaczne straty w sprz\u0119cie", "date_published": "2022-09-06 14:36:00+00:00", "description": "Ponad 50 tys. rosyjskich \u017co\u0142nierzy zgin\u0119\u0142o, zosta\u0142o rannych lub wzi\u0119tych do niewoli wynika z informacji Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy opublikowanych we wtorek. W obwodzie \u0142uga\u0144skim tylko w jednym ataku Rosja mia\u0142a straci\u0107 co najmniej 400 wojskowych i oko\u0142o 100 sztuk uzbrojenia."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/bialorus-opozycjonisci-beda-mogli-zostac-objeci-amnestia-aleksandr-lukaszenka-zdecydowal/", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Opozycjoni\u015bci b\u0119d\u0105 mogli zosta\u0107 obj\u0119ci amnesti\u0105. Aleksandr \u0141ukaszenka zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-09-06 13:03:00+00:00", "description": "Aleksandr \u0141ukaszenka og\u0142osi\u0142, \u017ce skazani opozycjoni\u015bci, kt\u00f3rzy wyra\u017c\u0105 skruch\u0119 b\u0119d\u0105 mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 amnestii. - W ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch lat wszyscy zm\u0105drzeli - powiedzia\u0142 prezydent Bia\u0142orusi cytowany przez Interfax."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/wielka-brytania-liz-truss-nowym-premierem/", "title": "Wielka Brytania. Liz Truss zosta\u0142a nowym premierem", "date_published": "2022-09-06 12:10:00+00:00", "description": "Liz Truss oficjalnie zosta\u0142a nowym premierem Wielkiej Brytanii. By\u0142a ju\u017c minister spraw zagranicznych zast\u0105pi\u0142a na stanowisku Borisa Johnsona. Przed oficjalnym przej\u0119ciem ster\u00f3w nad rz\u0105dem spotka\u0142a si\u0119 z kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0105."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/ludzkie-szczatki-w-morzu-baltyckim-najprawdopodobniej-to-ciala-ofiar-katastrofy-cessny/", "title": "Ludzkie szcz\u0105tki w Morzu Ba\u0142tyckim. Najprawdopodobniej to cia\u0142a ofiar katastrofy cessny", "date_published": "2022-09-06 11:57:00+00:00", "description": "- Odnaleziono ludzkie szcz\u0105tki w miejscu katastrofy prywatnego samolotu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 u wybrze\u017cy \u0141otwy - przekaza\u0142a rzeczniczka \u0142otewskiej marynarki. Doda\u0142a, \u017ce fragmenty cia\u0142 przes\u0142ano do bada\u0144, aby potwierdzi\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 ofiar. W katastrofie, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w niedziel\u0119, zgin\u0119\u0142y cztery osoby."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/irlandia-nauczyciel-enoch-burke-w-wiezieniu-odmowil-nazywania-chlopca-dziewczynka/", "title": "Irlandia. Nauczyciel Enoch Burke w wi\u0119zieniu. Odm\u00f3wi\u0142 \"nazywania ch\u0142opca dziewczynk\u0105\"", "date_published": "2022-09-06 09:52:00+00:00", "description": "Irlandzki nauczyciel j\u0119zyka niemieckiego nie zgodzi\u0142 si\u0119 na u\u017cywanie neutralnych p\u0142ciowo zaimk\u00f3w w stosunku do transp\u0142ciowego ucznia, za co zosta\u0142 zawieszony, zakazano mu nauczania i przebywania na terenie szko\u0142y. Enoch Burke nie zastosowa\u0142 si\u0119 jednak do tej decyzji i trafi\u0142 do wi\u0119zienia. - Kocham moj\u0105 szko\u0142\u0119, ale jestem tu dzisiaj, bo nie nazwa\u0142bym ch\u0142opca dziewczynk\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w s\u0105dzie."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/australia-kontrowersyjny-mural-w-melbourne-rosyjski-i-ukrainski-zolnierz-w-uscisku/", "title": "Australia. Kontrowersyjny mural w Melbourne. Rosyjski i ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz w u\u015bcisku", "date_published": "2022-09-06 08:48:00+00:00", "description": "Sp\u00f3r o mural w australijskim Melbourne. Na jednym z tamtejszych budynk\u00f3w pojawi\u0142a si\u0119 grafika przedstawiaj\u0105ca rosyjskiego i ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza w przyjacielskim u\u015bcisku. - Co by pomy\u015bleli ludzie, gdyby mural przedstawia\u0142 gwa\u0142ciciela przytulaj\u0105cego swoj\u0105 ofiar\u0119? - zapyta\u0142 przedstawiciel Australijskiej Federacji Organizacji Ukrai\u0144skich, Stefan Romaniw."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/propagandowe-nagranie-gazpromu-na-filmie-odcina-gaz-a-w-europie-nastaje-epoka-lodowcowa/", "title": "Propagandowe nagranie Gazpromu. Na filmie odcina gaz, a w Europie nastaje \"epoka lodowcowa\"", "date_published": "2022-09-06 07:56:00+00:00", "description": "Rosyjski Gazprom opublikowa\u0142 w internecie film zatytu\u0142owany To b\u0119dzie d\u0142uga zima. Na nagraniu wida\u0107 jak pracownik sp\u00f3\u0142ki zakr\u0119ca kurek z gazem, dalej mo\u017cemy zobaczy\u0107 reperkusje tej decyzji. W Europie nastaje epoka lodowcowa. Prezentowane s\u0105 komputerowo przerobione uj\u0119cia oblodzonych i zasypanych \u015bniegiem europejskich miast."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-06/kanada-nie-zyje-jeden-z-nozownikow-z-bratem-zabili-10-osob-policja-znalazla-jego-okaleczone-cialo/", "title": "Kanada. Nie \u017cyje jeden z no\u017cownik\u00f3w. Z bratem zabili 11 os\u00f3b. Policja znalaz\u0142a jego okaleczone cia\u0142o", "date_published": "2022-09-06 05:30:00+00:00", "description": "Nie \u017cyje jeden z napastnik\u00f3w, kt\u00f3ry by\u0142 poszukiwany przez policj\u0119 w zwi\u0105zku z seri\u0105 napa\u015bci z u\u017cyciem no\u017ca - przekaza\u0142a policja. Trwaj\u0105 poszukiwania drugiego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w atakach. Napastnicy byli bra\u0107mi. W niedziel\u0119 zabili 11 os\u00f3b w kanadyjskiej prowincji Saskatchewan."}]