[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-niejasnosci-miedzy-polska-a-czechami-znik,nId,6268958", "title": "Mateusz Morawiecki: Niejasno\u015bci mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Czechami znikn\u0119\u0142y", "date_published": "2022-09-06 20:09:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-niejasnosci-miedzy-polska-a-czechami-znik,nId,6268958\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Niejasno\u015bci mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Czechami znikn\u0119\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-niejasnosci-miedzy-polska-a-czechami-znik/000G1A7Q7NOHCBKX-C321.jpg\" /></a>By\u0142y pewne niejasno\u015bci mi\u0119dzy naszymi krajami, ale wraz z obj\u0119ciem teki premiera przez Petra Fial\u0119 one znikn\u0119\u0142y - m\u00f3wi\u0142 w Karpaczu podczas debaty z premierem Czech p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-samosad-na-56-letniej-kobiecie-uznano-ja-za-czarownice,nId,6268946", "title": "Indie: Samos\u0105d na 56-letniej kobiecie. Uznano j\u0105 za czarownic\u0119", "date_published": "2022-09-06 19:58:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-samosad-na-56-letniej-kobiecie-uznano-ja-za-czarownice,nId,6268946\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Samos\u0105d na 56-letniej kobiecie. Uznano j\u0105 za czarownic\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/indie-samosad-na-56-letniej-kobiecie-uznano-ja-za-czarownice/000G1A3Z9WTGPBDY-C321.jpg\" /></a>56-letnia kobieta zosta\u0142a zamordowana po tym, gdy grupa mieszka\u0144c\u00f3w w indyjskim stanie Andhra Pradesh pos\u0105dzi\u0142a j\u0105 o uprawianie czar\u00f3w i tym samym o przyczynienie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-olaf-scholz-odrzuca-polskie-zadania-w-sprawie-reparacji,nId,6268950", "title": "Olaf Scholz odrzuca polskie \u017c\u0105dania w sprawie reparacji", "date_published": "2022-09-06 19:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-olaf-scholz-odrzuca-polskie-zadania-w-sprawie-reparacji,nId,6268950\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz odrzuca polskie \u017c\u0105dania w sprawie reparacji\" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-odrzuca-polskie-zadania-w-sprawie-reparacji/000G1A5DOBHH1PJJ-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Niemiec Olaf Scholz odrzuca polskie \u017c\u0105dania w sprawie reperacji, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce kwestia ta zosta\u0142a ostatecznie rozstrzygni\u0119ta - wynika z wywiadu, kt\u00f3ry ma si\u0119 ukaza\u0107 w \u015brod\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-62-latek-doprowadzil-do-samobojstwa-nastolatka-usl,nId,6268926", "title": "Hiszpania: 62-latek doprowadzi\u0142 do samob\u00f3jstwa nastolatka. Us\u0142ysza\u0142 wyrok", "date_published": "2022-09-06 19:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-62-latek-doprowadzil-do-samobojstwa-nastolatka-usl,nId,6268926\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: 62-latek doprowadzi\u0142 do samob\u00f3jstwa nastolatka. Us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-62-latek-doprowadzil-do-samobojstwa-nastolatka-usl/000G1A3VSJEDM4MT-C321.jpg\" /></a>62-letni obywatel Hiszpanii zosta\u0142 skazany na 10 lat pozbawienia wolno\u015bci w zwi\u0105zku z doprowadzeniem do samob\u00f3jstwa nieletniej osoby poznanej w sieci. S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-27-latek-zabity-przez-meza-swej-konkubiny-parze-grozi,nId,6268909", "title": "Krak\u00f3w: 27-latek zabity przez m\u0119\u017ca swej konkubiny. Parze grozi do\u017cywocie", "date_published": "2022-09-06 18:39:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-27-latek-zabity-przez-meza-swej-konkubiny-parze-grozi,nId,6268909\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: 27-latek zabity przez m\u0119\u017ca swej konkubiny. Parze grozi do\u017cywocie\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-27-latek-zabity-przez-meza-swej-konkubiny-parze-grozi/000G19T82OAFA61K-C321.jpg\" /></a>Zab\u00f3jstwo m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego zw\u0142oki w niedziel\u0119 znalaz\u0142 przechodzie\u0144 w rejonie tor\u00f3w przy ul. Che\u0142mo\u0144skiego, by\u0142o zaplanowane. Z informacji przekazanyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pracownicy-teatru-otrzymali-premie-teraz-musza-je-zwrocic,nId,6268899", "title": "Pracownicy teatru otrzymali premie. Teraz musz\u0105 je zwr\u00f3ci\u0107", "date_published": "2022-09-06 18:28:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pracownicy-teatru-otrzymali-premie-teraz-musza-je-zwrocic,nId,6268899\"><img align=\"left\" alt=\"Pracownicy teatru otrzymali premie. Teraz musz\u0105 je zwr\u00f3ci\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/pracownicy-teatru-otrzymali-premie-teraz-musza-je-zwrocic/000G19K0LE94TTMO-C321.jpg\" /></a>Pracownicy Teatru im. Juliusza Osterwy w Lublinie musz\u0105 odda\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 wynagrodze\u0144, kt\u00f3re otrzymali na pocz\u0105tku roku od dyrektora Redbada Klynstry-Komarnickiego. \u0141\u0105cznie chodz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prorosyjski-komendant-berdianska-nie-zyje-zostal-ranny-w-eks,nId,6268894", "title": "Prorosyjski komendant Berdia\u0144ska nie \u017cyje. Zosta\u0142 ranny w eksplozji samochodu", "date_published": "2022-09-06 18:15:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prorosyjski-komendant-berdianska-nie-zyje-zostal-ranny-w-eks,nId,6268894\"><img align=\"left\" alt=\"Prorosyjski komendant Berdia\u0144ska nie \u017cyje. Zosta\u0142 ranny w eksplozji samochodu\" src=\"https://i.iplsc.com/prorosyjski-komendant-berdianska-nie-zyje-zostal-ranny-w-eks/000G19QLBRTTQ93N-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 komendant rosyjskich w\u0142adz okupacyjnych Berdia\u0144ska - poinformowa\u0142y ukrai\u0144skie media. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ranny wsk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-chce-zmian-w-ustawie-o-obywatelstwie-w-grze-takze,nId,6268880", "title": "\u0141ukaszenka chce zmian w ustawie o obywatelstwie. W grze tak\u017ce Karta Polaka", "date_published": "2022-09-06 17:50:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-chce-zmian-w-ustawie-o-obywatelstwie-w-grze-takze,nId,6268880\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka chce zmian w ustawie o obywatelstwie. W grze tak\u017ce Karta Polaka\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-chce-zmian-w-ustawie-o-obywatelstwie-w-grze-takze/000CTOHJT8NM61M5-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Bia\u0142orusi chc\u0105 pozbawi\u0107 obywatelstwa osoby, kt\u00f3re wyjecha\u0142y za granic\u0119 i zosta\u0142y skazane za &quot;ekstremizm&quot;. W\u015br\u00f3d proponowanych zmian zn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-eliza-fletcher-nie-zyje-policja-odnalazla-cialo-wnuczki-,nId,6268871", "title": "USA: Eliza Fletcher nie \u017cyje. Policja odnalaz\u0142a cia\u0142o wnuczki miliardera", "date_published": "2022-09-06 17:32:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-eliza-fletcher-nie-zyje-policja-odnalazla-cialo-wnuczki-,nId,6268871\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Eliza Fletcher nie \u017cyje. Policja odnalaz\u0142a cia\u0142o wnuczki miliardera\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-eliza-fletcher-nie-zyje-policja-odnalazla-cialo-wnuczki/000G19H11OAGEO83-C321.jpg\" /></a>Policja z Memphis poinformowa\u0142a, \u017ce odnalaz\u0142a cia\u0142o 34-letniej Elizy Fletcher. Nauczycielka i dziedziczka fortuny miliardera Josepha Orgilla III by\u0142a posz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-30-letniej-izabeli-z-pszczyny-lekarze-uslyszeli-zarzu,nId,6268847", "title": "\u015amier\u0107 30-letniej Izabeli z Pszczyny. Lekarze us\u0142yszeli zarzuty", "date_published": "2022-09-06 16:53:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-30-letniej-izabeli-z-pszczyny-lekarze-uslyszeli-zarzu,nId,6268847\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 30-letniej Izabeli z Pszczyny. Lekarze us\u0142yszeli zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-30-letniej-izabeli-z-pszczyny-lekarze-uslyszeli-zarzu/000DU20256HXAL75-C321.jpg\" /></a>Dwaj lekarze us\u0142yszeli zarzuty w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 30-letniej Izabeli z Pszczyny - poinformowa\u0142a rzeczniczka Prokuratury Regionalnej w Katowicach Agnieszka Wichary. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-kolejne-straty-rosjan-polegli-trzej-wazni-w,nId,6268680", "title": "Wojna w Ukrainie. Kolejne straty Rosjan. Polegli trzej wa\u017cni wojskowi", "date_published": "2022-09-06 16:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-kolejne-straty-rosjan-polegli-trzej-wazni-w,nId,6268680\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Kolejne straty Rosjan. Polegli trzej wa\u017cni wojskowi\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-kolejne-straty-rosjan-polegli-trzej-wazni-w/000G193EGP82KPVB-C321.jpg\" /></a>Major Herman Judin, oficer Igor Jarmanow oraz kapitan Lidzijew Mingijan - to nazwiska kolejnych wa\u017cnych rosyjskich \u017co\u0142nierzy,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-wojenne-od-niemiec-terlecki-sprawa-pojawi-sie-na-n,nId,6268833", "title": "Reparacje wojenne od Niemiec. Terlecki: Sprawa pojawi si\u0119 na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu", "date_published": "2022-09-06 16:30:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-wojenne-od-niemiec-terlecki-sprawa-pojawi-sie-na-n,nId,6268833\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje wojenne od Niemiec. Terlecki: Sprawa pojawi si\u0119 na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu \" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-wojenne-od-niemiec-terlecki-sprawa-pojawi-sie-na-n/000G198XXMAKY61L-C321.jpg\" /></a>- Sprawa reparacji wojennych od Niemiec b\u0119dzie obecna na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu, m.in. je\u015bli chodzi o dalsze dzia\u0142ania - zapowiedzia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezent-dla-putina-z-pragi-czesi-zbieraja-na-czolg-dla-ukrai,nId,6268825", "title": "\"Prezent dla Putina\" z Pragi. Czesi zbieraj\u0105 na czo\u0142g dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-06 16:12:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezent-dla-putina-z-pragi-czesi-zbieraja-na-czolg-dla-ukrai,nId,6268825\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Prezent dla Putina&quot; z Pragi. Czesi zbieraj\u0105 na czo\u0142g dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/prezent-dla-putina-z-pragi-czesi-zbieraja-na-czolg-dla-ukrai/000G196MOXOLXY2B-C321.jpg\" /></a>&quot;Prezent dla Putina&quot; to najnowsza kampania czeskiej zbi\u00f3rki pieni\u0119dzy na zakup zmodernizowanego czo\u0142gu T-72 A"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-protest-podczas-wizyty-czarnka-minister-mowil-o-teczowej-mlo,nId,6268679", "title": "Protest podczas wizyty Czarnka. Minister m\u00f3wi\u0142 o \"t\u0119czowej m\u0142odzie\u017cy\"", "date_published": "2022-09-06 15:58:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-protest-podczas-wizyty-czarnka-minister-mowil-o-teczowej-mlo,nId,6268679\"><img align=\"left\" alt=\"Protest podczas wizyty Czarnka. Minister m\u00f3wi\u0142 o &quot;t\u0119czowej m\u0142odzie\u017cy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-podczas-wizyty-czarnka-minister-mowil-o-teczowej-mlo/000G19DP5W63V9MC-C321.jpg\" /></a>Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek wraz z ministrem zdrowia Adamem Niedzielskim odwiedzili jedn\u0105 ze szk\u00f3\u0142 w woj. dolno\u015bl\u0105skim. Przed "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-diametralna-zmiana-pogody-cyklon-peggy-zmierza-w-k,nId,6268647", "title": "Nadchodzi diametralna zmiana pogody. Cyklon Peggy zmierza w kierunku Polski", "date_published": "2022-09-06 15:40:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-diametralna-zmiana-pogody-cyklon-peggy-zmierza-w-k,nId,6268647\"><img align=\"left\" alt=\"Nadchodzi diametralna zmiana pogody. Cyklon Peggy zmierza w kierunku Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/nadchodzi-diametralna-zmiana-pogody-cyklon-peggy-zmierza-w-k/000G18UK3U3TW4UY-C321.jpg\" /></a>Ulewne deszcze, burze i porywisty wiatr - to skutki cyklonu Peggy, kt\u00f3ry obecnie znajduje si\u0119 nad Wyspami Brytyjskimi. Niebawem front zacznie zmierza\u0107 na w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-josep-borrell-mial-nazwac-rosje-faszystowskim-rezimem-kreml-,nId,6268627", "title": "Josep Borrell mia\u0142 nazwa\u0107 Rosj\u0119 \"faszystowskim re\u017cimem\". Kreml reaguje", "date_published": "2022-09-06 15:25:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-josep-borrell-mial-nazwac-rosje-faszystowskim-rezimem-kreml-,nId,6268627\"><img align=\"left\" alt=\"Josep Borrell mia\u0142 nazwa\u0107 Rosj\u0119 &quot;faszystowskim re\u017cimem&quot;. Kreml reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/josep-borrell-mial-nazwac-rosje-faszystowskim-rezimem-kreml/000G18PKCJPYOILG-C321.jpg\" /></a>Kreml z oburzeniem przyj\u0105\u0142 s\u0142owa wysokiego przedstawiciela Unii Europejskiej ds. zagranicznych Josepa Borrella, kt\u00f3ry mia\u0142 nazwa\u0107 Rosj\u0119 &quot;fasz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zabojstwo-miesiecznej-dziewczynki-matka-przyznala-s,nId,6268596", "title": "Warszawa: Zab\u00f3jstwo miesi\u0119cznej dziewczynki. Matka przyzna\u0142a si\u0119 do winy", "date_published": "2022-09-06 15:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zabojstwo-miesiecznej-dziewczynki-matka-przyznala-s,nId,6268596\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Zab\u00f3jstwo miesi\u0119cznej dziewczynki. Matka przyzna\u0142a si\u0119 do winy\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-zabojstwo-miesiecznej-dziewczynki-matka-przyznala-s/000G18O70QRLPSW6-C321.jpg\" /></a>32-letnia Magdalena D.-M. us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa miesi\u0119cznej c\u00f3reczki oraz usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dw\u00f3ch syn\u00f3w. Z informacji przekazanych przez prokur"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-politycy-po-rezygnuja-z-senatu-wsrod-nich-m-in-zdrojewski-i-,nId,6268484", "title": "Politycy PO rezygnuj\u0105 z Senatu. W\u015br\u00f3d nich m.in. Zdrojewski i Fedorowicz", "date_published": "2022-09-06 14:51:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-politycy-po-rezygnuja-z-senatu-wsrod-nich-m-in-zdrojewski-i-,nId,6268484\"><img align=\"left\" alt=\"Politycy PO rezygnuj\u0105 z Senatu. W\u015br\u00f3d nich m.in. Zdrojewski i Fedorowicz\" src=\"https://i.iplsc.com/politycy-po-rezygnuja-z-senatu-wsrod-nich-m-in-zdrojewski-i/000G176MF6KD5NT6-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, s\u0105 ju\u017c pierwsi senatorowie PO, kt\u00f3rzy zdecydowali o rezygnacji z kolejnych wybor\u00f3w do izby wy\u017cszej parlamentu. Na emerytur\u0119 przechodzi An"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prezydent-tarnowa-dostalem-list-od-grupy-azoty-jestem-rozcza,nId,6268570", "title": "Prezydent Tarnowa: Dosta\u0142em list od Grupy Azoty. Jestem rozczarowany", "date_published": "2022-09-06 14:30:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prezydent-tarnowa-dostalem-list-od-grupy-azoty-jestem-rozcza,nId,6268570\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Tarnowa: Dosta\u0142em list od Grupy Azoty. Jestem rozczarowany\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-tarnowa-dostalem-list-od-grupy-azoty-jestem-rozcza/000G17Z777FH8NL2-C321.jpg\" /></a>&quot;D\u0142ugotrwa\u0142e wstrzymanie produkcji nawoz\u00f3w i chemikali\u00f3w mo\u017ce mie\u0107 daleko id\u0105ce konsekwencje dla wielu bran\u017c, a nawet dla ca\u0142ej polskiej gospodarki&qu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rzad-przedstawia-plan-ciec-energetycznych-to-odpowied,nId,6268589", "title": "W\u0142ochy: Rz\u0105d przedstawia plan ci\u0119\u0107 energetycznych. To odpowied\u017a na kryzys", "date_published": "2022-09-06 14:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rzad-przedstawia-plan-ciec-energetycznych-to-odpowied,nId,6268589\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Rz\u0105d przedstawia plan ci\u0119\u0107 energetycznych. To odpowied\u017a na kryzys\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-rzad-przedstawia-plan-ciec-energetycznych-to-odpowied/000EYT3AQCHFMXR2-C321.jpg\" /></a>Skr\u00f3cenie sezonu grzewczego we W\u0142oszech o 15 dni, dzienna redukcja czasu w\u0142\u0105czenia kaloryfer\u00f3w o godzin\u0119 i obni\u017cenie temperatury w pomieszczeniach - to "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czechy-wydaly-polsce-sprawce-brutalnego-pobicia-w-wisle,nId,6268581", "title": "Czechy wyda\u0142y Polsce sprawc\u0119 brutalnego pobicia w Wi\u015ble", "date_published": "2022-09-06 13:46:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czechy-wydaly-polsce-sprawce-brutalnego-pobicia-w-wisle,nId,6268581\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy wyda\u0142y Polsce sprawc\u0119 brutalnego pobicia w Wi\u015ble\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-wydaly-polsce-sprawce-brutalnego-pobicia-w-wisle/000G17M46URCDU7E-C321.jpg\" /></a>Strona czeska wyda\u0142a Polsce podejrzanego o brutalne pobicie mieszka\u0144ca Wis\u0142y. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa i trafi\u0142 do aresztu - poinformowa\u0142 prokurator rejonowy w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-wyglada-ruski-mir-rolnicy-wspierajacy-putina-mocno-sie-p,nId,6268494", "title": "Tak wygl\u0105da \"ruski mir\". Rolnicy wspieraj\u0105cy Putina mocno si\u0119 przeliczyli", "date_published": "2022-09-06 13:40:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-wyglada-ruski-mir-rolnicy-wspierajacy-putina-mocno-sie-p,nId,6268494\"><img align=\"left\" alt=\"Tak wygl\u0105da &quot;ruski mir&quot;. Rolnicy wspieraj\u0105cy Putina mocno si\u0119 przeliczyli\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-wyglada-ruski-mir-rolnicy-wspierajacy-putina-mocno-sie-p/000G17KKVLGGYIMO-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142 list, w kt\u00f3rym jeden z prorosyjskich rolnik\u00f3w mieszkaj\u0105cych w Chersoniu, skar\u017cy si\u0119 dziennikarz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-spekulacje-na-temat-zdrowia-wladimira-putina-jest-wi,nId,6268496", "title": "Kolejne spekulacje na temat zdrowia W\u0142adimira Putina. Jest wideo", "date_published": "2022-09-06 13:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-spekulacje-na-temat-zdrowia-wladimira-putina-jest-wi,nId,6268496\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne spekulacje na temat zdrowia W\u0142adimira Putina. Jest wideo\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-spekulacje-na-temat-zdrowia-wladimira-putina-jest-wi/000G17FVO5MRYK0B-C321.jpg\" /></a>W Rosji trwaj\u0105 zakrojone na szerok\u0105 skal\u0119 manewry wojskowe z udzia\u0142em kilku pa\u0144stw sojuszniczych, w tym Chin. \u0106wiczenia obserwowa\u0142 m.in. prezydent Rosji W\u0142adimir"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-koszmar-studentow-wynajecie-pokoju-w-normalnej-cenie-granicz,nId,6268426", "title": "Koszmar student\u00f3w. Wynaj\u0119cie pokoju w normalnej cenie graniczy z cudem", "date_published": "2022-09-06 13:36:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-koszmar-studentow-wynajecie-pokoju-w-normalnej-cenie-granicz,nId,6268426\"><img align=\"left\" alt=\"Koszmar student\u00f3w. Wynaj\u0119cie pokoju w normalnej cenie graniczy z cudem\" src=\"https://i.iplsc.com/koszmar-studentow-wynajecie-pokoju-w-normalnej-cenie-granicz/000G17LFJC16TLL4-C321.jpg\" /></a>1500 z\u0142 za pok\u00f3j dla studenta w Warszawie. W rzeczywisto\u015bci oferta dotyczy po\u0142owy pokoju o powierzchni kilku metr\u00f3w kwadratowych, z po\u0142ow\u0105 ok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-w-mieszkaniach-powstaja-wagoniki-studenci-wynajmuja-by-zlapa,nId,6268426", "title": "W mieszkaniach powstaj\u0105 \"wagoniki\". Studenci wynajmuj\u0105, by z\u0142apa\u0107 cokolwiek", "date_published": "2022-09-06 13:36:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-w-mieszkaniach-powstaja-wagoniki-studenci-wynajmuja-by-zlapa,nId,6268426\"><img align=\"left\" alt=\"W mieszkaniach powstaj\u0105 &quot;wagoniki&quot;. Studenci wynajmuj\u0105, by z\u0142apa\u0107 cokolwiek\" src=\"https://i.iplsc.com/w-mieszkaniach-powstaja-wagoniki-studenci-wynajmuja-by-zlapa/000G17LFJC16TLL4-C321.jpg\" /></a>1500 z\u0142 za pok\u00f3j dla studenta w Warszawie. W rzeczywisto\u015bci oferta dotyczy po\u0142owy pokoju o powierzchni kilku metr\u00f3w kwadratowy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-protesty-przeciwko-wysokim-cenom-energii-nie-obylo-si,nId,6268493", "title": "Niemcy: Protesty przeciwko wysokim cenom energii. Nie oby\u0142o si\u0119 bez awantur", "date_published": "2022-09-06 12:49:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-protesty-przeciwko-wysokim-cenom-energii-nie-obylo-si,nId,6268493\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Protesty przeciwko wysokim cenom energii. Nie oby\u0142o si\u0119 bez awantur\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-protesty-przeciwko-wysokim-cenom-energii-nie-obylo-si/000G177WU3U2QIDC-C321.jpg\" /></a>W Lipsku odby\u0142y si\u0119 manifestacje przeciwko wysokim cenom energii. W protestach zorganizowanych przez \u015brodowiska lewicowe i prawicowe wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 \u0142\u0105c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-uczelnie-w-miedzynarodowym-rankingu-to-cztery-polite,nId,6268518", "title": "Polskie uczelnie w mi\u0119dzynarodowym rankingu. To cztery politechniki", "date_published": "2022-09-06 12:48:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-uczelnie-w-miedzynarodowym-rankingu-to-cztery-polite,nId,6268518\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie uczelnie w mi\u0119dzynarodowym rankingu. To cztery politechniki\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-uczelnie-w-miedzynarodowym-rankingu-to-cztery-polite/0003PQ5HQRQBDWGJ-C321.jpg\" /></a>Cztery polskie uczelnie znalaz\u0142y si\u0119 w og\u00f3lno\u015bwiatowym rankingu uczelni prowadz\u0105cych badania w zakresie in\u017cynierii mechanicznej. To Politechnika Lubelska, Politech"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elektrownia-jadrowa-w-polsce-bloomberg-moze-byc-kilku-partne,nId,6268512", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Bloomberg: Mo\u017ce by\u0107 kilku partner\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 12:41:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elektrownia-jadrowa-w-polsce-bloomberg-moze-byc-kilku-partne,nId,6268512\"><img align=\"left\" alt=\"Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Bloomberg: Mo\u017ce by\u0107 kilku partner\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/elektrownia-jadrowa-w-polsce-bloomberg-moze-byc-kilku-partne/000G17BL1963V9L8-C321.jpg\" /></a>Polska mo\u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z wi\u0119cej ni\u017c jednym partnerem przy budowie swojej pierwszej elektrowni j\u0105drowej - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberg. Zaznaczono, \u017ce r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-takie-nagranie-wraku-titanica-fenomenalne-kolory,nId,6268447", "title": "Pierwsze takie nagranie wraku Titanica. \"Fenomenalne kolory\"", "date_published": "2022-09-06 12:25:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-takie-nagranie-wraku-titanica-fenomenalne-kolory,nId,6268447\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze takie nagranie wraku Titanica. &quot;Fenomenalne kolory&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-takie-nagranie-wraku-titanica-fenomenalne-kolory/000G171UQLS9TEHC-C321.jpg\" /></a>Nowe, nieznane wcze\u015bniej szczeg\u00f3\u0142y na temat Titanica i fenomenalne kolory - to mo\u017cemy zobaczy\u0107 na najnowszym nagraniu wraku s\u0142ynnego transatlantyka, kt\u00f3ry zaton\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liz-truss-premierem-wielkiej-brytanii-krolowa-powierzyla-jej,nId,6268471", "title": "Liz Truss premierem Wielkiej Brytanii. Kr\u00f3lowa powierzy\u0142a jej misj\u0119 utworzenia rz\u0105du", "date_published": "2022-09-06 12:08:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liz-truss-premierem-wielkiej-brytanii-krolowa-powierzyla-jej,nId,6268471\"><img align=\"left\" alt=\"Liz Truss premierem Wielkiej Brytanii. Kr\u00f3lowa powierzy\u0142a jej misj\u0119 utworzenia rz\u0105du \" src=\"https://i.iplsc.com/liz-truss-premierem-wielkiej-brytanii-krolowa-powierzyla-jej/000G173TR4CEWGH5-C321.jpg\" /></a>Nowa liderka Partii Konserwatywnej Liz Truss otrzyma\u0142a we wtorek od brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II misj\u0119 utworzenia rz\u0105du. Oznacza to ofic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zbudowali-blok-nad-domem-miala-byc-rozbiorka-a-sa-dalsze-pra,nId,6268413", "title": "Zbudowali blok nad domem. Mia\u0142a by\u0107 rozbi\u00f3rka, a s\u0105 dalsze prace", "date_published": "2022-09-06 12:00:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zbudowali-blok-nad-domem-miala-byc-rozbiorka-a-sa-dalsze-pra,nId,6268413\"><img align=\"left\" alt=\"Zbudowali blok nad domem. Mia\u0142a by\u0107 rozbi\u00f3rka, a s\u0105 dalsze prace\" src=\"https://i.iplsc.com/zbudowali-blok-nad-domem-miala-byc-rozbiorka-a-sa-dalsze-pra/000G171C0002950I-C321.jpg\" /></a>Dom jednorodzinny, obok warsztat samochodowy, a nad nim blok licz\u0105cy kilka pi\u0119ter. Taka budowa powsta\u0142a przy ul. Centralnej w Krakowie. Magistrat wyda\u0142 nakaz r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/zdjecie,iId,3254411,iAId,440425", "title": "Andrzej Duda na spotkaniu z prezydentem Nigerii", "date_published": "2022-09-06 11:58:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/zdjecie,iId,3254411,iAId,440425\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda na spotkaniu z prezydentem Nigerii\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-na-spotkaniu-z-prezydentem-nigerii/000G175ZL62RQG0N-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda przylecia\u0142 we wtorek do stolicy Nigerii. W Abud\u017cy spotka\u0142 si\u0119 z prezydentem Nigerii Muhammadu Buharim. To pocz\u0105tek podr\u00f3\u017cy polskiego przyw\u00f3dcy po zachodniej Afryce. W \u015brod\u0119 ma odby\u0107 wizyt\u0119 robocz\u0105 w Wybrze\u017cu Ko\u015bci S\u0142oniowej,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-morderstwo-w-warszawie-nozownik-z-woli-aresztowany,nId,6268455", "title": "Morderstwo w Warszawie. No\u017cownik z Woli aresztowany", "date_published": "2022-09-06 11:57:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-morderstwo-w-warszawie-nozownik-z-woli-aresztowany,nId,6268455\"><img align=\"left\" alt=\"Morderstwo w Warszawie. No\u017cownik z Woli aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/morderstwo-w-warszawie-nozownik-z-woli-aresztowany/000CD77UE3A87FG3-C321.jpg\" /></a>Damian W., no\u017cownik z Woli, us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa i zosta\u0142 tymczasowo aresztowany na trzy miesi\u0105ce. Cia\u0142o jego ofiary znaleziono w jednym z mieszka\u0144 przy al. Prymasa Tysi\u0105clecia w Warszawi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-absurd-w-starostwie-w-wolowie-toaleta-tylko-za-zgoda-przeloz,nId,6268443", "title": "Absurd w starostwie w Wo\u0142owie. Toaleta tylko za zgod\u0105 prze\u0142o\u017conego", "date_published": "2022-09-06 11:55:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-absurd-w-starostwie-w-wolowie-toaleta-tylko-za-zgoda-przeloz,nId,6268443\"><img align=\"left\" alt=\"Absurd w starostwie w Wo\u0142owie. Toaleta tylko za zgod\u0105 prze\u0142o\u017conego\" src=\"https://i.iplsc.com/absurd-w-starostwie-w-wolowie-toaleta-tylko-za-zgoda-przeloz/000G170X02BDXK4V-C321.jpg\" /></a>W ramach oszcz\u0119dno\u015bci Starostwo Powiatowe w Wo\u0142owie na Dolnym \u015al\u0105sku wprowadzi\u0142o ograniczenia w korzystaniu z toalety. Aby z niej skorzysta\u0107, urz\u0119dnicy musz\u0105... pop"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-ukrainy-o-skutecznosci-polskiego-sprzetu-na-fronci,nId,6268452", "title": "Ambasador Ukrainy o skuteczno\u015bci polskiego sprz\u0119tu na froncie", "date_published": "2022-09-06 11:51:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-ukrainy-o-skutecznosci-polskiego-sprzetu-na-fronci,nId,6268452\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Ukrainy o skuteczno\u015bci polskiego sprz\u0119tu na froncie\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-ukrainy-o-skutecznosci-polskiego-sprzetu-na-fronci/000G1718RGWAOLWS-C321.jpg\" /></a>Dzi\u0119ki polskim &quot;krabom&quot; i &quot;piorunom&quot; przekszta\u0142camy rosyjski sprz\u0119t wojskowy w eksponaty muzealne - powiedzia\u0142 am"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-mysli-twoj-kot-znalezli-sposob-jak-to-sprawdzic,nId,6268360", "title": "Co my\u015bli tw\u00f3j kot? Znale\u017ali spos\u00f3b, jak to sprawdzi\u0107", "date_published": "2022-09-06 11:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-mysli-twoj-kot-znalezli-sposob-jak-to-sprawdzic,nId,6268360\"><img align=\"left\" alt=\"Co my\u015bli tw\u00f3j kot? Znale\u017ali spos\u00f3b, jak to sprawdzi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/co-mysli-twoj-kot-znalezli-sposob-jak-to-sprawdzic/000G16Z4PSSLLANG-C321.jpg\" /></a>Ich enigmatyczne - a niekt\u00f3rzy twierdz\u0105, \u017ce nawet pow\u015bci\u0105gliwe - zachowania nadaj\u0105 kotom atmosfer\u0119 tajemniczo\u015bci. Niezale\u017cnie od tego, czy miaucz\u0105, sycz\u0105, czy mrucz\u0105, cz\u0119sto nie mo\u017cna dok\u0142adnie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-71-latek-przez-osiem-godzin-sam-sprzatal-osiedlowa-sciezke-z,nId,6268294", "title": "71-latek przez osiem godzin sam sprz\u0105ta\u0142 osiedlow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119. Zostawi\u0142 kartk\u0119", "date_published": "2022-09-06 11:16:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-71-latek-przez-osiem-godzin-sam-sprzatal-osiedlowa-sciezke-z,nId,6268294\"><img align=\"left\" alt=\"71-latek przez osiem godzin sam sprz\u0105ta\u0142 osiedlow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119. Zostawi\u0142 kartk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/71-latek-przez-osiem-godzin-sam-sprzatal-osiedlowa-sciezke-z/000G16TC7FH8OQMW-C321.jpg\" /></a>Og\u0142oszenie napisane przez 71-letniego pana Stanis\u0142awa z Torunia wywo\u0142a\u0142o niema\u0142e zamieszanie. Powiesi\u0142 je na ogrodzeniu przy osiedlowej \u015bcie\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kryzys-w-seminariach-w-warszawie-przyjeto-czterech-kandydato,nId,6268401", "title": "Kryzys w seminariach. W Warszawie przyj\u0119to czterech kandydat\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 10:59:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kryzys-w-seminariach-w-warszawie-przyjeto-czterech-kandydato,nId,6268401\"><img align=\"left\" alt=\"Kryzys w seminariach. W Warszawie przyj\u0119to czterech kandydat\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/kryzys-w-seminariach-w-warszawie-przyjeto-czterech-kandydato/000G16SW3LQ0OJKA-C321.jpg\" /></a>Na pierwszy rok do Wy\u017cszego Seminarium Duchownego Diecezji Warszawsko-Praskiej przyj\u0119to czterech kandydat\u00f3w - przekaza\u0142a w komunikacie diecezja. Seminarium og\u0142o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kryzys-w-seminariach-w-warszawie-przyjeto-tylko-czterech-kan,nId,6268401", "title": "Kryzys w seminariach. W Warszawie przyj\u0119to tylko czterech kandydat\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 10:59:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kryzys-w-seminariach-w-warszawie-przyjeto-tylko-czterech-kan,nId,6268401\"><img align=\"left\" alt=\"Kryzys w seminariach. W Warszawie przyj\u0119to tylko czterech kandydat\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/kryzys-w-seminariach-w-warszawie-przyjeto-tylko-czterech-kan/000G16SW3LQ0OJKA-C321.jpg\" /></a>Na pierwszy rok do Wy\u017cszego Seminarium Duchownego Diecezji Warszawsko-Praskiej przyj\u0119to czterech kandydat\u00f3w - przekaza\u0142a w komunikacie diecezja. Seminariu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uznany-za-zmarlego-pastor-ozyl-tuz-przed-pobraniem-narza,nId,6268371", "title": "USA: Uznany za zmar\u0142ego pastor \"o\u017cy\u0142\" tu\u017c przed pobraniem narz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 10:38:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uznany-za-zmarlego-pastor-ozyl-tuz-przed-pobraniem-narza,nId,6268371\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Uznany za zmar\u0142ego pastor &quot;o\u017cy\u0142&quot; tu\u017c przed pobraniem narz\u0105d\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-uznany-za-zmarlego-pastor-ozyl-tuz-przed-pobraniem-narza/000G16DC66B5O3DK-C321.jpg\" /></a>Uznany przez lekarzy za zmar\u0142ego 37-letni pastor z Karoliny P\u00f3\u0142nocnej &quot;o\u017cy\u0142&quot; tu\u017c przed pobraniem od niego narz\u0105d\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna jest w \u015bpi\u0105cz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zbliza-sie-koniec-fali-podwyzek-stop-procentowych,nId,6268337", "title": "Premier: Zbli\u017ca si\u0119 koniec fali podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-09-06 10:25:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zbliza-sie-koniec-fali-podwyzek-stop-procentowych,nId,6268337\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Zbli\u017ca si\u0119 koniec fali podwy\u017cek st\u00f3p procentowych\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-zbliza-sie-koniec-fali-podwyzek-stop-procentowych/000G16HZUX77D84U-C321.jpg\" /></a>Po wizycie w Sp\u00f3\u0142dzielni Mleczarskiej Mlekovita w Wysokiem Mazowieckiem premier Mateusz Morawiecki m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o sytuacji kredytobiorc\u00f3w. - Z mojej wiedzy wnioskuj\u0119, \u017ce t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-na-baltyku-znaleziono-ludzkie-szczatki,nId,6268366", "title": "Katastrofa samolotu na Ba\u0142tyku. Znaleziono ludzkie szcz\u0105tki", "date_published": "2022-09-06 10:23:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-na-baltyku-znaleziono-ludzkie-szczatki,nId,6268366\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa samolotu na Ba\u0142tyku. Znaleziono ludzkie szcz\u0105tki \" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-samolotu-na-baltyku-znaleziono-ludzkie-szczatki/000G16MSXK0EYM8C-C321.jpg\" /></a>Na Ba\u0142tyku \u0142otewska marynarka wojenna natrafi\u0142a na ludzkie szcz\u0105tki - poinformowa\u0142a norweska telewizja TV 2. W niedziel\u0119 u wybrze\u017cy \u0141otwy rozbi\u0142 si\u0119 prywatny samolot Ces"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiaczeslaw-mosze-kantor-objety-sankcjami-oswiadczenie-grupy-,nId,6268351", "title": "Wiaczes\u0142aw Mosze Kantor obj\u0119ty sankcjami. O\u015bwiadczenie Grupy Azoty", "date_published": "2022-09-06 10:03:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiaczeslaw-mosze-kantor-objety-sankcjami-oswiadczenie-grupy-,nId,6268351\"><img align=\"left\" alt=\"Wiaczes\u0142aw Mosze Kantor obj\u0119ty sankcjami. O\u015bwiadczenie Grupy Azoty\" src=\"https://i.iplsc.com/wiaczeslaw-mosze-kantor-objety-sankcjami-oswiadczenie-grupy/000G16DGV1G7NNE3-C321.jpg\" /></a>W Dzienniku Urz\u0119dowym Unii Europejskiej opublikowano zaktualizowan\u0105 list\u0119 os\u00f3b i podmiot\u00f3w obj\u0119tych sankcjami. Jest na niej Rosja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-cbos-najgorsze-notowania-rzadu-morawieckiego-od-pocza,nId,6268348", "title": "Sonda\u017c CBOS: Najgorsze notowania rz\u0105du Morawieckiego od pocz\u0105tku", "date_published": "2022-09-06 10:01:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-cbos-najgorsze-notowania-rzadu-morawieckiego-od-pocza,nId,6268348\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c CBOS: Najgorsze notowania rz\u0105du Morawieckiego od pocz\u0105tku\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-cbos-najgorsze-notowania-rzadu-morawieckiego-od-pocza/000G16FZBPN3H9R6-C321.jpg\" /></a>W stosunku do lipca - jak poda\u0142o CBOS - istotnie przyby\u0142o przeciwnik\u00f3w urz\u0119duj\u0105cego gabinetu premiera Mateusza Morawieckiego. 29 proc. respondent\u00f3w to zwolennicy obec"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-instytut-onkologii-wstrzymal-operacje-niedzielski-pielegniar,nId,6268343", "title": "Instytut Onkologii wstrzyma\u0142 operacje. Niedzielski: Piel\u0119gniarki si\u0119 wy\u0142ama\u0142y", "date_published": "2022-09-06 09:54:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-instytut-onkologii-wstrzymal-operacje-niedzielski-pielegniar,nId,6268343\"><img align=\"left\" alt=\"Instytut Onkologii wstrzyma\u0142 operacje. Niedzielski: Piel\u0119gniarki si\u0119 wy\u0142ama\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/instytut-onkologii-wstrzymal-operacje-niedzielski-pielegniar/000G16H96KCYUD9A-C321.jpg\" /></a>Instrumentariuszki ze sto\u0142ecznego Instytutu Onkologii wy\u0142ama\u0142y si\u0119 spo\u015br\u00f3d innych pracownik\u00f3w. Nie poczeka\u0142y na nowy regulamin p\u0142ac - stwierdzi\u0142 we wtore"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-podal-pierwszych-kandydatow-polski-2050-w-wyborach-,nId,6268289", "title": "Ho\u0142ownia poda\u0142 pierwszych kandydat\u00f3w Polski 2050 w wyborach do Sejmu", "date_published": "2022-09-06 09:34:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-podal-pierwszych-kandydatow-polski-2050-w-wyborach-,nId,6268289\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142ownia poda\u0142 pierwszych kandydat\u00f3w Polski 2050 w wyborach do Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/holownia-podal-pierwszych-kandydatow-polski-2050-w-wyborach/000G169QQ93P97AQ-C321.jpg\" /></a>Na konferencji prasowej w Che\u0142mie Szymon Ho\u0142ownia, lider Ruchu Polska 2050, przedstawi\u0142 dwoje pierwszych &quot;kandydat\u00f3w na kandydat\u00f3w&quot; na listy wyborcze Pol"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgrad-jest-gotowy-do-kompromisu-serbska-premier-z-wizyta-w,nId,6268298", "title": "Belgrad jest \"gotowy do kompromisu\". Serbska premier z wizyt\u0105 w Kosowie", "date_published": "2022-09-06 09:04:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgrad-jest-gotowy-do-kompromisu-serbska-premier-z-wizyta-w,nId,6268298\"><img align=\"left\" alt=\"Belgrad jest &quot;gotowy do kompromisu&quot;. Serbska premier z wizyt\u0105 w Kosowie\" src=\"https://i.iplsc.com/belgrad-jest-gotowy-do-kompromisu-serbska-premier-z-wizyta-w/000G164LY3LQWD6O-C321.jpg\" /></a>Premier Serbii Ana Brnabi\u0107 z pierwsz\u0105 od 2017 roku wizyt\u0105 w Kosowie. Belgrad jest &quot;gotowy do kompromisu&quot;, zapewni\u0142a w poniedzia\u0142ek, cy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-przyszla-na-rozmowe-o-prace-wtedy-miala-zostac-zgwalc,nId,6268266", "title": "Lublin: Przysz\u0142a na rozmow\u0119 o prac\u0119. Wtedy mia\u0142a zosta\u0107 zgwa\u0142cona", "date_published": "2022-09-06 08:49:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-przyszla-na-rozmowe-o-prace-wtedy-miala-zostac-zgwalc,nId,6268266\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: Przysz\u0142a na rozmow\u0119 o prac\u0119. Wtedy mia\u0142a zosta\u0107 zgwa\u0142cona\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-przyszla-na-rozmowe-o-prace-wtedy-miala-zostac-zgwalc/000G15XHWL79QV6A-C321.jpg\" /></a>22-latka z Lublina mia\u0142a zosta\u0107 zgwa\u0142cona przez 36-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 podczas rozmowy o prac\u0119. Policja zatrzyma\u0142a rekrutera i postawi\u0142a zarzut. Grozi mu do 12 l"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irlandia-nauczyciel-nie-chcial-mowic-o-uczniu-oni-trafil-do-,nId,6268229", "title": "Irlandia: Nauczyciel nie chcia\u0142 m\u00f3wi\u0107 o uczniu \"oni\". Trafi\u0142 do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-09-06 08:23:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irlandia-nauczyciel-nie-chcial-mowic-o-uczniu-oni-trafil-do-,nId,6268229\"><img align=\"left\" alt=\"Irlandia: Nauczyciel nie chcia\u0142 m\u00f3wi\u0107 o uczniu &quot;oni&quot;. Trafi\u0142 do wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/irlandia-nauczyciel-nie-chcial-mowic-o-uczniu-oni-trafil-do/000G15WZPH9TEJK9-C321.jpg\" /></a>Irlandzki nauczyciel Enoch Burke nie podporz\u0105dkowa\u0142 si\u0119 dyrekcji, kt\u00f3ra nakaza\u0142a mu m\u00f3wi\u0107 &quot;oni&quot; o uczniu przechodz\u0105cym proces zmiany "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-namalowal-najslynniejszy-obraz-jezusa-jego-grob-popadl-w-rui,nId,6268219", "title": "Namalowa\u0142 najs\u0142ynniejszy obraz Jezusa. Jego gr\u00f3b popad\u0142 w ruin\u0119", "date_published": "2022-09-06 08:18:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-namalowal-najslynniejszy-obraz-jezusa-jego-grob-popadl-w-rui,nId,6268219\"><img align=\"left\" alt=\"Namalowa\u0142 najs\u0142ynniejszy obraz Jezusa. Jego gr\u00f3b popad\u0142 w ruin\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/namalowal-najslynniejszy-obraz-jezusa-jego-grob-popadl-w-rui/000G15QAQCGB869Q-C321.jpg\" /></a>Adolf Hy\u0142a, tw\u00f3rca najs\u0142ynniejszego obrazu Jezusa Mi\u0142osiernego - &quot;Jezu ufam Tobie&quot; jest pochowany na Cmentarzu Rakowickim w Krakowie. Artysta zmar\u0142 w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezenterka-dostala-udaru-w-programie-na-zywo-jest-wideo,nId,6268173", "title": "Prezenterka dosta\u0142a udaru w programie na \u017cywo. Jest wideo", "date_published": "2022-09-06 08:07:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezenterka-dostala-udaru-w-programie-na-zywo-jest-wideo,nId,6268173\"><img align=\"left\" alt=\"Prezenterka dosta\u0142a udaru w programie na \u017cywo. Jest wideo\" src=\"https://i.iplsc.com/prezenterka-dostala-udaru-w-programie-na-zywo-jest-wideo/000G15NZ2JI0HELS-C321.jpg\" /></a>Zacz\u0119\u0142a &quot;gubi\u0107&quot; s\u0142owa, powtarza\u0107 te same zdania i wyra\u017anie by\u0142o wida\u0107, \u017ce co\u015b dzieje si\u0119 z mi\u0119\u015bniami twarzy prezenterki Julie Chin, kt\u00f3ra w programie na \u017cywo czyta\u0142a "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mazowieckie-wypadek-bialoruskiego-autobusu-kilkudziesieciu-r,nId,6268235", "title": "Mazowieckie: Wypadek bia\u0142oruskiego autobusu. Kilkudziesi\u0119ciu rannych", "date_published": "2022-09-06 08:02:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mazowieckie-wypadek-bialoruskiego-autobusu-kilkudziesieciu-r,nId,6268235\"><img align=\"left\" alt=\"Mazowieckie: Wypadek bia\u0142oruskiego autobusu. Kilkudziesi\u0119ciu rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/mazowieckie-wypadek-bialoruskiego-autobusu-kilkudziesieciu-r/000G15V4DLVOSXCT-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Piotrowina, na drodze krajowej nr 2 mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Siedlcami, dosz\u0142o do wypadku autobusu z Bia\u0142orusi. - Pojazd le\u017cy na boku - m\u00f3wi\u0142 na an"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-autobusu-w-piotrowinie-kilkudziesieciu-poszkodowanyc,nId,6268235", "title": "Wypadek autobusu w Piotrowinie. Kilkudziesi\u0119ciu poszkodowanych", "date_published": "2022-09-06 08:02:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-autobusu-w-piotrowinie-kilkudziesieciu-poszkodowanyc,nId,6268235\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek autobusu w Piotrowinie. Kilkudziesi\u0119ciu poszkodowanych \" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-autobusu-w-piotrowinie-kilkudziesieciu-poszkodowanyc/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Piotrowina, na trasie mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Siedlcami, dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em autokaru. Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji poszkodowanych jest kilkadz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-zdrowia-oglasza-szczepienia-czwarta-dawka-dla-wszys,nId,6268202", "title": "Minister zdrowia og\u0142asza szczepienia czwart\u0105 dawk\u0105 dla wszystkich doros\u0142ych Polak\u00f3w", "date_published": "2022-09-06 08:01:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-zdrowia-oglasza-szczepienia-czwarta-dawka-dla-wszys,nId,6268202\"><img align=\"left\" alt=\"Minister zdrowia og\u0142asza szczepienia czwart\u0105 dawk\u0105 dla wszystkich doros\u0142ych Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-zdrowia-oglasza-szczepienia-czwarta-dawka-dla-wszys/000D5YHTQYM757HU-C321.jpg\" /></a>- Teraz, po decyzji Europejskiej Agencji Lek\u00f3w (EMA), ruszymy ze szczepieniami czwart\u0105 dawk\u0105 ca\u0142ej populacji, poza dzie\u0107mi oczywi\u015bcie - przekaza\u0142 A"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-uczniowie-pokazuja-plany-lekcji-zajecia-do-pozna-religia-w-s,nId,6266303", "title": "Uczniowie pokazuj\u0105 plany lekcji. Zaj\u0119cia do p\u00f3\u017ana, religia w \u015brodku", "date_published": "2022-09-06 07:13:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-uczniowie-pokazuja-plany-lekcji-zajecia-do-pozna-religia-w-s,nId,6266303\"><img align=\"left\" alt=\"Uczniowie pokazuj\u0105 plany lekcji. Zaj\u0119cia do p\u00f3\u017ana, religia w \u015brodku\" src=\"https://i.iplsc.com/uczniowie-pokazuja-plany-lekcji-zajecia-do-pozna-religia-w-s/000G129X7LE91G8T-C321.jpg\" /></a>C\u00f3rka Anety chodzi do VII klasy szko\u0142y podstawowej. Trzy dni w tygodniu lekcje zaczyna o 7:30. Ma ich osiem, a nawet dz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pseudoreferenda-wstrzymane-ukrainska-kontrofensywa-oslabia-r,nId,6268194", "title": "Pseudoreferenda wstrzymane. Ukrai\u0144ska kontrofensywa os\u0142abia Rosjan", "date_published": "2022-09-06 07:12:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pseudoreferenda-wstrzymane-ukrainska-kontrofensywa-oslabia-r,nId,6268194\"><img align=\"left\" alt=\"Pseudoreferenda wstrzymane. Ukrai\u0144ska kontrofensywa os\u0142abia Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/pseudoreferenda-wstrzymane-ukrainska-kontrofensywa-oslabia-r/000G15KRN9APRNYW-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) ocenia, \u017ce ukrai\u0144ska kontrofensywa na po\u0142udniu kraju os\u0142abia zdolno\u015bci Rosjan do ad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-swiadczy-ze-sankcje-dzialaja-rosja-kupuje-bron-od-korei-p,nId,6268179", "title": "\"To \u015bwiadczy, \u017ce sankcje dzia\u0142aj\u0105\". Rosja kupuje bro\u0144 od Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-09-06 06:47:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-swiadczy-ze-sankcje-dzialaja-rosja-kupuje-bron-od-korei-p,nId,6268179\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To \u015bwiadczy, \u017ce sankcje dzia\u0142aj\u0105&quot;. Rosja kupuje bro\u0144 od Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://i.iplsc.com/to-swiadczy-ze-sankcje-dzialaja-rosja-kupuje-bron-od-korei-p/000G156Q6B17W1CP-C321.jpg\" /></a>Rosja kupuje uzbrojenie w Korei P\u00f3\u0142nocnej. &quot;Miliony pocisk\u00f3w artyleryjskich i rakiety kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu, co"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-straszy-europe-epoka-lodowcowa-nowy-pomysl-propagandy,nId,6268163", "title": "Rosja straszy Europ\u0119 \"epok\u0105 lodowcow\u0105\". Nowy pomys\u0142 propagandy", "date_published": "2022-09-06 06:44:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-straszy-europe-epoka-lodowcowa-nowy-pomysl-propagandy,nId,6268163\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja straszy Europ\u0119 &quot;epok\u0105 lodowcow\u0105&quot;. Nowy pomys\u0142 propagandy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-straszy-europe-epoka-lodowcowa-nowy-pomysl-propagandy/000G156E4QCLVPXL-C321.jpg\" /></a>&quot;I b\u0119dzie wielka zima&quot; - tak nazywa si\u0119 propagandowy film Rosjan, skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w pa\u0144stw Unii Europejski"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-liczba-osob-opuszczajacych-rosje-dwukrotnie-wiecej-ni,nId,6268161", "title": "Ro\u015bnie liczba os\u00f3b opuszczaj\u0105cych Rosj\u0119. Dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem", "date_published": "2022-09-06 06:19:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-liczba-osob-opuszczajacych-rosje-dwukrotnie-wiecej-ni,nId,6268161\"><img align=\"left\" alt=\"Ro\u015bnie liczba os\u00f3b opuszczaj\u0105cych Rosj\u0119. Dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnie-liczba-osob-opuszczajacych-rosje-dwukrotnie-wiecej-ni/000951Y9P5JBYXTD-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku bie\u017c\u0105cego roku z Rosji wyjecha\u0142o 419 tys. ludzi - wynika z danych rosyjskiego urz\u0119du statystycznego Rossat. Jak przeanalizowa\u0142 niezale\u017cny "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-coraz-wieksza-przewaga-luli-nad-bolsonaro-w-przedwy,nId,6268137", "title": "Brazylia: Coraz wi\u0119ksza przewaga Luli nad Bolsonaro w przedwyborczych sonda\u017cach", "date_published": "2022-09-06 05:48:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-coraz-wieksza-przewaga-luli-nad-bolsonaro-w-przedwy,nId,6268137\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Coraz wi\u0119ksza przewaga Luli nad Bolsonaro w przedwyborczych sonda\u017cach\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-coraz-wieksza-przewaga-luli-nad-bolsonaro-w-przedwy/000G14YRU2PCM4O3-C321.jpg\" /></a>Wszystko wskazuje na to, \u017ce wybory prezydenckie w Brazylii mo\u017ce wygra\u0107 lewicowy kandydat, a zarazem by\u0142y prezydent Luiz Inacio Luli da Silva. Wed\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-teleturniej-w-wielkiej-brytanii-do-wygrania-pokrycie-rachunk,nId,6268146", "title": "Teleturniej w Wielkiej Brytanii. Do wygrania pokrycie rachunk\u00f3w za pr\u0105d", "date_published": "2022-09-06 05:46:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-teleturniej-w-wielkiej-brytanii-do-wygrania-pokrycie-rachunk,nId,6268146\"><img align=\"left\" alt=\"Teleturniej w Wielkiej Brytanii. Do wygrania pokrycie rachunk\u00f3w za pr\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/teleturniej-w-wielkiej-brytanii-do-wygrania-pokrycie-rachunk/000G14Y2H2U3V544-C321.jpg\" /></a>Brytyjski teleturniej, kt\u00f3ry powr\u00f3ci\u0142 na anten\u0119 po wakacyjnej przerwie, zaskoczy\u0142 telewidz\u00f3w i internaut\u00f3w. W obliczu kryzysu energetycznego zmianie uleg\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zima-bedzie-trudna-takze-dla-rosji-kreml-juz-zapowiada-braki,nId,6268128", "title": "Zima b\u0119dzie trudna tak\u017ce dla Rosji? \"Kreml ju\u017c zapowiada braki pr\u0105du\"", "date_published": "2022-09-06 05:21:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zima-bedzie-trudna-takze-dla-rosji-kreml-juz-zapowiada-braki,nId,6268128\"><img align=\"left\" alt=\"Zima b\u0119dzie trudna tak\u017ce dla Rosji? &quot;Kreml ju\u017c zapowiada braki pr\u0105du&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-bedzie-trudna-takze-dla-rosji-kreml-juz-zapowiada-braki/000FEOYTSI59R5DH-C321.jpg\" /></a>&quot;Gospodarka Rosji jest zale\u017cna od importu w stopniu niespotykanym w Europie. Cho\u0107 gazu jest nadmiar, to jedna "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-przybyl-do-nigerii-wslucha-sie-w-glos-afryki,nId,6268120", "title": "Andrzej Duda przyby\u0142 do Nigerii. \"Ws\u0142ucha si\u0119 w g\u0142os Afryki\"", "date_published": "2022-09-06 04:44:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-przybyl-do-nigerii-wslucha-sie-w-glos-afryki,nId,6268120\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda przyby\u0142 do Nigerii. &quot;Ws\u0142ucha si\u0119 w g\u0142os Afryki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-przybyl-do-nigerii-wslucha-sie-w-glos-afryki/000D3LWO1YVFLMFA-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda przyby\u0142 we wtorek rano do stolicy Nigerii - Abud\u017cy. W krajach Afryki Zachodniej prezydent sp\u0119dzi trzy dni, gdzie b\u0119dzie rozmawia\u0142 na temat dostaw su"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gazprom-o-usterce-ktora-ma-naprawic-siemens-tyle-ze-siemens-,nId,6268117", "title": "Gazprom o \"usterce\", kt\u00f3r\u0105 ma naprawi\u0107 Siemens. Tyle \u017ce Siemens nic o tym nie wie", "date_published": "2022-09-06 04:37:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gazprom-o-usterce-ktora-ma-naprawic-siemens-tyle-ze-siemens-,nId,6268117\"><img align=\"left\" alt=\"Gazprom o &quot;usterce&quot;, kt\u00f3r\u0105 ma naprawi\u0107 Siemens. Tyle \u017ce Siemens nic o tym nie wie\" src=\"https://i.iplsc.com/gazprom-o-usterce-ktora-ma-naprawic-siemens-tyle-ze-siemens/000F748AYHI546I5-C321.jpg\" /></a>Dop\u00f3ki Siemens Energy nie naprawi usterek aparatur, przesy\u0142anie gazu ruroci\u0105giem Nord Stream 1 nie b\u0119dzie wznowione - przekaza\u0142 wicedyr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-rosji-nie-bedzie-na-liscie-krajow-sponsorujacych-t,nId,6268119", "title": "Joe Biden: Rosji nie b\u0119dzie na li\u015bcie kraj\u00f3w sponsoruj\u0105cych terroryzm", "date_published": "2022-09-06 04:34:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-rosji-nie-bedzie-na-liscie-krajow-sponsorujacych-t,nId,6268119\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden: Rosji nie b\u0119dzie na li\u015bcie kraj\u00f3w sponsoruj\u0105cych terroryzm\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-rosji-nie-bedzie-na-liscie-krajow-sponsorujacych-t/000G14TVHC99L62T-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden zaprzeczy\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone wpisz\u0105 Rosj\u0119 na list\u0119 pa\u0144stw finansuj\u0105cych terroryzm. Takiego ruchu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-reset-na-linii-polska-wegry-stara-milosc-nie-rdzewieje,nId,6266339", "title": "Reset na linii Polska-W\u0119gry. \"Stara mi\u0142o\u015b\u0107 nie rdzewieje\"", "date_published": "2022-09-06 04:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-reset-na-linii-polska-wegry-stara-milosc-nie-rdzewieje,nId,6266339\"><img align=\"left\" alt=\"Reset na linii Polska-W\u0119gry. &quot;Stara mi\u0142o\u015b\u0107 nie rdzewieje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/reset-na-linii-polska-wegry-stara-milosc-nie-rdzewieje/000G12B7EQIEHAVM-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142, \u017ce chce wr\u00f3ci\u0107 do wsp\u00f3\u0142pracy z W\u0119grami w ramach Grupy Wyszehradzkiej, mimo \u017ce oba kraje dzieli skrajnie r\u00f3\u017cny stosunek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-jeden-z-nozownikow-nie-zyje-cialo-bylo-okaleczone,nId,6268114", "title": "Kanada: Jeden z no\u017cownik\u00f3w nie \u017cyje. \"Cia\u0142o by\u0142o okaleczone\"", "date_published": "2022-09-06 03:55:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-jeden-z-nozownikow-nie-zyje-cialo-bylo-okaleczone,nId,6268114\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Jeden z no\u017cownik\u00f3w nie \u017cyje. &quot;Cia\u0142o by\u0142o okaleczone&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-jeden-z-nozownikow-nie-zyje-cialo-bylo-okaleczone/000G14SFRH7I0HEJ-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Damien Sanderson, napastnik poszukiwany w Kanadzie w zwi\u0105zku z seri\u0105 napa\u015bci z u\u017cyciem no\u017ca - poinformowa\u0142y tamtejsze s\u0142u\u017cby w poniedzia\u0142ek tamtejszego cz"}]