[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-moze-pan-przestac-mowic-nietypowy-wywiad-z-wiceministrem,nId,6268277", "title": "\"Mo\u017ce pan przesta\u0107 m\u00f3wi\u0107?\". Nietypowy wywiad z wiceministrem", "date_published": "2022-09-06 10:14:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-moze-pan-przestac-mowic-nietypowy-wywiad-z-wiceministrem,nId,6268277\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mo\u017ce pan przesta\u0107 m\u00f3wi\u0107?&quot;. Nietypowy wywiad z wiceministrem\" src=\"https://i.iplsc.com/moze-pan-przestac-mowic-nietypowy-wywiad-z-wiceministrem/000G1657ERLQU4YI-C321.jpg\" /></a>To, \u017ce si\u0119 pani nie podobaj\u0105 moje odpowiedzi nie znaczy, \u017ce mo\u017ce pani oczekiwa\u0107 ca\u0142y czas innych - powiedzia\u0142 wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski w RMF FM "}]