[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28876230,krakow-nowe-fakty-ws-smierci-27-latka-brutalne-zabojstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Nowe fakty ws. \u015bmierci 27-latka. Brutalne zab\u00f3jstwo mieli zaplanowa\u0107 konkubina i jej m\u0105\u017c", "date_published": "2022-09-06 18:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/64/1b/z28722314M,Policja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzut zab\u00f3jstwa z motywacji zas\u0142uguj\u0105cej na szczeg\u00f3lne pot\u0119pienie us\u0142yszeli 30-letnia Aleksandra S. i jej m\u0105\u017c - 31-letni Adrian S. Ofiar\u0105 by\u0142 27-letni konkubent kobiety. Cia\u0142o brutalnie zamordowanego m\u0119\u017cczyzny znaleziono w weekend."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28876040,czy-musisz-wypisywac-dziecko-z-religii-szkola-nie-ma-prawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czy musisz wypisywa\u0107 dziecko z religii? Szko\u0142a nie ma prawa tego wymaga\u0107", "date_published": "2022-09-06 18:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/88/1b/z28872514M,Jak-wypisac-dziecko-z-religii-w-szkole-.jpg\" vspace=\"2\" />Wielu rodzic\u00f3w nie chce, \u017ceby ich dzieci w szkole ucz\u0119szcza\u0142y na lekcje religii. Niekt\u00f3re plac\u00f3wki wymagaj\u0105 w\u00f3wczas specjalnego pisma, na podstawie kt\u00f3rego uczniowie maj\u0105 by\u0107 zwolnieni z katechezy. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce szko\u0142y robi\u0105 to bezprawnie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28875949,poznan-powrot-do-szkoly-nie-dla-wszystkich-dla-70-uczniow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Powr\u00f3t do szko\u0142y nie dla wszystkich. Dla 70 uczni\u00f3w nadal nie ma miejsc", "date_published": "2022-09-06 18:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/3a/1b/z28551916M,Szkola--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nowy rok szkolny 2022/2023 rozpocz\u0119ty, a wraz z nim szereg zmian, jednak to nie one okaza\u0142y si\u0119 problematyczne. W Poznaniu 70 uczni\u00f3w \"zosta\u0142o na lodzie\". Powodem jest brak wolnych miejsc. Kurator o\u015bwiaty krytykuje Wydzia\u0142 O\u015bwiaty, kt\u00f3ry odbija pi\u0142eczk\u0119, t\u0142umacz\u0105c si\u0119 p\u00f3\u017anymi terminami rekrutacji."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28875751,adam-niedzielski-ruszymy-ze-szczepieniami-czwarta-dawka-calej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczepienia przeciwko COVID-19 czwart\u0105 dawk\u0105 dla wszystkich. Czy wr\u00f3c\u0105 obostrzenia? \"Teraz mamy fal\u0119\"", "date_published": "2022-09-06 17:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/89/1b/z28875838M,Czwarta-dawka-szczepionki-na-COVID-19---zdjecie-il.jpg\" vspace=\"2\" />- Teraz, po decyzji Europejskiej Agencji Lek\u00f3w (EMA), ruszymy ze szczepieniami czwart\u0105 dawk\u0105 ca\u0142ej populacji, poza dzie\u0107mi oczywi\u015bcie - przekaza\u0142 minister zdrowia. Adam Niedzielski m\u00f3wi\u0142 te\u017c, o tym, czy powr\u00f3c\u0105 restrykcje."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28875719,kobieta-30-lat-temu-wylowila-list-z-baltyku-poszukuje-jego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "30 lat temu wy\u0142owi\u0142a list z Ba\u0142tyku, teraz szuka jego autora. Jurek mia\u0142 rude w\u0142osy i by\u0142 z Krakowa", "date_published": "2022-09-06 16:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/89/1b/z28875934M,List-w-butelce--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta, kt\u00f3ra 30 lat temu znalaz\u0142a dryfuj\u0105c\u0105 po Ba\u0142tyku butelk\u0119 z listem, chce ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 nadawcy wiadomo\u015bci. Wie niewiele, ale wierzy w moc social medi\u00f3w. Kim jest Jurek? W 1993 roku mia\u0142 rude w\u0142osy, piegi i mieszka\u0142 w Krakowie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28875190,cyklon-peggy-przyjdzie-do-polski-i-namiesza-w-pogodzie-przyniesie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Cyklon Peggy namiesza w pogodzie w Polsce. Temperatura do 10 stopni, ulewy, burze i wiatr do 100 km/h", "date_published": "2022-09-06 15:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/89/1b/z28875768M,Cyklon-Peggy-przyjdzie-do-Polski-i-namiesza-w-pogo.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142oneczn\u0105 i ciep\u0142\u0105 aur\u0119 w Polsce przerwie wkr\u00f3tce wielki cyklon Peggy, kt\u00f3rzy przyniesie ze sob\u0105 ulewny deszcz i burze. W wielu miejscach temperatura znacz\u0105co si\u0119 obni\u017cy i nawet w najcieplejszym momencie dnia nie przekroczy 15 stopni."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28875244,warszawa-proboszcz-wynajal-teren-pod-parking-podatku-od-dzierzawy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Proboszcz wynaj\u0105\u0142 teren pod parking. Podatku nie p\u0142aci, ze wzgl\u0119du na \"cele kultu\"", "date_published": "2022-09-06 15:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/89/1b/z28875706M,Parafia-sw--Barbary-w-Warszawie--zdjecie-ilustracy.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y proboszcz parafii \u015bw. Barbary w \u015bcis\u0142ym centrum Warszawy wydzier\u017cawi\u0142 teren ko\u015bcio\u0142a pod p\u0142atny parking. Aby z niego skorzysta\u0107, trzeba wykupi\u0107 abonament za 516 z\u0142 miesi\u0119cznie - ustali\u0142a \"Gazeta Wyborcza\". Duchowni podatku od dochodu nie p\u0142ac\u0105. Jak t\u0142umacz\u0105, zarobione pieni\u0105dze przeznaczaj\u0105 na \"cele kultu religijnego i duszpasterstwo\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28875300,malopolska-zostawila-spiace-dzieci-w-aucie-policjantom-wyjasniala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opolska. Zostawi\u0142a \u015bpi\u0105ce dzieci w aucie. Policjantom wyja\u015bnia\u0142a, \u017ce monitorowa\u0142a je przez kamer\u0119", "date_published": "2022-09-06 15:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/4b/1b/z28622099M,Dziecko-w-samochodzie--Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142opolscy policjanci otrzymali zg\u0142oszenie od 20-letniej Laury, kt\u00f3ra dostrzeg\u0142a, \u017ce dwoje dzieci przebywa w jednym z samochod\u00f3w na parkingu w K\u0119tach bez opieki doros\u0142ych. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ich mama posz\u0142a za\u0142atwia\u0107 sprawunki, a \u015bpi\u0105ce dzieci zostawi\u0142a w poje\u017adzie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28875530,smierc-izabeli-z-pszczyny-lekarz-uslyszal-zarzut-nieumyslnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amier\u0107 Izabeli z Pszczyny. Lekarz us\u0142ysza\u0142 zarzut nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci", "date_published": "2022-09-06 14:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/7d/1a/z27776462M,6-11-2021--Warszawa--manifestacja-przeciwko-calkow.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Regionalna w Katowicach postawi\u0142a zarzut nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci jednemu z lekarzy szpitala, do kt\u00f3rego niemal rok temu trafi\u0142a 30-letnia Izabela. Kobieta trafi\u0142a do plac\u00f3wki z powodu odej\u015bcia w\u00f3d p\u0142odowych. Lekarze czekali z aborcj\u0105 na obumarcie p\u0142odu. W\u00f3wczas jednak dosz\u0142o do sepsy i \u015bmierci pacjentki."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28873636,wielkopolska-ubranie-zapalilo-sie-na-10-latku-chlopiec-ma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Ubranie zapali\u0142o si\u0119 na 10-latku. Ch\u0142opiec ma poparzon\u0105 twarz, plecy i r\u0119k\u0119", "date_published": "2022-09-06 14:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/74/1a/z27740059M,Smiglowiec-LPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Wielkopolsce dosz\u0142o do poparzenia 10-latka. Ch\u0142opiec podszed\u0142 za blisko kuchenki gazowej, w wyniku czego zapali\u0142o si\u0119 jego ubranie. Dziecko zosta\u0142o przetransportowane \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego do Centrum Leczenia Oparze\u0144 w Ostrowie Wielkopolskim."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28875397,zabojstwo-noworodka-w-wilanowie-32-letnia-matka-z-prokuratorskimi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo noworodka w Wilanowie. 32-letnia matka z prokuratorskimi zarzutami", "date_published": "2022-09-06 14:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/6f/1b/z28766310M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />32-letnia Magdalena D.-M. us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa swojej miesi\u0119cznej c\u00f3rki i usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dw\u00f3ch syn\u00f3w w wieku 3 i 9 lat. Kobieta przyzna\u0142a si\u0119 do winy, z\u0142o\u017cy\u0142a te\u017c wyja\u015bnienia. Prokuratura nie ujawnia jednak, co o okoliczno\u015bciach zdarzenia 32-latka powiedzia\u0142a \u015bledczym."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28874654,solec-19-latek-jechal-na-dachu-samochodu-zostal-przygnieciony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Solec. 19-latek jecha\u0142 na dachu samochodu, zosta\u0142 przygnieciony. Auto podniesiono, a kierowca uciek\u0142", "date_published": "2022-09-06 13:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/7d/1b/z28825308M,Policja.jpg\" vspace=\"2\" />Brawurowa zabawa nastolatk\u00f3w z Moch sko\u0144czy\u0142a si\u0119 tragicznie. Ch\u0142opcy je\u017adzili po boisku w Solcu, z czego jeden siedzia\u0142 na dachu pojazdu. Podczas brawurowego manewru auto si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142o i przygniot\u0142o 19-latka."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28874725,pila-wykladowca-szkoly-policyjnej-skakal-po-brzuchach-podopiecznych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pi\u0142a: wyk\u0142adowca szko\u0142y policyjnej skaka\u0142 po brzuchach podopiecznych. Prokuratura stawia zarzuty", "date_published": "2022-09-06 13:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/ec/19/z27182116M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nadkom. Adam Z., wyk\u0142adowca szko\u0142y policyjnej w Pile, us\u0142ysza\u0142 zarzuty m.in. spowodowania obra\u017ce\u0144 cia\u0142a u dw\u00f3ch policjant\u00f3w oraz nara\u017cenia ich na bezpo\u015brednie niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia - podaje \"Gazeta Wyborcza\". Spraw\u0119 \"GW\" nag\u0142o\u015bni\u0142a w ubieg\u0142ym roku. Adam Z. mia\u0142 chodzi\u0107 i skaka\u0107 po brzuchach m\u0142odych policjant\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna nie przyznaje si\u0119 do winy. Grozi mu kara do"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28874463,wielkopolska-na-terenie-puszczy-zielonka-znaleziono-21-niewybuchow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. 21 niewybuch\u00f3w z II wojny \u015bwiatowej. Policja radzi, jak si\u0119 zachowa\u0107 w takim przypadku", "date_published": "2022-09-06 13:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/89/1b/z28874734M,Wielkopolska--Na-terenie-Puszczy-Zielonka-znalezio.jpg\" vspace=\"2\" />W Wielkopolsce jeden z mieszka\u0144c\u00f3w Swarz\u0119dza znalaz\u0142 trzy bomby z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Kiedy na miejsce dotarli funkcjonariusze, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce niewybuch\u00f3w jest znacznie wi\u0119cej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28874302,sprawa-ks-debskiego-arcybiskup-znalazl-zastepczynie-duchownego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sprawa ks. D\u0119bskiego. Arcybiskup znalaz\u0142 zast\u0119pczyni\u0119 duchownego. Teresa Marga\u0144ska now\u0105 rzeczniczk\u0105 kurii", "date_published": "2022-09-06 12:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/89/1b/z28874560M,Kuria-Bialostocka.jpg\" vspace=\"2\" />Metropolita bia\u0142ostocki abp J\u00f3zef Guzdek powo\u0142a\u0142 Teres\u0119 Marga\u0144sk\u0105 na stanowisko rzeczniczki prasowej Archidiecezji Bia\u0142ostockiej. Wcze\u015bniej t\u0119 funkcj\u0119 pe\u0142ni\u0142 ks. Andrzej D\u0119bski, kt\u00f3ry zosta\u0142 odwo\u0142any po skandalu, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w lipcu. \"Gazeta Wyborcza\" ujawni\u0142a, \u017ce duchowny wysy\u0142a\u0142 obcej kobiecie wulgarne wiadomo\u015bci o charakterze seksualnym."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28873177,lublin-mial-zamiescic-ogloszenie-o-prace-a-nastepnie-zgwalcic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lublin. Mia\u0142 zamie\u015bci\u0107 og\u0142oszenie o prac\u0119, a nast\u0119pnie zgwa\u0142ci\u0107 zainteresowan\u0105. 36-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut", "date_published": "2022-09-06 10:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/89/1b/z28873329M,36-latek-zatrzymany-za-gwalt.jpg\" vspace=\"2\" />32-letni mieszkaniec Lublina podst\u0119pem mia\u0142 zwabi\u0107 do mieszkania 22-latk\u0119, zamieszczaj\u0105c og\u0142oszenie w sprawie pracy hostessy i animatorki dla dzieci, a nast\u0119pnie mia\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 kobiet\u0119. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany. Wed\u0142ug policji pokrzywdzonych mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28872585,podrecznik-do-hit-prof-roszkowski-o-kampanii-nienawisci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podr\u0119cznik do HiT. Prof. Roszkowski o \"kampanii nienawi\u015bci\": Czuj\u0119 si\u0119 wykorzystany politycznie", "date_published": "2022-09-06 10:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/86/1b/z28860765M,Wojciech-Roszkowski.jpg\" vspace=\"2\" />Prof. Wojciech Roszkowski stwierdzi\u0142 na antenie Radia ZET, \u017ce nie czuje si\u0119 winny stygmatyzacji dzieci pocz\u0119tych metod\u0105 in vitro. - Je\u015bli kto\u015b wzi\u0105\u0142 to do siebie, to, jest mi przykro, nies\u0142usznie - powiedzia\u0142. Oceni\u0142, \u017ce zosta\u0142 wykorzystany politycznie. - Ca\u0142a kampania nienawi\u015bci, hejtu, obrzydliwego czasem, zacz\u0119\u0142a si\u0119 w momencie, kt\u00f3ry jest pocz\u0105tkiem kampanii przedwyborczej w przy"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28872749,najwyzsza-izba-kontroli-bierze-pod-lupe-program-polskie-szwalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Najwy\u017csza Izba Kontroli bierze pod lup\u0119 program Polskie Szwalnie. Ma \"powa\u017cne zastrze\u017cenia\"", "date_published": "2022-09-06 09:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/ec/19/z27183208M,Marian-Banas.jpg\" vspace=\"2\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli ma \"powa\u017cne zastrze\u017cenia do realizacji wartego ponad \u0107wier\u0107 miliarda z\u0142otych rz\u0105dowego programu Polskie Szwalnie\" - podaje nieoficjalnie RMF FM. Chodzi m.in. o nieprawid\u0142owo\u015bci w kwestii zawierania um\u00f3w."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28872756,piotrowina-autobus-jadacy-z-bialorusi-do-warszawy-przewrocil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piotrowina. Autobus jad\u0105cy z Bia\u0142orusi do Warszawy przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do rowu. S\u0105 ranni", "date_published": "2022-09-06 08:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/89/1b/z28872819M,Piotrowina--Autobus-jadacy-z-Bialorusi-do-Warszawy.jpg\" vspace=\"2\" />Na DK2 w miejscowo\u015bci Piotrowina bia\u0142oruski autobus wjecha\u0142 do rowu i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Pojazdem podr\u00f3\u017cowa\u0142o 45 os\u00f3b. Dwie osoby zosta\u0142y ranne."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28872125,tvp-bez-kurskiego-zlagodzi-przekaz-bedzie-rzadzil-z-tylnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TVP bez Kurskiego z\u0142agodzi przekaz? \"B\u0119dzie rz\u0105dzi\u0142 z tylnego siedzenia\"", "date_published": "2022-09-06 05:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/88/1b/z28871620M,Jacek-Kurski.jpg\" vspace=\"2\" />Rada Medi\u00f3w Narodowych jednog\u0142o\u015bnie odwo\u0142a\u0142a Jacka Kurskiego ze stanowiska prezesa TVP. Zast\u0105pi\u0142 go Mateusz Matyszkowicz. - Odwo\u0142anie Kurskiego bez jego ludzi niewiele zmieni - oceni\u0142 by\u0142y dyrektor TVP1 Jan Pawlicki, kt\u00f3ry kierowa\u0142 stacj\u0105 na pocz\u0105tku rz\u0105d\u00f3w Kurskiego."}]