[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-senator-tomasz-misiak-na-wolnosci-sad-nie-uwzglednil-wn,nId,6348391", "title": "By\u0142y senator Tomasz Misiak na wolno\u015bci. S\u0105d nie uwzgl\u0119dni\u0142 wniosku o areszt", "date_published": "2022-10-14 21:13:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-senator-tomasz-misiak-na-wolnosci-sad-nie-uwzglednil-wn,nId,6348391\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y senator Tomasz Misiak na wolno\u015bci. S\u0105d nie uwzgl\u0119dni\u0142 wniosku o areszt\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-senator-tomasz-misiak-na-wolnosci-sad-nie-uwzglednil-wn/000G7CBP0CPLUGQC-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Rejonowy dla Wroc\u0142awia-\u015ar\u00f3dmie\u015bcia nie uwzgl\u0119dni\u0142 w pi\u0105tek wniosk\u00f3w prokuratury o areszt tymczasowy dla czterech zatrzymanych, w tym b. senatora Tomasz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-pentagonu-usa-beda-bronic-wschodniej-flanki-nato,nId,6348387", "title": "Szef Pentagonu: USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 wschodniej flanki NATO", "date_published": "2022-10-14 20:50:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-pentagonu-usa-beda-bronic-wschodniej-flanki-nato,nId,6348387\"><img align=\"left\" alt=\"Szef Pentagonu: USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 wschodniej flanki NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-pentagonu-usa-beda-bronic-wschodniej-flanki-nato/000B0X86HGSQBBL6-C321.jpg\" /></a>Szef Pentagonu Lloyd Austin spotka\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek w Brukseli z ministrami obrony pa\u0144stw Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki (B9) i zapewni\u0142 o &quot;\u017celaznym&quot; zobowi\u0105zaniu USA wobec obrony N"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-parlamentarzysci-z-kanady-na-tajwanie-stanowcza-odpowiedz-ch,nId,6348377", "title": "Parlamentarzy\u015bci z Kanady na Tajwanie. Stanowcza odpowied\u017a Chin", "date_published": "2022-10-14 20:28:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-parlamentarzysci-z-kanady-na-tajwanie-stanowcza-odpowiedz-ch,nId,6348377\"><img align=\"left\" alt=\"Parlamentarzy\u015bci z Kanady na Tajwanie. Stanowcza odpowied\u017a Chin\" src=\"https://i.iplsc.com/parlamentarzysci-z-kanady-na-tajwanie-stanowcza-odpowiedz-ch/0007UG52EG6FPA9F-C321.jpg\" /></a>Kanadyjscy parlamentarzy\u015bci przebywaj\u0105 w tym tygodniu z wizyt\u0105 na Tajwanie, rozmawiaj\u0105 m.in. o wymianie handlowej. Chiny skrytykowa\u0142y wizyt\u0119. Latem br. wizyta prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemcy-minister-zdrowia-pandemia-koronawirusa-powraca,nId,6348371", "title": "Niemcy. Minister Zdrowia: Pandemia koronawirusa powraca", "date_published": "2022-10-14 19:58:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemcy-minister-zdrowia-pandemia-koronawirusa-powraca,nId,6348371\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Minister Zdrowia: Pandemia koronawirusa powraca\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-minister-zdrowia-pandemia-koronawirusa-powraca/000G7C109K5YGFQF-C321.jpg\" /></a>Zachorowalno\u015b\u0107 na koronawirusa ponownie ro\u015bnie w ca\u0142ym kraju, a wiele klinik ju\u017c zg\u0142asza problemy z &quot;w\u0105skimi gard\u0142ami&quot; w leczeniu pacjent\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-w-konfederacji-chodzi-o-listy-wyborcze,nId,6348333", "title": "Sp\u00f3r w Konfederacji. Chodzi o listy wyborcze", "date_published": "2022-10-14 19:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-w-konfederacji-chodzi-o-listy-wyborcze,nId,6348333\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r w Konfederacji. Chodzi o listy wyborcze\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-w-konfederacji-chodzi-o-listy-wyborcze/000G7BWD0E38VSA3-C321.jpg\" /></a>Wewn\u0105trz Konfederacji narodzi\u0142 si\u0119 sp\u00f3r o listy wyborcze. S\u0142awomir Mentzen - wiceprezes partii KORWiN - chce, zdaniem prezesa Wolno\u015bciowc\u00f3w Artura Dziambora, zmienia\u0107 ustalenia podj\u0119te rok temu. - Musimy zachowa\u0107 integra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mialy-byc-dolary-i-sztabki-zlota-52-latek-oszukany-przez-zol,nId,6348367", "title": "Mia\u0142y by\u0107 dolary i sztabki z\u0142ota. 52-latek oszukany przez \"\u017co\u0142nierza\"", "date_published": "2022-10-14 19:44:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mialy-byc-dolary-i-sztabki-zlota-52-latek-oszukany-przez-zol,nId,6348367\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142y by\u0107 dolary i sztabki z\u0142ota. 52-latek oszukany przez &quot;\u017co\u0142nierza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mialy-byc-dolary-i-sztabki-zlota-52-latek-oszukany-przez-zol/000D60KN9WR49Y6V-C321.jpg\" /></a>Mia\u0142y by\u0107 dolary i sztabki z\u0142ota od &quot;ameryka\u0144skiego \u017co\u0142nierza&quot;, zamiast tego jest kilkana\u015bcie tysi\u0119cy euro mniej na koncie. 52-latek z Krakow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-ponad-20-tys-protestujacych-na-ulicach-wsrod-nich-p,nId,6348356", "title": "S\u0142owacja: Ponad 20 tys. protestuj\u0105cych na ulicach. W\u015br\u00f3d nich prezydent", "date_published": "2022-10-14 19:37:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-ponad-20-tys-protestujacych-na-ulicach-wsrod-nich-p,nId,6348356\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacja: Ponad 20 tys. protestuj\u0105cych na ulicach. W\u015br\u00f3d nich prezydent\" src=\"https://i.iplsc.com/slowacja-ponad-20-tys-protestujacych-na-ulicach-wsrod-nich-p/000G7BTLUOSYFA4R-C321.jpg\" /></a>Ponad 20 tys. os\u00f3b uczestniczy\u0142o w pi\u0105tek wieczorem w Bratys\u0142awie w marszu przeciwko nienawi\u015bci wobec os\u00f3b LGBTI, po zab\u00f3jstwie w \u015brod\u0119 wieczorem dw\u00f3ch m\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojechala-do-peru-chlopak-zadzwonil-powiedziec-gdzie-sa-zwlo,nId,6348338", "title": "Pojecha\u0142a do Peru. Ch\u0142opak zadzwoni\u0142 powiedzie\u0107, gdzie s\u0105 zw\u0142oki", "date_published": "2022-10-14 19:31:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojechala-do-peru-chlopak-zadzwonil-powiedziec-gdzie-sa-zwlo,nId,6348338\"><img align=\"left\" alt=\"Pojecha\u0142a do Peru. Ch\u0142opak zadzwoni\u0142 powiedzie\u0107, gdzie s\u0105 zw\u0142oki\" src=\"https://i.iplsc.com/pojechala-do-peru-chlopak-zadzwonil-powiedziec-gdzie-sa-zwlo/000G7BU1W52U4YKX-C321.jpg\" /></a>Karla Xiomara Zelaya Godoy, obywatelka Hondurasu i Hiszpanii mieszkaj\u0105ca w Londynie, wybra\u0142a si\u0119 pod koniec wrze\u015bnia w romantyczn\u0105 podr\u00f3\u017c ze swoim ch\u0142opakiem do "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlusconi-ostro-o-meloni-zadufana-apodyktyczna,nId,6348334", "title": "Berlusconi ostro o Meloni: Zadufana, apodyktyczna", "date_published": "2022-10-14 19:16:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlusconi-ostro-o-meloni-zadufana-apodyktyczna,nId,6348334\"><img align=\"left\" alt=\"Berlusconi ostro o Meloni: Zadufana, apodyktyczna\" src=\"https://i.iplsc.com/berlusconi-ostro-o-meloni-zadufana-apodyktyczna/000G7BQW9TB4O27X-C321.jpg\" /></a>&quot;Zadufana, apodyktyczna, arogancka, zaczepna&quot; - tak kandydatk\u0119 na premiera W\u0142och opisa\u0142 lider Forza Italia, by\u0142y szef rz\u0105du Silvio Berlusconi. Epitet\u00f3w dziennikarze dopatrzyli si\u0119 na kartce z "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zostal-ciezko-ranny-pod-charkowem-w-parmie-zwrocono-mi-twarz,nId,6348321", "title": "Zosta\u0142 ci\u0119\u017cko ranny pod Charkowem. \"W Parmie zwr\u00f3cono mi twarz\"", "date_published": "2022-10-14 18:47:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zostal-ciezko-ranny-pod-charkowem-w-parmie-zwrocono-mi-twarz,nId,6348321\"><img align=\"left\" alt=\"Zosta\u0142 ci\u0119\u017cko ranny pod Charkowem. &quot;W Parmie zwr\u00f3cono mi twarz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zostal-ciezko-ranny-pod-charkowem-w-parmie-zwrocono-mi-twarz/000G7BM9DU56I1KT-C321.jpg\" /></a>W szpitalu w Parmie zwr\u00f3cono mi twarz - powiedzia\u0142 25-letni Bohdan, ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry na polu walki dozna\u0142 powa\u017cn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-szef-bbn-reanimowal-rannych-w-wypadku-jechal-z-prezyden,nId,6348304", "title": "Nowy szef BBN reanimowa\u0142 rannych w wypadku. Jecha\u0142 z prezydentem Dud\u0105", "date_published": "2022-10-14 18:38:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-szef-bbn-reanimowal-rannych-w-wypadku-jechal-z-prezyden,nId,6348304\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy szef BBN reanimowa\u0142 rannych w wypadku. Jecha\u0142 z prezydentem Dud\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-szef-bbn-reanimowal-rannych-w-wypadku-jechal-z-prezyden/000G7BO36YDXND0U-C321.jpg\" /></a>Pu\u0142kownik Jacek Siewiera - nowy szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, a tak\u017ce lekarz - reanimowa\u0142 rannych na trasie Bydgoszcz-Toru\u0144. Przeje\u017cd\u017ca\u0142a ni\u0105 kolumna wio"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespodziewane-slowa-prezydent-tadzykistanu-zrugal-putina,nId,6348316", "title": "Niespodziewane s\u0142owa. Prezydent Tad\u017cykistanu zruga\u0142 Putina", "date_published": "2022-10-14 18:23:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespodziewane-slowa-prezydent-tadzykistanu-zrugal-putina,nId,6348316\"><img align=\"left\" alt=\"Niespodziewane s\u0142owa. Prezydent Tad\u017cykistanu zruga\u0142 Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/niespodziewane-slowa-prezydent-tadzykistanu-zrugal-putina/000G7BMLJORW66B2-C321.jpg\" /></a>Prosz\u0119 nie traktowa\u0107 kraj\u00f3w Azji Centralnej jak przed\u0142u\u017cenie ZSRR - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek do prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina przyw\u00f3dca Tad\u017cykistanu Emomali Rachmon. O posza"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-rosyjskim-bielgorodzie-mieszkaniec-nagral-moment,nId,6348293", "title": "Eksplozja w rosyjskim Bie\u0142gorodzie. Mieszkaniec nagra\u0142 moment wybuchu", "date_published": "2022-10-14 18:15:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-rosyjskim-bielgorodzie-mieszkaniec-nagral-moment,nId,6348293\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w rosyjskim Bie\u0142gorodzie. Mieszkaniec nagra\u0142 moment wybuchu\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-rosyjskim-bielgorodzie-mieszkaniec-nagral-moment/000G7BFZMR2WFEPD-C321.jpg\" /></a>Ogromny po\u017car wybuch\u0142 w rosyjskim Bie\u0142gorodzie po tym, jak - zgodnie z tym co przekaza\u0142 gubernator obwodu bie\u0142gorodzkiego Wia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-porywaja-dzieci-z-ukrainy-infiltruja-i-oddaja-do-ad,nId,6348283", "title": "Rosjanie porywaj\u0105 dzieci z Ukrainy. Infiltruj\u0105 i oddaj\u0105 do adopcji", "date_published": "2022-10-14 17:50:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-porywaja-dzieci-z-ukrainy-infiltruja-i-oddaja-do-ad,nId,6348283\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie porywaj\u0105 dzieci z Ukrainy. Infiltruj\u0105 i oddaj\u0105 do adopcji\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-porywaja-dzieci-z-ukrainy-infiltruja-i-oddaja-do-ad/000G7BFXEO5O16O0-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 ponad 600 tysi\u0119cy dzieci z Ukrainy zosta\u0142o zmuszonych do ucieczki lub deportowanych do Rosji. Moskwa ma pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napisala-nie-dla-w-y-rosjanka-uratowala-sie-w-sadzie-ryba,nId,6348292", "title": "Napisa\u0142a \"nie dla w***y\". Rosjanka uratowa\u0142a si\u0119 w s\u0105dzie... ryb\u0105", "date_published": "2022-10-14 17:42:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napisala-nie-dla-w-y-rosjanka-uratowala-sie-w-sadzie-ryba,nId,6348292\"><img align=\"left\" alt=\"Napisa\u0142a &quot;nie dla w***y&quot;. Rosjanka uratowa\u0142a si\u0119 w s\u0105dzie... ryb\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/napisala-nie-dla-w-y-rosjanka-uratowala-sie-w-sadzie-ryba/000G7BEVJMKX3MS8-C321.jpg\" /></a>Alisa Klimentowa udowodni\u0142a przed rosyjskim s\u0105dem, \u017ce jej has\u0142o &quot;nie dla w***y&quot; napisane niebiesk\u0105 kred\u0105 na Placu Jedno\u015bci i Zgody w mie\u015bcie Tiume"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-suski-o-ue-jestesmy-gorzej-traktowani-niz-zbrodniarze-,nId,6348259", "title": "Marek Suski o UE: Jeste\u015bmy gorzej traktowani ni\u017c zbrodniarze rosyjscy", "date_published": "2022-10-14 16:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-suski-o-ue-jestesmy-gorzej-traktowani-niz-zbrodniarze-,nId,6348259\"><img align=\"left\" alt=\"Marek Suski o UE: Jeste\u015bmy gorzej traktowani ni\u017c zbrodniarze rosyjscy\" src=\"https://i.iplsc.com/marek-suski-o-ue-jestesmy-gorzej-traktowani-niz-zbrodniarze/000FKDZZDF3391EX-C321.jpg\" /></a>Kompletny odlot Marka Suskiego - tak wypowied\u017a polityka PiS z okazji 80. rocznicy stracenia pracownik\u00f3w Fabryki Broni w Radomiu oceni\u0142 pose\u0142 PO Konrad Frysztak. J"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-chce-chwilowego-zawieszenia-broni-zaatakuje-na-poczat,nId,6348271", "title": "Moskwa chce chwilowego zawieszenia broni? \"Zaatakuje na pocz\u0105tku 2023 r.\"", "date_published": "2022-10-14 16:42:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-chce-chwilowego-zawieszenia-broni-zaatakuje-na-poczat,nId,6348271\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa chce chwilowego zawieszenia broni? &quot;Zaatakuje na pocz\u0105tku 2023 r.&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-chce-chwilowego-zawieszenia-broni-zaatakuje-na-poczat/000EUPLS3U2O879R-C321.jpg\" /></a>Rosja d\u0105\u017cy do zawieszenia broni z Ukrain\u0105, by zyska\u0107 na czasie, przygotowa\u0107 si\u0142y, uzupe\u0142ni\u0107 sprz\u0119t i zaatakowa\u0107"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-tatrach-nie-zyje-mlody-turysta,nId,6348258", "title": "Tragedia w Tatrach. Nie \u017cyje m\u0142ody turysta", "date_published": "2022-10-14 16:15:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-tatrach-nie-zyje-mlody-turysta,nId,6348258\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Tatrach. Nie \u017cyje m\u0142ody turysta\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-tatrach-nie-zyje-mlody-turysta/000G7B9OK9JY766G-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje m\u0142ody turysta, kt\u00f3ry spad\u0142 z Orlej Perci w Tatrach. Do tragedii dosz\u0142o w rejonie Po\u015bcieli Jasi\u0144skiego. Ratownicy ewakuowali dw\u00f3ch jego koleg\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali na szlaku i nie byli w stanie bezpiecznie zej\u015b\u0107 w d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-blogerzy-krytykuja-wladze-kreml-stworzyl-czarna-liste,nId,6348071", "title": "Rosja: Blogerzy krytykuj\u0105 w\u0142adze. Kreml stworzy\u0142 \"czarn\u0105 list\u0119\"", "date_published": "2022-10-14 16:12:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-blogerzy-krytykuja-wladze-kreml-stworzyl-czarna-liste,nId,6348071\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Blogerzy krytykuj\u0105 w\u0142adze. Kreml stworzy\u0142 &quot;czarn\u0105 list\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-blogerzy-krytykuja-wladze-kreml-stworzyl-czarna-liste/000G2Y9P961N8546-C321.jpg\" /></a>Ponad 100 niedawno zmobilizowanych rosyjskich \u017co\u0142nierzy zgin\u0119\u0142o ju\u017c podczas wojny z Ukrain\u0105, a w\u0142adze na Kremlu, obawiaj\u0105c "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oblawy-na-mezczyzn-w-moskwie-i-petersburgu-trwa-mobilizacja,nId,6348050", "title": "Ob\u0142awy na m\u0119\u017cczyzn w Moskwie i Petersburgu. Trwa mobilizacja", "date_published": "2022-10-14 15:44:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oblawy-na-mezczyzn-w-moskwie-i-petersburgu-trwa-mobilizacja,nId,6348050\"><img align=\"left\" alt=\"Ob\u0142awy na m\u0119\u017cczyzn w Moskwie i Petersburgu. Trwa mobilizacja\" src=\"https://i.iplsc.com/oblawy-na-mezczyzn-w-moskwie-i-petersburgu-trwa-mobilizacja/000G7ANUA77EERP9-C321.jpg\" /></a>Mobilizacja na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 przybiera w Rosji coraz brutalniejszy charakter. &quot;W Moskwie masowo powo\u0142ywani s\u0105 na front pracownicy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wypadek-autokaru-w-grabownicy-sa-ranni,nId,6348088", "title": "Wypadek autokaru w Grabownicy. S\u0105 ranni", "date_published": "2022-10-14 15:22:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wypadek-autokaru-w-grabownicy-sa-ranni,nId,6348088\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek autokaru w Grabownicy. S\u0105 ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-autokaru-w-grabownicy-sa-ranni/000G7AT9OPJI1LWQ-C321.jpg\" /></a>Przed godzin\u0105 17 w pi\u0105tek dosz\u0142o do wypadku autokaru w miejscowo\u015bci Grabownica Starze\u0144ska (woj. podkarpackie). M\u0142. bryg. Bogdan Biedka przekaza\u0142, \u017ce wszyscy pasa\u017cerowie wydostali si\u0119 z pojazdu. Obecnie wiadomo o kilku osobach, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-merkel-o-gazie-z-rosji-z-owczesnej-perspektywy-bylo-to-wlasc,nId,6348043", "title": "Merkel o gazie z Rosji: Z \u00f3wczesnej perspektywy by\u0142o to w\u0142a\u015bciwe", "date_published": "2022-10-14 15:12:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-merkel-o-gazie-z-rosji-z-owczesnej-perspektywy-bylo-to-wlasc,nId,6348043\"><img align=\"left\" alt=\"Merkel o gazie z Rosji: Z \u00f3wczesnej perspektywy by\u0142o to w\u0142a\u015bciwe\" src=\"https://i.iplsc.com/merkel-o-gazie-z-rosji-z-owczesnej-perspektywy-bylo-to-wlasc/00074QFQR7R7R9XY-C321.jpg\" /></a>By\u0142 kanclerz Niemiec Angela Merkel twierdzi, \u017ce &quot;z \u00f3wczesnej perspektywy by\u0142o w\u0142a\u015bciwe&quot; prowadzenie polityki energetycznej opartej na imporcie gazu z R"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nie-radza-sobie-z-kryzysem-to-dziecko-stwarzajace-pro,nId,6348053", "title": "Niemcy nie radz\u0105 sobie z kryzysem. \"To dziecko stwarzaj\u0105ce problemy\"", "date_published": "2022-10-14 14:46:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nie-radza-sobie-z-kryzysem-to-dziecko-stwarzajace-pro,nId,6348053\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy nie radz\u0105 sobie z kryzysem. &quot;To dziecko stwarzaj\u0105ce problemy&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-nie-radza-sobie-z-kryzysem-to-dziecko-stwarzajace-pro/000A5VZYHFMVJ2M3-C321.jpg\" /></a>Niemcy jak dziecko stwarzaj\u0105ce problemy - takim mianem &quot;Spiegel&quot; okre\u015bli\u0142 zmagania Berlina w warunkach aktualnego kryzysu. R\u00f3wnie\u017c minis"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-polskich-lasach-pojawily-sie-dziwne-siatki-lesnicy-wyjasni,nId,6345495", "title": "W polskich lasach pojawi\u0142y si\u0119 dziwne siatki. Le\u015bnicy wyja\u015bniaj\u0105, o co chodzi", "date_published": "2022-10-14 14:46:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-polskich-lasach-pojawily-sie-dziwne-siatki-lesnicy-wyjasni,nId,6345495\"><img align=\"left\" alt=\"W polskich lasach pojawi\u0142y si\u0119 dziwne siatki. Le\u015bnicy wyja\u015bniaj\u0105, o co chodzi\" src=\"https://i.iplsc.com/w-polskich-lasach-pojawily-sie-dziwne-siatki-lesnicy-wyjasni/000G7AO5NWMHGXAO-C321.jpg\" /></a>Lasy Pa\u0144stwowe przestrzegaj\u0105 na Twitterze przed siatkami, na kt\u00f3re jesieni\u0105 mo\u017cna natkn\u0105\u0107 si\u0119 w polskich lasach. Le\u015bnicy t\u0142umacz\u0105, \u017ce zosta\u0142y one "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-wykladowcach-akademii-pis-wyobraznia-podpowiada-akade,nId,6348038", "title": "Tusk o wyk\u0142adowcach Akademii PiS. \"Wyobra\u017ania podpowiada akademi\u0119 z\u0142odziei\"", "date_published": "2022-10-14 14:41:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-wykladowcach-akademii-pis-wyobraznia-podpowiada-akade,nId,6348038\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk o wyk\u0142adowcach Akademii PiS. &quot;Wyobra\u017ania podpowiada akademi\u0119 z\u0142odziei&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-o-wykladowcach-akademii-pis-wyobraznia-podpowiada-akade/000G7AQ78WULHJBY-C321.jpg\" /></a>- Mam pomys\u0142. Chod\u017amy do &quot;\u017babki&quot;. Zanim kupisz &quot;\u017babk\u0119&quot;, kup co\u015b w &quot;\u017babce&quot;. Zr\u00f3b zakupy, zobaczysz jak wygl\u0105da \u017cycie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-okrety-i-dron-badaly-przyczyne-uszkodzenia-nord-s,nId,6348030", "title": "Niemieckie okr\u0119ty i dron bada\u0142y przyczyn\u0119 uszkodzenia Nord Stream", "date_published": "2022-10-14 14:39:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-okrety-i-dron-badaly-przyczyne-uszkodzenia-nord-s,nId,6348030\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie okr\u0119ty i dron bada\u0142y przyczyn\u0119 uszkodzenia Nord Stream\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-okrety-i-dron-badaly-przyczyne-uszkodzenia-nord-s/000G6G6LE10WMD11-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 \u015bledztwo niemieckiej policji federalnej dotycz\u0105ce przyczyn uszkodzenia gazoci\u0105gu Nord Stream. S\u0142u\u017cby prowadzi\u0142y dochodzenie w miejscu wybuch\u00f3w pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-na-moscie-krymskim-zginal-sedzia-prowadzil-sprawe-corki-kady,nId,6347989", "title": "Na mo\u015bcie Krymskim zgin\u0105\u0142 s\u0119dzia. Prowadzi\u0142 spraw\u0119 c\u00f3rki Kadyrowa", "date_published": "2022-10-14 14:30:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-na-moscie-krymskim-zginal-sedzia-prowadzil-sprawe-corki-kady,nId,6347989\"><img align=\"left\" alt=\"Na mo\u015bcie Krymskim zgin\u0105\u0142 s\u0119dzia. Prowadzi\u0142 spraw\u0119 c\u00f3rki Kadyrowa\" src=\"https://i.iplsc.com/na-moscie-krymskim-zginal-sedzia-prowadzil-sprawe-corki-kady/000G7AJPFEPEWE8W-C321.jpg\" /></a>W wyniku eksplozji na mo\u015bcie Krymskim zgin\u0105\u0142 Siergiej Mas\u0142ow - 42-letni s\u0119dzia - poda\u0142a agencja TASS, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-jakuba-bochenskiego-znaleziono-cialo,nId,6348029", "title": "Poszukiwania Jakuba Boche\u0144skiego. \"Znaleziono cia\u0142o\"", "date_published": "2022-10-14 14:08:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-jakuba-bochenskiego-znaleziono-cialo,nId,6348029\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Jakuba Boche\u0144skiego. &quot;Znaleziono cia\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-jakuba-bochenskiego-znaleziono-cialo/000G7AK2FMXUGQA9-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby w Krakowie, znaleziono cia\u0142o poszukiwanego od niemal miesi\u0105ca Jakuba Boche\u0144skiego. M\u0119\u017cczyzna zagin\u0105\u0142 22 wrze\u015bnia. Zw\u0142oki polityka Lewicy znaleziono na terenie Podg\u00f3rza.<"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-obronie-ukrainy-zginal-michail-szawelski-bialorusin-zyl-w-,nId,6348007", "title": "W obronie Ukrainy zgin\u0105\u0142 Michai\u0142 Szawe\u0142ski. Bia\u0142orusin \u017cy\u0142 w Warszawie", "date_published": "2022-10-14 14:06:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-obronie-ukrainy-zginal-michail-szawelski-bialorusin-zyl-w-,nId,6348007\"><img align=\"left\" alt=\"W obronie Ukrainy zgin\u0105\u0142 Michai\u0142 Szawe\u0142ski. Bia\u0142orusin \u017cy\u0142 w Warszawie \" src=\"https://i.iplsc.com/w-obronie-ukrainy-zginal-michail-szawelski-bialorusin-zyl-w/000G79YM26Q7SDIH-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Michai\u0142 Szawe\u0142ski, bia\u0142oruski student Chrze\u015bcija\u0144skiej Akademii Teologicznej w Warszawie. 21-latek zgin\u0105\u0142 w obronie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagi-mezczyzna-probowal-ukrasc-kota-zostal-postrzelony,nId,6347969", "title": "Nagi m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 ukra\u015b\u0107 kota. Zosta\u0142 postrzelony", "date_published": "2022-10-14 13:47:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagi-mezczyzna-probowal-ukrasc-kota-zostal-postrzelony,nId,6347969\"><img align=\"left\" alt=\"Nagi m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 ukra\u015b\u0107 kota. Zosta\u0142 postrzelony\" src=\"https://i.iplsc.com/nagi-mezczyzna-probowal-ukrasc-kota-zostal-postrzelony/0002KF6I77C6SI8M-C321.jpg\" /></a>By\u0142a godzina 5:30 rano, kiedy mieszka\u0144ca Deweyville w Teksasie wyrwa\u0142y ze snu dziwne ha\u0142asy. Ku jego zdumieniu zobaczy\u0142 w domu nagiego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 z\u0142apa\u0107 jego kota. Nie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywistki-oblaly-zupa-slynne-dzielo-van-gogha,nId,6347907", "title": "Aktywistki obla\u0142y zup\u0105 s\u0142ynne dzie\u0142o van Gogha", "date_published": "2022-10-14 13:39:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywistki-oblaly-zupa-slynne-dzielo-van-gogha,nId,6347907\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywistki obla\u0142y zup\u0105 s\u0142ynne dzie\u0142o van Gogha\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywistki-oblaly-zupa-slynne-dzielo-van-gogha/000G799IQYM9E93M-C321.jpg\" /></a>Wystawiane w londy\u0144skiej National Gallery s\u0142ynne &quot;S\u0142oneczniki&quot; Vincenta van Gogha zosta\u0142y oblane zup\u0105 pomidorow\u0105 na oczach zwiedzaj\u0105cych. Odpowiedzialne za to dwie aktywistki ekologiczne z ruchu Ju"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lider-ze-spora-przewaga-najnowszy-sondaz-parlamentarny,nId,6347987", "title": "Lider ze spor\u0105 przewag\u0105. Najnowszy sonda\u017c parlamentarny", "date_published": "2022-10-14 13:27:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lider-ze-spora-przewaga-najnowszy-sondaz-parlamentarny,nId,6347987\"><img align=\"left\" alt=\"Lider ze spor\u0105 przewag\u0105. Najnowszy sonda\u017c parlamentarny\" src=\"https://i.iplsc.com/lider-ze-spora-przewaga-najnowszy-sondaz-parlamentarny/000G79S15B6X640P-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug najnowszego sonda\u017cu parlamentarnego, przeprowadzonego przez pracowni\u0119 CBOS, Zjednoczona Prawica niepodzielnie g\u00f3ruje nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105. Z badania wynika, \u017ce lider ma niemal "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziadek-oddal-wypozyczone-auto-na-lotnisku-zapomnial-o-wnucz,nId,6347936", "title": "Dziadek odda\u0142 wypo\u017cyczone auto na lotnisku. Zapomnia\u0142 o wnuczce i trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2022-10-14 12:56:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziadek-oddal-wypozyczone-auto-na-lotnisku-zapomnial-o-wnucz,nId,6347936\"><img align=\"left\" alt=\"Dziadek odda\u0142 wypo\u017cyczone auto na lotnisku. Zapomnia\u0142 o wnuczce i trafi\u0142 do aresztu  \" src=\"https://i.iplsc.com/dziadek-oddal-wypozyczone-auto-na-lotnisku-zapomnial-o-wnucz/000G79MHS8TEKPSW-C321.jpg\" /></a>62-letni David Towner z Florydy opiekowa\u0142 si\u0119 swoj\u0105 wnuczk\u0105, kt\u00f3r\u0105 wsz\u0119dzie wozi\u0142 wypo\u017cyczonym samochodem. Na koniec pojecha\u0142 na lotnisko w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-emir-kataru-rosja-wielkim-wsparciem-przy-organizacji-mundial,nId,6347950", "title": "Emir Kataru: Rosja wielkim wsparciem przy organizacji mundialu", "date_published": "2022-10-14 12:55:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-emir-kataru-rosja-wielkim-wsparciem-przy-organizacji-mundial,nId,6347950\"><img align=\"left\" alt=\"Emir Kataru: Rosja wielkim wsparciem przy organizacji mundialu\" src=\"https://i.iplsc.com/emir-kataru-rosja-wielkim-wsparciem-przy-organizacji-mundial/000G79KCKNINQRMT-C321.jpg\" /></a>- Rosja zapewnia nam wielkie wsparcie - powiedzia\u0142 emir Kataru, odnosz\u0105c si\u0119 do organizacji przez jego kraj mistrzostw \u015bwiata w pi\u0142c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pomylka-w-wiadomosciach-tvp-jest-sprostowanie,nId,6347911", "title": "Pomy\u0142ka w \"Wiadomo\u015bciach\" TVP. Jest sprostowanie", "date_published": "2022-10-14 12:45:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pomylka-w-wiadomosciach-tvp-jest-sprostowanie,nId,6347911\"><img align=\"left\" alt=\"Pomy\u0142ka w &quot;Wiadomo\u015bciach&quot; TVP. Jest sprostowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/pomylka-w-wiadomosciach-tvp-jest-sprostowanie/000G79JVFXFBBOIJ-C321.jpg\" /></a>Pomy\u0142ka dw\u00f3ch podmiot\u00f3w podczas relacjonowania zatrzyma\u0144 przeprowadzonych przez CBA - do takiego b\u0142\u0119du dosz\u0142o na antenie TVP podczas \u015brodowego wydania &quot;Wiadomo\u015bci&quot;. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej prowadz\u0105ca pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-cena-wegla-brunatnego-kusi-polakow-telefony-caly-czas-dzwoni,nId,6347832", "title": "Cena w\u0119gla brunatnego kusi Polak\u00f3w. \"Telefony ca\u0142y czas dzwoni\u0105\"", "date_published": "2022-10-14 12:26:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-cena-wegla-brunatnego-kusi-polakow-telefony-caly-czas-dzwoni,nId,6347832\"><img align=\"left\" alt=\"Cena w\u0119gla brunatnego kusi Polak\u00f3w. &quot;Telefony ca\u0142y czas dzwoni\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/cena-wegla-brunatnego-kusi-polakow-telefony-caly-czas-dzwoni/000G78YO8WUKARYK-C321.jpg\" /></a>Polska Grupa Energetyczna uruchomi\u0142a sprzeda\u017c w\u0119gla brunatnego z kopalni w Be\u0142chatowie i Turowie. - Zainteresowani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-luksusowa-willa-na-sprzedaz-media-nalezy-do-partnerki-putina,nId,6347923", "title": "Luksusowa willa na sprzeda\u017c. Media: Nale\u017cy do partnerki Putina", "date_published": "2022-10-14 12:23:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-luksusowa-willa-na-sprzedaz-media-nalezy-do-partnerki-putina,nId,6347923\"><img align=\"left\" alt=\"Luksusowa willa na sprzeda\u017c. Media: Nale\u017cy do partnerki Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/luksusowa-willa-na-sprzedaz-media-nalezy-do-partnerki-putina/000ETJOU1M2DPG7N-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 zagraniczne media, willa w Szwajcarii - nale\u017c\u0105ca najpewniej do by\u0142ej rosyjskiej gimnastyczki Aliny Kabajewej - zosta\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozwolila-10-letniemu-synkowi-na-zrobienie-tatuazu-kobiete-a,nId,6347880", "title": "Pozwoli\u0142a 10-letniemu synkowi na zrobienie tatua\u017cu. Kobiet\u0119 aresztowano", "date_published": "2022-10-14 11:55:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozwolila-10-letniemu-synkowi-na-zrobienie-tatuazu-kobiete-a,nId,6347880\"><img align=\"left\" alt=\"Pozwoli\u0142a 10-letniemu synkowi na zrobienie tatua\u017cu. Kobiet\u0119 aresztowano \" src=\"https://i.iplsc.com/pozwolila-10-letniemu-synkowi-na-zrobienie-tatuazu-kobiete-a/000619XZNAGFTTO0-C321.jpg\" /></a>33-letnia Crystal Thomas z Nowego Jorku zosta\u0142a aresztowana po tym, jak pozwoli\u0142a swojemu 10-letniemu synowi na zrobienie du\u017cego, niezdarnego tatua\u017cu na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prawicowy-rzad-w-szwecji-zapowiadaja-zmiane-podejscia-do-mig,nId,6347879", "title": "Prawicowy rz\u0105d w Szwecji. Zapowiadaj\u0105 zmian\u0119 podej\u015bcia do migrant\u00f3w", "date_published": "2022-10-14 11:39:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prawicowy-rzad-w-szwecji-zapowiadaja-zmiane-podejscia-do-mig,nId,6347879\"><img align=\"left\" alt=\"Prawicowy rz\u0105d w Szwecji. Zapowiadaj\u0105 zmian\u0119 podej\u015bcia do migrant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/prawicowy-rzad-w-szwecji-zapowiadaja-zmiane-podejscia-do-mig/000G7945PVD81IHU-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105dy w Szwecji przechodz\u0105 w r\u0119ce prawicy. Cztery konserwatywne ugrupowania przedstawi\u0142y porozumienie w sprawie utworzenia rz\u0105du. Po raz pierwszy w historii w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziwne-zachowanie-czarnej-dziury-nigdy-wczesniej-czegos-taki,nId,6347812", "title": "Dziwne zachowanie czarnej dziury. \"Nigdy wcze\u015bniej czego\u015b takiego nie widzieli\u015bmy\"", "date_published": "2022-10-14 11:29:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziwne-zachowanie-czarnej-dziury-nigdy-wczesniej-czegos-taki,nId,6347812\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwne zachowanie czarnej dziury. &quot;Nigdy wcze\u015bniej czego\u015b takiego nie widzieli\u015bmy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwne-zachowanie-czarnej-dziury-nigdy-wczesniej-czegos-taki/000G793VOPH9VMIP-C321.jpg\" /></a>Czarna dziura obserwowana przez naukowc\u00f3w od 2018 roku zacz\u0119\u0142a wyrzuca\u0107 z siebie materi\u0119 - poinformowali badacze z Cambridge. To odkr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-mieszkanie-rosyjskiej-influencerki-przeszukane,nId,6347868", "title": "Niemcy: Mieszkanie rosyjskiej influencerki przeszukane", "date_published": "2022-10-14 11:26:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-mieszkanie-rosyjskiej-influencerki-przeszukane,nId,6347868\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Mieszkanie rosyjskiej influencerki przeszukane\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-mieszkanie-rosyjskiej-influencerki-przeszukane/000G791WBOHDEYL6-C321.jpg\" /></a>W dniu zmasowanych rosyjskich atak\u00f3w na obiekty cywilne w Ukrainie ta\u0144czy\u0142a z rado\u015bci. Teraz spraw\u0105 30-letniej Rosjanki zajmuj\u0105 si\u0119 niemieckie s\u0142u\u017cby. Jej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kononowicz-w-sprawie-dla-reportera-jest-traktowany-jak-zwier,nId,6347776", "title": "Kononowicz w \"Sprawie dla reportera\". \"Jest traktowany jak zwierz\u0119\"", "date_published": "2022-10-14 11:24:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kononowicz-w-sprawie-dla-reportera-jest-traktowany-jak-zwier,nId,6347776\"><img align=\"left\" alt=\"Kononowicz w &quot;Sprawie dla reportera&quot;. &quot;Jest traktowany jak zwierz\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kononowicz-w-sprawie-dla-reportera-jest-traktowany-jak-zwier/000G78UW85YGEMYX-C321.jpg\" /></a>Krzysztof Kononowicz, kandydat na prezydenta Bia\u0142egostoku w 2006 r. i autor s\u0142ynnego has\u0142a &quot;Nie b\u0119dzie niczego&quot;, by\u0142 go\u015bciem ostatnie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hydrolog-wskazuje-blad-w-serialu-wielka-woda-wtedy-tego-nie-,nId,6347450", "title": "Hydrolog wskazuje b\u0142\u0105d w serialu \"Wielka woda\": Wtedy tego nie by\u0142o", "date_published": "2022-10-14 11:21:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hydrolog-wskazuje-blad-w-serialu-wielka-woda-wtedy-tego-nie-,nId,6347450\"><img align=\"left\" alt=\"Hydrolog wskazuje b\u0142\u0105d w serialu &quot;Wielka woda&quot;: Wtedy tego nie by\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/hydrolog-wskazuje-blad-w-serialu-wielka-woda-wtedy-tego-nie/000G78YTK1EYMAIO-C321.jpg\" /></a>&quot;Wielka woda&quot; bije rekordy popularno\u015bci na polskim Netflixie. Na ile praca g\u0142\u00f3wnej bohaterki oddaje codzienno\u015b\u0107 pracy hydrologa w obliczu katast"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-do-tuska-pan-wstydu-nie-ma,nId,6347821", "title": "Czarnek do Tuska: Pan wstydu nie ma", "date_published": "2022-10-14 10:37:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-do-tuska-pan-wstydu-nie-ma,nId,6347821\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek do Tuska: Pan wstydu nie ma\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-do-tuska-pan-wstydu-nie-ma/000G78U9G5EKORQF-C321.jpg\" /></a>Szef PO Donald Tusk skrytykowa\u0142 poziom podwy\u017cek dla nauczycieli i nazwa\u0142 je &quot;och\u0142apami&quot;. By\u0142emu premierowi odpowiedzia\u0142 minister edukacji. &quot;Panie Donald Tusk, Pan wstydu nie ma&quot; - stwierdzi\u0142 Przemys\u0142aw Czarnek.</p><br clear=\"al"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-nie-za-9-a-49-euro-niemcy-maja-problem-z-finansowaniem-noweg,nId,6347810", "title": "Nie za 9, a 49 euro. Niemcy maj\u0105 problem z finansowaniem nowego biletu", "date_published": "2022-10-14 10:26:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-nie-za-9-a-49-euro-niemcy-maja-problem-z-finansowaniem-noweg,nId,6347810\"><img align=\"left\" alt=\"Nie za 9, a 49 euro. Niemcy maj\u0105 problem z finansowaniem nowego biletu\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-za-9-a-49-euro-niemcy-maja-problem-z-finansowaniem-noweg/000G78TLTRFUX50H-C321.jpg\" /></a>Ministrowie transportu uzgodnili szczeg\u00f3\u0142y biletu za 49 euro. Bez odpowiedzi pozostawili kwesti\u0119 finansowania. Landy d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaskakujace-slowa-zolnierza-putina-zaczynasz-we-wszystko-wat,nId,6347502", "title": "Zaskakuj\u0105ce s\u0142owa \"\u017co\u0142nierza Putina\". \"Zaczynasz we wszystko w\u0105tpi\u0107\"", "date_published": "2022-10-14 10:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaskakujace-slowa-zolnierza-putina-zaczynasz-we-wszystko-wat,nId,6347502\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ce s\u0142owa &quot;\u017co\u0142nierza Putina&quot;. &quot;Zaczynasz we wszystko w\u0105tpi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujace-slowa-zolnierza-putina-zaczynasz-we-wszystko-wat/000G787PB2BGDHDF-C321.jpg\" /></a>- Odpowiedzialni za to, \u017ce przeci\u0105gamy &quot;operacj\u0119 specjaln\u0105&quot; od lata, powtarzali nam, \u017ce maj\u0105 jak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-17-2-procent-opozycja-polska-w-ruinie,nId,6347788", "title": "Inflacja 17,2 procent. Opozycja: Polska w ruinie", "date_published": "2022-10-14 10:00:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-17-2-procent-opozycja-polska-w-ruinie,nId,6347788\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja 17,2 procent. Opozycja: Polska w ruinie\" src=\"https://i.iplsc.com/inflacja-17-2-procent-opozycja-polska-w-ruinie/000G78OQMJUNQQID-C321.jpg\" /></a>Inflacja we wrze\u015bniu to ponad 17 procent. Politycy opozycji nie szcz\u0119dz\u0105 s\u0142\u00f3w krytyki. Marcin Kierwi\u0144ski z PO wykorzysta\u0142 has\u0142o wyborcze PiS z 2015 roku i zacytowa\u0142 s\u0142owa &quot;Polska w ruinie&quot;.</p><br cle"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-hub-gazowy-w-turcji-prezydenci-nakazali-rozpoczecie,nId,6347762", "title": "Rosyjski hub gazowy w Turcji. Prezydenci nakazali rozpocz\u0119cie prac", "date_published": "2022-10-14 09:27:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-hub-gazowy-w-turcji-prezydenci-nakazali-rozpoczecie,nId,6347762\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski hub gazowy w Turcji. Prezydenci nakazali rozpocz\u0119cie prac\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-hub-gazowy-w-turcji-prezydenci-nakazali-rozpoczecie/000G78LP8Q38VQ10-C321.jpg\" /></a>Turcja i Rosja poinstruowa\u0142y swoje w\u0142adze energetyczne, aby natychmiast rozpocz\u0119\u0142y badania techniczne nad rosyjsk\u0105 propozycj\u0105, kt\u00f3ra przekszta\u0142ci\u0142aby Turcj\u0119 w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-kradl-w-sklepie-sportowym-nie-dal-rady-ekspedie,nId,6347721", "title": "Niemcy: Polak krad\u0142 w sklepie sportowym. Nie da\u0142 rady ekspedientce", "date_published": "2022-10-14 09:17:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-kradl-w-sklepie-sportowym-nie-dal-rady-ekspedie,nId,6347721\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polak krad\u0142 w sklepie sportowym. Nie da\u0142 rady ekspedientce \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polak-kradl-w-sklepie-sportowym-nie-dal-rady-ekspedie/000D5YILB02AAK3M-C321.jpg\" /></a>Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani okradli sklep sportowy w centrum Florapark w Magdeburgu. Nie przewidzieli, \u017ce ekspedientka zauwa\u017cy ich poczynania i nie odpu\u015bci. Kiedy pr\u00f3bowal"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieli-wyludzic-miliony-zlotych-sa-wnioski-o-areszt-dla-czter,nId,6347747", "title": "Mieli wy\u0142udzi\u0107 miliony z\u0142otych. S\u0105 wnioski o areszt dla czterech zatrzymanych", "date_published": "2022-10-14 09:04:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieli-wyludzic-miliony-zlotych-sa-wnioski-o-areszt-dla-czter,nId,6347747\"><img align=\"left\" alt=\"Mieli wy\u0142udzi\u0107 miliony z\u0142otych. S\u0105 wnioski o areszt dla czterech zatrzymanych\" src=\"https://i.iplsc.com/mieli-wyludzic-miliony-zlotych-sa-wnioski-o-areszt-dla-czter/000G78JRYILGH57L-C321.jpg\" /></a>Trzy miesi\u0105ce aresztu dla zatrzymanych - tego domaga si\u0119 prokuratura, prowadz\u0105ca \u015bledztwo w sprawie wielomilionowych wy\u0142udze\u0144 z PFRON i ZUS. W\u015br\u00f3d zatrzy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-wladza-proponuje-nauczycielom-ochlapy,nId,6347728", "title": "Tusk: W\u0142adza proponuje nauczycielom och\u0142apy", "date_published": "2022-10-14 08:53:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-wladza-proponuje-nauczycielom-ochlapy,nId,6347728\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: W\u0142adza proponuje nauczycielom och\u0142apy\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-wladza-proponuje-nauczycielom-ochlapy/000G78GEHXBS1PJL-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk spotka\u0142 si\u0119 z nauczycielami w miasteczku ZNP i postanowi\u0142 skomentowa\u0107 przede wszystkim spraw\u0119 ich zarobk\u00f3w. Propozycje rz\u0105dz\u0105cych polityk\u00f3w odno\u015bnie do p\u0142ac nazwa\u0142 &quot;och\u0142apami&quot;.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zamrozenie-cen-pradu-prezydent-podpisal-ustawe,nId,6347712", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2022-10-14 08:38:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zamrozenie-cen-pradu-prezydent-podpisal-ustawe,nId,6347712\"><img align=\"left\" alt=\"Zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zamrozenie-cen-pradu-prezydent-podpisal-ustawe/000G78FMKR6J7C4L-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie odbiorc\u00f3w energii elektrycznej - poinformowa\u0142a Kancelaria Prezydenta. Przewiduje ona zamro\u017cenie cen pr\u0105du do limitu 2 tys. k"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-przypadki-zakazen-koronawirusem-dane-ministerstwa-zdrow,nId,6347692", "title": "Nowe przypadki zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Dane Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-10-14 08:30:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-przypadki-zakazen-koronawirusem-dane-ministerstwa-zdrow,nId,6347692\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przypadki zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Dane Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przypadki-zakazen-koronawirusem-dane-ministerstwa-zdrow/000G78BEXK1F35H2-C321.jpg\" /></a>Mamy 1748 nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, z czego 285 to ponowne zaka\u017cenia - informuje w pi\u0105tkowym raporcie Ministerstwo Zdrowia. To s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-czarne-chmury-nad-glowami-pacjentow-szpitale-pracuja-jak-w-p,nId,6345720", "title": "Czarne chmury nad g\u0142owami pacjent\u00f3w. Szpitale pracuj\u0105 jak w pandemii", "date_published": "2022-10-14 08:29:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-czarne-chmury-nad-glowami-pacjentow-szpitale-pracuja-jak-w-p,nId,6345720\"><img align=\"left\" alt=\"Czarne chmury nad g\u0142owami pacjent\u00f3w. Szpitale pracuj\u0105 jak w pandemii\" src=\"https://i.iplsc.com/czarne-chmury-nad-glowami-pacjentow-szpitale-pracuja-jak-w-p/000G785LON9BVEEU-C321.jpg\" /></a>Oficjalnie w Polsce epidemii ju\u017c nie ma. Maseczki? Kwarantanna? Izolacja? Dzi\u015b to tylko wspomnienia. No, chyba \u017ce trafimy do sz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kowalski-polska-zabka-polski-lidl-polska-biedronka-jestem-za,nId,6347696", "title": "Kowalski: Polska \u017babka, polski Lidl, polska Biedronka. Jestem za repolonizacj\u0105", "date_published": "2022-10-14 08:18:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kowalski-polska-zabka-polski-lidl-polska-biedronka-jestem-za,nId,6347696\"><img align=\"left\" alt=\"Kowalski: Polska \u017babka, polski Lidl, polska Biedronka. Jestem za repolonizacj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kowalski-polska-zabka-polski-lidl-polska-biedronka-jestem-za/000G78D3NXQXGH30-C321.jpg\" /></a>- Jestem za repolonizacj\u0105 - zadeklarowa\u0142 w RMF FM wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski. - Mam nadziej\u0119, \u017ce takie negocjacje b\u0119d\u0105 si\u0119 toczy\u0107 - podkre\u015bl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-ucieczka-z-wiezienia-jak-w-gangsterskim-filmie,nId,6347508", "title": "Holandia: Ucieczka z wi\u0119zienia jak w gangsterskim filmie", "date_published": "2022-10-14 08:11:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-ucieczka-z-wiezienia-jak-w-gangsterskim-filmie,nId,6347508\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Ucieczka z wi\u0119zienia jak w gangsterskim filmie\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-ucieczka-z-wiezienia-jak-w-gangsterskim-filmie/000G78BCYD0VGO13-C321.jpg\" /></a>Do spektakularnej pr\u00f3by ucieczki z wi\u0119zienia dosz\u0142o w holenderskim Alphen aan den Rijn. Osadzony m\u0119\u017cczyzna skr\u0119ci\u0142 lin\u0119 z prze\u015bcierade\u0142 i usi\u0142owa\u0142 spu\u015bci\u0107 si\u0119 po niej poza ogrodze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowa-liczba-przypadkow-swierzbu-w-holandii-nieoczywiste,nId,6347438", "title": "Rekordowa liczba przypadk\u00f3w \u015bwierzbu w Holandii. Nieoczywiste przyczyny", "date_published": "2022-10-14 07:22:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowa-liczba-przypadkow-swierzbu-w-holandii-nieoczywiste,nId,6347438\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowa liczba przypadk\u00f3w \u015bwierzbu w Holandii. Nieoczywiste przyczyny\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowa-liczba-przypadkow-swierzbu-w-holandii-nieoczywiste/000G78180GA5SMS4-C321.jpg\" /></a>\u015awierzbowiec ludzki (Sarcoptes scabiei) zaatakowa\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Holandii. Liczba przypadk\u00f3w \u015bwierzbu stale ro\u015bnie od ponad 10 lat, ale w ostatnich dw\u00f3ch sk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-mateusz-morawiecki-chcemy-przyciagac-polskich-i-zagr,nId,6347454", "title": "Premier Mateusz Morawiecki: Chcemy przyci\u0105ga\u0107 polskich i zagranicznych inwestor\u00f3w", "date_published": "2022-10-14 07:10:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-mateusz-morawiecki-chcemy-przyciagac-polskich-i-zagr,nId,6347454\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki: Chcemy przyci\u0105ga\u0107 polskich i zagranicznych inwestor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-chcemy-przyciagac-polskich-i-zagr/000F8DH5QYL5YF7Q-C321.jpg\" /></a>- Polityka gospodarcza, kt\u00f3ra nam przy\u015bwieca, to polityka rozwoju i inwestycji. Odchodzimy od archaicznego rozwoju opartego o tanie miejsca pracy - p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-federalne-sledztwo-w-sprawie-muska-rosyjska-propaganda-w-akc,nId,6347459", "title": "Federalne \u015bledztwo w sprawie Muska. Rosyjska propaganda w akcji", "date_published": "2022-10-14 07:06:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-federalne-sledztwo-w-sprawie-muska-rosyjska-propaganda-w-akc,nId,6347459\"><img align=\"left\" alt=\"Federalne \u015bledztwo w sprawie Muska. Rosyjska propaganda w akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/federalne-sledztwo-w-sprawie-muska-rosyjska-propaganda-w-akc/000G77XZ4PBE36P0-C321.jpg\" /></a>Prasa w USA pisze w pi\u0105tek o dochodzeniu, jakie maj\u0105 prowadzi\u0107 w\u0142adze federalne w sprawie przej\u0119cia Twittera przez Elona Muska. W obronie ameryka\u0144skiego miliarder"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ciezarna-strazaczka-ratowala-kobiete-uwieziona-w-aucie-p,nId,6347407", "title": "USA: Ci\u0119\u017carna stra\u017caczka ratowa\u0142a kobiet\u0119 uwi\u0119zion\u0105 w aucie. Potem urodzi\u0142a", "date_published": "2022-10-14 06:47:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ciezarna-strazaczka-ratowala-kobiete-uwieziona-w-aucie-p,nId,6347407\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ci\u0119\u017carna stra\u017caczka ratowa\u0142a kobiet\u0119 uwi\u0119zion\u0105 w aucie. Potem urodzi\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-ciezarna-strazaczka-ratowala-kobiete-uwieziona-w-aucie-p/000G77KZTUTJBYWL-C321.jpg\" /></a>Stra\u017caczka z Baltimore (USA) by\u0142a w dziewi\u0105tym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy, kiedy uczestniczy\u0142a w powa\u017cnym wypadku. Zamiast skupi\u0107 si\u0119 na sobie i dziecku, bez waha"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potrzebujemy-ludzi-teraz-ujawniono-nowe-nagrania-ze-szturmu-,nId,6347429", "title": "\"Potrzebujemy ludzi, teraz!\". Ujawniono nowe nagrania ze szturmu na Kapitol", "date_published": "2022-10-14 06:21:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potrzebujemy-ludzi-teraz-ujawniono-nowe-nagrania-ze-szturmu-,nId,6347429\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Potrzebujemy ludzi, teraz!&quot;. Ujawniono nowe nagrania ze szturmu na Kapitol\" src=\"https://i.iplsc.com/potrzebujemy-ludzi-teraz-ujawniono-nowe-nagrania-ze-szturmu/000G7815DU6AWQYO-C321.jpg\" /></a>Politycy r\u00f3\u017cnych opcji po\u0142\u0105czyli si\u0142y, by zatrzyma\u0107 przemoc i chaos w obl\u0119\u017conym Kapitolu. Jedyn\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra odmawia\u0142a reakcji, by\u0142 \u00f3wczesny"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zuzana-czaputova-oddala-hold-ofiarom-ataku-na-klub-lgbt,nId,6347423", "title": "Zuzana Czaputova odda\u0142a ho\u0142d ofiarom ataku na klub LGBT", "date_published": "2022-10-14 06:13:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zuzana-czaputova-oddala-hold-ofiarom-ataku-na-klub-lgbt,nId,6347423\"><img align=\"left\" alt=\"Zuzana Czaputova odda\u0142a ho\u0142d ofiarom ataku na klub LGBT\" src=\"https://i.iplsc.com/zuzana-czaputova-oddala-hold-ofiarom-ataku-na-klub-lgbt/000G77NI9GI9NM71-C321.jpg\" /></a>Prezydent S\u0142owacji Zuzana Czaputova odda\u0142a ho\u0142d ofiarom ataku na klub LGBT w Bratys\u0142awie. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie ze spotkania z w\u0142a\u015bcicielem lokalu, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak Cza"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-slabe-morale-rosyjskich-wojsk-mozliwe-zawieszenie-ofensy,nId,6347412", "title": "ISW: S\u0142abe morale rosyjskich wojsk. Mo\u017cliwe zawieszenie ofensywy", "date_published": "2022-10-14 05:52:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-slabe-morale-rosyjskich-wojsk-mozliwe-zawieszenie-ofensy,nId,6347412\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: S\u0142abe morale rosyjskich wojsk. Mo\u017cliwe zawieszenie ofensywy\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-slabe-morale-rosyjskich-wojsk-mozliwe-zawieszenie-ofensy/000G77OUXR20SYJT-C321.jpg\" /></a>Kolejne doniesienia o pogarszaj\u0105cym si\u0119 morale w\u015br\u00f3d nowo zmobilizowanych oddzia\u0142\u00f3w rosyjskiej armii. Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-firma-muska-nie-chce-dluzej-finansowac-starlinkow-list-do-pe,nId,6347369", "title": "Firma Muska nie chce d\u0142u\u017cej finansowa\u0107 Starlink\u00f3w. List do Pentagonu", "date_published": "2022-10-14 05:15:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-firma-muska-nie-chce-dluzej-finansowac-starlinkow-list-do-pe,nId,6347369\"><img align=\"left\" alt=\"Firma Muska nie chce d\u0142u\u017cej finansowa\u0107 Starlink\u00f3w. List do Pentagonu\" src=\"https://i.iplsc.com/firma-muska-nie-chce-dluzej-finansowac-starlinkow-list-do-pe/000G77JZG1OEYL5U-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z informacji pozyskanych przez CNN, firma SpaceX nie chce d\u0142u\u017cej p\u0142aci\u0107 za us\u0142ugi satelitarne dla ukrai\u0144skiej armii"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-37-lat-czekala-na-prace-woznej,nId,6347366", "title": "W\u0142ochy: 37 lat czeka\u0142a na prac\u0119 wo\u017anej", "date_published": "2022-10-14 05:04:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-37-lat-czekala-na-prace-woznej,nId,6347366\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: 37 lat czeka\u0142a na prac\u0119 wo\u017anej\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-37-lat-czekala-na-prace-woznej/000G77KRCAE7RCBL-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Apulii zosta\u0142a przyj\u0119ta do pracy jako wo\u017ana w szkole po 37 latach od z\u0142o\u017cenia podania. - To wielkie prze\u017cycie, marzenie, kt\u00f3rego - jak my\u015bla\u0142am - nie b\u0119d\u0119 ju\u017c mog\u0142a nigdy spe\u0142ni\u0107 - powiedzia\u0142a kobieta, kt\u00f3ra w mi\u0119dzyczasie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-strzelaniny-i-smierc-trzech-policjantow-prawdziwa-pl,nId,6347361", "title": "Kolejne strzelaniny i \u015bmier\u0107 trzech policjant\u00f3w. \"Prawdziwa plaga Ameryki\"", "date_published": "2022-10-14 04:38:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-strzelaniny-i-smierc-trzech-policjantow-prawdziwa-pl,nId,6347361\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne strzelaniny i \u015bmier\u0107 trzech policjant\u00f3w. &quot;Prawdziwa plaga Ameryki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-strzelaniny-i-smierc-trzech-policjantow-prawdziwa-pl/000G77IURH46I3V5-C321.jpg\" /></a>W Raleigh w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej niezidentyfikowany napastnik zastrzeli\u0142 pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym policjanta. Kolejne dwie osoby zosta\u0142y ranne. W Bris"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rezim-operacji-antyterrorystycznej-nowe-uprawnienia-bialorus,nId,6347358", "title": "\"Re\u017cim operacji antyterrorystycznej\". Nowe uprawnienia bia\u0142oruskich s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-10-14 04:14:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rezim-operacji-antyterrorystycznej-nowe-uprawnienia-bialorus,nId,6347358\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Re\u017cim operacji antyterrorystycznej&quot;. Nowe uprawnienia bia\u0142oruskich s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/rezim-operacji-antyterrorystycznej-nowe-uprawnienia-bialorus/000G77IA5LL9FEPG-C321.jpg\" /></a>Szef MSZ Bia\u0142orusi stwierdzi\u0142, i\u017c pojawi\u0142o si\u0119 zagro\u017cenie &quot;planowanych prowokacji ze strony niekt\u00f3rych, okre\u015blonych pa\u0144stw&quot;. W zwi\u0105z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przeszukanie-domu-donalda-trumpa-sn-odrzucil-prosbe-byle,nId,6347356", "title": "USA: Przeszukanie domu Donalda Trumpa. SN odrzuci\u0142 pro\u015bb\u0119 by\u0142ego prezydenta", "date_published": "2022-10-14 04:08:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przeszukanie-domu-donalda-trumpa-sn-odrzucil-prosbe-byle,nId,6347356\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Przeszukanie domu Donalda Trumpa. SN odrzuci\u0142 pro\u015bb\u0119 by\u0142ego prezydenta\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-przeszukanie-domu-donalda-trumpa-sn-odrzucil-prosbe-byle/000G77I6RMR2WFH3-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent USA Donald Trump chcia\u0142, by niezale\u017cny arbiter m\u00f3g\u0142 przejrze\u0107 dokumenty skonfiskowane przez FBI w jego rezydencji na Florydzie. Niezale"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3178,akt,140553", "title": "Wojna w Ukrainie. 233. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-14 03:33:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3178,akt,140553\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 233. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G77H0CGA5RGYH-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z wojennego frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3178,akt,140700", "title": "Wojna w Ukrainie. 233. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-14 03:33:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3178,akt,140700\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 233. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G77H0CGA5RGYH-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z wojennego frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3178,akt,140807", "title": "Wojna w Ukrainie. 233. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-14 03:33:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3178,akt,140807\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 233. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G77H0CGA5RGYH-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z wojennego frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3178,akt,140844", "title": "Wojna w Ukrainie. 233. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-14 03:33:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3178,akt,140844\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 233. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-233-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G77H0CGA5RGYH-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z wojennego frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}]