[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/magdalena-biejat-jacek-ozdoba-i-czlonkowie-mlodziezowek-o-cytatach-z-podrecznika-do-hit-6107561?source=rss", "title": "Wiceminister Ozdoba: podr\u0119cznik do HiT niez\u0142y, naprawd\u0119 dobry", "date_published": "2022-09-11 20:56:52+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceminister Ozdoba: podr\u0119cznik do HiT niez\u0142y, naprawd\u0119 dobry\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-omslyd-bezkitu-6107539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O zawarto\u015bci podr\u0119cznika do Historii i Tera\u017aniejszo\u015bci autorstwa profesora Wojciecha Roszkowskiego dyskutowali uczestnicy programu #BezKitu - pos\u0142owie Magdalena Biejat (Lewica) Jacek Ozdoba (Solidarna Polska), a tak\u017ce cz\u0142onkowie m\u0142odzie\u017c\u00f3wek. Ozdoba, kt\u00f3ry przyni\u00f3s\u0142 podr\u0119cznik do studia, przekonywa\u0142, \u017ce jest on \"naprawd\u0119 dob"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/szwajcaria-rekordowo-szybkie-topnienie-lodowcow-odlamal-sie-kawalek-glacier-de-tsanfleuron-6107419?source=rss", "title": "Ta prze\u0142\u0119cz by\u0142a przykryta lodem od co najmniej dw\u00f3ch tysi\u0119cy lat. Ods\u0142oni\u0142y j\u0105 tegoroczne upa\u0142y", "date_published": "2022-09-11 19:15:30+00:00", "description": "<img alt=\"Ta prze\u0142\u0119cz by\u0142a przykryta lodem od co najmniej dw\u00f3ch tysi\u0119cy lat. Ods\u0142oni\u0142y j\u0105 tegoroczne upa\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hqlv7b-szwajcarskie-lodowce-topnieja-6107475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skutek letniej fali upa\u0142\u00f3w roztopi\u0142a si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 szwajcarskiego lodowca Glacier de Tsanfleuron. Roztopy ods\u0142oni\u0142y prze\u0142\u0119cz, kt\u00f3ra by\u0142a zakryta lodow\u0105 pokryw\u0105 przez ponad dwa tysi\u0105ce lat. Naukowcy bij\u0105 na alarm - topnienie lodowc\u00f3w w Alpach od lat post\u0119puje w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/malopolska-tropie-szerszenie-pozadlily-osiem-osob-w-tym-4-letnie-dziecko-podczas-drogi-krzyzowej-w-lesie-6107469?source=rss", "title": "Szerszenie zaatakowa\u0142y pielgrzym\u00f3w. W\u015br\u00f3d poszkodowanych kilkuletnie dziecko", "date_published": "2022-09-11 19:05:01+00:00", "description": "<img alt=\"Szerszenie zaatakowa\u0142y pielgrzym\u00f3w. W\u015br\u00f3d poszkodowanych kilkuletnie dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cceu16-szerszenie-pozadlily-osiem-osob-w-tym-dziecko-podczas-drogi-krzyzowej-w-lesie-6107482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szerszenie po\u017c\u0105dli\u0142y w niedziel\u0119 osiem os\u00f3b, kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 w drodze krzy\u017cowej w Tropiu nad jeziorem Ro\u017cnowskim (Ma\u0142opolska). Czteroletnie dziecko oraz dwie osoby doros\u0142e zosta\u0142y zabrane do szpitala na badania."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-informacje-o-wyzwoleniu-iziumu-w-obwodzie-charkowskim-6107455?source=rss", "title": "\"Izium by\u0142, jest i b\u0119dzie ukrai\u0144ski\"", "date_published": "2022-09-11 18:37:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mcysaa-ukrainskie-wojsko-przy-wjezdzie-do-iziumia-6107451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie portale informacyjne publikuj\u0105 nagrania wideo, wskazuj\u0105ce, \u017ce \u017co\u0142nierze si\u0142 zbrojnych Ukrainy znajduj\u0105 si\u0119 w Iziumie, mie\u015bcie w obwodzie charkowskim. Wcze\u015bniej informowano o walkach wok\u00f3\u0142 miasta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kontrofensywa-w-donbasie-na-wschodzie-i-okolicach-chersonia-na-poludniu-michal-przedlacki-i-general-jaroslaw-strozyk-komentuja-6107334?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa \"jest dobrze przygotowana z trzech powod\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-11 18:27:49+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ckh37f-ukrainska-flaga-w-wyzwolonej-balaklii-10092022-6106594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem Micha\u0142a Przedlackiego z \"Superwizjera\" TVN \"w nast\u0119pnych dniach zobaczymy spowolnienie\" ukrai\u0144skiej kontrofensywy, ale b\u0119dzie to dzia\u0142anie celowe maj\u0105ce na celu utrzymanie terytorium, kt\u00f3re ju\u017c zosta\u0142o odbite. Genera\u0142 Jaros\u0142aw Str\u00f3\u017cyk, by\u0142y zast\u0119pca szefa zarz\u0105du wywiadu w Kwaterze G\u0142\u00f3wnej NATO, wiceprezes Fundacji"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/javier-marias-nie-zyje-hiszpanski-pisarz-mial-70-lat-6107434?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Javier Marias, jeden z najwybitniejszych wsp\u00f3\u0142czesnych hiszpa\u0144skich pisarzy", "date_published": "2022-09-11 17:59:02+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Javier Marias, jeden z najwybitniejszych wsp\u00f3\u0142czesnych hiszpa\u0144skich pisarzy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n042b8-javier-marias-6107423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielokrotnie nagradzany hiszpa\u0144ski pisarz Javier Marias zmar\u0142 w w wieku 70 lat - potwierdzi\u0142o jego wydawnictwo Alfaguara."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/karaiby-antigua-i-barbuda-rozwaza-referendum-w-sprawie-przeksztalcenia-w-republike-6107416?source=rss", "title": "Porzuc\u0105 brytyjsk\u0105 monarchi\u0119? Karaibski kraj rozwa\u017ca referendum", "date_published": "2022-09-11 17:56:54+00:00", "description": "<img alt=\"Porzuc\u0105 brytyjsk\u0105 monarchi\u0119? Karaibski kraj rozwa\u017ca referendum\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4p41mu-krol-karol-iii-6105279/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antigua i Barbuda planuje przeprowadzi\u0107 referendum w sprawie stania si\u0119 republik\u0105 w ci\u0105gu najbli\u017cszych trzech lat - przekaza\u0142 w sobot\u0119 brytyjskim mediom premier tego wyspiarskiego kraju na Morzu Karaibskim Gaston Browne. W zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w g\u0142osowania kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III m\u00f3g\u0142by przesta\u0107 pe\u0142ni\u0107 funkcj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-emmanuel-macron-rozmawial-telefonicznie-z-wladimirem-putinem-o-zaporoskiej-elektrowni-i-eksporcie-zboza-6107389?source=rss", "title": "Macron rozmawia\u0142 telefonicznie z Putinem. O zaporoskiej elektrowni i eksporcie zbo\u017ca", "date_published": "2022-09-11 17:37:04+00:00", "description": "<img alt=\"Macron rozmawia\u0142 telefonicznie z Putinem. O zaporoskiej elektrowni i eksporcie zbo\u017ca  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8hoaq-emmanuel-macron-5738390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Francji Emmanuel Macron przekaza\u0142 w czasie niedzielnej rozmowy telefonicznej z W\u0142adimirem Putinem, \u017ce rosyjskie wojsko powinno usun\u0105\u0107 sprz\u0119t wojskowy z Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej - poinformowa\u0142 Pa\u0142ac Elizejski. Wed\u0142ug Kremla tematem rozmowy by\u0142 tak\u017ce eksport zbo\u017ca z Ukrainy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krzysztof-kucharski-nie-zyje-dziennikarz-scenarzysta-i-krytyk-teatralny-zwiazany-w-wroclawiem-mial-75-lat-6107346?source=rss", "title": "Krzysztof Kucharski nie \u017cyje. \"Jedna z najbarwniejszych postaci wroc\u0142awskiego dziennikarstwa\"", "date_published": "2022-09-11 17:20:40+00:00", "description": "<img alt=\"Krzysztof Kucharski nie \u017cyje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uo21tc-krzysztof-kucharski-nie-zyje-6107341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krzysztof Kucharski, dziennikarz, scenarzysta i krytyk teatralny, zmar\u0142 w wieku 75 lat we Wroc\u0142awiu. \"Gazeta Wroc\u0142awska\", kt\u00f3ra poinformowa\u0142a o jego \u015bmierci, wspomina\u0142a, \u017ce \"mi\u0142o\u015bci\u0105 Krzy\u015bka by\u0142 teatr \u2013 pisa\u0142 o nim, organizowa\u0142 te\u017c festiwale, zasiada\u0142 w ich jury\". Dodano, \u017ce \"by\u0142 te\u017c wielkim przyjacielem artyst\u00f3w\" i \"pasjonowa\u0142 si\u0119 r\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-1209chlodno-pochmurno-i-deszczowo-ale-z-rozpogodzeniami-6107433?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 12.09.\u00a0Ch\u0142odno, pochmurno i deszczowo, ale z rozpogodzeniami", "date_published": "2022-09-11 17:16:30+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 12.09.\u00a0Ch\u0142odno, pochmurno i deszczowo, ale z rozpogodzeniami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvi6wh-bedzie-pochmurno-i-deszczowo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w poniedzia\u0142ek 12.09, przyniesie nam pochmurn\u0105 aur\u0119. Miejscami spodziewane s\u0105 przelotne, s\u0142abe opady deszczu i okresowe podmuchy silnego wiatru. W prawie ca\u0142ym kraju odczujemy ch\u0142\u00f3d, a na termometrach zobaczymy od 13 do 21 stopni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/katastrofa-na-odrze-rzeka-to-nie-tylko-ryby-zniszczony-zostal-caly-ekosystem-6098844?source=rss", "title": "\u017berowa\u0142y na cia\u0142ach martwych ryb. Przetrwaj\u0105 gnicie rzeki? Brak wody? \"Dostan\u0105 w kuper\"", "date_published": "2022-09-11 17:14:20+00:00", "description": "<img alt=\"\u017berowa\u0142y na cia\u0142ach martwych ryb. Przetrwaj\u0105 gnicie rzeki? Brak wody? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f99e1t-mlode-rybolowy-w-gniezdzie-w-okolicach-gubina-6098837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanie, ale nie te, co czekaj\u0105 d\u017cd\u017cu, maj\u0105 tu sw\u00f3j raj. \u0141ab\u0119dzie krzykliwe zgodnie z nazw\u0105 awanturuj\u0105 si\u0119 na mokrad\u0142ach, a rybo\u0142owy ze zwinno\u015bci\u0105 akrobaty poluj\u0105 na swe ofiary. Czy w przysz\u0142o\u015bci b\u0119d\u0105 jednak mia\u0142y na co polowa\u0107? Ornitolodzy opisuj\u0105 w rozmowie z Aleksandrem Przybyl"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/co-sie-stanie-z-psami-krolowej-elzbieta-ii-hodowala-corgi-przez-wieksza-czesc-zycia-6107338?source=rss", "title": "Corgi El\u017cbiety II. Co si\u0119 stanie z psami kr\u00f3lowej po jej \u015bmierci?", "date_published": "2022-09-11 16:30:25+00:00", "description": "<img alt=\"Corgi El\u017cbiety II. Co si\u0119 stanie z psami kr\u00f3lowej po jej \u015bmierci?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r23uwh-krolowa-elzbieta-ii-ze-swoim-psem-wrzesien-1952-5585871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y cz\u0119\u015bci\u0105 rodziny i na pewno mia\u0142y specjalne miejsce w jej sercu. Gdy kr\u00f3lowa El\u017cbieta zmar\u0142a, pozostawi\u0142a nie tylko nar\u00f3d i bliskich, ale i swoje psy. Przez ca\u0142e \u017cycie monarchini mia\u0142a ich kilkadziesi\u0105t, szczeg\u00f3lnie upodoba\u0142a sobie ras\u0119 corgi. Teraz rzecznik ksi\u0119cia Yorku potwi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kruszyniany-ksiaze-karol-odwiedzil-podlasie-w-2010-roku-polscy-tatarzy-wspominaja-wizyte-6107398?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy male\u0144kiej wsi na Podlasiu go\u015bcili ksi\u0119cia, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie zosta\u0142 kr\u00f3lem", "date_published": "2022-09-11 15:49:27+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy male\u0144kiej wsi na Podlasiu go\u015bcili ksi\u0119cia, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie zosta\u0142 kr\u00f3lem\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-6w7xp6-ksiaze-karol-odwiedzil-podlasie-w-2010-roku-6107380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tydzie\u0144 trwa\u0142y przygotowania do dnia, kt\u00f3ry do teraz jest jednym z najwa\u017cniejszych w historii Kruszynian, male\u0144kiej wioski zamieszkiwanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 tatarsk\u0105. - Sprawdzano kwestie bezpiecze\u0144stwa, tradycyjne dania robili\u015bmy pod okiem sanepidu - opowiada Bronis\u0142aw Talko"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodzie-w-pakistanie-trudna-sytuacja-kobiet-w-ciazy-i-mlodych-matek-40-tysiecy-kobiet-potrzebujacych-pomocy-humanitarnej-urodzi-we-wrzesniu-6107055?source=rss", "title": "40 tysi\u0119cy kobiet urodzi lada moment. Wszystkie potrzebuj\u0105 pomocy humanitarnej", "date_published": "2022-09-11 15:24:56+00:00", "description": "<img alt=\"40 tysi\u0119cy kobiet urodzi lada moment. Wszystkie potrzebuj\u0105 pomocy humanitarnej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o11rc6-trudna-sytuacja-kobiet-w-ciazy-w-pakistanie-6107131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katastrofalne powodzie, kt\u00f3re w sierpniu nawiedzi\u0142y Pakistan, pozbawi\u0142y dachu nad g\u0142ow\u0105 ponad 30 milion\u00f3w ludzi. W\u015br\u00f3d nich znajduje si\u0119 138 tysi\u0119cy kobiet w ci\u0105\u017cy, kt\u00f3re obawiaj\u0105 si\u0119 o przysz\u0142o\u015b\u0107 swoj\u0105 i swoich dzieci - w obozach humanitarnych nie ma dobrych waru"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/new-york-times-o-swietowaniu-dnia-moskwy-przez-wladimira-putina-w-czasie-porazek-na-froncie-6107289?source=rss", "title": "Pora\u017cek na froncie brak, Putin otwiera diabelski m\u0142yn. Propagandowi blogerzy pytaj\u0105: co jest z nim nie tak?", "date_published": "2022-09-11 15:14:07+00:00", "description": "<img alt=\"Pora\u017cek na froncie brak, Putin otwiera diabelski m\u0142yn. Propagandowi blogerzy pytaj\u0105: co jest z nim nie tak? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sf2ibx-putin-w-dniu-moskwy-6107316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjscy propagandowi blogerzy, relacjonuj\u0105cy przebieg wojny z pierwszej linii frontu, prezentuj\u0105 teraz mniej ocenzurowany obraz. Gdy rosyjska armia ponosi pora\u017cki, niegdy\u015b g\u0142o\u015bni jej zwolennicy demaskuj\u0105 wady i k\u0142amstwa - pisze ameryka\u0144ski dziennik \"New York Times\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczecin-drobni-przedsiebiorcy-walcza-z-inflacja-6107335?source=rss", "title": "\"Koszty, kt\u00f3re ponosimy, s\u0105 wielkie\", a klienci \"mniej kupuj\u0105 i bardziej zwracaj\u0105 uwag\u0119 na ceny\"", "date_published": "2022-09-11 15:06:13+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-88eahj-zaklad-szewski-przy-ul-parkowej-w-szczecinie-6107344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu inflacji drobni us\u0142ugodawcy i sprzedawcy znale\u017ali si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu.\u00a0Rosn\u0105 ponoszone przez nich koszty utrzymania zak\u0142ad\u00f3w, a klienci skar\u017c\u0105 si\u0119 na wysokie ceny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/21-rocznica-atakow-na-wieze-world-trade-center-i-pentagon-joe-biden-bedziemy-utrzymywac-pamiec-o-wszystkich-zyciach-ktore-odebrano-6107298?source=rss", "title": "Joe Biden wspomina\u0142 ofiary atak\u00f3w z 11 wrze\u015bnia. \"B\u0119dziemy utrzymywa\u0107 pami\u0119\u0107 o wszystkich \u017cyciach, kt\u00f3re odebrano\"", "date_published": "2022-09-11 14:57:12+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden wspomina\u0142 ofiary atak\u00f3w z 11 wrze\u015bnia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xazy8-joe-biden-6107332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden podkre\u015bla\u0142 w 21. rocznic\u0119 atak\u00f3w na wie\u017ce World Trade Center i Pentagon, \u017ce Amerykanie \"nigdy nie zapomnieli\" o ofiarach zamach\u00f3w. - B\u0119dziemy utrzymywa\u0107 pami\u0119\u0107 o wszystkich tych \u017cyciach, kt\u00f3re odebrano - zapewni\u0142. Wspomina\u0142 tak\u017ce dzie\u0144 tragedii. - Powietrze wype\u0142ni\u0142o si\u0119 dymem, pojawi\u0142y si\u0119 syreny, a potem doni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-rozbil-auto-na-slupie-tramwajowym-na-mlynarskiej-6107281?source=rss", "title": "Rozbi\u0142 auto na s\u0142upie tramwajowym", "date_published": "2022-09-11 13:53:57+00:00", "description": "<img alt=\"Rozbi\u0142 auto na s\u0142upie tramwajowym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-89jlhu-auto-wpadlo-na-slup-trakcji-tramwajowej-6107292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Woli kierowca auta osobowego uderzy\u0142 w s\u0142up trakcyjny. Nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144. Jak podaje policja, nie ma utrudnie\u0144 w ruchu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/brzozow-zauwazyl-ze-za-kierownica-auta-spi-mezczyzna-a-w-foteliku-obok-jest-male-dziecko-6107290?source=rss", "title": "Zauwa\u017cy\u0142, \u017ce za kierownic\u0105 auta \u015bpi m\u0119\u017cczyzna, a w foteliku obok jest ma\u0142e dziecko", "date_published": "2022-09-11 13:49:40+00:00", "description": "<img alt=\"Zauwa\u017cy\u0142, \u017ce za kierownic\u0105 auta \u015bpi m\u0119\u017cczyzna, a w foteliku obok jest ma\u0142e dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3tg4dk-samochod-kierownica-shutterstock1056150494-4766331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przechodz\u0105c obok zaparkowanego auta zauwa\u017cy\u0142, \u017ce za kierownic\u0105 \u015bpi m\u0119\u017cczyzna, a obok - w foteliku - jest ma\u0142e dziecko. Natychmiast powiadomi\u0142 policj\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-general-walerij-zaluzny-zostalo-nam-50-kilometrow-by-dojsc-do-granicy-panstwowej-6107170?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski genera\u0142: zosta\u0142o nam 50 kilometr\u00f3w, by doj\u015b\u0107 do granicy pa\u0144stwowej", "date_published": "2022-09-11 13:44:59+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski genera\u0142: zosta\u0142o nam 50 kilometr\u00f3w, by doj\u015b\u0107 do granicy pa\u0144stwowej  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-acctys-ukrainscy-zolnierze-w-obwodzie-charkowskim-6106992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naczelny dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy genera\u0142 Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny, relacjonuj\u0105c sytuacj\u0119 na froncie, przekaza\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce si\u0142om ukrai\u0144skim zosta\u0142o 50 kilometr\u00f3w, by doj\u015b\u0107 do granicy pa\u0144stwowej w obwodzie charkowskim na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie kraju. Szef w\u0142adz obwodu charkows"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/w-rosji-ponad-20-procent-japonskich-firm-zawiesilo-dzialalnosc-6107178?source=rss", "title": "Zak\u0142\u00f3cenia logistyczne i ryzyko dla reputacji. Coraz wi\u0119cej japo\u0144skich firm wycofuje si\u0119 z Rosji", "date_published": "2022-09-11 13:24:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zak\u0142\u00f3cenia logistyczne i ryzyko dla reputacji. Coraz wi\u0119cej japo\u0144skich firm wycofuje si\u0119 z Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pejged-moskwa-rosja-5630680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu ostatnich sze\u015bciu miesi\u0119cy z Rosji wycofa\u0142o si\u0119 lub zawiesi\u0142o tam dzia\u0142alno\u015b\u0107 ponad 20 procent japo\u0144skich firm - wynika z ankiety opisywanej przez japo\u0144sk\u0105 stacj\u0119 NHK. Przedsi\u0119biorstwom \"coraz trudniej jest siedzie\u0107 bezczynnie i przygl\u0105da\u0107 si\u0119 rozwojowi sytuacji\". W\u0142adze Japoni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-16-dni-dlugoterminowa-prognoza-pogody-pogoda-we-wrzesniu-6107181?source=rss", "title": "Pogoda na 16 dni: nie ma szans na cho\u0107by jeden gor\u0105cy dzie\u0144", "date_published": "2022-09-11 13:11:22+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 16 dni: nie ma szans na cho\u0107by jeden gor\u0105cy dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qnw7pr-16-dni-6107219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ko\u0144ca wrze\u015bnia ponad 20 stopni na termometrach b\u0119dzie rzadko\u015bci\u0105. Sprawd\u017a autorsk\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody Tomasza Wasilewskiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/blochy-kolo-wyszkowa-smart-wypadl-z-drogi-kierowca-nie-zyje-6107208?source=rss", "title": "Auto wypad\u0142o z drogi, kierowca nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-11 13:00:37+00:00", "description": "<img alt=\"Auto wypad\u0142o z drogi, kierowca nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-glzbto-wypadek-w-miejscowosci-blochy-6107216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego w skutkach wypadku dosz\u0142o w niedziel\u0119 w miejscowo\u015bci Blochy ko\u0142o Wyszkowa. W wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144 zmar\u0142 kierowca smarta, kt\u00f3ry wypad\u0142 z drogi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wojna-200-dni-rosyjskiej-inwazji-polskie-msz-te-dni-pokazaly-prawdziwe-znaczenie-solidarnosci-i-braterstwa-6107186?source=rss", "title": "200 dni rosyjskiej inwazji. \"Pokaza\u0142y prawdziwe znaczenie solidarno\u015bci i braterstwa\"", "date_published": "2022-09-11 12:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"200 dni rosyjskiej inwazji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oivsoj-ukraina-inwazja-6107209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja zbrojna Rosji na Ukrain\u0119 trwa ju\u017c dwie\u015bcie dni. Jak przekaza\u0142 na Twitterze polski resort dyplomacji, \"dwie\u015bcie dni temu Rosja dokona\u0142a inwazji Ukrainy pr\u00f3buj\u0105c odm\u00f3wi\u0107 jej prawa do istnienia\". \"Te dni pokaza\u0142y prawdziwe znaczenie solidarno\u015bci i braterstwa\" - doda\u0142 resort."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-niedziele-11-wrzesnia-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-6107230?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. Na froncie zwi\u0105zanym z ni\u017cem Peggy rozwin\u0119\u0142y si\u0119 chmury burzowe", "date_published": "2022-09-11 12:48:25+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. Na froncie zwi\u0105zanym z ni\u017cem Peggy rozwin\u0119\u0142y si\u0119 chmury burzowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-08575f-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-6107232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W niedziel\u0119 nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu oraz porywy wiatru. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kombi-spor-wokol-nazwy-zespolu-tsue-zdecydowal-w-sprawie-znaku-towarowego-kombi-adwokat-losowskiego-wydal-oswiadczenie-6107183?source=rss", "title": "TSUE zdecydowa\u0142 w sprawie \"Kombi\". Adwokat \u0141osowskiego wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-09-11 12:36:37+00:00", "description": "<img alt=\"TSUE zdecydowa\u0142 w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e4gmjg-slawomir-losowski-6107198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej oddali\u0142 w \u015brod\u0119 skarg\u0119 z\u0142o\u017con\u0105 przez muzyka S\u0142awomira \u0141osowskiego, dotycz\u0105c\u0105 znaku towarowego b\u0119d\u0105cego jednocze\u015bnie nazw\u0105 zespo\u0142u - \"Kombi\". \"Nale\u017cy - w \u015blad za s\u0105dem - podkre\u015bli\u0107, \u017ce ta sprawa odnosi si\u0119 do konkretnego znaku towarowego, a nie do nazwy zespo\u0142u Kombi\" - stwierdzi\u0142 jego adwokat."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-afera-w-dk-swit-pis-domaga-sie-konsekwencji-sluzbowych-6106917?source=rss", "title": "Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z domem kultury, jest oskar\u017cony o pedofili\u0119. \"Kontrolerzy stwierdzili szereg nieprawid\u0142owo\u015bci\"", "date_published": "2022-09-11 12:17:08+00:00", "description": "<img alt=\"Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z domem kultury, jest oskar\u017cony o pedofili\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l0rjoz-wioska-zywej-archeologii-na-targowku-6107045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta zaapelowa\u0142 o odwo\u0142anie dyrektor Domu Kultury \u015awit na Targ\u00f3wku, przy kt\u00f3rym dzia\u0142a\u0142a Wioska \u017bywej Archeologii. Jej tw\u00f3rca - Robert K. zosta\u0142 oskar\u017cony o pedofili\u0119. - \u017badne personalne konsekwencje nie s\u0105 wykluczone - odpowiedzia\u0142a rzeczniczka "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ramzan-kadyrow-przywodca-czeczenii-krytykuje-wladze-w-moskwie-za-popelnianie-bledow-w-wojnie-z-ukraina-6107027?source=rss", "title": "Kadyrow o \"niesamowitej\" sytuacji. Krytykuje resort Szojgu, zapowiada, \u017ce \"uda si\u0119 do Putina\"", "date_published": "2022-09-11 11:52:52+00:00", "description": "<img alt=\"Kadyrow o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xjf50c-rosyjskie-wojsko-w-odwrocie-6107042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lojalny wobec Kremla przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow skrytykowa\u0142 rosyjskie ministerstwo obrony za \"pope\u0142nianie b\u0142\u0119d\u00f3w\" w czasie wojny z Ukrain\u0105. Chodzi o kontrofensyw\u0119 ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych w obwodzie charkowskim, kt\u00f3re odzyska\u0142y kontrol\u0119 nad szeregiem miast, w tym Ba\u0142aklij\u0105 i Kupia\u0144skiem. Oddzia\u0142y podleg\u0142e Kadyrowowi walcz\u0105 przeciwko armii ukrai\u0144s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/listy-europejskich-firm-uzaleznionych-od-rynku-chinskiego-6107003?source=rss", "title": "\"Rozw\u00f3d Chin i Zachodu by\u0142by dla firm trudny i kosztowny\"", "date_published": "2022-09-11 11:43:15+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-txhrz5-shutterstock260244476-6107140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firmy z Wielkiej Brytanii, Francji, Niemiec, Hiszpanii, Holandii oraz Skandynawii s\u0105 najbardziej uzale\u017cnione od rynku chi\u0144skiego - informuje Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w \"rozw\u00f3d Chin i Zachodu by\u0142by dla firm trudny i kosztowny\". Chiny to druga pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci gospodarka \u015bwiata z ogromnym rynkiem zbytu i 700-milionow\u0105 klas\u0105 \u015bredni\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/chuligan-ktory-sprawil-ze-niemcom-na-froncie-bylo-zimno-5792484?source=rss", "title": "Chuligan, kt\u00f3ry sprawi\u0142, \u017ce Niemcom na froncie by\u0142o zimno", "date_published": "2022-09-11 11:02:12+00:00", "description": "<img alt=\"Chuligan, kt\u00f3ry sprawi\u0142, \u017ce Niemcom na froncie by\u0142o zimno\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-gd9hvl-port-rzeczny-w-1935-5792485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed II wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105 \"\u015alepy Antek\" by\u0142 postrachem pozna\u0144skiego Chwaliszewa. Do historii przeszed\u0142 jednak jako bohater. To on mia\u0142 by\u0107 kluczowym ogniwem akcji \"Bollwerk\", w wyniku kt\u00f3rej sp\u0142on\u0119\u0142y niemieckie magazyny z ciep\u0142\u0105 odzie\u017c\u0105. Legenda g\u0142osi, \u017ce stra\u017cak\u00f3w gasz\u0105cych po\u017car \"wita\u0142\" Mazurek D\u0105browskiego puszczony z "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-kto-bedzie-na-pogrzebie-jacy-przywodcy-potwierdzili-swoj-udzial-w-ceremonii-6107051?source=rss", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Kto przyb\u0119dzie do Londynu?", "date_published": "2022-09-11 11:00:04+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Kto przyb\u0119dzie do Londynu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vcs45l-krolowa-wielkiej-brytanii-elzbieta-ii-nie-zyje-6104102/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dcy i monarchowie z ca\u0142ego \u015bwiata wezm\u0105 udzia\u0142 w pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II w Londynie 19 wrze\u015bnia. Sw\u00f3j udzia\u0142 potwierdzili ju\u017c mi\u0119dzy innymi prezydent USA Joe Biden i prezydent Korei Po\u0142udniowej Jun Suk-yeol. Na uroczysto\u015b\u0107 uda si\u0119 r\u00f3wnie\u017c prezydent Andrzej Duda, o czym \"wst\u0119pnie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-problemy-z-dostepnoscia-wysoka-cena-dyskusja-politykow-w-kawie-na-lawe-6107002?source=rss", "title": "Lubnauer: to zaskakuj\u0105ce, \u017ce kraj, w kt\u00f3rym trwa wojna, lepiej przygotowa\u0142 si\u0119 do kryzysu ni\u017c my", "date_published": "2022-09-11 10:43:35+00:00", "description": "<img alt=\"Lubnauer: to zaskakuj\u0105ce, \u017ce kraj, w kt\u00f3rym trwa wojna, lepiej przygotowa\u0142 si\u0119 do kryzysu ni\u017c my\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3ya73-11-1045-kawa-cln-0004-6106915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119gla na zim\u0119 nie zabraknie - zapewnia\u0142 w TVN24 Jaros\u0142aw Sellin, wiceminister kultury w rz\u0105dzie PiS. - Cieszy to, \u017ce Ukraina chce nam pom\u00f3c. Ale je\u017celi musi nam pomaga\u0107 kraj, kt\u00f3ry ma teraz wojn\u0119, a lepiej si\u0119 przygotowa\u0142 do kryzysu w\u0119glowego ni\u017c my, to jest to dosy\u0107 zaskakuj\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/radomir-wit-talk-show-bezkitu-program-na-zywo-gdzie-ogladac-6107013?source=rss", "title": "#BezKitu. Kolejny odcinek politycznego talk-show Radomira Wita na\u00a0\u017cywo w\u00a0TVN24 GO", "date_published": "2022-09-11 10:15:56+00:00", "description": "<img alt=\"#BezKitu. Kolejny odcinek politycznego talk-show Radomira Wita na\u00a0\u017cywo w\u00a0TVN24 GO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wi4cyk-bez-kitu-zdjecie-okladkowe-godzina-programu-5772723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"#BezKitu\" to program reportera politycznego TVN24. Raz w miesi\u0105cu zaproszeni przez Radomira Wita go\u015bcie odpytywani s\u0105 w tematach wa\u017cnych dla m\u0142odych ludzi. Kolejny odcinek politycznego talk-show na \u017cywo w niedziel\u0119 11 wrze\u015bnia o godzinie 20.30 w TVN24 GO."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/niesporczaki-potrafia-przetrwac-bez-wody-dziesiatki-lat-naukowcy-odkryli-dlaczego-6106945?source=rss", "title": "Potrafi\u0105 prze\u017cy\u0107 bez wody nawet kilkadziesi\u0105t lat. Sk\u0105d si\u0119 bierze ta supermoc niesporczak\u00f3w?", "date_published": "2022-09-11 10:06:52+00:00", "description": "<img alt=\"Potrafi\u0105 prze\u017cy\u0107 bez wody nawet kilkadziesi\u0105t lat. Sk\u0105d si\u0119 bierze ta supermoc niesporczak\u00f3w?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2zukgo-niesporczaki-to-male-bezkregowce-ktore-zyja-w-srodowisku-wodnym-4970865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niesporczaki s\u0142yn\u0105 z tego, \u017ce s\u0105 w stanie przetrwa\u0107 w warunkach zab\u00f3jczych dla wi\u0119kszo\u015bci organizm\u00f3w. Naukowcy opisali mechanizm, dzi\u0119ki kt\u00f3remu te male\u0144kie bezkr\u0119gowce mog\u0105 przetrwa\u0107 bez wody nawet ca\u0142e dekady."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/100-miliardow-funtow-dla-brytyjczykow-nowy-pakiet-rzadowy-6106940?source=rss", "title": "100 miliard\u00f3w funt\u00f3w dla Brytyjczyk\u00f3w? Rz\u0105d szykuje dop\u0142aty do rachunk\u00f3w za energi\u0119", "date_published": "2022-09-11 09:58:55+00:00", "description": "<img alt=\"100 miliard\u00f3w funt\u00f3w dla Brytyjczyk\u00f3w? Rz\u0105d szykuje dop\u0142aty do rachunk\u00f3w za energi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c9yz8x-shutterstock2177444131-6107014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 100 miliard\u00f3w funt\u00f3w mo\u017ce wynie\u015b\u0107 nowy rz\u0105dowy pakiet pomocowy dla brytyjskich gospodarstw domowych, odczuwaj\u0105cych skutki rosn\u0105cych cen energii - wskazuje Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug analityk\u00f3w og\u0142oszone wsparcie mo\u017ce by\u0107 jednym z pierwszych dzia\u0142a\u0144 premier Elizabeth Truss. "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/swietokrzyskie-mial-osiedziec-11-lat-przez-dziesiec-sie-ukrywal-39-latek-zatrzymany-zatrzymali-go-policjanci-z-kutna-6106986?source=rss", "title": "By\u0142 skazany na jedena\u015bcie lat wi\u0119zienia, od dziesi\u0119ciu si\u0119 ukrywa\u0142", "date_published": "2022-09-11 09:49:15+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 skazany na jedena\u015bcie lat wi\u0119zienia, od dziesi\u0119ciu si\u0119 ukrywa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-0w79ad-mezczyzna-trafil-juz-do-zakladu-karnego-6106975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 39-latka, kt\u00f3ry by\u0142 poszukiwany do odbycia kary w wi\u0119zieniu za oszustwa. Ukrywa\u0142 si\u0119 dziesi\u0119\u0107 lat, w tym czasie unika\u0142 kontakt\u00f3w z osobami postronnymi. Ostatecznie i tak trafi\u0142 do wi\u0119zienia, gdzie sp\u0119dzi jedena\u015bcie lat."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-charkow-kontrofensywa-ukraincow-mapa-amerykanscy-eksperci-w-5-dni-odbili-wiecej-terytorium-niz-od-kwietnia-zajeli-rosjanie-6106934?source=rss", "title": "Pi\u0119\u0107 dni b\u0142yskawicznych sukces\u00f3w. Tereny odbite przez Ukrai\u0144c\u00f3w na mapie", "date_published": "2022-09-11 09:38:32+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 dni b\u0142yskawicznych sukces\u00f3w. Tereny odbite przez Ukrai\u0144c\u00f3w na mapie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lcjtyp-ukraincy-odbijaja-kolejne-ziemie-z-rak-rosjan-6106963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ska kontrofensywa w obwodzie charkowskim za\u0142amuje o\u015b rosyjskich wojsk na p\u00f3\u0142nocy Donbasu. W ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu dni Ukrai\u0144cy wyzwolili wi\u0119cej terytorium, ni\u017c Rosja zaj\u0119\u0142a od kwietnia \u2013 pisze ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-mariana-mamonowa-jest-w-dziewiatym-miesiacu-ciazy-ciagle-przetrzymywana-w-obozie-w-oleniwce-6106889?source=rss", "title": "Rosja przetrzymuje w obozie jenieckim ukrai\u0144sk\u0105 medyczk\u0119 w dziewi\u0105tym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy", "date_published": "2022-09-11 09:22:57+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja przetrzymuje w obozie jenieckim ukrai\u0144sk\u0105 medyczk\u0119 w dziewi\u0105tym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yo85qk-medyczka-oleniwka-6106919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119d\u0105ca w dziewi\u0105tym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy ukrai\u0144ska medyczka wojskowa Mariana Mamonowa jest ci\u0105gle przetrzymywana w obozie jenieckim w O\u0142eniwce, kontrolowanym przez prorosyjskich separatyst\u00f3w.  Rodzina i znajomi kobiety obawiaj\u0105 si\u0119, co stanie si\u0119 z dzieckiem, je\u015bli urodzi je w czasie pobytu w niewo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/granice-strzelce-male-lodzkie-auto-uderzylo-w-drzewo-nie-zyje-19-letnia-pasazerka-6106936?source=rss", "title": "Auto wypad\u0142o z drogi i uderzy\u0142o w drzewo. Nie \u017cyje 19-letnia pasa\u017cerka", "date_published": "2022-09-11 09:14:07+00:00", "description": "<img alt=\"Auto wypad\u0142o z drogi i uderzy\u0142o w drzewo. Nie \u017cyje 19-letnia pasa\u017cerka\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-qtuemx-na-miejscu-zginela-19-letnia-kobieta-6106923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku niedaleko Przedborza w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim. 20-letni kierowca straci\u0142 panowanie nad samochodem i uderzy\u0142 w drzewo. Na miejscu zgin\u0119\u0142a 19-letnia pasa\u017cerka."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/majdan-pod-otwockiem-petarda-wybuchla-mu-w-dloni-6106879?source=rss", "title": "\"Nie zachowa\u0142 ostro\u017cno\u015bci, petarda wybuch\u0142a mu w d\u0142oni\"", "date_published": "2022-09-11 08:58:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bifprx-do-zdarzenia-doszlo-w-miejscowosci-majdan-6106906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem w miejscowo\u015bci Majdan pod Otwockiem dosz\u0142o do wypadku. 43-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie petarda wybuch\u0142a w d\u0142oni. Zosta\u0142 zabrany do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-11-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-11 08:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5wgmi-covid-dzienny-bilans-6106895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na stronie gov.pl poinformowano o 648 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Jak wynika z danych z minionej doby, nie zmar\u0142 \u017caden pacjent z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/bielany-pod-grojcem-mazowieckie-dachowanie-kierowca-splonal-w-aucie-6106878?source=rss", "title": "Kierowca wpad\u0142 w po\u015blizg i dachowa\u0142. Zgin\u0105\u0142 w p\u0142on\u0105cym aucie", "date_published": "2022-09-11 08:45:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca wpad\u0142 w po\u015blizg i dachowa\u0142. Zgin\u0105\u0142 w p\u0142on\u0105cym aucie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-50wyny-40-latek-zginal-w-plonacym-aucie-zdjecie-ilustracyjne-6106898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc\u0105 w miejscowo\u015bci Bielany pod Gr\u00f3jcem dosz\u0142o do tragicznego wypadku. - 40-letni kierowca sp\u0142on\u0105\u0142 w aucie, po tym gdy samoch\u00f3d, kt\u00f3rym jecha\u0142, dachowa\u0142 i zapali\u0142 si\u0119 - poda\u0142a policja."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszustwo-na-wegiel-policja-ostrzega-6106805?source=rss", "title": "Oszustwa internetowe przy zakupie w\u0119gla. Policja ostrzega", "date_published": "2022-09-11 08:21:51+00:00", "description": "<img alt=\"Oszustwa internetowe przy zakupie w\u0119gla. Policja ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vk7xw6-mezczyzna-trafil-do-aresztu-5491262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci w Strzelinie w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim prowadz\u0105 post\u0119powanie w sprawie oszustwa \"na w\u0119giel\". Do funkcjonariuszy zg\u0142osi\u0142a si\u0119 kobieta, kt\u00f3ra nie otrzyma\u0142a zam\u00f3wionego surowca, pomimo wp\u0142aty pieni\u0119dzy. Og\u0142oszenie o jego sprzeda\u017cy po kilku dniach od publikacji zosta\u0142o usuni\u0119te z medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bcio"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zamachy-na-world-trade-center-21-rocznica-co-dzialo-sie-11-wrzesnia-6106838?source=rss", "title": "21. rocznica zamach\u00f3w na World Trade Center. Przebieg wydarze\u0144 z 11 wrze\u015bnia", "date_published": "2022-09-11 08:09:53+00:00", "description": "<img alt=\"21. rocznica zamach\u00f3w na World Trade Center. Przebieg wydarze\u0144 z 11 wrze\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3d65l-zamachy-na-world-trade-center-6106842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 mija 21. rocznica zamach\u00f3w dokonanych przez terroryst\u00f3w z Al-Kaidy w Stanach Zjednoczonych. Zgin\u0119\u0142o w nich niemal trzy tysi\u0105ce os\u00f3b. Po uprowadzeniu czterech samolot\u00f3w pasa\u017cerskich porywacze uderzyli w bli\u017aniacze wie\u017ce\u00a0World\u00a0Trade\u00a0Center\u00a0oraz w gmach Pentagonu. Planowany czwar"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/dobrzyjalowo-ksiadz-zlecil-przeprowadzenie-wycinki-na-cmentarzu-urzad-gminy-wysle-kontrole-6104716?source=rss", "title": "Wyci\u0119te drzewa i \"zniszczone siedliska porost\u00f3w\". Pracom przy cmentarzu przyjrz\u0105 si\u0119 urz\u0119dnicy i policja", "date_published": "2022-09-11 08:08:06+00:00", "description": "<img alt=\"Wyci\u0119te drzewa i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2kh2mm-w-ocenie-fundacji-dzika-polska-drzewa-stracily-ponad-50-procent-konarow-6104804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie cmentarza parafialnego w Dobrzyja\u0142owie (Podlaskie) wyci\u0119to trzy drzewa, kt\u00f3re zdaniem proboszcza zagra\u017ca\u0142y bezpiecze\u0144stwu. Siedmiu innym przyci\u0119to korony, w stopniu - jak informuje przedstawiciel Fundacji Dzika Polska - przekraczaj\u0105cym 50 procent, co jest niezgodne z prawem. Wed\u0142ug ekolog\u00f3w, zn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/covid-19-i-dlugosc-zycia-raport-onz-o-rozwoju-spolecznym-gdzie-jest-polska-w-rankingu-6106758?source=rss", "title": "COVID-19 odwr\u00f3ci\u0142 30-letni trend. Przepa\u015b\u0107 w rozwoju i oczekiwanej d\u0142ugo\u015bci \u017cycia. Gdzie jest Polska?", "date_published": "2022-09-11 07:58:01+00:00", "description": "<img alt=\"COVID-19 odwr\u00f3ci\u0142 30-letni trend. Przepa\u015b\u0107 w rozwoju i oczekiwanej d\u0142ugo\u015bci \u017cycia. Gdzie jest Polska?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cwu8ed-falszywy-alarm-w-pociagu-zdjecie-ilustracyjne-6098010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od wybuchu pandemii COVID-19 a\u017c 90 procent kraj\u00f3w odnotowa\u0142o obni\u017cenie oczekiwanej d\u0142ugo\u015bci \u017cycia, a tak\u017ce spadek osi\u0105gni\u0119\u0107 w dziedzinie edukacji i dobrobytu. Najgorzej pod tym wzgl\u0119dzie jest w Sudanie, a najmniej ucierpia\u0142a Szwajcaria "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/chotomow-strazacy-zabezpieczali-ladowanie-smiglowca-lpr-w-zaroslach-znalezli-cialo-6106818?source=rss", "title": "Zabezpieczali l\u0105dowisko dla \u015bmig\u0142owca, w zaro\u015blach znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-09-11 07:55:05+00:00", "description": "<img alt=\"Zabezpieczali l\u0105dowisko dla \u015bmig\u0142owca, w zaro\u015blach znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bqsiy1-w-chotomowie-znaleziono-zwloki-mezczyzny-6106847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chotomowie stra\u017cacy podczas zabezpieczania l\u0105dowania \u015bmig\u0142owca LPR, kt\u00f3ry przylecia\u0142 do pacjenta wymagaj\u0105cego pilnej pomocy, znale\u017ali w zaro\u015blach cia\u0142o 35-letniego m\u0119\u017cczyzny. Na miejsce wezwano prokuratora."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-papua-nowa-gwinea-silne-trzesienia-ziemi-ofiary-smiertelne-ewakuacje-6106844?source=rss", "title": "Dwa silne trz\u0119sienia ziemi. Ofiary \u015bmiertelne, oko\u0142o 200 ewakuowanych", "date_published": "2022-09-11 07:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa silne trz\u0119sienia ziemi. Ofiary \u015bmiertelne, oko\u0142o 200 ewakuowanych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-iuif8l-trzesienie-6106859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y wskutek trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re w niedziel\u0119 rano lokalnego czasu wyst\u0105pi\u0142o w Papui-Nowej Gwinei - przekaza\u0142y w\u0142adze. Do silnych wstrz\u0105s\u00f3w dosz\u0142o r\u00f3wnie\u017c na indonezyjskich Wyspach Mentawai, gdzie ewakuowanych zosta\u0142o oko\u0142o 200 os\u00f3b. W obu lokalizacjach uszkodzone s\u0105 budynki, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-obraz-z-apostolem-indian-starszy-niz-zakladano-badania-rozstrzygna-kto-go-namalowal-6099782?source=rss", "title": "Obraz z \"aposto\u0142em Indian\" starszy ni\u017c zak\u0142adano. Badania rozstrzygn\u0105, kto i kiedy go namalowa\u0142", "date_published": "2022-09-11 07:53:21+00:00", "description": "<img alt=\"Obraz z \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-jh4cs1-gdansk-obraz-ze-sw-ludwikiem-bertrandem-starszy-niz-zakladano-6099643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ko\u0144ca roku potrwaj\u0105 badania oraz konserwacja obrazu z ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Miko\u0142aja w Gda\u0144sku, przedstawiaj\u0105cego \u015bw. Ludwika Bertranda, dominikanina z Hiszpanii, \u017cyj\u0105cego w XVI wieku. Przed przyst\u0105pieniem do prac konserwatorskich s\u0105dzono, \u017ce obraz powsta\u0142 w pierwszej po\u0142owie XIX w. Teraz wiadomo ju\u017c, \u017ce namalowany zosta\u0142 wcze\u015bniej"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ataki-z-11-wrzesnia-21-rocznica-mark-brzezinski-nigdy-nie-zapomnimy-6106811?source=rss", "title": "\"Nigdy nie zapomnimy ofiar terroru, kt\u00f3ry dotkn\u0105\u0142 nasz kraj\". Mija 21 lat od tragicznego 11 wrze\u015bnia", "date_published": "2022-09-11 07:48:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g0muyc-gettyimages-1161124-6106837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 mija 21 lat od tragicznego 11 wrze\u015bnia, kiedy dosz\u0142o do zamach\u00f3w terrorystycznych w USA. \"Amerykanom towarzyszy g\u0142\u0119boki \u017cal i smutek. Nigdy nie zapomnimy ofiar terroru, kt\u00f3ry dotkn\u0105\u0142 nasz kraj ani tego, jak ameryka\u0144ski nar\u00f3d zjednoczy\u0142 si\u0119 w chwili pr\u00f3by\" - napisa\u0142 ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mirzec-swietokrzyskie-wyprzedzanie-na-trzeciego-i-przez-przejscie-dla-pieszych-wysokie-mandaty-dla-dwojki-kierowcow-6106358?source=rss", "title": "Wyprzedzali na podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej i przej\u015bciu dla pieszych. Za nimi jecha\u0142 radiow\u00f3z", "date_published": "2022-09-11 07:43:50+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedzali na podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej i przej\u015bciu dla pieszych. Za nimi jecha\u0142 radiow\u00f3z\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s9gwqa-wyprzedzali-na-podwojnej-ciaglej-i-przez-przejscie-dla-pieszych-za-nimi-jechal-radiowoz-6106357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyprzedzanie na linii podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej i przej\u015bciu dla pieszych - a wszystko to na oczach policjant\u00f3w. Jak poinformowa\u0142a starachowicka policja, dwoje kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy podj\u0119li takie manewry tu\u017c przed nieoznakowanym radiowoze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-zaporoska-elektrownia-atomowa-enerhoatom-dzialanie-elektrowni-zatrzymane-6106802?source=rss", "title": "Dzia\u0142anie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej zatrzymane", "date_published": "2022-09-11 07:40:17+00:00", "description": "<img alt=\"Dzia\u0142anie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej zatrzymane\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t4uk4y-zaporoska-elektrownia-jadrowa-6075923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski koncern Enerhoatom poinformowa\u0142, \u017ce dzia\u0142anie kontrolowanej przez si\u0142y rosyjskie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej na po\u0142udniu Ukrainy zosta\u0142o zatrzymane. Jak dodano, w ramach \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa noc\u0105 od sieci elektrycznej od\u0142\u0105czono ostatni dzia\u0142aj\u0105cy blok elektrowni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/wielkopolskie-leszno-pozar-domu-po-uderzeniu-pioruna-96-letnia-kobieta-trafila-do-szpitala-6106827?source=rss", "title": "Po\u017car domu po uderzeniu pioruna. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala", "date_published": "2022-09-11 07:21:07+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car domu po uderzeniu pioruna. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cxdzae-burze-5440824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 wieczorem w Lesznie (Wielkopolskie) dosz\u0142o do po\u017caru domu jednorodzinnego po uderzeniu pioruna. Poszkodowana zosta\u0142a 96-letnia kobieta, kt\u00f3r\u0105 przewieziono do szpitala - poinformowa\u0142a stra\u017c po\u017carna."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-100922-liczby-z-ostatniego-losowania-padla-szostka-kumulacja-rozbita-6106795?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z 10 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-09-11 07:03:30+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z 10 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobotnim losowaniu Lotto pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w wysoko\u015bci ponad 23 miliona z\u0142otych. Oto wyniki losowania Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 10 wrze\u015bnia 2022 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krol-karol-iii-glowa-panstwa-w-australii-i-nowej-zelandii-oficjalne-uroczystosci-6106792?source=rss", "title": "Kr\u00f3l Karol III g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa w Australii i Nowej Zelandii. Oficjalne uroczysto\u015bci", "date_published": "2022-09-11 06:49:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l Karol III g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa w Australii i Nowej Zelandii. Oficjalne uroczysto\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-soflru-australia-gubernator-generalny-david-hurley-oficjalnie-oglosil-karola-iii-krolem-6106798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy brytyjski kr\u00f3l Karol III w niedziel\u0119\u00a0zosta\u0142 oficjalnie og\u0142oszony g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa w Australii i w Nowej Zelandii. Uroczysto\u015bci odby\u0142y si\u0119 w stolicach obu pa\u0144stw."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-sekretarz-ukrainskiej-rady-bezpieczenstwa-narodowego-i-obrony-rbnio-oleksij-danilow-wyzwolimy-wszystkie-nasze-terytoria-6106685?source=rss", "title": "\"Wyzwolimy wszystkie nasze terytoria, \u0142\u0105cznie z Krymem oraz obwodami \u0142uga\u0144skim i donieckim\"", "date_published": "2022-09-11 06:40:42+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmu6gl-ukrainscy-zolnierze-z-flaga-6106703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyzwolimy wszystkie nasze terytoria, \u0142\u0105cznie z Krymem oraz obwodami \u0142uga\u0144skim i donieckim - powiedzia\u0142 sekretarz ukrai\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) O\u0142eksij Dani\u0142ow w rozmowie z ukrai\u0144skim oddzia\u0142em ameryka\u0144skiego radia G\u0142os Ameryki (Voice of America)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sytuacja-w-obwodzie-chersonskim-armia-zniszczylismy-kolejna-rosyjska-przeprawe-promowa-przez-dniepr-6106754?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska armia: zniszczyli\u015bmy kolejn\u0105 rosyjsk\u0105 przepraw\u0119 promow\u0105 przez Dniepr", "date_published": "2022-09-11 06:22:12+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska armia: zniszczyli\u015bmy kolejn\u0105 rosyjsk\u0105 przepraw\u0119 promow\u0105 przez Dniepr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nkcgba-ukraina-wojsko-6104140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie dow\u00f3dztwo operacyjne Po\u0142udnie przekaza\u0142o, \u017ce Si\u0142y Zbrojne Ukrainy powa\u017cnie uszkodzi\u0142y rosyjsk\u0105 przepraw\u0119 promow\u0105 przez Dniepr w pobli\u017cu Nowej Kachowki w obwodzie cherso\u0144skim, wy\u0142\u0105czaj\u0105c j\u0105 z u\u017cytku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-wybory-parlamentarne-2022-wyniki-exit-poll-6106673?source=rss", "title": "Szwedzi zag\u0142osowali w wyborach parlamentarnych. S\u0105 wyniki exit poll", "date_published": "2022-09-11 06:10:13+00:00", "description": "<img alt=\"Szwedzi zag\u0142osowali w wyborach parlamentarnych. S\u0105 wyniki exit poll \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mzisht-glosowanie-w-malmo-6107467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie w ramach wybor\u00f3w parlamentarnych w Szwecji. Z sonda\u017cu exit poll telewizji publicznej SVT wynika, \u017ce wygrywa je blok partii lewicowych, z rz\u0105dz\u0105c\u0105 od o\u015bmiu lat Parti\u0105 Robotnicz\u0105 - Socjaldemokraci, zdobywaj\u0105c 176 mandat\u00f3w w 349-mandatowym Riksdagu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-trumna-z-cialem-bylej-krolowej-wielkiej-brytanii-dotarla-do-edynburga-w-szkocji-6106743?source=rss", "title": "Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II dotar\u0142a do Edynburga", "date_published": "2022-09-11 06:03:49+00:00", "description": "<img alt=\"Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II dotar\u0142a do Edynburga \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1tp5h-trumna-w-cialem-elzbiety-ii-wnoszona-do-palacu-holyrood-w-edynburgu-6107393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II dotar\u0142a do Edynburga. Na 280-kilometrowej trasie z zamku Balmoral kr\u00f3low\u0105 \u017cegna\u0142y t\u0142umy Brytyjczyk\u00f3w. W szkockiej stolicy trumna z cia\u0142em monarchini spocz\u0119\u0142a w sali tronowej Pa\u0142acu Holyrood. Uroczystemu wniesieniu jej do \u015brodka przygl\u0105da\u0142a s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-trumna-z-cialem-krolowej-pojedzie-do-edynburga-6106743?source=rss", "title": "Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej pojedzie do Edynburga", "date_published": "2022-09-11 06:03:49+00:00", "description": "<img alt=\"Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej pojedzie do Edynburga \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-vhpz8e-palac-holyrood-w-edynburgu-6106745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II zostanie w niedziel\u0119 przetransportowana z zamku Balmoral do Edynburga. BBC pisze, \u017ce na 280-kilometrowej trasie spodziewane s\u0105\u00a0t\u0142umy Brytyjczyk\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 chcieli po\u017cegna\u0107 monarchini\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-trumna-z-cialem-krolowej-w-drodze-do-edynburga-6106743?source=rss", "title": "Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej w drodze do Edynburga", "date_published": "2022-09-11 06:03:49+00:00", "description": "<img alt=\"Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej w drodze do Edynburga \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yc95jw-karawan-z-cialem-elzbiety-ii-opuszcza-zamek-w-balmoral-6106947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po godzinie 11 czasu polskiego trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II wyruszy\u0142a z zamku Balmoral do Edynburga. Na 280-kilometrowej trasie spodziewane s\u0105\u00a0t\u0142umy Brytyjczyk\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 chcieli po\u017cegna\u0107 monarchini\u0119 - napisa\u0142o BBC."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/pelnia-ksiezyca-wrzesien-2022-pelnia-zniwiarzy-na-zdjeciach-6106759?source=rss", "title": "Taka by\u0142a ostatnia pe\u0142nia tego lata", "date_published": "2022-09-11 05:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Taka by\u0142a ostatnia pe\u0142nia tego lata\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/cdn-zdjecie-ezlfz9-dscn39784-6106767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy zdj\u0119cia okazale wygl\u0105daj\u0105cego Srebrnego Globu. W sobot\u0119 nasz naturalny satelity wszed\u0142 w faz\u0119 pe\u0142ni. Jedna z nazw dla wrze\u015bniowej pe\u0142ni Ksi\u0119\u017cyca to Pe\u0142nia \u017bniwiarzy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hongkong-logopedzi-skazani-na-wiezienie-za-ksiazki-dla-dzieci-6106649?source=rss", "title": "Skazani na wi\u0119zienie za ksi\u0105\u017cki dla dzieci poznali wysoko\u015b\u0107 kary. \"Bezczelny akt represji\"", "date_published": "2022-09-11 05:45:37+00:00", "description": "<img alt=\"Skazani na wi\u0119zienie za ksi\u0105\u017cki dla dzieci poznali wysoko\u015b\u0107 kary. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nz80ns-mid-epa10175009-6106753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119cioro logoped\u00f3w z Hongkongu zosta\u0142o skazanych na 19 miesi\u0119cy wi\u0119zienia za publikacj\u0119 ksi\u0105\u017cek dla dzieci, kt\u00f3re uznano za antyrz\u0105dowe - poinformowa\u0142 Reuters. S\u0119dzia s\u0105du okr\u0119gowego m\u00f3wi\u0142, \u017ce oskar\u017ceni musieli zosta\u0107 ukarani \"nie z powodu publikacji lub s\u0142\u00f3w, ale z powodu ich szkody lub ryzyka szkody dla umys\u0142\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-premier-liz-truss-bedzie-towarzyszyla-krolowi-karolowi-iii-w-podrozach-do-szkocji-irlandii-polnocnej-i-walii-6106683?source=rss", "title": "Premier Liz Truss b\u0119dzie towarzyszy\u0142a Karolowi III podczas wizyt w Szkocji, Irlandii P\u00f3\u0142nocnej i Walii", "date_published": "2022-09-11 05:21:01+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Liz Truss b\u0119dzie towarzyszy\u0142a Karolowi III podczas wizyt w Szkocji, Irlandii P\u00f3\u0142nocnej i Walii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pt1tef-liz-truss-6106684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Wielkiej Brytanii Liz Truss b\u0119dzie towarzyszy\u0142a nowemu kr\u00f3lowi Karolowi III w zaplanowanych na przysz\u0142y tydzie\u0144 wizytach w Szkocji, Irlandii P\u00f3\u0142nocnej i Walii - poinformowa\u0142 rzecznik szefowej rz\u0105du."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-ofensywa-ukrainy-brytyjski-dziennik-the-guardian-o-dzialaniach-wojsk-ukrainskich-6106704?source=rss", "title": "\"Ofensywa nast\u0105pi\u0142a tam, gdzie Rosjanie najmniej si\u0119 tego spodziewali. To spowodowa\u0142o ich panik\u0119 i ucieczk\u0119\"", "date_published": "2022-09-11 04:51:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nkt0dj-ukraina-wojsko-5922368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szeroko nag\u0142a\u015bniana ukrai\u0144ska ofensywa na po\u0142udniu kraju by\u0142a kampani\u0105 dezinformacyjn\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu odwr\u00f3cenie uwagi Rosji od prawdziwej, przygotowywanej ofensywy w rejonie Charkowa we wschodniej cz\u0119\u015bci kraju - poinformowa\u0142y ukrai\u0144skie si\u0142y specjalne, o czym napisa\u0142 brytyjski dziennik \"The Guardian\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-intensywne-opady-deszczu-pogoda-w-niedziele-1109-6106738?source=rss", "title": "Alerty IMGW. Jednym z region\u00f3w, w kt\u00f3rych aura jest gro\u017ana, jest Mazowsze", "date_published": "2022-09-11 04:37:00+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. Jednym z region\u00f3w, w kt\u00f3rych aura jest gro\u017ana, jest Mazowsze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uk4ivt-intensywne-opady-deszczu-5948763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw obowi\u0105zuj\u0105 alerty IMGW. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed intensywnymi opadami deszczu. Z prognoz wynika, \u017ce obficie pada\u0107 przestanie tam dopiero wieczorem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-intensywne-opady-deszczu-i-burze-pogoda-w-niedziele-1109-6106738?source=rss", "title": "Pada i b\u0119dzie pada\u0107 obficie. Kilka wojew\u00f3dztw obj\u0119tych alertami IMGW", "date_published": "2022-09-11 04:37:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pada i b\u0119dzie pada\u0107 obficie. Kilka wojew\u00f3dztw obj\u0119tych alertami IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ix7cth-intensywne-opady-deszczu-5165581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed intensywnymi opadami deszczu w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach. W po\u0142udniowo-wschodniej Polsce lokalnie synoptycy nie wykluczaj\u0105, \u017ce pojawi\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c burze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/grecja-zapowiedz-podwyzek-emerytur-po-raz-pierwszy-od-ponad-10-lat-premier-grecji-kyriakos-mitsotakis-o-szczegolach-6106717?source=rss", "title": "Zapowied\u017a podwy\u017cek emerytur. Po raz pierwszy od ponad 10 lat", "date_published": "2022-09-11 04:28:42+00:00", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a podwy\u017cek emerytur. Po raz pierwszy od ponad 10 lat\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-icv4nb-mid-epa10176122-6106737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Grecji Kyriakos Mitsotakis zapowiedzia\u0142, \u017ce w 2023 roku wzrosn\u0105 emerytury. B\u0119dzie to pierwsza podwy\u017cka \u015bwiadcze\u0144 w tym kraju od wybuchu kryzysu finansowego, czyli od ponad dziesi\u0119ciu lat. Po raz kolejny w g\u00f3r\u0119 ma p\u00f3j\u015b\u0107 te\u017c p\u0142aca minimalna."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-ciudad-victoria-zderzenie-cysterny-z-autobusem-co-najmniej-18-osob-nie-zyje-6106724?source=rss", "title": "Autobus stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Co najmniej 18 os\u00f3b nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-11 04:10:29+00:00", "description": "<img alt=\"Autobus stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Co najmniej 18 os\u00f3b nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bvk47s-wypadek-w-meksyku-6106721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 18 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w sobotnim wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w stanie Tamaulipas w p\u00f3\u0142nocno-wschodnim Meksyku. Cysterna zderzy\u0142a si\u0119 z autobusem, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-11-wrzesnia-2022-6106713?source=rss", "title": "Ukraina - Rosja. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-11 03:37:31+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina - Rosja. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ht2v7s-ukraina-wojsko-6101963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 200. dzie\u0144. Ukraina kontynuuje ofensyw\u0119 w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142, \u017ce od pocz\u0105tku wrze\u015bnia wyzwolono oko\u0142o 2000 kilometr\u00f3w kraju. W sobot\u0119 pojawi\u0142y si\u0119 informacje o wej\u015bciu si\u0142 ukrai\u0144skich do Iziumu. Wed\u0142ug agencji Reuters wyzwol"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-agresja-rosji-trwa-relacja-na-zywo-11-wrzesnia-2022-6106715?source=rss", "title": "Sytuacja w obwodzie charkowskim. Prezydent Ukrainy o kolejnych wyzwolonych miejscowo\u015bciach", "date_published": "2022-09-11 03:16:27+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja w obwodzie charkowskim. Prezydent Ukrainy o kolejnych wyzwolonych miejscowo\u015bciach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07wi5z-ukrainski-zolnierz-przy-porzuconym-rosyjskim-pojezdzie-z-litera-z-w-charkowie-ktory-zostal-odbity-z-rak-okupantow-09092022-6105657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 200 dni. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przekaza\u0142, ze si\u0142y ukrai\u0144skiej obrony terytorialnej wyzwoli\u0142y dwie kolejne miejscowo\u015bci - Wasy\u0142enkowe i Arte"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-niedziela-1109-chmury-sporo-deszczu-chlod-6106638?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 11.09. Chmury, sporo deszczu, ch\u0142\u00f3d", "date_published": "2022-09-11 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 11.09. Chmury, sporo deszczu, ch\u0142\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-231j84-popada-deszcz-5654867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W niedziel\u0119 11.09 w wielu regionach kraju b\u0119dzie pochmurno i deszczowo. Na zachodzie i w centrum jest szansa na przeja\u015bnienia i rozpogodzenia. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od 11 do 20 stopni."}]