[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nasdaq-poglebil-dno-bessy-8420578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontynuacja spadk\u00f3w w Ameryce. Nasdaq pog\u0142\u0119bi\u0142 dno bessy", "date_published": "2022-10-10 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/d4e0db65abc5fc-948-568-105-175-1895-1136.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eskalacja wojny na Ukrainie w po\u0142\u0105czeniu z oczekiwaniami\ndalszych podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w USA w poniedzia\u0142ek doprowadzi\u0142y do\npog\u0142\u0119bienia pi\u0105tkowych spadk\u00f3w na nowojorskich gie\u0142dach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Administracja-Bidena-prawie-zmusila-Putina-do-inwazji-na-Ukraine-8420550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trump: Administracja Bidena prawie zmusi\u0142a Putina do inwazji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-10-10 19:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/4c2477e33cc604-948-568-0-18-1816-1089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump powiedzia\u0142 w wywiadzie dla sieci telewizyjnej Real America's Voice, \u017ce administracja prezydenta Joe Bidena \"prawie zmusi\u0142a\" Putina do inwazji na Ukrain\u0119 swoj\u0105 \"g\u0142upi\u0105 retoryk\u0105\" - relacjonuje w poniedzia\u0142ek portal Business Insider.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-wstrzymuje-eksport-energii-elektrycznej-z-powodu-atakow-Rosji-na-obiekty-energetyczne-8420514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina wstrzymuje eksport energii elektrycznej z powodu atak\u00f3w Rosji na obiekty energetyczne", "date_published": "2022-10-10 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/5dc968675a4ffb-948-568-0-75-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 11 pa\u017adziernika Ukraina jest zmuszona do wstrzymania eksportu energii elektrycznej z powodu atak\u00f3w Rosji na obiekty infrastruktury energetycznej \u2013 powiadomi\u0142o w poniedzia\u0142ek ministerstwo energetyki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-Ursusa-zostana-wycofane-z-obrotu-na-GPW-15-pazdziernika-8420512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Upadek Ursusa. Podano dat\u0119 wycofania akcji z obrotu na GPW", "date_published": "2022-10-10 17:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/0b3d1e14f3eed9-945-560-33-44-4466-2679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje Ursusa w upad\u0142o\u015bci, w zwi\u0105zku z up\u0142ywem 6 miesi\u0119cy od dnia uprawomocnienia si\u0119 postanowienia s\u0105du o og\u0142oszeniu upad\u0142o\u015bci sp\u00f3\u0142ki, zostan\u0105 wycofane z obrotu na warszawskiej gie\u0142dzie z dniem 15 pa\u017adziernika - poda\u0142a GPW w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fuzja-Orlenu-i-PGNiG-Akcjonariusze-przeglosowali-polaczenie-spolek-8420476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fuzja Orlenu i PGNiG. Akcjonariusze przeg\u0142osowali po\u0142\u0105czenie sp\u00f3\u0142ek", "date_published": "2022-10-10 16:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5f5a60c7fe9451-948-568-48-57-3157-1894-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcjonariusze PGNiG podczas Walnego Nadzwyczajnego\n Zgromadzenia sp\u00f3\u0142ki przeg\u0142osowali w poniedzia\u0142ek jej po\u0142\u0105czenie z PKN \nOrlen. Za odpowiedni\u0105 uchwa\u0142\u0105 pad\u0142o ponad 99,99 proc. oddanych g\u0142os\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Weglowy-pogrom-na-GPW-8420458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119glowy pogrom na GPW. Allegro na historycznych minimach", "date_published": "2022-10-10 16:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/33a4c5330ba5c6-948-568-10-15-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przecen\u0105 kurs\u00f3w sp\u00f3\u0142ek w\u0119glowych i energetycznych rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nowy tydzie\u0144 na GPW. G\u0142\u00f3wne indeksy gie\u0142dowe zalicza\u0142y solidne spadki, a kurs debiutuj\u0105cego na NewConnect Longterm Games spad\u0142 o kilkadziesi\u0105t procent.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lwow-bez-pradu-po-rosyjskim-ataku-rakietowym-8420473.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lw\u00f3w bez pr\u0105du po rosyjskim ataku rakietowym", "date_published": "2022-10-10 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/f2867a5f2db09b-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obwodzie lwowskim po rosyjskim ataku rakietowym s\u0105 problemy z \u0142\u0105czno\u015bci\u0105 kom\u00f3rkow\u0105; cze\u015b\u0107 miejscowo\u015bci, a tak\u017ce sam Lw\u00f3w, jest pozbawiona pr\u0105du \u2013 powiadomi\u0142 szef w\u0142adz obwodowych Maksym Kozycki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejni-oskarzeni-ws-GetBacku-skladali-wyjasnienia-Sa-zaskoczeni-zarzutami-8420429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejni oskar\u017ceni ws. GetBacku z\u0142o\u017cyli wyja\u015bnienia. S\u0105 zaskoczeni zarzutami", "date_published": "2022-10-10 15:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/bfc548bcd2df67-945-567-0-0-2188-1313.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef sp\u00f3\u0142ki marketingowej MIA Grzegorz K., kt\u00f3remu prokuratura zarzuca oferowanie obligacji GetBacku blisko 4,3 tys. klientom Idea Baku bez stosownego zezwolenia KNF oraz Jaros\u0142aw Ostrowski, wiceprezes Polskiego Domu Maklerskiego sk\u0142adali w poniedzia\u0142ek wyja\u015bnienia w sprawie Ge"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-pozostala-najwazniejszym-dostawca-ropy-oraz-gazu-LPG-do-Polski-w-II-kw-8420409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja pozosta\u0142a najwa\u017cniejszym dostawc\u0105 ropy oraz gazu LPG do Polski w II kw.", "date_published": "2022-10-10 15:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/bafeaa7ebd18c7-948-567-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W II kw. udzia\u0142 Rosji w imporcie paliw spad\u0142 do 26 proc. z 48 proc. kwarta\u0142 wcze\u015bniej - poda\u0142 NBP w pe\u0142nym bilansie p\u0142atniczym za II kw.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceprezes-PGE-Pradu-i-ciepla-w-zimie-nie-zabraknie-8420406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceprezes PGE: Pr\u0105du i ciep\u0142a w zimie nie zabraknie", "date_published": "2022-10-10 15:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/10fec5ba060949-948-568-0-84-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pr\u0105du i ciep\u0142a w zimie nie zabraknie; statki z w\u0119glem ca\u0142y czas p\u0142yn\u0105 i my\u015bl\u0119, \u017ce w sumie \u015bci\u0105gniemy ok. 11 mln ton w\u0119gla kamiennego - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceprezes PGE Polska Grupa Energetyczna S.A. Pawe\u0142 Cioch.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-eksportu-z-Polski-do-Ukrainy-osiagnela-najwyzszy-poziom-w-historii-8420401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Warto\u015b\u0107 eksportu z Polski do Ukrainy osi\u0105gn\u0119\u0142a najwy\u017cszy poziom w historii", "date_published": "2022-10-10 15:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/5402b2f2229acd-948-568-0-44-1797-1078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W II kw. odnotowano wzrost eksportu na Ukrain\u0119 o 40 proc. rdr, a do Rosji spadek eksportu o 60 proc. rdr - poda\u0142 NBP w pe\u0142nym bilansie p\u0142atniczym za II kw.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-pracujacy-za-granica-przysylaja-do-kraju-wiecej-pieniedzy-8420387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy pracuj\u0105cy za granic\u0105 przysy\u0142aj\u0105 do kraju wi\u0119cej pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-10-10 15:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/6769feec2374f7-948-568-7-0-975-585.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transfery do Polski od emigrant\u00f3w w II kwartale 2022 roku wynios\u0142y 4,8 mld z\u0142 wobec 4,6 mld z\u0142 w analogicznym kwartale ub. roku - poda\u0142 NBP w pe\u0142nym bilansie p\u0142atniczym za II kwarta\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-Europa-Srodkowo-Wschodnia-blizej-sredniej-unijnej-pod-wzgledem-PKB-8420361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE: Europa \u015arodkowo-Wschodnia bli\u017cej \u015bredniej unijnej pod wzgl\u0119dem PKB", "date_published": "2022-10-10 14:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/a841e430b83279-945-567-7-15-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki wsparciu z funduszy unijnych luka w PKB, kt\u00f3ra dzieli\u0142a kraje Europy \u015arodkowo-Wschodniej od \u015bredniej unijnej, w ci\u0105gu 15 lat zmniejszy\u0142a si\u0119 o po\u0142ow\u0119, z 59 proc. do 77 proc. \u2013 wynika z danych Komisji Europejskiej zaprezentowanych w poniedzia\u0142ek w Brukseli.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ambasador-Ukrainy-w-Polsce-Apeluje-o-uznanie-Rosji-za-kraj-terrorystyczny-8420353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ambasador Ukrainy w Polsce: Apeluj\u0119 o uznanie Rosji za kraj terrorystyczny", "date_published": "2022-10-10 14:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/ad8a07e5c7afc7-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja stosuje terroryzm pa\u0144stwowy i powinna za to ponie\u015b\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107; apeluj\u0119 do ca\u0142ego \u015bwiata demokratycznego, \u017ceby razem stawi\u0107 op\u00f3r barbarzy\u0144stwu i natychmiast uzna\u0107 Rosj\u0119 za kraj terrorystyczny - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek ambasador Ukrainy w Polsce Wasyl Zwarycz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-tu-masz-200-zl-KNF-ostrzega-przed-kolejnym-oszustwem-i-falszywymi-SMS-ami-8420352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"To tu masz 200 zl!\" KNF ostrzega przed kolejnym oszustwem i fa\u0142szywymi SMS-ami", "date_published": "2022-10-10 14:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/5680ce932d6900-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cyberprzest\u0119pcy przesy\u0142aj\u0105 fa\u0142szywe wiadomo\u015bci SMS z informacj\u0105 o mo\u017cliwo\u015bci otrzymania pieni\u0119dzy, by wy\u0142udzi\u0107 po\u015bwiadczenia logowania do bankowo\u015bci elektronicznej - przestrzega w poniedzia\u0142ek zesp\u00f3\u0142 cyberbezpiecze\u0144stwa polskiego sektora finansowego - CSIRT KNF.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-idzie-na-starcie-z-brytyjska-rodzina-krolewska-8420217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix idzie na starcie z brytyjsk\u0105 rodzin\u0105 kr\u00f3lewsk\u0105", "date_published": "2022-10-10 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/7f85e5a0aed117-948-568-0-163-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 premiera kolejnego sezonu\n hitu Netfliksa \"The Crown\". Wzbudza on niema\u0142e emocje ze wzgl\u0119du na \nfakt, \u017ce poka\u017ce intymny zwi\u0105zek zmar\u0142ego ksi\u0119cia Filipa z blisk\u0105 \nprzyjaci\u00f3\u0142k\u0105 rodziny kr\u00f3lewskiej Penny Knatchbull. To wszystko w cieniu \nk\u0142\u00f3tni z ksi\u0119"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-na-studia-medyczne-240-tys-zl-dla-przyszlych-lekarzy-Trwa-nabor-8420185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nawet 240 tys. z\u0142 dla przysz\u0142ych lekarzy. Trwa nab\u00f3r wniosk\u00f3w o kredyt na studia medyczne", "date_published": "2022-10-10 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/94ce9dee01d12c-948-568-0-49-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Studenci p\u0142atnych studi\u00f3w medycznych mog\u0105 otrzyma\u0107 nawet 240 tys. z\u0142 na czesne. Kredyt dost\u0119pny jest wy\u0142\u0105cznie dla \u017cak\u00f3w polskich uczelni. Dodatkowo po uko\u0144czeniu studi\u00f3w absolwenci kierunk\u00f3w lekarskich mog\u0105 umorzy\u0107 po\u017cyczk\u0119 pod warunkiem przepracowania 10 lat i uzyskaniu tytu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lukaszenka-oczekuje-przybycia-rosyjskich-zolnierzy-Nie-bedzie-to-jeden-tysiac-8420306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u0141ukaszenka oczekuje przybycia rosyjskich \u017co\u0142nierzy. \"Nie b\u0119dzie to jeden tysi\u0105c\"", "date_published": "2022-10-10 13:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/3dda5ee8a949e2-948-568-0-39-1763-1057.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyj\u0119cie i rozlokowanie rosyjskich \u017co\u0142nierzy na terytorium Bia\u0142orusi \u2013 poleci\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka. Jak powiedzia\u0142, \u201enie b\u0119dzie to tysi\u0105c ludzi\u201d. Wcze\u015bniej zapowiedzia\u0142 uruchomienie bia\u0142orusko-rosyjskiego zgrupowania wojsk, kt\u00f3rego podstaw\u0105 b\u0119dzie armia Bia\u0142orusi.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-w-Ukrainie-Kolejny-alarm-przeciwlotniczy-w-Kijowie-8420305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wojna w Ukrainie. Kolejny alarm przeciwlotniczy w Kijowie", "date_published": "2022-10-10 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/beed54dc1289ae-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny alarm przeciwlotniczy og\u0142oszono w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu w stolicy Ukrainy, Kijowie. Syreny zawy\u0142y ok. godziny 14.30 czasu polskiego. Miasto zosta\u0142o ostrzelane wcze\u015bniej w godzinach porannych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wicepremier-Mozliwe-kolejne-rozwiazania-dotyczace-kryzysu-energetycznego-8420294.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wicepremier: Mo\u017cliwe kolejne rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce kryzysu energetycznego", "date_published": "2022-10-10 13:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/d5c3a802671e52-948-568-0-235-1966-1179.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mam nadziej\u0119, \u017ce w tym tygodniu b\u0119d\u0105 ju\u017c konkretne propozycje ustawowe; nad tymi ustawami pracuje przede wszystkim MAP, tak\u017ce nad rozwi\u0105zaniami dla samorz\u0105d\u00f3w - m\u00f3wi Interii wicepremier Piotr Gli\u0144ski, pytany o ustaw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 podatku od nadmiarowych mar\u017c.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konflikt-miedzy-NBP-a-RPP-Bank-odpowiada-na-zarzuty-czlonka-Rady-i-wytyka-wysokie-wynagrodzenia-8420253.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konflikt w NBP. Bank odpowiada na zarzuty cz\u0142onka RPP i wytyka wysokie wynagrodzenia", "date_published": "2022-10-10 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/6bcedf51d9dbf2-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0142onkowie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej mog\u0105 wej\u015b\u0107 do NBP w charakterze \ns\u0142u\u017cbowym tylko raz w tygodniu oraz musz\u0105 otrzyma\u0107 zgod\u0119 szefowej \ngabinetu prezesa Glapi\u0144skiego na spotkanie z analitykami banku - \nstwierdzi\u0142 na antenie Radia TOK FM Przemys\u0142aw Litwiniuk z RPP. W \nodpowiedz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-Bialorus-musi-przestac-sluzyc-Rosji-jako-platforma-do-atakow-powietrznych-na-Ukraine-8420280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE: Bia\u0142oru\u015b musi przesta\u0107 s\u0142u\u017cy\u0107 Rosji jako platforma do atak\u00f3w powietrznych na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-10-10 13:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/490629c3f8be79-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzywamy re\u017cim w Mi\u0144sku, by natychmiast przesta\u0142 wykorzystywa\u0107 terytorium Bia\u0142orusi jako platform\u0119 do atak\u00f3w powietrznych na Ukrain\u0119, w tym atak\u00f3w rakietowych i z wykorzystaniem dron\u00f3w - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli rzecznik Komisji Europejskiej Peter Stano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomiczny-Nobel-dla-helikopterowego-Bena-8420264.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Ekonomiczny Nobel\" dla \"helikopterowego Bena\"", "date_published": "2022-10-10 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/ed1ced6d2ee937-945-560-135-150-1865-1118.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ben S. Bernanke, Douglas W. Diamond, Philip H. Dybvig zostali laureatami\n tegorocznej Nagrody Nobla w dziedzinie ekonomii - og\u0142osi\u0142a Kr\u00f3lewska Szwedzka Akademia Nauk. Uwa\u017cny obserwator najnowszej historii \u015bwiata finans\u00f3w\ndostrze\u017ce tu przynajmniej kilka ironicznych w\u0105tk\u00f3w.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-uzytkownikow-allegro-pl-i-aplikacji-Allegro-spadla-we-IX-do-21-2-mln-z-21-9-mln-w-VIII-8420267.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aliexpress zyskuje u\u017cytkownik\u00f3w w Polsce. Allegro i Shopee trac\u0105", "date_published": "2022-10-10 13:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/9e2c22c2b20901-948-568-2-5-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba u\u017cytkownik\u00f3w allegro.pl i aplikacji Allegro \nspad\u0142a we wrze\u015bniu do 21 172 104 z 21 913 416 w sierpniu br. - wynika z \ndanych Mediapanel Gemius Polska przygotowanych dla PAP Biznes.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glinski-o-reparacjach-Niemcy-nie-unikna-odpowiedzialnosci-takze-w-postaci-wyplaty-odszkodowan-8420266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gli\u0144ski o reparacjach: Niemcy nie unikn\u0105 odpowiedzialno\u015bci, tak\u017ce w postaci wyp\u0142aty odszkodowa\u0144", "date_published": "2022-10-10 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/72ea3ccefffb7d-948-568-0-30-1754-1052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy, moralnie przyznaj\u0105c si\u0119 do winy, musz\u0105 poczyni\u0107 kolejne kroki - oceni\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 wicepremier, szef MKiDN Piotr Gli\u0144ski. \"Oni nie unikn\u0105 tej odpowiedzialno\u015bci, tak\u017ce w postaci wyp\u0142aty odszkodowa\u0144\" - podkre\u015bli\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-planuje-specustawe-o-budowie-elektrowni-szczytowo-pompowych-8420223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d planuje specustaw\u0119 o budowie elektrowni szczytowo-pompowych", "date_published": "2022-10-10 11:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/6e81f604aeba4c-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d jeszcze w 2022 r. planuje przyj\u0105\u0107 projekt specustawy, maj\u0105cej przyspieszy\u0107 procesy inwestycyjne przy budowie elektrowni szczytowo-pompowych - wynika z wykazu prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-moze-do-konca-roku-ustalic-z-bankami-finansowanie-w-kwocie-ok-2-mld-zl-8420222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "JSW mo\u017ce do ko\u0144ca roku ustali\u0107 z bankami finansowanie w kwocie ok. 2 mld z\u0142", "date_published": "2022-10-10 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/5a1fcbc2cd1852-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />JSW kontynuuje rozmowy z bankami w sprawie finansowania, do finalizacji mo\u017ce doj\u015b\u0107 jeszcze w tym roku - poinformowa\u0142 Robert Ostrowski, wiceprezes JSW. Chodzi o finansowanie w kwocie ok. 2 mld z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sedzia-Krystyna-Pawlowicz-przegiela-na-Twitterze-Jest-wniosek-o-uchylenie-immunitetu-8420215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0119dzia Krystyna Paw\u0142owicz przegi\u0119\u0142a na Twitterze? Jest wniosek o uchylenie immunitetu", "date_published": "2022-10-10 11:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/235192157a966a-948-568-0-110-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pose\u0142 Lewicy Tomasz Trela z\u0142o\u017cy\u0142 w poniedzia\u0142ek wniosek o uchylenie immunitetu s\u0119dzi Trybuna\u0142u Konstytucyjnego Krystynie Paw\u0142owicz w zwi\u0105zku z jej kontrowersyjnymi wpisami na Twitterze. Polityk wni\u00f3s\u0142 te\u017c do s\u0105du prywatny akt oskar\u017cenia w tej sprawie zarzucaj\u0105c Paw\u0142owicz znie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-prawdopodobnie-zakonczyla-cykl-podwyzek-ale-stopy-pozostana-na-wyzszym-poziomie-przez-dluzszy-czas-8420209.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP prawdopodobnie zako\u0144czy\u0142a cykl podwy\u017cek, ale stopy pozostan\u0105 na wy\u017cszym poziomie przez d\u0142u\u017cszy czas", "date_published": "2022-10-10 11:46:00+00:00", "description": "<p>RPP najprawdopodobniej zako\u0144czy\u0142a ju\u017c zacie\u015bnianie polityki pieni\u0119\u017cnej, ale wysoka inflacja spowoduje, \u017ce stopy procentowe pozostan\u0105 na wysokim poziomie przez d\u0142u\u017cszy czas - oceni\u0142 w rozmowie z PAP Biznes g\u0142\u00f3wny ekonomista Banku Millennium, Grzegorz Maliszewski. Wed\u0142ug ekonomisty r\u00f3wnie\u017c ekspansywna polityka fiskalna spowalnia powr\u00f3t inflacji do celu NBP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-pojedzie-ciezarowkami-w-dni-wolne-Tak-chce-resort-infrastruktury-8420182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel pojedzie ci\u0119\u017car\u00f3wkami w dni wolne? Tak chce resort infrastruktury", "date_published": "2022-10-10 11:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/35e3b12b40e2d0-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Infrastruktury planuje znie\u015b\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cy w dni wolne od pracy zakaz ruchu ci\u0119\u017car\u00f3wek przewo\u017c\u0105cych w\u0119giel - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek projektu zmiany rozporz\u0105dzenia ws. okresowych ogranicze\u0144 i zakazu ruchu niekt\u00f3rych rodzaj\u00f3w pojazd\u00f3w na drogach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogloszono-laureatow-Nagrody-Nobla-w-ekonomii-8420177.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Og\u0142oszono laureat\u00f3w \"Nagrody Nobla\" z ekonomii", "date_published": "2022-10-10 11:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/a4fed7c0275e82-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ben S. Bernanke, Douglas W. Diamond, Philip H. Dybvig zostali laureatami tegorocznej Nagrody Nobla w dziedzinie ekonomii - og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek Kr\u00f3lewska Szwedzka Akademia Nauk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-nalozyl-na-UPC-Polska-12-6-mln-zl-kary-za-wygorowane-koszty-wypowiedzenia-umowy-8420170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK ukara\u0142 UPC Polska za wyg\u00f3rowane koszty wypowiedzenia umowy", "date_published": "2022-10-10 11:12:00+00:00", "description": "<p>Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w na\u0142o\u017cy\u0142 na UPC Polska 12,6 mln z\u0142 kary za wyg\u00f3rowane koszty wypowiadania um\u00f3w - poinformowano w informacji prasowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lista-wstydu-Rafala-Brzoski-Miliarder-uderza-w-zagranicznych-kurierow-8420120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lista wstydu Rafa\u0142a Brzoski. Miliarder uderza w zagranicznych kurier\u00f3w", "date_published": "2022-10-10 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/d4175d89c3e2e5-948-568-0-0-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Patriotyzm gospodarczy ma swoj\u0105 twarz wed\u0142ug Rafa\u0142a Brzoski, kt\u00f3ry pokazuje dysproporcje w p\u0142aceniu podatku CIT w Polsce przez InPost i zagraniczne firmy kurierskie. Nawo\u0142uje, by wr\u00f3ci\u0107 do pomys\u0142u obowi\u0105zkowego minimalnego wymiaru podatku.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/e-petrol-pl-cena-diesla-na-wielu-stacjach-przekroczy-8-zl-8420156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "e-petrol.pl: cena diesla na wielu stacjach przekroczy 8 z\u0142", "date_published": "2022-10-10 10:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/e18b0fa73bdddc-948-567-0-49-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny oleju nap\u0119dowego od po\u0142owy ubieg\u0142ego tygodnia wzros\u0142y o blisko 1000 z\u0142 za metr sze\u015bc. - podali w poniedzia\u0142ek analitycy e-petrol.pl. Dla kierowc\u00f3w tankuj\u0105cych diesla oznacza to, \u017ce w najbli\u017cszych dniach cena paliwa przekroczy na wielu stacjach 8 z\u0142 za litr.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-przewiduje-10-15-proc-wzrost-e-commerce-w-Polsce-w-22-w-ujeciu-ilosciowym-wywiad-8420152.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "InPost przewiduje 10-15 proc. wzrost e-commerce w Polsce w '22 w uj\u0119ciu ilo\u015bciowym", "date_published": "2022-10-10 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/f7d6867a9499c4-948-568-0-124-2621-1572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost rynku e-commerce w Polsce w 2022 roku w uj\u0119ciu wolumenowym si\u0119gnie 10-15 proc. - poinformowa\u0142 PAP Biznes w wywiadzie prezes InPostu Rafa\u0142 Brzoska. Doda\u0142, \u017ce III kwarta\u0142 okaza\u0142 si\u0119 dobry zar\u00f3wno dla e-commerce w Polsce, jak i InPostu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/7-tys-zl-dofinansowania-za-prace-zdalna-MRiPS-proponuje-nowe-dodatki-dla-firm-8420144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "7 tys. z\u0142 dofinansowania za prac\u0119 zdaln\u0105. MRiPS proponuje nowe dodatki dla firm", "date_published": "2022-10-10 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/e19b3a2f60f32f-948-568-40-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />7 tys. z\u0142 dodatku dla firmy, kt\u00f3ra zdecyduje si\u0119 utworzy\u0107 miejsce pracy zdalnej oraz 900 z\u0142 dodatku do pensji przez rok dla pracuj\u0105cego rodzica na p\u00f3\u0142 etatu \u2013 to nowe propozycje ministerstwa rodziny i polityki spo\u0142ecznej, kt\u00f3re przedstawiono w projekcie ustawy. Ten na razie tr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-wspolna-armia-bialorusko-rosyjska-Lukaszenka-potwierdza-8420130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119dzie wsp\u00f3lna armia bia\u0142orusko-rosyjska. \u0141ukaszenka potwierdza", "date_published": "2022-10-10 10:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/191f6df6fa823f-945-560-11-153-2189-1313.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uruchomienie regionalnego zgrupowania wojsk Rosji i Bia\u0142orusi na terenie tego drugiego kraju zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Alaksandr \u0141ukaszenka, powiadomi\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na bia\u0142oruskie media oficjalne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-materialow-budowlanych-hamuja-a-nawet-zaczynaja-taniec-8420124.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny materia\u0142\u00f3w budowlanych hamuj\u0105, a nawet zaczynaj\u0105 tanie\u0107", "date_published": "2022-10-10 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/36cf64d9d37a8b-945-567-18-18-2445-1467.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny materia\u0142\u00f3w budowlanych oraz do domu i ogrodu we wrze\u015bniu 2022 roku wzros\u0142y \u015brednio o 22 proc. rdr, po wzro\u015bcie o 25 proc. miesi\u0105c wcze\u015bniej - poda\u0142y Polskie Sk\u0142ady Budowlane w komunikacie. Mdm we wrze\u015bniu ceny spad\u0142y o 1 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jacek-Siewiera-nowym-szefem-BBN-8420110.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jacek Siewiera nowym szefem BBN", "date_published": "2022-10-10 10:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/07042d608653a2-948-568-18-0-1169-701.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jacek Siewiera - oficer, lekarz, prawnik, tw\u00f3rca Oddzia\u0142u Klinicznego Medycyny Hiperbarycznej WIM, a ostatnio minister w Kancelarii Prezydenta - zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek powo\u0142any przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 na stanowisko szefa Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, zast\u0119puj\u0105c na tym "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/2-mld-zl-dotacji-dla-TVP-w-budzecie-2023-i-wyzszy-abonament-8420061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maj\u0105 to. TVP, mimo zapowiedzi, dostanie poka\u017ane wsparcie z bud\u017cetu", "date_published": "2022-10-10 10:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/17838d3062b56e-948-568-0-0-4020-2411.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />10 - procentowa podwy\u017cka abonamentu to nie wszystko. Rz\u0105d zadba\u0142 o TVP, dodaj\u0105c jej poka\u017any zastrzyk bud\u017cetowej got\u00f3wki. I to mimo wcze\u015bniejszych zapewnie\u0144, \u017ce telewizja publiczna nie otrzyma \u017cadnego wsparcia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-akcji-Longterm-Games-spadl-w-debiucie-na-NewConnect-o-9-1-proc-8420098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadkowy debiut akcji Longterm Games na NewConnect", "date_published": "2022-10-10 10:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/b57704d23b2146-948-568-267-0-1559-935.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs akcji Longterm Games spad\u0142 na otwarciu w pierwszym dniu notowa\u0144 na rynku NewConnect o 9,1 proc. do 20,9 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beda-wyzsze-emerytury-dla-rolnikow-8420094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119d\u0105 wy\u017csze emerytury dla rolnik\u00f3w", "date_published": "2022-10-10 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/b355deee4fa582-945-560-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszt planowanych przez rz\u0105d zmian w waloryzacji \u015bwiadcze\u0144 emerytalno-rentowych rolnik\u00f3w dla sektora finans\u00f3w publicznych szacowany jest na 33,4 mld z\u0142 w ci\u0105gu 10 lat - wynika oceny skutk\u00f3w regulacji (OSR) projektu ustawy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Palac-Saski-Darowizne-przekazalo-95-osob-na-sume-150-tys-zl-8420007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Narodowa zbi\u00f3rka na odbudow\u0119 Pa\u0142acu Saskiego pora\u017ck\u0105? Zebrano 0,006% sumy", "date_published": "2022-10-10 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/d2cb701cbf910c-948-568-0-143-1196-717.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy przekazali 150 tys. z\u0142 na odbudow\u0119 Pa\u0142acu \nSaskiego. Darowizny mo\u017cna by\u0142o przekazywa\u0107 bezpo\u015brednio w rocznej \ndeklaracji PIT. Z tej mo\u017cliwo\u015bci skorzysta\u0142o... 95 os\u00f3b \u2013 podaje \nWirtualna Polska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-gorsze-prognozy-ekonomistow-dla-PKB-Polski-w-2023-r-8420063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz gorsze prognozy ekonomist\u00f3w dla PKB Polski w 2023 r.", "date_published": "2022-10-10 09:16:00+00:00", "description": "<p>Ekonomi\u015bci Credit Agricole obni\u017cyli prognoz\u0119 wzrostu gospodarczego Polski w 2023 r. do 1,2 proc. z 1,9 proc. i podwy\u017cszyli szacunek na 2022 r. do 4,3 proc. z 3,4 proc. - wynika z opublikowanego raportu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bornholm-pozbawiony-pradu-8420056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bornholm pozbawiony pr\u0105du", "date_published": "2022-10-10 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/c94a1e4351ea59-945-560-231-35-1534-920.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bornholm zosta\u0142 ca\u0142kowicie pozbawiony pr\u0105du - podaj\u0105 du\u0144skie media. \nPrawdopodobnie przyczyn\u0105 jest uszkodzenie podmorskiego kabla \u0142\u0105cz\u0105cego \nwysp\u0119 ze Szwecj\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hui-sprzedaje-najdrozszy-dom-w-Londynie-8420008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hui sprzedaje najdro\u017cszy dom w Londynie", "date_published": "2022-10-10 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/fb6418513635b0-948-568-0-207-2676-1605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najdro\u017cszy dom w Londynie podobno jest na sprzeda\u017c. \"Podobno\", bo ca\u0142a \nsprawa jest bardzo tajemnicza. Ma za ni\u0105 sta\u0107 za\u0142o\u017cyciel nies\u0142awnego \nEvergrande.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefernaker-Pracujacy-uchodzcy-zaplaca-za-pomoc-8420052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefernaker: Pracuj\u0105cy uchod\u017acy zap\u0142ac\u0105 za pomoc", "date_published": "2022-10-10 08:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/853e18138d335b-948-568-0-315-4660-2796.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy, \u017ceby te osoby, kt\u00f3re ju\u017c podj\u0119\u0142y prac\u0119, kt\u00f3re ju\u017c normalnie funkcjonuj\u0105 w Polsce, partycypowa\u0142y w kosztach utrzymania przynajmniej na poziomie 50 procent. Zmiana wejdzie w  \u017cycie w najbli\u017cszych tygodniach, mnie wi\u0119cej od po\u0142owy listopada - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwiniuk-RPP-Koniec-podwyzek-stop-bylby-przedwczesny-8420041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Litwiniuk (RPP): Koniec podwy\u017cek st\u00f3p by\u0142by przedwczesny", "date_published": "2022-10-10 08:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/09be0ac4921480-847-508-0-57-847-508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapowied\u017a zako\u0144czenia cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych by\u0142aby zdecydowanie przedwczesna i by\u0107 mo\u017ce mieli\u015bmy do czynienia tylko z przerw\u0105 w cyklu - powiedzia\u0142 w radiu TOK FM cz\u0142onek RPP Przemys\u0142aw Litwiniuk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hotel-Golebiewski-w-Pobierowie-z-kolejnym-opoznieniem-Pierwsi-goscie-w-2023-r-8420022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119kszy hotel w Polsce z\u0142apa\u0142 kolejne op\u00f3\u017anienie. Pierwsi go\u015bcie dopiero w 2023 r.?", "date_published": "2022-10-10 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/3346f5b962b47d-948-568-0-84-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwcze\u015bniej w 2023 r. pierwsi go\u015bcie wypoczn\u0105 w Hotelu Go\u0142\u0119biewski w Pobierowie \u2013 najwi\u0119kszym tego typu budynku w Polsce \u2013 wynika z nieoficjalnych informacji Onet.pl.\u00a0Wed\u0142ug ostatnich zapowiedzi, cz\u0119\u015b\u0107 budynku mia\u0142a zosta\u0107 udost\u0119pniona go\u015bciom podczas tegorocznych wakacji. Wz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-powyzej-4-85-zl-Frank-drozszy-niz-5-zl-8420039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty pozostaje bardzo s\u0142aby. Kurs franka powy\u017cej 5 z\u0142", "date_published": "2022-10-10 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/d5fb486c476bbd-915-548-85-87-915-548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzymuje si\u0119 wyra\u017anie powy\u017cej\n4,80 z\u0142, a notowania franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego pozostaj\u0105 w\npobli\u017cu 5 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-coraz-tanszy-8420037.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz w Europie coraz ta\u0144szy", "date_published": "2022-10-10 08:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek rano gaz w kontraktach listopadowych w holenderskim hubie TTF tania\u0142 o blisko 4,3 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lira-na-deskach-inflacja-w-kosmosie-Erdogan-kopie-lezacego-8419983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lira na deskach, inflacja w kosmosie. Erdogan kopie le\u017c\u0105cego", "date_published": "2022-10-10 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/868df896ba2bda-945-567-0-0-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rok lira turecka straci\u0142a wobec dolara przesz\u0142o 50 proc., a oficjalna \ninflacja nad Bosforem przekracza 80 proc. Tymczasem prezydent Erdogan \ntrwa w swoim ekonomicznym szale\u0144stwie i obiecuje kolejne obni\u017cki st\u00f3p \nprocentowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-pozostanie-premierem-do-konca-kadencji-8419991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki pozostanie premierem do ko\u0144ca kadencji", "date_published": "2022-10-10 07:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/88328079e7de04-948-568-0-49-2468-1481.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mateusz Morawiecki pozostanie na stanowisku premiera a\u017c do ko\u0144ca kadencji \u2014 wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET.  Jest o tym przekonanych 23,8 proc. badanych. 45 proc. respondent\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce to prawdopodobny scenariusz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obnizyl-rekomendacje-Comarchu-do-trzymaj-8419990.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a obni\u017cy\u0142 rekomendacj\u0119 Comarchu", "date_published": "2022-10-10 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/c121f70675da99-948-567-0-52-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 30 wrze\u015bnia, obni\u017cyli rekomendacj\u0119 dla Comarchu do \"trzymaj\" z \"kupuj\" poprzednio, obni\u017caj\u0105c cen\u0119 docelow\u0105 akcji sp\u00f3\u0142ki do 156,1 z\u0142 z 204,7 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-Putin-szuka-winnych-niepowodzen-na-Ukrainie-8419979.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: Putin szuka winnych niepowodze\u0144 na Ukrainie", "date_published": "2022-10-10 07:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/4299f985417651-948-568-0-70-1753-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po sobotniej eksplozji na Mo\u015bcie Krymskim Rosjanie zaczynaj\u0105 zdawa\u0107 sobie spraw\u0119, \u017ce wojna na Ukrainie nie przebiega po ich my\u015bli. Pojawi\u0142a si\u0119 bezpo\u015brednia krytyka pod adresem prezydenta W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry usi\u0142uje przerzuci\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 na wysokiej rangi wojskowych "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-tanieje-obawy-o-polityke-Fed-silniejsze-niz-o-ciecia-dostaw-ropy-z-OPEC-8419976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w USA tanieje - obawy o polityk\u0119 Fed silniejsze ni\u017c o ci\u0119cia dostaw ropy z OPEC+", "date_published": "2022-10-10 07:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/21ba6f1215596c-948-568-0-180-1680-1008.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy naftowej na gie\u0142dzie w Nowym Jorku spadaj\u0105 w poniedzia\u0142ek rano. Na rynkach dominuj\u0105 obawy, \u017ce mocne podwy\u017cki st\u00f3p procentowych przez ameryka\u0144sk\u0105 Rezerw\u0119 Federalna wp\u0142yn\u0105 na ograniczenie popytu na paliwa - w ten spos\u00f3b zahamowane zosta\u0142y wzrosty cen ropy wywo\u0142ane ost"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MON-musimy-dozbroic-polskie-wojsko-po-donacjach-dla-Ukrainy-8419973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MON: musimy dozbroi\u0107 polskie wojsko po donacjach dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-10 06:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/4f0d01b50a2c05-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 za wschodni\u0105 granic\u0105 i po donacjach sprz\u0119tu dla Ukrainy musimy dozbroi\u0107 polskie wojsko; w projekcie bud\u017cetu na 2023 r. zaplanowano 97,4 mld z\u0142 do wykorzystania przez MON, ale do dyspozycji b\u0119dzie jeszcze 40 mld z\u0142 z Funduszu Wsparcia Si\u0142 Zbrojnych - podkr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-zaatakowali-Kijow-Trzy-potezne-eksplozje-8419969.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie zaatakowali Kij\u00f3w. Trzy pot\u0119\u017cne eksplozje", "date_published": "2022-10-10 06:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/57ec5a606216cc-948-569-155-230-1841-1105.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W centrum Kijowa w poniedzia\u0142ek rano dosz\u0142o do trzech pot\u0119\u017cnych eksplozji - informuje korespondentka PAP. Wcze\u015bniej s\u0142ycha\u0107 by\u0142o nadlatuj\u0105ce rakiety. W Kijowie od godz. 6.45 czasu miejscowego (godz. 5.45 w Polsce) obowi\u0105zuje alarm przeciwlotniczy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-Polityka-pieniezna-w-Polsce-powinna-byc-dalej-zaostrzana-8419966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki: Stopy procentowe powinny by\u0107 wy\u017csze", "date_published": "2022-10-10 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/66c02fd028ab20-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polityka pieni\u0119\u017cna w Polsce powinna by\u0107 dalej zaostrzana - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla Business Insider Polska cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki. Jego zdaniem, w obliczu mocnego przyspieszenia inflacji, rozlania si\u0119 jej na wszystkie kategorie towar\u00f3w i us\u0142ug, utrzymywanie ujemnych real"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-pradu-z-limitem-Rzad-chce-ukrocic-marze-8419965.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny pr\u0105du z limitem? Rz\u0105d chce ukr\u00f3ci\u0107 mar\u017ce", "date_published": "2022-10-10 06:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/7683fbbf0c99b3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Limit odzwierciedlaj\u0105cy rzeczywiste koszty wytwarzania to pomys\u0142, kt\u00f3rym jutro mog\u0105 zaj\u0105\u0107 si\u0119 ministrowie - czytamy w poniedzia\u0142kowym \u201eDzienniku Gazecie Prawnej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Grupy-Tauron-Pradu-nie-zabraknie-8419961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Grupy Tauron: Pr\u0105du nie zabraknie", "date_published": "2022-10-10 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/2f59e3bd3cafd9-948-568-10-76-4350-2610.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wystarczy\u0142o poruszy\u0107 jeden klocek w energetycznym domino, \u017ceby spora cz\u0119\u015b\u0107 systemu po prostu si\u0119 zawali\u0142a. Ten klocek poruszy\u0142 Putin \u2013 podkre\u015bla w rozmowie z \u201eRzeczpospolit\u0105\u201d prezes Grupy Tauron Pawe\u0142 Szczeszek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-nadodrzanska-malo-popularna-wsrod-firm-8419954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tarcza nadodrza\u0144ska ma\u0142o popularna w\u015br\u00f3d firm", "date_published": "2022-10-10 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/3302040c7292cd-945-567-55-125-1850-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedynie kilku przedsi\u0119biorc\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o w ZUS wniosek o wsparcie w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na Odrze - informuje w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Idzie-rewolucja-w-odszkodowaniach-za-blad-medyczny-8419951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Idzie rewolucja w odszkodowaniach za b\u0142\u0105d medyczny", "date_published": "2022-10-10 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/a03023d58c546f-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />System no-fault nie sprawi, \u017ce pacjenci od razu przestan\u0105 zawiadamia\u0107 prokuratury o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa, ale w d\u0142u\u017cszej perspektywie \u2013 owszem. \u015acie\u017cka pozaprocesowa umo\u017cliwi wyja\u015bnienie w\u0105tpliwo\u015bci i szybk\u0105 wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadczenia kompensacyjnego - m\u00f3wi \u201eDGP\" rze"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczne-zawyzanie-cen-krytyka-bezczynnosci-panstwa-To-kampania-oszczerstw-8419942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sztuczne zawy\u017canie cen, krytyka bezczynno\u015bci pa\u0144stwa? \"To kampania oszczerstw\"", "date_published": "2022-10-10 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/b0683bd33a08ce-948-568-0-296-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ki energetyczne zapowiadaj\u0105 zdecydowan\u0105 walk\u0119 z\u00a0dezinformacj\u0105, kt\u00f3ra destabilizuje ich dzia\u0142alno\u015b\u0107 i\u00a0funkcjonowanie ca\u0142ego rynku. Zalew fake news\u00f3w w\u00a0mediach nazywaj\u0105 elementem rosyjskiej...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zima-przyjdzie-kolejna-fala-uchodzcow-Organizacje-pomocowe-licza-na-pomoc-biznesu-8419943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zim\u0105 przyjdzie kolejna fala uchod\u017ac\u00f3w. Organizacje pomocowe licz\u0105 na pomoc biznesu", "date_published": "2022-10-10 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/fa192dee0b7a1c-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wielu ukrai\u0144skich miastach Rosjanie zniszczyli podstawow\u0105 infrastruktur\u0119, przez\u00a0co zim\u0105 tysi\u0105ce ludzi nie\u00a0b\u0119d\u0105 mie\u0107 zapewnionego podstawowego schronienia, dost\u0119pu do wody czy ogrzewania. Pomocy b\u0119d\u0105 szuka\u0107 w\u00a0Polsce...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolne-miejsca-w-akademiku-Niestety-nie-w-kazdym-miescie-8419939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wolne miejsca w akademiku? Niestety nie w ka\u017cdym mie\u015bcie", "date_published": "2022-10-10 05:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/f07446d00da647-945-567-45-165-2851-1711.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W akademikach Uniwersytetu Gda\u0144skiego, Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego czy Uniwersytetu Szczeci\u0144skiego nie starczy\u0142o miejsc dla wszystkich ch\u0119tnych. Uczelnie notuj\u0105 wi\u0119ksze ni\u017c w latach poprzednich zainteresowanie student\u00f3w miejscami w akademikach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlosi-narzekaja-Bialych-trufli-malo-a-ceny-wysokie-8419935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142osi narzekaj\u0105. Bia\u0142ych trufli ma\u0142o, a ceny wysokie", "date_published": "2022-10-10 05:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/4609fa5237dd86-948-568-2-35-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bardzo wysokie ceny osi\u0105gaj\u0105 w tym roku we W\u0142oszech bia\u0142e trufle. Na targach tych grzyb\u00f3w w Albie w Piemoncie trzeba zap\u0142aci\u0107 co najmniej 600 euro za 100 gram\u00f3w. Jak t\u0142umacz\u0105 eksperci, ceny nap\u0119dza du\u017cy popyt. Na razie trufli jest za\u015b ma\u0142o z powodu dotkliwej suszy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zasilek-pogrzebowy-Ile-wynosi-komu-przysluguje-do-kiedy-zlozyc-wniosek-8419002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "4000 z\u0142 na pokrycie koszt\u00f3w pogrzebu. Bran\u017ca m\u00f3wi, \u017ce potrzeba dwa razy wi\u0119cej", "date_published": "2022-10-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/225609c48abe69-948-568-0-90-2010-1205.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zasi\u0142ek pogrzebowy jest jednorazowym \u015bwiadczeniem maj\u0105cym pokry\u0107 koszty poch\u00f3wku. W rz\u0105dzie \"trwaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142owe analizy dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci zmiany wysoko\u015bci zasi\u0142ku pogrzebowego\". Aktualnie rodzina zmar\u0142ego lub inne podmioty uprawnione mog\u0105 otrzyma\u0107 4000 z\u0142 na pokrycie koszt\u00f3"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krajobraz-po-Getinie-Oto-najbardziej-frankowe-banki-w-Polsce-8419812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Krajobraz po Getinie. Oto najbardziej \u201efrankowe\u201d banki w Polsce", "date_published": "2022-10-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/4be892ed63e9e7-948-568-0-53-1769-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przymusowa restrukturyzacja Getin Noble Bank przemeblowa\u0142a\nobraz sytuacji w polskim sektorze bankowym. Getin przed wrze\u015bniow\u0105 zmian\u0105 mia\u0142\nnajwi\u0119kszy udzia\u0142 \u201efrank\u00f3w\u201d w portfelu kredytowym. Teraz do\u0142\u0105czy\u0142 do grona\nnieaktywnych graczy, a w\u015br\u00f3d gie\u0142dowych kredytodawc\u00f3w jest nowy "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konczy-sie-czas-sprzedajacych-zaczyna-kupujacych-Mieszkaniowka-robi-zwrot-8419256.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u201eKo\u0144czy si\u0119 czas sprzedaj\u0105cych, zaczyna kupuj\u0105cych\u201d. Mieszkani\u00f3wka robi zwrot", "date_published": "2022-10-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/a6a1f01ca4659a-948-568-120-3-1325-795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pogr\u0105\u017caj\u0105cy si\u0119 coraz bardziej rynek kredyt\u00f3w hipotecznych, wywiewa kolejnych klient\u00f3w z rynku sprzeda\u017cy mieszka\u0144. Deweloperzy pr\u00f3buj\u0105 ratowa\u0107 sytuacj\u0119 drastycznym ograniczaniem liczby nowych inwestycji, ale eksperci zajmuj\u0105cy si\u0119 rynkiem nieruchomo\u015bci przewiduj\u0105 nadej\u015bcie cza"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Guterres-proponuje-wyslanie-sil-szybkiego-reagowania-ONZ-na-Haiti-8419925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Guterres proponuje wys\u0142anie si\u0142 szybkiego reagowania ONZ na Haiti", "date_published": "2022-10-10 04:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/154cbdeb87fe60-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres wyst\u0105pi\u0142 w niedziel\u0119 z inicjatyw\u0105, aby na Haiti, n\u0119kane przez zbrojne gangi, wys\u0142a\u0107 oddzia\u0142y szybkiego reagowania. Nie mia\u0142yby to by\u0107 si\u0142y pokojowe Narod\u00f3w Zjednoczonych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Pln-Ostatnie-proby-rakietowe-cwiczeniami-taktycznych-sil-jadrowych-8419920.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea P\u0142n.: Ostatnie pr\u00f3by rakietowe \"\u0107wiczeniami taktycznych si\u0142 j\u0105drowych\"", "date_published": "2022-10-10 02:09:00+00:00", "description": "<p>Przeprowadzone w ostatnich tygodniach przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 testy rakietowe by\u0142y \"\u0107wiczeniami taktycznych si\u0142 j\u0105drowych\" i osobi\u015bcie nadzorowa\u0142 je przyw\u00f3dca KRLD Kim Dzong Un - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek oficjalna p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja KCNA.</p>"}]