[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28999358,istebna-69-latek-zgubil-sie-na-grzybach-wyszedl-w-srode-odnalazl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Istebna. 69-latek zgubi\u0142 si\u0119 na grzybach. Wyszed\u0142 w \u015brod\u0119, odnalaz\u0142 si\u0119 dopiero w pi\u0105tek", "date_published": "2022-10-07 19:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/a7/1b/z28999383M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Szcz\u0119\u015bliwie zako\u0144czy\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek poszukiwania 69-latka z Istebnej, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 wyszed\u0142 na grzyby do lasu. M\u0119\u017cczyzna odnalaz\u0142 si\u0119 niedaleko od domu. Wcze\u015bniej przez kilkadziesi\u0105t godzin kr\u0105\u017cy\u0142 po lesie, a w jego poszukiwania byli zaanga\u017cowani m.in. GOPR, policja i stra\u017c po\u017carna."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28999181,wysokoenergetyczny-wstrzas-w-kopalni-ruch-rydultowy-nikt-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wysokoenergetyczny wstrz\u0105s w kopalni Ruch Rydu\u0142towy. \"Nikt nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144\"", "date_published": "2022-10-07 17:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/42/1a/z27534705M,Kopalnia-Rydultowy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek po godzinie 17 dosz\u0142o do silnego, wysokoenergetycznego wstrz\u0105su w kopalni Ruch Rydu\u0142towy. W rozmowie z Radiem 90 rzecznik Polskiej Grupy G\u00f3rniczej Tomasz G\u0142ogowski poinformowa\u0142, \u017ce w wyniku wstrz\u0105su nikt nie zosta\u0142 poszkodowany. Trwa analiza pomiar\u00f3w, kt\u00f3ra pozwoli oszacowa\u0107, jak silne by\u0142o zjawisko."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28999182,kalisz-zarzuty-dla-bylej-dyrektorki-szkoly-podsluchy-na-korytarzach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kalisz. Zarzuty dla by\u0142ej dyrektorki szko\u0142y. Pods\u0142uchy na korytarzach i w gabinetach, oszustwa finansowe", "date_published": "2022-10-07 17:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/a7/1b/z28999216M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142a dyrektorka jednej z kaliskich szk\u00f3\u0142 us\u0142ysza\u0142a sze\u015b\u0107 prokuratorskich zarzut\u00f3w. Kobieta mia\u0142a m.in. zainstalowa\u0107 w plac\u00f3wce kilkana\u015bcie pods\u0142uch\u00f3w i dokona\u0107 oszustw finansowych na szkod\u0119 miasta. Jak podaje Pulshr.pl na podstawie doniesie\u0144 PAP, by\u0142a dyrektorka plac\u00f3wki nie przyzna\u0142a si\u0119 do winy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28998937,podkarpacie-parafianie-przyjechali-po-proboszcza-taczkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpacie. Parafianie przyjechali po proboszcza taczkami. \"\u017b\u0105damy natychmiastowej zmiany\"", "date_published": "2022-10-07 16:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/69/1b/z28745487M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Parafianie z Zasowa s\u0105 \u017ali na nowego proboszcza, kt\u00f3ry podejmuje decyzje bez konsultacji z nimi. Zorganizowali wi\u0119c protest - by\u0142y transparenty, taczki, a na r\u0119ce biskupa z\u0142o\u017cyli petycj\u0119, w kt\u00f3rej za\u017c\u0105dali odwo\u0142ania duchownego ze sprawowanej funkcji. Postawili te\u017c ultimatum."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28999016,tragedia-w-tatrach-turysta-zginal-po-upadku-z-duzej-wysokosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragedia w Tatrach. Turysta zgin\u0105\u0142 po upadku z du\u017cej wysoko\u015bci", "date_published": "2022-10-07 15:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/a7/1b/z28999041M,Tatry--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Z rejonu Prze\u0142\u0119czy Krzy\u017cne wraz ze zsuwem \u015bnie\u017cnym na stron\u0119 Doliny Roztoki spad\u0142 turysta. Jak przekaza\u0142 w rozmowie z Informacyjn\u0105 Agencj\u0105 Radiow\u0105 Tomasz Wojciechowski, ratownik dy\u017curny TOPR, m\u0119\u017cczyzna poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 na miejscu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28998686,29-latek-wtargnal-na-posesje-zmarl-po-szarpaninie-z-domownikami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "29-latek wtargn\u0105\u0142 na posesj\u0119, zmar\u0142 po szarpaninie z domownikami. Ziobro: Mieli pe\u0142ne prawo do obrony", "date_published": "2022-10-07 15:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/a7/1b/z28998858M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Zarzuty stawiane tej rodzinie nie by\u0142y zasadne - tak o tragedii, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w ubieg\u0142ym tygodniu w Poznaniu, m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek prokurator generalny, minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Przypomnijmy: 29-letni Marcin U. wtargn\u0105\u0142 na jedn\u0105 z posesji, dosz\u0142o do szarpaniny z domownikami. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142. Zarzuty postawiono tr\u00f3jce domownik\u00f3w - kobiecie, m\u0119\u017cczy\u017anie i nastolatkowi"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28997190,zona-prezesa-rio-w-krakowie-oskarza-go-o-przemoc-pokazala-nagrania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u017bona prezesa RIO w Krakowie oskar\u017ca go o przemoc. Pokaza\u0142a nagrania. \"M\u00f3g\u0142bym ci\u0119 przygn\u0119bi\u0107 ca\u0142y dzie\u0144\"", "date_published": "2022-10-07 12:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/66/1b/z28730914M,Policja-zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarz Wirtualnej Polski Pawe\u0142 Figurski opisa\u0142 histori\u0119 pani Doroty, \u017cony prezesa Regionalnej Izby Obrachunkowej w Krakowie, kt\u00f3ra oskar\u017ca m\u0119\u017ca o przemoc domow\u0105. - Ja si\u0119 nadal go boj\u0119, a od stycznia, gdy poinformowa\u0142am policj\u0119 o zachowaniu m\u0119\u017ca, nie potrafi\u0119 doprosi\u0107 si\u0119 decyzji o zakazie zbli\u017cania si\u0119 - przekaza\u0142a kobieta. Jedno ze zg\u0142osze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142o na policj\u0119,"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28997060,wielka-brytania-14-letni-tomasz-zmarl-od-dzgniecia-nozem-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielka Brytania. 14-letni Tomasz zmar\u0142 od d\u017agni\u0119cia no\u017cem. O morderstwo oskar\u017cono jego r\u00f3wie\u015bnika", "date_published": "2022-10-07 12:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/a7/1b/z28997350M,Wielka-Brytania--14-letni-Tomasz-zmarl-po-dzgnieci.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz zgin\u0105\u0142 od ciosu no\u017cem na pocz\u0105tku pa\u017adziernika. Brytyjska prokuratura poinformowa\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce oskar\u017conym w sprawie \u015bmierci 14-latka jest jego r\u00f3wie\u015bnik."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28997065,mazowsze-zamiast-po-ubera-zadzwonil-na-policje-i-zglosil-wypadki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mazowsze. Zamiast po Ubera zadzwoni\u0142 na policj\u0119 i zg\u0142osi\u0142 \"wypadki\". S\u0142ono zap\u0142aci za kurs do aresztu", "date_published": "2022-10-07 11:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/9a/1b/z28945188M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policja z Rawy Mazowieckiej poinformowa\u0142a o zdarzeniu, w kt\u00f3rym 32-latek zawiadomi\u0142 policj\u0119 o dw\u00f3ch nieistniej\u0105cych wypadkach - wszystko po to, aby mundurowi podwie\u017ali go na najbli\u017cszy przystanek. Zamiast tam zawieziono m\u0119\u017cczyzn\u0119 do aresztu, gdzie mia\u0142 wytrze\u017awie\u0107. Za swoje \u017carty s\u0142ono zap\u0142aci."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28996476,bojka-nastolatek-w-brzozowie-jedna-z-dziewczat-uslyszala-zarzut.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "B\u00f3jka nastolatek w Brzozowie. T\u0142uk\u0105 si\u0119 nie na \u017carty, jak na ringu. T\u0142um uczni\u00f3w kibicuje i nagrywa", "date_published": "2022-10-07 11:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/a7/1b/z28996777M,Bojka-nastolatek-w-Brzozowie--Jedna-z-dziewczat-us.jpg\" vspace=\"2\" />B\u00f3jka nastolatek w Brzozowie (woj. podkarpackie) wygl\u0105da wyj\u0105tkowo drastycznie. Wra\u017cenie to pot\u0119guje t\u0142um dzieciak\u00f3w otaczaj\u0105cy bij\u0105ce si\u0119 dziewczyny. Kibicuj\u0105, nagrywaj\u0105, nikt nie pr\u00f3buje im przerwa\u0107. Jedna z dziewczyn mia\u0142a u\u017cy\u0107 kastetu. Do b\u00f3jki dosz\u0142o 5 pa\u017adziernika na d\u0142ugiej przerwie. 17-latce prokuratura postawi\u0142a zarzut uszkodzenia cia\u0142a 15-latk"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28996889,malopolska-tysiace-biedronek-ninja-w-zakopanem-owad-z-azji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opolska. Tysi\u0105ce biedronek ninja w Zakopanem. Owad z Azji \"uciek\u0142 spod kontroli\", mo\u017ce te\u017c uk\u0105si\u0107", "date_published": "2022-10-07 10:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/a7/1b/z28997130M,Biedronki-azjatyckie---jak-je-odroznic-.jpg\" vspace=\"2\" />W Zakopanem pojawi\u0142o si\u0119 kilka tysi\u0119cy osobnik\u00f3w biedronki azjatyckiej. Owad, zwany te\u017c arlekinem lub biedronk\u0105 ninja, jest niebezpieczny dla rodzimych gatunk\u00f3w. Mo\u017ce te\u017c uk\u0105si\u0107 cz\u0142owieka, prowadz\u0105c do reakcji alergicznej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28993271,gdzie-sa-grzyby-w-pazdzierniku-tu-czekaja-najlepsze-zbiory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gdzie s\u0105 grzyby w pa\u017adzierniku? Tu czekaj\u0105 najlepsze zbiory [RADAR GRZYB\u00d3W]", "date_published": "2022-10-07 07:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/9b/1b/z28948246M,Gdzie-na-grzyby---MAPA-GRZYBOWA----zdjecie-ilustra.jpg\" vspace=\"2\" />Gdzie czeka nas najlepsze grzybobranie w pa\u017adzierniku? Na jakie gatunki mo\u017cemy liczy\u0107 w tym miesi\u0105cu? Podpowiadamy!"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28995517,szokujace-nagranie-z-granicy-migrant-utknal-na-zaporze-wisial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szokuj\u0105ce nagranie - migrant utkn\u0105\u0142 na zaporze, wisia\u0142 g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142. Polscy stra\u017cnicy mieli szydzi\u0107: \"Zaj....y jest\"", "date_published": "2022-10-07 07:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/a7/1b/z28995713M,Szokujace-nagranie-z-granicy-polsko-bialoruskiej--.jpg\" vspace=\"2\" />Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie z polsko-bia\u0142oruskiej granicy w pobli\u017cu Bia\u0142owie\u017cy na Podlasiu. Wida\u0107 na nim uchod\u017ac\u0119, kt\u00f3ry utkn\u0105\u0142 na zaporze, wisi g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142. Po chwili spada z wysoko\u015bci kilku metr\u00f3w na ziemi\u0119. Zdarzenie w wulgarny spos\u00f3b komentuj\u0105 polscy pogranicznicy (wskazuje na to zar\u00f3wno ubi\u00f3r m\u0119\u017cczyzn, ich zachowanie, jak i "}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28995557,usa-okulistka-wyciagnela-23-soczewki-kontaktowe-z-oka-pacjentki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "USA. Okulistka wyci\u0105gn\u0119\u0142a 23 soczewki kontaktowe z oka pacjentki. Co rano zak\u0142ada\u0142a now\u0105 par\u0119 [WIDEO]", "date_published": "2022-10-07 07:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/a7/1b/z28995795M,Okulistka-znalazla-23-soczewki-kontaktowe-w-oku-pa.jpg\" vspace=\"2\" />Pewna okulistka z Kalifornii spotka\u0142a si\u0119 w swojej pracy z niezwyk\u0142ym przypadkiem. W oku jednej ze swoich pacjentek znalaz\u0142a a\u017c 23 soczewki kontaktowe. Lekarka postanowi\u0142a nagra\u0107 proces ich usuwania."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28995485,wyciek-danych-zolnierzy-sluzacych-na-bialoruskiej-granicy-obawiamy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wyciek danych \u017co\u0142nierzy s\u0142u\u017c\u0105cych na bia\u0142oruskiej granicy. \"Obawiamy si\u0119, \u017ce mog\u0105 nas namierzy\u0107\"", "date_published": "2022-10-07 06:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/71/19/z26677419M,Zolnierze-WOT--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dosz\u0142o do wycieku wra\u017cliwych danych osobowych polskich \u017co\u0142nierzy WOT s\u0142u\u017c\u0105cych na polsko-bia\u0142oruskiej granicy - podaje Onet. Informacje mia\u0142y zosta\u0107 umieszczone na publicznym komunikatorze. - Obawiamy si\u0119, \u017ce s\u0142u\u017cby bia\u0142oruskie mog\u0105 nas namierzy\u0107 i skrzywdzi\u0107 nas lub nasz\u0105 rodzin\u0119 - cytuje wojskowych portal."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28994956,mama-4-plus-nie-dla-kazdej-matki-niejasne-zasady-wiele-spraw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mama 4 plus nie dla ka\u017cdej matki. Niejasne zasady. Wiele spraw ko\u0144czy si\u0119 w s\u0105dzie", "date_published": "2022-10-07 04:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/74/1b/z28789864M,Emerytka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Program Mama 4 plus pozwala na pobieranie emerytury kobietom, kt\u00f3re \u017cycie zawodowe po\u015bwi\u0119ci\u0142y na rzecz macierzy\u0144stwa. \u015awiadczenie jednak nie trafia do wszystkich matek, kt\u00f3re urodzi\u0142y czworo, lub wi\u0119cej dzieci. Kobiety po pieni\u0105dze id\u0105 do s\u0105du."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28995174,mgly-radiacyjne-niemal-w-calej-polsce-moga-ograniczyc-widocznosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mg\u0142y radiacyjne niemal w ca\u0142ej Polsce. Mog\u0105 ograniczy\u0107 widoczno\u015b\u0107 do 100 metr\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 04:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/a6/1b/z28995221M,Mgla-radiacyjna---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek 7 pa\u017adziernika w niemal ca\u0142ym kraju nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 mgie\u0142 radiacyjnych. Jest to zawiesina, kt\u00f3ra rozwija si\u0119 na skutek nocnego, radiacyjnego wypromieniowania ciep\u0142a."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28994278,kiedy-zmiana-czasu-zegarki-przestawimy-o-godzine-do-przodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy zmiana czasu? Zegarki przestawimy o godzin\u0119 do przodu czy do ty\u0142u?", "date_published": "2022-10-07 03:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/a6/1b/z28994287M,Zegarek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zmiana czasu zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. Ju\u017c niebawem przestawimy swoje zegarki i przejdziemy z czasu letniego na zimowy. Wskaz\u00f3wki przesuniemy tym razem o godzin\u0119 do przodu czy do ty\u0142u? Odpowiadamy."}]