[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irlandia-wybuch-zniszczyl-stacje-benzynowa-i-pobliski-budynek-6153163?source=rss", "title": "Wybuch zniszczy\u0142 stacj\u0119 benzynow\u0105 i pobliski budynek, wielu rannych", "date_published": "2022-10-07 21:07:38+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch zniszczy\u0142 stacj\u0119 benzynow\u0105 i pobliski budynek, wielu rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fqpsnj-zniszczenia-po-wybuchu-na-stacji-benzynowej-6153161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W irlandzkim hrabstwie Donegal dosz\u0142o do pot\u0119\u017cnej eksplozji na stacji paliw \u2013 poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby ratunkowe. W wyniku tego zdarzenia wiele os\u00f3b przetransportowano do szpitali. Agencja Reutera poda\u0142a, \u017ce wybuch nast\u0105pi\u0142 na stacji serwisowej Applegreen w miejscowo\u015bci Creeslough."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-dwoje-dzieci-zginelo-na-skutek-wybuchu-miny-w-obwodzie-zaporoskim-6153111?source=rss", "title": "Dwoje dzieci zgin\u0119\u0142o po wybuchu rosyjskiej miny", "date_published": "2022-10-07 21:04:02+00:00", "description": "<img alt=\"Dwoje dzieci zgin\u0119\u0142o po wybuchu rosyjskiej miny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t2m0bm-gettyimages-1243588091-6153113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwoje dzieci zgin\u0119\u0142o na skutek wybuchu miny w miejscowo\u015bci Pidhirne na okupowanych terenach obwodu zaporoskiego na po\u0142udniu Ukrainy - powiadomi\u0142a w pi\u0105tek agencja Interfax-Ukraina za regionaln\u0105 komend\u0105 policji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/mgla-radiacyjna-co-to-jest-czym-sie-rozni-od-mgly-adwekcyjnej-rodzaje-mgiel-6153110?source=rss", "title": "Mg\u0142a radiacyjna, adwekcyjna, orograficzna... Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105", "date_published": "2022-10-07 20:03:55+00:00", "description": "<img alt=\"Mg\u0142a radiacyjna, adwekcyjna, orograficzna... Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yxvin4-mgly-6153112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y to charakterystyczny element jesiennego krajobrazu. Mog\u0105 wygl\u0105da\u0107 malowniczo, ale cz\u0119sto  wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z utrudnieniami, zw\u0142aszcza dla kierowc\u00f3w lub turyst\u00f3w pieszych.  W\u015br\u00f3d rodzaj\u00f3w mgie\u0142 wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 mi\u0119dzy innymi radiacyjne, adwekcyjne, orograficzne. Jak powstaj\u0105 i jakie stwarzaj\u0105 zagro\u017cenie?"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-punkt-widokowy-altana-i-byliny-remont-w-ursynowskim-parku-dobiega-konca-6153063?source=rss", "title": "Prace w ursynowskim parku na finiszu", "date_published": "2022-10-07 20:00:20+00:00", "description": "<img alt=\"Prace w ursynowskim parku na finiszu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lnjd23-prace-w-ursynowskim-parku-na-ukonczeniu-6153085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym roku maj\u0105 zako\u0144czy\u0107 si\u0119 prace modernizacyjne w Parku im. Cichociemnych Spadochroniarzy AK. Powstaje plac g\u0142\u00f3wny, kt\u00f3ry b\u0119dzie miejscem relaksu. Przyby\u0142o r\u00f3wnie\u017c zieleni - zasadzono 300 drzew."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/robert-bakiewicz-wzywa-policje-do-zabrania-dziennikarza-tvn24-z-publicznego-zgromadzenia-policjant-wydaje-nakaz-6153059?source=rss", "title": "B\u0105kiewicz do policjant\u00f3w: prosz\u0119 o zabranie dziennikarza. Funkcjonariusz si\u0119 nie waha, cho\u0107 to zgromadzenie publiczne", "date_published": "2022-10-07 19:56:08+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0105kiewicz do policjant\u00f3w: prosz\u0119 o zabranie dziennikarza. Funkcjonariusz si\u0119 nie waha, cho\u0107 to zgromadzenie publiczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yf38hd-reporter-czarno-na-bialym-artur-warcholinski-usilowal-zadac-pytania-robertowi-bakiewiczowi-6152858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporter \"Czarno na bia\u0142ym\" TVN24 Artur Warcholi\u0144ski chcia\u0142 w pi\u0105tek zada\u0107 pytania Robertowi B\u0105kiewiczowi podczas publicznego zgromadzenia organizowanego w Warszawie przez szefa Stowarzys"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bron-atomowa-rosja-wolodymyr-zelenski-dla-bbc-wladze-rosji-zaczynaja-przygotowywac-ludzi-na-uzycie-broni-jadrowej-6153057?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: Kreml zaczyna przygotowywa\u0107 rosyjskie spo\u0142ecze\u0144stwo na u\u017cycie broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-07 19:20:31+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: Kreml zaczyna przygotowywa\u0107 rosyjskie spo\u0142ecze\u0144stwo na u\u017cycie broni j\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7mx7ua-putin-6144185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wywiadzie udzielonym BBC powiedzia\u0142, \u017ce rosyjscy urz\u0119dnicy zacz\u0119li \"przygotowywa\u0107 swoje spo\u0142ecze\u0144stwo\" na ewentualne u\u017cycie broni j\u0105drowej. Doda\u0142 jednak, \u017ce nie wierzy, by Rosja by\u0142a gotowa do jej u\u017cycia. Ze\u0142enski wezwa\u0142 tak\u017ce do na\u0142o\u017cenia na Rosj\u0119 sankcji wyprzed"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-fale-upalow-zgony-najgorszy-bilnas-od-niemal-dwoch-dekad-6152808?source=rss", "title": "Fale upa\u0142\u00f3w w Wielkiej Brytanii. Najgorsze dane od niemal dw\u00f3ch dekad, odk\u0105d prowadzi si\u0119 pomiary", "date_published": "2022-10-07 19:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fale upa\u0142\u00f3w w Wielkiej Brytanii. Najgorsze dane od niemal dw\u00f3ch dekad, odk\u0105d prowadzi si\u0119 pomiary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4i98cj-upaly-w-londynie-6153036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Latem tego roku w Anglii stwierdzono ponad 2800 nadmiarowych zgon\u00f3w w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 65 lat i starszych, kt\u00f3re specjali\u015bci t\u0142umacz\u0105 falami upa\u0142\u00f3w. To najwi\u0119cej od 18 lat, kiedy rozpocz\u0119to prowadzenie tego rejestru - poda\u0142a w pi\u0105tek Brytyjska Agencja Bezpiecze\u0144stwa Zdrowotnego (U"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dostawy-wegla-a-rola-samorzadow-jacek-karnowski-i-jaroslaw-margielski-komentuja-6152993?source=rss", "title": "Apel Sasina do samorz\u0105d\u00f3w. Karnowski: dla nas s\u0105 trzy warunki", "date_published": "2022-10-07 19:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Apel Sasina do samorz\u0105d\u00f3w. Karnowski: dla nas s\u0105 trzy warunki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8k7vz-fakty-po-faktach-6152983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od kilku miesi\u0119cy informujemy, \u017ce poszczeg\u00f3lne podwy\u017cki cen pr\u0105du dla poszczeg\u00f3lnych\u00a0gmin, dla naszych jednostek, tak\u017ce dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, zaproponowane na przysz\u0142y rok, to 300, 400, 600, 700 procent, a w naszym przypadku, Gda\u0144ska i Sopotu, nawet 1000 - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 prezydent Sopotu Jacek "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-stopy-procentowe-traktat-sopocki-przemyslaw-litwiniuk-czlonek-rpp-ekonomista-komentuje-6152946?source=rss", "title": "\"Traktat sopocki\" i zaskakuj\u0105ca decyzja RPP. \"S\u0142owo dro\u017csze od pieni\u0119dzy\"", "date_published": "2022-10-07 18:42:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s6geak-07-1930-fpf-cl-0030-6153014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy wyznaj\u0105 zasad\u0119, \u017ce s\u0142owo jest dro\u017csze od pieni\u0119dzy. Czy tak jest w tym przypadku, ka\u017cdy mo\u017ce sobie oceni\u0107 - stwierdzi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej profesor Przemys\u0142aw Litwiniuk. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do pytania, czy prezes Narodowego Banku Polskiego realizuje tak zwany traktat sopocki - obietnic\u0119 z\u0142o\u017con\u0105 podczas rozm"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plock-wrzucila-oszczednosci-do-kosza-bo-tak-polecil-jej-rzekomy-funkcjonariusz-cbsp-6152942?source=rss", "title": "Wrzuci\u0142a oszcz\u0119dno\u015bci do kosza bo tak poleci\u0142 jej fa\u0142szywy policjant", "date_published": "2022-10-07 18:21:53+00:00", "description": "<img alt=\"Wrzuci\u0142a oszcz\u0119dno\u015bci do kosza bo tak poleci\u0142 jej fa\u0142szywy policjant \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bv00j8-policja-przestrzega-przed-oszustami-zdjecie-ilustracyjne-6152957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    69-letnia mieszkanka P\u0142ocka zaufa\u0142a m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry zadzwoni\u0142 do niej i poda\u0142 si\u0119 za funkcjonariusza Centralnego Biura \u015aledczego Policji. Twierdzi\u0142, \u017ce oszcz\u0119dno\u015bci kobiety  s\u0105 zagro\u017cone i poleci\u0142, jak ma je \"ochroni\u0107\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-0810-noc-z-mglami-za-dnia-w-wielu-miejscach-mokro-6153004?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 08.10. Noc z mg\u0142ami, za dnia w wielu miejscach mokro", "date_published": "2022-10-07 18:19:57+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 08.10. Noc z mg\u0142ami, za dnia w wielu miejscach mokro \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adunpu-szykuje-sie-deszczowy-dzien-6122603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Sobota 08.10 w wi\u0119kszo\u015bci kraju przyniesie opady deszczu, na Pomorzu mo\u017cliwe s\u0105 r\u00f3wnie\u017c burze. Najwy\u017cszej temperatury spodziewamy si\u0119 tam, gdzie front atmosferyczny nie dotrze, czyli na po\u0142udniowym wschodzie kraju."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/cpk-zlozono-wniosek-o-wydanie-decyzji-srodowiskowej-6152936?source=rss", "title": "Wniosek o wydanie decyzji \u015brodowiskowej dla Centralnego Portu Komunikacyjnego", "date_published": "2022-10-07 17:31:46+00:00", "description": "<img alt=\"Wniosek o wydanie decyzji \u015brodowiskowej dla Centralnego Portu Komunikacyjnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vvbte2-samolot-lotnisko-shutterstock3029702-5014708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3\u0142ka Centralny Port Komunikacyjny z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o wydanie decyzji \u015brodowiskowej dla lotniska oraz w\u0119z\u0142a kolejowego - poinformowali w pi\u0105tek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wiceszefowa resortu klimatu i \u015brodowiska Ma\u0142gorzata Goli\u0144ska oraz pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a. Zg"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/spor-o-wyspy-kurylskie-ukrainski-parlament-rosja-okupuje-japonskie-terytorium-6152878?source=rss", "title": "Sp\u00f3r o Wyspy Kurylskie. Ukrai\u0144ski parlament: Rosja okupuje japo\u0144skie terytorium", "date_published": "2022-10-07 17:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u00f3r o Wyspy Kurylskie. Ukrai\u0144ski parlament: Rosja okupuje japo\u0144skie terytorium\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ne1824-wyspy-kurylskie-5657144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Najwy\u017csza Ukrainy przyj\u0119\u0142a w pi\u0105tek uchwa\u0142\u0119 uznaj\u0105c\u0105 Wyspy Kurylskie na Oceanie Spokojnym za integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 terytorium Japonii, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 pod rosyjsk\u0105 okupacj\u0105 - powiadomi\u0142 portal RBK-Ukraina za deputowanym do Rady Jaros\u0142awem \u017be\u0142ezniakiem. Sp\u00f3r mi\u0119dzy Tokio i Moskw\u0105 o Wyspy Kurylskie trw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sejm-o-tarczy-inflacyjnej-i-stawkach-vat-poprawki-senatu-przepadly-6152833?source=rss", "title": "Wy\u017cszy VAT na d\u0142u\u017cej", "date_published": "2022-10-07 17:15:53+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u017cszy VAT na d\u0142u\u017cej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-11ndj4-mid-22a06412-6152940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm popar\u0142 w pi\u0105tek cz\u0119\u015b\u0107 poprawek do nowelizacji ustawy o CIT, kt\u00f3ra zawiesza na dwa lata przepisy o podatku minimalnym i wyd\u0142u\u017ca tarcz\u0119 antyinflacyjn\u0105 do ko\u0144ca 2022 roku. W ustawie pozosta\u0142y zapisy utrzymuj\u0105ce podwy\u017cszone stawki VAT 8 i 23 procent - ich wykre\u015blenia chcieli senatorowie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/lawina-w-tatrach-w-rejonie-przeleczy-krzyzne-zginal-turysta-6152879?source=rss", "title": "Lawina porwa\u0142a turyst\u0119 w Tatrach. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-10-07 16:58:09+00:00", "description": "<img alt=\"Lawina porwa\u0142a turyst\u0119 w Tatrach. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-d4uwe1-do-wypadku-doszlo-w-rejonie-przeleczy-krzyzne-6152891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek w Tatrach. Turysta zgin\u0105\u0142 w wyniku zej\u015bcia niewielkiej lawiny, tak zwanego zsuwu \u015bnie\u017cnego, w rejonie Prze\u0142\u0119czy Krzy\u017cne - przekaza\u0142 ratownik dy\u017curny TOPR Tomasz Wojciechowski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radni-z-pis-apeluja-o-powrot-do-stacjonarnych-sesji-rady-miasta-6152665?source=rss", "title": "Dlaczego miejscy radni obraduj\u0105 zdalnie? Przewodnicz\u0105ca Rady Warszawy: sesje s\u0105 bezpieczniejsze", "date_published": "2022-10-07 16:42:56+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego miejscy radni obraduj\u0105 zdalnie? Przewodnicz\u0105ca Rady Warszawy: sesje s\u0105 bezpieczniejsze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ni9ga-rada-warszawy-6152684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed sto\u0142ecznym ratuszem odby\u0142a si\u0119 konferencja wiceministra sprawiedliwo\u015bci Sebastiana Kalety i radnych Solidarnej Polski, kt\u00f3rzy chc\u0105 sesji stacjonarnych Rady Warszawy. Wcze\u015bniej o to samo apelowali radni Prawa i Sprawiedliwo\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/novatek-green-energy-minister-waldemar-buda-zdecydowalo-o-wprowadzeniu-tymczasowego-zarzadu-przymusowego-6152813?source=rss", "title": "Zarz\u0105d przymusowy w sp\u00f3\u0142ce gazowej. Decyzja ministra", "date_published": "2022-10-07 16:42:12+00:00", "description": "<img alt=\"Zarz\u0105d przymusowy w sp\u00f3\u0142ce gazowej. Decyzja ministra\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-a07ziq-instalacja-gazowa-firmy-novatek-we-wsi-wola-paprotnia-na-mazowszu-5693049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o wprowadzeniu do Novatek Green Energy tymczasowego zarz\u0105du przymusowego - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek resort, dodaj\u0105c, \u017ce pozwoli to zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo energetyczne dla ponad 900 klient\u00f3w sp\u00f3\u0142ki znajduj\u0105cej si\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dzieci-w-ostrym-kryzysie-psychicznym-przybylo-co-najmniej-dwukrotnie-oddzial-jest-tylko-jeden-raport-o-stanie-psychiatrii-6151666?source=rss", "title": "Dzieci w ostrym kryzysie psychicznym przyby\u0142o co najmniej dwukrotnie. Raport o stanie psychiatrii dzieci\u0119cej", "date_published": "2022-10-07 16:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dzieci w ostrym kryzysie psychicznym przyby\u0142o co najmniej dwukrotnie. Raport o stanie psychiatrii dzieci\u0119cej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uks3vm-przybywa-dzieci-w-kryzysie-psychicznym-ale-nie-oddzialow-5079515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bia\u0142ymstoku przy Centrum Psychiatrii UM otwarty zosta\u0142 w pi\u0105tek oddzia\u0142 psychiatrii dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Podlasie by\u0142o jedynym wojew\u00f3dztwem, w kt\u00f3rym nie by\u0142o ostrego dy\u017curu dla dzieci w kryzysie psychicznym. K\u0142opot w tym, \u017ce odd"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/rydultowy-wstrzas-w-kopalni-6152814?source=rss", "title": "Wstrz\u0105s w kopalni Rydu\u0142towy. \"Za\u0142oga zosta\u0142a bezpiecznie wycofana\"", "date_published": "2022-10-07 16:15:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wstrz\u0105s w kopalni Rydu\u0142towy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mnlneh-kwk-row-rydultowy-nalezy-do-polskiej-grupy-gorniczej-6152823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - W kopalni Ruch Rydu\u0142towy dosz\u0142o do wstrz\u0105su wysokoenergetycznego - przekaza\u0142 redakcji Kontaktu 24 Tomasz G\u0142ogowski, rzecznik prasowy Polskiej Grupy G\u00f3rniczej. Wed\u0142ug relacji internaut\u00f3w wstrz\u0105s odczuwalny by\u0142 mi\u0119dzy innymi na terenie Rybnika (\u015al\u0105skie)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-zamrozenie-cen-jest-decyzja-sejmu-w-sprawie-poprawek-senatu-6152457?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du, ale z limitami. Jest decyzja Sejmu", "date_published": "2022-10-07 16:11:23+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen pr\u0105du, ale z limitami. Jest decyzja Sejmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nbj21b-sejm-posiedzenie-7-pazdziernika-2022-6152805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm opowiedzia\u0142 si\u0119 za niekt\u00f3rymi poprawkami Senatu do ustawy, kt\u00f3ra ma zamrozi\u0107 w przysz\u0142ym roku ceny pr\u0105du, ale do okre\u015blonego poziomu zu\u017cycia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/emisje-co2-wplywy-do-budzetu-premier-dla-nas-te-pieniadze-nie-sa-niezbedne-6152772?source=rss", "title": "Pot\u0119\u017cne wp\u0142ywy ze sprzeda\u017cy uprawnie\u0144 do emisji CO2. \"Dla nas te pieni\u0105dze w bud\u017cecie nie s\u0105 niezb\u0119dne\"", "date_published": "2022-10-07 16:05:40+00:00", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cne wp\u0142ywy ze sprzeda\u017cy uprawnie\u0144 do emisji CO2. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8kvu28-premier-mateusz-morawiecki-6152771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Morawiecki zaproponowa\u0142, aby zamrozi\u0107 cen\u0119 uprawnie\u0144 do emisji CO2 \"na poziomie 20-30 euro\".  Wed\u0142ug niego wtedy Polacy mieliby ta\u0144sz\u0105 energi\u0119. Na pytanie TVN24 o to, gdzie trafiaj\u0105 pieni\u0105dze ze sprzeda\u017cy uprawnie\u0144 do emisji CO2, premier Morawiecki odpowiedzia\u0142, \u017ce \"pieni\u0105dze trafiaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie do bud\u017cetu\". "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/grzyby-trujace-i-niejadalne-na-talerzu-jajecznica-z-lisowkami-muchomory-na-talerzu-pomysly-influencerow-krytykuja-eksperci-6152260?source=rss", "title": "Jajecznica z lis\u00f3wkami, jedzenie muchomora. Internetowy trend, kt\u00f3ry mo\u017cna przyp\u0142aci\u0107 zdrowiem, a nawet \u017cyciem", "date_published": "2022-10-07 15:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jajecznica z lis\u00f3wkami, jedzenie muchomora. Internetowy trend, kt\u00f3ry mo\u017cna przyp\u0142aci\u0107 zdrowiem, a nawet \u017cyciem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rbx8uf-lasy-6152818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pradziwki giganty, dorodne ma\u015blaki, z\u0142ociste kurki. W ostatnich tygodniach w wielu regionach Polski obserwujemy wysyp grzyb\u00f3w. Nie wszystkie jednak s\u0105 jadalne. Tym bardziej warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na niebezpieczny trend, jaki pojawi\u0142 si\u0119 w internecie. Influencerzy chwal\u0105 si\u0119 spo\u017cywa"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-inwazja-na-ukraine-kolejny-rosyjski-dowodca-zdymisjonowany-general-aleksander-czajko-6152751?source=rss", "title": "Kolejny dow\u00f3dca zdymisjonowany. Doniesienia rosyjskich medi\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 15:46:23+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny dow\u00f3dca zdymisjonowany. Doniesienia rosyjskich medi\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bup0p5-general-pulkownik-aleksandr-czajko-w-srodku-6152762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie w\u0142adze zdymisjonowa\u0142y dow\u00f3dc\u0119 Wschodniego Okr\u0119gu Wojskowego, genera\u0142a pu\u0142kownika Aleksandra Czajko - poda\u0142 rosyjski serwis informacyjny RBC. To kolejne w ostatnim czasie przetasowanie w kadrze dow\u00f3dczej rosyjskiego wojska, wobec coraz powa\u017cniejszych problem\u00f3w i pora\u017cek w starciac"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/malopolska-znaleziska-archeologiczne-pod-ojcowem-maja-pol-miliona-lat-moga-wskazywac-na-obecnosc-pierwszych-ludzi-na-terenie-polski-6152332?source=rss", "title": "Narz\u0119dzia z jaskini pod Ojcowem maj\u0105 p\u00f3\u0142 miliona lat. U\u017cywali ich przodkowie neandertalczyk\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 15:41:35+00:00", "description": "<img alt=\"Narz\u0119dzia z jaskini pod Ojcowem maj\u0105 p\u00f3\u0142 miliona lat. U\u017cywali ich przodkowie neandertalczyk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z15hxz-jura-krakowsko-czestochowska-brama-twardowskiego-6152774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o p\u00f3\u0142 miliona lat temu powsta\u0142y krzemienne narz\u0119dzia znalezione pod Ojcowem (Ma\u0142opolska) w latach 60. ubieg\u0142ego wieku. To najnowsze ustalenia naukowc\u00f3w, kt\u00f3rzy ponownie przeanalizowali zabytki ukryte przez ca\u0142e tysi\u0105clecia w jaskini na terenie Jury "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-i-nastepny-tydzien-duzo-slonca-ale-tez-deszcz-i-burze-przepychanka-nizow-i-wyzow-nad-polska-6152198?source=rss", "title": "Ni\u017c zajmuje miejsce wy\u017cu. Pocz\u0105tek weekendu przyniesie zmian\u0119 w pogodzie", "date_published": "2022-10-07 15:16:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ni\u017c zajmuje miejsce wy\u017cu. Pocz\u0105tek weekendu przyniesie zmian\u0119 w pogodzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ep9jw7-vent-6152597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni b\u0119dzie w kratk\u0119. Po s\u0142onecznym pi\u0105tku pocz\u0105tek weekendu up\u0142ynie z opadami deszczu, w cz\u0119\u015bci kraju r\u00f3wnie\u017c zagrzmi. W niedziel\u0119 aura si\u0119 uspokoi, jednak nie na d\u0142ugo. Temperatura jeszcze w sobot\u0119 si\u0119gnie w najcieplejszej chwili 20 stopni, p\u00f3\u017aniej b\u0119dzie si\u0119 obni\u017ca\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kolobrzeg-starosta-kolobrzeski-zatrzymany-jest-podejrzany-w-sprawie-korupcji-wczesniej-zatrzymano-architekta-i-wojta-6152712?source=rss", "title": "Starosta ko\u0142obrzeski zatrzymany, jest podejrzany w sprawie korupcji. Wcze\u015bniej zatrzymano architekta i w\u00f3jta", "date_published": "2022-10-07 15:09:30+00:00", "description": "<img alt=\"Starosta ko\u0142obrzeski zatrzymany, jest podejrzany w sprawie korupcji. Wcze\u015bniej zatrzymano architekta i w\u00f3jta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-859bbt-cba-zatrzymalo-cztery-osoby-w-sprawie-zmowy-przetargowej-zdjecie-ilustracyjne-5742431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Starosta Ko\u0142obrzeski Tomasz T. us\u0142ysza\u0142 zarzuty \"maj\u0105ce charakter przest\u0119pstw korupcyjnych\" - przekaza\u0142 Marcin Lorenc z Prokuratury Regionalnej w Szczecinie. Wcze\u015bniej, do tej samej sprawy, zatrzym"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/oszustwa-internetowe-bezpieczenstwo-w-sieci-6152701?source=rss", "title": "\"Bezczelne\" dzia\u0142ania oszust\u00f3w. \"Ka\u017cdy jest zagro\u017cony i mo\u017ce zosta\u0107 potencjaln\u0105 ofiar\u0105\"", "date_published": "2022-10-07 15:07:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mkbm2u-shutterstock588975182-6152671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cdego da si\u0119 oszuka\u0107. Wystarczy spreparowa\u0107 dobrze sytuacje w oparciu o emocje, l\u0119k i ludzie szybko staj\u0105 si\u0119 ofiarami oszust\u00f3w internetowych - stwierdzi\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes Micha\u0142 Wendt, kt\u00f3ry prowadzi firm\u0119 informatyczn\u0105 i zajmuje si\u0119 tworzeniem scenariuszy, na podstawie kt\u00f3rych testowane s\u0105 zabezpieczenia system\u00f3w IT. - \u0141amanie hase\u0142 wymaga czasu i du\u017cej mocy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-sondaz-osob-biseksualnych-wiecej-niz-gejow-i-lesbijek-6152494?source=rss", "title": "Kt\u00f3ra mniejszo\u015b\u0107 seksualna jest najliczniejsza? Zaskakuj\u0105ce wyniki brytyjskiego badania", "date_published": "2022-10-07 15:05:15+00:00", "description": "<img alt=\"Kt\u00f3ra mniejszo\u015b\u0107 seksualna jest najliczniejsza? Zaskakuj\u0105ce wyniki brytyjskiego badania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5oze55-osob-biseksualnych-na-wyspach-jest-wiecej-niz-homoseksualnych-wynika-z-badan-6152543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119cej Brytyjczyk\u00f3w okre\u015bla si\u0119 jako osoby biseksualne ni\u017c jako geje i lesbijki - wynika z najnowszego sonda\u017cu przeprowadzonego w Anglii, Walii i Szkocji. W\u015br\u00f3d przedstawicieli pokolenia Z, czyli os\u00f3b do 26. roku \u017cycia, prawie 30 p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-mieczyslaw-gil-dzialacz-solidarnosci-spoczal-na-cmentarzu-rakowickim-posmiertne-odznaczenie-przyznal-mu-prezydent-6152423?source=rss", "title": "Pogrzeb dzia\u0142acza \"Solidarno\u015bci\" Mieczys\u0142awa Gila. Po\u015bmiertne odznaczenie od prezydenta", "date_published": "2022-10-07 15:03:05+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb dzia\u0142acza \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c6gc37-pogrzeb-mieczyslawa-gila-6152397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieczys\u0142aw Gil, opozycjonista i dzia\u0142acz \"Solidarno\u015bci\" z dawnej Huty imienia Lenina w krakowskiej Nowej Hucie, zosta\u0142 w pi\u0105tek pochowany na cmentarzu Rakowickim w Krakowie. By\u0142y zwi\u0105zkowiec podczas pogrzebu zosta\u0142 po\u015bmiertnie odznaczony Krzy\u017cem Wielkim Orderu Odrodzenia Polski. Gil zmar\u0142 29 wrze\u015bnia w wieku 78 lat."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plonsk-dwie-osoby-zginely-trzy-zostaly-ranne-w-zderzeniu-osobowki-z-samochodem-dostawczym-6152727?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek pod P\u0142o\u0144skiem. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, trzy zosta\u0142y ranne", "date_published": "2022-10-07 15:00:36+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek pod P\u0142o\u0144skiem. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, trzy zosta\u0142y ranne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fyigv-wypadek-na-dk7-6152740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej numer siedem, na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Za\u0142uski pod P\u0142o\u0144skiem,  dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w: dostawczego i osobowego. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y. Droga w kierunku Gda\u0144ska jest zablokowana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plonsk-wypadek-na-dk7-dwie-osoby-zginely-trzy-zostaly-ranne-w-zderzeniu-osobowki-z-samochodem-dostawczym-6152727?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek pod P\u0142o\u0144skiem. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, trzy zosta\u0142y ranne", "date_published": "2022-10-07 15:00:36+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek pod P\u0142o\u0144skiem. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, trzy zosta\u0142y ranne \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tjmla8-na-dk7-pod-plonskiem-doszlo-do-tragicznego-wypadku-6152849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej numer siedem, na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Za\u0142uski pod P\u0142o\u0144skiem, dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w: dostawczego i osobowego. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y. Droga w kierunku Gda\u0144ska jest zablokowana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-poszukiwany-mezczyzna-zatrzymany-na-lotnisku-6152437?source=rss", "title": "Z samolotu trafi\u0142 prosto do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-07 14:55:45+00:00", "description": "<img alt=\"Z samolotu trafi\u0142 prosto do wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adgktf-mezczyzna-zostal-zatrzymany-na-lotnisku-w-podrzeszowskiej-jasionce-6152438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze z plac\u00f3wki Stra\u017cy Granicznej w Rzeszowie Jasionce zatrzymali Polaka, kt\u00f3rego dane figurowa\u0142y w krajowych i mi\u0119dzynarodowych bazach poszukiwawczych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anna-politkowska-zginela-16-lat-temu-6151767?source=rss", "title": "Anna Politkowska zgin\u0119\u0142a 16 lat temu", "date_published": "2022-10-07 14:18:10+00:00", "description": "<img alt=\"Anna Politkowska zgin\u0119\u0142a 16 lat temu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5m6ouz-pap201410070hu-1-6152661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna Politkowska, wybitna rosyjska dziennikarka, autorka ksi\u0105\u017cek o wsp\u00f3\u0142czesnej Rosji, mi\u0119dzy innymi o wojnie w Czeczenii, obro\u0144czyni praw cz\u0142owieka, 16 lat temu zosta\u0142a zastrzelona w Moskwie. Do dzi\u015b nie ustalono zleceniodawc\u00f3w tego morderstwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anna-politkowska-zginela-16-lat-temu-kto-zastrzelil-rosyjska-dziennikarke-co-wiadomo-6151767?source=rss", "title": "Anna Politkowska zgin\u0119\u0142a 16 lat temu", "date_published": "2022-10-07 14:18:10+00:00", "description": "<img alt=\"Anna Politkowska zgin\u0119\u0142a 16 lat temu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5m6ouz-pap201410070hu-1-6152661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna Politkowska, wybitna rosyjska dziennikarka, autorka ksi\u0105\u017cek o wsp\u00f3\u0142czesnej Rosji, mi\u0119dzy innymi o wojnie w Czeczenii, obro\u0144czyni praw cz\u0142owieka, 16 lat temu zosta\u0142a zastrzelona w Moskwie. Do dzi\u015b nie ustalono zleceniodawc\u00f3w tego morderstwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przerwy-i-prace-serwisowe-w-bankach-utrudnienia-w-weekend-7-9-pazdziernika-2022-santander-bnp-paribas-alior-nest-bank-toyota-bank-lista-6152221?source=rss", "title": "\"Nie zalogujesz si\u0119 do bankowo\u015bci internetowej ani aplikacji mobilnej\". Banki ostrzegaj\u0105", "date_published": "2022-10-07 14:12:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wtzcr9-komputer-3227457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Santander, BNP Paribas i Alior - to tylko kilka z bank\u00f3w, kt\u00f3re zaplanowa\u0142y prace serwisowe w najbli\u017cszych dniach. W zwi\u0105zku z tym klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich nie b\u0119dzie mia\u0142a dost\u0119pu do bankowo\u015bci internetowej i mobilnej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/noc-spadajacych-gwiazd-pazdziernik-2022-drakonidy-kiedy-gdzie-i-jak-obserwowac-deszcz-meteorow-6151686?source=rss", "title": "Noc spadaj\u0105cych\u00a0gwiazd. Kiedy, gdzie i jak obserwowa\u0107\u00a0Drakonidy?", "date_published": "2022-10-07 14:02:47+00:00", "description": "<img alt=\"Noc spadaj\u0105cych\u00a0gwiazd. Kiedy, gdzie i jak obserwowa\u0107\u00a0Drakonidy?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1tl8fj-przed-nami-kolejny-deszcz-spadajacych-gwiazd-6151713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed nami noce spadaj\u0105cych gwiazd. Deszcz Drakonid\u00f3w, bo o nim mowa, b\u0119dzie najlepiej widoczny ju\u017c w ten weekend. Cho\u0107 niebo zapowiada si\u0119 pogodnie, to obserwacje mo\u017ce utrudnia\u0107 fakt, \u017ce w tym samym czasie przypada Krwawa Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca. Jest jednak i na ni\u0105 pewien spos\u00f3b. Radzimy, j"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-nietrzezwy-rowerzysta-wjechal-w-76-latke-na-deptaku-nagranie-6152490?source=rss", "title": "Pijany rowerzysta na deptaku potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119", "date_published": "2022-10-07 14:02:39+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany rowerzysta na deptaku potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e7h6yc-zielona-gora-rowerzysta-wjechal-w-starsza-kobiete-na-deptaku-6152481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zielonog\u00f3rskim deptaku rozp\u0119dzony rowerzysta wjecha\u0142 w starsz\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra z powa\u017cnymi obra\u017ceniami cia\u0142a trafi\u0142a do szpitala. Rowerzysta by\u0142 pijany, mia\u0142 prawie p\u00f3\u0142tora promila w organizmie. Odpowie za spowodowanie wypadku i jazd\u0119 w stanie nietrze\u017awo\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-po-strzelaninie-w-uvalde-znow-zatrudniono-policjantke-oskarzona-za-bierne-przygladanie-sie-masakrze-6152177?source=rss", "title": "Policjantk\u0119 oskar\u017con\u0105 o bierne przygl\u0105danie si\u0119 masakrze wyznaczono do pilnowania tej samej szko\u0142y", "date_published": "2022-10-07 13:51:14+00:00", "description": "<img alt=\"Policjantk\u0119 oskar\u017con\u0105 o bierne przygl\u0105danie si\u0119 masakrze wyznaczono do pilnowania tej samej szko\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gi4md0-uvalde-shutterstock2164324291-6152513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagrania z majowej strzelaniny w Uvalde pokaza\u0142y, \u017ce funkcjonariuszka Crimson Elizondo przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 czasu sta\u0142a z broni\u0105 przed szko\u0142\u0105 i nawet nie pr\u00f3bowa\u0142a wej\u015b\u0107 do \u015brodka. W sprawie jej bierno\u015bci wszcz\u0119to \u015bledztwo, a 45-letnia policjantka zosta\u0142a zwolniona ze s\u0142u"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-czesc-wykladow-odbywa-sie-zdalnie-zajecia-tylko-w-porach-kiedy-nie-trzeba-zapalac-swiatla-awfis-tnie-koszty-6152388?source=rss", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyk\u0142ad\u00f3w zdalnie, zaj\u0119cia tylko w porach, kiedy nie trzeba zapala\u0107 \u015bwiat\u0142a. Uczelnia tnie koszty", "date_published": "2022-10-07 13:50:57+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 wyk\u0142ad\u00f3w zdalnie, zaj\u0119cia tylko w porach, kiedy nie trzeba zapala\u0107 \u015bwiat\u0142a. Uczelnia tnie koszty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-62cca5-awfis-w-gdansku-6152412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Op\u0142aty za energi\u0119 elektryczn\u0105 i ogrzewanie w Akademii Wychowania Fizycznego i Sportu w Gda\u0144sku wzros\u0142y o 100 procent. A na tym wydatki uczelni si\u0119 nie ko\u0144cz\u0105. - Z ufno\u015bci\u0105 patrzymy w kierunku ministerstwa, bo jeste\u015bmy od niego zale\u017cni. Je\u017celi ministerstwo da nam dodatkowe fund"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-zginal-po-wtargnieciu-na-posesje-czlonkowie-rodziny-z-zarzutami-zbigniew-ziobro-mieli-prawo-siebronic-6152378?source=rss", "title": "Zgin\u0105\u0142 po wtargni\u0119ciu na posesj\u0119, cz\u0142onkowie rodziny z zarzutami. Ziobro: mieli prawo si\u0119\u00a0broni\u0107", "date_published": "2022-10-07 13:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0105\u0142 po wtargni\u0119ciu na posesj\u0119, cz\u0142onkowie rodziny z zarzutami. Ziobro: mieli prawo si\u0119\u00a0broni\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-jmbblx-zbigniew-ziobro-nie-bylo-podstaw-zeby-tak-potraktowac-te-rodzine-6152444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbigniew Ziobro, prokurator generalny i szef resortu sprawiedliwo\u015bci skrytykowa\u0142 decyzj\u0119 o postawieniu zarzut\u00f3w\u00a0cz\u0142onkom rodziny z Poznania, na teren kt\u00f3rej wtargn\u0105\u0142 29-latek. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 \u015bmiertelnie raniony no\u017cem. Domownicy s\u0105 podejr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/barkowice-47-letni-motocyklista-zginal-w-zderzeniu-z-ciagnikiem-rolniczym-po-tym-jak-kierujacy-maszyna-nie-ustapil-mu-pierwszenstwa-przejazdu-6152447?source=rss", "title": "Motocyklista zgin\u0105\u0142 po zderzeniu z ci\u0105gnikiem", "date_published": "2022-10-07 13:24:30+00:00", "description": "<img alt=\"Motocyklista zgin\u0105\u0142 po zderzeniu z ci\u0105gnikiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-90nn51-zderzenie-motocykla-z-traktorem-jedna-osoba-nie-zyje-6152414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    47-letni motocyklista zgin\u0105\u0142 na miejscu po zderzeniu z ci\u0105gnikiem rolniczym. -\u00a0Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce kieruj\u0105cy ci\u0105gnikiem wyje\u017cd\u017caj\u0105c z posesji, nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa przejazdu, doprowadzaj\u0105c do zderzenia z motocyklem -\u00a0przekazuje policja."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wolomin-burmistrzyni-wolomina-elzbieta-radwan-pisze-do-ministra-jacka-sasina-6151805?source=rss", "title": "Burmistrzyni Wo\u0142omina pisze do Jacka Sasina. \"Pana pomys\u0142y nie s\u0105 ani logiczne, ani skuteczne\"", "date_published": "2022-10-07 13:23:17+00:00", "description": "<img alt=\"Burmistrzyni Wo\u0142omina pisze do Jacka Sasina. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0ybg5r-wicepremier-i-minister-aktywow-panstwowych-w-otwocku-6151961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Teraz jest czas na dzia\u0142anie, do\u015b\u0107 ju\u017c pad\u0142o z Pana strony pustych s\u0142\u00f3w. Je\u015bli nie chce Pan, \u017ceby zima 2022/2023 nazywana by\u0142a przez zzi\u0119bni\u0119tych Polak\u00f3w ironicznie 'Ponur\u0105 zim\u0105 Sasina', prosz\u0119 wzi\u0105\u0107 si\u0119 uczciwie do roboty\" - pisze w li\u015bcie do Jacka Sasina El\u017cbieta Radwan, burmistrzy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pokojowa-nagroda-nobla-2022-mychajlo-sawwa-ekspert-centrum-wolnosci-obywatelskich-o-zbrodniach-rosyjskich-w-ukrainie-6152364?source=rss", "title": "Ekspert organizacji, kt\u00f3ra zdoby\u0142a Pokojowego Nobla:\u00a0nikt z nas si\u0119 tego nie spodziewa\u0142", "date_published": "2022-10-07 13:22:49+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspert organizacji, kt\u00f3ra zdoby\u0142a Pokojowego Nobla:\u00a0nikt z nas si\u0119 tego nie spodziewa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-616i71-rozmowa-oleha-bileckiego-z-ekspertem-centrum-wolnosci-obywatelskich-6152372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mychaj\u0142o Sawwa, ekspert Centrum Wolno\u015bci Obywatelskich, kt\u00f3re zdoby\u0142o Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla 2022, powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24, \u017ce nikt z przedstawicieli organizacji nie spodziewa\u0142 si\u0119 wyr\u00f3\u017cnienia. - Ale to bardzo wa\u017cna sprawa, bo daje na"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/francja-kolejki-na-stacjach-benzynowych-czesc-stacji-nie-ma-paliwa-6152325?source=rss", "title": "Kilometrowe kolejki aut, du\u017ce k\u0142opoty z paliwem", "date_published": "2022-10-07 13:21:13+00:00", "description": "<img alt=\"Kilometrowe kolejki aut, du\u017ce k\u0142opoty z paliwem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j87i4f-kolejki-na-stacjach-paliw-we-francji-6152345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wielu stacjach benzynowych we Francji ustawiaj\u0105 si\u0119 od kilku dni kilometrowe kolejki samochod\u00f3w. Oko\u0142o 15 procent stacji w kraju nie ma paliwa, g\u0142\u00f3wnie z powodu strajk\u00f3w na tle p\u0142acowym w koncernach naftowych. - Dajemy bardzo du\u017co udzia\u0142owcom, ale zupe\u0142nie zapominamy o pracownikach \u2013 stwierdzi\u0142 sekretarz ra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-makabryczne-oznaki-ze-pacjent-mogl-jeszcze-zyc-gdy-zostal-zabrany-do-kostnicy-trwa-dochodzenie-6152192?source=rss", "title": "\"Makabryczne oznaki, \u017ce pacjent m\u00f3g\u0142 jeszcze \u017cy\u0107, gdy zosta\u0142 zabrany do kostnicy\". Wszcz\u0119to dochodzenie", "date_published": "2022-10-07 13:21:06+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vxfmdr-kostnica-shutterstock-6152191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawa \u015bmierci 55-letniego pacjenta zbulwersowa\u0142a opini\u0119 publiczn\u0105 w Australii i podzieli\u0142a \u015brodowisko medyczne. Lekarz, kt\u00f3ry mia\u0142 po\u015bwiadczy\u0107 zgon, m\u00f3wi o \"makabrycznych oznakach, \u017ce pacjent m\u00f3g\u0142 jeszcze \u017cy\u0107, gdy zosta\u0142 zabrany do kostnicy\". Inni odpowiadaj\u0105, \u017ce \"cia\u0142o ludzkie jest z\u0142o\u017conym organizmem i istnieje co\u015b takiego, jak ruch po\u015bmiertny\". Spraw\u0105 zainteresowali "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bielmo-marcin-gutowski-o-przestepstwach-seksualnych-w-kosciele-6150838?source=rss", "title": "Jak Ko\u015bci\u00f3\u0142 kryje przest\u0119pc\u00f3w seksualnych. Kolejne cz\u0119\u015bci cyklu \"Bielmo\" w TVN24 i TVN24 GO", "date_published": "2022-10-07 13:11:53+00:00", "description": "<img alt=\"Jak Ko\u015bci\u00f3\u0142 kryje przest\u0119pc\u00f3w seksualnych. Kolejne cz\u0119\u015bci cyklu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ynlio2-bielmo8-5582337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporter \"Czarno na bia\u0142ym\" Marcin Gutowski powraca z kolejnymi ods\u0142onami reporterskiego cyklu \"Bielmo\", pokazuj\u0105cego mechanizmy krycia przest\u0119pstw seksualnych w Ko\u015bciele katolickim. Do tej pory ukaza\u0142y si\u0119 reporta\u017ce \"KR\u00d3Lestwo\", \"Purpurowa sie\u0107\" i \"Strefa ciszy\". W pa\u017adzierniku na antenie TVN24 i w serwisie TVN24 GO b\u0119dz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/marek-kuchcinski-ma-zostac-nowym-szefem-kprm-komentarze-6152368?source=rss", "title": "Marek Kuchci\u0144ski ma zosta\u0107 nowym szefem KPRM. Komentarze", "date_published": "2022-10-07 13:11:43+00:00", "description": "<img alt=\"Marek Kuchci\u0144ski ma zosta\u0107 nowym szefem KPRM. Komentarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jpcbij-marek-kuchcinski-6152419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek Kuchci\u0144ski doskonale zna wszystkie sytuacje rz\u0105dowe, wszystkie resorty - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek TVN24 pose\u0142 PiS Krzysztof Tch\u00f3rzewski komentuj\u0105c kandydatur\u0119 polityka na stanowisko szefa kancelarii premiera. Kuchci\u0144ski poda\u0142 si\u0119 do dymisji z funkcji marsza\u0142ka Sejmu, gdy wysz\u0142o na jaw, \u017ce wykorzystywa\u0142 rz\u0105dowy samolot do pry"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladimir-putin-krytyka-dzialan-politycznych-i-wojskowych-na-kremlu-analiza-washington-post-6151776?source=rss", "title": "Na Kremlu \"rosn\u0105ca krytyka Putina za jego plecami\", \"wskazywanie palcem\" winnych", "date_published": "2022-10-07 13:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Na Kremlu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wgy73p-wladimir-putin-i-minister-obrony-siergiej-szojgu-6144700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wybuchy krytyki\" po \"desperackiej pr\u00f3bie odwr\u00f3cenia ostatnich strat na polu bitwy\" i \"wskazywanie palcem\" winnych sytuacji na froncie - tak atmosfer\u0119 na Kremlu opisuje \"Washington Post\". Powo\u0142uje si\u0119 na relacje anonimowych urz\u0119dnik\u00f3w i biznesmen\u00f3w i dodaje, \u017ce chocia\u017c nie ma informacji, by kto\u015b z otoczenia W\u0142adimira Putina odwa\u017cy\u0142 si"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/irzadze-35-latek-opuscil-zaklad-karny-wrocil-do-domu-i-zostal-zatrzymany-jego-73-letnia-tesciowa-zostala-zamordowana-miala-rany-klute-6152219?source=rss", "title": "Opu\u015bci\u0142 zak\u0142ad karny, wr\u00f3ci\u0142 do domu i zosta\u0142 zatrzymany. Jego 73-letnia te\u015bciowa zosta\u0142a zamordowana", "date_published": "2022-10-07 12:54:40+00:00", "description": "<img alt=\"Opu\u015bci\u0142 zak\u0142ad karny, wr\u00f3ci\u0142 do domu i zosta\u0142 zatrzymany. Jego 73-letnia te\u015bciowa zosta\u0142a zamordowana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w7du92-tasma-policyjna-zdjecie-ilustracyjne-4609890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35-letni m\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 w czwartek z zak\u0142adu karnego po p\u00f3\u0142rocznej odsiadce i pojecha\u0142 do domu w miejscowo\u015bci Irz\u0105dze (woj. \u015bl\u0105skie). - Tam wszcz\u0105\u0142 awantur\u0119. \u017bona z dzie\u0107mi uciek\u0142a do s\u0105siad\u00f3w i zawiadomi\u0142a policj\u0119 - relacjonuje prokurator. P"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-lawina-w-himalajach-nowy-bilans-ofiar-6152209?source=rss", "title": "Lawina w Himalajach, nowy bilans ofiar. Pod \u015bniegiem zgin\u0119\u0142o co najmniej 19 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-07 12:54:18+00:00", "description": "<img alt=\"Lawina w Himalajach, nowy bilans ofiar. Pod \u015bniegiem zgin\u0119\u0142o co najmniej 19 os\u00f3b \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tanidi-lawina-6152289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pot\u0119\u017cna lawina zesz\u0142a we wtorek ze szczytu Draupadi ka Danda II w indyjskich Himalajach. Pod \u015bniegiem zgin\u0119\u0142o co najmniej 19 os\u00f3b - poinformowa\u0142a miejscowa policja, cytowana w pi\u0105tek przez portal dziennika \"The Times of India\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wieruszow-kozuch-piany-na-rzece-prosnie-sprawdzaja-czym-jest-i-apeluja-do-mieszkancow-6152311?source=rss", "title": "Na rzece pojawi\u0142 si\u0119 ko\u017cuch piany. Sprawdzaj\u0105, czym jest i apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 12:48:05+00:00", "description": "<img alt=\"Na rzece pojawi\u0142 si\u0119 ko\u017cuch piany. Sprawdzaj\u0105, czym jest i apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a00xib-piana-na-rzece-prosnie-pobrano-probki-do-badan-6152199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na rzece Pro\u015bnie w okolicach Wieruszowa (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) pojawi\u0142a si\u0119 gruba warstwa piany. Z rzeki zosta\u0142y pobrane do bada\u0144 pr\u00f3bki wody. W\u0142adze gminy apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w o niezbli\u017canie si\u0119 do rzeki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/bieszczady-trwa-wysyp-grzybow-6152323?source=rss", "title": "\"Taki wysyp zdarza si\u0119 raz na kilka lat\". Lasy pe\u0142ne grzyb\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 12:45:09+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-patf4c-w-bieszczadach-trwa-wysyp-grzybow-6152335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bieszczadzkie lasy to tej jesieni prawdziwy raj dla grzybiarzy. Le\u015bnicy przyznaj\u0105, \u017ce grzyby rosn\u0105 dos\u0142ownie wsz\u0119dzie. Wyj\u0105tkowo obrodzi\u0142y borowiki, ale nie brakuje te\u017c ko\u017alarzy, podgrzybk\u00f3w i ma\u015blak\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-otwarcie-centrum-psychiatrii-dla-dzieci-mlodziezy-i-doroslych-6152206?source=rss", "title": "Bia\u0142ystok. Otwarcie Centrum Psychiatrii dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych", "date_published": "2022-10-07 12:29:29+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142ystok. Otwarcie Centrum Psychiatrii dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pv1upb-bialystok-07102022-otwarcie-centrum-psychiatrii-dla-dzieci-i-doroslych-przy-uniwersyteckim-szpitalu-klinicznym-w-bialymstoku-6152275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bia\u0142ymstoku otwarto Centrum Psychiatrii dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych. W centrum dzia\u0142a\u0107 ma m.in. pierwszy i jedyny w regionie ca\u0142odobowy oddzia\u0142 psychiatryczny dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3reg"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/dania-ksiaze-nikolai-porzucil-wojsko-by-pracowac-jako-model-to-jego-krolowa-danii-malgorzata-ii-pozbawila-tytulu-6150772?source=rss", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Nikolai porzuci\u0142 wojsko, by pracowa\u0107 jako model. To jego kr\u00f3lowa Danii pozbawi\u0142a tytu\u0142u", "date_published": "2022-10-07 12:22:18+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Nikolai porzuci\u0142 wojsko, by pracowa\u0107 jako model. To jego kr\u00f3lowa Danii pozbawi\u0142a tytu\u0142u\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xtd449-ksiaze-nikolai-w-towarzystwie-rodzicow-w-dniu-swoich-18-urodzin-2017-rok-6150797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105\u017c\u0119 Nikolai, najstarszy wnuk kr\u00f3lowej Danii, Ma\u0142gorzaty II, nie kry\u0142 dezorientacji, kiedy dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce zosta\u0142 pozbawiony ksi\u0105\u017c\u0119cego tytu\u0142u. Jednak 23-latek, kt\u00f3ry pozostaje si\u00f3dmym w kolejce do du\u0144skiego tronu, ju\u017c od k"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wabrzezno-18-latek-tego-samego-dnia-odebral-i-stracil-prawo-jazdy-6152207?source=rss", "title": "18-latek rano odebra\u0142 prawo jazdy, wieczorem je straci\u0142", "date_published": "2022-10-07 12:19:10+00:00", "description": "<img alt=\"18-latek rano odebra\u0142 prawo jazdy, wieczorem je straci\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cwg4zj-kierowca-kierownica-shutterstock233041750-4683048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    18-latek z Golubia-Dobrzynia (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) tylko kilka godzin  cieszy\u0142 si\u0119 z prawa jazdy. W trakcie kontroli drogowej okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0142ody kierowca prowadzi\u0142 samoch\u00f3d, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem marihuany."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/czechy-rzad-proponuje-podatek-od-nadmiarowych-zyskow-6152050?source=rss", "title": "S\u0105siad Polski chce wprowadzi\u0107 podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 12:15:08+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105siad Polski chce wprowadzi\u0107 podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w0td7s-praga-shutterstock2045495300-5474084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czeski resort finans\u00f3w zaproponowa\u0142 na\u0142o\u017cenie 60-procentowego podatku od nadmiarowych zysk\u00f3w, kt\u00f3rym obj\u0119te by\u0142yby sektor energetyczny i du\u017ce banki - przekaza\u0142 cytowany przez agencj\u0119 Reuters minister Zbynek Stanjura. Podatek mia\u0142by obowi\u0105zywa\u0107 przez trzy lata."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pokojowa-nagroda-nobla-gratulacje-dla-laureatow-komentarze-6152069?source=rss", "title": "Pokojowa Nagroda Nobla. Gratulacje dla laureat\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 12:06:57+00:00", "description": "<img alt=\"Pokojowa Nagroda Nobla. Gratulacje dla laureat\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p67pbj-ales-bialacki-6152247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142oruscy opozycjoni\u015bci Pawe\u0142 \u0141atuszka oraz Swiat\u0142ana Cichanouska komentowali przyznanie Pokojowej Nagrody Nobla Alesiowi Bialackiemu. Gratulacje wszystkim laureatom z\u0142o\u017cyli tak\u017ce ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski oraz szef polskiej dyplomacji Zbigniew Rau."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zawisl-glowa-w-dol-na-zaporze-na-granicy-w-tle-slychac-smiech-mon-chcieli-udzielic-pomocy-potrzebujacemu-6151874?source=rss", "title": "Zawis\u0142 g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142 na zaporze na granicy, w tle s\u0142ycha\u0107 \u015bmiech. MON: chcieli udzieli\u0107 pomocy potrzebuj\u0105cemu", "date_published": "2022-10-07 12:01:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zawis\u0142 g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142 na zaporze na granicy, w tle s\u0142ycha\u0107 \u015bmiech. MON: chcieli udzieli\u0107 pomocy potrzebuj\u0105cemu \" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-nt4qbm-kadr-z-filmu-ktory-trafil-do-mediow-spolecznosciowych-6152037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych trafi\u0142 film, na kt\u00f3rym wida\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zaczepi\u0142 si\u0119 nog\u0105 za drut kolczasty na zaporze na polsko-bia\u0142oruskiej granicy i przez pewien czas zwisa\u0142 g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142. Zdarzenie - co s\u0142ycha\u0107 na nagraniu - wywo\u0142a\u0142o "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bedzie-odstrzal-dzikow-6151517?source=rss", "title": "200 dzik\u00f3w do odstrza\u0142u. Ratusz: trudna decyzja, wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-10-07 11:54:54+00:00", "description": "<img alt=\"200 dzik\u00f3w do odstrza\u0142u. Ratusz: trudna decyzja, wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ot0eu1-dzik-na-gwiazdzistej-5800754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni urz\u0119dnicy wydali wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie dzik\u00f3w w Warszawie. Zdecydowali, \u017ce 200 z nich b\u0119dzie mo\u017cna odstrzeli\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pokojowa-nagroda-nobla-2022-przyznana-doradca-wolodymyra-zelenskiego-mychajlo-podolak-komentuje-6152182?source=rss", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego: ani rosyjskie, ani bia\u0142oruskie organizacje praw cz\u0142owieka nie sprzeciwi\u0142y si\u0119 wojnie w Ukrainie", "date_published": "2022-10-07 11:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego: ani rosyjskie, ani bia\u0142oruskie organizacje praw cz\u0142owieka nie sprzeciwi\u0142y si\u0119 wojnie w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qx4xl-organizacja-memorial-z-pokojowa-nagroda-nobla-6152203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak skomentowa\u0142 og\u0142oszenie laureat\u00f3w Pokojowej Nagrody Nobla 2022. \"Komitet Noblowski w ciekawy spos\u00f3b rozumie s\u0142owo 'pok\u00f3j', je\u015bli przedstawiciele dw\u00f3ch kraj\u00f3w, kt\u00f3re zaatakowa\u0142y trzeci otrzym"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/unia-europejska-data-minimalnej-trwalosci-zniknie-z-opakowan-6150273?source=rss", "title": "Ta data mo\u017ce nied\u0142ugo znikn\u0105\u0107 z opakowa\u0144. Unia Europejska chce walczy\u0107 z marnowaniem \u017cywno\u015bci", "date_published": "2022-10-07 11:35:05+00:00", "description": "<img alt=\"Ta data mo\u017ce nied\u0142ugo znikn\u0105\u0107 z opakowa\u0144. Unia Europejska chce walczy\u0107 z marnowaniem \u017cywno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ggffte-data-minimalnej-trwalosci-to-nie-to-samo-co-termin-przydatnosci-do-spozycia-6150465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska rozwa\u017ca wprowadzenie regulacji zakazuj\u0105cej zamieszczania na opakowaniach produkt\u00f3w spo\u017cywczych daty minimalnej trwa\u0142o\u015bci, czyli informacji \"najlepiej spo\u017cy\u0107 przed...\" - poinformowa\u0142y zagraniczne media. Mia\u0142oby "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedziszow-malopolski-poszukiwany-trzema-listami-gonczymi-wpadl-bo-pijany-zasnal-na-dworcu-pkp-6151907?source=rss", "title": "Spa\u0142 na baga\u017cach w dworcowej poczekalni. Obudzili go i zawie\u017ali do aresztu", "date_published": "2022-10-07 11:25:56+00:00", "description": "<img alt=\"Spa\u0142 na baga\u017cach w dworcowej poczekalni. Obudzili go i zawie\u017ali do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l41lwl-dworzec-w-sedziszowie-malopolskim-6151895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poszukiwany trzema listami go\u0144czymi trafi\u0142 we wtorek za kratki po tym, jak na dworcu kolejowym w S\u0119dziszowie Ma\u0142opolskim (Podkarpacie) zmorzy\u0142 go sen. Nietrze\u017awy 29-latek po\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 w poczekalni na baga\u017cach i zasn\u0105\u0142. Wezwani na miejsce policjanci, po ustaleniu to\u017csamo\u015bci m\u0119\u017cczyzny, zab"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swiecie-taksowkarz-wiozl-pasazerow-i-dziwnie-sie-zachowywal-byl-pod-wplywem-amfetaminy-6151958?source=rss", "title": "Taks\u00f3wkarz dziwnie si\u0119 zachowywa\u0142, jeden z pasa\u017cer\u00f3w zawiadomi\u0142 policj\u0119", "date_published": "2022-10-07 11:23:45+00:00", "description": "<img alt=\"Taks\u00f3wkarz dziwnie si\u0119 zachowywa\u0142, jeden z pasa\u017cer\u00f3w zawiadomi\u0142 policj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ddwve-taksowkarz-przyjal-kurs-z-grajewa-do-sosnowca-to-ponad-500-kilometrow-6091251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca taks\u00f3wki ze \u015awiecia (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119, po tym jak si\u0119 okaza\u0142o, \u017ce wi\u00f3z\u0142 pasa\u017cer\u00f3w, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Grozi mu teraz do dw\u00f3ch lat pozbawienia wolno\u015bci\u00a0i zakaz kierowania pojazdami mechan"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-cba-zatrzymalo-urzednikow-i-przedsiebiorcow-podejrzenie-lapowki-6152047?source=rss", "title": "Podejrzenie \u0142ap\u00f3wki za \"przychylno\u015b\u0107\". CBA zatrzyma\u0142o dw\u00f3ch urz\u0119dnik\u00f3w i pi\u0119ciu przedsi\u0119biorc\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 11:18:34+00:00", "description": "<img alt=\"Podejrzenie \u0142ap\u00f3wki za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t01lm5-cba-zatrzymalo-siedem-osob-6102467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Centralne Biuro Antykorupcyjne poinformowa\u0142o o zatrzymaniu siedmiu os\u00f3b, w tym dw\u00f3ch wicedyrektor\u00f3w Zarz\u0105du Praskich Teren\u00f3w Publicznych w Warszawie podejrzewanych o korupcj\u0119. Chodzi o oko\u0142o 100 tysi\u0119cy z\u0142otych \u0142ap\u00f3wki w r\u00f3\u017cnych formach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/przyznano-pokojowa-nagrode-nobla-pierwsze-komentarze-6151860?source=rss", "title": "Przyznano Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla. Pierwsze komentarze", "date_published": "2022-10-07 10:56:06+00:00", "description": "<img alt=\"Przyznano Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla. Pierwsze komentarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ktckj-pokojowy-nobel-przyznany-6152068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142oruski opozycjonista Ale\u015b Bialacki oraz rosyjskie stowarzyszenie Memoria\u0142 i ukrai\u0144skie Centrum Wolno\u015bci Obywatelskich zostali laureatami Pokojowej Nagrody Nobla 2022. Wyb\u00f3r norweskiego komitetu noblowskiego na antenie TVN24 skomentowali Piotr K\u0142adoczny z Helsi\u0144skiej Fundacji Praw Cz\u0142owieka i Jerzy Haszczy\u0144ski z "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-zatrzymany-za-atak-na-kierowce-mpk-policja-obrazal-kopal-i-grozil-6151869?source=rss", "title": "Zatrzymany za atak na kierowc\u0119 MPK. Policja: obra\u017ca\u0142, kopa\u0142 i grozi\u0142", "date_published": "2022-10-07 10:54:19+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymany za atak na kierowc\u0119 MPK. Policja: obra\u017ca\u0142, kopa\u0142 i grozi\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xhj8r8-pobil-kierowce-mpk-zostal-zatrzymany-6151858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 23-latka, kt\u00f3ry jest podejrzany o zaatakowanie kierowcy autobusu Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Komunikacyjnego. - Obra\u017ca\u0142, kopa\u0142 i grozi\u0142 kierowcy - informuj\u0105 funkcjonariusze. Do zdarzenia dosz\u0142o na jednej z p\u0119tli tramwajowych we Wroc\u0142awiu. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do dw\u00f3ch la"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kobieta-zakleszczyla-sie-w-pojemniku-na-uzywane-ubrania-zmarla-zanim-nadeszla-pomoc-6151816?source=rss", "title": "Kobieta zakleszczy\u0142a si\u0119 w klapie pojemnika na u\u017cywane ubrania. Zmar\u0142a, zanim nadesz\u0142a pomoc", "date_published": "2022-10-07 10:48:58+00:00", "description": "<img alt=\"Kobieta zakleszczy\u0142a si\u0119 w klapie pojemnika na u\u017cywane ubrania. Zmar\u0142a, zanim nadesz\u0142a pomoc \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3n3fc5-donation-box-pojemnik-na-datki-shutterstock-6151864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze s\u0142u\u017cb miejskich na przedmie\u015bciach Los Angeles natrafili na kobiet\u0119 zakleszczon\u0105 w klapie pojemnika na u\u017cywane ubrania. 61-latka nie \u017cy\u0142a. Obecnie badane s\u0105 okoliczno\u015bci \u015bmierci. Wst\u0119pnie wykluczono udzia\u0142 os\u00f3b trzecich."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/projekt-budzetu-na-2023-rok-trafil-do-sejmu-pierwsze-czytanie-6151951?source=rss", "title": "W Sejmie dyskusja o bud\u017cecie. \"Jak finanse kr\u0119tacza\", \"absolutnie nie do przyj\u0119cia\"", "date_published": "2022-10-07 10:47:36+00:00", "description": "<img alt=\"W Sejmie dyskusja o bud\u017cecie. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-esugay-projekt-budzetu-trafil-do-sejmu-6151964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koalicja Obywatelska wniesie o odrzucenie projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2023 - zapowiedzia\u0142a Izabela Leszczyna (KO). Jej zdaniem w projekcie zapisano zawy\u017cone dochody, zani\u017cone wydatki i deficyt, kt\u00f3ry \"nijak si\u0119 ma do deficytu bud\u017cetowego\". Projektu przysz\u0142orocznego bud\u017cetu broni\u0142a minister finans\u00f3w oraz przedstawiciel "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-kontrola-itd-wykazala-szereg-usterek-w-autobusie-peknieta-szyba-felga-i-fotele-przytwierdzone-trytytkami-6151768?source=rss", "title": "Fotele pasa\u017cer\u00f3w trzyma\u0142y si\u0119 na ko\u0142kach i trytytkach. Autobus wozi\u0142 ludzi po ca\u0142ym regionie", "date_published": "2022-10-07 10:45:39+00:00", "description": "<img alt=\"Fotele pasa\u017cer\u00f3w trzyma\u0142y si\u0119 na ko\u0142kach i trytytkach. Autobus wozi\u0142 ludzi po ca\u0142ym regionie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3r1kh-w-skontrolowanym-autobusie-inspektorzy-wykryli-szereg-usterek-6151771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0119kni\u0119ta szyba, niezamykaj\u0105cy si\u0119 baga\u017cnik i fotele \"przytwierdzone\" do pod\u0142ogi trytytkami. Autobus regularnej linii w takim stanie technicznym wozi\u0142 pasa\u017cer\u00f3w po Ma\u0142opolsce. Pojazd zosta\u0142 zatrzymany do kontroli w \u015brod\u0119 przez inspektor\u00f3w tra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/stalowa-wola-enesta-spolka-energetyczna-jest-na-skraju-upadlosci-swoim-klientom-narzuca-wyzsze-ceny-energii-6150755?source=rss", "title": "Kiedy\u015b rozdawa\u0142 odblaski, teraz kierowana przez niego sp\u00f3\u0142ka energetyczna jest na skraju upad\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-10-07 10:43:26+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy\u015b rozdawa\u0142 odblaski, teraz kierowana przez niego sp\u00f3\u0142ka energetyczna jest na skraju upad\u0142o\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-opk6sj-strefa-ekonomiczna-w-stalowej-woli-6151735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nale\u017c\u0105ca do Skarbu Pa\u0144stwa sp\u00f3\u0142ka Enesta narzuca cz\u0119\u015bci swoich klient\u00f3w znacznie wy\u017csze ceny za energi\u0119 pomimo prawomocnych decyzji s\u0105du nakazuj\u0105cych respektowanie podpisanych wcze\u015bniej um\u00f3w - ustali\u0142 portal\u00a0tvn24.pl. Prezes Enesty, kt\u00f3ry przyszed\u0142 na stanowisko"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pokojowa-nagroda-nobla-2022-dla-stowarzyszenia-memorial-rozmowa-z-dzialaczkami-z-czerwca-2022-roku-6151866?source=rss", "title": "\"Pami\u0119\u0107 i obrona praw cz\u0142owieka nie maj\u0105 granic\"", "date_published": "2022-10-07 10:42:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oj5hrf-dyrektor-wykonawcza-stowarzyszenia-memorial-elena-zemkowaoraz-czlonkini-zarzadu-aleksandra-poliwanowa-6151932/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska organizacja badaj\u0105ca zbrodnie stalinowskie Memoria\u0142 jest jednym z laureat\u00f3w tegorocznej Pokojowej Nagrody Nobla. W czerwcu 2022 roku reprezentantki stowarzyszenia odebra\u0142y we Wroc\u0142awiu Nagrod\u0119 Jana Nowaka-Jeziora\u0144skiego. Podczas uroczysto\u015bci dzia\u0142aczki rozmawia\u0142y z dziennikarzem \"Fak"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/hongkong-rozda-pol-miliona-biletow-lotniczych-tak-chce-rozruszac-lokalna-turystyke-6151856?source=rss", "title": "Hongkong rozda p\u00f3\u0142 miliona darmowych bilet\u00f3w lotniczych. Tak chce przyci\u0105gn\u0105\u0107 turyst\u00f3w po pandemii", "date_published": "2022-10-07 10:40:56+00:00", "description": "<img alt=\"Hongkong rozda p\u00f3\u0142 miliona darmowych bilet\u00f3w lotniczych. Tak chce przyci\u0105gn\u0105\u0107 turyst\u00f3w po pandemii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v8nbsv-hongkong-rozda-pol-miliona-biletow-lotniczych-6151894/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Hongkongu og\u0142osi\u0142y, \u017ce rozdadz\u0105 obcokrajowcom i swoim obywatelom 500 tysi\u0119cy darmowych bilet\u00f3w lotniczych - informuje CNN. To element odbudowy lokalnej bran\u017cy turystycznej po pandemii COVID-19. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 bilet\u00f3w to ponad 250 milion\u00f3w dolar"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/blenna-b-wypadek-podczas-prac-polowych-nie-zyje-mezczyzna-przygnieciony-przez-siewnik-6151854?source=rss", "title": "Osun\u0105\u0142 si\u0119 lewarek, siewnik przygni\u00f3t\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2022-10-07 10:40:41+00:00", "description": "<img alt=\"Osun\u0105\u0142 si\u0119 lewarek, siewnik przygni\u00f3t\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgzxva-motolotnia-rozbila-sie-na-polu-zdjecie-ilustracyjne-6149996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci B\u0142enna B (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie). M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przygnieciony podczas prac polowych przez siewnik. Okoliczno\u015bci i dok\u0142adne przyczyny bada policja pod nadzorem prokuratury we W\u0142oc\u0142awku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gryfino-samorzad-sprzeda-wegiel-mieszkancom-zabezpieczenie-jest-na-okolo-12-tysiecy-ton-6151893?source=rss", "title": "Pomog\u0105 mieszka\u0144com zdoby\u0107 w\u0119giel. \"Zabezpieczenie jest na oko\u0142o 12 tysi\u0119cy ton\"", "date_published": "2022-10-07 10:40:32+00:00", "description": "<img alt=\"Pomog\u0105 mieszka\u0144com zdoby\u0107 w\u0119giel. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jx7fr2-wegiel-shutterstock1908708235-5741663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gryfino (woj. zachodniopomorskie) zdecydowa\u0142o si\u0119 wyj\u015b\u0107 z inicjatyw\u0105 pomocy mieszka\u0144com w zakupie w\u0119gla. Od przysz\u0142ego tygodnia b\u0119d\u0105 mogli kupi\u0107 w\u0119giel po ni\u017cszej cenie ni\u017c rynkowa. Do sprzeda\u017cy trafi oko\u0142o 12 tysi\u0119cy ton, ale planowane s\u0105 limity: do dw\u00f3ch ton na osob\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/jak-glaskanie-psow-wplywa-na-nasz-mozg-6151742?source=rss", "title": "Jak g\u0142askanie ps\u00f3w wp\u0142ywa na nasz m\u00f3zg?", "date_published": "2022-10-07 10:40:28+00:00", "description": "<img alt=\"Jak g\u0142askanie ps\u00f3w wp\u0142ywa na nasz m\u00f3zg?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6ko280-glaskanie-psa-wplywa-aktywuje-kore-przedczolowa-naszego-mozgu-6151913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142askanie psa sprawia nam przyjemno\u015b\u0107. Najnowsze badania, przeprowadzone przez naukowc\u00f3w ze Szwajcarii i Holandii, pokaza\u0142y, jak dok\u0142adnie czynno\u015b\u0107 ta wp\u0142ywa na aktywno\u015b\u0107 m\u00f3zgu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkarpacie-areszt-do-konca-roku-za-postrzelenie-zuzanny-g-6151821?source=rss", "title": "Przysz\u0142a odebra\u0107 klucze. Lokatorzy otworzyli, jeden psikn\u0105\u0142 gazem, drugi strzeli\u0142 do Zuzanny", "date_published": "2022-10-07 10:36:50+00:00", "description": "<img alt=\"Przysz\u0142a odebra\u0107 klucze. Lokatorzy otworzyli, jeden psikn\u0105\u0142 gazem, drugi strzeli\u0142 do Zuzanny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b7tk0l-naklaniali-swoje-ofiary-do-sprzedazy-mieszkan-zdj-ilustracyjne-5553592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d na wniosek prokuratury o trzy kolejne miesi\u0105ce przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt dla 24-letniego Mateusza M. i jego r\u00f3wie\u015bnika Sebastiana S., kt\u00f3rzy postrzelili 23-letni\u0105 Zuzann\u0119 G. M\u0119\u017cczy\u017ani otworzyli ogie\u0144 do w\u0142a\u015bcicieli mieszkania, kiedy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ograniczenia-w-przewozach-drogowych-do-z-i-przez-terytorium-rosji-6151861?source=rss", "title": "Od poniedzia\u0142ku zmiany w przewozach towar\u00f3w do Rosji", "date_published": "2022-10-07 10:28:14+00:00", "description": "<img alt=\"Od poniedzia\u0142ku zmiany w przewozach towar\u00f3w do Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecieb4ce3e9d0ffad4add79828a7256ef806-kierowca-ciezarowki-nie-zyl-w-tym-czasie-ktos-mial-go-okrasc-4300563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 10 pa\u017adziernika zacznie obowi\u0105zywa\u0107 zakaz przewozu drogowego towar\u00f3w przez terytorium Rosji dla firm transportowych z kraj\u00f3w Unii Europejskiej, Ukrainy, Wielkiej Brytanii, Irlandii P\u00f3\u0142nocnej i Norwegii - poda\u0142 resort infrastruktury. Od regulacji s\u0105 jedna"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-jacek-sutryk-kupil-dom-za-ponad-poltora-miliona-zlotych-6151757?source=rss", "title": "Prezydent Wroc\u0142awia kupi\u0142 dom za ponad p\u00f3\u0142tora miliona z\u0142otych", "date_published": "2022-10-07 10:04:27+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Wroc\u0142awia kupi\u0142 dom za ponad p\u00f3\u0142tora miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q71ldn-jacek-sutryk-6151794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Wroc\u0142awia Jacek Sutryk kupi\u0142 dom z gara\u017cem w zabudowie szeregowej za 1,6 mln z\u0142. Jak podaje \"Super Express\", nieruchomo\u015b\u0107 znajduje si\u0119 na \"ekskluzywnym osiedlu S\u0119polno, na kt\u00f3rym mieszkanie jest marzeniem wielu wroc\u0142awian\". Sam polityk przekonuje, \u017ce kupi\u0142 dom po cenie rynkowej. Jacek Sutryk b\u0119dzie dzi\u015b go\u015bci"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rawa-mazowiecka-s8-poinformowal-o-dwoch-wypadkach-na-drodze-ekspresowej-dostal-mandat-6151672?source=rss", "title": "Poinformowa\u0142 o dw\u00f3ch wypadkach na drodze ekspresowej. Dosta\u0142 mandat", "date_published": "2022-10-07 09:57:16+00:00", "description": "<img alt=\"Poinformowa\u0142 o dw\u00f3ch wypadkach na drodze ekspresowej. Dosta\u0142 mandat \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bpl05q-policja-dostal-zgloszenie-o-trzylatku-blakajacym-sie-po-sklepie-zdjecie-ilustracyjne-6149875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-latek zadzwoni\u0142 do s\u0142u\u017cb i poinformowa\u0142 o dw\u00f3ch wypadkach na drodze ekspresowej S8 w okolicach Rawy Mazowieckiej (woj. \u0142\u00f3dzkie). Jak informuje policja, okazuje si\u0119, \u017ce wypadk\u00f3w nie by\u0142o, a m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142, by funkcjonariusze podwie\u017ali go "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-probowal-przemycic-w-spodniach-trzy-pytony-birmanskie-grozi-mu-do-20-lat-wiezienia-6151649?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 przemyci\u0107 w spodniach trzy pytony birma\u0144skie. Grozi mu do 20 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-07 09:47:33+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 przemyci\u0107 w spodniach trzy pytony birma\u0144skie. Grozi mu do 20 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-b3koce-pyton-birmanski-4943964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna z Richmond Hill w stanie Nowy Jork zosta\u0142 oskar\u017cony o przemyt trzech pyton\u00f3w birma\u0144skich\u00a0przez granic\u0119 ameryka\u0144sko-kanadyjsk\u0105. Grozi mu kara pozbawienia wolno\u015bci do 20 lat i grzywna w wysoko\u015bci do 250 tysi\u0119cy dolar\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/jaksice-zachowanie-28-latka-nagral-jeden-z-kierowcow-film-wyslal-policji-6151729?source=rss", "title": "Obejrza\u0142 film i przyj\u0105\u0142 mandat oraz 20 punkt\u00f3w karnych", "date_published": "2022-10-07 09:46:20+00:00", "description": "<img alt=\"Obejrza\u0142 film i przyj\u0105\u0142 mandat oraz 20 punkt\u00f3w karnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f565qe-jaksice-przejechal-na-czerwonym-swietle-i-pojechal-na-wprost-6151724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    28-latek przejecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle, a z pasa do lewoskr\u0119tu pojecha\u0142 na prosto. Inny kierowca nagra\u0142 jego manewry, a film przekaza\u0142 policji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/z-pola-od-kilku-dni-znikala-cebula-6151851?source=rss", "title": "Z pola od kilku dni znika\u0142a cebula", "date_published": "2022-10-07 09:40:34+00:00", "description": "<img alt=\"Z pola od kilku dni znika\u0142a cebula\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-51vs2o-cebula-byla-juz-zapakowana-w-worki-6151818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wpadli na gor\u0105cym uczynku, gdy kradli cebul\u0119 z pola. W sumie mieli przygotowane ju\u017c p\u00f3\u0142 tony tego warzywa. Para za sw\u00f3j czyn odpowie przed s\u0105dem, grozi im nawet pi\u0119\u0107 lat pozbawienia wolno\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-o-wystapieniu-prezesa-nbp-adama-glapinskiego-i-projekcie-w-sprawie-zamrozenia-cen-energii-6151673?source=rss", "title": "Tusk: na szczytach w\u0142adzy mamy do czynienia z lud\u017ami, kt\u00f3rzy sprawiaj\u0105 wra\u017cenie, \u017ce odeszli od zmys\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 09:19:11+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk: na szczytach w\u0142adzy mamy do czynienia z lud\u017ami, kt\u00f3rzy sprawiaj\u0105 wra\u017cenie, \u017ce odeszli od zmys\u0142\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0pz29e-07-0925-tusk-0008-6151665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydaje si\u0119, \u017ce wystarczaj\u0105cym powodem, dla kt\u00f3rego Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski i jego partia powinni sk\u0142oni\u0107 prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego do rezygnacji jest to, co wczoraj powiedzia\u0142 - oceni\u0142 szef Platformy Obywatelskiej Donald Tusk na spotkaniu \"Nasz Plan Odbudowy Gospodarczej EPP"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/krwawa-pelnia-w-pazdzierniku-kiedy-nastapi-co-to-za-zjawisko-6151655?source=rss", "title": "Krwawa pe\u0142nia ju\u017c lada moment. Co to za zjawisko?", "date_published": "2022-10-07 09:17:22+00:00", "description": "<img alt=\"Krwawa pe\u0142nia ju\u017c lada moment. Co to za zjawisko?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oye20w-przed-nami-pelnia-ksiezyca-5156005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszy weekend nast\u0105pi pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca. Maksymalna faza zjawiska nast\u0105pi o w niedziel\u0119 o godzinie\u00a022.54. Zjawisko, do kt\u00f3rego dojdzie, nosi nazw\u0119 Krwawego Ksi\u0119\u017cyca lub Ksi\u0119\u017cyca My\u015bliwych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pokojowa-nagroda-nobla-2022-dla-alesia-bialackiego-z-bialorusi-i-dwoch-organizacji-6151653?source=rss", "title": "Pokojowa Nagroda Nobla 2022 dla Alesia Bialackiego z Bia\u0142orusi i dw\u00f3ch organizacji", "date_published": "2022-10-07 09:07:54+00:00", "description": "<img alt=\"Pokojowa Nagroda Nobla 2022 dla Alesia Bialackiego z Bia\u0142orusi i dw\u00f3ch organizacji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ccrtf9-plansza-pilne-16-4712016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla 2022 otrzymali Ale\u015b Bialacki z Bia\u0142orusi a tak\u017ce dwie organizacje - Memoria\u0142 i Centrum Wolno\u015bci Obywatelskiej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-7-pazdziernika-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-10-07 08:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y0w4zd-covid-dzienny-bilans-6151728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 2629 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o 41 os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/czeka-nas-kilka-dekad-podwyzszonej-inflacji-uwaza-glowny-ekonomista-pfr-pawel-dobrowolski-6151725?source=rss", "title": "\"Czeka nas kilka dekad podwy\u017cszonej inflacji\"", "date_published": "2022-10-07 08:53:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s2cbwc-sklep-zakupy-shutterstock555742714-6142573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug g\u0142\u00f3wnego ekonomisty Polskiego Funduszu Rozwoju Paw\u0142a Dobrowolskiego przed nami kilka dekad podwy\u017cszonej inflacji. Jego zdaniem mo\u017cliwe by\u0142oby szybkie zbicie inflacji do poziomu jednocyfrowego, ale odby\u0142oby si\u0119 to kosztem dwucyfrowego bezrobocia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/istebna-henryk-bocek-w-srode-wyszedl-w-gory-na-grzyby-w-czwartek-jego-telefon-zamilkl-szukaja-go-policjanci-strazacy-goprowcy-6151547?source=rss", "title": "Szukaj\u0105 go trzeci dzie\u0144. W \u015brod\u0119 Henryk Bocek wyszed\u0142 w g\u00f3ry na grzyby, w czwartek jego telefon zamilk\u0142", "date_published": "2022-10-07 08:33:22+00:00", "description": "<img alt=\"Szukaj\u0105 go trzeci dzie\u0144. W \u015brod\u0119 Henryk Bocek wyszed\u0142 w g\u00f3ry na grzyby, w czwartek jego telefon zamilk\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igjnhf-henryk-bocek-zaginal-na-grzybobraniu-6151636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    69-letni Henryk Bocek w \u015brod\u0119 przed po\u0142udniem wyszed\u0142 na grzyby. Gdy nie wr\u00f3ci\u0142 do zmroku, rodzina zawiadomi\u0142a policj\u0119. M\u0119\u017cczyzna informowa\u0142 telefonicznie, jak wygl\u0105da jego okolica, ale w czwartek jego telefon prawdopodobnie si\u0119 roz\u0142adowa\u0142. Akcja poszukiw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/istebna-wyszedl-na-grzyby-jego-telefon-zamilkl-szczesliwy-final-trzydniowych-poszukiwan-6151547?source=rss", "title": "Wyszed\u0142 na grzyby, jego telefon zamilk\u0142. Szcz\u0119\u015bliwy fina\u0142 trzydniowych poszukiwa\u0144", "date_published": "2022-10-07 08:33:22+00:00", "description": "<img alt=\"Wyszed\u0142 na grzyby, jego telefon zamilk\u0142. Szcz\u0119\u015bliwy fina\u0142 trzydniowych poszukiwa\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-6dp8uv-poszukiwania-henryka-bocka-w-okolicy-istebnej-6151780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    69-latek w \u015brod\u0119 przed po\u0142udniem wyszed\u0142 na grzyby. Gdy nie wr\u00f3ci\u0142 do zmroku, rodzina zawiadomi\u0142a policj\u0119. M\u0119\u017cczyzna informowa\u0142 telefonicznie, jak wygl\u0105da okolica, ale w czwartek jego telefon prawdopodobnie si\u0119 roz\u0142adowa\u0142. Akcja poszukiwawcza trwa\u0142a trzy dni. Pan Henry"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ropa-naftowa-decyzja-opec-o-ograniczeniu-wydobycia-i-jej-wplyw-na-rosje-6151611?source=rss", "title": "\"Ten ruch jest na korzy\u015b\u0107 Rosji\". Wp\u0142yw decyzji producent\u00f3w ropy", "date_published": "2022-10-07 07:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie05713b7e700909ad44e8b86215584b7e-ropa-3747320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0144stwa OPEC+ dzia\u0142aj\u0105 we w\u0142asnym, egoistycznym interesie. Ich decyzja o ci\u0119ciu wydobycia ropy naftowej jest po my\u015bli Rosji, bo b\u0119dzie windowa\u0107 cen\u0119 bary\u0142ki - stwierdzi\u0142 na antenie TVN24 Wojciech Jak\u00f3bik, redaktor naczelny portalu BiznesAlert.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nuclear-sharing-czy-w-polsce-moglaby-byc-bron-atomowa-departament-stanu-usa-komentuje-6151605?source=rss", "title": "Polska w Nuclear Sharing? Departament Stanu komentuje", "date_published": "2022-10-07 07:36:29+00:00", "description": "<img alt=\"Polska w Nuclear Sharing? Departament Stanu komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5dztny-vedant-patel-6151639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone nie maj\u0105 plan\u00f3w rozmieszczenia broni j\u0105drowej na terytorium cz\u0142onk\u00f3w NATO, kt\u00f3rzy przyst\u0105pili do Sojuszu po 1997 roku - powiedzia\u0142 rzecznik Departamentu Stanu USA Vedant Patel, pytany o wywiad Andrzeja Dudy, w kt\u00f3rym prezydent m\u00f3wi\u0142 o potencjalnej mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u Polski w programie Nuclear Sharing."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-sledczy-zebrali-dowody-przeciwko-synowi-joe-bidena-6151572?source=rss", "title": "\"Washington Post\": syn Joe Bidena mo\u017ce us\u0142ysze\u0107 zarzuty", "date_published": "2022-10-07 07:25:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aiia4a-hunter-biden-6151622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Syn prezydenta USA Joe Bidena Hunter mo\u017ce us\u0142ysze\u0107 zarzuty w sprawie przest\u0119pstw podatkowych i k\u0142amania w sprawie nabycie broni palnej. Federalni \u015bledczy zebrali dowody przeciwko niemu - poinformowa\u0142 w czwartek \"Washington Post\". Decyzja o postawieniu zarzut\u00f3w nale\u017cy do prokuratora federalnego nominowanego przez Donalda Trumpa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/premiera-filmu-apokawixa-film-xawerego-zulawskiego-juz-w-kinach-6151501?source=rss", "title": "Premiera \"Apokawixy\". Film Xawerego \u017bu\u0142awskiego ju\u017c w kinach", "date_published": "2022-10-07 07:24:23+00:00", "description": "<img alt=\"Premiera \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5d7fv4-uroczysta-premiera-filmu-apokawixa-w-rezyserii-xawerego-zulawskiego-6151570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie odby\u0142a si\u0119 uroczysta premiera \"Apokawixy\" w re\u017cyserii Xawerego \u017bu\u0142awskiego. Jak powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24, to \"swoistego rodzaju odpowied\u017a na ostatnie trudne czasy, jakie w\u0142a\u015bciwie dotkn\u0119\u0142y ca\u0142\u0105 planet\u0119\". Film produkcji TVN Warner Bros. Discovery od dzisiaj mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w kinach w ca\u0142ej Polsce."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-protest-samorzadowcow-w-centrum-6151587?source=rss", "title": "\"Pozostanie nam tylko ciemno\u015b\u0107\". Samorz\u0105dowcy b\u0119d\u0105 protestowa\u0107 przed kancelari\u0105 premiera", "date_published": "2022-10-07 07:24:15+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3p6spq-prad-latarnie-oszczednosci02-6151615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samorz\u0105dowcy z ca\u0142ej Polski przyje\u017cd\u017caj\u0105 w pi\u0105tek do Warszawy, by protestowa\u0107 przeciwko wzrostowi cen energii elektrycznej. Po po\u0142udniu kierowcy i piesi powinni spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144 w okolicy Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-protest-samorzadowcow-6151587?source=rss", "title": "\"Pozostanie nam tylko ciemno\u015b\u0107\". Samorz\u0105dowcy protestuj\u0105 przed Sejmem", "date_published": "2022-10-07 07:24:15+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uea9br-protest-samorzadowcow-6151945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samorz\u0105dowcy z ca\u0142ej Polski przyjechali w pi\u0105tek do Warszawy, by protestowa\u0107 przeciwko wzrostowi cen energii elektrycznej. Sprzed Sejmu zamierzaj\u0105 przej\u015b\u0107 w okolic\u0119 Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/weze-wybudzaja-sie-z-hibernacji-znowu-sie-pojawily-6151542?source=rss", "title": "W\u0119\u017ce wybudzaj\u0105 si\u0119 z hibernacji. \"Znowu si\u0119 pojawi\u0142y\"", "date_published": "2022-10-07 07:18:57+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119\u017ce wybudzaj\u0105 si\u0119 z hibernacji. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0iq147-w-kapsztadzie-weze-wybudzaja-sie-z-hibernacji-6151593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kapsztadzie, stolicy Republiki Po\u0142udniowej Afryki, powoli robi si\u0119 ciep\u0142o. Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 lato, a to oznacza r\u00f3wnie\u017c koniec hibernacji w\u0119\u017cy. Wiele z nich pojawia si\u0119 w lasach, ogrodach i domach, niekt\u00f3re gatunki s\u0105 jadowite."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chile-posagi-z-wyspy-wielkanocnej-powaznie-uszkodzone-w-wyniku-pozaru-6151515?source=rss", "title": "Pos\u0105gi z Wyspy Wielkanocnej \"nieodwracalnie\" uszkodzone w wyniku po\u017caru", "date_published": "2022-10-07 07:04:26+00:00", "description": "<img alt=\"Pos\u0105gi z Wyspy Wielkanocnej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tmxka4-posagi-uszkodzone-w-wyniku-pozaru-na-wyspie-wielkanocnej-6151529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car uszkodzi\u0142 s\u0142ynne pos\u0105gi moai na Wyspie Wielkanocnej. Wed\u0142ug przedstawicieli Parku Narodowego Rapa Nui, skutki zniszcze\u0144 spowodowanych na obszarze ponad 100 hektar\u00f3w s\u0105 \"nieodwracalne\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/leczyca-zamiast-zwyklych-tablic-miala-czerwone-z-napisem-czlowiek-nie-miala-prawa-jazdy-6151565?source=rss", "title": "Zamiast zwyk\u0142ych tablic mia\u0142a czerwone z napisem \"cz\u0142owiek\". Nie mia\u0142a prawa jazdy", "date_published": "2022-10-07 06:56:56+00:00", "description": "<img alt=\"Zamiast zwyk\u0142ych tablic mia\u0142a czerwone z napisem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-637un4-na-tablicach-rejestracyjnych-napis-czlowiek-za-kierownica-kobieta-bez-prawa-jazdy-6151537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czerwone tablice rejestracyjne zamiast normalnych z numerami, a na nich napis \"cz\u0142owiek\". Taki pojazd zatrzymali do kontroli policjanci z \u0141\u0119czycy (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Samoch\u00f3d nie by\u0142 zarejestrowany i ubezpieczony, a za kierownic\u0105 siedzia\u0142a 48-latka bez prawa ja"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/pieniadze-z-kpo-dla-polski-komentuje-wicepremier-i-minister-rolnictwa-henryk-kowalczyk-6151535?source=rss", "title": "Kowalczyk o KPO: je\u015bli nie dostaniemy \u015brodk\u00f3w, to wyst\u0105pimy do Europejskiego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci", "date_published": "2022-10-07 06:52:36+00:00", "description": "<img alt=\"Kowalczyk o KPO: je\u015bli nie dostaniemy \u015brodk\u00f3w, to wyst\u0105pimy do Europejskiego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciea22c8eadc2420493bfd6c80bb963c938-500-pln-zlotowki-zloty-pieniadze-shutterstock-734816995-jpeg-4476840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem pewien, \u017ce \u015brodki z Krajowego Planu Odbudowy b\u0119d\u0105. Je\u015bli nie b\u0119d\u0105, to twierdz\u0119 wprost: b\u0119dziemy wyst\u0119powa\u0107 do Europejskiego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci o zap\u0142at\u0119 nale\u017cnych nam pieni\u0119dzy - stwierd"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-posiadanie-marihuany-prezydent-usa-joe-biden-zapowiedzial-liberalizacje-prawa-i-ulaskawi-skazanych-6151486?source=rss", "title": "Prezydent USA Joe Biden zapowiedzia\u0142 liberalizacj\u0119 prawa w sprawie marihuany. U\u0142askawi skazanych", "date_published": "2022-10-07 06:44:16+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent USA Joe Biden zapowiedzia\u0142 liberalizacj\u0119 prawa w sprawie marihuany. U\u0142askawi skazanych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-896wr0-marihuana-5528151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden zapowiedzia\u0142 liberalizacj\u0119 federalnych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych marihuany oraz u\u0142askawienie wszystkich os\u00f3b skazanych przez s\u0105dy za jej \"zwyk\u0142e\" posiadanie. Decyzja ma dotyczy\u0107 kilku tysi\u0119cy os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/lakie-swiebodzin-pozar-w-zakladzie-produkujacym-meble-straz-pozarna-w-srodku-znajduja-sie-materialy-latwopalne-kilkanascie-zastepow-w-akcji-6151569?source=rss", "title": "Po\u017car w zak\u0142adzie produkuj\u0105cym meble. \"W \u015brodku znajduj\u0105 si\u0119 materia\u0142y \u0142atwopalne\"", "date_published": "2022-10-07 06:37:20+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w zak\u0142adzie produkuj\u0105cym meble. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-al3vr2-wybuch-w-mieszkaniu-na-teligi-zdjecie-ilustracyjne-5766180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car w zak\u0142adzie produkuj\u0105cym meble w miejscowo\u015bci \u0141\u0105kie ko\u0142o \u015awiebodzina (woj. lubuskie). Jak informuje stra\u017c po\u017carna, w \u015brodku znajduj\u0105 si\u0119 materia\u0142y \u0142atwopalne. Sytuacja nie jest opanowana, a na miejscu pracuje 15 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy. Informacj\u0119 o po\u017carze otrzymali\u015bmy na Kontakt 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/beda-zmiany-w-500-plus-henryk-kowalczyk-mozna-o-tym-pomysle-dyskutowac-6151525?source=rss", "title": "Zmiany w 500 plus? Kowalczyk: oficjalnej dyskusji nie ma", "date_published": "2022-10-07 06:22:09+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w 500 plus? Kowalczyk: oficjalnej dyskusji nie ma\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mzbqw4-07-0730-rozmowa-cl-0003-6151508/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ja bym dyskusji nie zamyka\u0142, natomiast w tej chwili takiej oficjalnej dyskusji nie ma - powiedzia\u0142 w \"Jeden na jeden\" wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk, pytany o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzenia kryterium dochodowego dla programu Rodzina 500 plus i wyp\u0142aty wi\u0119kszej kwoty tym, kt\u00f3rzy bardzo potrzebuj\u0105 \u015bwiadcze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sensacyjne-odkrycie-w-archiwach-narodowego-instytutu-onkologii-w-warszawie-naukowcy-znalezli-probki-nowotworow-6151484?source=rss", "title": "Przele\u017ca\u0142y w archiwum kilkadziesi\u0105t lat. Znaleziono niezwyk\u0142e pr\u00f3bki, pomog\u0105 w badaniach nad rakiem", "date_published": "2022-10-07 06:03:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przele\u017ca\u0142y w archiwum kilkadziesi\u0105t lat. Znaleziono niezwyk\u0142e pr\u00f3bki, pomog\u0105 w badaniach nad rakiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n0rjj7-sensacyjne-odkrycie-w-archiwach-narodowego-instytutu-onkologii-6151397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sensacyjne odkrycie w archiwach Narodowego Instytutu Onkologii w Warszawie. Naukowcy znale\u017ali pr\u00f3bki nowotwor\u00f3w, kt\u00f3re by\u0142y pobieranie od pacjent\u00f3w w latach m.in. 30. i 40. Dzi\u0119ki temu jest szansa na rozwini\u0119cie teorii dotycz\u0105cych wp"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wrzesien-2022-copernicus-rekordowo-cieply-wrzesien-na-grenlandii-tak-wysokich-wartosci-nie-odnotowano-od-1979-roku-6151483?source=rss", "title": "Na Grenlandii wrzesie\u0144 by\u0142 najcieplejszy od 1979 roku", "date_published": "2022-10-07 05:51:37+00:00", "description": "<img alt=\"Na Grenlandii wrzesie\u0144 by\u0142 najcieplejszy od 1979 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w2tpqc-za-nami-jeden-z-najcieplejszych-wrzesni-6151510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za nami czwarty najcieplejszy wrzesie\u0144 w historii pomiar\u00f3w, na r\u00f3wni z tym z 2016 roku - poinformowa\u0142 Serwis Monitorowania Atmosfery Copernicus (C3S) w comiesi\u0119cznym biuletynie klimatycznym.\u00a0Freja Vamborg z Copernicusa podkre\u015bli\u0142a, \u017ce wyj\u0105tkowo \"gor\u0105co\" by\u0142o na Grenlandii, gdzie wi\u0119kszo\u015b\u0107 terytorium d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/praga-erdogan-nadal-przeciwny-obecnosci-szwecji-w-nato-6151496?source=rss", "title": "Erdogan nie zmienia zdania w sprawie akcesji Szwecji do NATO", "date_published": "2022-10-07 05:43:52+00:00", "description": "<img alt=\"Erdogan nie zmienia zdania w sprawie akcesji Szwecji do NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qa9vkj-prezydent-turcji-recep-tayyip-erdogan-6151495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan powiedzia\u0142 w czwartek w Pradze, \u017ce podtrzymuje sw\u00f3j sprzeciw wobec akcesji Szwecji w struktury NATO. Powodem niespe\u0142nienie \u017c\u0105da\u0144 Turcji dotycz\u0105cych szwedzkiego stanowiska wobec organizacji w Szwecji uznawanych przez Ankar\u0119 za terrorystyczne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mateusz-morawiecki-o-dzialaniach-wegier-i-turcji-w-sprawie-pomocy-ukrainie-i-sankcji-na-rosje-6151470?source=rss", "title": "Premier o dzia\u0142aniach W\u0119gier i Turcji w sprawie pomocy Ukrainie i sankcji na Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-07 05:14:04+00:00", "description": "<img alt=\"Premier o dzia\u0142aniach W\u0119gier i Turcji w sprawie pomocy Ukrainie i sankcji na Rosj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5nron6-mateusz-morawiecki-i-prezydent-turcji-recep-tayyip-erdogan-6151463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142, \u017ce W\u0119gry nie wstrzymuj\u0105 \u00f3smego pakietu sankcji wobec Rosji. - To, co pr\u00f3buj\u0105 niekt\u00f3rzy komentatorzy w Polsce przedstawi\u0107 jako obstrukcj\u0119 i blokad\u0119, okaza\u0142o si\u0119 po raz kolejny fa\u0142szem i mitem - o\u015bwiadczy\u0142. Doda\u0142 te\u017c,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/lasy-panstwowe-tajemnicze-rany-na-drzewach-szerszenie-6151465?source=rss", "title": "Sk\u0105d si\u0119 bior\u0105 poprzeczne \"rany\" na p\u0119dach drzew?", "date_published": "2022-10-07 05:08:46+00:00", "description": "<img alt=\"Sk\u0105d si\u0119 bior\u0105 poprzeczne \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8k2jkg-nadgryzione-przez-szerszenie-drzewa-6151466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na m\u0142odych p\u0119dach drzew cz\u0119sto wida\u0107 poprzeczne uszkodzenia. Ich sprawcami s\u0105 szerszenie. O tym, dlaczego te osowate zostawiaj\u0105 po sobie \u015blady, kt\u00f3re zdarzy\u0142o si\u0119 zauwa\u017cy\u0107 ka\u017cdemu z nas, opowiadaj\u0105 Lasy Pa\u0144stwowe."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/elon-musk-twitter-miliarder-mial-zaproponowac-zakup-twitter-inc-po-pierwotnej-cenie-6151473?source=rss", "title": "Musk dosta\u0142 trzy tygodnie na zakup Twittera. Decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-10-07 04:54:28+00:00", "description": "<img alt=\"Musk dosta\u0142 trzy tygodnie na zakup Twittera. Decyzja s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pqlauz-elon-musk-5525569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w ameryka\u0144skim stanie Delaware wstrzyma\u0142 proces z pozwu Twittera przeciwko Elonowi Muskowi i w ten spos\u00f3b da\u0142 ekscentrycznemu miliarderowi czas na kupno platformy spo\u0142eczno\u015bciowej. W \u015brod\u0119 Musk przekaza\u0142, \u017ce jest got\u00f3w kupi\u0107 Twittera za pierwotnie ustalon\u0105 cen\u0119 44 miliard\u00f3w dolar\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzad-zwieksza-budzet-narodowego-instytutu-wolnosci-komentarze-politykow-i-ekspertow-6151425?source=rss", "title": "Rz\u0105d zwi\u0119ksza bud\u017cet Narodowego Instytutu Wolno\u015bci. Komentarze polityk\u00f3w i ekspert\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 04:52:50+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d zwi\u0119ksza bud\u017cet Narodowego Instytutu Wolno\u015bci. Komentarze polityk\u00f3w i ekspert\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-szxcz0-sobska-6151396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko 890 milion\u00f3w z\u0142otych chce przez najbli\u017csze cztery lata przeznaczy\u0107 rz\u0105d na Narodowy Instytut Wolno\u015bci. Dotychczasowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 Instytutu pokazuje, \u017ce dotacje trafiaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie do organizacji narodowych lub powi\u0105zanych ze \u015brodowiskiem prawicy. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/praga-szczyt-europejskiej-wspolnoty-politycznej-premier-mateusz-morawiecki-rosja-jest-w-pelnej-izolacji-6151460?source=rss", "title": "Premier Mateusz Morawiecki: szczyt w Pradze potwierdzi\u0142, \u017ce Rosja jest w pe\u0142nej izolacji", "date_published": "2022-10-07 04:40:56+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Mateusz Morawiecki: szczyt w Pradze potwierdzi\u0142, \u017ce Rosja jest w pe\u0142nej izolacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yq2fnw-premier-mateusz-morawiecki-6151448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki oceni\u0142, \u017ce szczyt Europejskiej Wsp\u00f3lnoty Politycznej w Pradze potwierdzi\u0142, \u017ce Rosja jest w pe\u0142nej izolacji i to nie tylko od pa\u0144stw Unii Europejskiej. Doda\u0142, \u017ce polityka energetyczna i klimatyczna to unijna pi\u0119ta achillesowa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6151457?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-10-07 04:33:16+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0vxxu5-ukrainskie-wojsko-holuje-rosyjski-czolg-6151434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 226. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Do siedmiu wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych rosyjskiego ostrza\u0142u Zaporo\u017ca na po\u0142udniowym wschodzie Ukrainy - poinformowa\u0142 szef w\u0142adz obwodowych O\u0142eksandr Staruch. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b uwa\u017ca si\u0119 za zaginione."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policja-kradli-katalizatory-wpadli-na-goracym-uczynku-6151333?source=rss", "title": "Jeden uczy\u0142 drugiego, jak kradnie si\u0119 katalizatory. Wpadli na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2022-10-07 04:29:50+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden uczy\u0142 drugiego, jak kradnie si\u0119 katalizatory. Wpadli na gor\u0105cym uczynku \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u8ichy-policjanci-zatrzymali-dwoch-mezczyzn-podejrzanych-o-probe-kradziezy-katalizatora-6151343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Woli zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o usi\u0142owanie kradzie\u017cy katalizatora. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, obaj zostali przy\u0142apani na gor\u0105cym uczynku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-festiwal-muzyki-filmowej-krzysztofa-komedy-program-6150194?source=rss", "title": "Zaginione dzie\u0142o i w\u0142oskie brzmienie. Krzysztof Komeda bohaterem festiwalu", "date_published": "2022-10-07 04:22:42+00:00", "description": "<img alt=\"Zaginione dzie\u0142o i w\u0142oskie brzmienie. Krzysztof Komeda bohaterem festiwalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yzh4cr-piotr-schmidt-quintet-6150243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Film \"Jazz outsider\", spotkanie z Januszem Majewskim oraz Micha\u0142em Urbaniakiem zainauguruj\u0105 w pi\u0105tek tegoroczny 13. Festiwal Muzyki Filmowej Krzysztofa Komedy. Kolejnego dnia zaplanowano koncert formacji Piotr Schmidt Quintet \"Komeda Nieznany 1967\". Wyst\u0105pi tak\u017ce s\u0142ynny bandeonista Dani"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/czechy-emmanuel-macron-44-panstwa-europy-wspolnie-odrzucily-agresje-rosji-i-wsparly-ukraine-6151447?source=rss", "title": "Macron: wszyscy wsp\u00f3\u0142dzielimy jeden kontynent, od Kaukazu po Islandi\u0119", "date_published": "2022-10-07 04:22:38+00:00", "description": "<img alt=\"Macron: wszyscy wsp\u00f3\u0142dzielimy jeden kontynent, od Kaukazu po Islandi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qw38zw-emmanuel-macron-podczas-szczytu-europejskiej-wspolnoty-politycznej-w-pradze-6151444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emmanuel Macron powiedzia\u0142 na zako\u0144czenie szczytu Europejskiej Wsp\u00f3lnoty Politycznej (EPC) w Pradze, \u017ce przyw\u00f3dcy 44 pa\u0144stw Europy wsp\u00f3lnie odrzucili rosyjsk\u0105 agresj\u0119 i opowiedzieli si\u0119 za wsparciem Ukrainy. Prezydent Francji doda\u0142, \u017ce podczas rozm\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szef-maea-uwazamy-zaporoska-elektrownie-atomowa-za-obiekt-ukrainski-6151440?source=rss", "title": "Szef MAEA: uwa\u017camy Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105 za obiekt ukrai\u0144ski", "date_published": "2022-10-07 04:16:21+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MAEA: uwa\u017camy Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105 za obiekt ukrai\u0144ski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5wotgt-szef-miedzynarodowej-agencji-energii-atomowej-rafael-grossi-6151439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po informacji o dekrecie prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina dotycz\u0105cym przej\u0119cia Zaporoskiej Elektrowni Atomowej, szef Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej Rafael Grossi przyby\u0142 do Kijowa, gdzie o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce jego organizacja uwa\u017ca obiekt za ukrai\u0144ski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/syria-amerykanskie-naloty-zginelo-trzech-przywodcow-tzw-panstwa-islamskiego-6151443?source=rss", "title": "Ameryka\u0144skie naloty w Syrii. Zgin\u0119\u0142o trzech przyw\u00f3dc\u00f3w tzw. Pa\u0144stwa Islamskiego", "date_published": "2022-10-07 04:09:50+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144skie naloty w Syrii. Zgin\u0119\u0142o trzech przyw\u00f3dc\u00f3w tzw. Pa\u0144stwa Islamskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h11zla-wojna-w-syrii-zdjecie-archiwalne-5743705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nalotach przeprowadzonych przez ameryka\u0144skie \u015bmig\u0142owce w p\u00f3\u0142nocnej Syrii, zgin\u0119\u0142o trzech przyw\u00f3dc\u00f3w tak zwanego Pa\u0144stwa Islamskiego (IS). Rakan Wahid al-Szamri, Abu Ala uznawany za jednego z pi\u0119ciu czo\u0142owych przyw\u00f3dc\u00f3w IS oraz Abu Mu'ada al-Kahtani odpowiedzialny w IS za traktowan"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/misja-nasa-crew-5-z-rdzenna-amerykanka-i-rosyjska-kosmonautka-dotarla-do-iss-6151456?source=rss", "title": "Misja NASA Crew-5 z rdzenn\u0105 Amerykank\u0105 i rosyjsk\u0105 kosmonautk\u0105 dotar\u0142a do ISS", "date_published": "2022-10-07 04:00:46+00:00", "description": "<img alt=\"Misja NASA Crew-5 z rdzenn\u0105 Amerykank\u0105 i rosyjsk\u0105 kosmonautk\u0105 dotar\u0142a do ISS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-csmcu7-start-spacex-crew-5-6151462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kapsu\u0142a Crew Dragon z czteroosobow\u0105 za\u0142og\u0105 misji NASA Crew-5 na pok\u0142adzie, zadokowa\u0142a w czwartek bezpiecznie na Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS). W sk\u0142adzie zespo\u0142u, kt\u00f3ry ma rozpocz\u0105\u0107 na ISS pi\u0119ciomiesi\u0119czn\u0105 misj\u0119 naukow\u0105, jest rdzenna Amerykanka Nicole Aunapu Mann oraz rosyjska kosmonautka"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-media-wladze-chca-odebrac-katolikom-czerwony-kosciol-w-minsku-6151430?source=rss", "title": "Media: bia\u0142oruskie w\u0142adze chc\u0105 odebra\u0107 katolikom Czerwony Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Mi\u0144sku", "date_published": "2022-10-07 03:48:50+00:00", "description": "<img alt=\"Media: bia\u0142oruskie w\u0142adze chc\u0105 odebra\u0107 katolikom Czerwony Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Mi\u0144sku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7617la-czerwony-kosciol-minsk-bialorus-shutterstock1444834742-6151467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142oruskie niezale\u017cne media informuj\u0105, \u017ce katolicy mog\u0105 utraci\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z Czerwonego Ko\u015bcio\u0142a, jednej z najwa\u017cniejszych \u015bwi\u0105ty\u0144 w Mi\u0144sku. 26 wrze\u015bnia w Czerwonym Ko\u015bciele dosz\u0142o do po\u017caru, kt\u00f3ry media niezale\u017cne okre\u015bli\u0142y jako \"zagadkowy\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-kara-murza-oskarzony-o-zdrade-stanu-6151438?source=rss", "title": "W\u0142adimir Kara-Murza oskar\u017cony o zdrad\u0119 stanu", "date_published": "2022-10-07 03:42:42+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adimir Kara-Murza oskar\u017cony o zdrad\u0119 stanu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-613j64-wladimir-kar-murza-na-warsaw-security-forum-5442398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski opozycjonista W\u0142adimir Kara-Murza, aresztowany za krytykowanie Kremla i inwazji Rosji na Ukrain\u0119, zosta\u0142 oskar\u017cony o zdrad\u0119 stanu. Politykowi grozi kara 20 lat wi\u0119zienia - poinformowa\u0142a w czwartek agencja AP."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-prokuratura-wzmocnily-sie-podejrzenia-ze-przy-gazociagach-nord-stream-dokonano-sabotazu-6151431?source=rss", "title": "Szwedzka prokuratura:\u00a0wzmocni\u0142y si\u0119 podejrzenia, \u017ce przy gazoci\u0105gach Nord Stream dokonano sabota\u017cu", "date_published": "2022-10-07 03:40:02+00:00", "description": "<img alt=\"Szwedzka prokuratura:\u00a0wzmocni\u0142y si\u0119 podejrzenia, \u017ce przy gazoci\u0105gach Nord Stream dokonano sabota\u017cu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgt6dd-wyciek-z-gazociagu-nord-stream-6135118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledczy badaj\u0105cy spraw\u0119 wybuch\u00f3w gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream stwierdzili istnienie dowod\u00f3w potwierdzaj\u0105cych podejrzenia o przeprowadzeniu \"powa\u017cnego sabota\u017cu\" \u2013 poinformowa\u0142a w czwartek szwedzka s\u0142u\u017cba bezpiecze\u0144stwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-biden-putin-nie-zartuje-kiedy-mowi-o-uzyciu-taktycznej-broni-jadrowej-6151452?source=rss", "title": "Biden: Putin nie \u017cartuje, kiedy m\u00f3wi o u\u017cyciu taktycznej broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-07 03:25:23+00:00", "description": "<img alt=\"Biden: Putin nie \u017cartuje, kiedy m\u00f3wi o u\u017cyciu taktycznej broni j\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z81pce-prezydent-usa-joe-biden-6151450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA ostrzeg\u0142 w czwartek, \u017ce ryzyko nuklearnej katastrofy jest najwy\u017csze od czasu kryzysu kuba\u0144skiego z 1962 roku. - Putin to cz\u0142owiek, kt\u00f3rego znam dobrze, on nie \u017cartuje \u2013 powiedzia\u0142 Joe Biden. Wcze\u015bniej rzecznik Pentagonu genera\u0142 Patrick Ryder stwierdzi\u0142, \u017ce Departament Obrony USA nie ot"}]