[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-zelenski-putin-boi-sie-swojego-narodu,nId,6333715", "title": "Wojna w Ukrainie. Ze\u0142enski: Putin boi si\u0119 swojego narodu", "date_published": "2022-10-07 21:50:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-zelenski-putin-boi-sie-swojego-narodu,nId,6333715\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Ze\u0142enski: Putin boi si\u0119 swojego narodu\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-zelenski-putin-boi-sie-swojego-narodu/000F38U9HW655C87-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wywiadzie udzielonym w pi\u0105tek BBC wezwa\u0142 do na\u0142o\u017cenia na Rosj\u0119 sankcji wyprzedzaj\u0105cych. Stwierdzi\u0142, \u017ce w\u0142adze r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-po-huraganie-ian-strazacy-walcza-z-pozarami-samochodow-e,nId,6333706", "title": "USA. Po huraganie Ian stra\u017cacy walcz\u0105 z po\u017carami samochod\u00f3w elektrycznych", "date_published": "2022-10-07 20:49:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-po-huraganie-ian-strazacy-walcza-z-pozarami-samochodow-e,nId,6333706\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Po huraganie Ian stra\u017cacy walcz\u0105 z po\u017carami samochod\u00f3w elektrycznych\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-po-huraganie-ian-strazacy-walcza-z-pozarami-samochodow-e/000G69DIOXMBOHDF-C321.jpg\" /></a>Po przej\u015bciu huraganu Ian, Floryda mierzy si\u0119 z jeszcze jednym problemem - poinformowa\u0142 &quot;New York Post&quot;. Po rozleg\u0142ych powodziach - i po tym j"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kryzys-migracyjny-ogloszono-stan-wyjatkowy-w-nowym-jorku,nId,6333701", "title": "USA: Kryzys migracyjny. Og\u0142oszono stan wyj\u0105tkowy w Nowym Jorku", "date_published": "2022-10-07 20:22:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kryzys-migracyjny-ogloszono-stan-wyjatkowy-w-nowym-jorku,nId,6333701\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Kryzys migracyjny. Og\u0142oszono stan wyj\u0105tkowy w Nowym Jorku \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kryzys-migracyjny-ogloszono-stan-wyjatkowy-w-nowym-jorku/000G699UF6J8J1JM-C321.jpg\" /></a>Burmistrz Nowego Jorku Eric Adams og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek stan wyj\u0105tkowy. To odpowied\u017a na kryzys migracyjny, kt\u00f3ry b\u0119dzie kosztowa\u0142 miasto miliard dolar\u00f3w w tym roku pod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-nauczyciel-od-lat-gwalcil-i-molestowal-uczniow-15-of,nId,6333693", "title": "Szwecja. Nauczyciel od lat gwa\u0142ci\u0142 i molestowa\u0142 uczni\u00f3w. 15 ofiar", "date_published": "2022-10-07 20:05:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-nauczyciel-od-lat-gwalcil-i-molestowal-uczniow-15-of,nId,6333693\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja. Nauczyciel od lat gwa\u0142ci\u0142 i molestowa\u0142 uczni\u00f3w. 15 ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-nauczyciel-od-lat-gwalcil-i-molestowal-uczniow-15-of/000G6972NF7SCCPL-C321.jpg\" /></a>Nauczyciel z Bor\u00e5s w Szwecji jest oskar\u017cony o gwa\u0142ty i molestowanie seksualne dzieci. Sprawa ma dotyczy\u0107 15 uczni\u00f3w. Do przest\u0119pstw dochodzi\u0142o przez kilka lat. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iranskie-drony-trafily-na-bialorus-rosja-chce-atakowac-zacho,nId,6333691", "title": "Ira\u0144skie drony trafi\u0142y na Bia\u0142oru\u015b. Rosja chce atakowa\u0107 zachodni\u0105 Ukrain\u0119", "date_published": "2022-10-07 19:56:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iranskie-drony-trafily-na-bialorus-rosja-chce-atakowac-zacho,nId,6333691\"><img align=\"left\" alt=\"Ira\u0144skie drony trafi\u0142y na Bia\u0142oru\u015b. Rosja chce atakowa\u0107 zachodni\u0105 Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/iranskie-drony-trafily-na-bialorus-rosja-chce-atakowac-zacho/000G696MH1N72RMV-C321.jpg\" /></a>Rosjanie przerzucili na Bia\u0142oru\u015b drony-kamikadze ira\u0144skiej produkcji. Oznacza to, \u017ce mo\u017cliwe s\u0105 ataki przy pomocy tych ma"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-do-dumy-panstwowej-trafil-projekt-o-mobilizacji-ma-liberaliz,nId,6333685", "title": "Do Dumy Pa\u0144stwowej trafi\u0142 projekt o mobilizacji. Ma liberalizowa\u0107 przepisy", "date_published": "2022-10-07 19:36:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-do-dumy-panstwowej-trafil-projekt-o-mobilizacji-ma-liberaliz,nId,6333685\"><img align=\"left\" alt=\"Do Dumy Pa\u0144stwowej trafi\u0142 projekt o mobilizacji. Ma liberalizowa\u0107 przepisy\" src=\"https://i.iplsc.com/do-dumy-panstwowej-trafil-projekt-o-mobilizacji-ma-liberaliz/000G690ROXK4SQA7-C321.jpg\" /></a>Do rosyjskiej Dumy Pa\u0144stwowej trafi\u0142 projekt ustawy, kt\u00f3ry ma precyzowa\u0107 procedur\u0119 mobilizacji wojskowej. Propozycja ma "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczne-odkrycie-cialo-25-latka-z-odcieta-glowa,nId,6333659", "title": "Tragiczne odkrycie. Cia\u0142o 25-latka z odci\u0119t\u0105 g\u0142ow\u0105", "date_published": "2022-10-07 19:10:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczne-odkrycie-cialo-25-latka-z-odcieta-glowa,nId,6333659\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne odkrycie. Cia\u0142o 25-latka z odci\u0119t\u0105 g\u0142ow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-odkrycie-cialo-25-latka-z-odcieta-glowa/000G68VIISFTSI59-C321.jpg\" /></a>Znaleziono cia\u0142o 25-latka z odci\u0119t\u0105 g\u0142ow\u0105. Do tragicznego odkrycia dosz\u0142o na okupowanym Zachodnim Brzegu. Z informacji wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 homoseksualist\u0105, a znajomi ze spo\u0142eczno\u015bci LGBTQ twie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rzad-niemiec-wydal-wize-rosyjskiemu-szpiegowi,nId,6333647", "title": "Media: Rz\u0105d Niemiec wyda\u0142 wiz\u0119 rosyjskiemu szpiegowi", "date_published": "2022-10-07 18:46:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rzad-niemiec-wydal-wize-rosyjskiemu-szpiegowi,nId,6333647\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rz\u0105d Niemiec wyda\u0142 wiz\u0119 rosyjskiemu szpiegowi\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rzad-niemiec-wydal-wize-rosyjskiemu-szpiegowi/000G68UFJ8K52TXC-C321.jpg\" /></a>Tu\u017c po ataku Rosji na Ukrain\u0119 rz\u0105d Niemiec wydali\u0142 z kraju 40 domniemanych szpieg\u00f3w rosyjskich. Odt\u0105d obowi\u0105zuje zasada niewpuszczania agent\u00f3w Kremla - pisze &quot;Spiegel Online&quot;. W jed"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-problemy-ze-starlinkami-na-froncie-awarie-to-ochrona-technol,nId,6333645", "title": "Problemy ze Starlinkami na froncie. Awarie to \"ochrona technologii\"?", "date_published": "2022-10-07 18:17:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-problemy-ze-starlinkami-na-froncie-awarie-to-ochrona-technol,nId,6333645\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy ze Starlinkami na froncie. Awarie to &quot;ochrona technologii&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-ze-starlinkami-na-froncie-awarie-to-ochrona-technol/000G68RR4O3FU1LV-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze zg\u0142aszaj\u0105 awarie i przestoje terminali Starlink - pisze &quot;Financial Times&quot;. Co najmniej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-sluzby-twierdza-ze-masha-amini-zmarla-z-powodu-choroby,nId,6333642", "title": "Iran. S\u0142u\u017cby twierdz\u0105, \u017ce Masha Amini zmar\u0142a z powodu \"choroby\"", "date_published": "2022-10-07 17:45:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-sluzby-twierdza-ze-masha-amini-zmarla-z-powodu-choroby,nId,6333642\"><img align=\"left\" alt=\"Iran. S\u0142u\u017cby twierdz\u0105, \u017ce Masha Amini zmar\u0142a z powodu &quot;choroby&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-sluzby-twierdza-ze-masha-amini-zmarla-z-powodu-choroby/000G68Q1T435DJLE-C321.jpg\" /></a>Ira\u0144scy kryminalni przekazali, \u017ce &quot;\u015bmier\u0107 Mashy Amini nie by\u0142a spowodowana ciosami w g\u0142ow\u0119&quot;, a by\u0142a zwi\u0105zana z &quot;operacj\u0105 guza m\u00f3zgu w wieku"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uderzaja-w-chiny-decyzja-dotknie-wojsko,nId,6333608", "title": "USA uderzaj\u0105 w Chiny. Decyzja dotknie wojsko", "date_published": "2022-10-07 17:37:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uderzaja-w-chiny-decyzja-dotknie-wojsko,nId,6333608\"><img align=\"left\" alt=\"USA uderzaj\u0105 w Chiny. Decyzja dotknie wojsko\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-uderzaja-w-chiny-decyzja-dotknie-wojsko/000FA606LON88FI8-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie Biuro Przemys\u0142u i Bezpiecze\u0144stwa (BIS) doda\u0142o 31 chi\u0144skich firm technologicznych do listy podmiot\u00f3w obj\u0119tych kontrol\u0105 eksportu. Urz\u0105d stwierdza, \u017ce ma to na celu ograniczenie produkcji i kupna zaawansow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jedna-decyzja-w-sprawie-cpk-kilkadziesiat-pudel-20-tys-stron,nId,6333629", "title": "Jedna decyzja w sprawie CPK. Kilkadziesi\u0105t pude\u0142, 20 tys. stron", "date_published": "2022-10-07 17:04:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jedna-decyzja-w-sprawie-cpk-kilkadziesiat-pudel-20-tys-stron,nId,6333629\"><img align=\"left\" alt=\"Jedna decyzja w sprawie CPK. Kilkadziesi\u0105t pude\u0142, 20 tys. stron\" src=\"https://i.iplsc.com/jedna-decyzja-w-sprawie-cpk-kilkadziesiat-pudel-20-tys-stron/000G68J4TC6TNRXD-C321.jpg\" /></a>Raport oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego zawiera dzia\u0142ania, kt\u00f3re maj\u0105 pozwoli\u0107 na zminimalizowanie negatywnych konsekwencji i"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-realne-zagrozenie-moze-uderzyc-w-tysiace-niemcow,nId,6333567", "title": "Realne zagro\u017cenie. Mo\u017ce uderzy\u0107 w tysi\u0105ce Niemc\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 16:59:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-realne-zagrozenie-moze-uderzyc-w-tysiace-niemcow,nId,6333567\"><img align=\"left\" alt=\"Realne zagro\u017cenie. Mo\u017ce uderzy\u0107 w tysi\u0105ce Niemc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/realne-zagrozenie-moze-uderzyc-w-tysiace-niemcow/000E2DUZGMVGQAAI-C321.jpg\" /></a>Kryzys energetyczny coraz bardziej daje si\u0119 we znaki. W Niemczech dochodzi ju\u017c do od\u0142\u0105cze\u0144 pr\u0105du i gazu. Odci\u0119cie energii elektrycznej jest niedopuszczalne w sytuacji, kiedy istnieje ryzyko utraty \u017cyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szantazuje-pracownikow-elektrowni-grozi-wyslaniem-na-f,nId,6333501", "title": "Rosja szanta\u017cuje pracownik\u00f3w elektrowni. Grozi wys\u0142aniem na front", "date_published": "2022-10-07 16:49:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szantazuje-pracownikow-elektrowni-grozi-wyslaniem-na-f,nId,6333501\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja szanta\u017cuje pracownik\u00f3w elektrowni. Grozi wys\u0142aniem na front\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szantazuje-pracownikow-elektrowni-grozi-wyslaniem-na-f/000G689I1013EOCL-C321.jpg\" /></a>Pracownicy Zaporoskiej Elektrowni Atomowej s\u0105 zmuszani do podpisywania um\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy z rosyjskim Rosatomem. Je\u015bli tego nie zrob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-w-trumnie-przed-rosyjska-ambasada-zyczyli-mu-lat-wiezi,nId,6333415", "title": "\"Putin\" w trumnie przed rosyjsk\u0105 ambasad\u0105. \u017byczyli mu lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-07 16:30:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-w-trumnie-przed-rosyjska-ambasada-zyczyli-mu-lat-wiezi,nId,6333415\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Putin&quot; w trumnie przed rosyjsk\u0105 ambasad\u0105. \u017byczyli mu lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-w-trumnie-przed-rosyjska-ambasada-zyczyli-mu-lat-wiezi/000G67Z6CRU0G8TH-C321.jpg\" /></a>Trumna, w kt\u00f3rej spoczywa\u0142a lalka, przedstawiaj\u0105ca prezydenta W\u0142adimira Putina, stan\u0119\u0142a w pi\u0105tek przed Ambasad\u0105 Rosji"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pieciolatek-mial-wrocic-do-ojca-przestepcy-jest-decyzja-sadu,nId,6333424", "title": "Pi\u0119ciolatek mia\u0142 wr\u00f3ci\u0107 do ojca przest\u0119pcy. Jest decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-10-07 16:17:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pieciolatek-mial-wrocic-do-ojca-przestepcy-jest-decyzja-sadu,nId,6333424\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119ciolatek mia\u0142 wr\u00f3ci\u0107 do ojca przest\u0119pcy. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/pieciolatek-mial-wrocic-do-ojca-przestepcy-jest-decyzja-sadu/000F02LIO3DN4MS6-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletni Antoni nie wr\u00f3ci do Holandii do ojca - przest\u0119pcy, skazanego w Polsce za handel narkotykami - przekaza\u0142 Rzecznik Praw Dziecka Miko\u0142aj Pawlak. Za ojcem ch\u0142opc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wicepremier-kosowa-rosja-szuka-punktow-zapalnych,nId,6333595", "title": "Wicepremier Kosowa: Rosja szuka punkt\u00f3w zapalnych", "date_published": "2022-10-07 16:16:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wicepremier-kosowa-rosja-szuka-punktow-zapalnych,nId,6333595\"><img align=\"left\" alt=\"Wicepremier Kosowa: Rosja szuka punkt\u00f3w zapalnych\" src=\"https://i.iplsc.com/wicepremier-kosowa-rosja-szuka-punktow-zapalnych/000G687E9BR0PLS9-C321.jpg\" /></a>- Polska by\u0142a jednym z pierwszych kraj\u00f3w, kt\u00f3re uzna\u0142y niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Kosowa, a uznanie nast\u0105pi\u0142o dziewi\u0119\u0107 dni po og\u0142oszeniu niepodleg\u0142o\u015bci. Relacje na szczeblu politycznym nie zawsze si\u0119 rozwija\u0142y. By"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jest-decyzja-sejmu-w-sprawie-ustawy-zamrazajacej-ceny-energi,nId,6333323", "title": "Jest decyzja Sejmu w sprawie ustawy zamra\u017caj\u0105cej ceny energii", "date_published": "2022-10-07 16:02:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jest-decyzja-sejmu-w-sprawie-ustawy-zamrazajacej-ceny-energi,nId,6333323\"><img align=\"left\" alt=\"Jest decyzja Sejmu w sprawie ustawy zamra\u017caj\u0105cej ceny energii\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-decyzja-sejmu-w-sprawie-ustawy-zamrazajacej-ceny-energi/000G675I4BAHMMDW-C321.jpg\" /></a>Sejm zdecydowa\u0142 w sprawie zamro\u017cenia cen pr\u0105du w 2023 roku. Przyj\u0105\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 poprawek Senatu, jednak wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich mia\u0142a charakter redakcyjny lub uzupe\u0142niaj\u0105cy. Senat ch"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-nie-zyje-turysta-porwany-przez-lawine,nId,6333435", "title": "Tatry: Nie \u017cyje turysta porwany przez lawin\u0119", "date_published": "2022-10-07 15:54:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-nie-zyje-turysta-porwany-przez-lawine,nId,6333435\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry: Nie \u017cyje turysta porwany przez lawin\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-nie-zyje-turysta-porwany-przez-lawine/000G689ANVGNVIVW-C321.jpg\" /></a>Niewielka lawina - tak zwany zsuw \u015bnie\u017cny - porwa\u0142a turyst\u0119 w rejonie Prze\u0142\u0119czy Krzy\u017cne w Tatrach Wysokich. M\u0119\u017cczyzna nie prze\u017cy\u0142 upadku z wysoko\u015bci - poinformowa\u0142 ratownik dy\u017curny TOPR Tomasz Wojciechowski. Dwa d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czlowiek-z-kremla-postawil-sie-putinowi-rosnie-napiecie,nId,6333403", "title": "Cz\u0142owiek z Kremla postawi\u0142 si\u0119 Putinowi. Ro\u015bnie napi\u0119cie", "date_published": "2022-10-07 15:51:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czlowiek-z-kremla-postawil-sie-putinowi-rosnie-napiecie,nId,6333403\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0142owiek z Kremla postawi\u0142 si\u0119 Putinowi. Ro\u015bnie napi\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/czlowiek-z-kremla-postawil-sie-putinowi-rosnie-napiecie/000G67XMSGXCVFH7-C321.jpg\" /></a>Cz\u0142onek wewn\u0119trznego kr\u0119gu wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Putina wyg\u0142osi\u0142 w rozmowie z prezydentem krytyk\u0119 wojny w Ukrainie i pope\u0142nianych w niej b\u0142\u0119d\u00f3w - poda\u0142 &"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyczyny-polskiego-kierowcy-we-wloszech-zareagowala-policja,nId,6333399", "title": "\"Wyczyny\" polskiego kierowcy we W\u0142oszech. Zareagowa\u0142a policja", "date_published": "2022-10-07 15:32:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyczyny-polskiego-kierowcy-we-wloszech-zareagowala-policja,nId,6333399\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wyczyny&quot; polskiego kierowcy we W\u0142oszech. Zareagowa\u0142a policja \" src=\"https://i.iplsc.com/wyczyny-polskiego-kierowcy-we-wloszech-zareagowala-policja/000G67W7NVIVX2G5-C321.jpg\" /></a>Polski kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki ukarany mandatem za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci przez w\u0142osk\u0105 policj\u0119 w Cinisello. Jak podaje &quot;Milano Today&quot;, m\u0119\u017cczyzna dwukr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wniosek-o-odrzucenie-upadl-ustawa-budzetowa-trafia-do-komisj,nId,6333359", "title": "Wniosek o odrzucenie upad\u0142. Ustawa bud\u017cetowa trafia do komisji", "date_published": "2022-10-07 15:30:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wniosek-o-odrzucenie-upadl-ustawa-budzetowa-trafia-do-komisj,nId,6333359\"><img align=\"left\" alt=\"Wniosek o odrzucenie upad\u0142. Ustawa bud\u017cetowa trafia do komisji\" src=\"https://i.iplsc.com/wniosek-o-odrzucenie-upadl-ustawa-budzetowa-trafia-do-komisj/000G67QJTHXAJY6X-C321.jpg\" /></a>Sejm odrzuci\u0142 wniosek opozycji o odrzucenie w pierwszym czytaniu projektu ustawy bud\u017cetowej na 2023 rok. Projekt trafi teraz do komisji.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwaly-pokoj-jest-mozliwy-merkel-podkresla-role-rosji,nId,6333360", "title": "\"Trwa\u0142y pok\u00f3j jest mo\u017cliwy\". Merkel podkre\u015bla rol\u0119 Rosji", "date_published": "2022-10-07 15:19:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwaly-pokoj-jest-mozliwy-merkel-podkresla-role-rosji,nId,6333360\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Trwa\u0142y pok\u00f3j jest mo\u017cliwy&quot;. Merkel podkre\u015bla rol\u0119 Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/trwaly-pokoj-jest-mozliwy-merkel-podkresla-role-rosji/000G67QRFO6Q7RCE-C321.jpg\" /></a>Angela Merkel ponownie zabra\u0142a g\u0142os na temat wojny Rosji z Ukrain\u0105. Na spotkaniu w Monachium by\u0142a kanclerz Niemiec ostrzeg\u0142a przed postrzeganiem gr\u00f3\u017ab ze strony Putina jedyn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowa-kwota-na-fundusz-koscielny-wzrosnie-o-ponad-20-mil,nId,6333336", "title": "Rekordowa kwota na Fundusz Ko\u015bcielny. Wzro\u015bnie o ponad 20 milion\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 14:49:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowa-kwota-na-fundusz-koscielny-wzrosnie-o-ponad-20-mil,nId,6333336\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowa kwota na Fundusz Ko\u015bcielny. Wzro\u015bnie o ponad 20 milion\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowa-kwota-na-fundusz-koscielny-wzrosnie-o-ponad-20-mil/0003J6KTOF490ACY-C321.jpg\" /></a>216 milion\u00f3w z\u0142otych - tyle rz\u0105d planuje przeznaczy\u0107 na Fundusz Ko\u015bcielny w 2023 roku. Jak podkre\u015blaj\u0105 media, to o 23 mln z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c w tym roku, jest to te\u017c reko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sledztwo-w-sprawie-nord-stream-kuriozalne-zadanie-rosjan,nId,6333331", "title": "\u015aledztwo w sprawie Nord Stream. Kuriozalne \u017c\u0105danie Rosjan", "date_published": "2022-10-07 14:16:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sledztwo-w-sprawie-nord-stream-kuriozalne-zadanie-rosjan,nId,6333331\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aledztwo w sprawie Nord Stream. Kuriozalne \u017c\u0105danie Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/sledztwo-w-sprawie-nord-stream-kuriozalne-zadanie-rosjan/000G67KFHJ9MD24F-C321.jpg\" /></a>Premier Rosji Michai\u0142 Miszustin zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 bezpo\u015brednio do premier Szwecji Magdaleny Andresson z \u017c\u0105daniami udzia\u0142u Moskwy w \u015bledztwie w sprawie wybuch\u00f3w, kt\u00f3re uszkodzi\u0142y gazo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wielokrotny-gwalt-bicie-dziecko-w-szpitalu-para-w-areszcie,nId,6333346", "title": "Wielokrotny gwa\u0142t, bicie. Dziecko w szpitalu, para w areszcie", "date_published": "2022-10-07 14:03:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wielokrotny-gwalt-bicie-dziecko-w-szpitalu-para-w-areszcie,nId,6333346\"><img align=\"left\" alt=\"Wielokrotny gwa\u0142t, bicie. Dziecko w szpitalu, para w areszcie\" src=\"https://i.iplsc.com/wielokrotny-gwalt-bicie-dziecko-w-szpitalu-para-w-areszcie/000G67QK0RU0E25J-C321.jpg\" /></a>Jest areszt dla ukrai\u0144skiej pary, kt\u00f3ra mia\u0142a dopu\u015bci\u0107 si\u0119 pobicie i wielokrotnego zgwa\u0142cenia 2,5-letniego dziecka w Stalowej Woli. Ch\u0142opiec jest synem 22-letniej Ok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stwierdzono-zgon-zapakowano-cialo-lekarz-dokonal-niepokojace,nId,6333341", "title": "Stwierdzono zgon, zapakowano cia\u0142o. Lekarz dokona\u0142 niepokoj\u0105cego odkrycia", "date_published": "2022-10-07 13:59:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stwierdzono-zgon-zapakowano-cialo-lekarz-dokonal-niepokojace,nId,6333341\"><img align=\"left\" alt=\"Stwierdzono zgon, zapakowano cia\u0142o. Lekarz dokona\u0142 niepokoj\u0105cego odkrycia\" src=\"https://i.iplsc.com/stwierdzono-zgon-zapakowano-cialo-lekarz-dokonal-niepokojace/000G67LY1M2G21WI-C321.jpg\" /></a>Dok\u0142adna data \u015bmierci Kevina Reida, kt\u00f3ry zmar\u0142 w australijskim szpitalu w Rockingham nie jest znana. Najpierw zgon m\u0119\u017cczyzny potwierdzi\u0142a do\u015bwiadczona "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-straz-graniczna-zlapala-polaka-poszukiwanego-przez-interpol,nId,6333302", "title": "Stra\u017c Graniczna z\u0142apa\u0142a Polaka poszukiwanego przez Interpol", "date_published": "2022-10-07 13:46:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-straz-graniczna-zlapala-polaka-poszukiwanego-przez-interpol,nId,6333302\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna z\u0142apa\u0142a Polaka poszukiwanego przez Interpol\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-zlapala-polaka-poszukiwanego-przez-interpol/000G66SF9Y5UTNPO-C321.jpg\" /></a>37-letni Polak, poszukiwany Europejskim Nakazem Aresztowania oraz czerwon\u0105 not\u0105 Interpolu, wpad\u0142 na lotnisku w podrzeszowskiej Jasionce. M\u0119\u017cczyzna jest oskar\u017cony o n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiecej-studentow-kierunkow-lekarskich-ale-niektore-uczelnie-,nId,6333237", "title": "Wi\u0119cej student\u00f3w kierunk\u00f3w lekarskich. Ale niekt\u00f3re uczelnie maj\u0105 problemy", "date_published": "2022-10-07 13:42:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiecej-studentow-kierunkow-lekarskich-ale-niektore-uczelnie-,nId,6333237\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119cej student\u00f3w kierunk\u00f3w lekarskich. Ale niekt\u00f3re uczelnie maj\u0105 problemy\" src=\"https://i.iplsc.com/wiecej-studentow-kierunkow-lekarskich-ale-niektore-uczelnie/000G66FFYBL2IHUS-C321.jpg\" /></a>Z roku na rok ro\u015bnie liczba student\u00f3w kierunku lekarskiego. Ro\u015bnie te\u017c liczba uczelni, gdzie mo\u017cna studiowa\u0107 medycyn\u0119. Uczelnie kszta\u0142c\u0105ce przysz\u0142ych lekarzy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelnie-bronili-wlamywacza-uslyszeli-zarzuty-ziobro-reag,nId,6333311", "title": "\u015amiertelnie bronili w\u0142amywacza, us\u0142yszeli zarzuty. Ziobro reaguje", "date_published": "2022-10-07 13:34:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelnie-bronili-wlamywacza-uslyszeli-zarzuty-ziobro-reag,nId,6333311\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelnie bronili w\u0142amywacza, us\u0142yszeli zarzuty. Ziobro reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelnie-bronili-wlamywacza-uslyszeli-zarzuty-ziobro-reag/000DBT8LS8SB73SR-C321.jpg\" /></a>Minister Zbigniew Ziobro odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kontrowersyjnej decyzji o postawieniu zarzut\u00f3w rodzinie z Poznania, kt\u00f3ra zosta\u0142a napadni\u0119ta. W czasie szarpaniny w\u0142amywacz z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelnie-ranili-wlamywacza-uslyszeli-zarzuty-ziobro-reagu,nId,6333311", "title": "\u015amiertelnie ranili w\u0142amywacza, us\u0142yszeli zarzuty. Ziobro reaguje", "date_published": "2022-10-07 13:34:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelnie-ranili-wlamywacza-uslyszeli-zarzuty-ziobro-reagu,nId,6333311\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelnie ranili w\u0142amywacza, us\u0142yszeli zarzuty. Ziobro reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelnie-ranili-wlamywacza-uslyszeli-zarzuty-ziobro-reagu/000DBT8LS8SB73SR-C321.jpg\" /></a>Minister Zbigniew Ziobro odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kontrowersyjnej decyzji o postawieniu zarzut\u00f3w rodzinie z Poznania, kt\u00f3ra zosta\u0142a napadni\u0119ta. W czasie szarpaniny w\u0142amywacz zo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marin-zapytana-o-droge-wyjscia-z-konfliktu-wypowiedz-podbija,nId,6333272", "title": "Marin zapytana o \"drog\u0119 wyj\u015bcia\" z konfliktu. Wypowied\u017a podbija sie\u0107", "date_published": "2022-10-07 12:43:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marin-zapytana-o-droge-wyjscia-z-konfliktu-wypowiedz-podbija,nId,6333272\"><img align=\"left\" alt=\"Marin zapytana o &quot;drog\u0119 wyj\u015bcia&quot; z konfliktu. Wypowied\u017a podbija sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/marin-zapytana-o-droge-wyjscia-z-konfliktu-wypowiedz-podbija/000G66Q5XS5C9AQR-C321.jpg\" /></a>Fi\u0144ska premier Sanna Marin zosta\u0142a zapytana przez dziennikarzy o &quot;drog\u0119 wyj\u015bcia&quot; z konfliktu w Ukrainie. R"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zupy-z-resztek-zamiast-restauracji-tak-polacy-oszczedzaja-na,nId,6333174", "title": "Zupy z resztek zamiast restauracji. Tak Polacy oszcz\u0119dzaj\u0105 na jedzeniu", "date_published": "2022-10-07 12:38:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zupy-z-resztek-zamiast-restauracji-tak-polacy-oszczedzaja-na,nId,6333174\"><img align=\"left\" alt=\"Zupy z resztek zamiast restauracji. Tak Polacy oszcz\u0119dzaj\u0105 na jedzeniu\" src=\"https://i.iplsc.com/zupy-z-resztek-zamiast-restauracji-tak-polacy-oszczedzaja-na/000G66BVMS47MISF-C321.jpg\" /></a>- Restauracja to rarytas. Nie lubi\u0119 marnowa\u0107 jedzenia, wi\u0119c cz\u0119sto gotuj\u0119 wymy\u015blone dania &quot;z resztek&quot;, oszcz\u0119dnie i po\u017cytecznie - m\u00f3wi Aneta, mieszkan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doradca-prezydenta-ukrainy-krytykuje-laureatow-pokojowej-nag,nId,6333194", "title": "Doradca prezydenta Ukrainy krytykuje laureat\u00f3w Pokojowej Nagrody Nobla", "date_published": "2022-10-07 12:23:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doradca-prezydenta-ukrainy-krytykuje-laureatow-pokojowej-nag,nId,6333194\"><img align=\"left\" alt=\"Doradca prezydenta Ukrainy krytykuje laureat\u00f3w Pokojowej Nagrody Nobla\" src=\"https://i.iplsc.com/doradca-prezydenta-ukrainy-krytykuje-laureatow-pokojowej-nag/000G66CE3LS5DG5C-C321.jpg\" /></a>&quot;Komitet Noblowski ma interesuj\u0105ce rozumienie s\u0142owa 'pok\u00f3j'&quot; - stwierdzi\u0142 doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-serial-wielka-woda-przypomina-o-powodzi-z-1997-roku-co-napra,nId,6332848", "title": "Serial \"Wielka Woda\" przypomina o powodzi z 1997 roku. Co naprawd\u0119 si\u0119 wtedy wydarzy\u0142o?", "date_published": "2022-10-07 11:50:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-serial-wielka-woda-przypomina-o-powodzi-z-1997-roku-co-napra,nId,6332848\"><img align=\"left\" alt=\"Serial &quot;Wielka Woda&quot; przypomina o powodzi z 1997 roku. Co naprawd\u0119 si\u0119 wtedy wydarzy\u0142o?\" src=\"https://i.iplsc.com/serial-wielka-woda-przypomina-o-powodzi-z-1997-roku-co-napra/000G65A9JX5TSI59-C321.jpg\" /></a>W tym roku min\u0119\u0142o 25 lat od powodzi tysi\u0105clecia - \u017cywio\u0142u, kt\u00f3ry w 1997 r. dotkn\u0105\u0142 Wroc\u0142aw oraz wiele innych miejscowo\u015bci w zachodnie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blogerka-poleca-suszyc-trujace-muchomory-ostrzezenie-od-leka,nId,6333207", "title": "Blogerka poleca suszy\u0107 truj\u0105ce muchomory. Ostrze\u017cenie od lekarki", "date_published": "2022-10-07 11:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blogerka-poleca-suszyc-trujace-muchomory-ostrzezenie-od-leka,nId,6333207\"><img align=\"left\" alt=\"Blogerka poleca suszy\u0107 truj\u0105ce muchomory. Ostrze\u017cenie od lekarki\" src=\"https://i.iplsc.com/blogerka-poleca-suszyc-trujace-muchomory-ostrzezenie-od-leka/000G667N4U0F7NOG-C321.jpg\" /></a>&quot;Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z moich znajomych je te grzyby regularnie&quot; - chwali si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych jedna z internetowych influencerek. W taki spos\u00f3b zach\u0119ca do "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ales-bialacki-autorytet-obroncow-praw-czlowieka-na-calym-swi,nId,6333184", "title": "Ale\u015b Bialacki. \"Autorytet obro\u0144c\u00f3w praw cz\u0142owieka na ca\u0142ym \u015bwiecie\"", "date_published": "2022-10-07 11:15:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ales-bialacki-autorytet-obroncow-praw-czlowieka-na-calym-swi,nId,6333184\"><img align=\"left\" alt=\"Ale\u015b Bialacki. &quot;Autorytet obro\u0144c\u00f3w praw cz\u0142owieka na ca\u0142ym \u015bwiecie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ales-bialacki-autorytet-obroncow-praw-czlowieka-na-calym-swi/000G664GSLOM3JFK-C321.jpg\" /></a>Za\u0142o\u017cyciel i przewodnicz\u0105cy najwa\u017cniejszej bia\u0142oruskiej organizacji praw cz\u0142owieka &quot;Wiasna&quot;, Ale\u015b Bialacki, zosta\u0142 laureatem Pokojowej Nag"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-giorgia-meloni-o-slowach-francuskiej-minister-to-grozba-inge,nId,6333183", "title": "Giorgia Meloni o s\u0142owach francuskiej minister. \"To gro\u017aba ingerencji\"", "date_published": "2022-10-07 11:15:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-giorgia-meloni-o-slowach-francuskiej-minister-to-grozba-inge,nId,6333183\"><img align=\"left\" alt=\"Giorgia Meloni o s\u0142owach francuskiej minister. &quot;To gro\u017aba ingerencji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/giorgia-meloni-o-slowach-francuskiej-minister-to-grozba-inge/000G664KFEQIDCJR-C321.jpg\" /></a>- Niedopuszczalna gro\u017aba ingerencji - w ten spos\u00f3b kandydatka na premiera W\u0142och Giorgia Meloni skomentowa\u0142a wypowied\u017a francuskiej sekretarz stanu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-proba-kradziezy-1-5-tony-mialu-z-terenu-kopalni-zatrzymano-d,nId,6333141", "title": "Pr\u00f3ba kradzie\u017cy 1,5 tony mia\u0142u z terenu kopalni. Zatrzymano dw\u00f3ch braci", "date_published": "2022-10-07 11:10:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-proba-kradziezy-1-5-tony-mialu-z-terenu-kopalni-zatrzymano-d,nId,6333141\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3ba kradzie\u017cy 1,5 tony mia\u0142u z terenu kopalni. Zatrzymano dw\u00f3ch braci\" src=\"https://i.iplsc.com/proba-kradziezy-1-5-tony-mialu-z-terenu-kopalni-zatrzymano-d/000G65XE2A9HKIVS-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Rudy \u015al\u0105skiej zatrzymali dw\u00f3ch sprawc\u00f3w usi\u0142owania kradzie\u017cy ponad 1,5 tony mia\u0142u w\u0119glowego z terenu kopalni Bielszowice. Osoby wynosz\u0105ce worki"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-uchodzca-zawisl-na-granicznym-plocie-zdjecie-wywolalo-burze,nId,6333150", "title": "Uchod\u017aca zawis\u0142 na granicznym p\u0142ocie. Zdj\u0119cie wywo\u0142a\u0142o burz\u0119", "date_published": "2022-10-07 10:45:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-uchodzca-zawisl-na-granicznym-plocie-zdjecie-wywolalo-burze,nId,6333150\"><img align=\"left\" alt=\"Uchod\u017aca zawis\u0142 na granicznym p\u0142ocie. Zdj\u0119cie wywo\u0142a\u0142o burz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/uchodzca-zawisl-na-granicznym-plocie-zdjecie-wywolalo-burze/000G65XNI7HTQ8X2-C321.jpg\" /></a>Uchod\u017aca zwisaj\u0105cy z muru g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142, zapl\u0105tany w ostry drut - zdj\u0119cie z granicy polsko-bia\u0142oruskiej wywo\u0142a\u0142o burz\u0119 w sieci. Komentarzem jednego z bia\u0142ostockich porta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samorzadowcy-z-calej-polski-w-stolicy-protestuja-przeciwko-p,nId,6332745", "title": "Samorz\u0105dowcy z ca\u0142ej Polski w stolicy. Protestuj\u0105 przeciwko podwy\u017ckom cen energii", "date_published": "2022-10-07 10:25:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samorzadowcy-z-calej-polski-w-stolicy-protestuja-przeciwko-p,nId,6332745\"><img align=\"left\" alt=\"Samorz\u0105dowcy z ca\u0142ej Polski w stolicy. Protestuj\u0105 przeciwko podwy\u017ckom cen energii \" src=\"https://i.iplsc.com/samorzadowcy-z-calej-polski-w-stolicy-protestuja-przeciwko-p/000G65UVPJLD292J-C321.jpg\" /></a>Samorz\u0105dowcy z r\u00f3\u017cnych region\u00f3w Polski wyruszyli do Warszawy, gdzie bior\u0105 udzia\u0142 w prote\u015bcie przeciwko podwy\u017ckom cen energii pod has\u0142em &quot;Tylko "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-na-strajku-samorzadowcow-dosyc-tego-ceny-energii,nId,6332745", "title": "Trzaskowski na strajku samorz\u0105dowc\u00f3w: Dosy\u0107 tego! Ceny energii musz\u0105 by\u0107 gwarantowane", "date_published": "2022-10-07 10:25:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-na-strajku-samorzadowcow-dosyc-tego-ceny-energii,nId,6332745\"><img align=\"left\" alt=\"Trzaskowski na strajku samorz\u0105dowc\u00f3w: Dosy\u0107 tego! Ceny energii musz\u0105 by\u0107 gwarantowane\" src=\"https://i.iplsc.com/trzaskowski-na-strajku-samorzadowcow-dosyc-tego-ceny-energii/000G663TO4LMCVD8-C321.jpg\" /></a>Samorz\u0105dowcy z r\u00f3\u017cnych region\u00f3w Polski zjechali do Warszawy, gdzie bior\u0105 udzia\u0142 w prote\u015bcie przeciwko podwy\u017ckom cen energii pod has\u0142em &quot;Tylk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chile-pozar-na-wyspie-wielkanocnej-uszkodzone-slynne-posagi,nId,6332894", "title": "Chile: Po\u017car na Wyspie Wielkanocnej. Uszkodzone s\u0142ynne pos\u0105gi", "date_published": "2022-10-07 10:13:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chile-pozar-na-wyspie-wielkanocnej-uszkodzone-slynne-posagi,nId,6332894\"><img align=\"left\" alt=\"Chile: Po\u017car na Wyspie Wielkanocnej. Uszkodzone s\u0142ynne pos\u0105gi\" src=\"https://i.iplsc.com/chile-pozar-na-wyspie-wielkanocnej-uszkodzone-slynne-posagi/000G65RSDEWD7TKC-C321.jpg\" /></a>Na Wyspie Wielkanocnej nale\u017c\u0105cej do Chile wybuch\u0142 po\u017car. \u017bywio\u0142 spowodowa\u0142 liczne zniszczenia. Uszkodzi\u0142 m.in. tajemnicze, wyrze\u017abione w kamieniu s\u0142ynne pos\u0105gi. Jak p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-minister-do-rosjan-jeszcze-mozecie-uratowac-armie-,nId,6332870", "title": "Ukrai\u0144ski minister do Rosjan: Jeszcze mo\u017cecie uratowa\u0107 armi\u0119 przed ha\u0144b\u0105", "date_published": "2022-10-07 09:58:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-minister-do-rosjan-jeszcze-mozecie-uratowac-armie-,nId,6332870\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski minister do Rosjan: Jeszcze mo\u017cecie uratowa\u0107 armi\u0119 przed ha\u0144b\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-minister-do-rosjan-jeszcze-mozecie-uratowac-armie/000E17DTWHRCF4CC-C321.jpg\" /></a>- Jeszcze mo\u017cecie uratowa\u0107 Rosj\u0119 przed tragedi\u0105, a armi\u0119 - przed poni\u017ceniem i ha\u0144b\u0105 - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski minister obrony "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wasik-atak-na-nord-stream-moze-byc-przygrywka-do-ataku-na-ba,nId,6332853", "title": "W\u0105sik: Atak na Nord Stream mo\u017ce by\u0107 przygrywk\u0105 do ataku na Baltic Pipe", "date_published": "2022-10-07 09:37:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wasik-atak-na-nord-stream-moze-byc-przygrywka-do-ataku-na-ba,nId,6332853\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0105sik: Atak na Nord Stream mo\u017ce by\u0107 przygrywk\u0105 do ataku na Baltic Pipe\" src=\"https://i.iplsc.com/wasik-atak-na-nord-stream-moze-byc-przygrywka-do-ataku-na-ba/000G4IQEMJWWTEHB-C321.jpg\" /></a>- Widzimy, \u017ce atak na Nord Stream 1 czy Nord Stream 2, to mo\u017ce by\u0107 przygrywka do ataku na Baltic Pipe - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceminister spraw wewn\u0119trznych i ad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-urzadzili-centrum-dowodzenia-w-chlewni-spali-tam-i-,nId,6332852", "title": "Rosjanie urz\u0105dzili centrum dowodzenia w chlewni. \"Spali tam i jedli\"", "date_published": "2022-10-07 09:27:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-urzadzili-centrum-dowodzenia-w-chlewni-spali-tam-i-,nId,6332852\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie urz\u0105dzili centrum dowodzenia w chlewni. &quot;Spali tam i jedli&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-urzadzili-centrum-dowodzenia-w-chlewni-spali-tam-i/000G65SZE7R8X070-C321.jpg\" /></a>Rosjanie urz\u0105dzili centrum dowodzenia w chlewni - wynika z doniesie\u0144 S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy opublikowanych w m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzech-laureatow-tegorocznej-pokojowej-nagrody-nobla,nId,6332779", "title": "Trzech laureat\u00f3w tegorocznej Pokojowej Nagrody Nobla", "date_published": "2022-10-07 09:00:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzech-laureatow-tegorocznej-pokojowej-nagrody-nobla,nId,6332779\"><img align=\"left\" alt=\"Trzech laureat\u00f3w tegorocznej Pokojowej Nagrody Nobla\" src=\"https://i.iplsc.com/trzech-laureatow-tegorocznej-pokojowej-nagrody-nobla/000G65BT7P114FSO-C321.jpg\" /></a>Pokojowa Nagroda Nobla 2022 zosta\u0142a przyznana. Tegorocznymi laureatami zostali Ale\u015b Bialacki oraz organizacje Memoria\u0142 i Centrum Wolno\u015bci Obywatelskich.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-zakazenia-koronawirusem-ministerstwo-podalo-aktualne-da,nId,6332723", "title": "Nowe zaka\u017cenia koronawirusem. Ministerstwo poda\u0142o aktualne dane", "date_published": "2022-10-07 08:30:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-zakazenia-koronawirusem-ministerstwo-podalo-aktualne-da,nId,6332723\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zaka\u017cenia koronawirusem. Ministerstwo poda\u0142o aktualne dane\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zakazenia-koronawirusem-ministerstwo-podalo-aktualne-da/000EMH3UIFMVHVX5-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o w pi\u0105tek, 7 pa\u017adziernika, o wykryciu 2629 nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w ci\u0105gu ostatniej doby. Zmar\u0142o 41 os\u00f3b.  </p><br clear=\"all\" "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-szalet-publiczny-za-400-tys-zlotych-stanal-w-centrum-bialego,nId,6332791", "title": "Szalet publiczny za 400 tys. z\u0142otych. Stan\u0105\u0142 w centrum Bia\u0142egostoku", "date_published": "2022-10-07 08:19:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-szalet-publiczny-za-400-tys-zlotych-stanal-w-centrum-bialego,nId,6332791\"><img align=\"left\" alt=\"Szalet publiczny za 400 tys. z\u0142otych. Stan\u0105\u0142 w centrum Bia\u0142egostoku\" src=\"https://i.iplsc.com/szalet-publiczny-za-400-tys-zlotych-stanal-w-centrum-bialego/000G658F5MNGA2G6-C321.jpg\" /></a>W centrum Bia\u0142egostoku przy ul. Legionowej stan\u0105\u0142 nowy szalet miejski. Ten fakt nikogo by nie zdziwi\u0142, gdyby nie upublicznione koszty wybudowania obiektu w po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-po-chce-zamrozenia-cen-energii-to-jest-byc-albo-nie-byc,nId,6332776", "title": "Tusk: PO chce zamro\u017cenia cen energii. \"To jest by\u0107 albo nie by\u0107\"", "date_published": "2022-10-07 07:51:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-po-chce-zamrozenia-cen-energii-to-jest-byc-albo-nie-byc,nId,6332776\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: PO chce zamro\u017cenia cen energii. &quot;To jest by\u0107 albo nie by\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-po-chce-zamrozenia-cen-energii-to-jest-byc-albo-nie-byc/000G653BNYS48TGT-C321.jpg\" /></a>- Platforma Obywatelska z\u0142o\u017cy dzi\u015b projekt ustawy o zamro\u017ceniu cen energii w Polsce - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas specjalnej konferencji Europejskiej Par"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-viktor-orban-o-sankcjach-europa-sie-wykrwawia-a-rosja-dobrze,nId,6332771", "title": "Viktor Orban o sankcjach: Europa si\u0119 wykrwawia, a Rosja dobrze zarabia", "date_published": "2022-10-07 07:39:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-viktor-orban-o-sankcjach-europa-sie-wykrwawia-a-rosja-dobrze,nId,6332771\"><img align=\"left\" alt=\"Viktor Orban o sankcjach: Europa si\u0119 wykrwawia, a Rosja dobrze zarabia\" src=\"https://i.iplsc.com/viktor-orban-o-sankcjach-europa-sie-wykrwawia-a-rosja-dobrze/000G650X72SQDKUI-C321.jpg\" /></a>Viktor Orban zamie\u015bci\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wpis, w kt\u00f3rym skrytykowa\u0142 polityk\u0119 sankcji, jak\u0105 Unia Europejska prowadzi wobec Rosji. &quot;Europa si\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zlozyli-wniosek-pieniedzy-nie-zobacza-dodatek-weglowy-i-elek,nId,6330687", "title": "Z\u0142o\u017cyli wniosek, pieni\u0119dzy nie zobacz\u0105. Dodatek w\u0119glowy i elektryczny nie dla wszystkich", "date_published": "2022-10-07 07:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zlozyli-wniosek-pieniedzy-nie-zobacza-dodatek-weglowy-i-elek,nId,6330687\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142o\u017cyli wniosek, pieni\u0119dzy nie zobacz\u0105. Dodatek w\u0119glowy i elektryczny nie dla wszystkich\" src=\"https://i.iplsc.com/zlozyli-wniosek-pieniedzy-nie-zobacza-dodatek-weglowy-i-elek/000G60S0WR7NNCQO-C321.jpg\" /></a>Dodatek elektryczny oraz w\u0119glowy maj\u0105 wspom\u00f3c domowe bud\u017cety. Portfele Polak\u00f3w drenuj\u0105 wysokie koszty ogrzewania, st\u0105d nawet kilka tysi\u0119cy z\u0142o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-wzrost-poparcia-dla-pis-i-ko-polska-2050-z-duzym-spad,nId,6332766", "title": "Sonda\u017c: Wzrost poparcia dla PiS i KO. Polska 2050 z du\u017cym spadkiem", "date_published": "2022-10-07 07:32:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-wzrost-poparcia-dla-pis-i-ko-polska-2050-z-duzym-spad,nId,6332766\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Wzrost poparcia dla PiS i KO. Polska 2050 z du\u017cym spadkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-wzrost-poparcia-dla-pis-i-ko-polska-2050-z-duzym-spad/000G0LYA1OF5DEXI-C321.jpg\" /></a>Zmniejsza si\u0119 r\u00f3\u017cnica poparcia mi\u0119dzy PiS a KO - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET. Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, partia Kaczy\u0144skie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-brzozow-brutalna-bojka-nastolatek-uczniowie-nagrywali-i-dopi,nId,6332763", "title": "Brzoz\u00f3w. Brutalna b\u00f3jka nastolatek. Uczniowie nagrywali i dopingowali", "date_published": "2022-10-07 07:31:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-brzozow-brutalna-bojka-nastolatek-uczniowie-nagrywali-i-dopi,nId,6332763\"><img align=\"left\" alt=\"Brzoz\u00f3w. Brutalna b\u00f3jka nastolatek. Uczniowie nagrywali i dopingowali\" src=\"https://i.iplsc.com/brzozow-brutalna-bojka-nastolatek-uczniowie-nagrywali-i-dopi/000G64YZL1DTX9JW-C321.jpg\" /></a>Dwie nastolatki bij\u0105 si\u0119 w &quot;kole&quot;, starsza z nich jest uzbrojona w kastet. Nikt z zebranego t\u0142um uczni\u00f3w nie rozdziela dziewczyn - zamiast tego"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protest-samorzadowcow-premier-wychodzi-z-inicjatywa,nId,6332740", "title": "Protest samorz\u0105dowc\u00f3w. Premier \"wychodzi z inicjatyw\u0105\"", "date_published": "2022-10-07 07:01:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protest-samorzadowcow-premier-wychodzi-z-inicjatywa,nId,6332740\"><img align=\"left\" alt=\"Protest samorz\u0105dowc\u00f3w. Premier &quot;wychodzi z inicjatyw\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-samorzadowcow-premier-wychodzi-z-inicjatywa/000G64UTRP7X3LPT-C321.jpg\" /></a>&quot;Schowajmy legitymacje partyjne do szuflady, zamknijmy je i bez wzgl\u0119du na to co nas r\u00f3\u017cni szukajmy tego co nas \u0142\u0105czy. Wierz\u0119, \u017ce jest to przede wszystkim troska o dobro Polak\u00f3w&q"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-ukraincy-chca-zepsuc-urodziny-wladimira-,nId,6332736", "title": "Rosyjska propaganda: Ukrai\u0144cy chc\u0105 zepsu\u0107 urodziny W\u0142adimira Putina", "date_published": "2022-10-07 06:55:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-ukraincy-chca-zepsuc-urodziny-wladimira-,nId,6332736\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda: Ukrai\u0144cy chc\u0105 zepsu\u0107 urodziny W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-ukraincy-chca-zepsuc-urodziny-wladimira/000G64UGO4KHP3EQ-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy chc\u0105 zniszczy\u0107 urodziny W\u0142adimira Putina - stwierdzi\u0142 W\u0142adimir So\u0142owjow. W rozmowie z by\u0142ym genera\u0142em czo\u0142owy propagand"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policjanci-stawiaja-sprawe-na-ostrzu-noza-jesienia-zapanuje-,nId,6331018", "title": "Policjanci stawiaj\u0105 spraw\u0119 na ostrzu no\u017ca: Jesieni\u0105 zapanuje \"psia grypa\"", "date_published": "2022-10-07 06:49:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policjanci-stawiaja-sprawe-na-ostrzu-noza-jesienia-zapanuje-,nId,6331018\"><img align=\"left\" alt=\"Policjanci stawiaj\u0105 spraw\u0119 na ostrzu no\u017ca: Jesieni\u0105 zapanuje &quot;psia grypa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/policjanci-stawiaja-sprawe-na-ostrzu-noza-jesienia-zapanuje/000G62Q90879OQLR-C321.jpg\" /></a>&quot;Stare&quot; zwi\u0105zki zawodowe policji wci\u0105\u017c zastanawiaj\u0105 si\u0119 czy og\u0142osi\u0107 protest. M\u0142ode ju\u017c to zrobi\u0142y. - Nie b\u0119dziemy si\u0119 co roku &quot;\u0142asi\u0107&"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bron-jadrowa-w-polsce-usa-odpowiadaja-prezydentowi-dudzie,nId,6332703", "title": "Bro\u0144 j\u0105drowa w Polsce? USA odpowiadaj\u0105 prezydentowi Dudzie", "date_published": "2022-10-07 06:33:07+00:00", "description": "<p>- Stany Zjednoczone nie prowadz\u0105 negocjacji z Polsk\u0105 w sprawie mo\u017cliwego rozmieszczenia broni atomowej w ramach programu Nuclear Sharing - powiedzia\u0142 podczas czwartkowego briefingu prasowego rzecznik ameryka\u0144skiego Departamentu Stanu Vedant Patel. Wcze\u015bniej prezydent Andrzej Duda sugerowa\u0142 w wywiadzie, \u017ce &quot;temat jest otwarty&quot;, a wst\u0119pne rozmowy ze stron\u0105 ameryka\u0144sk\u0105 ju\u017c si\u0119 odby\u0142y. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kpina-i-katastrofa-pracownicy-uczelni-pokazuja-nam-paski-z-w,nId,6330720", "title": "\"Kpina i katastrofa\". Pracownicy uczelni pokazuj\u0105 nam paski z wyp\u0142at", "date_published": "2022-10-07 06:11:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kpina-i-katastrofa-pracownicy-uczelni-pokazuja-nam-paski-z-w,nId,6330720\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kpina i katastrofa&quot;. Pracownicy uczelni pokazuj\u0105 nam paski z wyp\u0142at\" src=\"https://i.iplsc.com/kpina-i-katastrofa-pracownicy-uczelni-pokazuja-nam-paski-z-w/000G60MSPU8LCXOL-C321.jpg\" /></a>- Kpina, katastrofa i brak szacunku - tak o zarobkach w sektorze nauki m\u00f3wi\u0105 nam pracownicy uczelni. M\u0142ody wyk\u0142adowca zarabia dzi\u015b niewiele wi\u0119cej ni\u017c m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-projekt-rzadu-dzieci-nie-zobacza-pornografii-w-internec,nId,6332685", "title": "Nowy projekt rz\u0105du. Dzieci nie zobacz\u0105 pornografii w internecie", "date_published": "2022-10-07 05:35:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-projekt-rzadu-dzieci-nie-zobacza-pornografii-w-internec,nId,6332685\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy projekt rz\u0105du. Dzieci nie zobacz\u0105 pornografii w internecie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-projekt-rzadu-dzieci-nie-zobacza-pornografii-w-internec/000G64JREXITLJWW-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142oletni maj\u0105 by\u0107 chronieni przed szkodliwymi tre\u015bciami, w tym pornografi\u0105 w internecie. Jak informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;, rz\u0105d przygotowa\u0142 projekt, w \u015bwietle"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syria-cios-w-panstwo-islamskie-akcje-amerykanskich-sluzb,nId,6332688", "title": "Syria: Cios w Pa\u0144stwo Islamskie. Akcje ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-10-07 05:24:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syria-cios-w-panstwo-islamskie-akcje-amerykanskich-sluzb,nId,6332688\"><img align=\"left\" alt=\"Syria: Cios w Pa\u0144stwo Islamskie. Akcje ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/syria-cios-w-panstwo-islamskie-akcje-amerykanskich-sluzb/000G64IIB4O3CHHW-C321.jpg\" /></a>W czwartek ameryka\u0144skie wojsko przeprowadzi\u0142o nalot w p\u00f3\u0142nocnej Syrii, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119li Abu Ala oraz Abu Mu'ada al-Kahtani - czo\u0142owi przyw\u00f3dcy Pa\u0144stwa Islamskiego. Akc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byl-sklep-teraz-nie-ma-zadnego-mieszkancy-codziennych-zakupo,nId,6330914", "title": "By\u0142 sklep, teraz nie ma \u017cadnego. Mieszka\u0144cy codziennych zakup\u00f3w nie zrobi\u0105", "date_published": "2022-10-07 05:20:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byl-sklep-teraz-nie-ma-zadnego-mieszkancy-codziennych-zakupo,nId,6330914\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142 sklep, teraz nie ma \u017cadnego. Mieszka\u0144cy codziennych zakup\u00f3w nie zrobi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-sklep-teraz-nie-ma-zadnego-mieszkancy-codziennych-zakupo/000G6139A3N17URA-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy wsi Nalewajk\u00f3w w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim nie zrobi\u0105 ju\u017c zakup\u00f3w w lokalnym sklepie spo\u017cywczym. Jedyny dzia\u0142aj\u0105cy zosta\u0142 niedawno zamkni\u0119ty. Koszty ut"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-w-las-vegas-mezczyzna-zabil-dwie-osoby,nId,6332678", "title": "Atak no\u017cownika w Las Vegas. M\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 dwie osoby", "date_published": "2022-10-07 04:49:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-w-las-vegas-mezczyzna-zabil-dwie-osoby,nId,6332678\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika w Las Vegas. M\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-w-las-vegas-mezczyzna-zabil-dwie-osoby/000G64HOAVIW4RKK-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby nie \u017cyj\u0105, a sze\u015b\u0107 zosta\u0142o rannych po ataku no\u017cownika w Las Vegas. M\u0119\u017cczyzna d\u017aga\u0142 ludzi w kilku miejscach, w tym tak\u017ce w kasynach, gdzie zapanowa\u0142 chaos. Policja aresztowa\u0142a "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-syn-joe-bidena-moze-uslyszec-zarzuty-media-sledczy-maja-,nId,6332676", "title": "USA: Syn Joe Bidena mo\u017ce us\u0142ysze\u0107 zarzuty. Media: \u015aledczy maj\u0105 du\u017co dowod\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 04:40:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-syn-joe-bidena-moze-uslyszec-zarzuty-media-sledczy-maja-,nId,6332676\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Syn Joe Bidena mo\u017ce us\u0142ysze\u0107 zarzuty. Media: \u015aledczy maj\u0105 du\u017co dowod\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-syn-joe-bidena-moze-uslyszec-zarzuty-media-sledczy-maja/000G64GNX199JY9E-C321.jpg\" /></a>&quot;Washington Post&quot; opublikowa\u0142 w czwartek nowe informacje w sprawie \u015bledztwa dotycz\u0105cego syna prezydenta USA. Dziennik podaje, \u017ce federalni \u015bl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-stawia-warunki-w-sprawie-szwecji-nasze-podejscie-nie,nId,6332675", "title": "Erdogan stawia warunki w sprawie Szwecji. \"Nasze podej\u015bcie nie b\u0119dzie pozytywne\"", "date_published": "2022-10-07 04:34:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-stawia-warunki-w-sprawie-szwecji-nasze-podejscie-nie,nId,6332675\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan stawia warunki w sprawie Szwecji. &quot;Nasze podej\u015bcie nie b\u0119dzie pozytywne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-stawia-warunki-w-sprawie-szwecji-nasze-podejscie-nie/000G64GK3LQXJTJ9-C321.jpg\" /></a>Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan powiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce Ankara b\u0119dzie nadal sprzeciwia\u0107 si\u0119 staraniom Szwecji o cz\u0142onkostwo w N"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-ostrzega-mamy-najwyzsze-ryzyko-nuklearnej-apokalip,nId,6332673", "title": "Biden ostrzega. \"Grozi nam nuklearna apokalipsa\"", "date_published": "2022-10-07 04:29:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-ostrzega-mamy-najwyzsze-ryzyko-nuklearnej-apokalip,nId,6332673\"><img align=\"left\" alt=\"Biden ostrzega. &quot;Grozi nam nuklearna apokalipsa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-ostrzega-grozi-nam-nuklearna-apokalipsa/000EIOUA8J3SSJB1-C321.jpg\" /></a>Ryzyko nuklearnego Armagedonu jest najwy\u017csze od czasu kryzysu kuba\u0144skiego - stwierdzi\u0142 prezydent USA Joe Biden. W jego opinii &quot;Putin to cz\u0142owiek, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-nie-ma-informacji-ze-putin-zdecyduje-sie-uzyc-broni,nId,6332672", "title": "Pentagon: Nie ma informacji, \u017ce Putin zdecyduje si\u0119 u\u017cy\u0107 broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-07 04:22:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-nie-ma-informacji-ze-putin-zdecyduje-sie-uzyc-broni,nId,6332672\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon: Nie ma informacji, \u017ce Putin zdecyduje si\u0119 u\u017cy\u0107 broni j\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-nie-ma-informacji-ze-putin-zdecyduje-sie-uzyc-broni/000G64GBUB29656F-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Pentagonu Patrick Ryder odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do spekulacji na temat potencjalnego u\u017cycia broni j\u0105drowej przez rosyjskie w\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-oskarzyly-rosje-o-eksploatowanie-zasobow-naturalnych-w-a,nId,6332671", "title": "USA oskar\u017cy\u0142y Rosj\u0119 o eksploatowanie zasob\u00f3w naturalnych w Afryce", "date_published": "2022-10-07 04:13:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-oskarzyly-rosje-o-eksploatowanie-zasobow-naturalnych-w-a,nId,6332671\"><img align=\"left\" alt=\"USA oskar\u017cy\u0142y Rosj\u0119 o eksploatowanie zasob\u00f3w naturalnych w Afryce\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-oskarzyly-rosje-o-eksploatowanie-zasobow-naturalnych-w-a/000G64G7J8IVY87A-C321.jpg\" /></a>USA podczas Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ oskar\u017cy\u0142y rosyjskich najemnik\u00f3w o eksploatacj\u0119 zasob\u00f3w naturalnych w Afryce. Dzi\u0119ki temu re\u017cim ma mie\u0107 \u015brodki na finansowani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-226-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3145,akt,070724", "title": "Wojna w Ukrainie. 226. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-07 03:32:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-226-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3145,akt,070724\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 226. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-226-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G64F4JSDHDEU3-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]