[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8603750,edward-siarka-przejal-zadania-jacka-ozdoby-mkis.html", "title": "Wiceminister Edward Siarka przej\u0105\u0142 zadania wiceministra Jacka Ozdoby w MKi\u015a", "date_published": "2022-12-05 20:57:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAEktkuTURBXy9mYmQ2OGZmOS04MDEzLTRjMzItYTRkZC1iMWM1MmQ0ZTA1ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceminister klimatu i \u015brodowiska Edward Siarka przej\u0105\u0142 zadania wykonywane przez wiceministra Jacka Ozdob\u0119 - wynika z poniedzia\u0142kowego zarz\u0105dzenia ministra klimatu i \u015brodowiska ws. podzia\u0142u kompetencji w kierownictwie resortu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8603749,do-gdyni-doplynely-pierwsze-czolgi-i-armatohaubice-rozladowywanie.html", "title": "Do Gdyni dop\u0142yn\u0119\u0142y pierwsze czo\u0142gi i armatohaubice. Trwa ich roz\u0142adowywanie", "date_published": "2022-12-05 20:51:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/49IktkuTURBXy8zYWY0ZjBiMi00OTU1LTQzN2QtOWZmMS1kZjBhY2MwN2Y2MDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W porcie w Gdyni trwa roz\u0142adunek pierwszych korea\u0144skich czo\u0142g\u00f3w K2 i armatohaubic K9, kt\u00f3re wkr\u00f3tce trafi\u0105 na wyposa\u017cenie Wojska Polskiego - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem na Twitterze Ministerstwo Obrony Narodowej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8603740,ft-wprowadzono-limit-cen-rosyjska-ropa-turcja-tankowce-rosja-surowiec.html", "title": "\"FT\": Wprowadzono limit cen na rosyjsk\u0105 rop\u0119. U wybrze\u017ca Turcji utkn\u0119\u0142y tankowce z surowcem Rosji", "date_published": "2022-12-05 20:46:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VuQktkuTURBXy8zZDdiZDViMS1hNTEzLTRkMWMtOTI2Yy0xYjc0MDUzYTlmOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />U wybrze\u017cy Turcji zaczyna si\u0119 tworzy\u0107 korek, w kt\u00f3rym czekaj\u0105 tankowce, poniewa\u017c po wprowadzenie limitu cen na rosyjsk\u0105 rop\u0119 tureckie w\u0142adze domagaj\u0105 si\u0119 nowych dowod\u00f3w pe\u0142nego ubezpieczenia wszystkich statk\u00f3w - podaje w poniedzia\u0142ek &quot;Financial Times&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8603586,wsj-usa-ograniczyly-zasieg-wyrzutni-himars-przekazanych-ukrainie.html", "title": "\"WSJ\": USA bez wiedzy Ukrainy ograniczy\u0142y zasi\u0119g przekazanych wyrzutni HIMARS", "date_published": "2022-12-05 19:55:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdvktkuTURBXy83MDQ1ZWM1Mi0yYmY4LTQyMjYtYTVkMS1lMDIzZjZkNmQ4YjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA potajemnie zmodyfikowa\u0142y przekazane Ukrainie wyrzutnie artylerii rakietowej HIMARS, by uniemo\u017cliwi\u0107 u\u017cywanie ich do wystrzeliwania rakiet dalszego zasi\u0119gu - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek &quot;Wall Street Journal&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawicieli ameryka\u0144skiej administracji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8603584,kanclerz-scholz-niemcy-chca-byc-gwarantem-bezpieczenstwa-w-europie.html", "title": "Kanclerz Scholz: Niemcy chc\u0105 by\u0107 gwarantem bezpiecze\u0144stwa w Europie", "date_published": "2022-12-05 19:43:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FHQktkuTURBXy8yMWRlZDYyNy1iMzhlLTRhM2ItYWM3Yy1hNDhhYjZhMWU5MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku rosyjskiej agresji \u015bwiat stoi w obliczu &quot;epokowego przesuni\u0119cia tektonicznego&quot; i wielobiegunowego porz\u0105dku, a Niemcy maj\u0105 zamiar sta\u0107 si\u0119 gwarantem bezpiecze\u0144stwa w Europie - napisa\u0142 kanclerz Niemiec w tek\u015bcie opublikowanym na \u0142amach pisma &quot;Foreign Affairs&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8603375,portugalskie-media-polska-jest-nowym-supermocarstwem-militarnym-europy.html", "title": "Portugalskie media: Polska jest nowym supermocarstwem militarnym Europy", "date_published": "2022-12-05 18:53:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/19uktkuTURBXy80OTI4MjQwMC00M2JhLTRmNTAtOGM0NC1jZDlmOWI1MjEzNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska dzi\u0119ki podj\u0119tym w ostatnich latach decyzjom w sferze obronno\u015bci sta\u0142a si\u0119 nowym supermocarstwem militarnym Europy - ocenia w najnowszym wydaniu portugalski tygodnik \u201cSabado\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8603374,konflikt-w-rzadzie-jacek-ozdoba-straci-gios-podlegle-mu-departamenty.html", "title": "Konflikt w rz\u0105dzie. Jacek Ozdoba straci nadz\u00f3r nad\u00a0GIO\u015a oraz podleg\u0142ymi mu departamentami", "date_published": "2022-12-05 18:49:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JKIktkuTURBXy9mZmNjNmE4Mi1kYjU0LTQ5NjgtYTZkMi04YTk0NWZjNmFkODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W resorcie klimatu planowane s\u0105 zmiany w zarz\u0105dzeniu kompetencyjnym. W ich efekcie Jacek Ozdoba straci nadz\u00f3r nad Generaln\u0105 Inspekcj\u0105 Ochrony \u015arodowiska oraz podleg\u0142ymi mu departamentami - wynika z informacji PAP zbli\u017conych do rz\u0105du.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8603099,rosja-potwierdzila-ukrainskie-ataki-na-dwa-lotniska-wojskowe.html", "title": "Rosja potwierdzi\u0142a \u201eukrai\u0144skie ataki\" na dwa lotniska wojskowe", "date_published": "2022-12-05 18:17:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mSvktkuTURBXy8zYjdkYWE4YS1hMTEzLTRmNjItYTI4Ny02ZjBhOTE4ZTU3ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie ministerstwo obrony poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek o \u201eprzeprowadzonych przez Ukrain\u0119 dw\u00f3ch pr\u00f3bach atak\u00f3w\u201d bezza\u0142ogowcami na lotniska wojskowe na terytorium Rosji - w Riazaniu i Engelsie, a tak\u017ce o \u015bmierci trzech wojskowych oraz \u201elekkich uszkodzeniach\u201d dw\u00f3ch samolot\u00f3w \u2013 podaje w poniedzia\u0142ek wieczorem agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8603081,koncern-mol-ukarany-bank-centralny-informacja-odkrycie-pola-naftowego.html", "title": "Koncern MOL ukarany przez bank centralny za ujawnienie informacji o odkryciu pola naftowego", "date_published": "2022-12-05 17:58:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7tQktkuTURBXy85YTc1MGVlNi0yNzJkLTRkNWEtYTJmMC03ZjI2ZGEzMTBiODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Narodowy Bank W\u0119gier (MNB) poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142kowym o\u015bwiadczeniu o na\u0142o\u017ceniu na koncern naftowo-gazowy MOL kary finansowej za niezgodnie z ustaw\u0105 reguluj\u0105c\u0105 funkcjonowanie rynku kapita\u0142owego poinformowanie o odkryciu pola naftowego Vecses pod Budapesztem.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8603073,kaminski-rozmowy-ze-zwiazkami-beda-dodatkowe-pieniadze-dla-mundurowych.html", "title": "Kami\u0144ski o rozmowach ze zwi\u0105zkami: B\u0119d\u0105 dodatkowe pieni\u0105dze dla mundurowych", "date_published": "2022-12-05 17:34:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vqktkuTURBXy8yMjdiNjM0OS1jMjIwLTRjMWMtOWE5Zi00YTQxMTY2ZWVmNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za nami dobre rozmowy z przewodnicz\u0105cymi zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych s\u0142u\u017cb mundurowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3lnym staraniom kierownictwa MSWiA i strony zwi\u0105zkowej funkcjonariusze otrzymaj\u0105 dodatkowe \u015brodki finansowe - podkre\u015bli\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8603065,puda-koniec-negocjacji-z-ke-kolejne-programy-regionalne.html", "title": "Szef MFiPR: Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 negocjacje z KE dotycz\u0105ce kolejnych program\u00f3w regionalnych", "date_published": "2022-12-05 17:17:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/soZktkuTURBXy81YThhN2Y1ZS0wNWFhLTQxZjgtYWY0NS00ZDBmZjJmYjZkNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 negocjacje z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 kolejnych program\u00f3w regionalnych - wskaza\u0142 minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda. Doda\u0142, \u017ce wszystkie programy krajowe i regionalne z polityki sp\u00f3jno\u015bci zostan\u0105 przyj\u0119te do ko\u0144ca 2022 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8603058,adamczyk-ue-via-carpatie-cpk-w-sieci-glownych-szlakow-komunikacyjnych.html", "title": "Adamczyk: UE wpisa\u0142a Via Carpati\u0119 i CPK do sieci g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych", "date_published": "2022-12-05 17:06:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JWkktkuTURBXy82NTRkNmFjNy1jYjEyLTRhNzQtYmM1Yy1hYTY2ZTIxODZlNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Via Carpatia i Centralny Port Komunikacyjny zosta\u0142y wpisane do sieci bazowej Transeuropejska Sie\u0107 Transportowa (TEN-T), czyli sieci g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych w UE - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli minister infrastruktury Andrzej Adamczyk po spotkaniu unijnych ministr\u00f3w odpowiedzialnych w swoich rz\u0105dach za kwestie transportu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8603054,rpp-utrzyma-obecny-poziom-stop-proc-ograniczony-wplyw-na-zlotego.html", "title": "Ebury: RPP utrzyma obecny poziom st\u00f3p proc. co b\u0119dzie mie\u0107 ograniczony wp\u0142yw na z\u0142otego", "date_published": "2022-12-05 16:58:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vKktkuTURBXy8yNGIwNDdiMS1kMjJhLTRhMmEtYjViNi1kNDc3MTJlMzg3OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) utrzyma obecny poziom st\u00f3p procentowych, co b\u0119dzie mie\u0107 ograniczony wp\u0142yw na z\u0142otego, natomiast go\u0142\u0119bi Fed i odej\u015bcie od zero-COVID w Chinach wzmocni\u0142y aprecjacj\u0119 aktyw\u00f3w ryzykownych, uwa\u017caj\u0105 analitycy Ebury Enrique Diaz-Alvarez, Matthew Ryan, Roman Ziruk, Itsaso Apezteguia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8603051,ukraina-dwoch-polakow-z-legionu-miedzynarodowego-zginelo-w-wojnie-z-rosja.html", "title": "Ukraina: Dw\u00f3ch Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o w wojnie z Rosj\u0105", "date_published": "2022-12-05 16:54:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bEpktkuTURBXy83NTU5ZGQ4NS1kNWJlLTRhMmEtOGNkZS00MDZjOTIzNzliYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dw\u00f3ch obywateli Polski zgin\u0119\u0142o na froncie wojny Ukrainy z Rosj\u0105 \u2013 poinformowano w poniedzia\u0142ek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Jeden z nich to \u2013 potwierdzi\u0142a PAP dziennikarka &quot;Wprost&quot; Karolina Baca-Pogorzelska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8603047,pracownicy-dziennika-nyt-groza-strajkiem-powodem-sa-zbyt-niskie-pensje.html", "title": "Pracownicy dziennika \"New York Times\" gro\u017c\u0105 strajkiem. Powodem s\u0105 zbyt niskie pensje", "date_published": "2022-12-05 16:44:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D-WktkuTURBXy85MmUxMGEyOC05YjNkLTQyZjAtYjE0Zi1jMTFhMzhjMTM4NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi do czwartku nie dojdziemy do porozumienia z w\u0142adzami firmy w sprawie nowego, pe\u0142nego i sprawiedliwego kontraktu zbiorowego, podejmiemy 24-godzinny strajk - przekaza\u0142 zwi\u0105zek zawodowy NYT NewsGuild w o\u015bwiadczeniu podpisanym przez ponad tysi\u0105c pracownik\u00f3w dziennika &quot;New York Times&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8603041,kolorz-rozmowa-timmermans-odejscie-od-wegla-unia-swoje-my-swoje.html", "title": "Kolorz o rozmowie z Timmermansem: W sprawie odej\u015bcia od w\u0119gla Unia swoje, a my swoje", "date_published": "2022-12-05 16:31:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A5sktkuTURBXy8wMjM1OTc3Yi05NGFlLTQ0MzctYmJjOS1mYzgwNDQ0NWQ2MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sprawie odchodzenia od w\u0119gla Unia Europejska m\u00f3wi swoje, a my swoje \u2013 oceni\u0142 przewodnicz\u0105cy \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej Solidarno\u015bci Dominik Kolorz po poniedzia\u0142kowym spotkaniu wiceprzewodnicz\u0105cego Komisji Europejskiej Fransa Timmermansa ze stron\u0105 spo\u0142eczn\u0105 w Chorzowie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8602995,gentiloni-zima-w-ue-pojawia-sie-pierwsze-oznaki-recesji.html", "title": "Gentiloni: Zim\u0105 w UE pojawi\u0105 si\u0119 pierwsze oznaki recesji", "date_published": "2022-12-05 15:54:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4CCktkuTURBXy9kN2RjMjZkNi1hNjU3LTQwMDctYjg4Ni1kMTE0NTBkMzZkZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tej zimy do Unii Europejskiej przyjdzie recesja - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli przed spotkaniem Eurogrupy komisarz UE ds. gospodarki Paolo Gentiloni.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8603063,dzien-na-fxfi-zloty-i-spw-w-technicznych-korektach.html", "title": "DZIE\u0143 NA FX/FI: Z\u0142oty i SPW w technicznych korektach", "date_published": "2022-12-05 15:47:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gMmktkuTURBXy9jOTViYzQyOC1kNTExLTRlNTAtODFhMy0wNjVlMGMyYWEyODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek z\u0142oty s\u0142abnie, a na SPW maj\u0105 miejsce wzrosty rentowno\u015bci, cho\u0107 wydaje si\u0119, \u017ce s\u0105 to tylko techniczne korekty - powiedzia\u0142 PAP Biznes ekonomista ds. rynk\u00f3w finansowych Santander Bank Polska, Jaros\u0142aw Kosaty. Zdaniem ekonomisty, otoczenie rynkowe oraz kwestie fundamentalne powinny w perspektywie kolejnych dni wspiera\u0107 umocnienie lub stabilizacj\u0119 PLN oraz kontynuacj\u0119 trendu spadkowego rentowno\u015bci SPW.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8602970,duda-po-spotkaniu-z-zurabiszwili-trzeba-stac-twardo-w-obronie-ukrainy.html", "title": "Duda po spotkaniu z Zurabiszwili: Trzeba sta\u0107 twardo w obronie Ukrainy", "date_published": "2022-12-05 15:05:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fdBktkuTURBXy8yMzJlOTBkNy03NTU4LTQ3NzEtYTU2My03ZjM0NDE1ZmUwMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiaj oboje mamy pe\u0142n\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce trzeba sta\u0107 twardo w obronie Ukrainy, rosyjska agresja na ten kraj musi by\u0107 odparta - podkre\u015bla\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Andrzej Duda po spotkaniu z prezydent Gruzji Salome Zurabiszwili.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8602965,muller-raport-podkomisji-smolenskiej-jest-stanowiskiem-rzadu.html", "title": "M\u00fcller: Raport podkomisji smole\u0144skiej jest stanowiskiem rz\u0105du", "date_published": "2022-12-05 14:58:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/trXktkuTURBXy80OGU5M2UwZC00NWQyLTQ3YTItYjNlMC0wMTUzMTkzMTY3MmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Raport podkomisji smole\u0144skiej jest stanowiskiem rz\u0105du \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, pytany o publikacj\u0119 o odrzuceniu przez ekspert\u00f3w prokuratury tezy o wybuchu na pok\u0142adzie samolotu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8602966,muller-raport-podkomisji-smolenskiej-jest-stanowiskiem-rzadu.html", "title": "M\u00fcller: Raport podkomisji smole\u0144skiej jest stanowiskiem rz\u0105du", "date_published": "2022-12-05 14:58:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/trXktkuTURBXy80OGU5M2UwZC00NWQyLTQ3YTItYjNlMC0wMTUzMTkzMTY3MmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Raport podkomisji smole\u0144skiej jest stanowiskiem rz\u0105du \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, pytany o publikacj\u0119 o odrzuceniu przez ekspert\u00f3w prokuratury tezy o wybuchu na pok\u0142adzie samolotu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8602958,rakiety-ataki-rosji-na-ukraine-przerwy-w-dostawie-energii-w-moldawii.html", "title": "Rosyjskie ataki rakietowe na Ukrain\u0119 spowodowa\u0142y przerwy w dostawie energii w Mo\u0142dawii", "date_published": "2022-12-05 14:52:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6PktkuTURBXy9lOWM3ZjQ3Ni0xYThhLTRlYjgtYjgwNS1jODQ5YTdmODAxOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mo\u0142dawski operator energetyczny Moldelectrica informuje o zak\u0142\u00f3ceniach w dostawach pr\u0105du, wywo\u0142anych poniedzia\u0142kowymi rosyjskimi atakami rakietowymi na Ukrain\u0119; w strefie przygranicznej znaleziono rakiet\u0119 - poinformowa\u0142 mo\u0142dawski portal noi.md.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8602948,szef-mfipr-polska-otrzyma-ok-15-mld-zl-z-funduszy-szwajcarskich.html", "title": "Szef MFiPR: Polska otrzyma ok. 1,5 mld z\u0142 z funduszy szwajcarskich", "date_published": "2022-12-05 14:34:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ClLktkuTURBXy83MWM4ZWJjMC00Y2RlLTRlOTUtODhlNC0zNWZiODA4YzE5ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska otrzyma ok. 1,5 mld z\u0142 z drugiej edycji Szwajcarsko-Polskiego Programu Wsp\u00f3\u0142pracy - poinformowa\u0142 podczas poniedzia\u0142kowej konferencji minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda. \u015arodki zostan\u0105 przeznaczone m.in. na przy\u015bpieszenie rozwoju \u015brednich miast.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8602936,gazprom-brak-gazu-niemcy-koncern-rwe-wszczal-procedure-arbitrazu.html", "title": "Gazprom nie dostarczy\u0142 gazu do Niemiec. Koncern RWE wszcz\u0105\u0142 procedur\u0119 arbitra\u017cu", "date_published": "2022-12-05 14:20:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jEAktkuTURBXy83ZTllZjRhZC1jNGM5LTRjYjYtYmI3Zi00YjhmOTdmYzI2OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki koncern gazowy RWE wszcz\u0105\u0142 procedur\u0119 arbitra\u017cu przeciw Gazpromowi w zwi\u0105zku z niedostarczeniem przez rosyjskiego giganta zam\u00f3wionego gazu - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik gospodarczy &quot;Handelsblatt&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rzecznika firmy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8602918,polski-eksport-do-szwajcarii-w-ostatnich-20-latach-wzrosl-10-krotnie.html", "title": "Polski eksport do Szwajcarii w ostatnich 20 latach wzr\u00f3s\u0142 10-krotnie", "date_published": "2022-12-05 13:54:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FQ6ktkuTURBXy8wNzcxOGMxNi1jZDA3LTQ1ZmItODg4OC03NDYwMGY0YjBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnich dw\u00f3ch dekadach polski eksport do Szwajcarii zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 prawie 10-krotnie - zwr\u00f3ci\u0142o uwag\u0119 w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Jak dodano, szef MRiT Waldemar Buda spotka\u0142 si\u0119 ze szwajcarsk\u0105 sekretarz stanu ds. gospodarki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8602910,rabenda-od-i-2022-do-iv-2023-ostanie-sprowadzone-19-mln-t-wegla.html", "title": "Rabenda: Od I 2022 do IV 2023 do Polski zostanie sprowadzone 19 mln t w\u0119gla", "date_published": "2022-12-05 13:41:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 w\u0119gla, sprowadzanego do Polski od stycznia br. do ko\u0144ca sezonu grzewczego si\u0119gnie ok. 19 mln ton, wynika z wypowiedzi wiceministra aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karola Rabendy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8602905,estonia-i-usa-podpisaly-kontrakt-na-zakup-szesciu-systemow-himars.html", "title": "Estonia i USA podpisa\u0142y kontrakt na zakup sze\u015bciu system\u00f3w HIMARS", "date_published": "2022-12-05 13:35:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3a0ktkuTURBXy84M2Q5MjNiNi1mMWIwLTQ1MzItOTBkNi01ZGIzZjA1Y2YxMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Esto\u0144skie Centrum Inwestycji Obronnych podpisa\u0142o z ameryka\u0144sk\u0105 Agencj\u0105 Bezpiecze\u0144stwa Wsp\u00f3\u0142pracy Obronnej (DSCA) wart ponad 200 mln euro kontrakt na zakup sze\u015bciu system\u00f3w artylerii rakietowej wysokiej mobilno\u015bci HIMARS - poinformowa\u0142 esto\u0144ski nadawca publiczny ERR.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8602903,zelenski-czlowiekiem-roku-dziennika-financial-times.html", "title": "Ze\u0142enski cz\u0142owiekiem roku dziennika \"Financial Times\"", "date_published": "2022-12-05 13:30:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuVktkuTURBXy9mNTM3MDk1ZS04ZTc2LTQ4ODEtYjA4OS1lMTk2ZGQ4MjIyODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek uznany przez brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot; cz\u0142owiekiem roku 2022. &quot;Jestem bardziej odpowiedzialny ni\u017c odwa\u017cny... Po prostu nie lubi\u0119 zawodzi\u0107 ludzi&quot; - powiedzia\u0142 laureat.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8602898,ruch-oporu-mariupol-zniszczyl-przynajmniej-dwa-rosyjskie-systemy-s-300.html", "title": "Ruch oporu w okupowanym Mariupolu zniszczy\u0142 co najmniej dwa rosyjskie systemy S-300", "date_published": "2022-12-05 13:26:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2OktkuTURBXy9kZDY0MGIzYS02Y2I3LTQxN2YtODVhZi1jMzk2YmY2YWU2ZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ruch oporu w zrujnowanym i okupowanym przez rosyjskie wojska Mariupolu, na po\u0142udniowym wschodzie Ukrainy, w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 zniszczy\u0142 co najmniej dwa systemy rakietowe S-300 nale\u017c\u0105ce do si\u0142 wroga - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek lojalny wobec Kijowa doradca mera Mariupola Petro Andriuszczenko.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602889,niemcy-2-proc-pkb-na-obronnosc-spiegel.html", "title": "2 proc. PKB na obronno\u015b\u0107. \"Spiegel\": Niemcy prawdopodobnie nie osi\u0105gn\u0105 tego celu w 2023 roku", "date_published": "2022-12-05 13:10:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy prawdopodobnie nie osi\u0105gn\u0105 za\u0142o\u017conego poziomu wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 w wysoko\u015bci 2 proc. PKB, mimo \u017ce kanclerz Scholz jeszcze niedawno potwierdzi\u0142 takie zobowi\u0105zanie. Z najnowszych analiz wynika, \u017ce potrzebnych b\u0119dzie wi\u0119cej pieni\u0119dzy, ni\u017c pierwotnie planowano w bud\u017cecie, a celu nie uda si\u0119 zrealizowa\u0107 jeszcze przez kilka lat \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek dziennik \u201eSpiegel\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8602886,bezrobotni-w-szwecji-nie-otrzymaja-zasilku-powod-cyberatak.html", "title": "Bezrobotni w Szwecji nie otrzymaj\u0105 zasi\u0142ku. Pow\u00f3d? Cyberatak", "date_published": "2022-12-05 12:50:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuBktkuTURBXy9iNTU5N2NkNC00NDQ2LTRkNWUtYjE3MC0xZTU3NmUyYmM1OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Szwecji po ubieg\u0142otygodniowym cyberataku na system informatyczny niemo\u017cliwa jest wyp\u0142ata zasi\u0142k\u00f3w dla bezrobotnych - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek organizacja Sveriges a-kassor, zrzeszaj\u0105ca 23 szwedzkie bran\u017cowe kasy ubezpieczenia od bezrobocia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8602864,ukraina-alarm-przeciwlotniczy.html", "title": "Alarm przeciwlotniczy na terenie ca\u0142ej Ukrainy. \"Wr\u00f3g ju\u017c wystrzeli\u0142 rakiety\"", "date_published": "2022-12-05 12:18:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R33ktkuTURBXy8xYWQ3MGJiZi1iNjMyLTQ3ZjAtOWFjNC0zMzk5MDJmYzMzMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na terenie ca\u0142ej Ukrainy og\u0142oszono w poniedzia\u0142ek alarm przeciwlotniczy - informuj\u0105 media. &quot;Rakiety ju\u017c zosta\u0142y wystrzelone&quot; - przekaza\u0142 rzecznik si\u0142 powietrznych Ukrainy Jurij Ihnat.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8602862,ukrainskie-wojsko-eksplozje-w-riazaniu-i-engelsie-to-dla-rosji-sygnal-alarmowy.html", "title": "Ukrai\u0144skie wojsko: Eksplozje w Riazaniu i Engelsie to dla Rosji sygna\u0142 alarmowy", "date_published": "2022-12-05 12:13:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cXktkuTURBXy83ZjA5ODZkNy0zMTNiLTRkOWYtYmY2ZS0wZjdmYzEwMzJkMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksplozje na lotniskach w Riazaniu i Engelsie to dla Rosji sygna\u0142 alarmowy; mamy nadziej\u0119, \u017ce skala zniszcze\u0144 oka\u017ce si\u0119 jak najwi\u0119ksza - powiedzia\u0142 rzecznik ukrai\u0144skich si\u0142 powietrznych Jurij Ihnat, odnosz\u0105c si\u0119 do poniedzia\u0142kowych wybuch\u00f3w na rosyjskich obiektach wojskowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8602852,mercor-mial-1073-mln-zl-zysku-netto-181-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw-robr-20222023.html", "title": "Mercor mia\u0142 10,73 mln z\u0142 zysku netto, 18,1 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. r.obr. 2022/2023", "date_published": "2022-12-05 12:07:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mercor odnotowa\u0142 10,73 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w II kw. roku obrotowego 2022/2023 (lipiec - wrzesie\u0144 2022) wobec 13,07 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602844,strzelaniny-w-szwecji-wojna-gangow.html", "title": "60. ofiara \u015bmiertelna strzelanin w Szwecji. \"Niestety mamy w naszym kraju powa\u017cn\u0105 sytuacj\u0119\"", "date_published": "2022-12-05 11:56:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qgPktkuTURBXy85NDY5NGNjMi01OGQ2LTQ5ZDQtYjY0Yy0zZWM0ZTliNGJiNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zastrzelony w niedziel\u0119 wieczorem w Soedertaelje pod Sztokholmem jest si\u00f3dm\u0105 ofiar\u0105 \u015bmierteln\u0105 porachunk\u00f3w gang\u00f3w w tym mie\u015bcie oraz 60. w Szwecji w tym roku. Szef policji Anders Thornberg twierdzi, \u017ce sytuacja w 2023 roku niewiele si\u0119 zmieni na lepsze.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8602839,zalesianie-prototyp-robota-do-sadzenia-drzew.html", "title": "Zalesianie b\u0119dzie \u0142atwiejsze. Powsta\u0142 prototyp robota do sadzenia drzew", "date_published": "2022-12-05 11:42:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rbSktkuTURBXy83MTVkNmUwMC1mZDYxLTRmMTItYTNjNC05ZGFmMzkxODEwM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z polskich uczelni i instytut\u00f3w wraz z Lasami Pa\u0144stwowymi opracowali prototyp robota do sadzenia drzew. Robot w minut\u0119 posadzi siedem sadzonek; mo\u017ce by\u0107 istotn\u0105 pomoc\u0105 przy zak\u0142adaniu upraw le\u015bnych oraz zalesianiu teren\u00f3w rekultywowanych i porolnych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8602828,elektrownia-jadrowa-poparcie-polakow-sondaz.html", "title": "Czy Polacy popieraj\u0105 budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej? Ten sonda\u017c rozwiewa w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-12-05 11:14:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7AktkuTURBXy83MTcyOGRhMC1hMjM2LTQxZTMtYTE0NS1hYzBjZjQwMGVlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna na Ukrainie przyczyni\u0142a si\u0119 do zwi\u0119kszenia akceptacji plan\u00f3w budowy elektrowni j\u0105drowych; obecnie 75 proc. Polak\u00f3w popiera tak\u0105 inwestycj\u0119 w kraju - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek sonda\u017cu CBOS.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8602821,timmermans-w-chorzowie-ke-zatwierdzila-piec-planow-transformacji-regionow-gorniczych.html", "title": "Timmermans w Chorzowie: KE zatwierdzi\u0142a pi\u0119\u0107 plan\u00f3w transformacji region\u00f3w g\u00f3rniczych", "date_published": "2022-12-05 11:01:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8niktkuTURBXy8zMWUwZGM2Ni1jYWFmLTRmZTYtOTY4Ni1hMDZhMDAxODZhNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska w poniedzia\u0142ek zatwierdzi\u0142a pi\u0119\u0107 plan\u00f3w sprawiedliwej transformacji polskich region\u00f3w g\u00f3rniczych. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 zatwierdzonych plan\u00f3w to 3,85 mld euro \u2013 poinformowa\u0142 w Chorzowie wiceprzewodnicz\u0105cy wykonawczy KE Frans Timmermans.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602818,finlandia-blizej-nato-helsinki-nie-czekaja-na-wegry-i-turcje.html", "title": "Finlandia bli\u017cej NATO. Helsinki nie czekaj\u0105 na W\u0119gry i Turcj\u0119", "date_published": "2022-12-05 10:49:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emqktkuTURBXy9jODdiMWQyMy0wOGUzLTRmODAtOTYxOS03ODc5Nzc5MTE2MmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada ministr\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142a do parlamentu projekt ustawy o ratyfikacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Nasze prace o przyst\u0105pieniu do NATO posuwaj\u0105 si\u0119 \u201eo kolejny krok naprz\u00f3d\u201d. Parlament zajmie si\u0119 projektem, mimo \u017ce ratyfikacji nie przeprowadzi\u0142y jeszcze dwa kraje cz\u0142onkowskie, W\u0119gry i Turcja \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef fi\u0144skiej dyplomacji Pekka Haavisto.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602818,finlandia-blizej-nato-helsinki-nie-czekaja-nie-wegry-i-turcje.html", "title": "Finlandia bli\u017cej NATO. Helsinki nie czekaj\u0105 nie W\u0119gry i Turcj\u0119", "date_published": "2022-12-05 10:49:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emqktkuTURBXy9jODdiMWQyMy0wOGUzLTRmODAtOTYxOS03ODc5Nzc5MTE2MmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada ministr\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142a do parlamentu projekt ustawy o ratyfikacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Nasze prace o przyst\u0105pieniu do NATO posuwaj\u0105 si\u0119 \u201eo kolejny krok naprz\u00f3d\u201d. Parlament zajmie si\u0119 projektem, mimo \u017ce ratyfikacji nie przeprowadzi\u0142y jeszcze dwa kraje cz\u0142onkowskie, W\u0119gry i Turcja \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef fi\u0144skiej dyplomacji Pekka Haavisto.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602803,jak-bardzo-niemcy-pomagaja-ukrainie.html", "title": "Jak bardzo Niemcy pomagaj\u0105 Ukrainie? \"Spiegel\": S\u0105 dopiero na 18. miejscu", "date_published": "2022-12-05 10:29:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-aektkuTURBXy9iMGI1ZWQ3YS05MzM5LTQ2N2QtOTQ2MC1iNTIwZTUxNmNjMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy nie robi\u0105 wystarczaj\u0105co du\u017co, \u017ceby pom\u00f3c Ukrainie, s\u0105 na 18 miejscu w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w wspieraj\u0105cych Kij\u00f3w - pisze portal tygodnika &quot;Spiegel&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8602798,podwyzka-stop-procentowych-rpp-prognozy.html", "title": "Czy w \u015brod\u0119 czeka nas podwy\u017cka st\u00f3p procentowych? Prognozy", "date_published": "2022-12-05 10:19:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- S\u0142aba struktura PKB w III kw. br. &quot;wskazuj\u0105ca na mocne hamowanie popytu konsumpcyjnego i inwestycji&quot; powstrzyma Rad\u0119 Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) przed dalszymi podwy\u017ckami st\u00f3p procentowych i na najbli\u017cszym posiedzeniu we \u015brod\u0119 Rada utrzyma obecny poziom st\u00f3p 6,75%, prognozuje Bank Handlowy. Zdaniem ekonomist\u00f3w, polska gospodarka jest w &quot;fazie hamowania/recesji&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8602790,sprzedaz-detaliczna-w-polsce-eurostat-pazdziernik.html", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna w Polsce. Eurostat poda\u0142 dane za pa\u017adziernik", "date_published": "2022-12-05 10:09:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna wyr\u00f3wnana sezonowo w Polsce odnotowa\u0142a wzrost o 5,5 proc. r/r w pa\u017adzierniku 2022 r., poda\u0142 unijny urz\u0105d statystyczny Eurostat.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8602766,nie-warto-rezygnowac-z-ppk.html", "title": "Nie warto rezygnowa\u0107 z PPK", "date_published": "2022-12-05 09:36:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G1jktkuTURBXy9lZGNmNjQ1Yy1hZGJlLTRmMTgtYjVmMi1hMjFmNjA3NTUyNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do ka\u017cdego 100 z\u0142, odk\u0142adanego na prywatnym, indywidualnym, dziedziczonym rachunku w ramach Pracowniczego Planu Kapita\u0142owego, pracodawca i pa\u0144stwo dop\u0142aca drugie 100 z\u0142. Nie ma w Polsce drugiej, tak korzystnej formy oszcz\u0119dzania \u2013 podkre\u015bla Bartosz Marczuk, wiceprezes Polskiego Funduszu Rozwoju", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8602764,macron-utrzymuje-regularny-kontakt-putinem-polityka-izolacji-to-najgorsze-rozwiazanie.html", "title": "Macron: Utrzymuj\u0119 regularny kontakt Putinem. Polityka izolacji to najgorsze rozwi\u0105zanie", "date_published": "2022-12-05 09:33:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eo0ktkuTURBXy85NmI4OTliMy1lNGFiLTRjMzUtOTEzYi04YjM3ODQwNDQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Utrzymuj\u0119 regularny kontakt z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem, poniewa\u017c wierz\u0119, \u017ce najlepszym sposobem na powr\u00f3t do rozm\u00f3w jest posiadanie takiego bezpo\u015bredniego kana\u0142u komunikacji. Polityka izolacji jest najgorsza, szczeg\u00f3lnie wobec takiego lidera jakim jest Putin - powiedzia\u0142 w niedzielnym wywiadzie dla CBS News prezydent Francji Emmanuel Macron.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8602752,chiny-luzuja-zero-covid-rynki-reaguja-pozytywnie.html", "title": "Chiny luzuj\u0105 polityk\u0119 \u201ezero covid\u201d. Rynki reaguj\u0105 pozytywnie", "date_published": "2022-12-05 09:27:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nd1ktkuTURBXy8yOGZlZDEwZi1jZjQ1LTQ0Y2YtYjQ4ZS00Mzc5NzUwZTJiYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015bciowe luzowanie surowych \u015brodk\u00f3w zapobiegania Covid-19 w Chinach wywo\u0142uje zamieszanie i niepewno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, ale globalne rynki pozytywnie reaguj\u0105 w poniedzia\u0142ek na perspektyw\u0119 odej\u015bcia od polityki \u201ezero covid\u201d i otwarcia kraju.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8602714,eksplozje-na-rosyjskich-lotniskach-uszkodzono-kilka-samolotow-wojskowych.html", "title": "Eksplozje na rosyjskich lotniskach. Uszkodzono kilka samolot\u00f3w wojskowych", "date_published": "2022-12-05 09:14:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8YIktkuTURBXy9hYjJkYTY3Ni00NjQ4LTQ1MTMtYTA2Ny1jZjM0NTJlM2ZkNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano dosz\u0142o do dw\u00f3ch niemal jednoczesnych eksplozji na lotniskach pod Riazaniem i miastem Engels, w europejskiej cz\u0119\u015bci Rosji; w wyniku wybuch\u00f3w zgin\u0119\u0142y co najmniej trzy osoby, uszkodzono te\u017c kilka samolot\u00f3w wojskowych - poinformowa\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8602697,pmi-dla-sektora-uslug-niemiec-spada-sa-dane-za-listopad.html", "title": "PMI dla sektora us\u0142ug Niemiec spada. S\u0105 dane za listopad", "date_published": "2022-12-05 09:11:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/655ktkuTURBXy82NDYzOTBkNS1lZmE2LTQwNmEtOGRhOC0zZmFhZWExMTIwYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik Menad\u017cer\u00f3w Logistyki PMI niemieckiego sektora us\u0142ugowego wyni\u00f3s\u0142 46,1 pkt w listopadzie br. wobec 46,5 pkt przed miesi\u0105cem, poinformowa\u0142 S&amp;amp;P Global, prezentuj\u0105c finalne dane.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602696,niemcy-lambrecht-patrioty-dla-polski-tajemnica.html", "title": "\"Paskudny faul\". Niemieckie media ostro o zachowaniu Berlina ws. system\u00f3w Patriot dla Polski", "date_published": "2022-12-05 09:04:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pf-ktkuTURBXy9iMzI4NjkwMC0xNDY3LTRlM2EtYjA5NS04Nzg5ZjIwNGRjOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Niemiec Christine Lambrecht dla odrobiny autopromocji z\u0142ama\u0142a tajemnic\u0119 negocjacji w sprawie dostarczenie Polsce system\u00f3w Patriot - napisa\u0142a w niedziel\u0119 gazeta &quot;Bild am Sonntag&quot;. &quot;To jest paskudny faul ze strony minister&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8602642,ilu-pracodawcow-wyplaci-pracownikom-premie-swiateczne-badanie.html", "title": "Ilu pracodawc\u00f3w wyp\u0142aci pracownikom premie \u015bwi\u0105teczne? [BADANIE]", "date_published": "2022-12-05 08:26:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1WlktkuTURBXy8zYzdkZmVlOC0xZDg1LTRhOWItOTdhZC05ZWEzZmE4YTA5MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />45 proc. pracodawc\u00f3w planuje przyzna\u0107 pracownikom premie \u015bwi\u0105teczne. \u017badnych dzia\u0142a\u0144 z okazji \u015bwi\u0105t nie przewiduje 14 proc. firm - wynika z badania Instytutu Badawczego Randstad we wsp\u00f3\u0142pracy z Gfk. W por\u00f3wnaniu z 2021 r. wzro\u015bnie warto\u015b\u0107 benefit\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych w przeliczeniu na pracownika.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8602633,brytyjski-mon-liczba-rosyjskich-lotow-bojowych-nad-ukraina-znaczaco-spadla.html", "title": "Brytyjski MON: Liczba rosyjskich lot\u00f3w bojowych nad Ukrain\u0105 znacz\u0105co spad\u0142a", "date_published": "2022-12-05 08:15:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxSktkuTURBXy80OWQ3YzY0OS1kMjVkLTQ2OWUtODAxOS0zZmZjNDg2MmMyYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba lot\u00f3w bojowych przeprowadzanych przez rosyjskie samoloty nad Ukrain\u0105 zmniejszy\u0142a si\u0119 znacz\u0105co w por\u00f3wnaniu z pierwszymi tygodniami wojny, a Rosja straci\u0142a do tej pory ponad 60 samolot\u00f3w - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8602630,ceny-ropy-w-usa-ida-w-gore.html", "title": "Ceny ropy w USA id\u0105 w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-12-05 08:12:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 w czasie, gdy Chiny poczyni\u0142y wi\u0119ksze post\u0119py w kierunku ponownego otwarcia gospodarki, kraje OPEC+ utrzyma\u0142y produkcj\u0119 ropy na stabilnym poziomie, a w UE zacz\u0119\u0142y obowi\u0105zywa\u0107 sankcje na rosyjsk\u0105 rop\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8602204,kaczynski-sikorski-przeprosiny-cennik.html", "title": "Kaczy\u0144ski zap\u0142aci Sikorskiemu 700 tys. z\u0142? Nag\u0142y skok ceny przeprosin", "date_published": "2022-12-05 08:10:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VX7ktkuTURBXy84ZGQ3NWYyMi0xMzk2LTQzMzctYTU2ZS05MGExYmJiYzY3ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kwota, jak\u0105 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma zap\u0142aci\u0107 za nakazan\u0105 przez s\u0105d publikacj\u0119 o\u015bwiadczenia w Onecie, ka\u017ce postawi\u0107 pytanie o zasady wyceny tego typu og\u0142osze\u0144. Ma\u0142o kogo sta\u0107 na wydanie 700 tys. z\u0142", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8602620,wlochy-uprawiaja-coraz-wiecej-egzotycznych-owocow-to-efekt-zmian-klimatycznych.html", "title": "W\u0142ochy uprawiaj\u0105 coraz wi\u0119cej egzotycznych owoc\u00f3w. To efekt zmian klimatycznych", "date_published": "2022-12-05 08:07:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gE6ktkuTURBXy8xNjdiMjU4Zi1iN2E5LTQ0OTEtODk3Yy05NDEwYzNlNGM5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmiany klimatycznie sprawi\u0142y, \u017ce we W\u0142oszech trzykrotnie wzros\u0142y w ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu lat uprawy egzotycznych owoc\u00f3w, w tym mango i banan\u00f3w. Jest te\u017c coraz wi\u0119cej w\u0142oskich awokado, a nawet trzciny cukrowej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8602619,kanada-rosja-iran-drony-firma-z-ottawy.html", "title": "Kanadyjskie cz\u0119\u015bci w ira\u0144skich dronach u\u017cywanych przez Rosj\u0119. Firma: Nie handlujemy ani z Rosj\u0105, ani z Iranem", "date_published": "2022-12-05 08:06:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy82NTgwZjI3YS04OTViLTQ1NDYtYjZjOC04Y2QwMGJiZWVmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ira\u0144skich dronach u\u017cywanych przez rosyjsk\u0105 armi\u0119 w atakach na Ukrain\u0119 znaleziono cz\u0119\u015bci wytwarzane przez kanadyjskiego producenta \u2013 poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 dziennik \u201eThe Globe and Mail\u201d na swojej stronie internetowej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8602617,jakie-nastroje-panuja-w-firmach-oto-najnowsze-badanie.html", "title": "Jakie nastroje panuj\u0105 w firmach? Oto najnowsze badanie", "date_published": "2022-12-05 08:03:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dobrze i bardzo dobrze o swojej obecnej kondycji m\u00f3wi 39,2 proc. ma\u0142ych i \u015brednich firm, a 34 proc. spodziewa si\u0119 pogorszenia sytuacji finansowej w ko\u0144c\u00f3wce roku - wynika z badania &quot;Skaner M\u015aP&quot;. Likwidacji biznesu obawiaj\u0105 si\u0119 przede wszystkim najmniejsze firmy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8602300,tvp-abonament-wsparcie-budzetowe-media-publiczne.html", "title": "Fory dla TVP \u2013 pieni\u0105dze, zasi\u0119g i pozycja na pilocie", "date_published": "2022-12-05 08:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vUWktkuTURBXy8yOWU0OGU3Yi04OTc5LTRkMTctOTFmZi03ODgxYWI4ZGI4YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost bud\u017cetowego wsparcia o 705 mln z\u0142 zwi\u0119kszy szanse nadawcy publicznego na rynku reklamowym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8602315,szkola-w-chmurze-edukacja-domowa-wyniki-kontroli.html", "title": "Kontrola Szko\u0142y w Chmurze wypad\u0142a niekorzystnie. Co dalej z edukacj\u0105 domow\u0105?", "date_published": "2022-12-05 08:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BsIktkuTURBXy9hZTViMGEyYy0zYzdkLTQ4ODAtODlkZC0zZGRhZjJjNTFmNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez Sejm przesz\u0142a nowelizacja prawa o\u015bwiatowego. Decyzja zbieg\u0142a si\u0119 w czasie z informacj\u0105, \u017ce Warszawa zako\u0144czy\u0142a kontrol\u0119 Szko\u0142y w Chmurze. Wypad\u0142a ona \u017ale", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602305,wegry-polska-przemyt-osob-nielegalna-imigracja.html", "title": "W\u0119gierska policja udaremni\u0142a 255 tys. nielegalnych przekrocze\u0144 granicy. W\u015br\u00f3d przemytnik\u00f3w s\u0105 Polacy", "date_published": "2022-12-05 08:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K-TktkuTURBXy82OWU2YzJhOS0yNzQyLTRhN2UtOTRkZS1iODgyYTcyM2U5OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co 10. osadzony na W\u0119grzech odbywa kar\u0119 za przemyt ludzi. W\u015br\u00f3d nich jest kilkudziesi\u0119ciu Polak\u00f3w", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8602610,meksyk-gangi-narkotykowe-arturo-nahle-garcia-nie-zyje.html", "title": "Meksyk: Zmar\u0142 postrzelony koordynator do walko z mafi\u0105 narkotykow\u0105", "date_published": "2022-12-05 07:59:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H2dktkuTURBXy9lNjU1OWU1MC04ZGY4LTQ4MDYtOTBjYS1lNTdmYTJkZTdmMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W stanie Zacatecas, gdzie dziesi\u0119\u0107 dni temu gang narkotykowy zastrzeli\u0142 lokalnego dow\u00f3dc\u0119 \u017candarmerii, w niedziel\u0119 zmar\u0142 ranny w sobotnim zamachu s\u0119dzia Najwy\u017cszego Trybuna\u0142u Stanowego Zacatecas, koordynator do walki z mafi\u0105 narkotykow\u0105, Arturo Nahle Garcia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8602600,salwador-soyapango-grupy-przestepcze-oblawa.html", "title": "Salwador: 8500 \u017co\u0142nierzy blokuje miasto. Zapowiadane kolejne blokady", "date_published": "2022-12-05 07:52:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6kPktkuTURBXy8zZDliMWFhNS0zZjA5LTRmMzUtOThlZS1mYjE4YzViMzE5M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y zbrojne oraz policja Salwadoru b\u0119d\u0105 w najbli\u017cszych tygodniach okr\u0105\u017ca\u0107 kolejne miasta w poszukiwaniu cz\u0142onk\u00f3w grup przest\u0119pczych, zapowiedzia\u0142 prezydent Nayib Bukele, przypominaj\u0105c, \u017ce od soboty trwa blokada po\u0142o\u017conego na przedmie\u015bciach stolicy miasta Soyapango.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8602601,gry-online-zwiekszaja-szanse-na-sukces-w-pracy-badanie.html", "title": "Gry online zwi\u0119kszaj\u0105 szans\u0119 na sukces w pracy [BADANIE]", "date_published": "2022-12-05 07:48:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-zAktkuTURBXy81NGUyYjA2YS1mMjUxLTQyOGQtOGQyNi01NGE0NGY5OTA1YTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umiej\u0119tno\u015bci zdobyte podczas grania w gry online wspieraj\u0105 rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnorodnych umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich, kt\u00f3re s\u0105 bardzo po\u017c\u0105dane z \u017cyciu zawodowym - informuje pismo \u201eSimulation &amp;amp; Gaming\u201d. Dotyczy to szczeg\u00f3lnie in\u017cynier\u00f3w, mened\u017cer\u00f3w i specjalist\u00f3w IT.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8602588,usa-karolina-polnocna-ostrzal-prad.html", "title": "Ostrza\u0142 trakcji w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej. Tysi\u0105ce os\u00f3b bez pr\u0105du", "date_published": "2022-12-05 07:39:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MXNktkuTURBXy83MDYyNTA5ZS1jMDk4LTQyMWQtYjdhMS04ZmE3ODA5NjE0ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Karolinie P\u00f3\u0142nocnej 45 tys. klient\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w energetycznych zosta\u0142o bez pr\u0105du w wyniku ostrzelania z broni palnej podstacji trakcyjnej. Policja poszukuje sprawc\u00f3w przest\u0119pstwa, w hrabstwie Moore obowi\u0105zuje godzina policyjna.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8602591,isw-zimowe-wsparcie-zachodu-dla-ukrainy-ma-kluczowe-znaczenie-dla-losow-wojny.html", "title": "ISW: Zimowe wsparcie Zachodu dla Ukrainy ma kluczowe znaczenie dla los\u00f3w wojny", "date_published": "2022-12-05 07:37:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L4KktkuTURBXy83MGU1NGM4Mi02MmUyLTQ4OTQtYjUwYS0zYmI3NzQyMmUxMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze USA b\u0142\u0119dnie oceniaj\u0105, \u017ce zim\u0105 dojdzie do spowolnienia dzia\u0142a\u0144 zbrojnych podczas wojny Ukrainy z Rosj\u0105; wsparcie Zachodu dla ukrai\u0144skich operacji kontrofensywnych w okresie zimowym b\u0119dzie mia\u0142o kluczowe znaczenie dla dalszych los\u00f3w konfliktu - oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8602583,depresja-najpowazniejszym-problemem-spolecznym.html", "title": "Depresja b\u0119dzie wkr\u00f3tce najpowa\u017cniejszym problemem spo\u0142ecznym", "date_published": "2022-12-05 07:33:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8uktkuTURBXy8wODQyNWZhZS1iODlkLTRjMTgtOTRiMy0wOWY1MzZkZjZmOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ocenia si\u0119, \u017ce najpowa\u017cniejszym problemem spo\u0142ecznym na \u015bwiecie b\u0119dzie niebawem depresja \u2013 powiedzia\u0142 PAP psychiatra Jacek Koprowicz, kierownik Przychodni Zdrowia Psychicznego w Centralnym Szpitalu MSWiA w Warszawie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8602576,stany-zjednoczone-izrael-nowy-rzad-bliska-wspolpraca.html", "title": "Stany Zjednoczone planuj\u0105 blisk\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z nowym rz\u0105dem Izraela", "date_published": "2022-12-05 07:32:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tZMktkuTURBXy8yZDIyNDRlMC0wZjdiLTQ3ZjUtOTBiOC1hMmNjNTUzMWNhYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone planuj\u0105 blisk\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z nowym rz\u0105dem Izraela i nadal popieraj\u0105 rozwi\u0105zanie dwupa\u0144stwowe, kt\u00f3re zako\u0144czy dziesi\u0119ciolecia konfliktu z Palesty\u0144czykami, powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 sekretarz stanu Antony Blinken .", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8602568,portugalia-powodz-algarve.html", "title": "Pow\u00f3d\u017a w Portugalii. Pod wod\u0105 ulice kurortu turystycznego", "date_published": "2022-12-05 07:22:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqAktkuTURBXy9jYzlmZTRlOC02NDFiLTQ2YjgtYjYwYS04NGJkNDliNGRjODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Intensywne deszcze padaj\u0105ce od soboty doprowadzi\u0142y w niedziel\u0119 wieczorem do podtopie\u0144 i osuni\u0119\u0107 ziemi w turystycznym regionie Algarve, na po\u0142udniu Portugalii.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8602133,tsue-split-payment-fiskus-uprzywilejowany.html", "title": "TSUE zbada, czy polskie przepisy nie uprzywilejowuj\u0105 fiskusa", "date_published": "2022-12-05 07:19:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATaktkuTURBXy82YjVkMTIyYi01MzBkLTQzYWItYWQzZC05MmNlNzgyYzA5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE sprawdzi, czy metoda podzielonej p\u0142atno\u015bci nie uprzywilejowuje w Polsce fiskusa wzgl\u0119dem innych wierzycieli upad\u0142ej sp\u00f3\u0142ki", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8602562,ukraina-zaporoze-ostrzal-eksplozje.html", "title": "Zaporo\u017ce ponownie pod ostrza\u0142em. S\u0142ycha\u0107 eksplozje", "date_published": "2022-12-05 07:09:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jdQktkuTURBXy80YTExM2RlOS1mY2RkLTRhMDItYWUzNS02YTA1NmZjYWMzYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek Zaporo\u017ce znalaz\u0142o si\u0119 pod zmasowanym ostrza\u0142em wroga, okupanci u\u017cywaj\u0105 systemu S-300, uderzyli w infrastruktur\u0119 przemys\u0142ow\u0105 i energetyczn\u0105 miasta poinformowa\u0142 Anatolij Kurtiew, sekretarz Rady Miejskiej Zaporo\u017ca.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8602532,kuba-kodeks-karny-demonstracje-krytyka-rzadu.html", "title": "Kuba: Wprowadzono drako\u0144ski Kodeks Karny. Ma zapobiec krytyce rz\u0105du", "date_published": "2022-12-05 07:00:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJ0ktkuTURBXy8zYjhjNTY1Mi0wNDVmLTQwOGUtYWMyOC00NDA4MTA5YTU2NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Kubie obowi\u0105zuje od czwartku nowy Kodeks Karny, kt\u00f3ry w intencji w\u0142adz ma zapobiec m.in. powt\u00f3rzeniu si\u0119 wielkich demonstracji ulicznych z lipca 2021 roku, najwi\u0119kszego od przesz\u0142o p\u00f3\u0142 wieku sprzeciwu spo\u0142ecze\u0144stwa wobec polityki rz\u0105du, powiedzia\u0142a opozycyjna dziennikarka Yoani Sanchez.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8602526,kghm-przemysl-zbrojeniowy.html", "title": "KGHM: Nie planujemy produkowa\u0107 broni", "date_published": "2022-12-05 06:50:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRcktkuTURBXy9iZmM2MTUyZS1lNzUxLTRjMmEtOWNkMC02NTMxMTY1OThlMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie prowadzimy \u017cadnych projekt\u00f3w polegaj\u0105cych na produkcji uzbrojenia ani nie mamy takich plan\u00f3w - poinformowa\u0142 KGHM Polska Mied\u017a S.A. w o\u015bwiadczeniu przes\u0142anym PAP. To reakcja na artyku\u0142 opublikowany w niedziel\u0119 wieczorem w &quot;Dzienniku Gazecie Prawnej&quot;", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602290,niemcy-patriot-bezpieczenstwo-przemysl-zbrojeniowy.html", "title": "Patrioty w Polsce ju\u017c za kilka tygodni. Musimy tylko chcie\u0107", "date_published": "2022-12-05 06:19:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKfktkuTURBXy9jNTQxNTUzYi00NDk3LTQ3YTktYWE4My0zZmUwYWEwNjkyYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli Polska zdecydowa\u0142aby si\u0119 na przyj\u0119cie oferty Berlina, sprz\u0119t m\u00f3g\u0142by trafi\u0107 na nasz\u0105 granic\u0119 w kr\u00f3tkim czasie", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8602280,kghm-bezpieczenstwo-produkcja-broni.html", "title": "KGHM wesprze finansowo produkcj\u0119 broni? Trwaj\u0105 rozmowy", "date_published": "2022-12-05 06:14:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRcktkuTURBXy9iZmM2MTUyZS1lNzUxLTRjMmEtOWNkMC02NTMxMTY1OThlMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzy resortami obrony, aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych i KPRM s\u0105 prowadzone rozmowy o zaanga\u017cowaniu finansowym miedziowego giganta w produkcj\u0119 uzbrojenia. Trwaj\u0105 te\u017c intensywne poszukiwania \u015brodk\u00f3w na bro\u0144 w zagranicznych bankach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8602330,embargo-rosja-ropa-limit-cenowy.html", "title": "Dzisiaj zaczyna obowi\u0105zywa\u0107 embargo na rop\u0119 z Rosji", "date_published": "2022-12-05 06:13:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XIiktkuTURBXy8yMjllODY0YS0xOWI1LTQxYWQtOGQ3Zi1jYWI0YTkxYmFlOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsp\u00f3lnie z G7 ustalono limit cenowy na poziomie 60 dol. za bary\u0142k\u0119. Moskwa przygotowuje retorsje, a rynki szykuj\u0105 si\u0119 na wzrosty notowa\u0144", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8601283,dobre-wyniki-finansowe-bankow-skandynawskich.html", "title": "Dobre wyniki finansowe bank\u00f3w skandynawskich", "date_published": "2022-12-05 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uyUktkuTURBXy9kOGFhMTkyOC0wOTFmLTRiNjAtYjEzMC0zNzRmMGMxZjAwMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Banki operuj\u0105ce w pa\u0144stwach skandynawskich charakteryzuj\u0105 si\u0119 obecnie dobr\u0105 kondycj\u0105 finansow\u0105. S\u0105 przede wszystkim silne kapita\u0142owo i maj\u0105 nadwy\u017cki p\u0142ynno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8601526,pompy-ciepla-sprzedaz-chiny-najwiekszym-rynkiem.html", "title": "Szturm na pompy ciep\u0142a. Chiny bij\u0105 Europ\u0119 pod wzgl\u0119dem nowych instalacji", "date_published": "2022-12-05 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kvktkuTURBXy8yMmEyN2E3MS1mNGU2LTRkZTYtYjJhNy0xNDZkMWNiMzAzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 sprzeda\u017c nowych pomp ciep\u0142a w UE ro\u015bnie najszybciej na \u015bwiecie, to najwi\u0119kszym rynkiem s\u0105 Chiny \u2013 wynika z raportu Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii (MAE).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8600794,rosja-mobilizacja-rujnuje-demografie-i-rynek-pracy.html", "title": "Wojna Putina w Ukrainie rujnuje rosyjski rynek pracy. Brakuje si\u0142y roboczej", "date_published": "2022-12-05 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCNktkuTURBXy8xMWM5ODc1ZC02NzkxLTRkOTgtODhhZS1hMjIyYjcyMGY0Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mobilizacja m\u0119\u017cczyzn na wojn\u0119 w Ukrainie sprawi\u0142a, \u017ce w Rosji brakuje si\u0142y roboczej. Przez brak r\u0105k do pracy ca\u0142e bran\u017ce s\u0105 w niebezpiecze\u0144stwie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8601506,inflacja-a-zmiany-klimatu-transformacja-energetyczna.html", "title": "Zielona transformacja i zmiany klimatu podbij\u0105 inflacj\u0119? \"Musimy by\u0107 szczerzy\"", "date_published": "2022-12-05 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJxktkuTURBXy9kZGRlN2M2Zi03ZjdlLTQ5OTEtYThhOS04NzQwOGRiMzlkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmiana klimatu i transformacja energetyczna staj\u0105 si\u0119 tematami priorytetowymi dla bank\u00f3w centralnych na ca\u0142ym \u015bwiecie, szczeg\u00f3lnie w obliczu zmiennych cen energii i coraz cz\u0119stszych ekstremalnych zjawisk pogodowych.", "persistent": false}]