[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29223763,mz-chce-zachecic-polakow-do-szczepien-przeciwko-grypie-e-skierowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "MZ chce zach\u0119ci\u0107 Polak\u00f3w do szczepie\u0144 przeciwko grypie. E-skierowanie dla wszystkich", "date_published": "2022-12-05 15:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/d2/1b/z29172928M.jpg\" vspace=\"2\" />Waldemar Kraska zapowiedzia\u0142 na antenie RMF24, \u017ce wszyscy Polacy maj\u0105 dosta\u0107 e-skierowania na szczepienie przeciwko grypie. Ministerstwo Zdrowia planuje wprowadzi\u0107 zmian\u0119 w ustawie, kt\u00f3ra u\u0142atwi otrzymanie skierowania dla os\u00f3b, dla kt\u00f3rych szczepionka nie jest refundowana.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29223721,przemysl-77-latek-skazany-za-gwalcenie-wnuczki-mieszkal-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przemy\u015bl: Dziadek skazany za gwa\u0142cenie 6-letniej wnuczki. Mieszka\u0142 z ni\u0105 w jednym domu", "date_published": "2022-12-05 14:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/de/1b/z29223804M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />77-letni Zygmunt W. z Lubaczowa, oskar\u017cony o kilkukrotne zgwa\u0142cenie swojej 6-letniej wnuczki, w poniedzia\u0142ek us\u0142ysza\u0142 wyrok 3,5 roku wi\u0119zienia. Podczas przes\u0142ucha\u0144 w prokuraturze m\u0119\u017cczyzna nie przyznawa\u0142 si\u0119 do winy. Wyrok nie jest prawomocny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29223302,bialystok-maluch-polknal-bombke-choinkowa-policja-eskortowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bia\u0142ystok. Maluch po\u0142kn\u0105\u0142 bombk\u0119 choinkow\u0105. Policja eskortowa\u0142a matk\u0119 z synem do szpitala", "date_published": "2022-12-05 14:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/da/1b/z29205368M,Ozdoby-choinkowe--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z podlaskiej grupy SPEED podczas patrolowania ulic Bia\u0142egostoku zatrzymali 30-latk\u0119, kt\u00f3ra znacz\u0105co przekroczy\u0142a pr\u0119dko\u015b\u0107. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta spieszy\u0142a si\u0119 do szpitala ze swoim 14-miesi\u0119cznym synem, kt\u00f3ry po\u0142kn\u0105\u0142 bombk\u0119 choinkow\u0105.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29222731,kiedy-bedzie-zima-najpierw-uderzenie-ciepla-a-potem-silny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy b\u0119dzie zima? Najpierw uderzenie ciep\u0142a, a potem silny mr\u00f3z. W Bo\u017ce Narodzenie pogoda zaskoczy", "date_published": "2022-12-05 13:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/db/1b/z29208942M,Od-weekendu-zacznie-padac-snieg-i-prawdopodobnie-c.jpg\" vspace=\"2\" />Co z t\u0105 prawdziw\u0105, bia\u0142\u0105 i mro\u017an\u0105 zim\u0105? Czy czekaj\u0105 nas bia\u0142e \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia? Synoptycy zapowiadaj\u0105, \u017ce grudzie\u0144 b\u0119dzie bardzo zmienny pod wzgl\u0119dem pogody. Na pocz\u0105tku miesi\u0105ca - ciep\u0142o, w drugiej po\u0142owie grudnia - siarczyste mrozy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29222983,gdansk-pijany-ksiadz-odprawial-pogrzeb-zachwial-sie-i-upadl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gda\u0144sk. Pijany ksi\u0105dz odprawia\u0142 pogrzeb. Zachwia\u0142 si\u0119 i upad\u0142 na gr\u00f3b. \"To wstyd i trauma dla rodziny\"", "date_published": "2022-12-05 13:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/de/1b/z29223321M,Gdansk--Ksiadz-prowadzil-ceremonie-pogrzebowa--Nag.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz z jednej z gda\u0144skich parafii mia\u0142 problemy z prowadzeniem ceremonii pogrzebowej, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 na pocz\u0105tku grudnia. Duchowny nie m\u00f3g\u0142 utrzyma\u0107 r\u00f3wnowagi, opiera\u0142 si\u0119 o nagrobek, a w pewnym momencie upad\u0142 na gr\u00f3b. - To wielki wstyd, trauma dla mnie i mojej rodziny - powiedzia\u0142 portalowi trojmiasto.pl pan Robert, syn zmar\u0142ego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29222658,oswiecim-policjant-znalazl-placzacego-2-latka-w-parku-byl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "O\u015bwi\u0119cim. Policjant us\u0142ysza\u0142 w parku p\u0142acz dziecka. 2-latek by\u0142 wyzi\u0119biony. Matka na \u0142awce popija\u0142a piwo", "date_published": "2022-12-05 13:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/de/1b/z29223273M,Policjant-po-sluzbie-znalazl-2-letniego-chlopca.jpg\" vspace=\"2\" />W O\u015bwi\u0119cimiu na osiedlu Chemik\u00f3w 38-latka siedzia\u0142a w parku na \u0142awce i pi\u0142a piwo. Obok w w\u00f3zku p\u0142aka\u0142 jej 2-letni syn. P\u0142acz dziecka us\u0142ysza\u0142 policjant. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ch\u0142opiec by\u0142 wyzi\u0119biony - nie mia\u0142 r\u0119kawiczek i jednego buta. Dziecko zosta\u0142o zabrane do rodziny, kt\u00f3ra si\u0119 nim zaj\u0119\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29221603,probny-egzamin-osmoklasisty-2023-terminy-wymagania-lektury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pr\u00f3bny egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Terminy, wymagania, lektury. S\u0142owem wszystko, co trzeba wiedzie\u0107", "date_published": "2022-12-05 12:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/2e/1b/z28503692M,Egzamin-osmoklasisty--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 egzamin \u00f3smoklasisty w 2023 roku? Kiedy si\u0119 odb\u0119dzie? Jakie b\u0119d\u0105 wymagania? Jak wygl\u0105da lista lektur obowi\u0105zkowych? Kiedy egzamin pr\u00f3bny? Na te i inne pytania znajdziesz odpowiedzi w poni\u017cszym tek\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29222637,bialystok-cialo-31-letniej-kobiety-i-niemowlecia-znaleziono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bia\u0142ystok. Cia\u0142o 31-letniej kobiety i niemowl\u0119cia znaleziono przed blokiem", "date_published": "2022-12-05 11:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/f3/1a/z28261022M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policja z Bia\u0142egostoku prowadzi czynno\u015bci w sprawie \u015bmierci 31-letniej kobiety i niemowl\u0119cia. Cia\u0142a zmar\u0142ych zosta\u0142y znalezione w poniedzia\u0142ek przed jednym z blok\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29222304,podkarpacie-od-2-miesiecy-auto-blokuje-droge-to-teren-prywatny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpacie. Od 2 miesi\u0119cy auto blokuje drog\u0119. \"To teren prywatny\". Policja i gmina bezradne", "date_published": "2022-12-05 11:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/db/1b/z29212579M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Od niemal dw\u00f3ch miesi\u0119cy na drodze gminnej we wsi Urzejowice na Podkarpaciu zaparkowany jest samoch\u00f3d, kt\u00f3ry uniemo\u017cliwia przejazd innym autom. Pojazd ten nale\u017cy do jednej z mieszkanek, kt\u00f3ra twierdzi, \u017ce droga le\u017cy na jej prywatnym terenie. Policja i gmina pozostaj\u0105 w tej sprawie bezradne.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29222042,rydzyk-wychwala-biskupa-ktory-tuszowal-pedofilie-w-kosciele.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rydzyk wychwala biskupa, kt\u00f3ry tuszowa\u0142 pedofili\u0119 w Ko\u015bciele. \"Tak powstaj\u0105 \u015bwi\u0119ci\"", "date_published": "2022-12-05 10:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/dd/1b/z29217001M,31-urodziny-Radia-Maryja-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Niezamierzone zaniedbanie\" - tak tuszowanie pedofilii w Ko\u015bciele katolickim nazywa Tadeusz Rydzyk. Szef Radia Maryja, podczas obchod\u00f3w 31. urodziny rozg\u0142o\u015bni, broni\u0142 publicznie biskupa Stanis\u0142awa Napiera\u0142y, kt\u00f3ry mia\u0142 w\u0142a\u015bnie tak post\u0119powa\u0107. - Tak powstaj\u0105 \u015bwi\u0119ci - wychwala\u0142 go Rydzyk.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29221582,przerazajace-widoki-w-tatrach-turysci-chodza-po-zamarznietym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W Tatry ruszyli \"odwa\u017cni\". \u0141a\u017c\u0105 po zamarzni\u0119tych stawach, cho\u0107 l\u00f3d cienki i niepewny", "date_published": "2022-12-05 09:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/de/1b/z29221969M,Turysci-przemierzaja-zamarzniete-jeziora-w-Tatrach.jpg\" vspace=\"2\" />W Tatrach panuj\u0105 bardzo trudne warunki do uprawiania turystyki. Tatrza\u0144ski Park Narodowy ostrzega turyst\u00f3w przed niebezpiecze\u0144stwem czyhaj\u0105cym w g\u00f3rach, a zw\u0142aszcza przed chodzeniem po zamarzni\u0119tych stawach czy jeziorach. Niestety, wielu turyst\u00f3w bagatelizuje ostrze\u017cenia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29221845,wroclaw-15-letnia-iga-bolszewska-wyszla-na-spacer-do-domu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. 15-letnia Iga Bolszewska wysz\u0142a na spacer z psem. Do domu wr\u00f3ci\u0142 sam pies", "date_published": "2022-12-05 09:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/de/1b/z29221967M,Zaginiona-15-letnia-Iga-z-Wroclawia.jpg\" vspace=\"2\" />20 listopada 15-letnia Iga Bolszewska z Wroc\u0142awia wysz\u0142a z domu na spacer z psem. Po jakim\u015b czasie do domu wr\u00f3ci\u0142o samo zwierz\u0119. Nastolatka nie odnalaz\u0142a si\u0119 do tej pory. Szuka jej policja. Niewykluczone, \u017ce dziewczyna przebywa w Warszawie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29209881,trzy-tymczasowe-jeden-zniszczony-i-w-koncu-centralny-ale-warszawski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trzy tymczasowe, jeden zniszczony i w ko\u0144cu Centralny. Ale warszawski dworzec wszystko mia\u0142 pierwszy", "date_published": "2022-12-05 09:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/db/1b/z29211195M,Dworzec-Centralny-w-1975-roku.jpg\" vspace=\"2\" />5 grudnia mija 47 lat od otwarcia Dworca Centralnego w Warszawie - pierwszego faktycznie centralnego dworca w stolicy, po serii dworc\u00f3w tymczasowych i Dworcu G\u0142\u00f3wnym, kt\u00f3rego nie uko\u0144czono przed wybuchem wojny. I cho\u0107 w \"Brunecie wieczorow\u0105 por\u0105\" ch\u0142opiec nie wrzuci\u0142 monety do sprowadzonej z W\u0142och fontanny, bo \"nigdy nie chcia\u0142 tu wr\u00f3ci\u0107\", to Centralny sta\u0142 si\u0119 tym, czym nie zdo\u0142a\u0142 by\u0107 jego wysadzony w powietrze poprzednik - wizyt\u00f3wk\u0105 miasta.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29221508,tomasz-lis-przejdzie-kolejna-operacje-w-kardiologii-jest-troche.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tomasz Lis przejdzie kolejn\u0105 operacj\u0119. \"W kardiologii jest troch\u0119 inaczej ni\u017c w mi\u0142o\u015bci\"", "date_published": "2022-12-05 08:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/8c/1b/z28888504M,Tomasz-Lis.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Lis ostatnio poinformowa\u0142 o tym, \u017ce ponownie trafi\u0142 do szpitala na oddzia\u0142 kardiologiczny. Dziennikarza czeka operacja. - Mam nadziej\u0119, \u017ce na Miko\u0142ajki dostan\u0119 sprawne serce - m\u00f3wi na nagraniu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29220701,zrebinska-omerta-30-osob-patrzylo-na-zabojstwo-ciezarnej-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zr\u0119bi\u0144ska omerta. 30 os\u00f3b patrzy\u0142o na zab\u00f3jstwo ci\u0119\u017carnej i dziecka. Milczenie przysi\u0119gali na krzy\u017c", "date_published": "2022-12-05 06:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/ba/19/z26977172M,Zbrodnia-Polaniecka--Na-miejscu-zbrodni--w-czasie-.jpg\" vspace=\"2\" />Jedn\u0105 z najg\u0142o\u015bniejszych zbrodni w czasach Polskiej Rzeczpospolitej Ludowej jest tzw. sprawa po\u0142aniecka. W wigilijny wiecz\u00f3r brutalnie zamordowano trzy osoby - kobiet\u0119 w ci\u0105\u017cy, jej m\u0119\u017ca i 12-letniego brata. \u015awiadkami by\u0142o 30 os\u00f3b, jednak przyrzeka\u0142y milczenie na r\u00f3\u017caniec, krucyfiks i \u015bwi\u0119ty obraz. Dopiero na skutek zezna\u0144 14-letniego ch\u0142opca i m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zmar\u0142 w tajemniczych okoliczno\u015bciach, s\u0142u\u017cby ustali\u0142y sprawc\u00f3w.", "persistent": false}]