[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dobre-dane-z-gospodarki-doprowadzily-do-spadkow-na-Wall-Street-8451710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dobre dane z gospodarki doprowadzi\u0142y do spadk\u00f3w na Wall Street", "date_published": "2022-12-05 21:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/05c5f017f54c21-948-568-95-175-1905-1142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mocny raport z sektora us\u0142ug doprowadzi\u0142 do silnych spadk\u00f3w\ncen akcji i obligacji. Na Wall Street zn\u00f3w zadzia\u0142a\u0142a stara zasada, w my\u015bl\nkt\u00f3rej \u017ale znaczy dobrze (i odwrotnie).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-zgromadzila-najwieksze-rezerwy-gazu-w-historii-kraju-8451661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u0142dawia zgromadzi\u0142a najwi\u0119ksze rezerwy gazu w historii kraju", "date_published": "2022-12-05 18:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Mo\u0142dawii zgromadzi\u0142y najwi\u0119ksze w ponad 30-letniej historii republiki rezerwy gazu ziemnego na wypadek odci\u0119cia dostaw surowca przez Rosj\u0119 - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek w rozmowie z mediami wicepremier Andrei Spinu. Zaznaczy\u0142, \u017ce zapasy wystarcz\u0105 na oko\u0142o dwa miesi\u0105ce.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konflikt-w-rzadzie-PiS-bierze-sie-za-Solidarna-Polske-Jacek-Ozdoba-straci-nadzor-nad-GIOS-oraz-podleglymi-mu-departamentami-8451658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konflikt w rz\u0105dzie - PiS bierze si\u0119 za Solidarn\u0105 Polsk\u0119. Jacek Ozdoba straci nadz\u00f3r nad\u00a0GIO\u015a oraz podleg\u0142ymi mu departamentami", "date_published": "2022-12-05 18:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/6108b0daefa44e-948-568-0-24-3300-1979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W resorcie klimatu planowane s\u0105 zmiany w zarz\u0105dzeniu kompetencyjnym. W ich efekcie Jacek Ozdoba straci nadz\u00f3r nad\u00a0Generaln\u0105 Inspekcj\u0105 Ochrony \u015arodowiska oraz podleg\u0142ymi mu departamentami - wynika z informacji PAP zbli\u017conych do rz\u0105du.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedzielski-Nie-ma-decyzji-o-zniesieniu-stanu-zagrozenia-epidemicznego-w-kraju-8451649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niedzielski: Nie ma decyzji o zniesieniu stanu zagro\u017cenia epidemicznego w kraju", "date_published": "2022-12-05 18:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6002f87c74abf2-948-568-0-20-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma decyzji o zniesieniu stanu zagro\u017cenia epidemicznego w kraju \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek PAP w Kaliszu minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BBC-wprowadzenie-limitu-cenowego-na-rosyjska-rope-podbija-jej-cene-moze-zaklocic-dostawy-8451645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BBC: wprowadzenie limitu cenowego na rosyjsk\u0105 rop\u0119 podbija jej cen\u0119, mo\u017ce zak\u0142\u00f3ci\u0107 dostawy", "date_published": "2022-12-05 17:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/de07b7b879912c-925-555-62-77-925-555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie przez UE, G7 i Australi\u0105 limitu cenowego na rop\u0119 z Rosji podbi\u0142o jej cen\u0119 i zapewne trend ten utrzyma si\u0119, zw\u0142aszcza, \u017ce kraje OPEC+ podtrzyma\u0142y decyzj\u0119 o ograniczeniu wydobycia surowca. Rosn\u0105 obawy o zak\u0142\u00f3cenia w dostawach - informuje w poniedzia\u0142ek BBC.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-uzytkowania-wieczystego-dla-biznesu-za-tyle-bedzie-mozna-przejac-grunt-Opublikowano-projekt-8451610.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec u\u017cytkowania wieczystego dla biznesu - za tyle b\u0119dzie mo\u017cna przej\u0105\u0107 grunt. Opublikowano projekt", "date_published": "2022-12-05 16:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/5dd9f3900cafe6-948-568-0-386-3864-2318.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena nieruchomo\u015bci nabywanej przez u\u017cytkownika wieczystego b\u0119dzie ustalana jako co najmniej dwudziestokrotno\u015b\u0107 dotychczasowej op\u0142aty rocznej za u\u017cytkowanie wieczyste - wynika z opublikowanego projektu ustawy. Nowe przepisy maj\u0105 pozwoli\u0107 przedsi\u0119biorcom sta\u0107 si\u0119 w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 w u\u017cytkowaniu wieczystym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narodowy-Bank-Wegier-zobowiazal-MOL-do-zaplaty-kary-w-wysokosci-5-mln-HUF-8451597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MOL ukarany przez Narodowy Bank W\u0119gier za informacj\u0119 o odkryciu pola naftowego", "date_published": "2022-12-05 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/213683bd76fcad-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowy Bank W\u0119gier zobowi\u0105za\u0142 MOL do zap\u0142aty kary w wysoko\u015bci 5 mln HUF, w zwi\u0105zku z naruszeniem przepis\u00f3w prawa dotycz\u0105cych publicznego udost\u0119pniania informacji poufnych - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.\u00a0 </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kradziez-wegla-o-wartosci-12-9-mld-dol-Protesty-w-Ulan-Bator-8451595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kradzie\u017c w\u0119gla o warto\u015bci 12,9 mld dol. Protesty w U\u0142an Bator", "date_published": "2022-12-05 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/ba123c249c1aa8-948-568-0-30-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W stolicy Mongolii - U\u0142an Bator, protestuj\u0105cy przeciwko malwersacjom z w\u0119glem kamiennym oblegaj\u0105 siedzib\u0119 rz\u0105du, domagaj\u0105c si\u0119 jego dymisji - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Radia Swoboda.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-dziennika-New-York-Times-groza-strajkiem-W-tle-spor-o-place-8451592.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownicy dziennika \"New York Times\" gro\u017c\u0105 strajkiem. W tle sp\u00f3r o p\u0142ace", "date_published": "2022-12-05 16:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/55db848f2a6b64-948-568-0-398-3627-2176.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi do czwartku nie dojdziemy do porozumienia z w\u0142adzami firmy w sprawie nowego, pe\u0142nego i sprawiedliwego kontraktu zbiorowego, podejmiemy 24-godzinny strajk - przekaza\u0142 zwi\u0105zek zawodowy NYT NewsGuild w o\u015bwiadczeniu podpisanym przez ponad tysi\u0105c pracownik\u00f3w dziennika \"New York Times\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-odejsciem-od-wegla-Gornicza-Solidarnosc-Unia-swoje-a-my-swoje-8451559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co z odej\u015bciem od w\u0119gla? G\u00f3rnicza Solidarno\u015b\u0107: Unia swoje, a my swoje", "date_published": "2022-12-05 15:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/6f83c3e7cf57d2-948-568-0-254-2715-1628.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sprawie odchodzenia od w\u0119gla Unia Europejska m\u00f3wi swoje, a my swoje \u2013 oceni\u0142 przewodnicz\u0105cy \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej Solidarno\u015bci Dominik Kolorz po poniedzia\u0142kowym spotkaniu wiceprzewodnicz\u0105cego Komisji Europejskiej Fransa Timmermansa ze stron\u0105 spo\u0142eczn\u0105 w Chorzowie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisarz-UE-ds-gospodarki-Zima-nadejdzie-recesja-8451522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisarz UE ds. gospodarki: Zim\u0105 nadejdzie recesja", "date_published": "2022-12-05 15:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/1429c6ef5fac3a-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tej zimy do Unii Europejskiej przyjdzie recesja - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli przed spotkaniem Eurogrupy komisarz UE ds. gospodarki Paolo Gentiloni.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beda-dodatkowe-pieniadze-dla-sluzb-mundurowych-Zwiazki-zawodowe-porozumialy-sie-z-premierem-8451514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119d\u0105 dodatkowe pieni\u0105dze dla s\u0142u\u017cb mundurowych. Zwi\u0105zki zawodowe porozumia\u0142y si\u0119 z premierem", "date_published": "2022-12-05 15:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/ba5a57c511205e-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Mateusz Morawiecki zdecydowa\u0142 o dodatkowych \u015brodkach finansowych, kt\u00f3re zostan\u0105 przeznaczone m.in. na dodatek graniczny oraz \u015bwiadczenie motywacyjne dla funkcjonariuszy, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 minimum 15 lat s\u0142u\u017cby. Zwi\u0105zki zawodowe wynegocjowa\u0142y m.in. dodatek graniczny w wysoko\u015bci 450 z\u0142 brutto oraz zwi\u0119kszenie do 6 proc. dodatku terenowego dla policjant\u00f3w. Ponadto fundusz nagr\u00f3d w przysz\u0142ym roku dla czterech s\u0142u\u017cb MSWiA zostanie zwi\u0119kszony o 30 mln z\u0142\" -przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek MSWiA.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-telewizji-Rzad-chce-dostepu-do-kanalow-TVP-takze-za-pomoca-platform-satelitarnych-i-kablowek-8451502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiany w telewizji. Rz\u0105d chce dost\u0119pu do kana\u0142\u00f3w TVP tak\u017ce za pomoc\u0105 platform satelitarnych i kabl\u00f3wek", "date_published": "2022-12-05 15:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/da860c6d6f2a17-948-568-0-244-3763-2257.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy, aby dost\u0119p do telewizji publicznej telewizyjnego by\u0142 mo\u017cliwy tak\u017ce za pomoc\u0105 platform satelitarnych i kabl\u00f3wek \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, odpowiadaj\u0105c na pytania o plany dotycz\u0105ce przypisania pierwszych pi\u0119ciu pozycji na pilotach dla kana\u0142\u00f3w TVP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rusza-najwiekszy-proces-w-historii-belgijskiego-sadownictwa-8451487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rusza najwi\u0119kszy proces w historii belgijskiego s\u0105downictwa", "date_published": "2022-12-05 14:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/90489a68c92187-945-560-0-103-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W stolicy Belgii rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek proces 10 os\u00f3b oskar\u017conych o udzia\u0142 w skoordynowanych atakach terrorystycznych 22 marca 2016 r. w Brukseli. W zamachach, do kt\u00f3rych przyzna\u0142o si\u0119 Pa\u0144stwo Islamskie, zgin\u0119\u0142y 32 osoby, a ponad 300 zosta\u0142o rannych. To najwi\u0119kszy proces w historii belgijskiego s\u0105downictwa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-rzadu-Raport-podkomisji-smolenskiej-jest-stanowiskiem-rzadu-8451476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Raport podkomisji smole\u0144skiej jest stanowiskiem rz\u0105du", "date_published": "2022-12-05 14:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/db7865b2e0efa0-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raport podkomisji smole\u0144skiej jest stanowiskiem rz\u0105du \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, pytany o publikacj\u0119 o odrzuceniu przez ekspert\u00f3w prokuratury tezy o wybuchu na pok\u0142adzie samolotu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-koncern-gazowy-RWE-wszczal-procedure-arbitrazu-przeciw-Gazpromowi-8451446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecki koncern gazowy RWE wszcz\u0105\u0142 procedur\u0119 arbitra\u017cu przeciw Gazpromowi", "date_published": "2022-12-05 14:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/31380a26614b44-948-568-0-186-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecki koncern gazowy RWE wszcz\u0105\u0142 procedur\u0119 arbitra\u017cu przeciw Gazpromowi w zwi\u0105zku z niedostarczeniem przez rosyjskiego giganta zam\u00f3wionego gazu - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik gospodarczy \"Handelsblatt\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rzecznika firmy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-juz-koniec-podwyzek-stop-procentowych-Na-horyzoncie-obnizki-8451161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To ju\u017c koniec podwy\u017cek st\u00f3p procentowych. Na horyzoncie obni\u017cki", "date_published": "2022-12-05 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/e4dfa3f76231b4-948-568-0-184-1720-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekonomi\u015bci s\u0105 wyj\u0105tkowo zgodni: Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie podniesie w\n tym tygodniu st\u00f3p procentowych. Sp\u00f3r pojawia si\u0119 w kwestii kolejnych \ndecyzji RPP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zaimportowala-12-mln-ton-wegla-od-poczatku-roku-8451425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska zaimportowa\u0142a 12 mln ton w\u0119gla od pocz\u0105tku roku", "date_published": "2022-12-05 13:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/cc1995191e9238-948-568-15-105-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku roku sprowadzili\u015bmy do Polski 12 mln ton w\u0119gla - poinformowa\u0142 wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Doda\u0142, \u017ce na przysz\u0142y sezon przygotowano ju\u017c mo\u017cliwo\u015bci przywozu i zakontraktowania ok. 5 mln ton w\u0119gla, ale zapotrzebowanie mo\u017ce by\u0107 mniejsze.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-poszerzyc-mozliwosci-poreczeniowo-gwarancyjne-BGK-jest-projekt-ustawy-8451416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d chce poszerzy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci por\u0119czeniowo-gwarancyjne BGK. jest projekt ustawy", "date_published": "2022-12-05 13:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/4b2cb99ce21a40-948-568-0-110-1728-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce poszerzy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci por\u0119czeniowo-gwarancyjne BGK - podano w projekcie ustawy skierowanej w poniedzia\u0142ek do konsultacji spo\u0142ecznych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolodymyr-Zelenski-czlowiekiem-roku-dziennika-Financial-Times-8451401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski cz\u0142owiekiem roku dziennika \"Financial Times\"", "date_published": "2022-12-05 13:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/985def2039582d-948-568-0-66-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek uznany przez brytyjski dziennik \"Financial Times\" cz\u0142owiekiem roku 2022. \"Jestem bardziej odpowiedzialny ni\u017c odwa\u017cny... ? Po prostu nie lubi\u0119 zawodzi\u0107 ludzi\" - powiedzia\u0142 laureat.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberatak-w-Szwecji-Bezrobotni-nie-moga-otrzymac-zasilku-8451371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cyberatak w Szwecji. Bezrobotni nie mog\u0105 otrzyma\u0107 zasi\u0142ku", "date_published": "2022-12-05 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/99ed299cb3dab3-948-568-0-31-1798-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Szwecji po ubieg\u0142otygodniowym cyberataku na system informatyczny niemo\u017cliwa jest wyp\u0142ata zasi\u0142k\u00f3w dla bezrobotnych - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek organizacja Sveriges a-kassor, zrzeszaj\u0105ca 23 szwedzkie bran\u017cowe kasy ubezpieczenia od bezrobocia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atywisci-klimatyczni-wznowili-blokady-ulic-w-Niemczech-Przyklejaja-sie-do-drog-8451363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atywi\u015bci klimatyczni wznowili blokady ulic w Niemczech. Przyklejaj\u0105 si\u0119 do dr\u00f3g", "date_published": "2022-12-05 12:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/29e5b766ea9a86-948-568-0-80-1778-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktywi\u015bci klimatyczni z grupy Letzte Generation (Ostatnie pokolenie) po tygodniowej przerwie znowu podj\u0119li akcje blokowania ulic. Rano w poniedzia\u0142ek w Berlinie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 kilka blokad jednocze\u015bnie - pisze portal dziennika \"Bild\". Do protestu dosz\u0142o tak\u017ce w Monachium.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuba-i-Filipiny-zniosly-zakazy-ws-eksportu-drobiu-z-Polski-8451356.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuba i Filipiny znios\u0142y zakazy ws. eksportu drobiu z Polski", "date_published": "2022-12-05 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/319d5ba39bec45-945-560-238-259-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kuba i Filipiny znios\u0142y zakaz eksportu do tych kraj\u00f3w m.in. mi\u0119sa drobiowego - poinformowa\u0142 na stronie internetowej G\u0142\u00f3wny Inspektorat Weterynarii.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-przeciwlotniczy-na-terenie-calej-Ukrainy-Wrog-juz-wystrzelil-rakiety-8451346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Alarm przeciwlotniczy na terenie ca\u0142ej Ukrainy. \"Wr\u00f3g ju\u017c wystrzeli\u0142 rakiety\"", "date_published": "2022-12-05 12:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/af85531b1e6426-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na terenie ca\u0142ej Ukrainy og\u0142oszono w poniedzia\u0142ek alarm przeciwlotniczy - informuj\u0105 media. \"Rakiety ju\u017c zosta\u0142y wystrzelone\" - przekaza\u0142 rzecznik si\u0142 powietrznych Ukrainy Jurij Ihnat.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szokujace-Prognozy-Saxo-Banku-ktore-okazaly-sie-nie-tak-szokujace-8451327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oto, bitcoin i paliwa. Szokuj\u0105ce prognozy Saxo Banku, kt\u00f3re... nie okaza\u0142y si\u0119 tak szokuj\u0105ce", "date_published": "2022-12-05 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/2fd2321ac003a1-948-568-62-14-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym tygodniu Saxo Bank tradycyjnie opublikuje swoje Szokuj\u0105ce Prognozy na nadchodz\u0105cy rok. Celem tej publikacji nigdy nie by\u0142o formu\u0142owanie prognoz, kt\u00f3re si\u0119 sprawdz\u0105 \u2013 mia\u0142y one by\u0107 przede wszystkim \u201eszokuj\u0105ce\u201d. Mimo to niekiedy prawdziwe \u017cycie dogania prognozy i staje si\u0119 tak bardzo szokuj\u0105ce, \u017ce przewidywania okazuj\u0105 si\u0119 prawdziwe. Przejrzeli\u015bmy nasze archiwa, aby sprawdzi\u0107, kt\u00f3re z dotychczasowych Szokuj\u0105cych Prognoz okaza\u0142y si\u0119 znacznie bli\u017csze prawdy, ni\u017c przewidywano.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysoka-nagroda-dla-pilkarskiej-reprezentacji-Polski-Czy-premier-dotrzyma-slowa-8451292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysoka nagroda dla pi\u0142karskiej reprezentacji Polski. Czy premier dotrzyma s\u0142owa?", "date_published": "2022-12-05 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/9512e35ebc8afc-948-568-1361-371-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 Mundial jeszcze trwa, dla polskiej reprezentacji przygoda ju\u017c si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. I tak by\u0142a najd\u0142u\u017csza od 36 lat przygoda na zawodach tej klasy, wszak wyszli\u015bmy z grupy. Czy jednak takie osi\u0105gni\u0119cie zas\u0142uguje na ogromn\u0105 premi\u0119?</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wydali-na-ubezpieczenia-dziesiatki-miliardow-zlotych-W-regionie-nie-mamy-sobie-rownych-8451306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy wydali na ubezpieczenia dziesi\u0105tki miliard\u00f3w z\u0142otych. W regionie nie mamy sobie r\u00f3wnych", "date_published": "2022-12-05 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/d0e73a19e677fa-945-567-67-150-2800-1680.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski rynek ubezpieczeniowy okaza\u0142 si\u0119 w 2021 r. najwi\u0119kszym w Europie \u015arodkowo-Wschodniej. Polacy wykupili polisy o warto\u015bci ponad 69 mld z\u0142 \u2013 wynika z raportu ISI Emerging Markets Group (EMIS). Zdaniem ekspert\u00f3w rynek ubezpiecze\u0144 b\u0119dzie musia\u0142 zmierzy\u0107 si\u0119 z nowymi wyzwaniami.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogie-zegarki-i-ludzka-zawisc-Czy-luksus-nalezy-dodatkowo-opodatkowac-8451179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogie zegarki i ludzka zawi\u015b\u0107. Czy luksus nale\u017cy dodatkowo opodatkowa\u0107?", "date_published": "2022-12-05 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/10bc93fa727a73-948-568-0-711-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drogie zegarki s\u0105 w Polsce jak bumerang. Co jaki\u015b czas pojawiaj\u0105 si\u0119 w dyskusji publicznej. W ten weekend zacz\u0119\u0142o si\u0119 od jednego tweeta, a tym razem posz\u0142o o podatki...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-zatwierdzila-plany-transformacji-polskich-regionow-gorniczych-Wartosc-programow-to-3-85-mld-euro-8451295.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE zatwierdzi\u0142a plany transformacji polskich region\u00f3w g\u00f3rniczych. Warto\u015b\u0107 program\u00f3w to 3,85 mld euro", "date_published": "2022-12-05 10:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/c8fa22eb32e4ca-948-568-0-71-2016-1209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska w poniedzia\u0142ek zatwierdzi\u0142a pi\u0119\u0107 plan\u00f3w sprawiedliwej transformacji polskich region\u00f3w g\u00f3rniczych. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 zatwierdzonych plan\u00f3w to 3,85 mld euro \u2013 poinformowa\u0142 w Chorzowie wiceprzewodnicz\u0105cy wykonawczy KE Frans Timmermans.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-akcji-UF-Games-spadl-w-debiucie-na-NewConnect-o-20-1-proc-8451263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fatalny debiut gie\u0142dowy producenta gier", "date_published": "2022-12-05 10:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/b18bf4cd28c82b-948-568-188-0-1247-748.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs akcji UF Games spad\u0142 w debiucie na NewConnect o \n20,1 proc. do 5,8 z\u0142. O godz. 12:30 skala przeceny pog\u0142\u0119bi\u0142a si\u0119 do 55 \nproc.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Limit-cenowy-na-rosyjska-rope-wchodzi-w-zycie-Do-porozumienia-dolaczyly-panstwa-G7-8451257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Limit cenowy na rosyjsk\u0105 rop\u0119 wchodzi w \u017cycie. Do porozumienia do\u0142\u0105czy\u0142y pa\u0144stwa G7", "date_published": "2022-12-05 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/f4c2379cde2b27-945-567-0-21-1705-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek wchodzi w \u017cycie embargo na sprowadzanie rosyjskiej ropy naftowej do Unii Europejskiej drog\u0105 morsk\u0105. Od tego samego dnia obowi\u0105zuje uzgodniony przez UE, G7 i Australi\u0119 na 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119 limit ceny rosyjskiej ropy transportowanej drog\u0105 morsk\u0105. Ograniczenia maj\u0105 utrudni\u0107 Rosji finansowanie wojny na Ukrainie, przy zachowaniu stabilno\u015bci dostaw energii na \u015bwiecie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-Utrzymuje-regularny-kontakt-z-prezydentem-Rosji-8451237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Macron: Utrzymuj\u0119 regularny kontakt z prezydentem Rosji", "date_published": "2022-12-05 09:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/4689b88ff05142-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Utrzymuj\u0119 regularny kontakt z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem, poniewa\u017c wierz\u0119, \u017ce najlepszym sposobem na powr\u00f3t do rozm\u00f3w jest posiadanie takiego bezpo\u015bredniego kana\u0142u komunikacji. Polityka izolacji jest najgorsza, szczeg\u00f3lnie wobec takiego lidera jakim jest Putin - powiedzia\u0142 w niedzielnym wywiadzie dla CBS News prezydent Francji Emmanuel Macron.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-energetyczna-moze-objac-stocznie-Premier-zlozyl-obietnice-8451236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tarcza energetyczna mo\u017ce obj\u0105\u0107 stocznie. Premier z\u0142o\u017cy\u0142 obietnic\u0119", "date_published": "2022-12-05 09:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/c15b782db37904-948-568-0-40-1593-956.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy wypracowywa\u0107 mechanizmy, kt\u00f3re ogranicz\u0105 wysokie ceny energii dla stoczni - zapewni\u0142 premier Mateusz Morawiecki w poniedzia\u0142ek w Gda\u0144sku. Wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce najbli\u017cszych kilka tygodni przyniesie \"akceptowalne rozwi\u0105zania\" w tym zakresie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-poszedl-w-gore-8451222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar najta\u0144szy od czerwca. Kurs euro poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-12-05 09:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/6e4583b033d25f-948-568-27-82-970-582.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowy poranek przyni\u00f3s\u0142 dalsze os\u0142abienie dolara w\nstosunku do euro oraz wzrost kursu euro wzgl\u0119dem z\u0142otego</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przez-2-zl-mozesz-stracic-majatek-zycia-UOKiK-rusza-z-nowa-kampania-nt-wyludzania-danych-8451199.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przez 2 z\u0142 mo\u017cesz straci\u0107 maj\u0105tek \u017cycia. UOKiK rusza z now\u0105 kampani\u0105 nt. wy\u0142udzania danych", "date_published": "2022-12-05 08:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/e9df57c2e639f8-948-568-98-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek ruszy\u0142a og\u00f3lnopolska kampania spo\u0142eczna Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w \u201eStracisz dane, stracisz pieni\u0105dze!\u201d- poda\u0142 Urz\u0105d. Kampania ostrzega przed gro\u017ab\u0105 utraty danych i \u015brodk\u00f3w finansowych oraz apeluje o wzmo\u017con\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 konsument\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-WUG-Presja-na-zwiekszenie-wydobycia-nie-moze-przekladac-sie-na-spadek-bezpieczenstwa-8451192.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes WUG: Presja na zwi\u0119kszenie wydobycia nie mo\u017ce przek\u0142ada\u0107 si\u0119 na spadek bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-12-05 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/8d8a8366ec5251-945-560-0-47-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie mo\u017cemy pozwoli\u0107, \u017ceby presja na zwi\u0119kszenie wydobycia w\u0119gla przek\u0142ada\u0142a si\u0119 na spadek bezpiecze\u0144stwa w kopalniach \u2013 m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek na antenie regionalnego radia eM prezes Wy\u017cszego Urz\u0119du G\u00f3rniczego (WUG) Adam Mirek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyszlosc-Kurskiego-wciaz-niewyjasniona-Kaczynski-wyjasnia-dlaczego-8451193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 Kurskiego wci\u0105\u017c niewyja\u015bniona. Kaczy\u0144ski wyja\u015bnia dlaczego", "date_published": "2022-12-05 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/186895c63c8c19-945-560-0-20-1662-997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142, \u017ce by\u0142y prezes TVP Jacek Kurski potraktowa\u0142 dotychczasowe propozycje wsp\u00f3\u0142pracy jako \u201etrudne dla niego do przyj\u0119cia\u201d. Stanowisko wicepremiera dla Kurskiego prezes PiS nazwa\u0142 \u201ebajk\u0105 medialn\u0105\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwazja-Rosji-na-Ukraine-Brytyjskie-MON-poinformowalo-o-stratach-rosyjskiego-lotnictwa-8451177.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inwazja Rosji na Ukrain\u0119. Brytyjskie MON poinformowa\u0142o o stratach rosyjskiego lotnictwa", "date_published": "2022-12-05 07:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/7cda8fb5d67f1f-948-568-27-40-972-583.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba lot\u00f3w bojowych przeprowadzanych przez rosyjskie samoloty nad Ukrain\u0105 zmniejszy\u0142a si\u0119 znacz\u0105co w por\u00f3wnaniu z pierwszymi tygodniami wojny, a Rosja straci\u0142a do tej pory ponad 60 samolot\u00f3w - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-z-dostawa-w-styczniu-rosna-w-poniedzialek-o-ponad-7-proc-8451176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu z dostaw\u0105 w styczniu rosn\u0105 w poniedzia\u0142ek o ponad 7 proc.", "date_published": "2022-12-05 07:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c8e044064b5f7e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W holenderskim hubie TTF ceny kontrakt\u00f3w na dostaw\u0119 gazu ziemnego w styczniu rosn\u0105 w poniedzia\u0142ek rano o 7,7 proc., do 146,0 euro za MWh.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Turcji-listopad-2022-8451169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kosmetyczny spadek tureckiej inflacji", "date_published": "2022-12-05 07:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/8da0af893143ed-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad przyni\u00f3s\u0142 niewielki spadek inflacji CPI w Turcji. Zbieg\u0142o si\u0119 \nto w czasie z zako\u0144czeniem obni\u017cek st\u00f3p procentowych w banku centralnym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyrektywa-Omnibus-koniec-fikcyjnych-rabatow-Nowy-obowiazek-dla-sprzedajacych-8451167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec fikcyjnych rabat\u00f3w. Unijna dyrektywa wprowadza nowy obowi\u0105zek dla sprzedaj\u0105cych", "date_published": "2022-12-05 07:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/2f5e7993b05a23-948-568-0-57-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dyrektywa Omnibus ju\u017c wkr\u00f3tce wejdzie w \u017cycie. Sejm przyj\u0105\u0142 nowelizacj\u0119 przepis\u00f3w. Najwa\u017cniejsza zmiana dotyczy informowania o najni\u017cszej cenie towaru oraz us\u0142ugi, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a w ci\u0105gu ostatnich 30 dni przed obni\u017ck\u0105. W ten spos\u00f3b kupuj\u0105cy na metce zobacz\u0105 dwie kwoty. Nowy obowi\u0105zek ma zapobiega\u0107 oszustwom sprzedaj\u0105cych, kt\u00f3rzy przed \"wyprzeda\u017c\u0105\" mog\u0105 sztucznie zawy\u017ca\u0107 ceny.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sluzby-zatrzymaly-kolejnych-11-osob-w-sprawie-zbrodni-vatowskiej-W-tle-faktury-na-1-5-mld-zl-8451135.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y kolejnych 11 os\u00f3b w sprawie zbrodni vatowskiej. W tle faktury na 1,5 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-05 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/2fcfcff14fa896-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci CB\u015aP wsp\u00f3lnie z funkcjonariuszami KAS pod nadzorem Prokuratury Krajowej w Szczecinie, zatrzymali w sprawie zbrodni vatowskiej kolejnych 11 os\u00f3b, w\u015br\u00f3d nich jest adwokat. Obj\u0119te \u015bledztwem cztery gangi wprowadzi\u0142y do obiegu faktury warte blisko 1,5 mld z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzialali-jako-firma-brokerska-stworzyli-piramide-finansowa-CBA-zatrzymalo-kolejne-osoby-8451130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dzia\u0142ali jako sp\u00f3\u0142ka brokerska, stworzyli piramid\u0119 finansow\u0105. CBA zatrzyma\u0142o kolejne osoby", "date_published": "2022-12-05 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a3f19a041c84d2-945-567-0-0-1125-675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralne Biuro Antykorupcyjne zatrzyma\u0142o kolejne dwie osoby w \u015bledztwie dotycz\u0105cym zorganizowanej grupy przest\u0119pczej, kt\u00f3ra jako sp\u00f3\u0142ka brokerska mia\u0142a stworzy\u0107 piramid\u0119 finansow\u0105 - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Klienci mieli w niej straci\u0107 kilkaset milion\u00f3w z\u0142otych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-Czyste-powietrze-czeka-nowe-otwarcie-Wiecej-srodkow-i-mniej-procedur-8451129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Program \"Czyste powietrze\" czeka nowe otwarcie. Wi\u0119cej \u015brodk\u00f3w i mniej procedur", "date_published": "2022-12-05 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/a1913c4fef5da0-948-568-0-133-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sztandarowy program rz\u0105du \"Czyste powietrze\" czeka nowe otwarcie. Procedury maj\u0105 by\u0107 prostsze.- poda\u0142a w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedzielski-Beda-szybkie-sciezki-leczenia-Wprowadzamy-opieke-koordynowana-8451128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niedzielski: B\u0119d\u0105 szybkie \u015bcie\u017cki leczenia. Wprowadzamy opiek\u0119 koordynowan\u0105", "date_published": "2022-12-05 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/55d7fdc22153ec-948-568-5-60-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzamy, na razie powoli, opiek\u0119 koordynowan\u0105. Pozwala ona prowadzi\u0107 pacjent\u00f3w z chorobami, kt\u00f3re wymagaj\u0105 interwencji specjalistycznej, przez lekarza rodzinnego, kt\u00f3ry sam b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skonsultowa\u0107 si\u0119 ze specjalist\u0105 - powiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski w poniedzia\u0142kowym \"Fakcie\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-hamuja-z-inwestycjami-Nowych-projektow-moze-byc-mniej-o-2-3-8451127.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperzy hamuj\u0105 z inwestycjami. \"Nowych projekt\u00f3w mo\u017ce by\u0107 mniej o 2/3\"", "date_published": "2022-12-05 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/b37fed0b9708fb-948-568-34-138-4573-2744.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dalszy spadek popytu, nap\u0119dzany niepewno\u015bci\u0105 i\u00a0wysokim oprocentowaniem kredyt\u00f3w hipotecznych, a jednocze\u015bnie spadek poda\u017cy mieszka\u0144 i\u00a0liczby nowych inwestycji rozpoczynanych przez\u00a0deweloper\u00f3w - to prognoza...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-chca-krocej-pracowac-Zaskakujacy-sondaz-8451123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy nie chc\u0105 kr\u00f3cej pracowa\u0107? Zaskakuj\u0105cy sonda\u017c", "date_published": "2022-12-05 05:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/ded6828e68db62-948-568-0-0-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Instytut Bada\u0144 Pollster na zlecenie \"Super Expressu\" zapyta\u0142 Polak\u00f3w, czy s\u0105 za czterodniowym tygodniem pracy. Okazuje si\u0119, \u017ce wcale nie jeste\u015bmy ch\u0119tni, by pracowa\u0107 kr\u00f3cej. 54 proc. ankietowanych jest przeciw, a 46 proc. z nas jest za tak\u0105 zmian\u0105 - podaje w poniedzia\u0142ek gazeta.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-proc-MSP-widzialo-w-tym-roku-realne-ryzyko-likwidacji-swojego-biznesu-8451107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "20 proc. M\u015aP widzia\u0142o w tym roku realne ryzyko likwidacji swojego biznesu", "date_published": "2022-12-05 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/2ae0db44a72e35-948-568-86-240-1401-840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dobrze i bardzo dobrze o swojej obecnej kondycji m\u00f3wi 39,2 proc. ma\u0142ych i \u015brednich firm, a 34 proc. spodziewa si\u0119 pogorszenia sytuacji finansowej w ko\u0144c\u00f3wce roku - wynika z badania \"Skaner M\u015aP\". Likwidacji biznesu obawiaj\u0105 si\u0119 przede wszystkim najmniejsze firmy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamozni-Polacy-zaspokoili-apetyt-na-obligacje-oszczednosciowe-8450043.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamo\u017cni Polacy zaspokoili apetyt na obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe", "date_published": "2022-12-05 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/8f0f523527ee09-948-568-0-0-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W listopadzie sprzeda\u017c obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych Skarbu Pa\u0144stwa spad\u0142a\n do najni\u017cszego poziomu od dw\u00f3ch lat. Najzamo\u017cniejsi inwestorzy zd\u0105\u017cyli \n\"zapakowa\u0107 si\u0119\" w rz\u0105dowe papiery w poprzednich miesi\u0105cach, a \"obligacje\n Morawieckiego\" straci\u0142y powab z powodu bardzo wysokiej inflacji i \nrelatywnie niskiego oprocentowania.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuba-Nowy-drakonski-kodeks-karny-ma-zapobiec-demonstracjom-i-krytyce-rzadu-8451094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuba. Nowy drako\u0144ski kodeks karny ma zapobiec demonstracjom i krytyce rz\u0105du", "date_published": "2022-12-05 00:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/aeecb58b761af1-948-568-0-115-1513-908.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Kubie obowi\u0105zuje od czwartku nowy Kodeks Karny, kt\u00f3ry w intencji  w\u0142adz ma zapobiec m.in. powt\u00f3rzeniu si\u0119 wielkich  demonstracji ulicznych  z lipca 2021 roku, najwi\u0119kszego  od przesz\u0142o p\u00f3\u0142 wieku sprzeciwu spo\u0142ecze\u0144stwa wobec polityki rz\u0105du, powiedzia\u0142a  opozycyjna dziennikarka Yoani Sanchez.</p>", "persistent": false}]