[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wzmocni-obrone-powietrzna-rozmowa-z-usa,nId,6454436", "title": "Ukraina wzmocni obron\u0119 powietrzn\u0105. Rozmowa z USA", "date_published": "2022-12-05 22:43:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wzmocni-obrone-powietrzna-rozmowa-z-usa,nId,6454436\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina wzmocni obron\u0119 powietrzn\u0105. Rozmowa z USA\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wzmocni-obrone-powietrzna-rozmowa-z-usa/000GG20TWBTAVLF9-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow rozmawia\u0142 telefonicznie z szefem Pentagonu Lloydem Austinem o dalszych krokach maj\u0105cych na celu wzmocnienie ukrai\u0144skiej obrony powietrznej. Wszystko to jest konsekwencj\u0105 poniedzia\u0142kowego, zmasowanego ataku rakietowego Rosji - poda\u0142a agencja Interfax-Ukraina.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pijany-ksiadz-na-pogrzebie-upadl-na-grob-i-belkotal,nId,6454409", "title": "Pijany ksi\u0105dz na pogrzebie. Upad\u0142 na gr\u00f3b i be\u0142kota\u0142", "date_published": "2022-12-05 21:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pijany-ksiadz-na-pogrzebie-upadl-na-grob-i-belkotal,nId,6454409\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany ksi\u0105dz na pogrzebie. Upad\u0142 na gr\u00f3b i be\u0142kota\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-ksiadz-na-pogrzebie-upadl-na-grob-i-belkotal/000GG1NEO15OXNHH-C321.jpg\" /></a>Be\u0142kot, upadek na \u015bwie\u017cy gr\u00f3b i silna wo\u0144 alkoholu - takie sceny z udzia\u0142em ksi\u0119dza rozegra\u0142y si\u0119 na jednym z pogrzeb\u00f3w. Duchownego z parafii \u015bw. Maksymiliana Kolbe w Gda\u0144sku odsuni\u0119to od pe\u0142nienia pos\u0142ugi. Skierowano go na leczenie, a ze wspomnianej ceremonii wyprowadzono.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-niemiec-w-usa-o-stosunkach-z-rosja-moj-kraj-popeln,nId,6454407", "title": "Ambasador Niemiec w USA o stosunkach z Rosj\u0105: M\u00f3j kraj pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0119dy", "date_published": "2022-12-05 21:07:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-niemiec-w-usa-o-stosunkach-z-rosja-moj-kraj-popeln,nId,6454407\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Niemiec w USA o stosunkach z Rosj\u0105: M\u00f3j kraj pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0119dy\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-niemiec-w-usa-o-stosunkach-z-rosja-moj-kraj-popeln/000GG1FRTNT7HSMS-C321.jpg\" /></a>W ostatnich latach Niemcy pope\u0142ni\u0142y b\u0142\u0119dy w polityce wobec Rosji - oceni\u0142a ambasador Niemiec w Stanach Zjednoczonych Emily Haber przyzna\u0142a w poniedzia\u0142ek w go\u015bcinnym artykule na \u0142amach &quot;Washington Post&quot;. &quot;Zignorowali\u015bmy sygna\u0142y ostrzegawcze i nie potraktowali\u015bmy krytyki ze strony naszych sojusznik\u00f3w i partner\u00f3w tak powa\u017cnie, jak powinni\u015bmy \u2013 szczeg\u00f3lnie w odniesieniu do geopolitycznych implikacji gazoci\u0105gu Nord Stream 2&quot; - przekaza\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-pozar-w-mieszkaniu-ofiara-lezala-na-lozku-ortopedyc,nId,6454389", "title": "Warszawa: Po\u017car w mieszkaniu. Ofiara le\u017ca\u0142a na \u0142\u00f3\u017cku ortopedycznym", "date_published": "2022-12-05 20:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-pozar-w-mieszkaniu-ofiara-lezala-na-lozku-ortopedyc,nId,6454389\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Po\u017car w mieszkaniu. Ofiara le\u017ca\u0142a na \u0142\u00f3\u017cku ortopedycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-pozar-w-mieszkaniu-ofiara-lezala-na-lozku-ortopedyc/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w po\u017carze, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 w mieszkaniu przy ul. Nalewki w Warszawie - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek m\u0142. kpt. \u0141ukasz P\u0142askoci\u0144ski z Komendy Miejskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Warszawie. Jak przekazano, ofiara po\u017caru le\u017ca\u0142a na \u0142\u00f3\u017cku ortopedycznym, a cia\u0142o zosta\u0142o cz\u0119\u015bciowo zw\u0119glone. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalskie-media-oceniaja-polske-nowe-supermocarstwo-milit,nId,6454390", "title": "Portugalskie media oceniaj\u0105 Polsk\u0119: Nowe supermocarstwo militarne", "date_published": "2022-12-05 20:22:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalskie-media-oceniaja-polske-nowe-supermocarstwo-milit,nId,6454390\"><img align=\"left\" alt=\"Portugalskie media oceniaj\u0105 Polsk\u0119: Nowe supermocarstwo militarne\" src=\"https://i.iplsc.com/portugalskie-media-oceniaja-polske-nowe-supermocarstwo-milit/000GG1DWYNDXNF6K-C321.jpg\" /></a>Polska dzi\u0119ki podj\u0119tym w ostatnich latach decyzjom w sferze obronno\u015bci sta\u0142a si\u0119 nowym supermocarstwem militarnym Europy - oceni\u0142 portugalski tygodnik &quot;Sabado&quot;. Jak podkre\u015blono, &quot;w przeciwie\u0144stwie do innych europejskich armii&quot; Warszawa nie ma problemu z rekrutowaniem obywateli do wojska. Tygodnik zwr\u00f3ci\u0142 tak\u017ce uwag\u0119 na polski przemys\u0142 zbrojeniowy. &quot;To drugi najlepszy przemys\u0142 zbrojeniowy w Europie, po Turcji&quot; - dodano. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-opublikowala-selfie-tuz-przed-katastrofa-samolotu,nId,6454374", "title": "Turcja: Opublikowa\u0142a selfie tu\u017c przed katastrof\u0105 samolotu", "date_published": "2022-12-05 20:12:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-opublikowala-selfie-tuz-przed-katastrofa-samolotu,nId,6454374\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Opublikowa\u0142a selfie tu\u017c przed katastrof\u0105 samolotu\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-opublikowala-selfie-tuz-przed-katastrofa-samolotu/000GG1C1SXDXNE5F-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda turecka kosmetyczka Burcu Sa\u011flam, chwil\u0119 przed \u015bmierci\u0105, opublikowa\u0142a selfie z po\u017cegnalnym podpisem. Za moment niewielki samolot, kt\u00f3rym lecia\u0142a, rozbi\u0142 si\u0119 o ziemi\u0119, zabijaj\u0105c zar\u00f3wno j\u0105, jak i Hakana K\u00f6ksali, prezesa Zwi\u0105zku Lotnictwa Sportowego Yunuseli - podaje New York Post.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-po-ponad-40-latach-odnaleziono-sprawce-morderstwa-75-lat,nId,6454382", "title": "USA: Po ponad 40 latach odnaleziono sprawc\u0119 morderstwa. 75-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut", "date_published": "2022-12-05 19:43:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-po-ponad-40-latach-odnaleziono-sprawce-morderstwa-75-lat,nId,6454382\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Po ponad 40 latach odnaleziono sprawc\u0119 morderstwa. 75-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-po-ponad-40-latach-odnaleziono-sprawce-morderstwa-75-lat/000GG14XHJ8L9K0E-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry przebywa obecnie w wi\u0119zieniu w Ohio zosta\u0142 oskar\u017cony o morderstwo pope\u0142nione w 1980 roku na Florydzie - przekaza\u0142 Fox News. Post\u0119p w zawieszonej od ponad 40 lat sprawie by\u0142 mo\u017cliwy dzi\u0119ki technologii DNA.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ziemia-porwala-samochody-i-zepchnela-je-do-rzeki-tragiczny-b,nId,6454384", "title": "Ziemia porwa\u0142a samochody i zepchn\u0119\u0142a je do rzeki. Tragiczny bilans", "date_published": "2022-12-05 19:36:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ziemia-porwala-samochody-i-zepchnela-je-do-rzeki-tragiczny-b,nId,6454384\"><img align=\"left\" alt=\"Ziemia porwa\u0142a samochody i zepchn\u0119\u0142a je do rzeki. Tragiczny bilans \" src=\"https://i.iplsc.com/ziemia-porwala-samochody-i-zepchnela-je-do-rzeki-tragiczny-b/000GG14TXVORUX4S-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 27 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w niedziel\u0119 po osuni\u0119ciu si\u0119 ziemi na drog\u0119 w miejscowo\u015bci Pueblo Rico w departamencie Risaralda na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie Kolumbii.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotyszka-uciekla-na-bialorus-wstydze-sie-obywatelstwa,nId,6454313", "title": "\u0141otyszka \"uciek\u0142a\" na Bia\u0142oru\u015b. \"Wstydz\u0119 si\u0119 obywatelstwa\"", "date_published": "2022-12-05 19:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotyszka-uciekla-na-bialorus-wstydze-sie-obywatelstwa,nId,6454313\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141otyszka &quot;uciek\u0142a&quot; na Bia\u0142oru\u015b. &quot;Wstydz\u0119 si\u0119 obywatelstwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lotyszka-uciekla-na-bialorus-wstydze-sie-obywatelstwa/000GG0TKHXCS1SXC-C321.jpg\" /></a>- Wstydz\u0119 si\u0119, \u017ce jestem obywatelk\u0105 \u0141otwy. To ci\u0105\u017c\u0105ce na mnie pi\u0119tno - powiedzia\u0142a propagandowej bia\u0142oruskiej agencji prasowej Yuta-Sofia Vasilievskaya. Planuje ona ubiega\u0107 si\u0119 o azyl polityczny w tym kraju. Doda\u0142a, \u017ce &quot;W\u0142adimir Putin i Alaksandr \u0141ukaszenka \u015bwietnie realizuj\u0105 swoje funkcje&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-ozdoba-traci-uprawnienia-wiceminister-bez-zadan,nId,6454361", "title": "Jacek Ozdoba traci uprawnienia. \"Wiceminister bez zada\u0144\"", "date_published": "2022-12-05 19:00:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-ozdoba-traci-uprawnienia-wiceminister-bez-zadan,nId,6454361\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Ozdoba traci uprawnienia. &quot;Wiceminister bez zada\u0144&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-ozdoba-traci-uprawnienia-wiceminister-bez-zadan/000GG0ZKLFFU0E1X-C321.jpg\" /></a>Jacek Ozdoba z Solidarnej Polski straci\u0142 nadz\u00f3r nad\u00a0Generaln\u0105 Inspekcj\u0105 Ochrony \u015arodowiska oraz podleg\u0142ymi mu departamentami. Informacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 medi\u00f3w zbli\u017conych do rz\u0105du potwierdzi\u0142o wieczorne zarz\u0105dzenie ministra klimatu i \u015brodowiska. Zadania Ozdoby przej\u0105\u0142 wiceminister Edward Siarka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-jacek-ozdoba-traci-uprawnienia-wiceminister-bez-zadan,nId,6454361", "title": "Media: Jacek Ozdoba traci uprawnienia. \"Wiceminister bez zada\u0144\"", "date_published": "2022-12-05 19:00:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-jacek-ozdoba-traci-uprawnienia-wiceminister-bez-zadan,nId,6454361\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Jacek Ozdoba traci uprawnienia. &quot;Wiceminister bez zada\u0144&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/media-jacek-ozdoba-traci-uprawnienia-wiceminister-bez-zadan/000GG0ZKLFFU0E1X-C321.jpg\" /></a>Jacek Ozdoba z Solidarnej Polski ma straci\u0107 nadz\u00f3r nad\u00a0Generaln\u0105 Inspekcj\u0105 Ochrony \u015arodowiska oraz podleg\u0142ymi mu departamentami - wynika z informacji \u017ar\u00f3de\u0142 zbli\u017conych do rz\u0105du. Po zmianach w zarz\u0105dzaniu kompetencyjnym w resorcie klimatu Ozdoba b\u0119dzie wiceministrem bez \u017cadnych zada\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-gorach-w-tatrach-zginal-polak,nId,6454363", "title": "Tragedia w g\u00f3rach. W Tatrach zgin\u0105\u0142 Polak", "date_published": "2022-12-05 18:47:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-gorach-w-tatrach-zginal-polak,nId,6454363\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w g\u00f3rach. W Tatrach zgin\u0105\u0142 Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-gorach-w-tatrach-zginal-polak/000GG0ZP4O2960LX-C321.jpg\" /></a>W Tatrach dosz\u0142o do tragicznego wypadku. 24-letni Polak, kt\u00f3ry samotnie wybra\u0142 si\u0119 na Gerlach, nie wr\u00f3ci\u0142 z wyprawy. W poniedzia\u0142ek rano ratownicy znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-potajemnie-modyfikuja-przekazywane-ukrainie-wyrzut,nId,6454350", "title": "Media: USA potajemnie modyfikuj\u0105 przekazywane Ukrainie wyrzutnie HIMARS", "date_published": "2022-12-05 18:29:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-potajemnie-modyfikuja-przekazywane-ukrainie-wyrzut,nId,6454350\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA potajemnie modyfikuj\u0105 przekazywane Ukrainie wyrzutnie HIMARS\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-potajemnie-modyfikuja-przekazywane-ukrainie-wyrzut/000FGARLD82LUHUW-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone potajemnie zmodyfikowa\u0142y przekazane Ukrainie systemy rakiet HIMARS tak, by nie mog\u0142y zosta\u0107 wykorzystane do wystrzeliwania pocisk\u00f3w dalekiego zasi\u0119gu przeciwko Rosji - przekaza\u0142 &quot;The Wall Street Journal&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje od ameryka\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w. Modyfikacje maj\u0105 zapobiec ryzyku eskalacji wojny z Rosj\u0105. Doniesienia pojawi\u0142y si\u0119 w dzie\u0144, w kt\u00f3rym na dw\u00f3ch lotniskach w Rosji dosz\u0142o do eksplozji, kt\u00f3re rosyjski MON nazywa\u0142 atakami przeprowadzonymi przez si\u0142y ukrai\u0144skie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-macrona-odbil-sie-echem-bialy-dom-odpowiada,nId,6454344", "title": "Wywiad Macrona odbi\u0142 si\u0119 echem. Bia\u0142y Dom odpowiada", "date_published": "2022-12-05 18:12:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-macrona-odbil-sie-echem-bialy-dom-odpowiada,nId,6454344\"><img align=\"left\" alt=\"Wywiad Macrona odbi\u0142 si\u0119 echem. Bia\u0142y Dom odpowiada \" src=\"https://i.iplsc.com/wywiad-macrona-odbil-sie-echem-bialy-dom-odpowiada/000GG0W2C85XE4EP-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego w Bia\u0142ym Domu John Kirby zareagowa\u0142 po g\u0142o\u015bnym wywiadzie prezydenta Francji Emmanuela Macrona. - Bezpiecze\u0144stwo Ukrainy by\u0142o i jest zagro\u017cone przez Rosj\u0119, i na tym si\u0119 skupiamy - powiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-pradze-stanal-pomnik-to-putin-przedstawiony-jako-goblin-za,nId,6454339", "title": "W Pradze stan\u0105\u0142 pomnik. To Putin przedstawiony jako goblin zakr\u0119caj\u0105cy kurek z gazem", "date_published": "2022-12-05 18:07:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-pradze-stanal-pomnik-to-putin-przedstawiony-jako-goblin-za,nId,6454339\"><img align=\"left\" alt=\"W Pradze stan\u0105\u0142 pomnik. To Putin przedstawiony jako goblin zakr\u0119caj\u0105cy kurek z gazem\" src=\"https://i.iplsc.com/w-pradze-stanal-pomnik-to-putin-przedstawiony-jako-goblin-za/000GG0UWFXFEM07W-C321.jpg\" /></a>W jednej z dzielnic czeskiej Pragi stan\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek nowy pomnik. Przedstawia on W\u0142adimira Putina jako goblina zakr\u0119caj\u0105cego kurek z gazem. Po miesi\u0105cu pos\u0105g ma zosta\u0107 sprzedany na aukcji. Doch\u00f3d z niej zasili konto przeznaczone na zakup uzbrojenia dla Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-panika-po-wybuchach-na-lotniskach-rosyjska-propaganda-,nId,6454326", "title": "Rosja: Panika po wybuchach na lotniskach. Rosyjska propaganda podsyca niepok\u00f3j", "date_published": "2022-12-05 18:00:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-panika-po-wybuchach-na-lotniskach-rosyjska-propaganda-,nId,6454326\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Panika po wybuchach na lotniskach. Rosyjska propaganda podsyca niepok\u00f3j\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-panika-po-wybuchach-na-lotniskach-rosyjska-propaganda/000GG0R67Q38X2G4-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek na lotniskach pod Riazaniem i miastem Engels w Rosji dosz\u0142o do eksplozji. Ministerstwo Obrony Federacji Rosyjskiej o atak obwini\u0142o &quot;re\u017cim kijowski&quot; i przekaza\u0142o, \u017ce Rosja ju\u017c odpowiedzia\u0142a na rzekome dzia\u0142ania Ukrai\u0144c\u00f3w. Po eksplozjach Rosjanie zacz\u0119li panikowa\u0107 i domaga\u0107 si\u0119 ukarania os\u00f3b, kt\u00f3re dopu\u015bci\u0142y si\u0119 zaniedbania. Paniczne nastroje podsycano w mediach, w kt\u00f3rych wskazywano, \u017ce dronami, kt\u00f3rymi rzekomo zaatakowano w poniedzia\u0142ek, mo\u017cna uderzy\u0107 w Moskw\u0119.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-zatrzymano-34-latka-byl-poszukiwany-33-listami-goncz,nId,6454312", "title": "\u015al\u0105skie: Zatrzymano 34-latka. By\u0142 poszukiwany 33 listami go\u0144czymi", "date_published": "2022-12-05 17:21:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-zatrzymano-34-latka-byl-poszukiwany-33-listami-goncz,nId,6454312\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105skie: Zatrzymano 34-latka. By\u0142 poszukiwany 33 listami go\u0144czymi\" src=\"https://i.iplsc.com/slaskie-zatrzymano-34-latka-byl-poszukiwany-33-listami-goncz/000GG0MGVY740OGA-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 poszukiwanego 33 listami go\u0144czymi oraz siedmioma zarz\u0105dzeniami o poszukiwaniach. 34-latka uj\u0119li policjanci zajmuj\u0105cy si\u0119 zwalczaniem przest\u0119pczo\u015bci narkotykowej z bielskiej komendy wspierani przez kontrterroryst\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szykuje-sie-strajk-w-jednym-z-najpopularniejszych-dziennikow,nId,6454311", "title": "Szykuje si\u0119 strajk w jednym z najpopularniejszych dziennik\u00f3w na \u015bwiecie", "date_published": "2022-12-05 17:21:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szykuje-sie-strajk-w-jednym-z-najpopularniejszych-dziennikow,nId,6454311\"><img align=\"left\" alt=\"Szykuje si\u0119 strajk w jednym z najpopularniejszych dziennik\u00f3w na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/szykuje-sie-strajk-w-jednym-z-najpopularniejszych-dziennikow/000GG0OB94SO292J-C321.jpg\" /></a>Pracownicy jednego z najpopularniejszych dziennik\u00f3w na \u015bwiecie gro\u017c\u0105 protestem. Pracownicy &quot;New York Times&quot; dali  w\u0142adzom firmy czas do czwartku. Je\u015bli w\u0142adze nie zareaguj\u0105, maj\u0105 podj\u0105\u0107 24-godzinny strajk. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mongolia-demonstranci-wyszli-na-ulice-oblegaja-siedzibe-rzad,nId,6454153", "title": "Mongolia: Demonstranci wyszli na ulice. Oblegaj\u0105 siedzib\u0119 rz\u0105du", "date_published": "2022-12-05 16:53:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mongolia-demonstranci-wyszli-na-ulice-oblegaja-siedzibe-rzad,nId,6454153\"><img align=\"left\" alt=\"Mongolia: Demonstranci wyszli na ulice. Oblegaj\u0105 siedzib\u0119 rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/mongolia-demonstranci-wyszli-na-ulice-oblegaja-siedzibe-rzad/000GG0MXF6KC27UP-C321.jpg\" /></a>W U\u0142an Bator trwaj\u0105 protesty. Demonstranci przeciwni malwersacjom zwi\u0105zanym z w\u0119glem kamiennym oblegaj\u0105 siedzib\u0119 rz\u0105du i \u017c\u0105daj\u0105 jego dymisji. O wydarzeniach w stolicy Mongolii informuje w poniedzia\u0142ek Radio Swoboda.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wjechal-w-betonowe-ogrodzenie-nie-zyje-20-latek,nId,6454132", "title": "Wjecha\u0142 w betonowe ogrodzenie. Nie \u017cyje 20-latek", "date_published": "2022-12-05 16:40:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wjechal-w-betonowe-ogrodzenie-nie-zyje-20-latek,nId,6454132\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142 w betonowe ogrodzenie. Nie \u017cyje 20-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechal-w-betonowe-ogrodzenie-nie-zyje-20-latek/000GG04G47ORSQDK-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w sobot\u0119 w miejscowo\u015bci Nieczajna G\u00f3rna (woj. ma\u0142opolskie). 20-letni kierowca zjecha\u0142 nagle na lewy pas ruchu, wypad\u0142 z jezdni i wpad\u0142 do rowu. Nast\u0119pnie uderzy\u0142 w betonowe ogrodzenie. Zmar\u0142 w wyniku doznanych obra\u017ce\u0144. 34-letniego pasa\u017cera przewieziono do szpitala. Jego \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-wladimir-putin-pojawil-sie-na-moscie-krymski,nId,6454109", "title": "Rosyjskie media: W\u0142adimir Putin pojawi\u0142 si\u0119 na mo\u015bcie Krymskim", "date_published": "2022-12-05 16:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-wladimir-putin-pojawil-sie-na-moscie-krymski,nId,6454109\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie media: W\u0142adimir Putin pojawi\u0142 si\u0119 na mo\u015bcie Krymskim\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-media-wladimir-putin-pojawil-sie-na-moscie-krymski/000GG0BHTEJJ3UYC-C321.jpg\" /></a>W rosyjskich propagandowych mediach pojawi\u0142o si\u0119 nagranie przedstawiaj\u0105ce W\u0142adimira Putina zmierzaj\u0105cego na most Krymski. Przed publikacj\u0105, prokremlowskie media przekazywa\u0142y, \u017ce akurat w poniedzia\u0142ek wznowiono przejazd na zniszczonym mo\u015bcie. Na pocz\u0105tku pa\u017adziernika po eksplozji na mo\u015bcie Krymskim ruch zosta\u0142 ca\u0142kowicie wstrzymany. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-zaginela-15-letnia-iga-bolszewska,nId,6454103", "title": "Wroc\u0142aw: Zagin\u0119\u0142a 15-letnia Iga Bolszewska", "date_published": "2022-12-05 16:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-zaginela-15-letnia-iga-bolszewska,nId,6454103\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Zagin\u0119\u0142a 15-letnia Iga Bolszewska\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-zaginela-15-letnia-iga-bolszewska/000GG05XRKL9K2II-C321.jpg\" /></a>20 listopada wysz\u0142a z domu i do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142a. Wroc\u0142awscy policjanci poszukuj\u0105 15-letniej Igi Bolszewskiej. Prosz\u0105 o kontakt wszystkich maj\u0105cych informacje o jej aktualnym miejscu pobytu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zmarla-jedna-z-dwoch-nastolatek-zaatakowanych-w-drodz,nId,6454130", "title": "Niemcy: Zmar\u0142a jedna z dw\u00f3ch nastolatek zaatakowanych w drodze do szko\u0142y", "date_published": "2022-12-05 16:17:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zmarla-jedna-z-dwoch-nastolatek-zaatakowanych-w-drodz,nId,6454130\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Zmar\u0142a jedna z dw\u00f3ch nastolatek zaatakowanych w drodze do szko\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zmarla-jedna-z-dwoch-nastolatek-zaatakowanych-w-drodz/000AI9RXAS6GSMR1-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje jedna z dw\u00f3ch nastolatek zaatakowanych przez no\u017cownika w miejscowo\u015bci Illerkirchberg na po\u0142udniu Niemiec. 14-latka zmar\u0142a w wyniku powa\u017cnych obra\u017ce\u0144 po przewiezieniu do szpitala. Jak przekazuje portal dziennika &quot;Welt&quot;, policja uj\u0119\u0142a domniemanego sprawc\u0119. Napastnik zaatakowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rano dwie nastolatki, kt\u00f3re w tamtym momencie pokonywa\u0142y drog\u0119 do szko\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-to-co-dobre-dla-rosjanina-jest-szkodliwe,nId,6454102", "title": "Dmitrij Miedwiediew: To, co dobre dla Rosjanina, jest szkodliwe dla Niemca", "date_published": "2022-12-05 16:10:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-to-co-dobre-dla-rosjanina-jest-szkodliwe,nId,6454102\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew: To, co dobre dla Rosjanina, jest szkodliwe dla Niemca \" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-to-co-dobre-dla-rosjanina-jest-szkodliwe/000FWL9U89MCUAS9-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Miedwiediew, by\u0142y prezydent Rosji, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 we wpisie na Telegramie do kwestii wprowadzenia limitu cenowego na rosyjsk\u0105 rop\u0119 w wysoko\u015bci 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119. Napisa\u0142 mi\u0119dzy innymi o tych, kt\u00f3rzy &quot;polegn\u0105 w nier\u00f3wnej walce z genera\u0142em Mrozem&quot; i zostan\u0105 pochowani przy &quot;\u017ca\u0142obnych toastach&quot;. Wpis zako\u0144czy\u0142 znacz\u0105cymi s\u0142owami o konieczno\u015bci gromadzenia &quot;w\u00f3dki, koc\u00f3w i kot\u0142\u00f3w&quot;, w zwi\u0105zku z tym, \u017ce &quot;zima dopiero si\u0119 zacz\u0119\u0142a&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-w-pracy-zdalnej-beda-mozliwe-kontrole-trzezwosci,nId,6453866", "title": "Du\u017ce zmiany w pracy zdalnej. B\u0119d\u0105 mo\u017cliwe kontrole trze\u017awo\u015bci. Od kiedy nowe zasady?", "date_published": "2022-12-05 16:05:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-w-pracy-zdalnej-beda-mozliwe-kontrole-trzezwosci,nId,6453866\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany w pracy zdalnej. B\u0119d\u0105 mo\u017cliwe kontrole trze\u017awo\u015bci. Od kiedy nowe zasady?\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-w-pracy-zdalnej-beda-mozliwe-kontrole-trzezwosci/000GFXHTRFTW50IM-C321.jpg\" /></a>Sejm przyj\u0105\u0142 zmiany dotycz\u0105ce kodeksu pracy w kontek\u015bcie pracy zdalnej. Nowelizacj\u0119 przygotowa\u0142o Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. Pracownicy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 chcieli pracowa\u0107 zdalnie, b\u0119d\u0105 musieli z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek. Niekt\u00f3rym pracodawca nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 odm\u00f3wi\u0107 pracy z domu. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 te\u017c kontrolowa\u0107 osob\u0119 pracuj\u0105c\u0105 w domu. Od kiedy b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 nowe przepisy dotycz\u0105ce pracy zdalnej? Na jakich zasadach b\u0119dzie mo\u017cna o ni\u0105 wnioskowa\u0107? Co ze zwrotem koszt\u00f3w? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-postawa-prezydent-gruzji-zasluguje-ma-szacunek,nId,6454095", "title": "Andrzej Duda: Postawa prezydent Gruzji zas\u0142uguje ma szacunek", "date_published": "2022-12-05 15:32:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-postawa-prezydent-gruzji-zasluguje-ma-szacunek,nId,6454095\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Postawa prezydent Gruzji zas\u0142uguje ma szacunek \" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-postawa-prezydent-gruzji-zasluguje-ma-szacunek/000GFZVAQLQ0QQJF-C321.jpg\" /></a>- Mamy pe\u0142n\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce trzeba sta\u0107 twardo w obronie Ukrainy, rosyjska agresja na ten kraj musi by\u0107 odparta - podkre\u015bla\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Andrzej Duda po spotkaniu z prezydent Gruzji Salome Zurabiszwili. - Postawa pani prezydent zas\u0142uguje absolutnie na szacunek - dodawa\u0142. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-w-kanale-cieplowniczym-znaleziono-zakleszczonego-me,nId,6454049", "title": "Warszawa: W kanale ciep\u0142owniczym znaleziono zakleszczonego m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2022-12-05 14:51:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-w-kanale-cieplowniczym-znaleziono-zakleszczonego-me,nId,6454049\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: W kanale ciep\u0142owniczym znaleziono zakleszczonego m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-w-kanale-cieplowniczym-znaleziono-zakleszczonego-me/000GFZ0R1U8J4W9K-C321.jpg\" /></a>W Warszawie stra\u017cnicy znale\u017ali w kanale ciep\u0142owniczym rannego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wisia\u0142 zakleszczony na drabince g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142. Jak poinformowa\u0142a sto\u0142eczna stra\u017c miejska, m\u0119\u017cczyzna w tamtym momencie traci\u0142 ju\u017c przytomno\u015b\u0107. Odkrycia dokonano podczas kontrolowania miejsc przebywania os\u00f3b w kryzysie bezdomno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moldawia-w-poblizu-granicy-z-ukraina-spadla-rakieta,nId,6454046", "title": "Mo\u0142dawia: W pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105 spad\u0142a rakieta", "date_published": "2022-12-05 14:47:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moldawia-w-poblizu-granicy-z-ukraina-spadla-rakieta,nId,6454046\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u0142dawia: W pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105 spad\u0142a rakieta\" src=\"https://i.iplsc.com/moldawia-w-poblizu-granicy-z-ukraina-spadla-rakieta/000GFZ080AHI6AWP-C321.jpg\" /></a>Mo\u0142dawska policja w poniedzia\u0142ek odnalaz\u0142a fragmenty pocisku, kt\u00f3ry spad\u0142 w pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105 - przekaza\u0142 Reuters. W\u0142adze nie poda\u0142y, czy jest to rakieta rosyjska czy ukrai\u0144ska. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby, a teren patroluj\u0105 policjanci i funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-przemysl-dziadek-skazany-za-gwalcenie-szescioletniej-wnuczki,nId,6453969", "title": "Przemy\u015bl: Dziadek skazany za gwa\u0142cenie sze\u015bcioletniej wnuczki", "date_published": "2022-12-05 14:17:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-przemysl-dziadek-skazany-za-gwalcenie-szescioletniej-wnuczki,nId,6453969\"><img align=\"left\" alt=\"Przemy\u015bl: Dziadek skazany za gwa\u0142cenie sze\u015bcioletniej wnuczki\" src=\"https://i.iplsc.com/przemysl-dziadek-skazany-za-gwalcenie-szescioletniej-wnuczki/000GFYUXWQYNDYPM-C321.jpg\" /></a>77-letni Zygmunt W. zosta\u0142 skazany na kar\u0119 3,5 roku pozbawienia wolno\u015bci za doprowadzenie przemoc\u0105 swojej sze\u015bcioletniej wnuczki do obcowania p\u0142ciowego w okresie od maja 2020 do czerwca 2021. Zgodnie z decyzj\u0105 s\u0105du, dziadek nie mo\u017ce przez 10 lat kontaktowa\u0107 si\u0119 z wnuczk\u0105 i zbli\u017ca\u0107 si\u0119 do niej na odleg\u0142o\u015b\u0107 mniejsz\u0105 ni\u017c 10 metr\u00f3w. Wyrok S\u0105du Okr\u0119gowego w Przemy\u015blu nie jest prawomocny. M\u0119\u017cczyzna w trakcie \u015bledztwa nie przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanych mu czyn\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-tym-kraju-stawiaja-na-kolej-jest-zgoda-na-zakaz-lokalnych-,nId,6453971", "title": "W tym kraju stawiaj\u0105 na kolej. Jest zgoda na zakaz lokalnych lot\u00f3w", "date_published": "2022-12-05 14:09:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-tym-kraju-stawiaja-na-kolej-jest-zgoda-na-zakaz-lokalnych-,nId,6453971\"><img align=\"left\" alt=\"W tym kraju stawiaj\u0105 na kolej. Jest zgoda na zakaz lokalnych lot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/w-tym-kraju-stawiaja-na-kolej-jest-zgoda-na-zakaz-lokalnych/000GFYIHNXR34DHA-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a plan w\u0142adz Francji, aby zakaza\u0107 lot\u00f3w na kr\u00f3tkich trasach, kt\u00f3re mo\u017cna pokona\u0107 poci\u0105giem w czasie kr\u00f3tszym ni\u017c 2,5 godziny. Zakaz pocz\u0105tkowo ma obj\u0105\u0107 trzy trasy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-pomysly-na-emerytury-stazowe-kiedy-nowe-swiadczenia-moga,nId,6446396", "title": "Dwa pomys\u0142y na emerytury sta\u017cowe. Kiedy nowe \u015bwiadczenia mog\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie?", "date_published": "2022-12-05 13:52:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-pomysly-na-emerytury-stazowe-kiedy-nowe-swiadczenia-moga,nId,6446396\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa pomys\u0142y na emerytury sta\u017cowe. Kiedy nowe \u015bwiadczenia mog\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie?\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-pomysly-na-emerytury-stazowe-kiedy-nowe-swiadczenia-moga/000FZ649J2PCOCQP-C321.jpg\" /></a>Od ponad roku w Sejmie trwaj\u0105 prace nad projektami ustaw dotycz\u0105cymi emerytur sta\u017cowych. Chodzi o wprowadzenie nowych \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie przekroczy\u0142y jeszcze wieku emerytalnego. Czy proponowane rozwi\u0105zania dla senior\u00f3w maj\u0105 szans\u0119 wej\u015b\u0107 w \u017cycie w 2023 roku?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-pomysly-na-emerytury-stazowe-nowe-swiadczenia-juz-od-202,nId,6446396", "title": "Dwa pomys\u0142y na emerytury sta\u017cowe. Nowe \u015bwiadczenia ju\u017c od 2023 roku?", "date_published": "2022-12-05 13:52:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-pomysly-na-emerytury-stazowe-nowe-swiadczenia-juz-od-202,nId,6446396\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa pomys\u0142y na emerytury sta\u017cowe. Nowe \u015bwiadczenia ju\u017c od 2023 roku?\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-pomysly-na-emerytury-stazowe-nowe-swiadczenia-juz-od-202/000FZ649J2PCOCQP-C321.jpg\" /></a>Od ponad roku w Sejmie trwaj\u0105 prace nad projektami ustaw dotycz\u0105cymi emerytur sta\u017cowych. Chodzi o wprowadzenie nowych \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie przekroczy\u0142y jeszcze wieku emerytalnego. Czy proponowane rozwi\u0105zania dla senior\u00f3w maj\u0105 szans\u0119 wej\u015b\u0107 w \u017cycie w 2023 roku?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-krytykuje-olafa-scholza-bardzo-odlegly-ce,nId,6454010", "title": "Niemiecki dziennik krytykuje Olafa Scholza. \"Bardzo odleg\u0142y cel\"", "date_published": "2022-12-05 13:50:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-krytykuje-olafa-scholza-bardzo-odlegly-ce,nId,6454010\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki dziennik krytykuje Olafa Scholza. &quot;Bardzo odleg\u0142y cel&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-dziennik-krytykuje-olafa-scholza-bardzo-odlegly-ce/000FTL779EA742YQ-C321.jpg\" /></a>Zobowi\u0105zanie kanclerza Niemiec Olafa Scholza o wydatkach na obronno\u015b\u0107 prawdopodobnie nie zostanie wype\u0142nione. &quot;Z najnowszych analiz wynika, \u017ce potrzebnych b\u0119dzie wi\u0119cej pieni\u0119dzy, ni\u017c pierwotnie planowano w bud\u017cecie, a celu nie uda si\u0119 zrealizowa\u0107 jeszcze przez kilka lat&quot; - informuje w poniedzia\u0142ek dziennik &quot;Spiegel&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scholz-nie-wypelni-zobowiazania-brakuje-pieniedzy-na-zbrojen,nId,6454010", "title": "Scholz nie wype\u0142ni zobowi\u0105zania. Brakuje pieni\u0119dzy na zbrojenia", "date_published": "2022-12-05 13:50:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scholz-nie-wypelni-zobowiazania-brakuje-pieniedzy-na-zbrojen,nId,6454010\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz nie wype\u0142ni zobowi\u0105zania. Brakuje pieni\u0119dzy na zbrojenia\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-nie-wypelni-zobowiazania-brakuje-pieniedzy-na-zbrojen/000FTL779EA742YQ-C321.jpg\" /></a>Zobowi\u0105zanie kanclerza Niemiec Olafa Scholza o wydatkach na obronno\u015b\u0107 prawdopodobnie nie zostanie wype\u0142nione. &quot;Z najnowszych analiz wynika, \u017ce potrzebnych b\u0119dzie wi\u0119cej pieni\u0119dzy, ni\u017c pierwotnie planowano w bud\u017cecie, a celu nie uda si\u0119 zrealizowa\u0107 jeszcze przez kilka lat&quot; - informuje w poniedzia\u0142ek dziennik &quot;Spiegel&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-obiecal-pilkarzom-nagrode-tusk-30-milionow-zarty,nId,6453968", "title": "Morawiecki obieca\u0142 pi\u0142karzom nagrod\u0119? Tusk: \"30 milion\u00f3w?! \u017barty!\"", "date_published": "2022-12-05 13:30:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-obiecal-pilkarzom-nagrode-tusk-30-milionow-zarty,nId,6453968\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki obieca\u0142 pi\u0142karzom nagrod\u0119? Tusk: &quot;30 milion\u00f3w?! \u017barty!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-obiecal-pilkarzom-nagrode-tusk-30-milionow-zarty/000FJQDPUDCLY3IE-C321.jpg\" /></a>Reprezentacja Polski w pi\u0142ce no\u017cnej ma otrzyma\u0107 od rz\u0105du nagrod\u0119 w postaci kilkudziesi\u0119ciu milion\u00f3w z\u0142otych. Tak\u0105 obietnic\u0119 - wed\u0142ug dziennikarzy WP Szymona Jadczaka i Dariusza Farona - mia\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 Bia\u0142o-Czerwonym przed mundialem premier Mateusz Morawiecki. Doniesienia te skomentowa\u0142 Donald Tusk. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagroda-dla-pilkarzy-od-rzadu-tusk-30-milionow-zarty,nId,6453968", "title": "Nagroda dla pi\u0142karzy od rz\u0105du? Tusk: \"30 milion\u00f3w?! \u017barty!\"", "date_published": "2022-12-05 13:30:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagroda-dla-pilkarzy-od-rzadu-tusk-30-milionow-zarty,nId,6453968\"><img align=\"left\" alt=\"Nagroda dla pi\u0142karzy od rz\u0105du? Tusk: &quot;30 milion\u00f3w?! \u017barty!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagroda-dla-pilkarzy-od-rzadu-tusk-30-milionow-zarty/000FJQDPUDCLY3IE-C321.jpg\" /></a>Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller zdementowa\u0142 medialne informacje o tym, \u017ce polscy pi\u0142karze mieliby dosta\u0107 od rz\u0105du nagrod\u0119 w wysoko\u015bci  kilkudziesi\u0119ciu milion\u00f3w z\u0142otych. - To mo\u017ce by\u0107 przyk\u0142ad tego, jak na podstawie zas\u0142yszanych doniesie\u0144 mo\u017cna zbudowa\u0107 opowie\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142 rzecznik na konferencji prasowej. Wcze\u015bniej do medialnych spekulacji odni\u00f3s\u0142 si\u0119 m.in. Donald Tusk.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dwoch-polakow-zginelo-na-froncie,nId,6453983", "title": "Ukraina. Dw\u00f3ch Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o na froncie", "date_published": "2022-12-05 13:20:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dwoch-polakow-zginelo-na-froncie,nId,6453983\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Dw\u00f3ch Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o na froncie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-dwoch-polakow-zginelo-na-froncie/000GFYJZ6TP3A8BU-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o w niedziel\u0119 podczas walk w Ukrainie - przekaza\u0142 korespondent Polsat News Mateusz Lachowski. &quot;Dw\u00f3ch Polak\u00f3w: Janusz Szeremeta, ps. Kozak, i jego kolega Krzysztof z Legionu Mi\u0119dzynarodowego, poleg\u0142o wczoraj na froncie&quot; - powiadomi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premia-od-rzadu-za-mundial-2022-rzecznik-rzadu-o-polskim-pie,nId,6453980", "title": "Premia od rz\u0105du za mundial 2022. Rzecznik rz\u0105du o \"polskim piekie\u0142ku\"", "date_published": "2022-12-05 13:19:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premia-od-rzadu-za-mundial-2022-rzecznik-rzadu-o-polskim-pie,nId,6453980\"><img align=\"left\" alt=\"Premia od rz\u0105du za mundial 2022. Rzecznik rz\u0105du o &quot;polskim piekie\u0142ku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premia-od-rzadu-za-mundial-2022-rzecznik-rzadu-o-polskim-pie/000GFY3H2BDYQRP9-C321.jpg\" /></a>Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do informacji o obietnicy premii dla polskiej reprezentacji w pi\u0142ce no\u017cnej, je\u017celi tej uda si\u0119 wyj\u015b\u0107 z fazy grupowej na mundialu w Katarze.  - To mo\u017ce by\u0107 przyk\u0142ad tego, jak na podstawie zas\u0142yszanych doniesie\u0144 mo\u017cna zbudowa\u0107 opowie\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142 polityk. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bawili-sie-na-karaibach-spotkanie-zamienilo-sie-w-horror,nId,6453955", "title": "Bawili si\u0119 na Karaibach. Spotkanie zamieni\u0142o si\u0119 w horror", "date_published": "2022-12-05 12:48:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bawili-sie-na-karaibach-spotkanie-zamienilo-sie-w-horror,nId,6453955\"><img align=\"left\" alt=\"Bawili si\u0119 na Karaibach. Spotkanie zamieni\u0142o si\u0119 w horror\" src=\"https://i.iplsc.com/bawili-sie-na-karaibach-spotkanie-zamienilo-sie-w-horror/000GFY0SQJJ1IJ8I-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch przyjaci\u00f3\u0142 wybra\u0142o si\u0119 na piwo na Karaibach. Nie przypuszczali, \u017ce spotkanie mo\u017ce szybko zamieni\u0107 si\u0119 w horror i zako\u0144czy\u0107 \u015bmierci\u0105 jednego z nich. Wszystko z powodu strzelaniny, do jakiej dosz\u0142o w jednym z bar\u00f3w na wyspie St. Lucia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybudzila-sie-ze-spiaczki-po-tragicznym-wypadku-internauci-s,nId,6453886", "title": "Wybudzi\u0142a si\u0119 ze \u015bpi\u0105czki po tragicznym wypadku. Internauci s\u0105 bezlito\u015bni", "date_published": "2022-12-05 12:48:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybudzila-sie-ze-spiaczki-po-tragicznym-wypadku-internauci-s,nId,6453886\"><img align=\"left\" alt=\"Wybudzi\u0142a si\u0119 ze \u015bpi\u0105czki po tragicznym wypadku. Internauci s\u0105 bezlito\u015bni\" src=\"https://i.iplsc.com/wybudzila-sie-ze-spiaczki-po-tragicznym-wypadku-internauci-s/000GFXVIBHI3YL1G-C321.jpg\" /></a>26-letnia Shylah\u00a0Rodden zosta\u0142a kilka tygodni temu uderzona przez wagon kolejki g\u00f3rskiej z pr\u0119dko\u015bci\u0105 70 km/h. Kobieta od ko\u0144ca wrze\u015bnia walczy\u0142a o \u017cycie i niedawno wybudzi\u0142a si\u0119 ze \u015bpi\u0105czki. Kobieta by\u0107 mo\u017ce nigdy nie wr\u00f3ci do pe\u0142ni zdrowia. Jej rodzina musia\u0142a dodatkowo zmierzy\u0107 si\u0119 z fal\u0105 nieprzychylnych komentarzy w internecie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obowiazek-kwalifikacji-wojskowej-dla-kobiet-wskazano-konkret,nId,6453927", "title": "Obowi\u0105zek kwalifikacji wojskowej dla kobiet. Wskazano konkretne grupy", "date_published": "2022-12-05 12:24:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obowiazek-kwalifikacji-wojskowej-dla-kobiet-wskazano-konkret,nId,6453927\"><img align=\"left\" alt=\"Obowi\u0105zek kwalifikacji wojskowej dla kobiet. Wskazano konkretne grupy\" src=\"https://i.iplsc.com/obowiazek-kwalifikacji-wojskowej-dla-kobiet-wskazano-konkret/000GFXVPRFV52U44-C321.jpg\" /></a>Obowi\u0105zek kwalifikacji wojskowej dla kobiet ko\u0144cz\u0105cych studiach na kierunkach medycznych, a tak\u017ce weterynarii i psychologii - to pomys\u0142 zawarty w projekcie Ministerstwa Obrony Narodowej. Zgodnie z planem rz\u0105dz\u0105cy mieliby zaj\u0105\u0107 si\u0119 rozporz\u0105dzeniem jeszcze w tym roku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-tlumaczy-swoje-regularne-telefony-do-putina,nId,6453918", "title": "Macron t\u0142umaczy swoje regularne telefony do Putina", "date_published": "2022-12-05 12:14:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-tlumaczy-swoje-regularne-telefony-do-putina,nId,6453918\"><img align=\"left\" alt=\"Macron t\u0142umaczy swoje regularne telefony do Putina \" src=\"https://i.iplsc.com/macron-tlumaczy-swoje-regularne-telefony-do-putina/000GFXQTRPBF6LK0-C321.jpg\" /></a>- Utrzymuj\u0119 regularny kontakt z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem, bo wierz\u0119, \u017ce najlepszym sposobem na powr\u00f3t do rozm\u00f3w jest posiadanie takiego bezpo\u015bredniego kana\u0142u komunikacji - powiedzia\u0142 w niedzielnym wywiadzie dla CBS News prezydent Francji Emmanuel Macron. Jak doda\u0142, w przypadku Putina polityka izolacji jest najgorszym rozwi\u0105zaniem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-jaka-pogoda-na-boze-narodzenie-prognoza-na-wigilie-25-i-26-g,nId,6448618", "title": "Jaka pogoda na Bo\u017ce Narodzenie? Prognoza na Wigili\u0119, 25 i 26 grudnia", "date_published": "2022-12-05 11:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-jaka-pogoda-na-boze-narodzenie-prognoza-na-wigilie-25-i-26-g,nId,6448618\"><img align=\"left\" alt=\"Jaka pogoda na Bo\u017ce Narodzenie? Prognoza na Wigili\u0119, 25 i 26 grudnia\" src=\"https://i.iplsc.com/jaka-pogoda-na-boze-narodzenie-prognoza-na-wigilie-25-i-26-g/000GFXO1491CL2IF-C321.jpg\" /></a>Pogoda na Bo\u017ce Narodzenie 2022 i prognozy meteorolog\u00f3w nie pozostawiaj\u0105 z\u0142udze\u0144 co do \u015bwi\u0105tecznych opad\u00f3w \u015bniegu. W niemal ca\u0142ym kraju prognozowane s\u0105 dodatnie temperatury w ci\u0105gu dnia. Jedyna nadzieja na bia\u0142e \u015bwi\u0119ta to utrzymanie si\u0119 warstwy bia\u0142ego puchu sprzed 24 grudnia. Oto pogoda na Bo\u017ce Narodzenie 2022. Czy w Wigili\u0119 b\u0119dzie widoczna pierwsza gwiazdka? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-nie-mial-szans-kontroler-zagryziony-przez-psy,nId,6453896", "title": "Australia: Nie mia\u0142 szans. Kontroler zagryziony przez psy", "date_published": "2022-12-05 11:51:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-nie-mial-szans-kontroler-zagryziony-przez-psy,nId,6453896\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Nie mia\u0142 szans. Kontroler zagryziony przez psy\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-nie-mial-szans-kontroler-zagryziony-przez-psy/000GFXP70LXWTDEU-C321.jpg\" /></a>Tragiczna \u015bmier\u0107 kontrolera licznik\u00f3w w Australii. 42-letni Kane Minion zosta\u0142 zagryziony przez trzy psy. M\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 szans, zgin\u0105\u0142 na miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-mial-szans-kontroler-zagryziony-na-miejscu,nId,6453896", "title": "Nie mia\u0142 szans. Kontroler zagryziony na miejscu", "date_published": "2022-12-05 11:51:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-mial-szans-kontroler-zagryziony-na-miejscu,nId,6453896\"><img align=\"left\" alt=\"Nie mia\u0142 szans. Kontroler zagryziony na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mial-szans-kontroler-zagryziony-na-miejscu/000GFXP70LXWTDEU-C321.jpg\" /></a>Tragiczna \u015bmier\u0107 kontrolera licznik\u00f3w w Australii. 42-letni Kane Minion zosta\u0142 zagryziony przez trzy psy. M\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 szans, zgin\u0105\u0142 na miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bialystok-smierc-matki-i-dziecka-sledczy-ustalaja-przyczyny,nId,6453895", "title": "Bia\u0142ystok: \u015amier\u0107 matki i dziecka. \u015aledczy ustalaj\u0105 przyczyny", "date_published": "2022-12-05 11:51:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bialystok-smierc-matki-i-dziecka-sledczy-ustalaja-przyczyny,nId,6453895\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142ystok: \u015amier\u0107 matki i dziecka. \u015aledczy ustalaj\u0105 przyczyny\" src=\"https://i.iplsc.com/bialystok-smierc-matki-i-dziecka-sledczy-ustalaja-przyczyny/000E5G7U2EV7FIB3-C321.jpg\" /></a>Zw\u0142oki matki i dziecka znaleziono w poniedzia\u0142ek przed po\u0142udniem przy jednym z blok\u00f3w na osiedlu Nowe Miasto w Bia\u0142ymstoku - poinformowa\u0142 rzecznik podlaskiej policji Tomasz Krupa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bierze-po-prostu-w-lape-sedzia-pawlowicz-odpowiada-artykulem,nId,6453854", "title": "\"Bierze po prostu w \u0142ap\u0119\". S\u0119dzia Paw\u0142owicz odpowiada artyku\u0142em 212", "date_published": "2022-12-05 11:29:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bierze-po-prostu-w-lape-sedzia-pawlowicz-odpowiada-artykulem,nId,6453854\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bierze po prostu w \u0142ap\u0119&quot;. S\u0119dzia Paw\u0142owicz odpowiada artyku\u0142em 212\" src=\"https://i.iplsc.com/bierze-po-prostu-w-lape-sedzia-pawlowicz-odpowiada-artykulem/000GFXLFM2G6GSNW-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c jako pos\u0142anka PiS Krystyna Paw\u0142owicz g\u0142osowa\u0142a za jawnymi o\u015bwiadczeniami maj\u0105tkowymi s\u0119dzi\u00f3w Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, jako s\u0119dzia nie zamierza pokaza\u0107 stanu swoich finans\u00f3w. - Osoba publiczna, kt\u00f3ra nie chce ujawni\u0107 swojego o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowego, bierze po prostu w \u0142ap\u0119 - stwierdzi\u0142 Tomasz Trela, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy klubu Lewicy. Prywatny akt oskar\u017cenia w tej sprawie trafi\u0142 do Sejmu. - Pose\u0142 powinien udowodni\u0107 swoje racje w s\u0105dzie. Je\u017celi nie jest w stanie tego zrobi\u0107, zostanie skazany - m\u00f3wi Interii Artur Wdowczyk, pe\u0142nomocnik...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-na-jarmarku-bozonarodzeniowym-slodycze-w-ksztalcie-pen,nId,6453821", "title": "Afera na jarmarku bo\u017conarodzeniowym. S\u0142odycze w kszta\u0142cie penis\u00f3w i wagin", "date_published": "2022-12-05 11:28:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-na-jarmarku-bozonarodzeniowym-slodycze-w-ksztalcie-pen,nId,6453821\"><img align=\"left\" alt=\"Afera na jarmarku bo\u017conarodzeniowym. S\u0142odycze w kszta\u0142cie penis\u00f3w i wagin\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-na-jarmarku-bozonarodzeniowym-slodycze-w-ksztalcie-pen/000GFXALNWONAHKE-C321.jpg\" /></a>Choinki, pierniki i grzane wino to wr\u0119cz obowi\u0105zkowe elementy ka\u017cdego jarmarku bo\u017conarodzeniowego. Mo\u017cna je znale\u017a\u0107 na Domplatz w niemieckim Erfurcie. Ale prawdziw\u0105 sensacj\u0119 wzbudza stanowisko jednego ze sprzedawc\u00f3w, kt\u00f3ry na swoim straganie - opr\u00f3cz tradycyjnych \u015bwi\u0105tecznych smako\u0142yk\u00f3w - oferuje s\u0142odko\u015bci w kszta\u0142cie... piersi czy penisa z lukrecji oraz waginy z gumy do \u017cucia. Sprzedawca nie widzi powodu do szukania sensacji.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kalisz-lekarz-mial-zabic-psa-widlami,nId,6453878", "title": "Kalisz: Lekarz mia\u0142 zabi\u0107 psa wid\u0142ami", "date_published": "2022-12-05 11:26:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kalisz-lekarz-mial-zabic-psa-widlami,nId,6453878\"><img align=\"left\" alt=\"Kalisz: Lekarz mia\u0142 zabi\u0107 psa wid\u0142ami\" src=\"https://i.iplsc.com/kalisz-lekarz-mial-zabic-psa-widlami/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>Lekarz mia\u0142 zabi\u0107 owczarka wid\u0142ami, bo ten zagryz\u0142 jego yorka. - Policjanci zbieraj\u0105 pod nadzorem prokuratury informacje w kierunku zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119ciem -  powiedzia\u0142a rzecznik prasowa kaliskiej policji  st. asp. Anna Jaworska-Wojnicz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-lech-kaczynski-nie-zyje/aktualnosci/news-antoni-macierewicz-eksplozja-nastapila-w-salonce-numer-3,nId,6453850", "title": "Antoni Macierewicz: Eksplozja nast\u0105pi\u0142a w salonce numer 3", "date_published": "2022-12-05 10:57:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-lech-kaczynski-nie-zyje/aktualnosci/news-antoni-macierewicz-eksplozja-nastapila-w-salonce-numer-3,nId,6453850\"><img align=\"left\" alt=\"Antoni Macierewicz: Eksplozja nast\u0105pi\u0142a w salonce numer 3\" src=\"https://i.iplsc.com/antoni-macierewicz-eksplozja-nastapila-w-salonce-numer-3/000G3VXFBF8SDG8R-C321.jpg\" /></a>Antoni Macierewicz nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce na pok\u0142adzie samolotu Tu-154M lec\u0105cego do Smole\u0144ska dosz\u0142o do eksplozji. - Prokuratura zakwestionowa\u0142a wniosek bieg\u0142ych, na kt\u00f3ry powo\u0142uje si\u0119 TVN24, wedle kt\u00f3rego stan cia\u0142 ofiar katastrofy smole\u0144skiej nie wskazywa\u0142 na eksplozj\u0119. Wedle ustale\u0144 podkomisji, eksplozja nast\u0105pi\u0142a w salonce nr 3 - powiedzia\u0142 szef podkomisji badaj\u0105cej katastrof\u0119 smole\u0144sk\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wyziebiony-dwulatek-w-oswiecimiu-matka-popijala-piwo-tuz-obo,nId,6453846", "title": "Wyzi\u0119biony dwulatek w O\u015bwi\u0119cimiu. Matka popija\u0142a piwo tu\u017c obok", "date_published": "2022-12-05 10:49:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wyziebiony-dwulatek-w-oswiecimiu-matka-popijala-piwo-tuz-obo,nId,6453846\"><img align=\"left\" alt=\"Wyzi\u0119biony dwulatek w O\u015bwi\u0119cimiu. Matka popija\u0142a piwo tu\u017c obok\" src=\"https://i.iplsc.com/wyziebiony-dwulatek-w-oswiecimiu-matka-popijala-piwo-tuz-obo/000D5EFR2LTDCL3J-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zdarzenie w O\u015bwi\u0119cimiu. 38-letnia obywatelka Ukrainy spo\u017cywa\u0142a piwo na \u0142awce w parku, w czasie gdy jej dwuletnie dziecko marz\u0142o w w\u00f3zku obok. Dziecko kaszla\u0142o, nie mia\u0142o r\u0119kawiczek, a tak\u017ce jednego bucika. Zdarzenie to zaobserwowa\u0142 policjant z Bielska-Bia\u0142ej, kt\u00f3ry podj\u0105\u0142 interwencj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-ostrzega-polske-przed-orbanem-wegry-zawsze-graja-na-,nId,6453805", "title": "Ekspert ostrzega Polsk\u0119 przed Orb\u00e1nem. \"W\u0119gry zawsze graj\u0105 na siebie\"", "date_published": "2022-12-05 10:30:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-ostrzega-polske-przed-orbanem-wegry-zawsze-graja-na-,nId,6453805\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert ostrzega Polsk\u0119 przed Orb\u00e1nem. &quot;W\u0119gry zawsze graj\u0105 na siebie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-ostrzega-polske-przed-orbanem-wegry-zawsze-graja-na/000EZH420OG7PXNE-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry zmagaj\u0105 si\u0119 z powa\u017cniejszym kryzysem gospodarczym ni\u017c Polska. Z coraz wi\u0119kszej skali problemu doskonale zdaje sobie spraw\u0119 Viktor Orb\u00e1n. To dlatego zmieni\u0142 o 180 stopni kurs wobec Unii Europejskiej, z kt\u00f3rej za wszelk\u0105 cen\u0119 chce odzyska\u0107 dla W\u0119gier miliardy euro. - Je\u017celi co\u015b by\u0142oby w stanie zagrozi\u0107 stabilno\u015bci rz\u0105du Orb\u00e1na, to wy\u0142\u0105cznie kryzys gospodarczy i narastaj\u0105ca bieda. Dlatego dla Orb\u00e1na to sprawa \u017cycia i \u015bmierci - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 dr Dominik H\u00e9jj, politolog i ekspert od w\u0119gierskiej polityki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ukrainska-dyplomacja-w-polsce-otrzymuje-podejrzane-przesylki,nId,6453802", "title": "Ukrai\u0144ska dyplomacja w Polsce otrzymuje podejrzane przesy\u0142ki", "date_published": "2022-12-05 09:47:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ukrainska-dyplomacja-w-polsce-otrzymuje-podejrzane-przesylki,nId,6453802\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska dyplomacja w Polsce otrzymuje podejrzane przesy\u0142ki\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-dyplomacja-w-polsce-otrzymuje-podejrzane-przesylki/000GFH9L4I9PVBVH-C321.jpg\" /></a>W Polsce dwukrotnie list z pogr\u00f3\u017ckami otrzyma\u0142 Konsulat Generalny Ukrainy w Krakowie, a raz Ambasada Ukrainy w Warszawie - podaje agencja Ukrinform powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ambasador Ukrainy w Polsce Wasyla Zwarycza. Trwa \u015bledztwo. Polskie s\u0142u\u017cby zbieraj\u0105 dowody.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skrzypczynski-odpowiada-na-zarzuty-szczyt-nonsensu-i-niewyob,nId,6453781", "title": "Skrzypczy\u0144ski odpowiada na zarzuty: Szczyt nonsensu i niewyobra\u017calne bzdury", "date_published": "2022-12-05 09:24:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skrzypczynski-odpowiada-na-zarzuty-szczyt-nonsensu-i-niewyob,nId,6453781\"><img align=\"left\" alt=\"Skrzypczy\u0144ski odpowiada na zarzuty: Szczyt nonsensu i niewyobra\u017calne bzdury\" src=\"https://i.iplsc.com/skrzypczynski-odpowiada-na-zarzuty-szczyt-nonsensu-i-niewyob/000G9JBBBCT56I0G-C321.jpg\" /></a>Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek do zarzut\u00f3w, jakie pod jego adresem wysun\u0119\u0142a pos\u0142anka Lewicy Katarzyna Kotula. &quot;Pose\u0142 Kotula twierdzi, \u017ce gdy mia\u0142a 13-14 lat kilkana\u015bcie razy zamyka\u0142em si\u0119 z ni\u0105 w przykortowym kantorku w Gryfinie, dotyka\u0142em jej piersi i po\u015bladk\u00f3w. Podkre\u015blam. Kilkana\u015bcie razy! (...) W klubie by\u0142 nie kantorek, tylko budynek klubowy, zaj\u0119cia odby\u0142y si\u0119 nie w klubie, tylko w sali gimnastycznej szko\u0142y, zamiast sta\u0142ych kontakt\u00f3w - ca\u0142kowicie epizodyczne trzy zaj\u0119cia i to w obecno\u015bci mojej \u017cony!&quot; - twierdzi by\u0142y...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awaryjne-ladowanie-samolotu-z-krakowa-doniesienia-o-bombie-n,nId,6453770", "title": "Awaryjne l\u0105dowanie samolotu z Krakowa. Doniesienia o bombie na pok\u0142adzie", "date_published": "2022-12-05 09:03:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awaryjne-ladowanie-samolotu-z-krakowa-doniesienia-o-bombie-n,nId,6453770\"><img align=\"left\" alt=\"Awaryjne l\u0105dowanie samolotu z Krakowa. Doniesienia o bombie na pok\u0142adzie\" src=\"https://i.iplsc.com/awaryjne-ladowanie-samolotu-z-krakowa-doniesienia-o-bombie-n/000GFWNGDS0JPYQS-C321.jpg\" /></a>Lot z Krakowa do Bristolu l\u0105dowa\u0142 w niedziel\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem na lotnisku w Pradze. Przyczyn\u0105 by\u0142o podejrzenie zwi\u0105zane z \u0142adunkami wybuchowymi, kt\u00f3re mia\u0142y znajdowa\u0107 si\u0119 na pok\u0142adzie maszyny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szpital-w-krasniku-chce-wziac-pozyczke-w-parabanku-chodzi-o-,nId,6453769", "title": "Szpital w Kra\u015bniku chce wzi\u0105\u0107 po\u017cyczk\u0119 w parabanku. Chodzi o 18 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-05 09:03:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szpital-w-krasniku-chce-wziac-pozyczke-w-parabanku-chodzi-o-,nId,6453769\"><img align=\"left\" alt=\"Szpital w Kra\u015bniku chce wzi\u0105\u0107 po\u017cyczk\u0119 w parabanku. Chodzi o 18 mln z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/szpital-w-krasniku-chce-wziac-pozyczke-w-parabanku-chodzi-o/0005I2XTECLX04KI-C321.jpg\" /></a>Szpital w Kra\u015bniku jest w dramatycznej sytuacji finansowej. Plac\u00f3wka po\u017cyczy\u0142a ju\u017c 6 mln z\u0142otych od starostwa, ale to nie rozwi\u0105zuje jej wszystkich problem\u00f3w, dlatego planuje zaci\u0105gn\u0105\u0107 kolejny kredyt w wysoko\u015bci 18 mln z\u0142otych w... parabanku. Do sp\u0142aty mo\u017ce by\u0107 nawet 30 mln z\u0142otych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-na-wojnie-wszyscy-jestesmy-przegrani,nId,6453756", "title": "Papie\u017c Franciszek: Na wojnie wszyscy jeste\u015bmy przegrani", "date_published": "2022-12-05 08:48:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-na-wojnie-wszyscy-jestesmy-przegrani,nId,6453756\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek: Na wojnie wszyscy jeste\u015bmy przegrani\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-na-wojnie-wszyscy-jestesmy-przegrani/0007LUBQI59WQYNC-C321.jpg\" /></a>&quot;Potworno\u015bci wojny, ka\u017cdej wojny, obra\u017caj\u0105 naj\u015bwi\u0119tsze imi\u0119 Boga. A obra\u017caj\u0105 go tym bardziej, gdy jego imi\u0119 jest u\u017cywane, by usprawiedliwi\u0107 t\u0119 niewys\u0142owion\u0105 rze\u017a&quot; - napisa\u0142 papie\u017c Franciszek we wst\u0119pie do ksi\u0105\u017cki &quot;Encyklika o pokoju w Ukrainie&quot;. W zbiorze swoich wszystkich wypowiedzi na temat rosyjskiej agresji doda\u0142, \u017ce &quot;na wojnie wszyscy jeste\u015bmy przegrani&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-weglu-mamy-kleske-urodzaju,nId,6453735", "title": "Premier o w\u0119glu: Mamy kl\u0119sk\u0119 urodzaju", "date_published": "2022-12-05 08:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-weglu-mamy-kleske-urodzaju,nId,6453735\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o w\u0119glu: Mamy kl\u0119sk\u0119 urodzaju \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-weglu-mamy-kleske-urodzaju/000GFWAUECJNMAIR-C321.jpg\" /></a>- Dzi\u015b mog\u0119 powiedzie\u0107: mamy kl\u0119sk\u0119 urodzaju. W\u0119giel jest, porty pracuj\u0105 24 godziny na dob\u0119, siedem dni w tygodniu - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-borys-budka-nikt-nie-nakazuje-schetynie-zeby-przerywal-ciaze,nId,6453698", "title": "Borys Budka: Nikt nie nakazuje Schetynie, \u017ceby przerywa\u0142 ci\u0105\u017c\u0119", "date_published": "2022-12-05 08:38:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-borys-budka-nikt-nie-nakazuje-schetynie-zeby-przerywal-ciaze,nId,6453698\"><img align=\"left\" alt=\"Borys Budka: Nikt nie nakazuje Schetynie, \u017ceby przerywa\u0142 ci\u0105\u017c\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/borys-budka-nikt-nie-nakazuje-schetynie-zeby-przerywal-ciaze/000GFVU83V8GMT9S-C321.jpg\" /></a>- Jako cz\u0142onek PO Grzegorz Schetyna jest zobowi\u0105zany do stosowania si\u0119 do uchwa\u0142 w\u0142adz partii. A stanowisko zarz\u0105du krajowego PO jest jasne: nie naruszaj\u0105c swobody sumienia, zagwarantujemy Polkom prawo wyboru. Bo wierzymy, \u017ce to kobiety, a nie politycy, wiedz\u0105, co jest dla nich najlepsze - m\u00f3wi o przerywaniu ci\u0105\u017cy do 12. tygodnia Borys Budka, wiceprzewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej. W rozmowie z Interi\u0105 odnosi si\u0119 tak\u017ce do zamieszania wok\u00f3\u0142 Patriot\u00f3w, potwierdza poparcie dla czterodniowego tygodnia pracy i deklaruje, \u017ce najwi\u0119kszym...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-na-lotniskach-w-rosji-sa-ofiary-smiertelne,nId,6453744", "title": "Eksplozje na lotniskach w Rosji. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "date_published": "2022-12-05 08:33:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-na-lotniskach-w-rosji-sa-ofiary-smiertelne,nId,6453744\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje na lotniskach w Rosji. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-na-lotniskach-w-rosji-sa-ofiary-smiertelne/000GFWCU0VGOYWLB-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek rano dosz\u0142o do dw\u00f3ch niemal jednoczesnych eksplozji na lotniskach pod Riazaniem i miastem Engels w pobli\u017cu Saratowa, w europejskiej cz\u0119\u015bci Rosji. W wyniku wybuch\u00f3w zgin\u0119\u0142y co najmniej trzy osoby, uszkodzono te\u017c kilka samolot\u00f3w wojskowych. Uderzenie mia\u0142o te\u017c uszkodzi\u0107 dwa rosyjskie bombowce strategiczne Tu-95. Baza pod Saratowem ma by\u0107 jedn\u0105 z kilku, z kt\u00f3rych kierowane s\u0105 uderzenia wobec Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezna-eksplozja-w-rosji-media-o-ataku-na-lotnisko-w-sarato,nId,6453744", "title": "Pot\u0119\u017cna eksplozja w Rosji. Media o ataku na lotnisko w Saratowie", "date_published": "2022-12-05 08:33:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezna-eksplozja-w-rosji-media-o-ataku-na-lotnisko-w-sarato,nId,6453744\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna eksplozja w Rosji. Media o ataku na lotnisko w Saratowie\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-eksplozja-w-rosji-media-o-ataku-na-lotnisko-w-sarato/000GFWCU0VGOYWLB-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie media donosz\u0105 o uderzeniu w lotnisko wojskowe Engelsa w pobli\u017cu Saratowa. W wyniku ataku ranne maj\u0105 by\u0107 dwie osoby. Uderzenie mia\u0142o te\u017c uszkodzi\u0107 dwa rosyjskie bombowce strategiczne Tu-95. Baza pod Saratowem ma by\u0107 jedn\u0105 z kilku, z kt\u00f3rych kierowane s\u0105 uderzenia wobec Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-nie-zyje-krytyk-kadyrowa-zostal-zamordowany-w-szwecji,nId,6453738", "title": "Media: Nie \u017cyje krytyk Kadyrowa. Zosta\u0142 zamordowany w Szwecji", "date_published": "2022-12-05 08:29:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-nie-zyje-krytyk-kadyrowa-zostal-zamordowany-w-szwecji,nId,6453738\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Nie \u017cyje krytyk Kadyrowa. Zosta\u0142 zamordowany w Szwecji\" src=\"https://i.iplsc.com/media-nie-zyje-krytyk-kadyrowa-zostal-zamordowany-w-szwecji/000GFWAB6HV1IFO3-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Muhammad Abdurakhmanow, jeden z czo\u0142owych krytyk\u00f3w prezydenta Czeczenii Ramzana Kadyrowa. Pog\u0142oski o \u015bmierci mieszkaj\u0105cego w Szwecji blogera pojawi\u0142y si\u0119 kilka dni temu. Informacj\u0119 poda\u0142 kana\u0142 telegramowy 1ADAT powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na &quot;informator\u00f3w z Europy i Czeczenii&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-przyznaje-jest-pewne-napiecie-miedzy-premierem-mo,nId,6453726", "title": "Prezes PiS przyznaje: Jest pewne napi\u0119cie mi\u0119dzy premierem Morawieckim a ministrem Ziobro", "date_published": "2022-12-05 08:12:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-przyznaje-jest-pewne-napiecie-miedzy-premierem-mo,nId,6453726\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS przyznaje: Jest pewne napi\u0119cie mi\u0119dzy premierem Morawieckim a ministrem Ziobro\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-przyznaje-jest-pewne-napiecie-miedzy-premierem-mo/000FLOJIBXTA183S-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przyzna\u0142, \u017ce &quot;jest pewne napi\u0119cie pomi\u0119dzy premierem Mateuszem Morawieckim a ministrem sprawiedliwo\u015bci Zbigniewem Ziobro&quot;. Doda\u0142, \u017ce racje dominuj\u0105 po stronie premiera, a minister &quot;jakby nie zdaje sobie sprawy&quot; z zakresu uwik\u0142a\u0144, zwi\u0105zanych z obecno\u015bci\u0105 Polski w UE.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-szokujace-zdjecie-z-tatr-niebezpieczenstwo-tuz-pod-stopami,nId,6453717", "title": "Szokuj\u0105ce zdj\u0119cie z Tatr. Niebezpiecze\u0144stwo tu\u017c pod stopami", "date_published": "2022-12-05 07:59:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-szokujace-zdjecie-z-tatr-niebezpieczenstwo-tuz-pod-stopami,nId,6453717\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce zdj\u0119cie z Tatr. Niebezpiecze\u0144stwo tu\u017c pod stopami\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-zdjecie-z-tatr-niebezpieczenstwo-tuz-pod-stopami/000GFW44CLWVLD3D-C321.jpg\" /></a>Kolejny przejaw bezmy\u015blno\u015bci turyst\u00f3w w Tatrach. Problem, co zaskakuje, wraca co roku. Do sieci trafi\u0142o zdj\u0119cie z Morskiego Oka. Wida\u0107 na nim, jak tury\u015bci chodz\u0105 po lodzie, kt\u00f3ry przykry\u0142 tafl\u0119 jeziora. Taka &quot;zabawa&quot; mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 tragedi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miliardowe-obroty-koncernow-zbrojeniowych-mimo-kryzysu,nId,6453715", "title": "Miliardowe obroty koncern\u00f3w zbrojeniowych mimo kryzysu", "date_published": "2022-12-05 07:58:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miliardowe-obroty-koncernow-zbrojeniowych-mimo-kryzysu,nId,6453715\"><img align=\"left\" alt=\"Miliardowe obroty koncern\u00f3w zbrojeniowych mimo kryzysu \" src=\"https://i.iplsc.com/miliardowe-obroty-koncernow-zbrojeniowych-mimo-kryzysu/000GFW29DCKSDG5C-C321.jpg\" /></a>Sprzeda\u017c broni przez najwi\u0119kszych \u015bwiatowych producent\u00f3w wzros\u0142a si\u00f3dmy rok z rz\u0119du, cho\u0107 gospodarki cierpia\u0142y z powodu pandemii. Liderem wci\u0105\u017c pozostaj\u0105 firmy z USA, kt\u00f3re generuj\u0105 niemal po\u0142ow\u0119 obrot\u00f3w w globalnej sprzeda\u017cy uzbrojenia. Jednak wzrost zysk\u00f3w notuj\u0105 tak\u017ce europejskie koncerny. Sam tylko niemiecki Rheinmetall spodziewa si\u0119, \u017ce w przysz\u0142ym roku liczba zam\u00f3wie\u0144 zbrojeniowych zwi\u0119kszy si\u0119 o 30-40 procent.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-gostyn-mial-wykorzystac-dziecko-na-basenie-31-latek-zatrzyma,nId,6453706", "title": "Gosty\u0144: Mia\u0142 wykorzysta\u0107 dziecko na basenie. 31-latek zatrzymany", "date_published": "2022-12-05 07:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-gostyn-mial-wykorzystac-dziecko-na-basenie-31-latek-zatrzyma,nId,6453706\"><img align=\"left\" alt=\"Gosty\u0144: Mia\u0142 wykorzysta\u0107 dziecko na basenie. 31-latek zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/gostyn-mial-wykorzystac-dziecko-na-basenie-31-latek-zatrzyma/000GE9KK8ME7SFQF-C321.jpg\" /></a>31-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany na basenie w Gostyniu po tym, jak w przebieralni mia\u0142 wykorzysta\u0107 seksualnie o\u015bmioletniego ch\u0142opca. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 ju\u017c wcze\u015bniej podejrzewany o podobne czyny, jednak sprawa mia\u0142a zosta\u0107 umorzona ze wzgl\u0119du na jego niepoczytalno\u015b\u0107. Teraz grozi mu wi\u0119zienie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plaga-w-nowym-jorku-roznosza-choroby-uszkadzaja-domy-i-insta,nId,6453693", "title": "Plaga w Nowym Jorku. \"Roznosz\u0105 choroby, uszkadzaj\u0105 domy i instalacje\"", "date_published": "2022-12-05 07:15:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plaga-w-nowym-jorku-roznosza-choroby-uszkadzaja-domy-i-insta,nId,6453693\"><img align=\"left\" alt=\"Plaga w Nowym Jorku. &quot;Roznosz\u0105 choroby, uszkadzaj\u0105 domy i instalacje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/plaga-w-nowym-jorku-roznosza-choroby-uszkadzaja-domy-i-insta/000GFVK7JGO282JK-C321.jpg\" /></a>&quot;Czy posiadasz to, czego potrzeba, aby dokona\u0107 rzeczy niemo\u017cliwych&quot; - tak rozpoczyna si\u0119 og\u0142oszenie o prac\u0119. Nowy Jork pilnie poszukuje do\u015bwiadczonego specjalisty do walki z plag\u0105 gryzoni. Oferuje 170 tys. dolar\u00f3w rocznego wynagrodzenia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sasin-nie-ma-planow-aby-w-produkcje-uzbrojenia-zaangazowac-k,nId,6453683", "title": "Sasin: Nie ma plan\u00f3w, aby w produkcj\u0119 uzbrojenia zaanga\u017cowa\u0107 KGHM", "date_published": "2022-12-05 06:56:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sasin-nie-ma-planow-aby-w-produkcje-uzbrojenia-zaangazowac-k,nId,6453683\"><img align=\"left\" alt=\"Sasin: Nie ma plan\u00f3w, aby w produkcj\u0119 uzbrojenia zaanga\u017cowa\u0107 KGHM\" src=\"https://i.iplsc.com/sasin-nie-ma-planow-aby-w-produkcje-uzbrojenia-zaangazowac-k/000EJFO2HKEBE24D-C321.jpg\" /></a>Nie ma plan\u00f3w, aby w proces finansowania produkcji uzbrojenia zosta\u0142 zaanga\u017cowany KGHM - zadeklarowa\u0142 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Jego s\u0142owa by\u0142y odniesieniem do materia\u0142u  &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot; pt. &quot;Rz\u0105d wykorzysta KGHM do zbroje\u0144&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-chce-wspolpracowac-z-rwanda-miedzy-innymi-w-obronnosc,nId,6453676", "title": "Polska chce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Rwand\u0105. Mi\u0119dzy innymi w obronno\u015bci", "date_published": "2022-12-05 06:40:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-chce-wspolpracowac-z-rwanda-miedzy-innymi-w-obronnosc,nId,6453676\"><img align=\"left\" alt=\"Polska chce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Rwand\u0105. Mi\u0119dzy innymi w obronno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-chce-wspolpracowac-z-rwanda-miedzy-innymi-w-obronnosc/000GFVHS7FIB04JD-C321.jpg\" /></a>Polska nawi\u0105zuje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Rwand\u0105, jednym z najlepiej rozwijaj\u0105cych si\u0119 pa\u0144stw w Afryce. W rankingach Doing Business zajmuje drugie miejsce na kontynencie. Wyprawa polskiej misji gospodarczej wi\u0105\u017ce si\u0119 z perspektywami wymiany handlowej i wsp\u00f3\u0142pracy inwestycyjnej szczeg\u00f3lnie w obszarze IT, a tak\u017ce kwestiami zwi\u0105zanymi z obronno\u015bci\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemieckie-media-zachodni-przywodcy-wysylaja-sygnaly-w-kieru,nId,6453673", "title": "Niemieckie media: Zachodni przyw\u00f3dcy wysy\u0142aj\u0105 sygna\u0142y w kierunku Putina", "date_published": "2022-12-05 06:35:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemieckie-media-zachodni-przywodcy-wysylaja-sygnaly-w-kieru,nId,6453673\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media: Zachodni przyw\u00f3dcy wysy\u0142aj\u0105 sygna\u0142y w kierunku Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-zachodni-przywodcy-wysylaja-sygnaly-w-kieru/0007A4TQOIJ68OQP-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden po raz pierwszy tak otwarcie wypowiedzia\u0142 si\u0119 o ewentualnych negocjacjach z Rosj\u0105. Pomin\u0105\u0142 przy tym Ukrain\u0119. Czy obalenie prezydenta W\u0142adimira Putina przesta\u0142o by\u0107 celem Zachodu?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-katastrofa-w-smolensku-media-biegli-nie-znalezli-sladow-wybu,nId,6453672", "title": "Katastrofa w Smole\u0144sku. Media: Biegli nie znale\u017ali \u015blad\u00f3w wybuchu na cia\u0142ach ofiar", "date_published": "2022-12-05 06:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-katastrofa-w-smolensku-media-biegli-nie-znalezli-sladow-wybu,nId,6453672\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa w Smole\u0144sku. Media: Biegli nie znale\u017ali \u015blad\u00f3w wybuchu na cia\u0142ach ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-w-smolensku-media-biegli-nie-znalezli-sladow-wybu/0007AH88F6MK2IDF-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 media, biegli z mi\u0119dzynarodowego zespo\u0142u \u015bledczego, kt\u00f3ry powsta\u0142 na zlecenie Prokuratury Krajowej, nie znale\u017ali \u015blad\u00f3w eksplozji na cia\u0142ach ofiar katastrofy w Smole\u0144sku z 2010 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-toksyny-w-papierze-do-pieczenia-o-czym-pamietac-by-nie-naraz,nId,6453667", "title": "Toksyny w papierze do pieczenia. O czym pami\u0119ta\u0107, by nie nara\u017ca\u0107 zdrowia?", "date_published": "2022-12-05 06:17:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-toksyny-w-papierze-do-pieczenia-o-czym-pamietac-by-nie-naraz,nId,6453667\"><img align=\"left\" alt=\"Toksyny w papierze do pieczenia. O czym pami\u0119ta\u0107, by nie nara\u017ca\u0107 zdrowia?\" src=\"https://i.iplsc.com/toksyny-w-papierze-do-pieczenia-o-czym-pamietac-by-nie-naraz/000GFVIX25KGKJYA-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017caj\u0105 si\u0119 \u015bwi\u0119ta, a pieczenie ciasteczek znajduje si\u0119 na li\u015bcie zada\u0144 w wielu polskich domach. Eksperci przypominaj\u0105, \u017ce papier do pieczenia mo\u017ce by\u0107 niebezpieczny, gdy jest u\u017cywany w spos\u00f3b nieprawid\u0142owy. Aby unikn\u0105\u0107 ewentualnych niebezpiecze\u0144stw warto rozwa\u017cy\u0107 u\u017cycie alternatywnych produkt\u00f3w. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ulewy-w-portugalii-popularny-kurort-pod-woda,nId,6453663", "title": "Ulewy w Portugalii. Popularny kurort pod wod\u0105", "date_published": "2022-12-05 06:09:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ulewy-w-portugalii-popularny-kurort-pod-woda,nId,6453663\"><img align=\"left\" alt=\"Ulewy w Portugalii. Popularny kurort pod wod\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/ulewy-w-portugalii-popularny-kurort-pod-woda/000GFVEN3SP6P4FQ-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 dosz\u0142o do podtopie\u0144 i osuni\u0119\u0107 ziemi w turystycznym regionie Algarve, na po\u0142udniu Portugalii. Prognozy na poniedzia\u0142ek nie s\u0105 korzystne. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-w-uzywanych-przez-rosjan-dronach-znaleziono-kanadyjski,nId,6453659", "title": "Media: W u\u017cywanych przez Rosjan dronach znaleziono kanadyjskie cz\u0119\u015bci", "date_published": "2022-12-05 05:48:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-w-uzywanych-przez-rosjan-dronach-znaleziono-kanadyjski,nId,6453659\"><img align=\"left\" alt=\"Media: W u\u017cywanych przez Rosjan dronach znaleziono kanadyjskie cz\u0119\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/media-w-uzywanych-przez-rosjan-dronach-znaleziono-kanadyjski/000G5SP063U3V52W-C321.jpg\" /></a>W dronach u\u017cywanych przez rosyjsk\u0105 armi\u0119 w atakach na Ukrain\u0119 znaleziono kanadyjskie cz\u0119\u015bci. O odkryciu poinformowa\u0142 dziennik &quot;The Globe and Mail&quot; na swojej stronie internetowej. Jak podano, prawdopodobnie cz\u0119\u015bci zosta\u0142y nabyte przez po\u015brednik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-karteli-narkotykowych-sedzia-kolejna-ofiara,nId,6453654", "title": "Wojna karteli narkotykowych. S\u0119dzia kolejn\u0105 ofiar\u0105", "date_published": "2022-12-05 05:20:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-karteli-narkotykowych-sedzia-kolejna-ofiara,nId,6453654\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna karteli narkotykowych. S\u0119dzia kolejn\u0105 ofiar\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-karteli-narkotykowych-sedzia-kolejna-ofiara/000GFVD6S48Q4BBL-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 s\u0119dzia Najwy\u017cszego Trybuna\u0142u Stanowego Zacatecas, koordynator do walki z mafi\u0105 narkotykow\u0105, Arturo Nahle Garcia. W sobot\u0119 nad ranem dosz\u0142o do zamachu. Samoch\u00f3d s\u0119dziego zosta\u0142 zaatakowany z ci\u0119\u017ckiej broni \u2013 g\u0142osi komunikat rz\u0105dowy</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypowiedzieli-wojne-gangom-wojsko-i-policja-otaczaja-miasta,nId,6453652", "title": "Wypowiedzieli wojn\u0119 gangom. Wojsko i policja otaczaj\u0105 miasta", "date_published": "2022-12-05 05:10:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypowiedzieli-wojne-gangom-wojsko-i-policja-otaczaja-miasta,nId,6453652\"><img align=\"left\" alt=\"Wypowiedzieli wojn\u0119 gangom. Wojsko i policja otaczaj\u0105 miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/wypowiedzieli-wojne-gangom-wojsko-i-policja-otaczaja-miasta/000GFVCNJIW3PCJP-C321.jpg\" /></a>Wielka ob\u0142awa na cz\u0142onk\u00f3w gang\u00f3w w Salwadorze. Od soboty trwa blokada miasta Soyapango, le\u017c\u0105cego na obrze\u017cach stolicy, a w najbli\u017cszych tygodniach si\u0142y zbrojne i policja maj\u0105 otacza\u0107 kolejne miasta - og\u0142osi\u0142 prezydent Nayib Bukele. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antony-blinken-pomoc-dla-izraela-w-zakresie-bezpieczenstwa-j,nId,6453650", "title": "Antony Blinken: Pomoc dla Izraela w zakresie bezpiecze\u0144stwa jest \u015bwi\u0119ta", "date_published": "2022-12-05 05:07:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antony-blinken-pomoc-dla-izraela-w-zakresie-bezpieczenstwa-j,nId,6453650\"><img align=\"left\" alt=\"Antony Blinken: Pomoc dla Izraela w zakresie bezpiecze\u0144stwa jest \u015bwi\u0119ta\" src=\"https://i.iplsc.com/antony-blinken-pomoc-dla-izraela-w-zakresie-bezpieczenstwa-j/000FURGT6GSP5KIS-C321.jpg\" /></a>Sekretarz stanu Antony Blinken powiedzia\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone planuj\u0105 blisk\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z nowym rz\u0105dem Izraela i nadal popieraj\u0105 rozwi\u0105zanie dwupa\u0144stwowe, kt\u00f3re zako\u0144czy dziesi\u0119ciolecia konfliktu z Palesty\u0144czykami. - Wierzymy, \u017ce Palesty\u0144czycy i Izraelczycy, podobnie jak ludzie na ca\u0142ym \u015bwiecie, maj\u0105 takie same prawa i te same mo\u017cliwo\u015bci - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-285-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3480,akt,050558", "title": "Wojna w Ukrainie. 285. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-05 04:36:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-285-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3480,akt,050558\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 285. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-285-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFMXKA8D3DN4L-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-285-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3480,akt,050655", "title": "Wojna w Ukrainie. 285. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-05 04:36:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-285-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3480,akt,050655\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 285. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-285-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFMXKA8D3DN4L-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-285-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3480,akt,050801", "title": "Wojna w Ukrainie. 285. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-05 04:36:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-285-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3480,akt,050801\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 285. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-285-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GFMXKA8D3DN4L-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]