[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/jozefow-wtargnal-z-nozem-na-prywatna-posesje-policjanci-znalezli-przy-nim-narkotyki-6384741?source=rss", "title": "\"Wtargn\u0105\u0142 z no\u017cem na prywatn\u0105 posesj\u0119\", grozi\u0142 kobiecie. Policjanci znale\u017ali przy nim narkotyki", "date_published": "2022-12-05 20:36:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3sijz6-przy-zatrzymanym-36-latku-policjanci-znalezli-narkotyki-6385116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z J\u00f3zefowa pod Warszaw\u0105 zatrzymali 36-latka podejrzanego o wtargni\u0119cie z no\u017cem na prywatn\u0105 posesj\u0119. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, przy zatrzymanym znaleziono narkotyki. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do aresztu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/zolw-jonathan-obchodzil-190-urodziny-najstarszy-zolw-na-swiecie-uhonorowany-znaczkami-pocztowymi-6386260?source=rss", "title": "Najstarszy \u017c\u00f3\u0142w na \u015bwiecie uhonorowany znaczkami pocztowymi. Na jednym z nich brytyjska rodzina kr\u00f3lewska", "date_published": "2022-12-05 20:14:38+00:00", "description": "<img alt=\"Najstarszy \u017c\u00f3\u0142w na \u015bwiecie uhonorowany znaczkami pocztowymi. Na jednym z nich brytyjska rodzina kr\u00f3lewska \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pz8i5x-znaczek-pocztowy-ze-zdjeciem-spotkania-zolwia-z-brytyjska-rodzina-krolewska-w-1947-roku-6386270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017b\u00f3\u0142w Jonathan, uznawany za najstarsze \u017cyj\u0105ce zwierz\u0119 l\u0105dowe, obchodzi\u0142 w pi\u0105tek 190. urodziny. W\u0142adze Wyspy \u015awi\u0119tej Heleny, na kt\u00f3rej mieszka, uhonorowa\u0142y go wydaniem serii okoliczno\u015bciowych znaczk\u00f3w pocztowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mezczyzna-mial-zaczepiac-dzieci-przy-szkolach-na-bialolece-6231504?source=rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zaczepia\u0107 dzieci na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Wzmo\u017cone patrole policji w okolicach szk\u00f3\u0142", "date_published": "2022-12-05 20:03:27+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zaczepia\u0107 dzieci na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Wzmo\u017cone patrole policji w okolicach szk\u00f3\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ktzbum-mezczyzna-mial-zaczepiac-dzieci-na-bialolece-zdj-ilustracyjne-6231595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieznajomy m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zaczepia\u0107 dzieci przy szko\u0142ach na Bia\u0142o\u0142\u0119ce i proponowa\u0107 im podw\u00f3zk\u0119, a nawet cukierki. Sygna\u0142y wp\u0142yn\u0119\u0142y do dyrekcji trzech plac\u00f3wek, a nast\u0119pnie do policji. Rodzice maj\u0105 jednak poczucie, \u017ce zostali zlekcewa\u017ceni.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-maryja-kalesnikawa-przeszla-operacje-ojcu-opozycjonistki-pozwolono-na-10-minutowe-spotkanie-6383190?source=rss", "title": "Maryja Kalesnikawa po operacji widzia\u0142a si\u0119 przez 10-minut z ojcem. \"Pozwolono mu zobaczy\u0107 c\u00f3rk\u0119 i przekona\u0107 si\u0119, \u017ce \u017cyje\"", "date_published": "2022-12-05 19:56:21+00:00", "description": "<img alt=\"Maryja Kalesnikawa po operacji widzia\u0142a si\u0119 przez 10-minut z ojcem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-krs4vd-maryja-kalesnikawa-6253466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ojcu bia\u0142oruskiej opozycjonistki Maryi Kalesnikawej pozwolono na kr\u00f3tkie spotkanie z c\u00f3rk\u0105, kt\u00f3ra przesz\u0142a operacj\u0119. \"Pozwolono mu zobaczy\u0107 c\u00f3rk\u0119 i przekona\u0107 si\u0119, \u017ce \u017cyje. Masza schud\u0142a, jest os\u0142abiona\" - przekazali wsp\u00f3\u0142pracownicy wi\u0119\u017aniarki politycznej. Wizyta, trwaj\u0105ca 10-minut, odby\u0142a si\u0119 w obecno\u015bci lekarza i personelu wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-612-opady-deszczu-deszczu-ze-sniegiem-i-sniegu-6382674?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 6.12. Dwa fronty nad Polsk\u0105, pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu, deszczu ze \u015bniegiem i \u015bniegu", "date_published": "2022-12-05 18:46:54+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 6.12. Dwa fronty nad Polsk\u0105, pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu, deszczu ze \u015bniegiem i \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie8fa8b1427d33bce4bdfa8c91c819f3e7-popada-deszcz-ze-sniegiem-5198471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Wtorek 6.12 w ca\u0142ej Polsce przyniesie opady deszczu i \u015bniegu z deszczem, a w niekt\u00f3rych regionach w drugiej cz\u0119\u015bci dnia popada sam \u015bnieg. Prawie wsz\u0119dzie temperatura b\u0119dzie dodatnia. Kierowcy powinni przygotowa\u0107 si\u0119 na trudne warunki na drogach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-samochod-zderzyl-sie-z-tramwajem-na-miejscu-nie-ma-kierowcy-6382774?source=rss", "title": "Zderzenie auta z tramwajem w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu", "date_published": "2022-12-05 18:05:16+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie auta z tramwajem w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-snqtox-zderzenie-na-placu-konstytucji-6383154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na placu Konstytucji zderzy\u0142y si\u0119 auto osobowe i tramwaj. Jak ustali\u0142 reporter tvnwarszawa.pl, kierowca najpierw oddali\u0142 si\u0119 z miejsca zdarzenia, a potem tam wr\u00f3ci\u0142. By\u0142y utrudnienia w ruchu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tatry-slowackie-wypadek-polskiego-turysty-24-latek-zginal-w-rejonie-gerlacha-6382669?source=rss", "title": "Polski turysta zgin\u0105\u0142 w rejonie najwy\u017cszego szczytu Tatr", "date_published": "2022-12-05 18:02:35+00:00", "description": "<img alt=\"Polski turysta zgin\u0105\u0142 w rejonie najwy\u017cszego szczytu Tatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mpuode-polski-turysta-zginal-w-slowackich-tatrach-6382680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do \u015bmiertelnego wypadku dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek rano w s\u0142owackich Tatrach. 24-letni turysta z Polski nie prze\u017cy\u0142 upadku w rejonie Gerlacha - poinformowa\u0142a Horska Zachranna S\u0142u\u017cba. Wed\u0142ug ratownik\u00f3w m\u0119\u017cczyzna prawdopodobnie po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 na oblodzonym terenie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-najpierw-muranow-potem-plac-konstytucji-metro-pokazalo-jak-beda-wygladac-dodatkowe-stacje-na-pierwszej-linii-6382570?source=rss", "title": "Najpierw Muran\u00f3w, potem Plac Konstytucji. Tak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 dodatkowe stacje metra", "date_published": "2022-12-05 17:53:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw Muran\u00f3w, potem Plac Konstytucji. Tak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 dodatkowe stacje metra \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5b918u-stacja-metra-plac-konstytucji-wizualizacje-6382578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Metro Warszawskie pokaza\u0142o wizualizacje dw\u00f3ch dodatkowych stacji na pierwszej linii: Muran\u00f3w oraz Plac Konstytucji. Znane s\u0105 te\u017c g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia zawarte w dokumentacji projektowej inwestycji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-20-protest-przed-palacem-prezydenckim-uczestnicy-apeluja-o-weto-6382629?source=rss", "title": "Protest przed Pa\u0142acem Prezydenckim przeciwko lex Czarnek 2.0. \"Chcemy weta\"", "date_published": "2022-12-05 17:42:09+00:00", "description": "<img alt=\"Protest przed Pa\u0142acem Prezydenckim przeciwko lex Czarnek 2.0. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jz9k30-protest-6382627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Demonstracj\u0119 przeciwko nowelizacji prawa o\u015bwiatowego, czyli ustawie lex Czarnek 2.0. zorganizowa\u0142a przed Pa\u0142acem Prezydenckim inicjatywa Wolna Szko\u0142a. Ustawa uchwalona przez Sejm czeka na decyzj\u0119 prezydenta. - Liczymy, \u017ce pan prezydent us\u0142yszy swoje w\u0142asne\u00a0uzasadnienie, kiedy w marcu ju\u017c raz zawetowa\u0142 dok\u0142adnie t\u0119 sam\u0105 ustaw\u0119 - powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24 jeden z organizator\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/recesja-w-unii-europejskiej-komentarz-paolo-gentiloni-o-recesji-prognoza-gospodarcza-6382556?source=rss", "title": "\"Tej zimy b\u0119dziemy mieli recesj\u0119\"", "date_published": "2022-12-05 16:22:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-jy8rbm-paolo-gentilon-komisarz-unii-europejskiej-ds-gospodarki-6382561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tej zimy do Unii Europejskiej przyjdzie recesja - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli komisarz Unii Europejskiej do spraw gospodarki Paolo Gentiloni. Doda\u0142, \u017ce wzrost gospodarczy nie powr\u00f3ci przed wiosn\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-motorowerem-po-przejsciu-dla-pieszych-i-chodniku-nagranie-6381462?source=rss", "title": "Motorowerem po przej\u015bciu dla pieszych i chodniku. Nagranie", "date_published": "2022-12-05 16:01:57+00:00", "description": "<img alt=\"Motorowerem po przej\u015bciu dla pieszych i chodniku. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dm1xof-jechal-motorowerem-po-przejsciu-dla-pieszych-i-chodniku-6381459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105cy motorowerem przejecha\u0142 przez przej\u015bcie dla pieszych i przejazd rowerowy,  jazd\u0119 kontynuowa\u0142 po chodniku. Sto\u0142eczna drog\u00f3wka opublikowa\u0142a nagranie z tego zdarzenia ku przestrodze. Funkcjonariusze przypominaj\u0105 te\u017c, \u017ce za takie wykroczenie grozi wysoki mandat oraz zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w mechanicznych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wielkopolska-ratownicy-zatrzymali-mezczyzne-ktory-mial-zaatakowac-dziecko-na-basenie-zarzuty-i-areszt-dla-31-latka-6381430?source=rss", "title": "Wielkopolska. Ratownicy zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 zaatakowa\u0107 dziecko na basenie", "date_published": "2022-12-05 15:05:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkopolska. Ratownicy zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 zaatakowa\u0107 dziecko na basenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie2b6214809bf84fffc8e4a79a684db4ff-policjant-zobaczyl-dziecko-na-dnie-basenu-uratowal-mu-zycie-4777309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Gostyniu (woj. wielkopolskie) tymczasowo aresztowa\u0142 31-latka podejrzanego o to,\u00a0\u017ce zaatakowa\u0142 o\u015bmioletniego ch\u0142opca. Prokuratorzy przekazuj\u0105, \u017ce do przest\u0119pstwa dosz\u0142o na basenie, a 31-latka zatrzymali ratownicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-prace-kolejarzy-w-wawrze-zamkna-ulice-kaczenca-6381394?source=rss", "title": "Modernizuj\u0105 lini\u0119 kolejow\u0105, zamkn\u0105 ulic\u0119 Kacze\u0144ca", "date_published": "2022-12-05 15:04:20+00:00", "description": "<img alt=\"Modernizuj\u0105 lini\u0119 kolejow\u0105, zamkn\u0105 ulic\u0119 Kacze\u0144ca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w3y8gg-ulica-kaczenca-objazd-zamknietego-odcinka-6381301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia s\u0105 zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 linii kolejowej numer 7. W poniedzia\u0142ek wieczorem, 5 grudnia, zamkni\u0119ta dla ruchu zostanie ulica Kacze\u0144ca w Wawrze. Dla kierowc\u00f3w i autobus\u00f3w b\u0119dzie przygotowany objazd.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-w-poblizu-granicy-z-ukraina-spadla-rakieta-6381399?source=rss", "title": "W Mo\u0142dawii spad\u0142a rakieta. Kiszyni\u00f3w nie podaje, czyja", "date_published": "2022-12-05 14:52:55+00:00", "description": "<img alt=\"W Mo\u0142dawii spad\u0142a rakieta. Kiszyni\u00f3w nie podaje, czyja  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qjhzlm-bryczany-6381985/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po zmasowanym poniedzia\u0142kowym rosyjskim ataku na Ukrain\u0119 media w Kiszyniowie poinformowa\u0142y, \u017ce jedna z rakiet spad\u0142a na terenie Mo\u0142dawii. Doniesienia te potwierdzi\u0142 na Telegramie mo\u0142dawski rz\u0105d. Nie sprecyzowa\u0142, czyj by\u0142 pocisk - rosyjski czy ukrai\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/australia-najwiekszy-teleskop-swiata-zbada-poczatki-wszechswiata-ruszyla-jego-budowa-6381450?source=rss", "title": "Mi\u0119dzykontynentalny teleskop zbada pocz\u0105tki Wszech\u015bwiata. Ruszy\u0142a budowa naukowego megaprojektu", "date_published": "2022-12-05 14:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mi\u0119dzykontynentalny teleskop zbada pocz\u0105tki Wszech\u015bwiata. Ruszy\u0142a budowa naukowego megaprojektu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w5ipwv-square-kilometre-array-ska-najwiekszy-teleskop-swiata-6378669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142a budowa Square Kilometre Array, najwi\u0119kszego na \u015bwiecie radioteleskopu, a w\u0142a\u015bciwie zintegrowanej sieci radioteleskop\u00f3w, kt\u00f3rej najwa\u017cniejsze cz\u0119\u015bci umieszczone zostan\u0105 w Australii i Republiki Po\u0142udniowej Afryki. Dzi\u0119ki niespotykanej dot\u0105d czu\u0142o\u015bci gotowy radioteleskop b\u0119dzie wykrywa\u0107 sygna\u0142y emitowane przez kosmiczne \u017ar\u00f3d\u0142a oddalone o miliardy lat \u015bwietlnych. Ten \"jeden z wielkich projekt\u00f3w naukowych XXI wieku\", jak okre\u015bli\u0142o go BBC, gotowy b\u0119dzie do 2028 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/straz-graniczna-rozbila-grupe-przestepcza-handlujaca-nielegalnymi-papierosami-6377017?source=rss", "title": "Stra\u017c Graniczna rozbi\u0142a grup\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a handlowa\u0107 podrobionymi papierosami", "date_published": "2022-12-05 14:12:42+00:00", "description": "<img alt=\"Stra\u017c Graniczna rozbi\u0142a grup\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a handlowa\u0107 podrobionymi papierosami\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-vzo0kl-straz-graniczna-rozbila-grupe-przestepcza-handlujaca-nielegalnymi-papierosami-6377022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej zatrzymali 10 os\u00f3b, kt\u00f3re mia\u0142y handlowa\u0107 nielegalnymi papierosami. Cz\u0142onkom zorganizowanej grupy przest\u0119pczej, kt\u00f3rzy dzia\u0142ali g\u0142\u00f3wnie na terenie Warmii i Mazur, grozi do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-w-smolensku-miedzynarodowi-biegli-w-cialach-ofiar-brak-obrazen-wskazujacych-na-wybuch-piotr-swierczek-komentuje-6379229?source=rss", "title": "\"Kluczowa\" konkluzja w opinii dotycz\u0105cej katastrofy smole\u0144skiej. To jej doprecyzowania chc\u0105 \u015bledczy", "date_published": "2022-12-05 13:58:56+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uj84mh-smolensk-wrak-5067975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 bieg\u0142ych nie znalaz\u0142 w cia\u0142ach ofiar katastrofy smole\u0144skiej dowod\u00f3w na wybuch - wynika z informacji do jakich dotarli dziennikarze TVN24 i tvn24.pl. Jeden z nich, Piotr \u015awierczek, m\u00f3wi\u0142, \u017ce opinia mi\u0119dzynarodowych bieg\u0142ych w tej sprawie wci\u0105\u017c nie jest upubliczniona, ale \"wydaje si\u0119, \u017ce g\u0142\u00f3wne konkluzje s\u0105 dosy\u0107 mocne\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/mazowsze-transport-ogromnej-tarczy-tbm-utrudnienia-na-trasie-do-warszawy-6379245?source=rss", "title": "Konw\u00f3j z ogromn\u0105 maszyn\u0105 TBM znowu wyjedzie w tras\u0119. Utrudnienia w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-12-05 13:55:05+00:00", "description": "<img alt=\"Konw\u00f3j z ogromn\u0105 maszyn\u0105 TBM znowu wyjedzie w tras\u0119. Utrudnienia w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ugsz28-transport-tbm-przejedzie-przez-dwa-wojewodztwa-6380367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c po raz drugi przez wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie przejad\u0105 elementy ogromnej maszyny TBM, kt\u00f3ra ma wydr\u0105\u017cy\u0107 tunel na odcinku drogi ekspresowej S19 Rzesz\u00f3w - Babica (woj. podkarpackie). Konw\u00f3j porusza si\u0119 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 do 30 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 i pojedzie tak\u017ce w kierunku Warszawy. Kierowcy przez najbli\u017csze dni b\u0119d\u0105 musieli liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-mial-zabic-widlami-owczarka-niemieckiego-bo-ten-zagryzl-jego-yorka-policja-wyjasnia-co-sie-stalo-6379527?source=rss", "title": "Mia\u0142 zabi\u0107 wid\u0142ami owczarka niemieckiego, bo ten zagryz\u0142 jego yorka. Policja wyja\u015bnia, co si\u0119 sta\u0142o", "date_published": "2022-12-05 13:49:53+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 zabi\u0107 wid\u0142ami owczarka niemieckiego, bo ten zagryz\u0142 jego yorka. Policja wyja\u015bnia, co si\u0119 sta\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-viz0i7-pies-lapy-shutterstock233728108-2982724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z Kalisza (Wielkopolskie) prowadzi post\u0119powanie w sprawie martwego owczarka niemieckiego, odnalezionego na jednej z ulic miasta. Zwierz\u0119 - wed\u0142ug relacji \u015bwiadka - zosta\u0142o zabite wid\u0142ami przez w\u0142a\u015bciciela ma\u0142ego yorka, kt\u00f3ry mia\u0142 zosta\u0107 zagryziony przez owczarka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pandemia-postarzyla-mozgi-nastolatkow-badania-naukowe-6379781?source=rss", "title": "Niepokoj\u0105ce zmiany w m\u00f3zgach nastolatk\u00f3w po pandemii. Przyspieszy\u0142a ich starzenie", "date_published": "2022-12-05 13:47:36+00:00", "description": "<img alt=\"Niepokoj\u0105ce zmiany w m\u00f3zgach nastolatk\u00f3w po pandemii. Przyspieszy\u0142a ich starzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptnqek-badania-mozgu-5949269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pandemia wp\u0142yn\u0119\u0142a na postarzenie m\u00f3zg\u00f3w u nastolatk\u00f3w - donosz\u0105 ameryka\u0144scy naukowcy z Uniwersytetu Stanforda. Podobne zjawisko jest obserwowane u dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3rzy do\u015bwiadczaj\u0105 traumatycznych wydarze\u0144, takich jak przemoc domowa czy zaniedbanie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-kylian-mbappe-najszybszy-pilkarz-swiata-do-gry-we-francuskim-klubie-przekonal-go-emmanuel-macron-6378685?source=rss", "title": "Kylian Mbappe, najszybszy pi\u0142karz \u015bwiata. Do pozostania we Francji przekona\u0142o go \"kilka telefon\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-05 13:44:13+00:00", "description": "<img alt=\"Kylian Mbappe, najszybszy pi\u0142karz \u015bwiata. Do pozostania we Francji przekona\u0142o go \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9roe5h-polacy-zagraja-z-francuzami-w-18-finalu-6285091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kylian Mbappe to jeden z najlepszych, najdro\u017cszych i najszybszych pi\u0142karzy \u015bwiata. W niedzielnym meczu z Polsk\u0105 strzeli\u0142 dwie bramki i sta\u0142 si\u0119 najm\u0142odszym w historii zawodnikiem z dziewi\u0119cioma golami na mistrzostwach \u015bwiata przed 24. rokiem \u017cycia. Cho\u0107 na co dzie\u0144 gra we francuskim Paris Saint-Germain, od zawsze by\u0142 fanem Realu Madryt. Do pozostania we Francji nam\u00f3wi\u0142 go sam Emmanuel Macron.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/biedronka-swieta-2022-do-1000-zl-rabatu-dla-pracownikow-na-swieta-bozego-narodzenia-6378343?source=rss", "title": "Dodatki w du\u017cej sieci. Nawet 1000 plus na \u015bwi\u0119ta dla pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-12-05 13:41:47+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatki w du\u017cej sieci. Nawet 1000 plus na \u015bwi\u0119ta dla pracownik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c28xcw-sklep-sieci-biedronka-4725386/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biedronka zapowiedzia\u0142a, \u017ce z okazji zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia, pracownicy sieci otrzymaj\u0105 specjalne rabaty w wysoko\u015bci do 1000 z\u0142otych w formie voucher\u00f3w. \u015arodki b\u0119d\u0105 do wykorzystania w sklepach nale\u017c\u0105cych do sieci. Niedawno o \u015bwi\u0105tecznych dodatkach dla pracownik\u00f3w informowa\u0142y te\u017c Lidl Polska oraz Kaufland.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-30-latek-uciekal-kradzionym-autem-przed-policja-uderzyl-w-sygnalizator-i-znak-drogowy-6378680?source=rss", "title": "Lublin. Ucieka\u0142 kradzionym autem przed policj\u0105. Rozbi\u0142 si\u0119 na sygnalizatorze", "date_published": "2022-12-05 13:33:53+00:00", "description": "<img alt=\"Lublin. Ucieka\u0142 kradzionym autem przed policj\u0105. Rozbi\u0142 si\u0119 na sygnalizatorze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ixgmc-30-latek-uderzyl-w-sygnalizator-i-znak-drogowy-6378682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja ruszy\u0142a w po\u015bcig za 30-latkiem, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 po Lublinie skradzionym samochodem. M\u0119\u017cczyzna ucieka\u0142 przez kilka ulic. W ko\u0144cu uderzy\u0142 w sygnalizator i znak drogowy. Pr\u00f3bowa\u0142 jeszcze oddali\u0107 si\u0119 pieszo.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/leszno-kradziez-defibrylatora-z-ratusza-zarzuty-dla-25-latka-6379231?source=rss", "title": "Leszno. Zabra\u0142, chocia\u017c nie wiedzia\u0142 co. Kradzie\u017c defibrylatora widzia\u0142 operator monitoringu", "date_published": "2022-12-05 13:28:55+00:00", "description": "<img alt=\"Leszno. Zabra\u0142, chocia\u017c nie wiedzia\u0142 co. Kradzie\u017c defibrylatora widzia\u0142 operator monitoringu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zv55x5-urzadzenie-zostalo-juz-zwrocone-urzedowi-miasta-leszna-6379243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi 25-latkowi, kt\u00f3ry ukrad\u0142 defibrylator zawieszony na budynku ratusza w Lesznie (woj. wielkopolskie). Policj\u0119 wezwa\u0142 operator miejskiego monitoringu. Instruowa\u0142 potem funkcjonariuszy, gdzie poszed\u0142 sprawca. A ten przyzna\u0142 p\u00f3\u017aniej, \u017ce nie wiedzia\u0142, co pad\u0142o jego \u0142upem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-usuwaja-tatuaze-z-kanye-westem-za-darmo-6377619?source=rss", "title": "Londy\u0144skie studio za darmo usuwa tatua\u017ce z Kanye Westem", "date_published": "2022-12-05 12:59:54+00:00", "description": "<img alt=\"Londy\u0144skie studio za darmo usuwa tatua\u017ce z Kanye Westem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7me1uf-kanye-west-6167819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    CNN informuje o nietypowej inicjatywie londy\u0144skiego studia tatua\u017cu. W odpowiedzi na ostatnie kontrowersje wok\u00f3\u0142 Kanye Westa, postanowi\u0142o zaoferowa\u0107 za darmo us\u0142ug\u0119 laserowego usuwania tatua\u017cu wszystkim posiadaczom projekt\u00f3w inspirowanych tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 lub wizerunkiem rapera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/wielki-smog-w-londynie-70-lat-temu-niskiej-jakosci-wegiel-doprowadzil-do-katastrofy-6379772?source=rss", "title": "G\u0119sta \"mg\u0142a\" sparali\u017cowa\u0142a Londyn, zabi\u0142a tysi\u0105ce ludzi. 70 lat temu niskiej jako\u015bci w\u0119giel doprowadzi\u0142 od katastrofy", "date_published": "2022-12-05 12:59:44+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0119sta \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3zh4qx-wielki-londynski-smog-zabil-kilkanascie-tysiecy-osob-4973478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pocz\u0105tku grudnia 1952 roku w ci\u0105gu zaledwie pi\u0119ciu dni wyj\u0105tkowo silny smog zabi\u0142 w Londynie oko\u0142o 4 tysi\u0105ce ludzi. Kolejni umierali w nast\u0119pnych tygodniach sprawiaj\u0105c, \u017ce bilans ofiar \u015bmiertelnych si\u0119gn\u0105\u0142 ok. 12 tysi\u0119cy os\u00f3b. W poniedzia\u0142ek mija 70. rocznica wielkiego smogu w Londynie wywo\u0142anego przez palenie niskiej jako\u015bci w\u0119glem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ataki-rosyjskich-hakerow-na-instytucje-rzadowe-eksperci-ostrzegaja-6378473?source=rss", "title": "\"Pokazowe\" ataki rosyjskich haker\u00f3w. Ostrze\u017cenie", "date_published": "2022-12-05 12:51:24+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-qme967-moskwa-rosja-6222780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142ochy poinformowa\u0142y, \u017ce nasilaj\u0105 si\u0119 rosyjskie cyberataki na strony internetowe instytucji na P\u00f3\u0142wyspie Apeni\u0144skim. Krajowa agencja do spraw cyberbezpiecze\u0144stwa poda\u0142a, \u017ce ataki maj\u0105 charakter \"pokazowy\" i nie ma informacji o tym, by wywo\u0142a\u0142y szkody w systemach informatycznych lub je naruszy\u0142y.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sikorzyce-pod-tarnowem-zwloki-mezczyzny-i-psa-w-domu-jednorodzinnym-wysokie-stezenie-gazu-ziemnego-6376446?source=rss", "title": "Stra\u017cacy znale\u017ali w domu zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny i psa. W powietrzu unosi\u0142 si\u0119 gaz", "date_published": "2022-12-05 12:46:10+00:00", "description": "<img alt=\"Stra\u017cacy znale\u017ali w domu zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny i psa. W powietrzu unosi\u0142 si\u0119 gaz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i3sta9-strazacy-wylowili-cialo-mezczyzny-z-jeziora-zywieckiego-zdjecie-ilustracyjne-6238112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny i psa znale\u017ali stra\u017cacy w domu jednorodzinnym w Sikorzycach pod Tarnowem (Ma\u0142opolska). S\u0142u\u017cby wezwali zaniepokojeni mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy od kilku dni nie widzieli s\u0105siada. Jak informuje stra\u017c po\u017carna, w budynku panowa\u0142o wysokie st\u0119\u017cenie gazu ziemnego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-wzmozone-kontrole-kierowcow-z-aplikacji-zatrzymano-podejrzanego-o-przestepstwo-seksualne-wystawiono-kilkadziesiat-mandatow-6378139?source=rss", "title": "Masowe kontrole kierowc\u00f3w \"z aplikacji\" we Wroc\u0142awiu. Zatrzymano podejrzanego o przest\u0119pstwo seksualne", "date_published": "2022-12-05 12:36:34+00:00", "description": "<img alt=\"Masowe kontrole kierowc\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4gcjnc-policjanci-ustawili-sie-glownie-przy-klubach-nocnych-6377009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend wroc\u0142awska policja prowadzi\u0142a wzmo\u017cone kontrole taks\u00f3wkarzy i kierowc\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi przewozu w aplikacjach. Jak poinformowano, zatrzymano obcokrajowca podejrzewanego o dokonanie przest\u0119pstwa o charakterze seksualnym, osob\u0119 poszukiwan\u0105 do odbycia zaleg\u0142ej kary wi\u0119zienia oraz cztery osoby prowadz\u0105ce auta pod wp\u0142ywem alkoholu lub posiadaj\u0105ce \u015brodki zabronione.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-rzad-skierowal-do-parlamentu-projekt-ustawy-o-przystapieniu-do-nato-6376975?source=rss", "title": "Finlandia robi \"kolejny krok naprz\u00f3d\" w stron\u0119 NATO", "date_published": "2022-12-05 12:04:20+00:00", "description": "<img alt=\"Finlandia robi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2xe2ag-finlandia-2-6149074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fi\u0144ska rada ministr\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142a do parlamentu projekt ustawy o ratyfikacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Szef fi\u0144skiej dyplomacji Pekka Haavisto przekaza\u0142, \u017ce prace o przyst\u0105pieniu do NATO posuwaj\u0105 si\u0119 \"o kolejny krok naprz\u00f3d\". Decyzja dotycz\u0105ca cz\u0142onkostwa musi by\u0107 podj\u0119ta przez wszystkie 30 pa\u0144stw Sojuszu. Ratyfikacji nie przeprowadzi\u0142y jeszcze W\u0119gry i Turcja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-illerkirchberg-nozownik-zaatakowal-uczennice-idace-do-szkoly-zostal-aresztowany-6377464?source=rss", "title": "Niemcy. No\u017cownik zaatakowa\u0142 uczennice id\u0105ce do szko\u0142y", "date_published": "2022-12-05 12:00:23+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy. No\u017cownik zaatakowa\u0142 uczennice id\u0105ce do szko\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-clelh4-illerkirchberg-6377861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Illerkirchberg na po\u0142udniowym zachodzie Niemiec nieznany sprawca zaatakowa\u0142 no\u017cem dwie uczennice id\u0105ce do szko\u0142y. Napastnik zosta\u0142 zatrzymany. Zaatakowane dziewczynki trafi\u0142y do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-w-miescie-stanal-szalet-zaponad-400-tysiecy-zlotych-wciaz-nie-mozna-z-niego-korzystac-ma-wady-techniczne-6376937?source=rss", "title": "W\u00a0Bia\u0142ymstoku stan\u0105\u0142 szalet za\u00a0ponad 400 tysi\u0119cy z\u0142otych. Wci\u0105\u017c nie mo\u017cna z niego korzysta\u0107. \"Obiekt ma wady techniczne\"", "date_published": "2022-12-05 12:00:06+00:00", "description": "<img alt=\"W\u00a0Bia\u0142ymstoku stan\u0105\u0142 szalet za\u00a0ponad 400 tysi\u0119cy z\u0142otych. Wci\u0105\u017c nie mo\u017cna z niego korzysta\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ts1lbz-toaleta-stanela-w-poblizu-palacu-branickich-w-tle-bialostocka-fara-6376968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Bia\u0142egostoku nadal nie mog\u0105 korzysta\u0107 z - wartego ponad 430 tysi\u0119cy z\u0142otych - szaletu miejskiego, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 w pobli\u017cu Pa\u0142acu Branickich. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce obiekt nie spe\u0142nia, wymaganych przepisami, warunk\u00f3w technicznych. Wykonawca ma naprawi\u0107 wady.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/kultura/warszawa-rzeczywistosc-jacka-malczewskiego-nie-trafi-do-muzeum-narodowego-prokuratura-zmienia-zdanie-6376992?source=rss", "title": "\"Rzeczywisto\u015b\u0107\" nie trafi do Muzeum Narodowego. Prokuratura zmienia zdanie w sprawie s\u0142ynnego obrazu", "date_published": "2022-12-05 11:53:01+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9xmsnl-rzeczywistosc-obraz-jacka-malczewskiego-z-1908-roku-6236747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Rzeczywisto\u015b\u0107\" Jacka Malczewskiego pozostaje w domu aukcyjnym. Prokuratura zdecydowa\u0142a, \u017ce na czas \u015bledztwa obraz mo\u017ce pozosta\u0107 w miejscu, gdzie wystawiono go na sprzeda\u017c. \u015aledczy wyja\u015bniaj\u0105 histori\u0119 jego pochodzenia po tym, jak resort kultury zg\u0142osi\u0142, \u017ce mog\u0142o doj\u015b\u0107 do jego nielegalnego wywiezienia z kraju w latach 50. XX wieku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/francja-zakaz-lotow-na-trzech-trasach-komisja-europejska-dala-zielone-swiatlo-6376687?source=rss", "title": "Na pocz\u0105tek zakaz lot\u00f3w na trzech trasach. Bruksela da\u0142a zielone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2022-12-05 11:51:31+00:00", "description": "<img alt=\"Na pocz\u0105tek zakaz lot\u00f3w na trzech trasach. Bruksela da\u0142a zielone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1zmn6m-paryz-francja-6376958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a plan francuskich w\u0142adz, by zakaza\u0107 lot\u00f3w na kr\u00f3tkich trasach, kt\u00f3re mo\u017cna pokona\u0107 poci\u0105giem w czasie kr\u00f3tszym ni\u017c 2,5 godziny. Zakaz pocz\u0105tkowo ma obj\u0105\u0107 trzy trasy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wielun-ukradl-kurtke-i-spodnie-po-kilkunastu-dniach-wrocil-do-sklepu-ubrany-w-skradziona-odziez-6376448?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 kurtk\u0119 i spodnie. Wpad\u0142, bo wr\u00f3ci\u0142 do sklepu ubrany w skradzion\u0105 odzie\u017c", "date_published": "2022-12-05 11:45:52+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 kurtk\u0119 i spodnie. Wpad\u0142, bo wr\u00f3ci\u0142 do sklepu ubrany w skradzion\u0105 odzie\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7hkihq-ukradl-kurtke-ze-sklepu-przyszedl-w-niej-na-zakupy-6376244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Wielunia (\u0141\u00f3dzkie) zatrzymali 55-latka, kt\u00f3ry w jednym ze sklep\u00f3w ukrad\u0142 odzie\u017c. M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142, bo po kilkunastu dniach wr\u00f3ci\u0142 do sklepu ubrany w t\u0119 sam\u0105 kurtk\u0119, kt\u00f3r\u0105 ukrad\u0142. Grozi mu teraz do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opole-nietoperze-pojawily-sie-w-mieszkaniu-wlasciciel-znalazl-je-spiace-na-poduszkach-6376436?source=rss", "title": "Nietoperze chcia\u0142y przezimowa\u0107 w mieszkaniu w bloku. W\u0142a\u015bciciel znalaz\u0142 je \u015bpi\u0105ce na poduszkach", "date_published": "2022-12-05 11:43:29+00:00", "description": "<img alt=\"Nietoperze chcia\u0142y przezimowa\u0107 w mieszkaniu w bloku. W\u0142a\u015bciciel znalaz\u0142 je \u015bpi\u0105ce na poduszkach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y6pu7n-nietoperze-spaly-na-poduszkach-6376871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    18 borowc\u00f3w wielkich zagnie\u017adzi\u0142o si\u0119 w jednym z mieszka\u0144 w Opolu pod nieobecno\u015b\u0107 w\u0142a\u015bciciela. Wi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 kolonii w szczeg\u00f3lno\u015bci upodoba\u0142a sobie stert\u0119 poduszek jako dobre miejsce na zimowy sen.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-proby-rakietowe-wystrzal-pociskow-w-kierunku-strefy-buforowej-podalo-wojsko-korei-poludniowej-6376921?source=rss", "title": "Seul: Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a 130 pocisk\u00f3w artyleryjskich w kierunku strefy buforowej", "date_published": "2022-12-05 11:36:14+00:00", "description": "<img alt=\"Seul: Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a 130 pocisk\u00f3w artyleryjskich w kierunku strefy buforowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-npsilv-mieszkancy-seulu-sledza-wiadomosci-o-wystrzeleniu-pociskow-artyleryjskich-przez-koree-polnocna-6377038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w poniedzia\u0142ek oko\u0142o 130 pocisk\u00f3w artyleryjskich, kt\u00f3re spad\u0142y do wody w strefie buforowej przy faktycznej granicy z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 - poinformowa\u0142y w\u0142adze wojskowe Korei Po\u0142udniowej. Jak dodano, kolejny raz stanowi to z\u0142amanie dwustronnego porozumienia z 2018 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-jakosc-powietrza-w-poniedzialek-512-mapa-6376729?source=rss", "title": "Normy przekroczone o kilkaset procent. W tych miejscach jako\u015b\u0107 powietrza jest najgorsza", "date_published": "2022-12-05 11:21:03+00:00", "description": "<img alt=\"Normy przekroczone o kilkaset procent. W tych miejscach jako\u015b\u0107 powietrza jest najgorsza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vhc6t7-smog-jakosc-powietrza-6366530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek nad Polsk\u0105 unosi si\u0119 smog. Mieszka\u0144cy niekt\u00f3rych miejscowo\u015bci oddychaj\u0105 powietrzem z\u0142ej jako\u015bci od rana. Dla powiatu \u017cywieckiego w godzinach porannych og\u0142oszono alert RCB. Wieczorem nie jest lepiej. Najgorsza sytuacja panuje na po\u0142udniu kraju. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swoim mie\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sanok-lawinowa-liczba-zachorowan-dzieci-pediatria-przepelniona-trzeba-dostawiac-lozka-6376026?source=rss", "title": "Lawinowy wzrost zachorowa\u0144 w\u015br\u00f3d dzieci. Pediatria przepe\u0142niona, a w planach ograniczenie liczby \u0142\u00f3\u017cek", "date_published": "2022-12-05 11:20:09+00:00", "description": "<img alt=\"Lawinowy wzrost zachorowa\u0144 w\u015br\u00f3d dzieci. Pediatria przepe\u0142niona, a w planach ograniczenie liczby \u0142\u00f3\u017cek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iy53zw-sanocki-oddzial-dzieciecy-jest-przepelniony-6376059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pediatria w szpitalu w Sanoku (Podkarpacie) jest przepe\u0142niona. Lawinowo ro\u015bnie liczba najm\u0142odszych pacjent\u00f3w. W poniedzia\u0142ek by\u0142o ich ju\u017c 32, a wszystkich \u0142\u00f3\u017cek na oddziale jest 30. Z powodu oszcz\u0119dno\u015bci dyrektor chce 10 z nich zlikwidowa\u0107. Z decyzj\u0105 nie zgadza si\u0119 ordynator oddzia\u0142u. - Sytuacja pokazuje, \u017ce te \u0142\u00f3\u017cka s\u0105 bardzo potrzebne - m\u00f3wi nam Przemys\u0142aw Galej, ordynator sanockiej pediatrii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-policjant-zabil-kobiete-stojaca-w-oknie-wlasnego-domu-rusza-proces-6375970?source=rss", "title": "28-latka podesz\u0142a do okna sprawdzi\u0107 ha\u0142as, zastrzeli\u0142 j\u0105 policjant. Rusza proces funkcjonariusza", "date_published": "2022-12-05 11:17:27+00:00", "description": "<img alt=\"28-latka podesz\u0142a do okna sprawdzi\u0107 ha\u0142as, zastrzeli\u0142 j\u0105 policjant. Rusza proces funkcjonariusza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7lhrd-murder-6376011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rozpoczyna si\u0119 proces policjanta, kt\u00f3ry w 2019 roku \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 czarnosk\u00f3r\u0105 28-latk\u0119. Do zdarzenia dosz\u0142o, gdy kobieta zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do okna we w\u0142asnym domu by sprawdzi\u0107, kto ha\u0142asuje w jej ogr\u00f3dku. Funkcjonariusz zjawi\u0142 si\u0119 tam wezwany przez jej s\u0105siada zaniepokojonego, \u017ce drzwi wej\u015bciowe do domu kobiety by\u0142y otwarte.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czechowice-dziedzice-scigany-od-trzech-lat-33-listami-gonczymi-34-latek-trafil-do-wiezienia-6376044?source=rss", "title": "\u015acigany od trzech lat 33 listami go\u0144czymi. 34-latek trafi\u0142 do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-05 11:13:20+00:00", "description": "<img alt=\"\u015acigany od trzech lat 33 listami go\u0144czymi. 34-latek trafi\u0142 do wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-c24xod-poszukiwany-33-listami-gonczymi-trafil-do-wiezienia-6376864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-latek poszukiwany by\u0142 do odbycia kary wi\u0119zienia za rozboje, kradzie\u017ce, w\u0142amania oraz niezatrzymanie si\u0119 do kontroli drogowej. Wystawiono za nim 33 listy go\u0144cze. W ko\u0144cu zosta\u0142 zatrzymany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-anna-i-robert-lewandowscy-zegnaja-sie-z-mistrzostwami-swiata-w-katarze-6376661?source=rss", "title": "Anna i Robert Lewandowscy zapowiadaj\u0105, co b\u0119d\u0105 robi\u0107 po mundialu. \"D\u0142ugo na to czekali\u015bmy\"", "date_published": "2022-12-05 11:05:32+00:00", "description": "<img alt=\"Anna i Robert Lewandowscy zapowiadaj\u0105, co b\u0119d\u0105 robi\u0107 po mundialu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-snhnm4-anna-i-robert-lewandowscy-zegnaja-sie-z-mundialem-6376439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po niedzielnym przegranym meczu reprezentacji Polski z Francj\u0105 Anna i Robert Lewandowscy po\u017cegnali si\u0119 w poniedzia\u0142ek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych z mistrzostwami \u015bwiata w Katarze. \u017bona pi\u0142karza podzi\u0119kowa\u0142a kibicom za ich wsparcie podczas mundialu, a tak\u017ce zdradzi\u0142a, co planuje rodzina Lewandowskich.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-zatrzymanie-kierowcy-przewozu-osob-policjanci-w-aucie-znalezli-marihuane-i-kradziony-telefon-6376451?source=rss", "title": "Zatrzymali kierowc\u0119 przewozu os\u00f3b. W aucie marihuana i kradziony telefon", "date_published": "2022-12-05 10:41:44+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymali kierowc\u0119 przewozu os\u00f3b. W aucie marihuana i kradziony telefon\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v40h7j-policjanci-zatrzymali-24-letniego-kierowce-przewozu-osob-6376514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ursynowscy policjanci zatrzymali kierowc\u0119 przewozu os\u00f3b na aplikacj\u0119. W trakcie kontroli wysz\u0142o na jaw, \u017ce m\u0119\u017cczyzna ma przy sobie marihuan\u0119 i telefon kom\u00f3rkowy pochodz\u0105cy z kradzie\u017cy. \u015aledczy przedstawili zarzuty 24-latkowi. Mo\u017ce mu teraz grozi\u0107 do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-rosja-emmanuel-macron-tlumaczy-wizyte-w-moskwie-przed-wojna-mowi-dlaczego-utrzymuje-kontakt-z-wladimirem-putinem-6376366?source=rss", "title": "Emmanuel Macron t\u0142umaczy, dlaczego utrzymuje kontakt z W\u0142adimirem Putinem", "date_published": "2022-12-05 10:16:31+00:00", "description": "<img alt=\"Emmanuel Macron t\u0142umaczy, dlaczego utrzymuje kontakt z W\u0142adimirem Putinem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbowbr-stol-na-kremlu-przy-ktorym-putin-rozmawial-z-macronem-5770556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emmanuel Macron oceni\u0142 w telewizyjnym wywiadzie, \u017ce Rosjanie pope\u0142nili szereg b\u0142\u0119d\u00f3w, pocz\u0105wszy od  decyzji o rozpocz\u0119ciu zbrojnej inwazji, po ocen\u0119 zdolno\u015bci bojowych obu stron. Prezydent Francji przekonywa\u0142 jednak, \u017ce utrzymywanie bezpo\u015bredniego kana\u0142u komunikacji z rosyjskim przyw\u00f3dc\u0105 W\u0142adimirem Putinem jest \"najlepszym sposobem na powr\u00f3t do rozm\u00f3w\". - Polityka izolacji jest najgorsza - oceni\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-5-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-05 10:04:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wzfyi0-05-covid-dzienny-bilans-6376375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 109 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142, \u017ce nie odnotowano przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiany-w-kodeksie-pracy-praca-zdalna-kontrola-trzezwosci-przez-pracodawce-6376311?source=rss", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce zmiany w Kodeksie pracy", "date_published": "2022-12-05 09:58:40+00:00", "description": "<img alt=\"Szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce zmiany w Kodeksie pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ltwh0-praca-biuro-pracownicy-ppk-biznes-4650019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm da\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o dla zmian w Kodeksie pracy. Chodzi mi\u0119dzy innymi o uregulowanie pracy zdalnej oraz kontrol\u0119 trze\u017awo\u015bci przez pracodawc\u0119. O szczeg\u00f3\u0142ach m\u00f3wi\u0142 dziennikarz TVN24 BiS Cezary Kr\u00f3lak.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/republika-dagestanu-rosja-ciala-fok-na-wybrzezu-morza-kaspijskiego-wstrzasajace-nagranie-6376314?source=rss", "title": "Tysi\u0105ce fok zgin\u0119\u0142y w tajemniczych okoliczno\u015bciach. Rosjanie publikuj\u0105 nagranie", "date_published": "2022-12-05 09:42:16+00:00", "description": "<img alt=\"Tysi\u0105ce fok zgin\u0119\u0142y w tajemniczych okoliczno\u015bciach. Rosjanie publikuj\u0105 nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-txjp4m-morze-wyrzuca-na-plaze-ciala-fok-6376074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 rosyjskie ministerstwo ds. zasob\u00f3w naturalnych i \u015brodowiska poinformowa\u0142o o tajemniczej \u015bmierci 2,5 tysi\u0105ca osobnik\u00f3w foki kaspijskiej (Pusa caspica). Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej Rosyjska Federalna Agencja Rybo\u0142\u00f3wstwa opublikowa\u0142a wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie z jednej z pla\u017c, na kt\u00f3rej znaleziono martwe zwierz\u0119ta.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/inflacja-w-turcji-listopad-2022-inflacja-zwolnila-po-raz-pierwszy-od-ponad-poltora-roku-6376030?source=rss", "title": "Inflacja w Turcji spad\u0142a po raz pierwszy od ponad p\u00f3\u0142tora roku", "date_published": "2022-12-05 09:27:44+00:00", "description": "<img alt=\"Inflacja w Turcji spad\u0142a po raz pierwszy od ponad p\u00f3\u0142tora roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ldenp-stambul-5736830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Turcji w listopadzie 2022 roku wynios\u0142a 84,4 procent, licz\u0105c rok do roku - wynika z danych opublikowanych w poniedzia\u0142ek. Wzrost cen jest nieco ni\u017cszy ni\u017c spodziewali si\u0119 ekonomi\u015bci. Agencja Bloomberg zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce inflacja zmniejszy\u0142a si\u0119 po raz pierwszy od ponad p\u00f3\u0142tora roku. Dla por\u00f3wnania w pa\u017adzierniku wska\u017anik cen konsumpcyjnych wynosi\u0142 85,5 procent.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kuba-drakonski-kodeks-karny-ma-zapobiec-demonstracjom-i-krytyce-rzadu-6375802?source=rss", "title": "Drako\u0144ski Kodeks karny ma zapobiec demonstracjom i krytyce rz\u0105du na Kubie", "date_published": "2022-12-05 09:15:04+00:00", "description": "<img alt=\"Drako\u0144ski Kodeks karny ma zapobiec demonstracjom i krytyce rz\u0105du na Kubie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-94qtwk-hawana-kuba-chrispictures-shutterstock1177255552s-5543225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kubie obowi\u0105zuje od czwartku nowy Kodeks karny, kt\u00f3ry w intencji w\u0142adz - jak ocenia to opozycja - ma zapobiec powt\u00f3rzeniu si\u0119 wielkich demonstracji ulicznych z lipca 2021 roku, najwi\u0119kszego od przesz\u0142o p\u00f3\u0142 wieku sprzeciwu spo\u0142ecze\u0144stwa wobec polityki rz\u0105du. Wed\u0142ug dziennikarki Yoani Sanchez, zmienione przepisy maj\u0105 zniech\u0119ci\u0107 do \"publicznej krytyki dyktatorskich rz\u0105d\u00f3w\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-jak-beda-wygladac-walki-zima-w-warunkach-zimowych-analiza-isw-instytut-studiow-nad-wojna-przewiduje-6375994?source=rss", "title": "Zima mo\u017ce by\u0107 szans\u0105 dla Ukrai\u0144c\u00f3w. ISW: nie b\u0119dzie spowolnienia", "date_published": "2022-12-05 09:14:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zima mo\u017ce by\u0107 szans\u0105 dla Ukrai\u0144c\u00f3w. ISW: nie b\u0119dzie spowolnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-79i8n1-zasniezony-wrak-czolgu-w-obwodzie-charkowskim-6227414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (Institute for the Study of War) oceni\u0142 w najnowszej analizie, \u017ce b\u0142\u0119dne s\u0105 przewidywania o spowolnieniu dzia\u0142a\u0144 zbrojnych na Ukrainie zim\u0105. Eksperci ISW twierdz\u0105, \u017ce w tym okresie wsparcie Zachodu dla ukrai\u0144skich operacji kontrofensywnych b\u0119dzie mia\u0142o kluczowe znaczenie dla dalszych los\u00f3w konfliktu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrowiec-swietokrzyski-przejechal-przez-szyny-i-wpadl-do-rowu-zablokowal-tory-kolejowe-kierowca-byl-pijany-6376015?source=rss", "title": "Przejecha\u0142 przez szyny i wpad\u0142 do rowu. Zablokowa\u0142 tory kolejowe", "date_published": "2022-12-05 08:58:19+00:00", "description": "<img alt=\"Przejecha\u0142 przez szyny i wpad\u0142 do rowu. Zablokowa\u0142 tory kolejowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdipb6-do-zdarzenia-doszlo-w-ostrowcu-swietokrzyskim-6375984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeci\u0105\u0142 torowisko, przodem zatrzyma\u0142 si\u0119 w rowie, ty\u0142em blokuj\u0105c szyny. Ponad promil alkoholu we krwi mia\u0142 37-latek, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 w Ostrowcu \u015awi\u0119tokrzyskim straci\u0142 panowanie nad pojazdem i wypad\u0142 z drogi. W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sledztwo-w-sprawie-piramidy-finansowej-dyrektorzy-warszawskiej-spolki-brokerskiej-zatrzymani-przez-cba-6375866?source=rss", "title": "\u015aledztwo w sprawie piramidy finansowej. CBA zatrzyma\u0142o dyrektor\u00f3w warszawskiej sp\u00f3\u0142ki brokerskiej", "date_published": "2022-12-05 08:30:56+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aledztwo w sprawie piramidy finansowej. CBA zatrzyma\u0142o dyrektor\u00f3w warszawskiej sp\u00f3\u0142ki brokerskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m72vtj-cba-zatrzymalo-dwie-osoby-z-grupy-tworzacej-piramide-finansowa-6187005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby - dyrektorka i dyrektor jednej z warszawskich sp\u00f3\u0142ek brokerskich - zosta\u0142y zatrzymane przez Centralne Biuro Antykorupcyjne. \u015aledztwo dotyczy zorganizowanej grupy przest\u0119pczej dokonuj\u0105cych oszustw za pomoc\u0105 piramidy finansowej. Wed\u0142ug prokuratury podejrzani mieli dopu\u015bci\u0107 si\u0119 oszustw na kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/credit-agricole-oszusci-wysylaja-falszywe-sms-y-csirt-knf-ostrzega-6375942?source=rss", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017cy bank. \"Nie dajcie si\u0119 z\u0142owi\u0107\"", "date_published": "2022-12-05 08:05:09+00:00", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017cy bank. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f761r9-smartfon-telefon-5037435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 cyberbezpiecze\u0144stwa w Komisji Nadzoru Finansowego (CSIRT KNF) ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod Credit Agricole. Cyberprzest\u0119pcy przesy\u0142aj\u0105 wiadomo\u015bci SMS z fa\u0142szyw\u0105 informacj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-pozar-mieszkania-na-nalewkach-jedna-osoba-nie-zyje-6375857?source=rss", "title": "Po\u017car mieszkania na Nalewkach. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala, druga zmar\u0142a we w\u0142asnym \u0142\u00f3\u017cku", "date_published": "2022-12-05 07:04:14+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania na Nalewkach. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala, druga zmar\u0142a we w\u0142asnym \u0142\u00f3\u017cku \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-89cj1q-pozar-mieszkania-na-nalewkach-6375862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Nalewkach dosz\u0142o w niedziel\u0119 w nocy do po\u017caru mieszkania. Stra\u017c po\u017carna podaje, \u017ce zgin\u0119\u0142a w nim jedna osoba, kt\u00f3ra - prawdopodobnie z uwagi na stan zdrowia - nie mog\u0142a wsta\u0107 z \u0142\u00f3\u017cka ortopedycznego. Poszkodowana zosta\u0142a druga osoba przebywaj\u0105ca w lokalu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rpa-powodz-blyskawiczna-w-johannesburgu-kilkanascie-osob-zginelo-6375850?source=rss", "title": "Pow\u00f3d\u017a b\u0142yskawiczna w RPA. \"Wielu wiernych sta\u0142o w korycie rzeki, zostali porwani przez nurt\"", "date_published": "2022-12-05 07:02:04+00:00", "description": "<img alt=\"Pow\u00f3d\u017a b\u0142yskawiczna w RPA. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-raafi3-johannesburg-rpa-6375897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 14 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku powodzi b\u0142yskawicznej, kt\u00f3ra porwa\u0142a ze sob\u0105 wiernych zebranych na spotkaniu religijnym nad rzek\u0105 Jukskei w Johannesburgu w RPA - poda\u0142y w niedziel\u0119 wieczorem s\u0142u\u017cby ratunkowe.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-artysci-w-bialym-domu-u-bidena-george-clooney-muzycy-u2-amy-grant-gladys-knight-tania-leon-6375804?source=rss", "title": "Biden ugo\u015bci\u0142 artyst\u00f3w. W\u015br\u00f3d zaproszonych George Clooney i muzycy U2", "date_published": "2022-12-05 06:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Biden ugo\u015bci\u0142 artyst\u00f3w. W\u015br\u00f3d zaproszonych George Clooney i muzycy U2\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7mx949-joe-biden-przyjal-artystow-wyroznionych-przez-centrum-kennedyego-6375803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Joe Biden przyj\u0105\u0142 w Bia\u0142ym Domu aktora George'a Clooneya, piosenkarki Amy Grant i Gladys Knight, kompozytork\u0119 Tani\u0119 Le\u00f3n oraz irlandzk\u0105 grup\u0119 rockow\u0105 U2. Spotkanie zorganizowano w uznaniu osi\u0105gni\u0119\u0107 artyst\u00f3w uhonorowanych nagrodami Centrum Kennedy'ego. W\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych zaproszonych go\u015bci znale\u017ali si\u0119 mi\u0119dzy innymi aktorzy Julia Roberts i Matt Damon oraz piosenkarz Eddie Vedder.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-zdjecie-burmistrzow-w-praskim-urzedzie-6366417?source=rss", "title": "\"Poczet w\u0142adc\u00f3w i w\u0142adczy\u0144 Pragi\". Urz\u0119dnicy uhonorowali si\u0119 portretami", "date_published": "2022-12-05 06:10:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b6gg5z-instalacja-znajduje-sie-w-praskim-urzedzie-6366418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Poczet w\u0142adc\u00f3w i w\u0142adczy\u0144 Pragi\", \"istne targowisko pr\u00f3\u017cno\u015bci\" - nie szcz\u0119dzili z\u0142o\u015bliwo\u015bci aktywi\u015bci ze stowarzyszenia Porozumienie dla Pragi, opisuj\u0105c inicjatyw\u0119 w\u0142adz dzielnicy. Chodzi o portrety, kt\u00f3re zawis\u0142y na \u015bcianie dzielnicowego urz\u0119du przy K\u0142opotowskiego. Zdj\u0119cia przedstawiaj\u0105 burmistrz\u00f3w i wiceburmistrz\u00f3w Pragi P\u00f3\u0142noc. Galeria jest uaktualniana o wizerunki... tych samych os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-wojny-gangow-sedzia-zastrzelony-w-stanie-zacatecas-6375783?source=rss", "title": "S\u0119dzia \u015bmiertelnie postrzelony w samochodzie. W tle wojna gang\u00f3w", "date_published": "2022-12-05 05:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0119dzia \u015bmiertelnie postrzelony w samochodzie. W tle wojna gang\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3jme63-zacatecas-meksyk-6375856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Meksyka\u0144ski s\u0119dzia zosta\u0142 zastrzelony w stanie Zacatecas na p\u00f3\u0142nocy Meksyku - poda\u0142a agencja informacyjna Reutera. To kolejny przedstawiciel administracji pa\u0144stwowej, kt\u00f3ry zosta\u0142 zamordowanym w ostatnim czasie w tym regionie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/arabia-saudyjska-mohammed-ibn-salman-i-xi-jinping-spotkaja-sie-na-szczycie-arabsko-chinskim-6370696?source=rss", "title": "Mohammed ibn Salman spotka si\u0119 z Xi Jinpingiem", "date_published": "2022-12-05 04:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mohammed ibn Salman spotka si\u0119 z Xi Jinpingiem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qkijst-muhammad-ibn-salman-6226462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym tygodniu przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping odwiedzi ksi\u0119cia Arabii Saudyjskiej Mohammeda ibn Salmana. Reuters zauwa\u017ca, \u017ce owa wizyta przypada w szczeg\u00f3lnym momencie w relacjach saudyjsko-ameryka\u0144skich.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-poniedzialek-0512-w-czesci-kraju-moze-pokazac-sie-slonce-6366605?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 05.12. W cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce pokaza\u0107 si\u0119 s\u0142o\u0144ce", "date_published": "2022-12-05 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 05.12. W cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce pokaza\u0107 si\u0119 s\u0142o\u0144ce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z9ywcp-pogodnie-slonecznie-6366610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W poniedzia\u0142ek 05.12 b\u0119dzie przewa\u017ca\u0107 pochmurna aura z opadami deszczu w zachodnich regionach. Na po\u0142udniu niebo mo\u017ce si\u0119 przeja\u015bnia\u0107 i tam termometry wska\u017c\u0105 najwy\u017csze warto\u015bci.", "persistent": false}]