[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-ekspertka-jezeli-mamy-powiklania-grypowe-to-sa-to-z-reguly-pacjenci-ktorzy-sa-nieszcz-6443544?source=rss", "title": "Ekspertka: je\u017celi mamy powik\u0142ania grypowe, to s\u0105 to z regu\u0142y pacjenci, kt\u00f3rzy s\u0105 nieszczepieni", "date_published": "2022-12-10 20:08:07+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspertka: je\u017celi mamy powik\u0142ania grypowe, to s\u0105 to z regu\u0142y pacjenci, kt\u00f3rzy s\u0105 nieszczepieni\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x6vpou-prezydent-nie-szczepi-sie-na-grype-jaka-jest-popularnosc-tych-szczepien-wsrod-polakow-5795563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grypa, COVID-19, zaka\u017cenie wirusem RSV. Oddzia\u0142y dzieci\u0119ce w wielu szpitalach w ca\u0142ej Polsce s\u0105 ob\u0142o\u017cone. Z informacji od w\u0142adz plac\u00f3wek wynika, \u017ce przyczyn\u0105 obecnego stanu rzeczy jest kumulacja r\u00f3\u017cnych zachorowa\u0144. O tym, jak chroni\u0107 si\u0119 przed chorob\u0105,\u00a0m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" na antenie TVN24 profesor Anna Boro\u0144-Kaczmarska z Akademii \u015al\u0105skiej, lekarz chor\u00f3b zaka\u017anych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-kalifornia-fragment-klifu-osunal-sie-na-plaze-kamienie-i-piach-runely-na-samochod-6443253?source=rss", "title": "Fragment klifu osun\u0105\u0142 si\u0119 na pla\u017ce. Kamienie i piach run\u0119\u0142y na stoj\u0105cy tam samoch\u00f3d", "date_published": "2022-12-10 19:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fragment klifu osun\u0105\u0142 si\u0119 na pla\u017ce. Kamienie i piach run\u0119\u0142y na stoj\u0105cy tam samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dd25v8-osuwisko-6443358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119\u015b\u0107 klifu osun\u0119\u0142a si\u0119 na pla\u017c\u0119 w kalifornijskim mie\u015bcie Palos Verdes Estates. W powietrze unios\u0142y si\u0119 k\u0142\u0119by py\u0142u, co wida\u0107 na nagraniu. Prewencyjnie ewakuowano mieszka\u0144ca domu, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 tu\u017c przy zerwanym klifie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rada-ue-zatwierdzila-pomoc-dla-ukrainy-w-wysokosci-18-miliardow-euro-6443264?source=rss", "title": "Rada UE zatwierdzi\u0142a pomoc dla Ukrainy w wysoko\u015bci 18 miliard\u00f3w euro\u00a0w 2023 roku", "date_published": "2022-12-10 17:44:53+00:00", "description": "<img alt=\"Rada UE zatwierdzi\u0142a pomoc dla Ukrainy w wysoko\u015bci 18 miliard\u00f3w euro\u00a0w 2023 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4vvghl-zniszczony-blok-w-mariupolu-6443260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Unii Europejskiej uzgodni\u0142a pakiet legislacyjny, kt\u00f3ry umo\u017cliwi Unii udzielanie Ukrainie pomocy finansowej przez ca\u0142y 2023 rok. Warto\u015b\u0107 tej pomocy zosta\u0142a ustalona wcze\u015bniej przez unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w na 18 miliard\u00f3w euro. - Ukraina mo\u017ce liczy\u0107 na regularn\u0105 pomoc finansow\u0105 ze strony Unii Europejskiej - zadeklarowa\u0142 czeski minister finans\u00f3w Zbynek Stanjura.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-kanclerz-niemiec-olaf-scholz-tlumaczy-dlaczego-chce-kontynuowac-rozmowy-z-wladimirem-putinem-6443213?source=rss", "title": "Olaf Scholz t\u0142umaczy, dlaczego chce kontynuowa\u0107 rozmowy z W\u0142adimirem Putinem", "date_published": "2022-12-10 16:16:55+00:00", "description": "<img alt=\"Olaf Scholz t\u0142umaczy, dlaczego chce kontynuowa\u0107 rozmowy z W\u0142adimirem Putinem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vo2een-spotkanie-putina-i-scholza-na-kremlu-6443217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanclerz Niemiec Olaf Scholz wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat swych kontakt\u00f3w z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem. - B\u0119d\u0119 z nim nadal rozmawia\u0107, bo chc\u0119 prze\u017cy\u0107 moment, w kt\u00f3rym mo\u017cliwe jest wyj\u015bcie z tej sytuacji - o\u015bwiadczy\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-zelenski-jak-hitler-czlowiekiem-roku-amerykanskiego-magazynu-wyjasniamy-manipulacje-6442031?source=rss", "title": "Ze\u0142enski jak Hitler cz\u0142owiekiem roku ameryka\u0144skiego magazynu? Wyja\u015bniamy manipulacj\u0119", "date_published": "2022-12-10 16:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski jak Hitler cz\u0142owiekiem roku ameryka\u0144skiego magazynu? Wyja\u015bniamy manipulacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oic8nf-zelenski-jak-hitler-to-popularny-przekaz-rosyjskiej-propagandy-6442356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych kr\u0105\u017cy zestawienie ok\u0142adek magazynu \"Time\" z Adolfem Hitlerem i Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Ten przekaz ma pokazywa\u0107 prezydenta Ukrainy w negatywnym \u015bwietle. T\u0142umaczymy, dlaczego takie zestawienie jest nieuzasadnione.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-samochodow-na-rondzie-daszynskiego-jeden-dachowal-6443218?source=rss", "title": "Dachowanie na rondzie Daszy\u0144skiego. Zderzy\u0142y si\u0119 dwa volkswageny", "date_published": "2022-12-10 15:40:24+00:00", "description": "<img alt=\"Dachowanie na rondzie Daszy\u0144skiego. Zderzy\u0142y si\u0119 dwa volkswageny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4hf8ry-zderzenie-dwoch-samochodow-na-rondzie-daszynskiego-6443199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 oko\u0142o 15 na rondzie Daszy\u0144skiego zderzy\u0142y si\u0119 dwa volkswageny. Jeden dachowa\u0142, l\u0105duj\u0105c na \u015bcie\u017cce rowerowej. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/runow-jedna-osoba-zginela-dwie-zostaly-przewiezione-do-szpitala-6443176?source=rss", "title": "Jeden nastolatek nie \u017cyje, dw\u00f3ch w szpitalu. Tragiczny wypadek w Runowie", "date_published": "2022-12-10 15:11:38+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden nastolatek nie \u017cyje, dw\u00f3ch w szpitalu. Tragiczny wypadek w Runowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9gp65x-tragiczny-wypadek-w-miejscowosci-runow-zdjecie-ilustracyjne-6443193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku dosz\u0142o w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 w Runowie. Samoch\u00f3d osobowy, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142o si\u0119 trzech nastolatk\u00f3w, prawdopodobnie uderzy\u0142 w drzewo i w s\u0142up, a nast\u0119pnie wyl\u0105dowa\u0142 w rowie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/piotrkow-trybunalski-zahaczyl-o-linie-sredniego-napiecia-26-latek-zginal-na-miejscu-6443120?source=rss", "title": "Operator d\u017awigu zahaczy\u0142 o lini\u0119 \u015bredniego napi\u0119cia. 26-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-12-10 14:02:54+00:00", "description": "<img alt=\"Operator d\u017awigu zahaczy\u0142 o lini\u0119 \u015bredniego napi\u0119cia. 26-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vxbkx6-26-latek-porazony-pradem-6443058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu pora\u017cony pr\u0105dem. Do zdarzenia dosz\u0142o w Piotrkowie Trybunalskim (\u0141\u00f3dzkie). Ze wst\u0119pnych, nieoficjalnych ustale\u0144 wynika, \u017ce do wypadku dosz\u0142o w momencie, kiedy 26-latek - operator d\u017awigu rozpocz\u0105\u0142 wysuwanie \u017curawia - wtedy element urz\u0105dzenia mia\u0142 zahaczy\u0107 o lini\u0119 \u015bredniego napi\u0119cia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/boze-narodzenie-sylwester-2022-egipt-cypr-malta-turcja-wyspy-kanaryjskie-ile-trzeba-zaplacic-za-wyjazd-w-czasie-swiat-6442643?source=rss", "title": "Najpopularniejsze kierunki na \u015bwi\u0105teczny wypoczynek. Lider straci\u0142 przewag\u0119", "date_published": "2022-12-10 13:58:04+00:00", "description": "<img alt=\"Najpopularniejsze kierunki na \u015bwi\u0105teczny wypoczynek. Lider straci\u0142 przewag\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m1p07d-egipt-4669739/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyjazdy z biurami podr\u00f3\u017cy na Bo\u017ce Narodzenie i sylwestra podro\u017ca\u0142y o 20 procent w por\u00f3wnaniu do analogicznego okresu przed rokiem - wynika z najnowszego raportu travelplanet.pl. Przeci\u0119tna cena wyjazdu dla jednej osoby skoczy\u0142a z oko\u0142o 3500 z\u0142otych do 4300 z\u0142otych. Najpopularniejszym kierunkiem pozostaje Egipt, ale jego przewaga gwa\u0142townie zmala\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/wielkopolskie-porazyn-sarna-zaplatala-sie-w-siatke-pomogli-strazacy-6442628?source=rss", "title": "Sarna zapl\u0105ta\u0142a si\u0119 w siatk\u0119, \"musia\u0142a siedzie\u0107 tam ca\u0142\u0105 noc\"", "date_published": "2022-12-10 13:15:29+00:00", "description": "<img alt=\"Sarna zapl\u0105ta\u0142a si\u0119 w siatk\u0119, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-p0a890-sarne-uwolnili-strazacy-6442639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy uratowali sarn\u0119, kt\u00f3ra zapl\u0105ta\u0142a si\u0119 w metalow\u0105 siatk\u0119 na terenie budowy osiedla w miejscowo\u015bci Pora\u017cyn (woj. wielkopolskie). \u015awiadkiem niecodziennej akcji by\u0142 Reporter 24. - Musia\u0142a siedzie\u0107 w tej siatce ca\u0142\u0105 noc, bo teren wok\u00f3\u0142 niej by\u0142 mocno wydeptany - m\u00f3wi\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/belchatow-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-i-zaczal-uciekac-jego-samochod-dachowal-6442606?source=rss", "title": "Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107. Jego samoch\u00f3d dachowa\u0142", "date_published": "2022-12-10 12:46:24+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107. Jego samoch\u00f3d dachowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zkabm8-uciekal-przed-policja-jego-samochod-dachowal-6442560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi kierowcy, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli i zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 przed policjantami. M\u0119\u017cczyzna, jad\u0105c \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105, uderzy\u0142 w znak informacyjny i dachowa\u0142. - Kierowca t\u0142umaczy\u0142, \u017ce chcia\u0142 unikn\u0105\u0107 kontroli policyjnej i konsekwencji, bo ma cofni\u0119te uprawnienia do prowadzenia pojazd\u00f3w - przekazuje policja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/lot-z-chicago-do-warszawy-ludzie-utkneli-na-lotnisku-6440662?source=rss", "title": "Ludzie utkn\u0119li na lotnisku w Chicago. Na wylot czekaj\u0105 ju\u017c kolejn\u0105 dob\u0119", "date_published": "2022-12-10 12:06:58+00:00", "description": "<img alt=\"Ludzie utkn\u0119li na lotnisku w Chicago. Na wylot czekaj\u0105 ju\u017c kolejn\u0105 dob\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wu9vvs-chicagozmontowaneok-0012-6442614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cerowie samolotu do Warszawy utkn\u0119li na lotnisku w Chicago. Rejs obs\u0142ugiwany przez Polskie Linie Lotnicze LOT, kt\u00f3ry planowo mia\u0142 si\u0119 odby\u0107 w czwartek, zosta\u0142 odwo\u0142any. Ludzie czekaj\u0105 na wylot kolejn\u0105 dob\u0119. Informacj\u0119 o k\u0142opotach pasa\u017cer\u00f3w dostali\u015bmy na Kontakt 24. Pr\u00f3bowali\u015bmy si\u0119 skontaktowa\u0107 z rzecznikiem linii, ale do czasu publikacji nie dostali\u015bmy \u017cadnej odpowiedzi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tomasz-l-zatrzymany-pod-zarzutem-szpiegostwa-donald-tusk-komentuje-pytanie-ile-jest-rosji-w-polsce-6442541?source=rss", "title": "Donald Tusk o\u00a0sprawie Tomasza L.: pojawia si\u0119 znowu pytanie, ile jest Rosji w\u00a0Polsce", "date_published": "2022-12-10 11:58:46+00:00", "description": "<img alt=\"Donald Tusk o\u00a0sprawie Tomasza L.: pojawia si\u0119 znowu pytanie, ile jest Rosji w\u00a0Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yndxu-donald-tusk-6442544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aresztowanie Tomasza L. jest kropk\u0105 nad i ca\u0142ego ci\u0105gu wydarze\u0144, w kt\u00f3rych zawsze gdzie\u015b znajdzie si\u0119 twarz Antoniego Macierewicza, jego cyniczny u\u015bmiech - m\u00f3wi\u0142 Donald Tusk. W trakcie wyst\u0105pienia w sobot\u0119, na wydarzeniu \"Meet Up: Nowa Generacja Platformy Obywatelskiej\" lider PO komentowa\u0142, \u017ce \"pojawia si\u0119 znowu pytanie, ile jest tej Rosji w Polsce\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasa-statek-orion-wraca-na-ziemie-razem-z-nim-ludzkie-fantomy-helha-i-zohar-badaly-wplyw-promieniowania-kosmicznego-na-ludzi-6442182?source=rss", "title": "Helga i Zohar - pierwsi \"pasa\u017cerowie\" kapsu\u0142y Orion - wracaj\u0105 z kosmosu na Ziemi\u0119", "date_published": "2022-12-10 11:58:33+00:00", "description": "<img alt=\"Helga i Zohar - pierwsi \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l7gd1y-fantomy-helha-i-zohar-6442508/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Statek Orion misji Artemis I ma wyl\u0105dowa\u0107 w niedziel\u0119 na Oceanie Spokojnym. Razem z nim na Ziemi\u0119 wr\u00f3c\u0105 dwa ludzkie fantomy umieszczone w kapsule. Helga i Zohar, bo tak je nazwano, bada\u0142y wp\u0142yw promieniowania kosmicznego na ludzkie cia\u0142o. Zebrane przez nie dane pomog\u0105 w zapewnieniu bezpiecze\u0144stwa przysz\u0142ym odkrywcom odleg\u0142ego kosmosu. W eksperyment jest zaanga\u017cowany Instytut Fizyki J\u0105drowej Polskiej Akademii Nauk.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-benzyna-olej-napedowy-autogaz-ile-zaplacimy-za-paliwo-w-najblizszych-dniach-prognozy-bm-reflex-e-petrol-6442050?source=rss", "title": "\"Symboliczne korekty\" cen paliw. Eksperci zwr\u00f3cili uwag\u0119 na polityk\u0119 polskiego giganta", "date_published": "2022-12-10 11:28:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-spv947-ogolnopolska-stacja-paliw-zmieni-wlasciciela-4603739/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny paliw na stacjach pozostaj\u0105 na stabilnym poziomie, mimo \u017ce ceny hurtowe spad\u0142y do poziomu z maja tego roku. Analitycy Biura Maklerskiego Reflex zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce notowane zmiany na stacjach \"nie odzwierciedlaj\u0105 sytuacji na rynku ropy naftowej i rynku walutowym\". W najbli\u017cszym tygodniu nale\u017cy oczekiwa\u0107 stagnacji cen paliw na stacjach, kt\u00f3ra jest wynikiem polityki realizowanej przez wiod\u0105cego producenta paliw w Polsce, czyli PKN Orlen - ocenili analitycy e-petrol.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-obywatel-gruzji-chcial-wymienic-falszywe-banknoty-w-kantorze-zostal-aresztowany-6442492?source=rss", "title": "Chcia\u0142 wymieni\u0107 fa\u0142szywe banknoty w kantorze. Zosta\u0142 aresztowany", "date_published": "2022-12-10 11:25:45+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 wymieni\u0107 fa\u0142szywe banknoty w kantorze. Zosta\u0142 aresztowany \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ifluh5-areszt-dla-gruzina-ktory-chcial-wymienic-falszywe-banknoty-6442029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kutna zatrzymali obywatela Gruzji, kt\u00f3ry chcia\u0142 w kantorze wymieni\u0107 fa\u0142szywe pieni\u0105dze. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty wprowadzania do obiegu podrobionych banknot\u00f3w, za co grozi do 10 lat wi\u0119zienia. Decyzj\u0105 s\u0105du 29-latek najbli\u017csze dwa miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/warszawa-dwie-osoby-zatruly-sie-tlenkiem-wegla-zostaly-zabrane-do-szpitala-6442110?source=rss", "title": "Dwie osoby zatru\u0142y si\u0119 tlenkiem w\u0119gla, pi\u0119tna\u015bcie ewakuowano", "date_published": "2022-12-10 10:53:44+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie osoby zatru\u0142y si\u0119 tlenkiem w\u0119gla, pi\u0119tna\u015bcie ewakuowano\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lsjzeq-na-miejscu-pracowala-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6230251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobotni poranek stra\u017cacy interweniowali w zwi\u0105zku z zatruciem czadem we W\u0142ochach. Dwie osoby zosta\u0142y zabrane do szpitala, 15 mieszka\u0144c\u00f3w zosta\u0142o ewakuowanych. W pomieszczeniach stwierdzono wysokie st\u0119\u017cenie tlenku w\u0119gla.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkp-intercity-nowy-rozklad-od-niedzieli-11-grudnia-dodatkowe-polaczenia-z-wilnem-i-berlinem-6429660?source=rss", "title": "Nowe po\u0142\u0105czenia z Wilnem i Berlinem. Od niedzieli nowy rozk\u0142ad kolejowy", "date_published": "2022-12-10 09:09:23+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe po\u0142\u0105czenia z Wilnem i Berlinem. Od niedzieli nowy rozk\u0142ad kolejowy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gu6d3h-pociag-pkp-intercity-shutterstock2162923611-6096036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od niedzieli 11 grudnia w \u017cycie wejdzie nowy rozk\u0142ad jazdy kolei - przypomina PKP Intercity. Zwi\u0119kszona zostanie mi\u0119dzy innymi liczba po\u0142\u0105cze\u0144 pomi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Tr\u00f3jmiastem i Krakowem. Pojawi si\u0119 te\u017c wi\u0119cej poci\u0105g\u00f3w mi\u0119dzynarodowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-zmiany-na-dworcu-zachodnim-zamkna-dwa-perony-6420273?source=rss", "title": "Zmiany na Dworcu Zachodnim, wykonawca przebudowy zamknie dwa perony", "date_published": "2022-12-10 09:02:08+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany na Dworcu Zachodnim, wykonawca przebudowy zamknie dwa perony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p4qwtk-modernizacja-dworca-zachodniego-6420389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cer\u00f3w czekaj\u0105 zmiany w doj\u015bciu do peron\u00f3w na stacji Warszawa Zachodnia. Od niedzieli perony 3 i 4 b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te, a na pozosta\u0142e b\u0119dzie mo\u017cna dotrze\u0107 poprzez k\u0142adk\u0119. W planach s\u0105 te\u017c zmiany w organizacji ruchu poci\u0105g\u00f3w. Jak podaje PKP PLK, informacje o zmianach s\u0105 przekazywane podr\u00f3\u017cnym w komunikatach g\u0142osowych i wizualnych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-trudna-sytuacja-w-donbasie-ponad-polowa-rosyjskich-rakiet-wymierzona-w-cele-cywilne-6432101?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: trudna sytuacja w Donbasie, Bachmut obr\u00f3cony w ruiny", "date_published": "2022-12-10 08:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: trudna sytuacja w Donbasie, Bachmut obr\u00f3cony w ruiny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdj60d-ukraina-bachmut-donieck-zniszczenia-08122022-6431522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja w kluczowych miejscach w Donbasie pozostaje bardzo trudna - przyzna\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Prezydent Ukrainy m\u00f3wi\u0142, \u017ce od pocz\u0105tku inwazji armii Putina ponad po\u0142owa rosyjskich rakiet by\u0142a wymierzona w cele cywilne. Powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce \"okupanci praktycznie zniszczyli Bachmut\" i \u017ce to \"kolejne miasto w Donbasie, kt\u00f3re rosyjskie wojska zamieni\u0142y w spalone ruiny\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polska-oddzialy-dzieciece-w-szpitalach-oblozone-przybywa-chorych-dzieci-grypa-covid-19-wirus-rvs-6440591?source=rss", "title": "Ob\u0142o\u017cone oddzia\u0142y dzieci\u0119ce w szpitalach. \"Obserwujemy du\u017cy wzrost zachorowa\u0144\"", "date_published": "2022-12-10 07:08:04+00:00", "description": "<img alt=\"Ob\u0142o\u017cone oddzia\u0142y dzieci\u0119ce w szpitalach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vn5fpn-covid-szpital-shutterstock-5519968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grypa, COVID-19, zaka\u017cenie wirusem RVS. Oddzia\u0142y dzieci\u0119ce w wielu szpitalach w ca\u0142ej Polsce s\u0105 ob\u0142o\u017cone. Z informacji od w\u0142adz plac\u00f3wek wynika, \u017ce przyczyn\u0105 obecnego stanu rzeczy jest kumulacja r\u00f3\u017cnych zachorowa\u0144. Minister zdrowia Adam Niedzielski m\u00f3wi\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce najskuteczniejszym narz\u0119dziem obrony przed t\u0105 sytuacj\u0105 s\u0105 szczepienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-1012-sypalo-w-nocy-sypnie-i-za-dnia-zmarzniemy-6430993?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 10.12. Sypa\u0142o w nocy, sypnie i za dnia. Zmarzniemy", "date_published": "2022-12-10 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 10.12. Sypa\u0142o w nocy, sypnie i za dnia. Zmarzniemy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2w1hph-snieg-6431223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W sobot\u0119 10.12 w niekt\u00f3rych regionach kraju spadnie do kilku centymetr\u00f3w \u015bniegu. Lokalnie na po\u0142udniowym wschodzie Polski wyst\u0105pi\u0105 te\u017c opady deszczu ze \u015bniegiem i deszczu. Kierowcy powinni uwa\u017ca\u0107 na \u015bliskie nawierzchnie jezdni.", "persistent": false}]