[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-w-odstawke-a-ropa-za-juany-Media-Xi-apeluje-do-panstw-Zatoki-Perskiej-8454496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar w odstawk\u0119, a ropa za juany? Media: Xi apeluje do pa\u0144stw Zatoki Perskiej", "date_published": "2022-12-10 19:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/4509fb1e3b10a8-948-568-271-126-3354-2012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Chin Xi Jinping, kt\u00f3ry odwiedzi\u0142 w minionym tygodniu Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 i wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w szczycie przyw\u00f3dc\u00f3w kraj\u00f3w Zatoki Perskiej, wezwa\u0142 te pa\u0144stwa do zast\u0105pienia dolara juanem w rozliczeniach za rop\u0119 - podaje w sobot\u0119 na swym portalu ameryka\u0144ska telewizja Fox.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plona-rosyjskie-koszary-na-Krymie-8454493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0142on\u0105 rosyjskie koszary na Krymie", "date_published": "2022-12-10 18:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/3c9fb68460abb1-945-567-0-324-4285-2571.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sobot\u0119 rano na Krymie na osiedlu typu miejskiego Sowiet\u015bke podpalono koszary dla niedawno zmobilizowanych rosyjskich \u017co\u0142nierzy \u2013 poda\u0142 w sobot\u0119 portal Ukrinform.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-obiecal-mlodym-darmowe-prezerwatywy-8453606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Macron obieca\u0142 m\u0142odym darmowe prezerwatywy", "date_published": "2022-12-10 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/ef2e358fed80a2-945-560-0-42-1699-1019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron obieca\u0142 darmowe prezerwatywy dla os\u00f3b m\u0142odych (18-25 lat), dost\u0119pne w aptekach od 1 stycznia 2023 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BBC-Iran-staje-sie-glownym-wojskowym-partnerem-Rosji-8454473.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BBC: Iran staje si\u0119 g\u0142\u00f3wnym wojskowym partnerem Rosji", "date_published": "2022-12-10 16:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/3ee3baf9c7741d-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Iran, kt\u00f3ry dostarcza Rosji drony, staje si\u0119 jej g\u0142\u00f3wnym wojskowym partnerem, a oba kraje rozwa\u017caj\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 produkcj\u0119 bezza\u0142ogowc\u00f3w. USA i W. Brytania oceniaj\u0105, \u017ce wsp\u00f3\u0142praca Teheranu i Moskwy stanowi rosn\u0105ce zagro\u017cenie dla Ukrainy i wsp\u00f3lnoty mi\u0119dzynarodowej - pisze w sobot\u0119 BBC.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/18-mld-euro-dla-Ukrainy-Rada-UE-zatwierdza-pomoc-8454468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "18 mld euro dla Ukrainy. Rada UE zatwierdza pomoc", "date_published": "2022-12-10 15:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d00bd85965f109-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada UE (pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie) uzgodni\u0142a w sobot\u0119 pakiet legislacyjny, kt\u00f3ry umo\u017cliwi UE udzielanie Ukrainie pomocy finansowej przez ca\u0142y 2023 r. Warto\u015b\u0107 tej pomocy zosta\u0142a ustalona wcze\u015bniej przez unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w na 18 mld euro.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koreanczycy-z-Poludnia-beda-mlodsi-Parlament-zdecydowal-8454096.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea\u0144czycy z Po\u0142udnia b\u0119d\u0105 m\u0142odsi. Parlament zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-12-10 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/917005e0352d31-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Korei P\u0142d. przyj\u0105\u0142 w czwartek szereg ustaw, by zrezygnowa\u0107 z tradycyjnych korea\u0144skich metod obliczania wieku, kt\u00f3re dodawa\u0142y niekt\u00f3rym osobom nawet dwa lata. Od czerwca 2023 roku we wszystkich urz\u0119dach stosowany ju\u017c b\u0119dzie system mi\u0119dzynarodowy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scholz-Bede-nadal-rozmawial-z-Putinem-8454446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Scholz: B\u0119d\u0119 nadal rozmawia\u0142 z Putinem", "date_published": "2022-12-10 14:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/87240208bee41d-948-568-0-192-1714-1028.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz chce kontynuowa\u0107 rozmowy z prezydentem Rosji, Putinem. \"Mamy zupe\u0142nie r\u00f3\u017cne opinie\" - przyzna\u0142 Scholz w sobot\u0119 podczas spotkania w swoim okr\u0119gu wyborczym w Poczdamie. \"Mimo to b\u0119d\u0119 z nim nadal rozmawia\u0107, bo chc\u0119 prze\u017cy\u0107 moment, w kt\u00f3rym mo\u017cliwe jest wyj\u015bcie z sytuacji\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatnia-moneta-z-portretem-Elzbiety-II-poswiecona-jest-Harry-emu-Potterowi-8451724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostatnia moneta z portretem El\u017cbiety II po\u015bwi\u0119cona jest... Harry'emu Potterowi", "date_published": "2022-12-10 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/655385de860bff-948-568-0-0-1493-895.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnim nowym wzorem monety z wizerunkiem zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II jest 50-pens\u00f3wka b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 kolekcjonerskiej serii z okazji 25-lecia wydania pierwszej ksi\u0105\u017cki o Harrym Potterze - poinformowa\u0142a The Royal Mint, brytyjska mennica pa\u0144stwowa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-polowa-Holendrow-wylacza-ogrzewanie-z-powodu-wysokich-kosztow-8451332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prawie po\u0142owa Holendr\u00f3w wy\u0142\u0105cza ogrzewanie z powodu wysokich koszt\u00f3w", "date_published": "2022-12-10 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/e12ccca91e324b-948-568-0-168-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie po\u0142owa Holendr\u00f3w wy\u0142\u0105cza ogrzewanie nawet podczas niskich temperatur, wynika z sonda\u017cu pracowni Ipsos. Powodem s\u0105 obawy o wysokie rachunki. Jednocze\u015bnie czterech na pi\u0119ciu Holendr\u00f3w obawia si\u0119 wysokiej inflacji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Trudno-planowac-zycie-kiedy-wyrasta-sie-w-warunkach-inflacji-8454426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tusk: Trudno planowa\u0107 \u017cycie, kiedy wyrasta si\u0119 w warunkach inflacji", "date_published": "2022-12-10 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/84028b0ccfd78c-948-568-8-0-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trudno planowa\u0107 \u017cycie, kiedy wyrasta si\u0119 w warunkach inflacji, gdy wszystko jest p\u0142ynne i w ka\u017cdej chwili mo\u017ce si\u0119 zawali\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 szef PO Donald Tusk. Nawi\u0105zuj\u0105c do niedawnych wypowiedzi szefa NBP Adama Glapi\u0144skiego stwierdzi\u0142, \u017ce mamy \"pierwszego w dziejach komika na czele banku centralnego\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynajmowali-liczne-nieruchomosci-i-porzucili-w-nich-68-tys-ton-niebezpiecznych-odpadow-8453094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wynajmowali liczne nieruchomo\u015bci i porzucili w nich... 68 tys. ton niebezpiecznych odpad\u00f3w", "date_published": "2022-12-10 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/d62bc9f546d8e3-948-568-0-39-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zorganizowana grupa przest\u0119pcza przez ostatnie p\u00f3\u0142tora roku wynajmowa\u0142a w kilku wojew\u00f3dztwach nieruchomo\u015bci i porzuci\u0142a tam ponad 68 tys. ton niebezpiecznych odpad\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0142y zagrozi\u0107 \u017cyciu ludzi. Grupa zosta\u0142a rozpracowana przez s\u0142u\u017cby, kt\u00f3re zatrzyma\u0142y cztery osoby.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gowin-nie-jest-juz-prezesem-Porozumienia-Jest-jeden-kandydat-na-nastepce-8454416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gowin nie jest ju\u017c prezesem Porozumienia. Jest jeden kandydat na nast\u0119pc\u0119", "date_published": "2022-12-10 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/6de0e89ae026d2-948-568-0-0-3504-2102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sobot\u0119 na Kongresie Nadzwyczajnym Jaros\u0142aw Gowin z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji prezesa Porozumienia. Jedyn\u0105 kandydatk\u0105 na t\u0119 funkcj\u0119 jest obecna wiceprezes partii, pos\u0142anka Magdalena Sroka.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstanie-ultranowoczesny-mysliwiec-wykorzystujacy-sztuczna-inteligencje-Trzy-kraje-oglosily-partnerstwo-8453923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powstanie ultranowoczesny my\u015bliwiec wykorzystuj\u0105cy sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Trzy kraje og\u0142osi\u0142y partnerstwo", "date_published": "2022-12-10 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/2fdd4ace144cf2-815-488-0-32-815-488.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielka Brytania wraz z W\u0142ochami i Japoni\u0105 stworz\u0105 my\u015bliwiec odrzutowy nowej generacji, kt\u00f3ry w walce b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 - og\u0142oszono w pi\u0105tek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spoleczenstwo-sie-starzeje-a-opiekunek-brakuje-Pomoc-sasiedzka-nabierze-rangi-ustawowej-8453241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spo\u0142ecze\u0144stwo si\u0119 starzeje, a opiekunek brakuje. Pomoc s\u0105siedzka nabierze rangi ustawowej", "date_published": "2022-12-10 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/d25cb919940044-948-568-0-93-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej proponuje wprowadzenie do ustawy o pomocy spo\u0142ecznej podstaw ram prawnych dotycz\u0105cych us\u0142ugi s\u0105siedzkiej jako formy realizacji us\u0142ug opieku\u0144czych \u2013 informuje Prawo.pl. Jak podaje serwis, resort uzasadnia, \u017ce starzenie si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, niedostosowanie oferty us\u0142ugowej do obecnych potrzeb, ograniczone zasoby kadry opieku\u0144czej powoduj\u0105, \u017ce trzeba poszuka\u0107 systemowych rozwi\u0105za\u0144.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rachunki-za-cieplo-moga-byc-nizsze-nawet-o-kilkadziesiat-procent-Jak-8453149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rachunki za ciep\u0142o mog\u0105 by\u0107 ni\u017csze nawet o kilkadziesi\u0105t procent. Jak?", "date_published": "2022-12-10 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/ba8f7898e47e27-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chocia\u017c trzy czwarte Polak\u00f3w zgadza si\u0119 ze stwierdzeniem, \u017ce oszcz\u0119dzanie ciep\u0142a w miejscu zamieszkania ma sens, to spora cz\u0119\u015b\u0107 niekoniecznie to ciep\u0142o oszcz\u0119dza. Przez z\u0142e przyzwyczajenia cz\u0119\u015b\u0107 z nas mo\u017ce tej zimy zmierzy\u0107 si\u0119 z wy\u017cszymi rachunkami. Organizatorzy kampanii \u201eLiczy si\u0119 ciep\u0142o\u201d przekonuj\u0105, \u017ce obni\u017cenie op\u0142at za ogrzewanie jest w zasi\u0119gu r\u0119ki. Wystarcz\u0105 drobne zmiany w codziennych nawykach, aby cieszy\u0107 si\u0119 komfortem cieplnym i oszcz\u0119dno\u015bciami w domowym bud\u017cecie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wracamy-do-podrozowania-Linie-lotnicze-powroca-do-zyskow-zarobia-miliardy-dolarow-8451986.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wracamy do podr\u00f3\u017cowania. Linie lotnicze powr\u00f3c\u0105 do zysk\u00f3w, zarobi\u0105 miliardy dolar\u00f3w", "date_published": "2022-12-10 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/affdb3d56f231b-948-568-0-134-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. \u015bwiatowe linie lotnicze powr\u00f3c\u0105 do rentowno\u015bci wypracowuj\u0105c zyski pierwszy raz od 2019 r.; zarobi\u0105 4,7 mld dol. - szacuje Mi\u0119dzynarodowe Stowarzyszenie Transportu Powietrznego (IATA). Zagro\u017ceniami dla bran\u017cy w 2023 r. mog\u0105 by\u0107 inflacja i polityka covidowa Chin - dodano.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przed-branza-gamedev-trudny-czas-Jednak-firmy-deklaruja-ze-beda-zatrudniac-8453314.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przed bran\u017c\u0105 gamedev trudny czas. Jednak firmy deklaruj\u0105, \u017ce b\u0119d\u0105 zatrudnia\u0107", "date_published": "2022-12-10 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/2c6f85bc9ba7ee-948-568-253-0-3609-2165.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy polskiego sektora gamingowego stanowi\u0105 fundament firm, w kt\u00f3rych s\u0105 zatrudnieni i maj\u0105 wp\u0142yw na ich warto\u015b\u0107 \u2013 podkre\u015blali uczestnicy IX edycji konferencji \u201eGaming na Gie\u0142dzie\u201d. Reprezentanci sp\u00f3\u0142ek notowanych na G\u0142\u00f3wnym Rynku, NewConnect oraz sp\u00f3\u0142ek, kt\u00f3re wkr\u00f3tce mog\u0105 zadebiutowa\u0107 na parkiecie, rozmawiali o najwa\u017cniejszych sukcesach i problemach polskiego rynku gier.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prowincja-Alberta-chce-suwerennosci-w-ramach-Kanady-Indianie-chca-to-zablokowac-8454374.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prowincja Alberta chce suwerenno\u015bci w ramach Kanady. Indianie chc\u0105 to zablokowa\u0107", "date_published": "2022-12-10 07:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/833113d6040fee-945-567-19-105-1900-1140.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Alberty uchwali\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra jednostronnie przyznaje rz\u0105dowi prowincji wi\u0119ksz\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107 od rz\u0105du federalnego. Premier Kanady Justin Trudeau o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nie jest zainteresowany polityczn\u0105 walk\u0105, zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na prawa Indian.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przymusowa-kwarantanna-w-szpitalach-i-kontenerach-Chiny-rezygnuja-8454366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przymusowa kwarantanna w szpitalach i kontenerach? Chiny rezygnuj\u0105", "date_published": "2022-12-10 07:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/73f8bc7a925313-948-568-10-70-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Chin og\u0142osi\u0142y najwi\u0119ksze luzowanie zasad walki z COVID-19 od pocz\u0105tku pandemii. Z\u0142agodzono restrykcje, kt\u00f3re ogranicza\u0142y rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa, ale te\u017c hamowa\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i wywo\u0142a\u0142y fal\u0119 protest\u00f3w w Pekinie, Szanghaju i innych metropoliach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatni-jumbo-jet-zjechal-z-linii-montazowej-zakladow-Boeinga-8452430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostatni jumbo jet zjecha\u0142 z linii monta\u017cowej zak\u0142ad\u00f3w Boeinga po 53 latach", "date_published": "2022-12-10 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/9b582b1b9208d2-948-568-0-46-1854-1112.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po 53 latach i ponad 1570 wybudowanych samolotach ostatni Boeing 747, zwany jumbo jetem, zjecha\u0142 we wtorek z linii monta\u017cowej fabryki w ameryka\u0144skim stanie Waszyngton. Maszyna pos\u0142u\u017cy do transportu towar\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-2022-poturbowal-rynek-nieruchomosci-Co-dalej-z-cenami-mieszkan-8453760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rok 2022 poturbowa\u0142 rynek nieruchomo\u015bci. Co dalej z\u00a0cenami mieszka\u0144?", "date_published": "2022-12-10 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/f191568264d5c1-948-568-0-17-1723-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny mieszka\u0144 to gor\u0105cy temat nie tylko dla potencjalnych kupuj\u0105cych, ale te\u017c deweloper\u00f3w i\u00a0analityk\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-planuje-inwestycje-Bedzie-szkolil-pilotow-w-Polsce-8454338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ryanair planuje inwestycje. B\u0119dzie szkoli\u0142 pilot\u00f3w w Polsce?", "date_published": "2022-12-10 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/d9d2a7b5f2a0ad-948-568-8-253-3470-2082.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uruchomienie dw\u00f3ch nowych centr\u00f3w szkolenia pilot\u00f3w planuje w Europie irlandzka sp\u00f3\u0142ka Ryanair. Jak wynika z informacji udzielonych PAP przez przewo\u017anika, jedna z inwestycji najprawdopodobniej zostanie ulokowana w Polsce. Rozwa\u017cany pod tym wzgl\u0119dem jest m.in. Wroc\u0142aw.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladza-dorabia-w-czasach-kryzysu-Przyklad-idzie-z-Czestochowy-8454013.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"W\u0142adza dorabia w czasach kryzysu\". Przyk\u0142ad idzie z Cz\u0119stochowy", "date_published": "2022-12-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/0dd5781e0aacbb-948-568-133-128-1827-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Cz\u0119stochowy Krzysztof Matyjaszczyk zosta\u0142 cz\u0142onkiem rady nadzorczej miejskiej sp\u00f3\u0142ki w Krakowie. Miesi\u0119cznie b\u0119dzie otrzymywa\u0142 prawie 5 tys. z\u0142. O powo\u0142aniu polityka lewicy zdecydowa\u0142 prezydent Krakowa Jacek Majchrowski \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal Interia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sciema-na-stacjach-i-kapitulacja-RPP-Chiny-na-zakupach-a-Wegry-na-lopatkach-8453643.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"\u015aciema\" na stacjach i kapitulacja RPP. Chiny na zakupach, a W\u0119gry na \u0142opatkach", "date_published": "2022-12-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/b55e6d4593999b-948-568-0-9-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za nami kolejny, ju\u017c nieco \u015bwi\u0105teczny, interesuj\u0105cy tydzie\u0144 w gospodarce. Przypominamy zatem najwa\u017cniejsze wykresy tygodnia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-deweloperzy-nie-moga-budowac-mikromieszkan-Jednak-w-tych-krajach-limity-metrazy-bola-jeszcze-bardziej-8449111.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polscy deweloperzy nie mog\u0105 budowa\u0107 mikromieszka\u0144. Jednak w tych krajach limity metra\u017cy \"bol\u0105\" jeszcze bardziej", "date_published": "2022-12-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/f301939ecd2b0a-948-568-0-160-2792-1675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowe mieszkanie w Polsce nie mo\u017ce mie\u0107 mniej ni\u017c\n25 mkw. Sprawdzamy, czy inne kraje wprowadzi\u0142y podobne ograniczenia. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goraco-w-Peru-Zamieszki-po-aresztowaniu-prezydenta-Castillo-8454316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gor\u0105co w Peru. Zamieszki po aresztowaniu prezydenta Castillo", "date_published": "2022-12-10 01:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/2841111d5700d3-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwolennicy by\u0142ego prezydenta Peru Pedro Castillo zablokowali w pi\u0105tek kilka dr\u00f3g na znak protestu przeciwko odwo\u0142aniu tego polityka z urz\u0119du przez parlament pod zarzutem pr\u00f3by przeprowadzenia zamachu stanu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabojstwo-George-a-Floyda-Byly-policjant-uslyszal-wyrok-8454315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zab\u00f3jstwo George'a Floyda. By\u0142y policjant us\u0142ysza\u0142 wyrok", "date_published": "2022-12-10 00:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/be5da0efdca6e0-948-568-10-49-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d stanowy skaza\u0142 w pi\u0105tek na 3.5 roku wi\u0119zienia by\u0142ego policjanta z Minneapolis J. Alexandera Kuenga kl\u0119cz\u0105cego na plecach George'a Floyda, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w wyniku uciskania mu szyi przez innego funkcjonariusza. Kueng odbywa ju\u017c wyrok wydany przez s\u0105d federalny.</p>", "persistent": false}]