[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8606536,kobiety-i-gielda-stereotypy-utrudniaja-paniom-zarzadzanie-inwestycjami.html", "title": "Kobiety i gie\u0142da. Stereotypy utrudniaj\u0105 paniom zarz\u0105dzanie inwestycjami", "date_published": "2022-12-10 22:56:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-rwktkuTURBXy8yYWNhMjAyNi01YWJlLTQxY2EtYjM5OC04MWRlZDA4NzIzN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dlaczego w\u015br\u00f3d gie\u0142dowych graczy jest najwy\u017cej 10 proc. kobiet? I gdzie, je\u015bli w og\u00f3le, inwestuj\u0105 pozosta\u0142e?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8606526,znow-doplacimy-do-smieci-tym-razem-za-brak-segregacji.html", "title": "Zn\u00f3w dop\u0142acimy do \u015bmieci. Tym razem za brak segregacji", "date_published": "2022-12-10 22:55:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/chvktkuTURBXy8zOTYyODgyYS1iYWU4LTRlZWItOTc4OC05Y2VjMzRhMWUwOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fatalne zarz\u0105dzanie gospodark\u0105 odpadami kosztuje nas miliardy z\u0142otych rocznie. Mimo to niespieszno nam do reform. Rachunki za te zaniedbania w\u0142a\u015bnie zacz\u0119\u0142y sp\u0142ywa\u0107", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8606486,ukraina-walerij-zaluzny-to-wojskowa-ikona-wojny-w-ukrainie.html", "title": "Nie tylko Ze\u0142enski. Gen. Za\u0142u\u017cny to wojskowa ikona wojny w Ukrainie", "date_published": "2022-12-10 22:53:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BVnktkuTURBXy8wZjk2ZWE5Yy0wMzE1LTQ0OWMtOTQ3MS1lOGEzMDMyMjBjN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142\u00f3wnodowodz\u0105cy si\u0142ami ukrai\u0144skimi trafi\u0142 na ok\u0142adk\u0119 \u201eTime\u2019a\u201d. Wszyscy chwal\u0105 gen. Wa\u0142erija Za\u0142u\u017cnego za talent taktyczny, a wielu wr\u00f3\u017cy mu te\u017c karier\u0119 polityczn\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8606522,saracyn-znalezienie-kandydatow-na-stanowisko-dyrektora-szkoly-bedzie-graniczylo-z-cudem.html", "title": "Znalezienie kandydat\u00f3w na stanowisko dyrektora szko\u0142y b\u0119dzie graniczy\u0142o z cudem [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-10 22:50:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/om4ktkuTURBXy9hYzE1YTY2MS1jYjkzLTRiZjItYWI3My0yZjcyOTM3NDNjZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli samorz\u0105dy nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y prawa samodzielnie decydowa\u0107 w sprawie likwidacji szko\u0142y, to mog\u0105 narazi\u0107 si\u0119 na zarzut niegospodarno\u015bci. Oczywi\u015bcie przy za\u0142o\u017ceniu z\u0142ej woli kuratora - m\u00f3wi w wywiadzie Agata Saracyn, koordynatorka komisji ds. edukacji w biurze Unii Metropolii Polskich.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8607176,w-helsinkach-spalono-flage-rosji-jest-reakcja-moskwy.html", "title": "W Helsinkach spalono flag\u0119 Rosji. Jest reakcja Moskwy", "date_published": "2022-12-10 22:43:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RjNktkuTURBXy9iMjMyNjVmMC0xOWYxLTQ3YjItYTZjNy0xMzA5YzJhYjEzOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na ulicach Helsinek podczas obchod\u00f3w fi\u0144skiego \u015bwi\u0119ta niepodleg\u0142o\u015bci spalono rosyjsk\u0105 flag\u0119. Rosyjskie s\u0142u\u017cby dyplomatyczne za\u017c\u0105da\u0142y w sobot\u0119 ukarania winnych, ale w Finlandii karze podlega tylko zniewa\u017cenie w\u0142asnej flagi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8607175,prezydent-chin-wezwal-kraje-zatoki-perskiej-do-zastapienia-dolara-juanem-w-rozliczeniach-za-rope.html", "title": "Prezydent Chin wezwa\u0142 kraje Zatoki Perskiej do zast\u0105pienia dolara juanem w rozliczeniach za rop\u0119", "date_published": "2022-12-10 22:41:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TlFktkuTURBXy80N2VjZmRiNy04MDg1LTQ3YmUtOTY4OC00Y2RjOTQ5OGY1ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Chin Xi Jinping, kt\u00f3ry odwiedzi\u0142 w minionym tygodniu Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 i wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w szczycie przyw\u00f3dc\u00f3w kraj\u00f3w Zatoki Perskiej, wezwa\u0142 te pa\u0144stwa do zast\u0105pienia dolara juanem w rozliczeniach za rop\u0119 - podaje w sobot\u0119 na swym portalu ameryka\u0144ska telewizja Fox.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8607177,le-figaro-polska-dazy-do-stworzenia-najwiekszej-armii-ladowej-w-europie.html", "title": "\"Le Figaro\": Polska d\u0105\u017cy do stworzenia najwi\u0119kszej armii l\u0105dowej w Europie", "date_published": "2022-12-10 20:00:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2JktkuTURBXy9jMzhmZDlmMy01NzlhLTQwYWUtOGY0My04ZmQwMmYzZTRiMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska d\u0105\u017cy do stworzenia najwi\u0119kszej armii l\u0105dowej w Europie. Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 Warszawa podpisa\u0142a kilka kolosalnych kontrakt\u00f3w zbrojeniowych na czo\u0142gi, dzia\u0142a samobie\u017cne, wyrzutnie rakiet \u2013 pisze w analizie na temat polskiej armii dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606968,prezydent-litwy-propozycja-bialorusi-ws-tranzytu-zboza-to-pulapka.html", "title": "Prezydent Litwy: Propozycja Bia\u0142orusi ws. tranzytu zbo\u017ca to pu\u0142apka", "date_published": "2022-12-10 18:24:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDxktkuTURBXy8yZTlmZjhlNy01NDkwLTRkMTAtODNmMC1kNDdjYTBiNDcwNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gotowo\u015b\u0107 Bia\u0142orusi do zezwolenia na tranzyt przez jej terytorium ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do litewskich port\u00f3w prezydent Litwy Gitanas Nauseda nazwa\u0142 w sobot\u0119 pu\u0142apk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8606967,bbc-iran-staje-sie-glownym-wojskowym-partnerem-rosji.html", "title": "BBC: Iran staje si\u0119 g\u0142\u00f3wnym wojskowym partnerem Rosji", "date_published": "2022-12-10 18:22:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2cnktkuTURBXy83YTExOTAyOS0xYTg5LTRmYTEtYTcwMy1kMWRlMDQ5MzI5NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iran, kt\u00f3ry dostarcza Rosji drony, staje si\u0119 jej g\u0142\u00f3wnym wojskowym partnerem, a oba kraje rozwa\u017caj\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 produkcj\u0119 bezza\u0142ogowc\u00f3w. USA i W. Brytania oceniaj\u0105, \u017ce wsp\u00f3\u0142praca Teheranu i Moskwy stanowi rosn\u0105ce zagro\u017cenie dla Ukrainy i wsp\u00f3lnoty mi\u0119dzynarodowej - pisze w sobot\u0119 BBC.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8606952,rada-ue-pomoc-dla-ukrainy.html", "title": "18 mld euro pomocy dla Ukrainy. Jest decyzja Rady UE", "date_published": "2022-12-10 15:57:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada UE uzgodni\u0142a w sobot\u0119 pakiet legislacyjny, kt\u00f3ry umo\u017cliwi UE udzielanie Ukrainie pomocy finansowej przez ca\u0142y 2023 r. Warto\u015b\u0107 tej pomocy si\u0119gnie 18 mld euro.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8606947,holownia-transformacja-energetyczna-przyniesie-bogactwo-i-bezpieczenstwo.html", "title": "Ho\u0142ownia: Transformacja energetyczna przyniesie bogactwo i bezpiecze\u0144stwo", "date_published": "2022-12-10 15:21:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VzxktkuTURBXy8wODg1YmFlZi0zZjAyLTRjYjUtYTAwYi05YzY5OGU4M2MxNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Musimy przej\u015b\u0107 na jasn\u0105 stron\u0119 mocy; sprawiedliwa, profesjonalna transformacje energetyczna przyniesie nam bogactwo, stworzy nowe ga\u0142\u0119zie przemys\u0142u, da ludziom prac\u0119 i bezpiecze\u0144stwo - m\u00f3wi\u0142 podczas sobotniego Kongresu &quot;Zielona Niepodleg\u0142a&quot; lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8606945,bloomberg-rosjanom-zaczyna-brakowac-amunicji.html", "title": "Bloomberg: Rosjanom zaczyna brakowa\u0107 amunicji, ale z czasem odbuduj\u0105 ten potencja\u0142", "date_published": "2022-12-10 15:10:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mmMktkuTURBXy82NjAxZjY3OS1kMjgzLTQyYTEtOGYzZC02ZmQ3YmRmYjBjODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanom, w wi\u0119kszym stopniu ni\u017c Ukrai\u0144com, zaczyna brakowa\u0107 amunicji, ale z czasem odbuduj\u0105 ten potencja\u0142 - ocenia w rozmowie z agencj\u0105 Bloomberga ekspert waszyngto\u0144skiego think tanku Woodrow Wilson International Center Michael Kotkin.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606942,kanclerz-scholz-bede-nadal-rozmawial-z-putinem.html", "title": "Kanclerz Scholz: B\u0119d\u0119 nadal rozmawia\u0142 z Putinem", "date_published": "2022-12-10 14:10:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IPXktkuTURBXy82ZWE5ODI1Zi1jZWE2LTRjMjEtODUzYi1jMmE1NjQwMGRmMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz chce kontynuowa\u0107 rozmowy z prezydentem Rosji, Putinem. &quot;Mamy zupe\u0142nie r\u00f3\u017cne opinie&quot; - przyzna\u0142 Scholz w sobot\u0119 podczas spotkania w swoim okr\u0119gu wyborczym w Poczdamie. &quot;Mimo to b\u0119d\u0119 z nim nadal rozmawia\u0107, bo chc\u0119 prze\u017cy\u0107 moment, w kt\u00f3rym mo\u017cliwe jest wyj\u015bcie z sytuacji&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8606555,cholod-szczepan-twardoch-i-jego-wizja-wielkiej-rosyji.html", "title": "\"Cho\u0142od\". Czarne widmo Rosji wci\u0105\u017c wida\u0107 na horyzoncie", "date_published": "2022-12-10 13:35:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q8cktkuTURBXy81YWEyZWNmNi1iZGViLTRjYWYtYjQ3NC1lMWY3YWY0NGJiOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obliczu koszmarnej wojny, kt\u00f3r\u0105 Rosja rozp\u0119ta\u0142a w Ukrainie, warto pami\u0119ta\u0107 o ka\u017cdym ludzkim \u017cyciu. I \u201eCho\u0142od\u201d to robi \u2013 z wielk\u0105 empati\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606927,tusk-trudno-planowac-zycie-kiedy-wyrasta-sie-w-warunkach-inflacji.html", "title": "Tusk: Trudno planowa\u0107 \u017cycie, kiedy wyrasta si\u0119 w warunkach inflacji", "date_published": "2022-12-10 13:13:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9qFktkuTURBXy9mMmZmOWQ0Yi0zOWNjLTQ1MGEtOTRhZi0xNTQ1ZjNiN2NjZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trudno planowa\u0107 \u017cycie, kiedy wyrasta si\u0119 w warunkach inflacji, gdy wszystko jest p\u0142ynne i w ka\u017cdej chwili mo\u017ce si\u0119 zawali\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 szef PO Donald Tusk. Nawi\u0105zuj\u0105c do niedawnych wypowiedzi szefa NBP Adama Glapi\u0144skiego stwierdzi\u0142, \u017ce mamy &quot;pierwszego w dziejach komika na czele banku centralnego&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8606926,patrioty-z-niemiec-rozmieszczenie-w-polsce-szef-bbn.html", "title": "Szef BBN: Ewentualne rozmieszczenie niemieckich system\u00f3w Patriot na podstawie postanowienia prezydenta", "date_published": "2022-12-10 13:01:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5VrktkuTURBXy9mYzA2ZmFhOC1kMjA1LTRlZmEtYjE4ZC05MTg0NjAwMWI0ZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent ma wp\u0142yw na to jakie uzbrojenie sojusznicze znajduje si\u0119 na terytorium RP, ewentualne rozmieszenie niemieckich system\u00f3w Patriot, wpi\u0119cie ich w system dowodzenia i wykorzystanie do ochrony przestrzeni powietrznej, odb\u0119dzie si\u0119 na podstawie postanowienia prezydenta - zaznaczy\u0142 szef BBN Jacek Siewiera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606921,jaroslaw-gowin-zlozyl-rezygnacje-z-funkcji-prezesa-porozumienia.html", "title": "Jaros\u0142aw Gowin z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji prezesa Porozumienia", "date_published": "2022-12-10 12:39:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dgRktkuTURBXy9kYjViMWFjNS0wYWE5LTQyNzctYWUzMi1kYTMwMmIzZTJjNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sobot\u0119 na Kongresie Nadzwyczajnym Jaros\u0142aw Gowin z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji prezesa Porozumienia. Jedyn\u0105 kandydatk\u0105 na t\u0119 funkcj\u0119 jest obecna wiceprezes partii, pos\u0142anka Magdalena Sroka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8605895,ekonomia-potrzebuje-rzemieslnikow-nie-celebrytow.html", "title": "Ekonomia potrzebuje rzemie\u015blnik\u00f3w, nie celebryt\u00f3w", "date_published": "2022-12-10 12:31:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vrHktkuTURBXy84NzM5YmYyMS1kYjNlLTRkZGEtODQ3Mi1kYzFkNWQ1NDNhNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie fundamenty ekonomii s\u0105 s\u0142abe, tylko ludzie j\u0105 praktykuj\u0105cy \u2013 twierdzi prof. Dani Rodrik na kartach ksi\u0105\u017cki \u201eRz\u0105dy ekonomii\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8606907,ambasador-ukrainy-polska-ma-priorytetowe-znaczenie-w-kwestii-odbudowy-naszego-kraju.html", "title": "Ambasador Ukrainy: Polska ma priorytetowe znaczenie w kwestii odbudowy naszego kraju", "date_published": "2022-12-10 10:11:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jako pierwszy kraj w Unii Europejskiej je\u015bli chodzi o wsparcie militarne dla Ukrainy, ma priorytetowe znaczenie r\u00f3wnie\u017c w kwestii jej odbudowy - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 ambasador Ukrainy w Polsce Wasyl Zwarycz. Doda\u0142, \u017ce szacowany na 350 mld dol. koszt odbudowy b\u0119dzie wzrasta\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8606897,szef-mon-czolgi-k2-beda-w-polnocno-wschodniej-czesci-polski.html", "title": "180 korea\u0144skich czo\u0142g\u00f3w K2 dla Polski. Szef MON wskaza\u0142, gdzie zostan\u0105 rozlokowane", "date_published": "2022-12-10 09:00:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/02YktkuTURBXy8yYmY2OWI1Yi0xZWQwLTRhZTItOTVmZS1hYjU0MmU3MDcxNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystkie 180 czo\u0142g\u00f3w K2, kt\u00f3re trafi\u0105 do Polski z Korei Po\u0142udniowej, b\u0119dzie na wyposa\u017ceniu 16 dywizji zmechanizowanej, trafi\u0105 do jednostek w Mor\u0105gu, Braniewie i odtwarzanej jednostki w Ostr\u00f3dzie - zapowiedzia\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak w sobotniej rozmowie w Radiu Olsztyn.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8606895,chiny-koniec-przymusowej-kwarantanny-w-szpitalach-i-kontenerach.html", "title": "Koniec przymusowej kwarantanny w szpitalach i kontenerach. Chiny zmieniaj\u0105 polityk\u0119", "date_published": "2022-12-10 08:55:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MBxktkuTURBXy8wMjc2M2IxZi0xYmFkLTQzZWQtOTVhOC1hNmNhMzgzZWU5MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Chin og\u0142osi\u0142y najwi\u0119ksze luzowanie zasad walki z Covid-19 od pocz\u0105tku pandemii. Z\u0142agodzono restrykcje, kt\u00f3re ogranicza\u0142y rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa, ale te\u017c hamowa\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i wywo\u0142a\u0142y fal\u0119 protest\u00f3w w Pekinie, Szanghaju i innych metropoliach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8606894,kanada-mineraly-krytyczne-strategia.html", "title": "Wi\u0119cej kopalni minera\u0142\u00f3w krytycznych. Kanada przedstawi\u0142a rz\u0105dow\u0105 strategi\u0119", "date_published": "2022-12-10 08:49:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p9dktkuTURBXy9kMTdjMzdmYy1kNzU3LTQyYzAtOTk5Yy1iOGY1MTljYzljZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wydobycie minera\u0142\u00f3w krytycznych jest kluczowe dla budowy nowoczesnej gospodarki Kanady i nie ma globalnej zmiany \u017ar\u00f3de\u0142 energii bez wi\u0119kszego wydobycia \u2013 podkre\u015blono w og\u0142oszonej w pi\u0105tek rz\u0105dowej strategii dotycz\u0105cej minera\u0142\u00f3w krytycznych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8606892,wojna-w-ukrainie-zima-moze-byc-zabojcza-dla-rosjan-ukraincy-sa-znacznie-lepiej-przygotowani.html", "title": "By\u0142y oficer piechoty morskiej: Zima mo\u017ce by\u0107 zab\u00f3jcza dla Rosjan, Ukrai\u0144cy s\u0105 znacznie lepiej przygotowani", "date_published": "2022-12-10 08:45:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hT6ktkuTURBXy9iZTBkNWZiOC1jNDQ1LTQ2NTgtYWNiZi04MjI3M2JmMzc4YTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144cy s\u0105 znacznie lepiej przygotowani do walki w zimie, a warunki pogodowe nie musz\u0105 oznacza\u0107 mniejszej intensywno\u015bci walk - m\u00f3wi PAP Phil Wasielewski, by\u0142y oficer Korpusu Piechoty Morskiej USA i analityk o\u015brodka Foreign Policy Research Institute (FPRI). Jak przewiduje, zima w po\u0142\u0105czeniu ze s\u0142abym przyw\u00f3dztwem w rosyjskiej armii mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 dla Rosjan zab\u00f3jcza.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8606891,foreign-affairs-unia-europejska-powinna-byc-globalna-potega-militarna.html", "title": "\"Foreign Affairs\": Unia Europejska powinna by\u0107 globaln\u0105 pot\u0119g\u0105 militarn\u0105", "date_published": "2022-12-10 08:09:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LiRktkuTURBXy9kZjYzNmJhNS1hMzNjLTQ0ZTEtYjI2Ni0wYmUxZTc4YTliZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna na Ukrainie skierowa\u0142a uwag\u0119 Stan\u00f3w Zjednoczonych z powrotem do Europy, jednak, w d\u0142u\u017cszym okresie, Waszyngton nie zdo\u0142a utrzyma\u0107 obecnego poziomu zaanga\u017cowania w zwi\u0105zane z ni\u0105 sprawy - pisze Max Bergmann w artykule dla ameryka\u0144skiego czasopisma &quot;Foreign Affairs&quot;. USA powinny d\u0105\u017cy\u0107 do lepiej uzbrojonej Unii Europejskiej i przej\u0119cia przez ni\u0105 wi\u0119kszej odpowiedzialno\u015bci za w\u0142asne bezpiecze\u0144stwo - podkre\u015bla.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8606880,sankcji-ue-wobec-rosji-impas.html", "title": "Impas ws. 9. pakietu sankcji UE wobec Rosji. Ambasador Sado\u015b zdradza, czego dotyczy sp\u00f3r", "date_published": "2022-12-10 08:01:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W rozmowach w sprawie przyj\u0119cia 9. pakietu unijnych sankcji wobec Rosji pojawi\u0142 si\u0119 impas spowodowany daleko id\u0105cym regresem w zapisach, kt\u00f3re zosta\u0142y do niego dodane \u2013 poinformowa\u0142 PAP Sta\u0142y Przedstawiciel Polski przy UE Andrzej Sado\u015b.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8606861,kurski-to-tylko-jeden-odcinek-w-dluzszym-serialu.html", "title": "Wilkowicz: Kurski to tylko jeden odcinek w d\u0142u\u017cszym serialu", "date_published": "2022-12-10 08:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p3EktkuTURBXy8yNmEyNWU5Zi02OGFlLTQ5ZjYtOGZmMy1jYmE1NjBiNmMxYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nominacja Jacka Kurskiego, by\u0142ego prezesa publicznej telewizji, na stanowisko zast\u0119pcy dyrektora wykonawczego w Banku \u015awiatowym mog\u0142a zaskoczy\u0107. Ale nie powinna a\u017c tak bardzo dziwi\u0107: bo jest ostatnim, ale przecie\u017c nie jedynym tego typu ruchem ze strony prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego. Ma on pod tym wzgl\u0119dem du\u017co swobody. Swoboda mo\u017ce dra\u017cni\u0107, ale jest konsekwencj\u0105 niezale\u017cno\u015bci danej bankowi centralnemu. Dotyczy to nie tylko Polski. Ale rzadko zdarza si\u0119, by szef banku tak skwapliwie z tej swobody korzysta\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8606876,ryanair-centrum-szkolen-pilotow.html", "title": "Centrum szkole\u0144 pilot\u00f3w Ryanair w Polsce? Firma rozwa\u017ca kilka lokalizacji", "date_published": "2022-12-10 07:49:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CSGktkuTURBXy9hMjI3N2ZhNS1lMjMzLTQ0ODgtOGJlNC1iODg2NjA3YTBlODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uruchomienie dw\u00f3ch nowych centr\u00f3w szkolenia pilot\u00f3w planuje w Europie irlandzka sp\u00f3\u0142ka Ryanair. Jak wynika z informacji udzielonych PAP przez przewo\u017anika, jedna z inwestycji najprawdopodobniej zostanie ulokowana w Polsce. Rozwa\u017cany pod tym wzgl\u0119dem jest m.in. Wroc\u0142aw.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8606875,kumulacja-zachorowan-na-covid-19-grype-i-rsv.html", "title": "Oddzia\u0142y pediatryczne s\u0105 ob\u0142o\u017cone. Pow\u00f3d? Kumulacja zachorowa\u0144 na COVID-19, gryp\u0119 i RSV", "date_published": "2022-12-10 07:45:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6qKktkuTURBXy8yZmJiNmI3Yy1mNGNmLTQ1NTYtYTA3NC0zMTM1NjBiMWYzYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oddzia\u0142y dzieci\u0119ce w wielu szpitalach w ca\u0142ej Polsce maj\u0105 pe\u0142ne ob\u0142o\u017cenie, dostawiane s\u0105 dodatkowe \u0142\u00f3\u017cka. Dyrektorzy plac\u00f3wek poinformowali PAP, \u017ce przyczyn\u0105 obecnego stanu rzeczy jest kumulacja r\u00f3\u017cnych zachorowa\u0144, przede wszystkim na gryp\u0119, COVID-19 i RSV.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8606874,polprzewodniki-czy-europa-jest-w-stanie-wejsc-do-swiatowej-gry.html", "title": "Rynek p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w. Czy Europa jest w stanie wej\u015b\u0107 do \u015bwiatowej gry?", "date_published": "2022-12-10 07:40:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BektkuTURBXy83YWVkYzhlZC0wYThkLTQ1NWEtYmNkNy0zYTBmNmY2YmQ3Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w w Europie skoncentrowana jest na starszych technologiach i wi\u0119kszych uk\u0142adach, a firmy z naszego kontynentu odpowiadaj\u0105 tylko za ok. 4 proc. inwestycji w ten rynek - stwierdza PIE. Jednym z cel\u00f3w UE jest podwojenie udzia\u0142u w rynku p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w do 2030 r. - dodano.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606871,mularczyk-holendrzy-przyznaja-sie-do-zbrodni-przeciw-ludzkosci-po-150-latach.html", "title": "Mularczyk: Holendrzy przyznaj\u0105 si\u0119 do zbrodni przeciw ludzko\u015bci po 150 latach", "date_published": "2022-12-10 07:36:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SkVktkuTURBXy80NGQxZWZjYS00MzA4LTQ1MWItYmQ1Ny04YzM5NmVjOTFmZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holendrzy przyznaj\u0105 si\u0119 do zbrodni przeciw ludzko\u015bci po 150 latach; premier Mark Rutte przeprosi za udzia\u0142 kraju w handlu niewolnikami, a kr\u00f3l Wilhelm-Aleksander powo\u0142a niezale\u017cn\u0105 komisj\u0119 do oceny udzia\u0142u monarchii w tym procederze - podkre\u015bli\u0142 wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8606870,bialorus-godzi-sie-na-tranzyt-ukrainskiego-zboza-do-litewskich-portow.html", "title": "Bia\u0142oru\u015b godzi si\u0119 na tranzyt ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do litewskich port\u00f3w", "date_published": "2022-12-10 07:33:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Bia\u0142orusi przekaza\u0142y w pi\u0105tek, \u017ce zgodz\u0105 si\u0119, bez \u017cadnych wst\u0119pnych warunk\u00f3w, na tranzyt przez jej terytorium przeznaczonego na eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do port\u00f3w na Litwie - powiadomi\u0142 rzecznik ONZ Stephane Dujarric.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8606479,wegry-wybraly-balkany.html", "title": "Grupa Wyszehradzka coraz mniej zjednoczona. W\u0119gry wybra\u0142y Ba\u0142kany", "date_published": "2022-12-10 07:24:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z5_ktkuTURBXy9jZmU0M2Y0MS1kZGRkLTRkNzAtODZiZS1jMTUyYjZhNDQ4YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stosunek do Rosji odstawi\u0142 W\u0119gry na boczny tor i tak ma\u0142o zjednoczonej Grupy Wyszehradzkiej. Budapesztowi najbli\u017cej teraz do Wiednia i Belgradu - pisze Dominik Hejj.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8606364,pozory-bezpieczenstwa-zakup-ciezkiego-uzbrojenia-dla-armii-wystarczy.html", "title": "Pozory bezpiecze\u0144stwa. Czy zakup ci\u0119\u017ckiego uzbrojenia wystarczy, by ochroni\u0107 nasze granice?", "date_published": "2022-12-10 07:23:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XKPktkuTURBXy82ZTA4MDE2OS1iY2E2LTRkODYtOGIwNS02NGUxNGRlYjNlN2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brutalna prawda jest taka, \u017ce w razie starcia z przeciwnikiem dysponuj\u0105cym takimi zdolno\u015bciami ofensywy powietrznej jak dzisiejsza Rosja, nasz imponuj\u0105cy sprz\u0119t pancerny i artyleryjski na ziemi b\u0119dzie wzgl\u0119dnie \u0142atwym celem - pisze Witold Soka\u0142a.", "persistent": false}]