[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiceprzewodniczaca-pe-eva-kaili-zawieszona-w-sprawe-zamiesza,nId,6464972", "title": "Wiceprzewodnicz\u0105ca PE Eva Kaili zawieszona. \"W spraw\u0119 zamieszany Katar\"", "date_published": "2022-12-10 22:42:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiceprzewodniczaca-pe-eva-kaili-zawieszona-w-sprawe-zamiesza,nId,6464972\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceprzewodnicz\u0105ca PE Eva Kaili zawieszona. &quot;W spraw\u0119 zamieszany Katar&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceprzewodniczaca-pe-eva-kaili-zawieszona-w-sprawe-zamiesza/000GGY2L1N99K2M0-C321.jpg\" /></a>Wiceprzewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Eva Kaili zosta\u0142a zawieszona ze skutkiem natychmiastowym przez przewodnicz\u0105c\u0105 Robert\u0119 Metsol\u0119 - poinformowa\u0142 rzecznik szefowej PE. Belgijskie w\u0142adze zatrzyma\u0142y Kaili w pi\u0105tek w zwi\u0105zku z tocz\u0105cym si\u0119 \u015bledztwem korupcyjnym, w kt\u00f3re uwik\u0142ane s\u0105 tak\u017ce w\u0142adze Kataru.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-liczne-wybuchy-na-krymie-to-prawdopodobnie-atak-dronow,nId,6464968", "title": "Liczne wybuchy na Krymie. \"To prawdopodobnie atak dron\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-10 22:19:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-liczne-wybuchy-na-krymie-to-prawdopodobnie-atak-dronow,nId,6464968\"><img align=\"left\" alt=\"Liczne wybuchy na Krymie. &quot;To prawdopodobnie atak dron\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/liczne-wybuchy-na-krymie-to-prawdopodobnie-atak-dronow/000GGY0ISTTKD81F-C321.jpg\" /></a>Wieczorne odg\u0142osy wybuch\u00f3w na okupowanym Krymie mog\u0105 by\u0107 skutkiem ataku dron\u00f3w - donosz\u0105 media spo\u0142eczno\u015bciowe. Informacje po\u015brednio potwierdzaj\u0105 tak\u017ce rosyjskie w\u0142adze w Symferopolu, kt\u00f3re przekaza\u0142y, \u017ce nad P\u00f3\u0142wyspem dzia\u0142a ochrona przeciwlotnicza. Rz\u0105dz\u0105cy prosz\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w o &quot;zachowanie spokoju&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-serbii-chcemy-wyslac-wojsko-do-kosowa-nato-na-pewn,nId,6464958", "title": "Prezydent Serbii: Chcemy wys\u0142a\u0107 wojsko do Kosowa. \"NATO na pewno da zgod\u0119\"", "date_published": "2022-12-10 21:36:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-serbii-chcemy-wyslac-wojsko-do-kosowa-nato-na-pewn,nId,6464958\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Serbii: Chcemy wys\u0142a\u0107 wojsko do Kosowa. &quot;NATO na pewno da zgod\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-serbii-chcemy-wyslac-wojsko-do-kosowa-nato-na-pewn/000GGXVJOPHDDRRK-C321.jpg\" /></a>Belgrad zwr\u00f3ci si\u0119 do si\u0142 pokojowych NATO w Kosowie (KFOR) o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wys\u0142ania tam serbskich \u017co\u0142nierzy i policji - przekaza\u0142 prezydent Serbii Aleksandar Vuci\u0107. W jego opinii pro\u015bba skierowana do Sojuszu zostanie rozpatrzona pozytywnie. By\u0142by to pierwszy przypadek wykorzystania specjalnej klauzuli ONZ.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-duze-zmartwienie-dla-putina-rosji-zaczyna-brakowac-amunicji,nId,6464956", "title": "Du\u017ce zmartwienie dla Putina. Rosji zaczyna brakowa\u0107 amunicji", "date_published": "2022-12-10 21:16:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-duze-zmartwienie-dla-putina-rosji-zaczyna-brakowac-amunicji,nId,6464956\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmartwienie dla Putina. Rosji zaczyna brakowa\u0107 amunicji\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmartwienie-dla-putina-rosji-zaczyna-brakowac-amunicji/000GGXUBF8UKD6RD-C321.jpg\" /></a>Koszty wojny w Ukrainie drastycznie rosn\u0105 dla Rosji. Zaczyna brakowa\u0107 amunicji. - Rosja nie mo\u017ce teraz r\u00f3wna\u0107 si\u0119 z NATO w kwestii broni konwencjonalnej, &quot;ale odbuduje swoje rezerwy. - Pozostanie niebezpieczna i nadal b\u0119dzie strategicznym wyzwaniem - ocenia ekspert waszyngto\u0144skiego think tanku Woodrow Wilson International Center Michael Kotkin.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-ratownicy-topr-uratowali-dwie-grupy-turystow,nId,6464955", "title": "Tatry: Ratownicy TOPR uratowali dwie grupy turyst\u00f3w", "date_published": "2022-12-10 21:02:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-ratownicy-topr-uratowali-dwie-grupy-turystow,nId,6464955\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry: Ratownicy TOPR uratowali dwie grupy turyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-ratownicy-topr-uratowali-dwie-grupy-turystow/000E9EM1V4V3UYDW-C321.jpg\" /></a>Ratownicy TOPR sprowadzili turyst\u0119 wraz z 11-letnim synem, kt\u00f3rzy utkn\u0119li w okolicach Kopy Kondrackiej w Tatrach. Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 tak\u017ce akcja ratunkowa w rejonie Prze\u0142\u0119czny Szpiglasowej, gdzie w ci\u0105gu dnia zesz\u0142a lawina.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nowe-fakty-o-obywatelach-rzeszy-hitler-byl-finansowan,nId,6464948", "title": "Niemcy: Nowe fakty o Obywatelach Rzeszy. \"Hitler by\u0142 finansowany przez USA\"", "date_published": "2022-12-10 20:22:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nowe-fakty-o-obywatelach-rzeszy-hitler-byl-finansowan,nId,6464948\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Nowe fakty o Obywatelach Rzeszy. &quot;Hitler by\u0142 finansowany przez USA&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-nowe-fakty-o-obywatelach-rzeszy-hitler-byl-finansowan/000GGXNWEPG5EJI0-C321.jpg\" /></a>G\u0142owa rodu Reuss, z kt\u00f3rego pochodzi aresztowany 71-letni przyw\u00f3dca ruchu Obywatele Rzeszy Heinrich XIII, powiedzia\u0142 w rozmowie z niemieckim dziennikiem &quot;Die Welt&quot;, \u017ce wszyscy m\u0119\u017cczy\u017ani w rodzinie nosz\u0105 imi\u0119 Heinrich, dlatego b\u0119d\u0105 &quot;ci\u0105gle myleni i kojarzeni z jego osob\u0105&quot;. Tw\u00f3rca i organizator spisku przeciwko rz\u0105dowi w Berlinie wierzy\u0142 ponadto w antysemickie teorie, g\u0142osz\u0105ce m.in., \u017ce Hitler mia\u0142 by\u0107 finansowany przez USA, a II wojna \u015bwiatowa wybuch\u0142a, by &quot;przyspieszy\u0107 rozprzestrzenianie si\u0119 ludno\u015bci \u017cydowskiej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-zbliza-sie-niz-brygida-przyniesie-ze-soba-sniezyce,nId,6464940", "title": "Do Polski zbli\u017ca si\u0119 ni\u017c Brygida. Przyniesie ze sob\u0105 \u015bnie\u017cyce", "date_published": "2022-12-10 19:59:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-zbliza-sie-niz-brygida-przyniesie-ze-soba-sniezyce,nId,6464940\"><img align=\"left\" alt=\"Do Polski zbli\u017ca si\u0119 ni\u017c Brygida. Przyniesie ze sob\u0105 \u015bnie\u017cyce\" src=\"https://i.iplsc.com/do-polski-zbliza-sie-niz-brygida-przyniesie-ze-soba-sniezyce/00067GX5JX6YF8UK-C321.jpg\" /></a>- Do Polski zbli\u017ca si\u0119 ni\u017c Brygida. Najwi\u0119ksze prawdopodobie\u0144stwo wyst\u0105pienia \u015bnie\u017cyc b\u0119dzie na Podkarpaciu, w Ma\u0142opolsce, ziemi \u015awi\u0119tokrzyskiej i Lubelszczy\u017anie. W tych rejonach b\u0119dzie jeszcze wyst\u0119powa\u0142 silny wiatr, powoduj\u0105cy zawieje i zamiecie \u015bnie\u017cne - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywista-przykleil-sie-do-asfaltu-sluzby-musialy-uzyc-wiert,nId,6464938", "title": "Aktywista przyklei\u0142 si\u0119 do asfaltu. S\u0142u\u017cby musia\u0142y u\u017cy\u0107 wiertarki udarowej", "date_published": "2022-12-10 19:15:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywista-przykleil-sie-do-asfaltu-sluzby-musialy-uzyc-wiert,nId,6464938\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywista przyklei\u0142 si\u0119 do asfaltu. S\u0142u\u017cby musia\u0142y u\u017cy\u0107 wiertarki udarowej\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywista-przykleil-sie-do-asfaltu-sluzby-musialy-uzyc-wiert/000GGXF2JEETW5W8-C321.jpg\" /></a>W niemieckiej Moguncji odby\u0142 si\u0119 protest grupy ekologicznej &quot;Letzte Generation&quot; (Ostatnia Generacja - przyp. red.), polegaj\u0105cy na blokowaniu dr\u00f3g. Aby zapobiec przerwaniu akcji, aktywi\u015bci przykleili si\u0119 do asfaltu. Jeden z nich u\u017cy\u0142 jednak najprawdopodobniej zbyt mocnego kleju i nie m\u00f3g\u0142 oderwa\u0107 si\u0119 od pod\u0142o\u017ca. Wskutek nieroztropnego dzia\u0142ania na miejsce musia\u0142y przyby\u0107 s\u0142u\u017cby, kt\u00f3re u\u017cy\u0142y przecinaka i wiertarki udarowej, by oddzieli\u0107 go od asfaltu - informuje portal &quot;20minuten&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-na-krymie-podpalono-koszary-na-miejscu-setki-rosyjskich-zoln,nId,6464934", "title": "Na Krymie podpalono koszary. Na miejscu setki rosyjskich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-10 19:00:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-na-krymie-podpalono-koszary-na-miejscu-setki-rosyjskich-zoln,nId,6464934\"><img align=\"left\" alt=\"Na Krymie podpalono koszary. Na miejscu setki rosyjskich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/na-krymie-podpalono-koszary-na-miejscu-setki-rosyjskich-zoln/000GGXCM9BUB3G30-C321.jpg\" /></a>We wsi Sowieckie na okupowanym Krymie dosz\u0142o do po\u017caru barak\u00f3w dla zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy. W sobot\u0119 wieczorem poinformowano r\u00f3wnie\u017c o eksplozjach, kt\u00f3re by\u0142y s\u0142yszane w miejscowo\u015bci D\u017cankoj na Krymie.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scholz-chce-kontynuowac-rozmowy-z-putinem-zawsze-byly-uprzej,nId,6464932", "title": "Scholz chce kontynuowa\u0107 rozmowy z Putinem. \"Zawsze by\u0142y uprzejme\"", "date_published": "2022-12-10 18:50:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scholz-chce-kontynuowac-rozmowy-z-putinem-zawsze-byly-uprzej,nId,6464932\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz chce kontynuowa\u0107 rozmowy z Putinem. &quot;Zawsze by\u0142y uprzejme&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-chce-kontynuowac-rozmowy-z-putinem-zawsze-byly-uprzej/000GGXA58GJEEU1L-C321.jpg\" /></a>Zamierzam kontynuowa\u0107 rozmowy z Putinem, poniewa\u017c chc\u0119 wyj\u015b\u0107 z sytuacji, w kt\u00f3rej si\u0119 znajdujemy - powiedzia\u0142 kanclerz Niemiec Olaf Scholz podczas spotkania wyborczego w Poczdamie. Szef niemieckiego rz\u0105du zapewnia\u0142, \u017ce &quot;naprawd\u0119 przygn\u0119bia&quot; go dalsza ch\u0119\u0107 prowadzenia wojny przez Rosj\u0119 w obliczu strat, jakie ponosi w trakcie wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drezno-nie-zyje-napastnik-ktory-zabil-swoja-matke-i-wzial-za,nId,6464915", "title": "Drezno: Nie \u017cyje napastnik, kt\u00f3ry zabi\u0142 swoj\u0105 matk\u0119 i wzi\u0105\u0142 zak\u0142adnik\u00f3w", "date_published": "2022-12-10 17:30:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drezno-nie-zyje-napastnik-ktory-zabil-swoja-matke-i-wzial-za,nId,6464915\"><img align=\"left\" alt=\"Drezno: Nie \u017cyje napastnik, kt\u00f3ry zabi\u0142 swoj\u0105 matk\u0119 i wzi\u0105\u0142 zak\u0142adnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/drezno-nie-zyje-napastnik-ktory-zabil-swoja-matke-i-wzial-za/000GGX1I7TKD4JFG-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 40-letni napastnik z Drezna, kt\u00f3ry w sobot\u0119 rano zabi\u0142 swoj\u0105 matk\u0119, ostrzela\u0142 siedzib\u0119 lokalnego radia i zabarykadowa\u0142 si\u0119 w drogerii w jednym z centr\u00f3w handlowych, przetrzymuj\u0105c zak\u0142adnik\u00f3w - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Bild&quot;. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 wskutek poniesionych obra\u017ce\u0144, jakich dozna\u0142 po akcji s\u0142u\u017cb specjalnych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-zona-alesia-bialackiego-odebrala-nobla-w-jego-imien,nId,6464908", "title": "Norwegia: \u017bona Alesia Bialackiego odebra\u0142a Nobla w jego imieniu. Zacytowa\u0142a Jana Paw\u0142a II", "date_published": "2022-12-10 17:15:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-zona-alesia-bialackiego-odebrala-nobla-w-jego-imien,nId,6464908\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia: \u017bona Alesia Bialackiego odebra\u0142a Nobla w jego imieniu. Zacytowa\u0142a Jana Paw\u0142a II\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-zona-alesia-bialackiego-odebrala-nobla-w-jego-imien/000GGX46Y6YDWJW0-C321.jpg\" /></a>\u017bona wi\u0119zionego na Bia\u0142orusi opozycjonisty Alesia Bialackiego w sobotniej przemowie zacytowa\u0142a s\u0142owa Jana Paw\u0142a II: &quot;nie l\u0119kajcie si\u0119&quot;, gdy odebra\u0142a w imieniu m\u0119\u017ca Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla w Oslo.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-i-rosja-najwiekszym-partnerami-wojskowymi-to-zagrozenie,nId,6464907", "title": "Iran i Rosja najwi\u0119kszym partnerami wojskowymi. \"To zagro\u017cenie dla \u015bwiata\"", "date_published": "2022-12-10 17:06:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-i-rosja-najwiekszym-partnerami-wojskowymi-to-zagrozenie,nId,6464907\"><img align=\"left\" alt=\"Iran i Rosja najwi\u0119kszym partnerami wojskowymi. &quot;To zagro\u017cenie dla \u015bwiata&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-i-rosja-najwiekszym-partnerami-wojskowymi-to-zagrozenie/000GGWYYRJEFXD4F-C321.jpg\" /></a>Iran i Rosja rozwa\u017caj\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 produkcj\u0119 bezza\u0142ogowc\u00f3w. Teheran staje si\u0119 tym samym jednym z g\u0142\u00f3wnych partner\u00f3w wojskowych Moskwy - donosi BBC. Wed\u0142ug USA, Wielkiej Brytanii oraz Australii stale rosn\u0105ca wsp\u00f3\u0142praca obu pa\u0144stw stwarza coraz wi\u0119ksze zagro\u017cenie dla Ukrainy i wsp\u00f3lnoty mi\u0119dzynarodowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-podkarpacie-tragiczny-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-zgine,nId,6464890", "title": "Podkarpacie: Tragiczny wypadek na przeje\u017adzie kolejowym. Zgin\u0119\u0142a 17-latka", "date_published": "2022-12-10 16:48:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-podkarpacie-tragiczny-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-zgine,nId,6464890\"><img align=\"left\" alt=\"Podkarpacie: Tragiczny wypadek na przeje\u017adzie kolejowym. Zgin\u0119\u0142a 17-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/podkarpacie-tragiczny-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-zgine/000GGWWMR4CBJSEM-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 na przeje\u017adzie kolejowym w Wierzawicach ko\u0142o Le\u017cajska w wojew\u00f3dztwie Podkarpackim, dosz\u0142o do zderzenia samochodu osobowego z lokomotyw\u0105. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-unia-europejska-zatwierdzila-pakiet-pomocowy-dla-ukrainy,nId,6464879", "title": "Unia Europejska zatwierdzi\u0142a pakiet pomocowy dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-10 15:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-unia-europejska-zatwierdzila-pakiet-pomocowy-dla-ukrainy,nId,6464879\"><img align=\"left\" alt=\"Unia Europejska zatwierdzi\u0142a pakiet pomocowy dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/unia-europejska-zatwierdzila-pakiet-pomocowy-dla-ukrainy/000DEIJ7F0QPBHI5-C321.jpg\" /></a>Rada Unii Europejskiej zatwierdzi\u0142a pakiet pomocowy dla Ukrainy, opiewaj\u0105cy na warto\u015b\u0107 18 mld euro. Dzi\u0119ki nowej formule legislacyjnej Kij\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142 zapewnione wsparcie przez ca\u0142y 2023 rok. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-odejscia-jaroslawa-gowina,nId,6464877", "title": "Kulisy odej\u015bcia Jaros\u0142awa Gowina", "date_published": "2022-12-10 15:48:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-odejscia-jaroslawa-gowina,nId,6464877\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy odej\u015bcia Jaros\u0142awa Gowina\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-odejscia-jaroslawa-gowina/000GGWOLOF4906X9-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Gowin przestaje by\u0107 prezesem Porozumienia, ale nie odchodzi z polityki. Bez jego twarzy partia, kt\u00f3r\u0105 zak\u0142ada\u0142, ma mie\u0107 \u0142atwiejsz\u0105 drog\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy z opozycj\u0105. S\u0119k w tym, \u017ce niekt\u00f3re kierunki s\u0105 zamkni\u0119te na dobre.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-magdalena-sroka-o-propozycji-gowina-nie-znosze-przegrywac,nId,6464867", "title": "Magdalena Sroka o propozycji Gowina: Nie znosz\u0119 przegrywa\u0107", "date_published": "2022-12-10 15:20:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-magdalena-sroka-o-propozycji-gowina-nie-znosze-przegrywac,nId,6464867\"><img align=\"left\" alt=\"Magdalena Sroka o propozycji Gowina: Nie znosz\u0119 przegrywa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/magdalena-sroka-o-propozycji-gowina-nie-znosze-przegrywac/000GGWLMFPACT6DA-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Gowin zrezygnowa\u0142 z funkcji prezesa Porozumienia. Jeden z by\u0142ych lider\u00f3w Zjednoczonej Prawicy przekaza\u0142 stery w swojej partii najbardziej zaufanej wsp\u00f3\u0142pracownicy, Magdalenie Sroce. W rozmowie z Interi\u0105 nowa prezes zdradza, jak zareagowa\u0142a na propozycj\u0119 ust\u0119puj\u0105cego szefa, co dalej z jej ugrupowaniem i czy Porozumienie jest w stanie wystartowa\u0107 samodzielnie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lubuskie-25-latek-uslyszal-zarzut-zabojstwa-swojej-partnerki,nId,6464863", "title": "Lubuskie: 25-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa swojej partnerki. Grozi mu do\u017cywocie", "date_published": "2022-12-10 15:01:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lubuskie-25-latek-uslyszal-zarzut-zabojstwa-swojej-partnerki,nId,6464863\"><img align=\"left\" alt=\"Lubuskie: 25-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa swojej partnerki. Grozi mu do\u017cywocie\" src=\"https://i.iplsc.com/lubuskie-25-latek-uslyszal-zarzut-zabojstwa-swojej-partnerki/00061XUSEG0NDVC0-C321.jpg\" /></a>W wojew\u00f3dztwie lubuskim, 25-latkowi podejrzanemu o zab\u00f3jstwo swojej partnerki grozi do\u017cywocie. Najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi on areszcie. Tragedia rozegra\u0142a si\u0119 w pi\u0105tek w powiecie \u017caga\u0144skim - poinformowa\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Zielonej G\u00f3rze Ewa Antonowicz.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lubuskie-smierc-25-latki-jej-partner-zostal-zatrzymany,nId,6464863", "title": "Lubuskie: \u015amier\u0107 25-latki. Jej partner zosta\u0142 zatrzymany", "date_published": "2022-12-10 15:01:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lubuskie-smierc-25-latki-jej-partner-zostal-zatrzymany,nId,6464863\"><img align=\"left\" alt=\"Lubuskie: \u015amier\u0107 25-latki. Jej partner zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/lubuskie-smierc-25-latki-jej-partner-zostal-zatrzymany/00061XUSEG0NDVC0-C321.jpg\" /></a>W szpitalu w Zielonej G\u00f3rze zmar\u0142a 25-latka, kt\u00f3ra w pi\u0105tek trafi\u0142a tam z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami cia\u0142a. W wyniku policyjnej ob\u0142awy zatrzymany zosta\u0142 partner kobiety - poinformowa\u0142 Arkadiusz Szlachetko z Komendy Powiatowej Policji w \u017baganiu.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-zyje-bialoruski-ochotnik-walczyl-od-poczatku-woj,nId,6464848", "title": "Ukraina. Nie \u017cyje bia\u0142oruski ochotnik. Walczy\u0142 od pocz\u0105tku wojny z Rosj\u0105", "date_published": "2022-12-10 14:25:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-zyje-bialoruski-ochotnik-walczyl-od-poczatku-woj,nId,6464848\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Nie \u017cyje bia\u0142oruski ochotnik. Walczy\u0142 od pocz\u0105tku wojny z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-nie-zyje-bialoruski-ochotnik-walczyl-od-poczatku-woj/000GGVT6GTRBAJSH-C321.jpg\" /></a>Na Ukrainie zgin\u0105\u0142 walcz\u0105cy w obronie tego kraju przed rosyjsk\u0105 agresj\u0105 ochotnik z Bia\u0142orusi, Aliaksiej Audziejenka \u2013 poinformowa\u0142 w sobot\u0119 bia\u0142oruski ochotniczy pu\u0142k im. Kastusia Kalinouskiego. To ju\u017c 16. Bia\u0142orusin, kt\u00f3ry poleg\u0142 od pocz\u0105tku dzia\u0142a\u0144 wojennych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jersey-wybuch-w-bloku-mieszkalnym-jedna-osoba-nie-zyje-tuzin,nId,6464841", "title": "Jersey: Wybuch w bloku mieszkalnym. Jedna osoba nie \u017cyje, tuzin zaginionych", "date_published": "2022-12-10 14:11:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jersey-wybuch-w-bloku-mieszkalnym-jedna-osoba-nie-zyje-tuzin,nId,6464841\"><img align=\"left\" alt=\"Jersey: Wybuch w bloku mieszkalnym. Jedna osoba nie \u017cyje, tuzin zaginionych\" src=\"https://i.iplsc.com/jersey-wybuch-w-bloku-mieszkalnym-jedna-osoba-nie-zyje-tuzin/000GGVRJXUJ53YOH-C321.jpg\" /></a>Tu\u017c przed godzin\u0105 4:00 nad ranem dosz\u0142o do wybuchu w trzypi\u0119trowym bloku znajduj\u0105cym si\u0119 w Haut du Mont przy Pier Road w St Helier w stanie Jersey. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a 12 os\u00f3b uznano za zaginionych. Trwaj\u0105 poszukiwania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwie-lawiny-w-tatrach-sa-poszkodowani-topr-w-akcji,nId,6464834", "title": "Dwie lawiny w Tatrach. S\u0105 poszkodowani. TOPR w akcji", "date_published": "2022-12-10 13:46:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwie-lawiny-w-tatrach-sa-poszkodowani-topr-w-akcji,nId,6464834\"><img align=\"left\" alt=\"Dwie lawiny w Tatrach. S\u0105 poszkodowani. TOPR w akcji \" src=\"https://i.iplsc.com/dwie-lawiny-w-tatrach-sa-poszkodowani-topr-w-akcji/000GGVNSC82N4MS4-C321.jpg\" /></a>W rejonie Doliny Kondratowej oraz Szpiglasowej Prze\u0142\u0119czy w Tatrach zesz\u0142y lawiny \u015bnie\u017cne. Ze wst\u0119pnych informacji wynika, \u017ce s\u0105 poszkodowani. Ratownicy TOPR ruszyli do akcji.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kowal-biden-jest-jak-mojzesz-starzec-ktory-niby-jest-slaby-a,nId,6464815", "title": "Kowal: Biden jest jak Moj\u017cesz. Starzec, kt\u00f3ry niby jest s\u0142aby, ale daje rad\u0119", "date_published": "2022-12-10 13:38:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kowal-biden-jest-jak-mojzesz-starzec-ktory-niby-jest-slaby-a,nId,6464815\"><img align=\"left\" alt=\"Kowal: Biden jest jak Moj\u017cesz. Starzec, kt\u00f3ry niby jest s\u0142aby, ale daje rad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kowal-biden-jest-jak-mojzesz-starzec-ktory-niby-jest-slaby-a/000GGVIWGV3QG1U7-C321.jpg\" /></a>- Dla mnie Joe Biden jest jak Moj\u017cesz podczas wojny z Amalekitami - starzec, kt\u00f3ry niby jest s\u0142aby, kt\u00f3remu podtrzymuj\u0105 r\u0119ce, \u017ceby da\u0142 rad\u0119 i on faktycznie daje rad\u0119. Stworzy\u0142 unikaln\u0105 figur\u0119 starego przyw\u00f3dcy, wr\u0119cz na granicy niedo\u0142\u0119\u017cno\u015bci, kt\u00f3ry panuje nad sytuacj\u0105, daje ludziom nadziej\u0119 i poczucie bezpiecze\u0144stwa. I to dzia\u0142a - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 prof. Pawe\u0142 Kowal, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej i by\u0142y wiceszef MSZ. I wskazuje, w jaki spos\u00f3b ameryka\u0144ski prezydent ogra\u0142 W\u0142adimira Putina wraz z rosyjskim imperializmem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dolny-slask-20-kilometrowa-plama-na-drodze-to-paliwo-ktore-w,nId,6464820", "title": "Dolny \u015al\u0105sk: 20-kilometrowa plama na drodze. To paliwo, kt\u00f3re wyla\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wki", "date_published": "2022-12-10 13:20:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dolny-slask-20-kilometrowa-plama-na-drodze-to-paliwo-ktore-w,nId,6464820\"><img align=\"left\" alt=\"Dolny \u015al\u0105sk: 20-kilometrowa plama na drodze. To paliwo, kt\u00f3re wyla\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wki \" src=\"https://i.iplsc.com/dolny-slask-20-kilometrowa-plama-na-drodze-to-paliwo-ktore-w/000GGVLIERLQWD6N-C321.jpg\" /></a>Na odleg\u0142o\u015bci 20 kilometr\u00f3w ci\u0105gnie si\u0119 plama oleju nap\u0119dowego - podaj\u0105 wroc\u0142awskie s\u0142u\u017cby drogowe. Chodzi o drog\u0119 krajow\u0105 nr 35. Paliwo wyla\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wki - czytamy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-nie-proponuje-romanowi-giertychowi-stanowiska-pr,nId,6464809", "title": "Donald Tusk: Nie proponuj\u0119 Romanowi Giertychowi stanowiska prokuratora generalnego", "date_published": "2022-12-10 12:50:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-nie-proponuje-romanowi-giertychowi-stanowiska-pr,nId,6464809\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk: Nie proponuj\u0119 Romanowi Giertychowi stanowiska prokuratora generalnego \" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-nie-proponuje-romanowi-giertychowi-stanowiska-pr/000GGVFF34DHEHB2-C321.jpg\" /></a>- Nie proponuj\u0119 Romanowi Giertychowi stanowiska prokuratora generalnego i to si\u0119 nie zmieni - zapowiedzia\u0142 lider PO Donald Tusk podczas fina\u0142owego spotkania z cyklu &quot;Meet Up: Nowa Generacja Platformy Obywatelskiej&quot;. By\u0142a to odpowied\u017a na pytanie z sali. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stolica-apostolska-w-roli-mediatora-szef-ukrainskiej-dyploma,nId,6464808", "title": "Stolica Apostolska w roli mediatora? Szef ukrai\u0144skiej dyplomacji: Nie nadszed\u0142 czas", "date_published": "2022-12-10 12:36:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stolica-apostolska-w-roli-mediatora-szef-ukrainskiej-dyploma,nId,6464808\"><img align=\"left\" alt=\"Stolica Apostolska w roli mediatora? Szef ukrai\u0144skiej dyplomacji: Nie nadszed\u0142 czas \" src=\"https://i.iplsc.com/stolica-apostolska-w-roli-mediatora-szef-ukrainskiej-dyploma/000GGVF6UMJWWTFM-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Ukrainy s\u0105 przychylne postawieniu Stolicy Apostolskiej w roli pokojowego mediatora. - Smutna prawda jest taka, \u017ce nie nadszed\u0142 jednak jeszcze moment na mediacje, a powodem jest prezydent Putin - powiedzia\u0142 szef MSZ Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba w rozmowie opublikowanej w sobot\u0119 przez Ans\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ataki-na-cele-w-rosji-media-pentagon-dal-ukrainie-zielone-sw,nId,6464803", "title": "Ataki na cele w Rosji. Media: Pentagon da\u0142 Ukrainie zielone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2022-12-10 12:04:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ataki-na-cele-w-rosji-media-pentagon-dal-ukrainie-zielone-sw,nId,6464803\"><img align=\"left\" alt=\"Ataki na cele w Rosji. Media: Pentagon da\u0142 Ukrainie zielone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/ataki-na-cele-w-rosji-media-pentagon-dal-ukrainie-zielone-sw/0007USLXXXVLFCF3-C321.jpg\" /></a>Pentagon\u00a0udzieli\u0142 milcz\u0105cego poparcia dla ukrai\u0144skich atak\u00f3w dalekiego zasi\u0119gu na cele w Rosji po wielokrotnych atakach na ukrai\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 - wynika z ustale\u0144 dziennikarzy &quot;The Times&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-policji-w-dreznie-napastnik-zabil-matke-pozniej-wzial-,nId,6464802", "title": "Akcja policji w Dre\u017anie. Napastnik zabi\u0142 matk\u0119, p\u00f3\u017aniej wzi\u0105\u0142 zak\u0142adnik\u00f3w", "date_published": "2022-12-10 12:04:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-policji-w-dreznie-napastnik-zabil-matke-pozniej-wzial-,nId,6464802\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja policji w Dre\u017anie. Napastnik zabi\u0142 matk\u0119, p\u00f3\u017aniej wzi\u0105\u0142 zak\u0142adnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-policji-w-dreznie-napastnik-zabil-matke-pozniej-wzial/0009V9ZICSV51RSP-C321.jpg\" /></a>Uzbrojony m\u0119\u017cczyzna najpierw zabi\u0142 swoj\u0105 matk\u0119, a nast\u0119pnie wtargn\u0105\u0142 do radiostacji i strzeli\u0142 z pistoletu. Po ucieczce do galerii handlowej wzi\u0105\u0142 zak\u0142adnik\u00f3w. Policja ewakuowa\u0142a ludzi z cz\u0119\u015bci centrum miasta. Z najnowszych informacji wynika, \u017ce sprawca zosta\u0142 zatrzymany, zak\u0142adnicy s\u0105 cali i zdrowi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-gowin-nie-jest-juz-prezesem-porozumienia,nId,6464763", "title": "Jaros\u0142aw Gowin nie jest ju\u017c prezesem Porozumienia", "date_published": "2022-12-10 11:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-gowin-nie-jest-juz-prezesem-porozumienia,nId,6464763\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Gowin nie jest ju\u017c prezesem Porozumienia\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-gowin-nie-jest-juz-prezesem-porozumienia/000G3K4WB4O3EQJG-C321.jpg\" /></a>Potwierdzi\u0142y si\u0119 medialne doniesienia dotycz\u0105ce zmiany we w\u0142adzach Porozumienia. Jaros\u0142awa Gowina z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji prezesa. Informacj\u0119 oficjalnie przekazano podczas sobotniego Kongresu Nadzwyczajnego Porozumienia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-gowin-nie-jest-juz-prezesem-porozumienia-wiadomo-kt,nId,6464763", "title": "Jaros\u0142aw Gowin nie jest ju\u017c prezesem Porozumienia. Wiadomo, kto go zast\u0105pi", "date_published": "2022-12-10 11:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-gowin-nie-jest-juz-prezesem-porozumienia-wiadomo-kt,nId,6464763\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Gowin nie jest ju\u017c prezesem Porozumienia. Wiadomo, kto go zast\u0105pi\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-gowin-nie-jest-juz-prezesem-porozumienia-wiadomo-kt/000G3K4WB4O3EQJG-C321.jpg\" /></a>Potwierdzi\u0142y si\u0119 medialne doniesienia dotycz\u0105ce zmiany we w\u0142adzach Porozumienia. Jaros\u0142awa Gowina z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji prezesa. Jedyn\u0105 kandydatk\u0105 na jego miejsce by\u0142a Magdalena Sroka, kt\u00f3ra po oficjalnym g\u0142osowaniu zosta\u0142a now\u0105 prezes Porozumienia. Informacj\u0119 oficjalnie przekazano podczas sobotniego Kongresu Nadzwyczajnego Porozumienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zagrozenie-lawinowe-w-tatrach-uwaga-na-kiepskie-warunki,nId,6464782", "title": "Zagro\u017cenie lawinowe w Tatrach. Uwaga na kiepskie warunki", "date_published": "2022-12-10 10:55:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zagrozenie-lawinowe-w-tatrach-uwaga-na-kiepskie-warunki,nId,6464782\"><img align=\"left\" alt=\"Zagro\u017cenie lawinowe w Tatrach. Uwaga na kiepskie warunki \" src=\"https://i.iplsc.com/zagrozenie-lawinowe-w-tatrach-uwaga-na-kiepskie-warunki/000GGV71L4QH46KC-C321.jpg\" /></a>Lawinowa dw\u00f3jka i niebezpieczne warunki na g\u00f3rskich szlakach. Ratownicy TOPR ostrzegaj\u0105, \u017ce po nocnych opadach \u015bniegu w g\u00f3rach zrobi\u0142o si\u0119 niebezpiecznie. Zagro\u017cenie lawinowe dodatkowo pot\u0119guje silny wiatr.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmiany-na-kremlu-dmitrij-miedwiediew-chce-stworzyc-nowa-part,nId,6464783", "title": "Zmiany na Kremlu? \"Dmitrij Miedwiediew chce stworzy\u0107 now\u0105 parti\u0119\"", "date_published": "2022-12-10 10:47:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmiany-na-kremlu-dmitrij-miedwiediew-chce-stworzyc-nowa-part,nId,6464783\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany na Kremlu? &quot;Dmitrij Miedwiediew chce stworzy\u0107 now\u0105 parti\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-na-kremlu-dmitrij-miedwiediew-chce-stworzyc-nowa-part/000G99XYBKWUKAR0-C321.jpg\" /></a>Narodowe Centrum Oporu Ukrainy informuje, \u017ce rosyjskie elity zacz\u0119\u0142y przygotowywa\u0107 si\u0119 do podzia\u0142u w\u0142adzy po zako\u0144czeniu wojny. Jak twierdzi centrum, by\u0142y prezydent Rosji Dmitrij Miedwiediew planuje za\u0142o\u017cy\u0107 now\u0105 parti\u0119, kt\u00f3ra ma by\u0107 &quot;radykalnym odpowiednikiem&quot; partii Jedna Rosja W\u0142adimira Putina. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-kurski-przelicytowal-chcial-postawic-kaczynskiego-pod-sciana,nId,6464695", "title": "Kurski przelicytowa\u0142. Chcia\u0142 postawi\u0107 Kaczy\u0144skiego pod \u015bcian\u0105, ale nie wysz\u0142o", "date_published": "2022-12-10 10:24:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-kurski-przelicytowal-chcial-postawic-kaczynskiego-pod-sciana,nId,6464695\"><img align=\"left\" alt=\"Kurski przelicytowa\u0142. Chcia\u0142 postawi\u0107 Kaczy\u0144skiego pod \u015bcian\u0105, ale nie wysz\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/kurski-przelicytowal-chcial-postawic-kaczynskiego-pod-sciana/000GGV5SBAL2LS6J-C321.jpg\" /></a>Jacek Kurski jest ju\u017c poza polsk\u0105 polityk\u0105 i wdra\u017ca si\u0119 do swojej nowej zawodowej roli - dyrektora wykonawczego w Banku \u015awiatowym. Jak dowiaduje si\u0119 Interia, niewiele jednak brakowa\u0142o, \u017ceby w rodzimej polityce pozosta\u0142. Problem polega\u0142 na tym, \u017ce lista \u017c\u0105da\u0144, kt\u00f3r\u0105 przedstawi\u0142 Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu, by\u0142a dla prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nie do zaakceptowania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragedia-na-a4-bus-uderzyl-w-pojazd-sluzb-drogowych-sa-ofiar,nId,6464759", "title": "Tragedia na A4. Bus uderzy\u0142 w pojazd s\u0142u\u017cb drogowych. S\u0105 ofiary", "date_published": "2022-12-10 09:49:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragedia-na-a4-bus-uderzyl-w-pojazd-sluzb-drogowych-sa-ofiar,nId,6464759\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na A4. Bus uderzy\u0142 w pojazd s\u0142u\u017cb drogowych. S\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-a4-bus-uderzyl-w-pojazd-sluzb-drogowych-sa-ofiar/000GGV1VHYDYQSUT-C321.jpg\" /></a>Na autostradzie A4 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142em Opole Zach\u00f3d i Opole Po\u0142udnie dosz\u0142o do wypadku. Jak wynika z informacji &quot;Dziennika Zachodniego&quot;, kt\u00f3ry powo\u0142uje si\u0119 na GDDKiA, bus uderzy\u0142 w pojazdy s\u0142u\u017cb drogowych. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-iran-glownym-stronnikiem-rosji-usiluja-spro,nId,6464748", "title": "Brytyjski wywiad: Iran g\u0142\u00f3wnym stronnikiem Rosji. \"Usi\u0142uj\u0105 sprowadzi\u0107 pociski\"", "date_published": "2022-12-10 09:12:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-iran-glownym-stronnikiem-rosji-usiluja-spro,nId,6464748\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski wywiad: Iran g\u0142\u00f3wnym stronnikiem Rosji. &quot;Usi\u0142uj\u0105 sprowadzi\u0107 pociski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-wywiad-iran-glownym-stronnikiem-rosji-usiluja-spro/000GGUYTJTHX9JVS-C321.jpg\" /></a>Rosjanie usi\u0142uj\u0105 sprowadzi\u0107 z Iranu setki pocisk\u00f3w balistycznych - podaje brytyjskie ministerstwo obrony. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-ustalenia-w-sprawie-zaginiecia-iwony-wieczorek-policja-,nId,6464747", "title": "Nowe ustalenia w sprawie zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. Policja publikuje nagranie", "date_published": "2022-12-10 09:10:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-ustalenia-w-sprawie-zaginiecia-iwony-wieczorek-policja-,nId,6464747\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe ustalenia w sprawie zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. Policja publikuje nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-ustalenia-w-sprawie-zaginiecia-iwony-wieczorek-policja/000GGUYKX4O4JDBF-C321.jpg\" /></a>Iwona Wieczorek zagin\u0119\u0142a 12 lat temu. W sobot\u0119 policja poinformowa\u0142a, \u017ce w sprawie, kt\u00f3r\u0105 \u017cy\u0142a ca\u0142a Polska, pojawi\u0142y si\u0119 nowe ustalenia. Ma to zwi\u0105zek z nagraniem, na kt\u00f3rym widoczny jest poszukiwany przez policj\u0119 m\u0119\u017cczyzna. Czy po latach wreszcie uda si\u0119 rozwik\u0142a\u0107 t\u0119 spraw\u0119? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-znasz-tego-mezczyzne-policja-publikuje-zdjecie-i-prosi-o-pom,nId,6464732", "title": "Znasz tego m\u0119\u017cczyzn\u0119? Policja publikuje zdj\u0119cie i prosi o pomoc", "date_published": "2022-12-10 08:23:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-znasz-tego-mezczyzne-policja-publikuje-zdjecie-i-prosi-o-pom,nId,6464732\"><img align=\"left\" alt=\"Znasz tego m\u0119\u017cczyzn\u0119? Policja publikuje zdj\u0119cie i prosi o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/znasz-tego-mezczyzne-policja-publikuje-zdjecie-i-prosi-o-pom/000GGUU147Q113DJ-C321.jpg\" /></a>Pozna\u0144ska policja prosi o pomoc w ustaleniu to\u017csamo\u015bci m\u0119\u017cczyzny. Podano, \u017ce ma oko\u0142o 45 lat i obecnie przebywa w szpitalu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sprzet-wojskowy-dla-polski-szef-mon-poinformowal-gdzie-,nId,6464728", "title": "Nowy sprz\u0119t wojskowy dla Polski. Szef MON poinformowa\u0142, gdzie trafi dostawa", "date_published": "2022-12-10 08:20:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sprzet-wojskowy-dla-polski-szef-mon-poinformowal-gdzie-,nId,6464728\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy sprz\u0119t wojskowy dla Polski. Szef MON poinformowa\u0142, gdzie trafi dostawa \" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-sprzet-wojskowy-dla-polski-szef-mon-poinformowal-gdzie/000GGUTXC4KHRGXD-C321.jpg\" /></a>180 czo\u0142g\u00f3w K2, kt\u00f3re trafi\u0105 do Polski z Korei Po\u0142udniowej, b\u0119d\u0105 na wyposa\u017ceniu 16 dywizji zmechanizowanej. Trafi\u0105 one do jednostek w Mor\u0105gu, Braniewie i odtwarzanej jednostki w Ostr\u00f3dzie - zapowiedzia\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zima-bedzie-zabojcza-dla-rosjan-byly-oficer-z-usa-ocenia-ich,nId,6464720", "title": "Zima b\u0119dzie zab\u00f3jcza dla Rosjan? By\u0142y oficer z USA ocenia ich szans\u0119", "date_published": "2022-12-10 07:36:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zima-bedzie-zabojcza-dla-rosjan-byly-oficer-z-usa-ocenia-ich,nId,6464720\"><img align=\"left\" alt=\"Zima b\u0119dzie zab\u00f3jcza dla Rosjan? By\u0142y oficer z USA ocenia ich szans\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-bedzie-zabojcza-dla-rosjan-byly-oficer-z-usa-ocenia-ich/000GGUQDIYBPKR38-C321.jpg\" /></a>Zima w po\u0142\u0105czeniu ze s\u0142abym przyw\u00f3dztwem w rosyjskiej armii mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 dla Rosjan zab\u00f3jcza - przewiduje Phil Wasielewski, by\u0142y oficer Korpusu Piechoty Morskiej USA i analityk o\u015brodka Foreign Policy Research Institute (FPRI). Jego zdaniem Ukrai\u0144cy s\u0105 znacznie lepiej przygotowani do walki w zimie, a warunki pogodowe nie musz\u0105 oznacza\u0107 mniejszej intensywno\u015bci walk. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-kazal-placic-zalegle-raty-czynszu-dwa-razy-interweniowal,nId,6464712", "title": "S\u0105d kaza\u0142 p\u0142aci\u0107 zaleg\u0142e raty czynszu dwa razy. Interweniowa\u0142 Zbigniew Ziobro", "date_published": "2022-12-10 07:28:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-kazal-placic-zalegle-raty-czynszu-dwa-razy-interweniowal,nId,6464712\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d kaza\u0142 p\u0142aci\u0107 zaleg\u0142e raty czynszu dwa razy. Interweniowa\u0142 Zbigniew Ziobro \" src=\"https://i.iplsc.com/sad-kazal-placic-zalegle-raty-czynszu-dwa-razy-interweniowal/000GGUP1H9R37Q4D-C321.jpg\" /></a>S\u0105d nakaza\u0142 pi\u0119ciu osobom p\u0142aci\u0107 te same raty czynszu dwukrotnie. W spraw\u0119 zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 prokurator generalny Zbigniew Ziobro, kt\u00f3ry wni\u00f3s\u0142 skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105. S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 ostatecznie drugi z nakaz\u00f3w zap\u0142aty - poinformowa\u0142a prokuratura.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wraca-sprawa-smierci-george-a-floyda-kolejny-byly-policjant-,nId,6464704", "title": "Wraca sprawa \u015bmierci George'a Floyda. Kolejny by\u0142y policjant skazany", "date_published": "2022-12-10 06:42:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wraca-sprawa-smierci-george-a-floyda-kolejny-byly-policjant-,nId,6464704\"><img align=\"left\" alt=\"Wraca sprawa \u015bmierci George'a Floyda. Kolejny by\u0142y policjant skazany \" src=\"https://i.iplsc.com/wraca-sprawa-smierci-george-a-floyda-kolejny-byly-policjant/000GGUK2KX1BGEO8-C321.jpg\" /></a>3.5 roku wi\u0119zienia dla by\u0142ego policjanta z Minneapolis J. Alexandera Kuenga. Wyrok jest pok\u0142osiem wydarze\u0144 z 2020 roku, kiedy policjant kl\u0119cza\u0142 na plecach George'a Floyda, gdy inny funkcjonariusz uciska\u0142 mu szyj\u0119. George Floyd zmar\u0142 w wyniku policyjnej interwencji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-politolog-europejskie-wojsko-jest-w-fatalnym-sta,nId,6464707", "title": "Ameryka\u0144ski politolog: Europejskie wojsko jest w fatalnym stanie", "date_published": "2022-12-10 06:36:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-politolog-europejskie-wojsko-jest-w-fatalnym-sta,nId,6464707\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski politolog: Europejskie wojsko jest w fatalnym stanie\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-politolog-europejskie-wojsko-jest-w-fatalnym-sta/000GGUM1PPH7LFDM-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone powinny realizowa\u0107 strategi\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu nak\u0142onienie Europy do przej\u0119cia kontroli nad w\u0142asnym bezpiecze\u0144stwem, by nie by\u0142a w tej dziedzinie zale\u017cna, ale sta\u0142a si\u0119 prawdziwym partnerem w dziedzinie bezpiecze\u0144stwa - ocenia ameryka\u0144ski politolog Max Bergmann. Jak twierdzi, wojska europejskie s\u0105 obecnie w fatalnym stanie. Zwraca te\u017c uwag\u0119 na to, \u017ce zainteresowanie USA wojn\u0105 na Ukrainie mo\u017ce si\u0119 sko\u0144czy\u0107, je\u015bli na sile nabierze konflikt w Azji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nielegalny-program-przymusowych-aborcji-w-nigerii-onz-reaguj,nId,6464700", "title": "Nielegalny program przymusowych aborcji w Nigerii. ONZ reaguje", "date_published": "2022-12-10 06:17:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nielegalny-program-przymusowych-aborcji-w-nigerii-onz-reaguj,nId,6464700\"><img align=\"left\" alt=\"Nielegalny program przymusowych aborcji w Nigerii. ONZ reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/nielegalny-program-przymusowych-aborcji-w-nigerii-onz-reaguj/000DJGCKXWPWE92K-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Nigerii zosta\u0142y wezwane przez Sekretarza Generalnego ONZ ONZ Antonio Guterresa do zbadania doniesie\u0144 o dokonywaniu przez tamtejsze wojsko przymusowych i powszechnych aborcji. Wcze\u015bniej w sprawie g\u0142os zabra\u0142 te\u017c rzecznik Departamentu Stanu USA, kt\u00f3ry &quot;zach\u0119ci\u0142 w\u0142adze do przeprowadzenia jawnego dochodzenia&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-osoby-moga-liczyc-na-podwyzki-pensji-w-2023-roku-i-to-dwa,nId,6462703", "title": "Te osoby mog\u0105 liczy\u0107 na podwy\u017cki pensji w 2023 roku. I to dwa razy", "date_published": "2022-12-10 06:11:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-osoby-moga-liczyc-na-podwyzki-pensji-w-2023-roku-i-to-dwa,nId,6462703\"><img align=\"left\" alt=\"Te osoby mog\u0105 liczy\u0107 na podwy\u017cki pensji w 2023 roku. I to dwa razy\" src=\"https://i.iplsc.com/te-osoby-moga-liczyc-na-podwyzki-pensji-w-2023-roku-i-to-dwa/000ACGYB5A1BILJU-C321.jpg\" /></a>Na przysz\u0142y rok rz\u0105d zapowiedzia\u0142 a\u017c dwie podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej. Jedna z nich ma nast\u0105pi\u0107 w styczniu, natomiast druga w lipcu 2023 r. To wyj\u0105tkowa sytuacja na przestrzeni ostatnich lat, kt\u00f3ra ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 na wysok\u0105 inflacj\u0119, a co za tym idzie szybko rosn\u0105ce koszty \u017cycia. Ile wyniesie najni\u017csza krajowa 2023?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-trzy-zbrodnie-i-tajemniczy-list-peka-bieszczadzka-zmowa-milc,nId,6456012", "title": "Trzy zbrodnie i tajemniczy list. P\u0119ka bieszczadzka zmowa milczenia", "date_published": "2022-12-10 05:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-trzy-zbrodnie-i-tajemniczy-list-peka-bieszczadzka-zmowa-milc,nId,6456012\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy zbrodnie i tajemniczy list. P\u0119ka bieszczadzka zmowa milczenia \" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-zbrodnie-i-tajemniczy-list-peka-bieszczadzka-zmowa-milc/000GGPE257OQPDOC-C321.jpg\" /></a>Na cmentarnych klepsydrach tata Krzysztofa Pyki napisa\u0142: &quot;Zamordowany przez koleg\u00f3w w Bieszczadach&quot;. 30 lat p\u00f3\u017aniej do wydawnictwa Ruthenus dotar\u0142 tajemniczy list od by\u0142ego policjanta: &quot;Dzi\u015b mo\u017cna zrzuci\u0107 z siebie jarzmo tamtych czyn\u00f3w&quot;. Bieszczadzka zmowa milczenia zaczyna p\u0119ka\u0107. W tle s\u0105 trzy zbrodnie i powi\u0105zania by\u0142ych: milicjant\u00f3w, policjant\u00f3w i prokurator\u00f3w, kt\u00f3rzy zrobili wiele, aby prawda nigdy nie wysz\u0142a na jaw. Tymczasem w po\u0142owie listopada nast\u0105pi\u0142 niespodziewany prze\u0142om.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbliza-sie-potezna-sniezyca-mozliwe-paralize-miast-kiedy-ark,nId,6462579", "title": "Zbli\u017ca si\u0119 pot\u0119\u017cna \u015bnie\u017cyca. Mo\u017cliwe parali\u017ce miast. Kiedy arktyczny mr\u00f3z w Polsce?", "date_published": "2022-12-10 05:19:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbliza-sie-potezna-sniezyca-mozliwe-paralize-miast-kiedy-ark,nId,6462579\"><img align=\"left\" alt=\"Zbli\u017ca si\u0119 pot\u0119\u017cna \u015bnie\u017cyca. Mo\u017cliwe parali\u017ce miast. Kiedy arktyczny mr\u00f3z w Polsce?\" src=\"https://i.iplsc.com/zbliza-sie-potezna-sniezyca-mozliwe-paralize-miast-kiedy-ark/000GGPOXH3YKX1BI-C321.jpg\" /></a>Prognoza pogody na najbli\u017csze dni przewiduje znacz\u0105ce za\u0142amanie pogody. W wielu regionach Polski wyst\u0105pi\u0105 bardzo intensywne opady \u015bniegu i zawieje \u015bnie\u017cne, a temperatura spadnie do -20 stopni Celsjusza. IMGW wyda\u0142o seri\u0119 ostrze\u017ce\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3501,akt,100622", "title": "Wojna w Ukrainie. 290. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-10 05:09:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3501,akt,100622\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 290. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GD6LD5DDQO6TL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3501,akt,100656", "title": "Wojna w Ukrainie. 290. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-10 05:09:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3501,akt,100656\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 290. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GD6LD5DDQO6TL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3501,akt,100814", "title": "Wojna w Ukrainie. 290. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-10 05:09:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3501,akt,100814\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 290. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GD6LD5DDQO6TL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3501,akt,100857", "title": "Wojna w Ukrainie. 290. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-10 05:09:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3501,akt,100857\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 290. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-290-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GD6LD5DDQO6TL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]