[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nagrywanie-bez-zgody-a-dowod-w-sadzie-6842680891873824a.html", "title": "Nagrywanie bez zgody a dow\u00f3d w s\u0105dzie", "date_published": "2022-12-10 18:24:49+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6456a911-f567-4630-8d3d-b72041aa55ae\" width=\"308\" /> S\u0119dzia w s\u0105dzie przy rozpatrywaniu spraw bierze pod uwag\u0119 r\u00f3\u017cne dowody. W\u015br\u00f3d nich najcenniejsze s\u0105 te, w przypadku kt\u00f3rych osoby postronne, niezwi\u0105zane ze stronami sporu, potwierdz\u0105 dan\u0105 wersj\u0119 wydarze\u0144. Wysok\u0105 warto\u015b\u0107 maj\u0105 tak\u017ce nagrania d\u017awi\u0119ku i wideo, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 dociec prawdy. Czy jednak s\u0105d mo\u017ce dopu\u015bci\u0107 takie nagranie jako dow\u00f3d, je\u015bli by\u0142o ono zrealizowane bez zgody zarejestrowanych na nim os\u00f3b?", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/wiron-zastapi-wibor-czym-sie-roznia-oba-wskazniki-6841773315828288a.html", "title": "WIRON zast\u0105pi WIBOR. Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105 oba wska\u017aniki?", "date_published": "2022-12-10 12:36:58+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4bf34670-25f9-48b3-984a-fb8b09f293d6\" width=\"308\" /> Na wska\u017aniku referencyjnym WIBOR, kt\u00f3ry ma wp\u0142yw na wysoko\u015b\u0107 oprocentowania, \"zawieszone\" s\u0105 tysi\u0105ce um\u00f3w kredytowych. Za dwa lata - zgodnie ze \u015bwiatowym trendem - dotychczasowy wska\u017anik zostanie zast\u0105piony przez WIRON. Oto podstawowe r\u00f3\u017cnice pomi\u0119dzy nimi.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kasowanie-punktow-karnych-beda-nowe-zasady-6843014893627936a.html", "title": "Kasowanie punkt\u00f3w karnych. B\u0119d\u0105 nowe zasady", "date_published": "2022-12-10 07:38:51+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/051fda29-683e-4d61-aec0-5b7b474c3dba\" width=\"308\" /> Po nabiciu 24 punkt\u00f3w karnych kierowca musi je skasowa\u0107, zanim b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 ponownie wsi\u0105\u015b\u0107 za k\u00f3\u0142ko. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 ta znikn\u0119\u0142a na par\u0119 miesi\u0119cy. Teraz wraca z nowymi zasadami. Procedura b\u0119dzie dro\u017csza i bardziej czasoch\u0142onna.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/estonski-cit-czym-jest-6842683085601312a.html", "title": "Esto\u0144ski CIT \u2013 czym jest?", "date_published": "2022-12-10 07:13:57+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5261f497-acad-4949-98db-809f1959d115\" width=\"308\" /> CIT jest podatkiem dochodowym, kt\u00f3ry op\u0142acaj\u0105 osoby prawne, w odr\u00f3\u017cnieniu od PIT, kt\u00f3ry jest podatkiem dochodowym od os\u00f3b fizycznych. Od 2021 roku mo\u017cna w Polsce zastosowa\u0107 esto\u0144ski CIT. Co to jest? Komu op\u0142aca si\u0119 przej\u015bcie na CIT esto\u0144ski?", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nowy-pakiet-sankcji-podzielil-ue-pojawil-sie-impas-6842996597058112a.html", "title": "Nowy pakiet sankcji podzieli\u0142 UE. \"Pojawi\u0142 si\u0119 impas\"", "date_published": "2022-12-10 06:24:23+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6d22c7e7-8786-4781-a89a-57f74f645d3c\" width=\"308\" /> W rozmowach w sprawie przyj\u0119cia 9. pakietu unijnych sankcji wobec Rosji pojawi\u0142 si\u0119 impas spowodowany daleko id\u0105cym regresem w zapisach, kt\u00f3re zosta\u0142y do niego dodane - poinformowa\u0142 PAP Sta\u0142y Przedstawiciel Polski przy UE Andrzej Sado\u015b.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/2023-to-bedzie-rok-drenowania-naszych-kieszeni-inflacja-podniesie-rowniez-podatki-6841708195097120a.html", "title": "2023 to b\u0119dzie rok drenowania naszych kieszeni. Inflacja podniesie r\u00f3wnie\u017c podatki", "date_published": "2022-12-10 06:04:54+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6e5875aa-c0d1-483b-bd22-a97f8a6f3045\" width=\"308\" /> Rz\u0105d nie planuje nominalnego podwy\u017cszenia podatk\u00f3w od 2023 r., ale i tak zap\u0142acimy wy\u017csze daniny ni\u017c dotychczas. Wiele op\u0142at jest bowiem powi\u0105zanych z inflacj\u0105 lub p\u0142ac\u0105 minimaln\u0105. Za kieszenie mog\u0105 \u0142apa\u0107 si\u0119 palacze papieros\u00f3w czy posiadacze nieruchomo\u015bci. Na baczno\u015bci musz\u0105 si\u0119 mie\u0107 tak\u017ce sprawcy wykrocze\u0144 drogowych i skarbowych. Mandaty i grzywny wzrosn\u0105 drako\u0144sko.", "persistent": false}]