[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Wplywy-z-podatku-od-nadzwyczajnych-zyskow-szacowane-na-13-5-mld-zl-8411439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Wp\u0142ywy z podatku od nadzwyczajnych zysk\u00f3w szacowane na 13,5 mld z\u0142", "date_published": "2022-09-24 20:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/c94ae54c9a406e-948-568-7-0-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wp\u0142ywy do bud\u017cetu z proponowanego podatku od nadzwyczajnych zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa i firm prywatnych szacowane s\u0105 na 13,5 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamek-zwiazany-z-krolem-Arturem-zagrozony-przez-zmiany-klimatu-8411134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamek zwi\u0105zany z kr\u00f3lem Arturem zagro\u017cony przez zmiany klimatu", "date_published": "2022-09-24 19:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/9ae6e4634fbb9a-948-567-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wskutek zmian klimatu szereg zamk\u00f3w w Anglii zagro\u017conych jest osuni\u0119ciem si\u0119 do morza, a jednym z najbardziej nara\u017conych jest znany z legendy o kr\u00f3lu Arturze Tintagel\u00a0w Kornwalii \u2013 ostrzeg\u0142a w pi\u0105tek English Heritage, organizacja dbaj\u0105ca o dziedzictwo kulturowe Anglii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-od-1-stycznia-cena-energii-elektrycznej-w-Polsce-bedzie-zamrozona-8411416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: od 1 stycznia cena energii elektrycznej w Polsce b\u0119dzie zamro\u017cona", "date_published": "2022-09-24 18:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/958347a158d324-948-568-0-0-4078-2446.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia cena energii elektrycznej w Polsce b\u0119dzie zamro\u017cona. Nie b\u0119dzie podwy\u017cek do zu\u017cycia w wysoko\u015bci 2000 kilowatogodzin rocznie \u2013 a wi\u0119c dla ogromnej wi\u0119kszo\u015bci polskich rodzin, zw\u0142aszcza na prowincji - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niezidentyfikowane-drony-lataly-przy-platformach-wiertniczych-Norwegii-8411405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niezidentyfikowane drony lata\u0142y przy platformach wiertniczych Norwegii", "date_published": "2022-09-24 17:56:00+00:00", "description": "<p>Przy platformach wiertniczych na Norweskim Szelfie Kontynentalnym w ostatnim czasie zaobserwowano niezidentyfikowane drony - pisze gazeta \"Nettavisen\". Wed\u0142ug norweskich s\u0142u\u017cb specjalnych PST po inwazji Rosji na Ukrain\u0119 mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 zwi\u0119kszonej presji wywiadowczej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chaotyczna-mobilizacja-i-powiekszajaca-sie-kolejka-uciekajacych-przed-nia-8411322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chaotyczna mobilizacja w Rosji i powi\u0119kszaj\u0105ca si\u0119 kolejka uciekaj\u0105cych przed ni\u0105", "date_published": "2022-09-24 17:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/9d8be2a117c763-948-568-20-250-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejka samochod\u00f3w na granicy rosyjsko-gruzi\u0144skiej ma ju\u017c d\u0142ugo\u015b\u0107 10 kilometr\u00f3w, wci\u0105\u017c wielu Rosjan pr\u00f3buje opu\u015bci\u0107 sw\u00f3j kraj po og\u0142oszonej w \u015brod\u0119 mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 \u2013 informuje we wtorek rosyjska redakcja BBC.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-oligarchowie-zlozyli-pozew-do-TSUE-o-wykreslenie-z-unijnej-listy-sankcyjnej-8411402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjscy oligarchowie z\u0142o\u017cyli pozew do TSUE o wykre\u015blenie z unijnej listy sankcyjnej", "date_published": "2022-09-24 17:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/3848de6ba82fe2-948-568-0-95-3190-1913.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej pi\u0119\u0107dziesi\u0119ciu rosyjskich oligarch\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o pozew do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE w Luksemburgu o uniewa\u017cnienie wpisania ich na unijn\u0105 list\u0119 sankcji - informuje w sobot\u0119 dziennik \u201eNRC\u201d. Wed\u0142ug portalu Politico w\u015br\u00f3d powod\u00f3w jest by\u0142y w\u0142a\u015bciciel klubu pi\u0142karskiego "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/36-latka-zmarla-przez-blad-pielegniarki-w-Poznaniu-Rodzina-domaga-sie-1-8-mln-zl-odszkodowania-8410157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "36-latka zmar\u0142a przez b\u0142\u0105d piel\u0119gniarki w Poznaniu. Rodzina domaga si\u0119 1,8 mln z\u0142 odszkodowania", "date_published": "2022-09-24 16:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/55afd075dcc97d-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />36-letnia Anna K. zmar\u0142a w styczniu 2019 roku przez b\u0142\u0105d piel\u0119gniarki w tzw. klinice medycyny naturalnej w Poznaniu. Piel\u0119gniarka Lucyna P. zosta\u0142a ju\u017c prawomocnie skazana. Teraz rodzina zmar\u0142ej domaga si\u0119 1,8 mln z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Weglokoks-rozpoczyna-sprzedaz-importowanego-wegla-8411392.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa W\u0119glokoks rozpoczyna sprzeda\u017c importowanego w\u0119gla", "date_published": "2022-09-24 16:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/9e991ef57c3db7-948-568-0-200-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim tygodniu wrze\u015bnia w nale\u017c\u0105cym do grupy katowickiego W\u0119glokoksu sk\u0142adowisku w Ostrowie Wielkopolskim oferowany b\u0119dzie \u2013 obok w\u0119gla z polskich kopal\u0144 \u2013 tak\u017ce surowiec sprowadzony przez sp\u00f3\u0142k\u0119 z zagranicy, w pakietach z w\u0119glem krajowym \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP w W\u0119glokok"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-bede-domagal-sie-od-spolek-Skarbu-Panstwa-aby-ograniczaly-swoje-nadmiarowe-zyski-8411386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: b\u0119d\u0119 domaga\u0142 si\u0119 od sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa, aby ogranicza\u0142y swoje nadmiarowe zyski", "date_published": "2022-09-24 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/650d5c2ba1c80a-948-568-0-25-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119d\u0119 domaga\u0142 si\u0119 od sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa, aby ogranicza\u0142y swoje nadmiarowe zyski; b\u0119dziemy ogranicza\u0107 maksymalnie koszty energii, nie tylko dla gospodarstw domowych, ale te\u017c dla szk\u00f3\u0142, szpitali i innych podmiot\u00f3w wra\u017cliwych - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w \u015awidniku premier Mateusz Mor"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-o-inflacji-walce-z-bankami-demokracji-i-wyborach-8411377.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: walczymy z inflacj\u0105 metodami \u0142agodz\u0105cymi", "date_published": "2022-09-24 15:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/e9883056e9dee1-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Walczymy z inflacj\u0105 metodami \u0142agodz\u0105cymi, zmniejszaj\u0105c ceny i obni\u017caj\u0105c podatki \u2013 to dotyczy gazu, \u017cywno\u015bci, nawoz\u00f3w sztucznych, to r\u00f3wnie\u017c wakacje kredytowe \u2013 m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 w Ole\u015bnicy prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanclerz-Niemiec-obiecal-szybkie-rozwiazanie-problemu-wysokich-cen-energii-Bedzie-dodatkowa-ulga-8411370.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanclerz Niemiec obieca\u0142 \u201eszybkie rozwi\u0105zanie\u201d problemu wysokich cen energii. B\u0119dzie dodatkowa ulga", "date_published": "2022-09-24 14:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/91f21164dec504-948-568-0-39-1757-1054.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz zapowiedzia\u0142 szybkie wprowadzenie dodatkowej ulgi dla firm i obywateli ze wzgl\u0119du na wysokie ceny energii. Ma to by\u0107 wsparcie dla gospodarstw domowych, rodzin i os\u00f3b o niskich dochodach, a tak\u017ce dla przedsi\u0119biorstw borykaj\u0105cych si\u0119 z wysokimi rachu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-wylaczyla-jeden-z-siedmiu-reaktorow-jadrowych-8411355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia wy\u0142\u0105czy\u0142a jeden z siedmiu reaktor\u00f3w j\u0105drowych", "date_published": "2022-09-24 13:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/285c20b4e37b7c-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo gro\u017c\u0105cego kryzysu energetycznego i apeli niekt\u00f3rych polityk\u00f3w w pi\u0105tek wieczorem od sieci od\u0142\u0105czony zosta\u0142 jeden z siedmiu reaktor\u00f3w j\u0105drowych w Belgii. To konsekwencja przepis\u00f3w przyj\u0119tych w 2003 roku, zgodnie z kt\u00f3rymi reaktory maj\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105czane po 40 latach dzia\u0142ania"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Tusk-specjalnoscia-tej-wladzy-jest-ciemnosc-i-zimno-oraz-kompletny-brak-empatii-8411348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Donald Tusk: specjalno\u015bci\u0105 tej w\u0142adzy jest ciemno\u015b\u0107 i zimno oraz kompletny brak empatii", "date_published": "2022-09-24 13:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/84028b0ccfd78c-948-568-8-0-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To wszystko, co dzieje si\u0119 z polsk\u0105 energetyk\u0105 jest w soczewce ilustracj\u0105 tego, jak wygl\u0105da dzisiaj polska polityka i polska w\u0142adza - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 we Wroc\u0142awiu przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk. Specjalno\u015bci\u0105 tej w\u0142adzy jest ciemno\u015b\u0107 i zimno, kompletny brak empatii wobec ludzi - "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energinet-pelna-przepustowosc-dunskiego-odcinka-Baltic-Pipe-wczesniej-niz-planowano-8411343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Energinet: pe\u0142na przepustowo\u015b\u0107 du\u0144skiego odcinka Baltic Pipe wcze\u015bniej ni\u017c planowano", "date_published": "2022-09-24 13:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/19c288d85338f9-948-568-0-101-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u0144ski odcinek Baltic Pipe mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 pe\u0142ne zdolno\u015bci przepustowe miesi\u0105c wcze\u015bniej ni\u017c zaplanowano, bo od ko\u0144ca listopada, a nie jak przewidywano - od 1 stycznia przysz\u0142ego roku - poinformowa\u0142 w sobotnim komunikacie du\u0144ski operator przesy\u0142owy Energinet.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogi-pogrzeb-tansza-koronacja-Przeswietlilismy-wydatki-brytyjskiej-rodziny-krolewskiej-8409485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogi pogrzeb, ta\u0144sza koronacja. Prze\u015bwietlili\u015bmy wydatki brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej", "date_published": "2022-09-24 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/da9f03170f9ca5-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szacowanie koszt\u00f3w pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II jest do\u015b\u0107 ryzykowne, gdy\u017c wide\u0142ki wynosz\u0105 od 8 mln do 6 mld funt\u00f3w. Wiadomo jedno - koronacja b\u0119dzie znacznie ta\u0144sza, bo Karol III ju\u017c od dawna zapowiada\u0142 odchudzenie monarchii. O ile jeszcze mo\u017cna wyt\u0142umaczy\u0107 opinii publicznej "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugie-kolejki-w-sklepach-Mieszkancy-Kuby-maja-na-to-sposob-i-korzystaja-ze-specjalnej-aplikacji-8409082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugie kolejki w sklepach? Mieszka\u0144cy Kuby maj\u0105 na to spos\u00f3b i korzystaj\u0105 ze specjalnej aplikacji", "date_published": "2022-09-24 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/3c4ccefbf291f8-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad milion mieszka\u0144c\u00f3w Kuby korzysta z aplikacji na telefony kom\u00f3rkowe, kt\u00f3ra informuje o nat\u0119\u017ceniu ruchu w sklepach. W miar\u0119 nasilania si\u0119 inflacji i niedobor\u00f3w \u017cywno\u015bci sklepowe kolejki sta\u0142y si\u0119 sta\u0142ym elementem dnia codziennego, a ich liczba wzros\u0142a - komentuj\u0105 media.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowelizacja-ustawy-o-weteranach-Dodatek-wyplacany-takze-czynnym-zolnierzom-8411338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowelizacja ustawy o weteranach. Dodatek wyp\u0142acany tak\u017ce czynnym \u017co\u0142nierzom", "date_published": "2022-09-24 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/b2c939c691da2f-948-568-0-30-1825-1095.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przygotowali\u015bmy kolejn\u0105 nowelizacj\u0119 ustawy o weteranach; chodzi o to, \u017ceby doceni\u0107 tych \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy za Polsk\u0119 nara\u017cali swoje \u017cycie i zdrowie, s\u0142u\u017c\u0105c na misjach poza granicami kraju - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-Belgow-robi-zakupy-i-tankuje-we-Francji-z-powodu-drozyzny-u-siebie-8410134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119cej Belg\u00f3w robi zakupy i tankuje we Francji z powodu dro\u017cyzny u siebie", "date_published": "2022-09-24 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/f2705a0f40c59c-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ca liczba Belg\u00f3w przekracza granic\u0119, aby robi\u0107 cotygodniowe zakupy we Francji z powodu dro\u017cyzny u siebie - poda\u0142 portal informacyjny RTL Info. Oszcz\u0119dno\u015bci mog\u0105 by\u0107 ogromne: jak twierdz\u0105 kupuj\u0105cy, pe\u0142ny w\u00f3zek towar\u00f3w we Francji jest ta\u0144szy nawet o 150 euro ni\u017c w Belgii.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NASK-lek-przed-odlaczeniem-od-sieci-wystepuje-coraz-powszechniej-8408949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NASK: l\u0119k przed od\u0142\u0105czeniem od sieci wyst\u0119puje coraz powszechniej", "date_published": "2022-09-24 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/0dc586d575a87c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />L\u0119k przed od\u0142\u0105czeniem od sieci wyst\u0119puje coraz powszechniej - FOMO (ang. Fear of Missing Out) to jeden z cz\u0119stszych skutk\u00f3w nadu\u017cywania technologii cyfrowych. W zwi\u0105zku z tym Pa\u0144stwowy Instytut Badawczy NASK rozpocz\u0105\u0142 kampani\u0119 edukacyjn\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-uruchomia-lawine-pozwow-przeciw-frankowcom-8408084.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki uruchomi\u0105 lawin\u0119 pozw\u00f3w przeciw frankowcom", "date_published": "2022-09-24 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/54adab50082a8a-948-568-0-311-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki przymierzaj\u0105 si\u0119 do sk\u0142adania tysi\u0119cy pozw\u00f3w do\n s\u0105d\u00f3w przeciwko frankowcom o zwrot kapita\u0142u oraz wynagrodzenia za \nkorzystanie z niego. Takiego pozwu mo\u017ce si\u0119 spodziewa\u0107 ka\u017cdy, kto w 2019\n roku wyst\u0105pi\u0142 o uniewa\u017cnienie umowy kredytowej lub w inny spos\u00f3b wszed\u0142\n w sp\u00f3r "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Owocowe-czwartki-i-karta-sportowa-Pandemia-i-inflacja-zmienily-oczekiwania-dot-benefitow-pracowniczych-8408700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Owocowe czwartki i karta sportowa? Pandemia i inflacja zmieni\u0142y oczekiwania dot. benefit\u00f3w pracowniczych", "date_published": "2022-09-24 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/f23e54103553a0-948-568-445-0-1620-972.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwa\u017cniejsz\u0105 rol\u0105 \u015bwiadcze\u0144 pracowniczych jest wsparcie zdrowia zatrudnionych oraz ich domowego bud\u017cetu, a tak\u017ce poprawa samopoczucia i komfortu pracy - wynika z badania firmy Personnel Service.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gizycko-zabudowane-obiektami-turystycznymi-Nie-wszystkim-sie-to-podoba-8411254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gi\u017cycko zabudowane obiektami turystycznymi. Nie wszystkim si\u0119 to podoba", "date_published": "2022-09-24 07:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/fe363ad9f0a9d3-945-560-0-68-1614-968.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Gi\u017cycku nad brzegiem Niegocina prowadzone s\u0105 dwie du\u017ce inwestycje: budowa restauracji na wodzie i kompleksu apartament\u00f3w. W\u0142adze miasta ciesz\u0105 si\u0119, \u017ce polepsza si\u0119 infrastruktura turystyczna i wp\u0142ywy podatkowe do kasy miejskiej. Mi\u0142o\u015bnicy krajobrazu i cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w nie s\u0105"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-powinna-sie-przygotowac-na-druga-fale-uchodzcow-z-Ukrainy-w-zimie-8411245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska powinna si\u0119 przygotowa\u0107 na drug\u0105 fal\u0119 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy w zimie", "date_published": "2022-09-24 07:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/10ae7cb48f22a3-948-568-25-251-3308-1984.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 od pocz\u0105tku dzia\u0142a\u0144 wojennych na Ukrainie up\u0142yn\u0119\u0142o ju\u017c prawie siedem miesi\u0119cy, przed punktem pomocy humanitarnej w Al. Jerozolimskich 2 nadal ustawia si\u0119 d\u0142uga kolejka Ukrai\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy przychodz\u0105 tutaj po niezb\u0119dne produkty. Wed\u0142ug prognoz analityk\u00f3w, przed zim\u0105 do Pol"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doswiadczony-menadzer-jest-dzis-na-wage-zlota-8410681.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Do\u015bwiadczony menad\u017cer jest dzi\u015b na wag\u0119 z\u0142ota", "date_published": "2022-09-24 07:00:00+00:00", "description": "<p>Awansowa\u0142e\u015b \u2013 \u015bwietnie, utrzyma\u0142e\u015b stanowisko \u2013 jeszcze lepiej. Chyba \u017ce\u00a0robisz co\u015b, co\u00a0ci\u0119 przerasta.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-szukaja-pracownikow-zeglugi-srodladowej-Oferuja-nawet-76-tys-euro-za-3-5-roku-nauki-8409233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy szukaj\u0105 pracownik\u00f3w \u017ceglugi \u015br\u00f3dl\u0105dowej. Oferuj\u0105 nawet 76 tys. euro za 3,5 roku nauki", "date_published": "2022-09-24 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/0cc5b8c57a6b1b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By zach\u0119ci\u0107 m\u0142odych ludzi do pracy w \u017cegludze \u015br\u00f3dl\u0105dowej niemiecki rz\u0105d finansuje szkolenia dla marynarzy i kapitan\u00f3w. Za 3,5-letni\u0105 nauk\u0119 zawodu przyszli pracownicy otrzymaj\u0105 76 tys. euro. W niemieckiej \u017cegludze \u015br\u00f3dl\u0105dowej brakuje pracownik\u00f3w, a bran\u017ca jest kluczowa dla os"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wybieraja-Chorwacje-Jestesmy-czwartym-narodem-najchetniej-odwiedzajacym-ten-kraj-8409464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy wybieraj\u0105 Chorwacj\u0119. Jeste\u015bmy czwartym narodem najch\u0119tniej odwiedzaj\u0105cym ten kraj", "date_published": "2022-09-24 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/23edc322720fc7-948-568-0-69-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polscy tury\u015bci s\u0105 na czwartym miejscu w\u015br\u00f3d nacji najcz\u0119\u015bciej odwiedzaj\u0105cych Chorwacj\u0119. W tym roku kraj ten odwiedzi\u0142o ju\u017c ponad 1 mln Polak\u00f3w - poinformowa\u0142a Chorwacka Wsp\u00f3lnota Turystyczna. W stosunku do 2019 r. liczba wszystkich turyst\u00f3w zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o prawie 92 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-chca-udusic-Warszawe-Aktywisci-nie-zabudowywac-klinow-napowietrzajacych-8411239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperzy chc\u0105 udusi\u0107 Warszaw\u0119. Aktywi\u015bci: nie zabudowywa\u0107 klin\u00f3w napowietrzaj\u0105cych", "date_published": "2022-09-24 06:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/0d4abdfa606e93-948-568-2-72-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktywi\u015bci miejscy sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 zabudowie klin\u00f3w napowietrzaj\u0105cych Warszaw\u0119. Inwestycje budowlane w tych korytarzach, szczeg\u00f3lnie zim\u0105 i jesieni\u0105, wp\u0142ywaj\u0105 na wzrost zanieczyszczenia powietrza w mie\u015bcie \u2013 alarmuj\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Baltic-Pipe-to-system-przesylowy-za-ponad-1-6-mld-euro-Rusza-za-tydzien-8411232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Baltic Pipe to system przesy\u0142owy za ponad 1,6 mld euro. Rusza za tydzie\u0144", "date_published": "2022-09-24 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/f78b8cd299b002-948-568-0-0-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Licz\u0105cy ok. 900 km system przesy\u0142owy Baltic Pipe kosztowa\u0142 co najmniej 1,6 mld euro, kt\u00f3re wy\u0142o\u017cyli inwestorzy - polski operator przesy\u0142owy gazu Gaz-System i jego du\u0144ski odpowiednik Energinet. Projekt dosta\u0142 m.in. ponad 250 mln euro dofinansowania z UE.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-pierwszych-dniach-po-zaostrzeniu-prawa-drogowego-policja-notuje-spadek-przekroczen-predkosci-8411229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W pierwszych dniach po zaostrzeniu prawa drogowego policja notuje spadek przekrocze\u0144 pr\u0119dko\u015bci", "date_published": "2022-09-24 06:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/0a4f6167f86fa7-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszych dniach od zaostrzenia prawa drogowego policjanci zanotowali 377 interwencji zwi\u0105zanych z przekroczeniem pr\u0119dko\u015bci w obszarze zabudowanym o wi\u0119cej ni\u017c 50 km/h - wynika z danych Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. W tym samym okresie ubieg\u0142ego roku by\u0142o ich o prawie 280 wi\u0119cej.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-przed-niedzielnymi-wyborami-porownanie-programow-8411227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142ochy przed niedzielnymi wyborami: por\u00f3wnanie program\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/a6cff33ac62152-945-567-46-0-1383-830.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prowadz\u0105ca w sonda\u017cach centroprawica zapowiada wsparcie dla rodzin i zahamowanie fali migracyjnej, centrolewica stawia za\u015b na program socjalny i postuluje reform\u0119 traktat\u00f3w UE w celu zniesienia prawa weta. W niedziel\u0119 W\u0142osi rusz\u0105 do urn i wybior\u0105 pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w do Izby Depu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-Inspekcja-Handlowa-bada-rynek-dystrybucji-wegla-kamiennego-8411223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK: Inspekcja Handlowa bada rynek dystrybucji w\u0119gla kamiennego", "date_published": "2022-09-24 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/93988dac8f3e56-948-568-0-67-1698-1019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inspekcja Handlowa prowadzi badanie rynku dystrybucji w\u0119gla kamiennego i sprawdza praktyki importer\u00f3w, dystrybutor\u00f3w i po\u015brednik\u00f3w w sprzeda\u017cy, w tym w\u0142a\u015bcicieli sk\u0142ad\u00f3w w\u0119gla - informuje UOKiK. Urz\u0105d przypomina, \u017ce za z\u0142amanie przepis\u00f3w antymonopolowych grozi kara finansowa d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-byly-minister-odpowiedzialny-za-walke-z-korupcja-skazany-na-smierc-za-lapowkarstwo-8410050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny: by\u0142y minister odpowiedzialny za walk\u0119 z korupcj\u0105 skazany na \u015bmier\u0107 za \u0142ap\u00f3wkarstwo", "date_published": "2022-09-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/9ce21612fbefed-948-568-66-159-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci Chin Fu Zhenghua, kt\u00f3ry by\u0142 odpowiedzialny za kilka wa\u017cnych \u015bledztw antykorupcyjnych, zosta\u0142 skazany na \u015bmier\u0107 za przyjmowanie \u0142ap\u00f3wek - poinformowa\u0142y pa\u0144stwowe media.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Festiwal-podwyzek-stop-procentowych-Turcy-na-opak-i-kryzys-na-horyzoncie-8410621.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Festiwal podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, Turcy na opak i kryzys na horyzoncie", "date_published": "2022-09-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/837de858767612-948-568-0-180-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na nud\u0119 nie mo\u017cna by\u0142o narzeka\u0107. Najwi\u0119ksze banki centralne nie zawiod\u0142y i zdecydowanie podnosz\u0105 stopy procentowe, by zwalczy\u0107 inflacj\u0119. Ta jednak po\u017cera realny wzrost wynagrodze\u0144 w Polsce. Turcy jednak wydaj\u0105 si\u0119 inflacj\u0105 nie przejmowa\u0107... Tradycyjnie przypominamy najciekaws"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-przepisy-weszly-w-zycie-Na-przejsciu-sugerowanym-pieszy-nie-ma-pierwszenstwa-8409340.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe przepisy wesz\u0142y w \u017cycie. Na przej\u015bciu sugerowanym pieszy nie ma pierwsze\u0144stwa", "date_published": "2022-09-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/d71ec1a2b2ace2-948-568-0-102-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wchodz\u0105ca w\u0142a\u015bnie w \u017cycie nowelizacja Prawa o ruchu drogowym opr\u00f3cz dotychczasowego oznakowanego przej\u015bcia dla pieszych wprowadza tzw. przej\u015bcie sugerowane, czyli nieoznakowane miejsca umo\u017cliwiaj\u0105ce przekraczanie jezdni, drogi dla rower\u00f3w i torowiska \u2013 informuje Prawo.pl. Jak"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chca-jawnych-wynagrodzen-w-ofertach-pracy-Ruszyla-kampania-Szanuj-siebie-8410058.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy chc\u0105 jawnych wynagrodze\u0144 w ofertach pracy. Ruszy\u0142a kampania \u201eSzanuj siebie\u201d", "date_published": "2022-09-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/07c0e375811f26-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />No Fluff Jobs, serwis z ofertami pracy dla IT, ruszy\u0142 z kampani\u0105 spo\u0142eczn\u0105 \u201eSzanuj siebie\u201d,\n kt\u00f3ra ma zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na nieprzejrzyste procesy rekrutacyjne. Na \npotrzeby tego dzia\u0142ania firma zleci\u0142a badanie MASMI Poland, z kt\u00f3rego \nmi\u0119dzy innymi wynika, \u017ce jawne wynagrodzenia w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wraca-moda-na-robienie-domowych-przetworow-Dla-wielu-to-sposob-na-oszczednosci-8409921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wraca moda na robienie domowych przetwor\u00f3w. Dla wielu to spos\u00f3b na oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-09-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/b9a8d13ee223f2-948-568-0-17-1758-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku prawie dwie trzecie Polak\u00f3w zamierza zrobi\u0107 przetwory na zim\u0119 - wynika z\u00a0Barometru Providenta. Sk\u0142onno\u015b\u0107 do robienia domowych zapas\u00f3w w\u00a0s\u0142oikach systematycznie ro\u015bnie, a w\u00a0tym roku dodatkow\u0105...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawa-Tajwanu-w-ONZ-USA-chcemy-pokoju-Chiny-to-sprawa-wewnetrzna-8411200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wang Yi do Blinkena: kwestiaTajwanu jest wewn\u0119trzn\u0105 spraw\u0105 Chin. USA ripostuje", "date_published": "2022-09-24 03:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/0cda04e7621f06-945-560-0-263-3096-1857.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W o\u015bwiadczeniu chi\u0144skiego MSZ opublikowanym po pi\u0105tkowym spotkaniu szef\u00f3w dyplomacji USA i Chin w Nowym Jorku podkre\u015blono, \u017ce \"problemTajwanu jest wewn\u0119trzn\u0105 spraw\u0105 Chin\" a USA wysy\u0142aj\u0105 w tej sprawie \"bardzo z\u0142e, niebezpieczne sygna\u0142y\".</p>"}]