[{"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/wojna-w-ukrainie-ukrainscy-zestrzelili-rosyjski-samolot-wielozadaniowy-su-34/", "title": "Wojna w Ukrainie. Ukrai\u0144cy zestrzelili rosyjski samolot wielozadaniowy Su-34", "date_published": "2022-09-24 20:26:00+00:00", "description": "W sobot\u0119 wieczorem media poinformowa\u0142y o zestrzeleniu przez si\u0142y ukrai\u0144skie rosyjskiego samolotu wielozadaniowego Su-34 - podaje TRYXA. To samo medium przekaza\u0142o, \u017ce zestrzelono tak\u017ce trzy inne maszyny wroga."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/rosja-protesty-przeciwko-mobilizacji-wojskowej-ovd-info-ponad-730-osob-zostalo-zatrzymanych/", "title": "Rosja. Protesty przeciwko mobilizacji wojskowej. OVD-Info: Ponad 730 os\u00f3b zosta\u0142o zatrzymanych", "date_published": "2022-09-24 19:34:00+00:00", "description": "Ponad 730 os\u00f3b zosta\u0142o zatrzymanych w ca\u0142ej Rosji podczas protest\u00f3w przeciwko nakazowi mobilizacji - poda\u0142a w sobot\u0119 OVD-Info, grupa prawnicza zajmuj\u0105ca si\u0119 przeciwdzia\u0142aniem prze\u015bladowaniom politycznym w tym kraju. Tymczasem W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra przewiduje kary do 10 lat wi\u0119zienia za dezercj\u0119 oraz poddanie si\u0119 - poinformowa\u0142 portal Meduza."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/pierwsze-oficjalne-zdjecie-nowego-krola-przy-pracy-media-zwracaja-uwage-na-szczegoly/", "title": "Pierwsze oficjalne zdj\u0119cie nowego kr\u00f3la przy pracy. Media zwracaj\u0105 uwag\u0119 na szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-09-24 16:05:00+00:00", "description": "Pa\u0142ac Buckingham opublikowa\u0142 pierwsze oficjalne zdj\u0119cie kr\u00f3la Karola, na kt\u00f3rym wida\u0107 go podczas pe\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w nowej g\u0142owy pa\u0144stwa. Monarcha siedzi przy czerwonym pude\u0142ku z dokumentami do podpisania. BBC zwraca uwag\u0119, \u017ce zdj\u0119cie jest mniej oficjalne ni\u017c podobne fotografie wcze\u015bniejszych w\u0142adc\u00f3w."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/burza-po-slowach-ursuli-von-der-leyen-premier-to-nie-praworzadnosc-to-dyktat/", "title": "Burza po s\u0142owach Ursuli von der Leyen. Premier: To nie praworz\u0105dno\u015b\u0107, to dyktat", "date_published": "2022-09-24 15:49:00+00:00", "description": "W Europie rozp\u0119ta\u0142a si\u0119 polityczna burza po s\u0142owach szefowej KE. Ursula von der Leyen powt\u00f3rzy\u0142a, \u017ce Polska nie dostanie pieni\u0119dzy z KPO, je\u015bli nie przywr\u00f3ci niezale\u017cnego s\u0105downictwa, ale palcem pogrozi\u0142a tak\u017ce W\u0142ochom, kt\u00f3rzy jutro p\u00f3jd\u0105 do urn. To wywo\u0142a\u0142o fal\u0119 ostrych komentarzy - tak\u017ce w Polsce. To nie jest praworz\u0105dno\u015b\u0107, to jest dyktat - skomentowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/wojna-w-ukrainie-josep-borrell-grozby-wladimira-putina-ue-musi-traktowac-powaznie/", "title": "Wojna w Ukrainie. Josep Borrell: Gro\u017aby W\u0142adimira Putina UE musi traktowa\u0107 powa\u017cnie", "date_published": "2022-09-24 13:56:00+00:00", "description": "UE musi powa\u017cnie potraktowa\u0107 gro\u017aby W\u0142adimira Putina, \u017ce \u200b\u200bmo\u017ce u\u017cy\u0107 broni j\u0105drowej w konflikcie w Ukrainie - powiedzia\u0142 Josep Borrell, szef unijnej dyplomacji cytowany przez BBC. Jego zdaniem wojna osi\u0105gn\u0119\u0142a niebezpieczny moment."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/zadzwonil-do-ambasady-i-powiedzial-ze-chce-walczyc-moze-nie-warto-zeby-pan-tam-jechal/", "title": "Zadzwoni\u0142 do ambasady i powiedzia\u0142, \u017ce chce walczy\u0107. \"Mo\u017ce nie warto, \u017ceby pan tam jecha\u0142\"", "date_published": "2022-09-24 13:38:00+00:00", "description": "- O m\u00f3j Bo\u017ce - tak reagowa\u0142y pracownice rosyjskiej ambasady w Warszawie, kiedy zadzwoni\u0142 do nich dziennikarz Bie\u0142satu, podaj\u0105c si\u0119 za m\u0142odego patriot\u0119, kt\u00f3ry chce wyjecha\u0107 do Chersonia, by walczy\u0107 z nazistami. - Mo\u017ce nie warto, \u017ceby pan tam jecha\u0142 teraz? - us\u0142ysza\u0142."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/wojna-w-ukrainie-dymisja-w-ministerstwie-obrony-rosji-gen-dmitrij-bulhakow-odwolany/", "title": "Dymisja wiceministra obrony Rosji. Gen. Dmitrij Bu\u0142hakow by\u0142 odpowiedzialny za logistyk\u0119", "date_published": "2022-09-24 11:47:00+00:00", "description": "Gen. Dmitrij Bu\u0142hakow zosta\u0142 odwo\u0142any w sobot\u0119 z funkcji wiceszefa resortu obrony Rosji - przekaza\u0142 w komunikacie resort nie podaj\u0105c szczeg\u00f3\u0142\u00f3w odwo\u0142ania."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/wojna-w-ukrainie-obronca-azowstalu-po-miesiacach-rosyjskiej-niewoli-tak-teraz-wyglada/", "title": "Wojna w Ukrainie. Obro\u0144ca Azowstalu po miesi\u0105cach rosyjskiej niewoli. Tak teraz wygl\u0105da", "date_published": "2022-09-24 08:27:00+00:00", "description": "Mychaj\u0142o Dianow broni\u0142 mariupolskiego Azowstalu do samego ko\u0144ca, a p\u00f3\u017aniej trafi\u0142 w r\u0119ce Rosjan. Po czterech miesi\u0105cach uda\u0142o mu si\u0119 odzyska\u0107 wolno\u015b\u0107 za spraw\u0105 ostatniej wymiany je\u0144c\u00f3w. Ministerstwo Obrony Ukrainy pokaza\u0142o jak zmieni\u0142a go walka o przetrwanie w rosyjskiej niewoli."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/wojna-w-ukrainie-skazany-za-kanibalizm-igor-komarow-walczy-w-grupie-wagnera/", "title": "Wojna w Ukrainie. Skazany za kanibalizm Igor Komarow walczy w Grupie Wagnera", "date_published": "2022-09-24 07:00:00+00:00", "description": "Skazany w Rosji za kanibalizm Igor Komarow zosta\u0142 zwerbowany przez najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera walcz\u0105cych po stronie Rosji w Ukrainie. O 23-latku zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno, gdy polowa\u0142 na ludzi w parkach miejskich w Sankt Petersburgu."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-24/laver-cup-roger-federer-zagral-ostatni-mecz-tenisista-konczy-kariere/", "title": "Laver Cup. Roger Federer zagra\u0142 ostatni mecz. Tenisista ko\u0144czy karier\u0119", "date_published": "2022-09-24 04:01:00+00:00", "description": "Roger Federer zagra\u0142 sw\u00f3j ostatni mecz tenisa w pi\u0105tek przed p\u00f3\u0142noc\u0105. Spotkanie podczas londy\u0144skiego turnieju Laver Cup w deblu zako\u0144czy\u0142o si\u0119 pora\u017ck\u0105 dla odchodz\u0105cej legendy, co nie przy\u0107mi\u0142o hucznego po\u017cegnania legendy tenisa."}]