[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/kolejne-opoznienie-misji-artemis-i-tym-razem-przyczyna-jest-pogoda-6128466?source=rss", "title": "Start Artemis I ponownie prze\u0142o\u017cony. Wszystko przez Iana", "date_published": "2022-09-24 19:23:54+00:00", "description": "<img alt=\"Start Artemis I ponownie prze\u0142o\u017cony. Wszystko przez Iana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jin2cn-rakieta-sls-przed-planowanym-startem-6088743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 NASA poinformowa\u0142a, \u017ce zaplanowany na wtorek 27 wrze\u015bnia start misji Artemis I nie dojdzie do skutku. Op\u00f3\u017anienie wynika z nadci\u0105gaj\u0105cej nad Floryd\u0119 burzy tropikalnej Ian, kt\u00f3ra mo\u017ce uderzy\u0107 w Stany Zjednoczone z si\u0142\u0105 huraganu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-matka-dmytra-kozackiego-uwolnionego-z-azowstalu-zolnierza-fotografa-relacjonuje-spotkanie-z-synem-6128404?source=rss", "title": "\"Z kim rozmawiam?\". Przy telefonie by\u0142 jej syn, uwolniony \u017co\u0142nierz. Jego zdj\u0119cia z Azowstalu obieg\u0142y \u015bwiatowe media", "date_published": "2022-09-24 19:19:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ijhqjv-dmytro-kozacki-w-objeciach-matki-i-siostry-6128421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dmytro Kozacki ps. \"Orest\" to \u017co\u0142nierz pu\u0142ku Azow, autor s\u0142ynnych fotografii z obl\u0119\u017conych zak\u0142ad\u00f3w Azowstal w Mariupolu na Ukrainie. Niedawno zosta\u0142 uwolniony z rosyjskiej niewoli. W Kijowie spotka\u0142 si\u0119 z matk\u0105 i siostr\u0105. - Nie wierzy\u0142am, dop\u00f3ki go nie przytuli\u0142am - powiedzia\u0142a matka Iryna Jurczenko dziennikarce ukrai\u0144skiej agencji Ukrinform."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wysokie-ceny-energii-uderzaja-w-tych-ktorzy-pomagaja-siostra-malgorzata-chmielewska-i-ada-porowska-komentuja-6128437?source=rss", "title": "Jak rosn\u0105ce\u00a0ceny energii uderzaj\u0105 w tych, kt\u00f3rzy pomagaj\u0105 innym? \"To s\u0105 dramatyczne sytuacje\"", "date_published": "2022-09-24 18:55:39+00:00", "description": "<img alt=\"Jak rosn\u0105ce\u00a0ceny energii uderzaj\u0105 w tych, kt\u00f3rzy pomagaj\u0105 innym? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kjff25-ada-porowska-i-siostra-malgorzata-chmielewska-w-faktach-po-faktach-6128462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Faktach po Faktach\" w TVN24 dyskutowano o tym, jak rosn\u0105ce ceny energii uderzaj\u0105 w tych, kt\u00f3rzy nios\u0105 pomoc innym. - Jeste\u015bmy z naszymi domami dla ludzi bezdomnych w sytuacji dramatycznej - powiedzia\u0142a siostra Ma\u0142gorzata Chmielewska, prze\u0142o\u017cona Wsp\u00f3lnoty \"Chle"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-zapowiada-zmiane-sposobu-liczenia-glosow-w-wyborach-bartlomiej-sienkiewicz-komentuje-6128456?source=rss", "title": "Sienkiewicz o zapowiedzi Kaczy\u0144skiego: cokolwiek to znaczy, nie wr\u00f3\u017cy nic dobrego", "date_published": "2022-09-24 18:04:06+00:00", "description": "<img alt=\"Sienkiewicz o zapowiedzi Kaczy\u0144skiego: cokolwiek to znaczy, nie wr\u00f3\u017cy nic dobrego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k3ejqv-jaroslaw-kaczynski-w-olesnicy-na-spotkaniu-z-sympatykami-swojej-partii-6128445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142, \u017ce jego ugrupowanie chce zmieni\u0107 spos\u00f3b liczenia g\u0142os\u00f3w w wyborach. Zapowied\u017a komentowa\u0142 w \"Faktach po Faktach\" by\u0142y szef MSW, pose\u0142 KO Bart\u0142omiej Sienkiewicz. - Cokolwiek to nie znaczy, nie wr\u00f3\u017cy ni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-2509-noc-i-dzien-pod-znakiem-chmur-do-19-stopni-na-termometrach-6128435?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela, 25.09. Noc i dzie\u0144 pod znakiem chmur, do 19 stopni na termometrach", "date_published": "2022-09-24 17:27:53+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela, 25.09. Noc i dzie\u0144 pod znakiem chmur, do 19 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qrmb9q-mgly-6105512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w niedziel\u0119 25.09, zapowiada si\u0119 pochmurno. W nocy miejscami b\u0119dzie mglisto, a w dzie\u0144 w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kraju mog\u0105 przyda\u0107 si\u0119 parasole. Mimo nawet 19 stopni Celsjusza na termometrach w ca\u0142ej Polsce odczujemy ch\u0142\u00f3d."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-czesciowa-mobilizacja-w-rosji-premier-mateusz-morawiecki-i-szef-mon-mariusz-blaszczak-komentuja-6128351?source=rss", "title": "\"Gmach rosyjskiej propagandy powoli upada\", \"putinowski re\u017cim s\u0142abnie, traci krew i powietrze\"", "date_published": "2022-09-24 16:39:27+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8p9hff-wladimir-putin-na-kremlu-6123915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski nied\u017awied\u017a jest zraniony i niestety mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 w najbli\u017cszym czasie eskalacji przemocy oraz fali rosyjskiej agresji - zasugerowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry komentowa\u0142 ostatnie wydarzenia w Rosji. Szef MON Mariusz B\u0142aszczak odni\u00f3s\u0142 si\u0119 z kolei do pseudoreferend\u00f3w na wschodzie i po\u0142udniu Ukrainy. - W pa\u017adzierniku 1939 roku te\u017c na zaj\u0119tych zie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-podpisal-ustawe-ktora-przewiduje-kary-do-10-lat-wiezienia-za-dezercje-i-poddanie-sie-6128397?source=rss", "title": "Do 10 lat wi\u0119zienia za dezercj\u0119 lub poddanie si\u0119. Ustawa z podpisem W\u0142adimira Putina", "date_published": "2022-09-24 16:21:36+00:00", "description": "<img alt=\"Do 10 lat wi\u0119zienia za dezercj\u0119 lub poddanie si\u0119. Ustawa z podpisem W\u0142adimira Putina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hrwoae-obywatele-protestuja-przeciw-czesciowej-mobilizacji-zatrzymania-w-moskwie-6128369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 ustaw\u0119 z poprawkami do kodeksu karnego, kt\u00f3ra przewiduje kary do 10 lat wi\u0119zienia za dezercj\u0119 oraz poddanie si\u0119 - poinformowa\u0142 portal Meduza. W Rosji trwaj\u0105 - masowo t\u0142umione przez policj\u0119 - protesty przeciwko og\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/karol-iii-pierwsze-zdjecie-monarchy-w-pracy-z-czerwona-skrzynka-6128375?source=rss", "title": "Pierwsze zdj\u0119cie nowego kr\u00f3la Karola III w pracy", "date_published": "2022-09-24 16:16:27+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsze zdj\u0119cie nowego kr\u00f3la Karola III w pracy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9hrmyl-pierwsze-zdjecie-karola-iii-w-pracy-6128357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0142ac Buckingham opublikowa\u0142 pierwsze zdj\u0119cie Karola III w pracy. Wida\u0107 na nim nowego kr\u00f3la ze s\u0142ynn\u0105 czerwon\u0105 skrzynk\u0105, w kt\u00f3rej brytyjscy monarchowie codziennie otrzymuj\u0105 rz\u0105dowe dokumenty."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/osowo-wielkopolska-40-padlych-sztuk-bydla-w-gospodarstwie-zarzuty-za-niedostarczanie-jedzenia-i-wody-6128273?source=rss", "title": "40 martwych sztuk byd\u0142a znaleziono w gospodarstwie w Wielkopolsce. Zarzuty za \"niedostarczanie pokarmu i wody\"", "date_published": "2022-09-24 16:03:18+00:00", "description": "<img alt=\"40 martwych sztuk byd\u0142a znaleziono w gospodarstwie w Wielkopolsce. Zarzuty za \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-z4hmo7-40-martwych-bykow-odkryto-w-jednym-z-gospodarstw-6128330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u200bPad\u0142o 40 sztuk byd\u0142a, a siedem byk\u00f3w by\u0142o w stanie skrajnego wyg\u0142odzenia - stwierdzono w czasie  interwencji policji i powiatowego lekarza weterynarii w jednym z gospodarstw w Osowie (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie). Zarzuty \"zn\u0119cania si\u0119\" i \"ra\u017c\u0105cych zaniedba\u0144\" us\u0142ysza\u0142 20-"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/japonia-burza-tropikalna-talas-przeszla-przez-kraj-ofiary-smiertelne-powazne-szkody-6128352?source=rss", "title": "Talas w Japonii. Osuwiska, rekordowe opady, dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-09-24 15:57:06+00:00", "description": "<img alt=\"Talas w Japonii. Osuwiska, rekordowe opady, dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f9dob6-po-przejsciu-burzy-tropikalnej-6128358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w centraln\u0105 Japoni\u0119 uderzy\u0142a burza tropikalna Talas. \u017bywio\u0142 przyni\u00f3s\u0142 ze sob\u0105\u00a0ulewy i silny, porywisty wiatr. Jak podaj\u0105 lokalne media, zjawisko przyczyni\u0142o si\u0119 do \u015bmierci dw\u00f3ch os\u00f3b i wyrz\u0105dzi\u0142o dotkliwe zniszczenia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-buriacja-czesciowa-mobilizacja-po-decyzji-wladimira-putina-powolano-do-sluzby-mezczyzne-ktory-nie-zyje-6128293?source=rss", "title": "Powo\u0142anie dla m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry nie \u017cyje od prawie dw\u00f3ch lat. Chaos cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji", "date_published": "2022-09-24 15:51:55+00:00", "description": "<img alt=\"Powo\u0142anie dla m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry nie \u017cyje od prawie dw\u00f3ch lat. Chaos cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zflxv3-buriacja-uroczystosc-zalobna-po-rosyjskim-zolnierzu-poleglym-podczas-wojny-w-ukrainie-zdjecie-z-5-marca-6128321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0105 w Rosji coraz cz\u0119\u015bciej dochodz\u0105 sygna\u0142y, \u017ce przebiega ona chaotycznie i wbrew pierwotnym zapowiedziom w\u0142adz na Kremlu. Reuters przekaza\u0142, \u017ce w Buriacji, autonom"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/siemiatycze-jak-oszczedzaja-mieszkancy-przetwory-promocje-w-sklepie-wielokrotne-zuzycie-wody-6128314?source=rss", "title": "Przetwory, promocje, wielokrotne zu\u017cycie wody. Jak oszcz\u0119dzaj\u0105 w Siemiatyczach", "date_published": "2022-09-24 15:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przetwory, promocje, wielokrotne zu\u017cycie wody. Jak oszcz\u0119dzaj\u0105 w Siemiatyczach\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-a7iuek-jak-oszczedzaja-mieszkancy-siemiatycz-6128320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siemiatycze na Podlasiu. W miejskim bud\u017cecie ju\u017c w lipcu sko\u0144czy\u0142y si\u0119 pieni\u0105dze na gaz i pr\u0105d. Wdro\u017cono program oszcz\u0119dno\u015bciowy. Podobne decyzje stoj\u0105 przed mieszka\u0144cami miasta i nie s\u0105 one \u0142atwe. Jeden z nich pyta w rozmowie z reporterem TVN24: \"Oszcz\u0119dza\u0107? Na czym? Na kawa\u0142ku "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-zapowiada-ustawe-ktora-wprowadzi-zmiany-w-sposobie-liczenia-glosow-6128315?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiada zmian\u0119 sposobu liczenia g\u0142os\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 15:20:11+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiada zmian\u0119 sposobu liczenia g\u0142os\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ncq4s8-jaroslaw-kaczynski-w-olesnicy-6128312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski spotka\u0142 si\u0119 w Ole\u015bnicy z sympatykami Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Jestem przekonany, \u017ce uczciwe wybory wygramy my. A je\u015bli my wygramy, to wygra Polska - m\u00f3wi\u0142. Zapowiedzia\u0142, \u017ce rz\u0105dz\u0105ca koalicja przygotuje ustaw\u0119, kt\u00f3ra wprowadzi zmiany w sposobie liczenia g\u0142os\u00f3w, \"tak, \u017ceby by\u0142 on bardziej"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mars-kosmiczne-smieci-naukowiec-policzyl-ile-ludzkich-odpadow-jest-na-czerwonej-planecie-6128329?source=rss", "title": "Nasze \u015bmieci s\u0105 nawet na Marsie. Przez p\u00f3\u0142 wieku wyrzucili\u015bmy tam ponad siedem ton odpad\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 14:58:47+00:00", "description": "<img alt=\"Nasze \u015bmieci s\u0105 nawet na Marsie. Przez p\u00f3\u0142 wieku wyrzucili\u015bmy tam ponad siedem ton odpad\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-djd5ov-smieci-pozostawione-przez-lazik-perseverance-6128337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Marsie znajduje si\u0119 obecnie ponad siedem ton ziemskich odpad\u00f3w - wynika z oblicze\u0144 doktora Cagriego Kilica z Uniwersytetu Wirginii Zachodniej. Do \u015bmieci zaliczane s\u0105 zepsute i nieaktywne sondy i \u0142aziki, jak r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142o\u015bci po systemach chroni\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/koncert-rogera-watersa-w-krakowie-odwolany-6128327?source=rss", "title": "Roger Waters nie zagra w Krakowie. Koncert odwo\u0142ano", "date_published": "2022-09-24 14:56:33+00:00", "description": "<img alt=\"Roger Waters nie zagra w Krakowie. Koncert odwo\u0142ano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m2dyhv-shutterstock2193713239-6128323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Roger Waters nie zagra w Krakowie, jego manager zrezygnowa\u0142 z wyst\u0119pu bez podania przyczyny. W stolicy Ma\u0142opolski toczy\u0142a si\u0119 dyskusja na temat wyst\u0119pu wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciela Pink Floyd, kt\u00f3ry zdecydowa\u0142 si\u0119 na szerzenie narracji Kremla wobec rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Waters jest jedynym zwi\u0105zanym z Pink Floyd muzykiem, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/historia-slask-sto-lat-temu-odbyly-sie-pierwsze-wybory-do-sejmu-slaskiego-6128182?source=rss", "title": "Sto lat temu odby\u0142y si\u0119 pierwsze wybory do Sejmu \u015al\u0105skiego", "date_published": "2022-09-24 14:49:25+00:00", "description": "<img alt=\"Sto lat temu odby\u0142y si\u0119 pierwsze wybory do Sejmu \u015al\u0105skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtb3qo-sala-posiedzen-sejmu-slaskiego-w-katowicach-6128223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto lat temu, 24 wrze\u015bnia 1922 roku, odby\u0142y si\u0119 pierwsze wybory do Sejmu \u015al\u0105skiego. Regionalny parlament stanowi\u0142 jeden z g\u0142\u00f3wnych filar\u00f3w autonomii, przyznanej wojew\u00f3dztwu \u015bl\u0105skiemu przez Sejm Rzeczypospolitej Polskiej w kampanii plebiscytowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-imienin-ulicy-swiety-marcin-w-tym-roku-nie-bedzie-ale-rogali-swietomarcinskich-ma-nie-zabraknac-6122283?source=rss", "title": "Nie b\u0119dzie imienin ulicy \u015awi\u0119ty Marcin. Ale rogali ma nie zabrakn\u0105\u0107", "date_published": "2022-09-24 14:08:56+00:00", "description": "<img alt=\"Nie b\u0119dzie imienin ulicy \u015awi\u0119ty Marcin. Ale rogali ma nie zabrakn\u0105\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-0wqf3i-imieniny-ulicy-w-2019-roku-6122275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiast tradycyjnych imienin ulicy \u015awi\u0119ty Marcin, w tym roku w Poznaniu zorganizowane zostan\u0105 Dni \u015awi\u0119tomarci\u0144skie. Z powodu kumulacji remont\u00f3w w centrum, impreza b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 przy urz\u0119dzie miasta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/cukiernie-i-piekarnie-znikaja-z-mapy-szczecina-bochenek-za-siedem-zlotych-to-sztuczne-podtrzymywanie-cen-6127948?source=rss", "title": "Cukiernie i piekarnie znikaj\u0105 z mapy Szczecina. \"Bochenek za siedem z\u0142otych to sztuczne podtrzymywanie cen\"", "date_published": "2022-09-24 13:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"Cukiernie i piekarnie znikaj\u0105 z mapy Szczecina. \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-f1tknk-bochenek-za-siedem-zlotych-to-sztuczne-podtrzymywanie-cen-6128295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Szczecinie zosta\u0142o ju\u017c tylko dziewi\u0119\u0107 piekarni, na koniec roku b\u0119dzie ich jeszcze mniej - m\u00f3wi w rozmowie z TVN24 Wac\u0142aw Wo\u017aniak, w\u0142a\u015bciciel rodzinnej cukierni i piekarni. Z powodu rosn\u0105cych cen pr\u0105du, gazu i surowc\u00f3w obawia si\u0119, czy jego biznesowi, kt\u00f3ry dzia\u0142a od 44 lat, uda si\u0119 przetrw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/japonia-otwiera-sie-na-masowa-turystyke-6127821?source=rss", "title": "Japonia otwiera si\u0119 na masow\u0105 turystyk\u0119", "date_published": "2022-09-24 13:44:29+00:00", "description": "<img alt=\"Japonia otwiera si\u0119 na masow\u0105 turystyk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5d9mao-tokio-5506612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia otwiera si\u0119 z powrotem na masow\u0105 turystyk\u0119 po ponad dw\u00f3ch latach od wprowadzenia surowych przepis\u00f3w wjazdowych, zwi\u0105zanych z pandemi\u0105 COVID-19. Od 11 pa\u017adziernika tury\u015bci b\u0119d\u0105 mogli zwiedza\u0107 kraj bez wizy i nie b\u0119dzie konieczne korzystanie z biur podr\u00f3\u017cy. Zniesiony zostanie r\u00f3wnie\u017c limit dziennych przyjazd\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/antoni-macierewicz-otrzymal-order-orla-bialego-janusz-onyszkiewicz-komentuje-6128252?source=rss", "title": "Macierewicz otrzyma\u0142 Order Or\u0142a Bia\u0142ego. Onyszkiewicz: trzeba bra\u0107 pod uwag\u0119 ca\u0142okszta\u0142t", "date_published": "2022-09-24 13:26:31+00:00", "description": "<img alt=\"Macierewicz otrzyma\u0142 Order Or\u0142a Bia\u0142ego. Onyszkiewicz: trzeba bra\u0107 pod uwag\u0119 ca\u0142okszta\u0142t\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f3uq8k-antoni-macierewicz-6128267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antoni Macierewicz ma zas\u0142ugi z czas\u00f3w, kiedy dzia\u0142a\u0142 jeszcze w opozycji, ale trzeba bra\u0107 pod uwag\u0119 ca\u0142okszta\u0142t jego dzia\u0142alno\u015bci - powiedzia\u0142 w TVN24 Janusz Onyszkiewicz, by\u0142y minister obrony, dzia\u0142acz opozycyjny w czasach PRL. Zdaniem Onyszkiewicza polityk \"powinien dosta\u0107 odznaczenie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-36-latka-z-zarzutem-zabojstwa-matki-do-zbrodni-doszlo-w-dzielnicy-halcnow-6128171?source=rss", "title": "Le\u017ca\u0142a martwa na podw\u00f3rzu, w domu by\u0142a jej c\u00f3rka. 36-latka us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa matki", "date_published": "2022-09-24 13:21:13+00:00", "description": "<img alt=\"Le\u017ca\u0142a martwa na podw\u00f3rzu, w domu by\u0142a jej c\u00f3rka. 36-latka us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa matki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a1prg0-36-latka-podejrzana-o-zabojstwo-matki-5147067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    72-latka mia\u0142a uraz g\u0142owy, le\u017ca\u0142a na prywatnej posesji na peryferiach Bielska-Bia\u0142ej. Gdy policjanci dotarli na miejsce, kobieta ju\u017c nie \u017cy\u0142a. W domu zastali jej c\u00f3rk\u0119. W sobot\u0119 prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce 36-latka us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa matki i zosta\u0142a tymcza"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-pogoda-na-kolejny-tydzien-slonce-na-przemian-z-chmurami-ktory-dzien-bedzie-najchlodniejszy-6128205?source=rss", "title": "Pogoda na 5 dni: s\u0142o\u0144ce na przemian z chmurami. Kt\u00f3ry dzie\u0144 b\u0119dzie najch\u0142odniejszy?", "date_published": "2022-09-24 13:19:51+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni: s\u0142o\u0144ce na przemian z chmurami. Kt\u00f3ry dzie\u0144 b\u0119dzie najch\u0142odniejszy?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3wmi0w-5-dni-jesien-vent-6128265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez kolejne dni aura b\u0119dzie spokojna, acz pochmurna. Chocia\u017c momentami przydadz\u0105 si\u0119 parasole, czekaj\u0105 nas r\u00f3wnie\u017c liczne rozpogodzenia. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 19 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/byly-prezydent-mongolii-o-wojnie-na-ukrainie-oskarza-rosje-zwraca-sie-do-mniejszosci-6128247?source=rss", "title": "\"Zostali u\u017cyci jako zwyk\u0142e mi\u0119so armatnie\". By\u0142y prezydent Mongolii oskar\u017ca Rosj\u0119", "date_published": "2022-09-24 12:58:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zjkst3-obchody-sagaalgan-buriackiego-nowego-roku-zdjecie-z-lutego-2021-roku-6128259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Mongolii Cachiagijn Elbegdord\u017c oskar\u017cy\u0142 Rosj\u0119, \u017ce traktuje ona swe mniejszo\u015bci etniczne - Buriat\u00f3w, Tuwi\u0144czyk\u00f3w i Ka\u0142muk\u00f3w - jako \"mi\u0119so armatnie\". Wezwa\u0142 obywateli Rosji tych narodowo\u015bci, aby nie brali udzia\u0142u w zbrojnej inwazji na Ukrain\u0119 i uciekli do Mongolii. Samych Ukrai\u0144c\u00f3w okre\u015bli\u0142 jako braci i siostry."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-glaz-upamietniajacy-jana-pawla-ii-w-parku-na-ursynowie-pomazany-farba-ktos-napisal-na-nim-pedofil-6128180?source=rss", "title": "G\u0142az upami\u0119tniaj\u0105cy Jana Paw\u0142a II pomazany farb\u0105", "date_published": "2022-09-24 12:47:24+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0142az upami\u0119tniaj\u0105cy Jana Paw\u0142a II pomazany farb\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2ytknr-ktos-zniszczyl-glaz-w-parku-im-jana-pawla-ii-6128239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kto\u015b zniszczy\u0142 g\u0142az upami\u0119tniaj\u0105cy papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w parku jego imienia na Ursynowie. Czerwon\u0105 substancj\u0105 napisa\u0142 na nim s\u0142owo \"pedofil\". Radni Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zg\u0142osili spraw\u0119 policji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-w-polsce-2022-inspekcja-handlowa-bada-rynek-wegla-kamiennego-6128176?source=rss", "title": "Inspekcja Handlowa bada rynek w\u0119gla kamiennego", "date_published": "2022-09-24 12:41:19+00:00", "description": "<img alt=\"Inspekcja Handlowa bada rynek w\u0119gla kamiennego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7r06a-wegiel-transport-wegla-6084628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inspekcja Handlowa wzi\u0119\u0142a pod lup\u0119 rynek dystrybucji w\u0119gla kamiennego i sprawdza praktyki importer\u00f3w, dystrybutor\u00f3w i po\u015brednik\u00f3w w sprzeda\u017cy, w tym w\u0142a\u015bcicieli sk\u0142ad\u00f3w surowca - poda\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. UOKiK przypomnia\u0142 tak\u017ce, \u017ce za z\u0142amanie przepis\u00f3w antymonopolowych grozi kara finansowa do 10 procen"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/ich-slynna-flegma-gdzies-znika-tupia-gwizdza-smieja-sie-popijajac-piwo-z-kubka-pierwszy-raz-zamilkli-6121755?source=rss", "title": "Ich s\u0142ynna flegma gdzie\u015b znika - tupi\u0105, gwi\u017cd\u017c\u0105, \u015bmiej\u0105 si\u0119 popijaj\u0105c piwo z kubka. Pierwszy raz zamilkli", "date_published": "2022-09-24 12:40:43+00:00", "description": "<img alt=\"Ich s\u0142ynna flegma gdzie\u015b znika - tupi\u0105, gwi\u017cd\u017c\u0105, \u015bmiej\u0105 si\u0119 popijaj\u0105c piwo z kubka. Pierwszy raz zamilkli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aezihs-publicznosc-gromadzi-sie-na-tzw-arenie-przed-rozpoczeciem-koncertu-6121707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie da\u0142y mu rady ani pandemia, ani bombardowania Londynu. \u015amier\u0107 kr\u00f3lowej to jednak co innego. Po raz pierwszy w historii zamilk\u0142 BBC Proms. To nie tylko najwi\u0119kszy festiwal muzyki powa\u017cnej na \u015bwiecie, ale te\u017c spo\u0142eczny fen"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mosciska-zarzut-za-skierowanie-wiazki-lasera-w-samolot-6128184?source=rss", "title": "Policja: skierowa\u0142 wi\u0105zk\u0119 lasera w samolot, us\u0142ysza\u0142 zarzut", "date_published": "2022-09-24 12:32:42+00:00", "description": "<img alt=\"Policja: skierowa\u0142 wi\u0105zk\u0119 lasera w samolot, us\u0142ysza\u0142 zarzut\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-uzekuq-30-latek-odpowie-za-oslepienie-laserem-zalogi-samolotu-zdj-ilustracyjne-6128185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o kierowanie wi\u0105zki lasera w stron\u0119 ma\u0142ego samolotu szkoleniowego. 30-latek wpad\u0142 w r\u0119ce funkcjonariuszy kilkana\u015bcie minut po tym, jak otrzymali oni zg\u0142oszenie od pilota. W chwili interwencji by\u0142 nietrze\u017awy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-korei-poludniowej-yoon-suk-yeol-nagrany-jak-przeklina-amerykanskich-prawodawcow-6127702?source=rss", "title": "CNN: prezydent Korei Po\u0142udniowej zosta\u0142 nagrany, gdy wulgarnie wypowiada\u0142 si\u0119 o ameryka\u0144skich prawodawc\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 12:21:06+00:00", "description": "<img alt=\"CNN: prezydent Korei Po\u0142udniowej zosta\u0142 nagrany, gdy wulgarnie wypowiada\u0142 si\u0119 o ameryka\u0144skich prawodawc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z4mo17-prezydent-korei-poludniowej-yoon-suk-yeol-6128168/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Korei Po\u0142udniowej zosta\u0142 przy\u0142apany na tym, jak przeklina po kr\u00f3tkiej rozmowie z Joe Bidenem w kuluarach Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. Yoon Suk-yeol zosta\u0142 nagrany w momencie, w kt\u00f3rym zwraca si\u0119 do swoich doradc\u00f3w, \u017ce dla ameryka\u0144skiego pre"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/huragan-fiona-dotarl-do-kanady-ulice-pelne-drzew-i-setki-tysiecy-ludzi-bez-pradu-6127603?source=rss", "title": "Fiona uderzy\u0142a w Kanad\u0119. Ulice pe\u0142ne drzew i setki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du", "date_published": "2022-09-24 12:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fiona uderzy\u0142a w Kanad\u0119. Ulice pe\u0142ne drzew i setki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cadf5q-powalone-drzewa-w-miescie-charlottetown-6128186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fiona, kt\u00f3ra na pocz\u0105tku tygodnia spustoszy\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 Karaib\u00f3w, dotar\u0142a w sobot\u0119 do Kanady. \u017bywio\u0142 klasyfikowany obecnie jako cyklon post-tropikalny \u0142amie drzewa i linie energetyczne. Bez pr\u0105du we wschodniej cz\u0119\u015bci kraju jest ponad p\u00f3\u0142 miliona odbiorc\u00f3w. Stra\u017c po\u017carna infor"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/jozefow-piec-schronow-z-pierwszej-wojny-swiatowej-w-rejestrze-zabytkow-6128151?source=rss", "title": "Zbudowali je Niemcy, by os\u0142oni\u0107 si\u0119 przed rosyjsk\u0105 ofensyw\u0105. Pi\u0119\u0107 schron\u00f3w w rejestrze zabytk\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 11:59:06+00:00", "description": "<img alt=\"Zbudowali je Niemcy, by os\u0142oni\u0107 si\u0119 przed rosyjsk\u0105 ofensyw\u0105. Pi\u0119\u0107 schron\u00f3w w rejestrze zabytk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x89j4h-schrony-z-jozefowa-trafily-do-rejestru-zabytkow-6128157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 schron\u00f3w z okresu pierwszej wojny \u015bwiatowej trafi\u0142o do rejestru zabytk\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Wszystkie obiekty znajduj\u0105 si\u0119 na terenie J\u00f3zefowa pod Otwockiem. S\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 tak zwanego Przedmo\u015bcia Warszawskiego. Za ich budow\u0119 odpow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/okolice-zgierza-skotniki-samochod-i-ciagnik-zderzyly-sie-na-drodze-krajowej-ruch-zostal-zablokowany-6128122?source=rss", "title": "Okolice Zgierza. Samoch\u00f3d i ci\u0105gnik zderzy\u0142y si\u0119 na drodze krajowej. Ruch zosta\u0142 zablokowany", "date_published": "2022-09-24 11:36:09+00:00", "description": "<img alt=\"Okolice Zgierza. Samoch\u00f3d i ci\u0105gnik zderzy\u0142y si\u0119 na drodze krajowej. Ruch zosta\u0142 zablokowany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4b228q-zderzenie-samochodu-osobowego-z-ciagnikiem-w-miejscowosci-skotniki-w-pow-zgierskim-6128108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia samochodu osobowego z ci\u0105gnikiem dosz\u0142o w sobot\u0119 na drodze krajowej numer 71 w miejscowo\u015bci Skotniki ko\u0142o Zgierza (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Trasa zosta\u0142a zablokowana. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, nikt nie zosta\u0142 pos"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/aborcja-w-usa-sad-najwyzszy-arizony-dopuscil-niemal-calkowity-zakaz-6127708?source=rss", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy Arizony dopu\u015bci\u0142 niemal ca\u0142kowity zakaz aborcji", "date_published": "2022-09-24 11:35:24+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d Najwy\u017cszy Arizony dopu\u015bci\u0142 niemal ca\u0142kowity zakaz aborcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fqdmg0-protesty-kobiet-w-arizonie-zdjecie-archiwalne-6127953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0119dzia S\u0105du Najwy\u017cszego Arizony Kellie Johnson zezwoli\u0142a na wprowadzenie w tym stanie zakazu aborcji w prawie wszystkich przypadkach. Tym samym wyrazi\u0142a zgod\u0119 na egzekwowanie przepis\u00f3w wprowadzonych jeszcze w 1901 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-czeczenia-mobilizacja-omylkowe-powolania-i-porwania-mezczyzn-6128114?source=rss", "title": "Chaos \"cz\u0119\u015bciowej\" mobilizacji w Rosji. Omy\u0142kowe powo\u0142ania i porwania m\u0119\u017cczyzn w Czeczenii", "date_published": "2022-09-24 11:26:11+00:00", "description": "<img alt=\"Chaos \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-mlkupq-rosja-protest-6125336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoby, kt\u00f3re zmobilizowano w Rosji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 pomy\u0142kowo, maj\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do dom\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 przyw\u00f3dca po\u0142o\u017conej na wschodzie Syberii Jakucji, Ajsen Niko\u0142ajew. W Czeczenii natomiast porywani s\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rzy po og\u0142oszeniu mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 z\u0142o\u017cyli wniosek o paszport zagraniczny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-jakub-bochenski-polityk-lewicy-zaginal-policja-publikuje-komunikat-o-poszukiwaniach-6128038?source=rss", "title": "Gdzie jest Jakub Boche\u0144ski? M\u0142ody polityk wyszed\u0142 w czwartek z hotelu w Krakowie i zagin\u0105\u0142", "date_published": "2022-09-24 11:20:50+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest Jakub Boche\u0144ski? M\u0142ody polityk wyszed\u0142 w czwartek z hotelu w Krakowie i zagin\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-j1wjay-zaginal-jakub-bochenski-jest-poszukiwany-przez-policje-i-bliskich-6128142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-letni polityk Lewicy Jakub Boche\u0144ski ostatni raz widziany by\u0142 w czwartek. Wtedy przed po\u0142udniem wyszed\u0142 z hotelu w Krakowie i odt\u0105d \u015blad po nim si\u0119 urwa\u0142. Boche\u0144skiego szukaj\u0105 policjanci - w sobot\u0119 opublikowano komunikat, a tak\u017ce rodzina"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kaukaz-i-azja-centralna-slabnaca-pozycja-rosji-wplywy-chin-i-turcji-ekspert-komentuje-6128070?source=rss", "title": "Ekspert\u00a0OSW o s\u0142abn\u0105cej pozycji Rosji w kontek\u015bcie napi\u0119\u0107 na Kaukazie i Azji Centralnej", "date_published": "2022-09-24 11:10:18+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspert\u00a0OSW o s\u0142abn\u0105cej pozycji Rosji w kontek\u015bcie napi\u0119\u0107 na Kaukazie i Azji Centralnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c5mu68-azerbejdzanscy-zolnierze-w-lachin-wrzesien-2022-6109643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekspert O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich Krzysztof Strachota oceni\u0142, \u017ce wybuch walk mi\u0119dzy Armeni\u0105 i Azerbejd\u017canem oraz starcia na granicy kirgisko-tad\u017cyckiej pokazuj\u0105, \u017ce na obrze\u017cach by\u0142ego Zwi\u0105zku Socjalistycznych Republik Sowieckich s\u0142abnie pozycja Rosji jako si"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zabki-katastrofa-autokaru-z-mlodzieza-na-parkingu-mosir-u-cwiczenia-strazy-pozarnej-6127995?source=rss", "title": "Stra\u017cacy ochotnicy \u0107wiczyli du\u017c\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105. \"Zderzenie autokaru z dwoma samochodami osobowymi\"", "date_published": "2022-09-24 11:09:08+00:00", "description": "<img alt=\"Stra\u017cacy ochotnicy \u0107wiczyli du\u017c\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s4xjsc-cwiczenia-strazakow-w-zabkach-6127981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autokar z m\u0142odzie\u017c\u0105 na boku, dwa rozbite auta osobowe i niemal 30 poszkodowanych - to scenariusz sobotnich \u0107wicze\u0144 ratowniczych. Organizowali je stra\u017cacy ochotnicy z Z\u0105bek i \u0141adzynia. Zanim na dobre rozpocz\u0119li szkolenie spotka\u0142 ich problem... dojazd do miejsca akcji blokowa\u0142y auta okolicznych mieszka\u0144c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/australia-stwor-jak-z-horroru-naukowcy-zastanawiaja-sie-jaki-to-gatunek-rekina-6128078?source=rss", "title": "Stw\u00f3r jak z horroru. Nie wiadomo, co to za gatunek", "date_published": "2022-09-24 11:01:41+00:00", "description": "<img alt=\"Stw\u00f3r jak z horroru. Nie wiadomo, co to za gatunek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-02r39t-rekin-wylowiony-w-nowej-poludniowej-walii-6128111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zadziwiaj\u0105cego wygl\u0105dem martwego rekina z wy\u0142upiastymi oczami, du\u017cym spiczastym pyskiem i uk\u0142adaj\u0105cymi si\u0119 w \"u\u015bmiech\" ods\u0142oni\u0119tymi z\u0119bami wy\u0142owiono z g\u0142\u0119bin morskich u wybrze\u017cy Australii. Naukowcy i internauci spekuluj\u0105, do kt\u00f3rego gatunku nale\u017cy ten niezwyk\u0142y okaz."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-alaksandr-lukaszenka-andzelika-borys-zostala-wypuszczona-z-wiezienia-na-prosbe-jej-matki-6128105?source=rss", "title": "\u0141ukaszenka: And\u017celika Borys zosta\u0142a wypuszczona na wolno\u015b\u0107 na pro\u015bb\u0119 jej matki", "date_published": "2022-09-24 10:56:53+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141ukaszenka: And\u017celika Borys zosta\u0142a wypuszczona na wolno\u015b\u0107 na pro\u015bb\u0119 jej matki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yvwwki-andzelika-borys-6128113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Matka And\u017celiki Borys, prezes Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi, zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do w\u0142adz w Mi\u0144sku z pro\u015bb\u0105 o uwolnienie c\u00f3rki - poinformowa\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka. Powiedzia\u0142, \u017ce osobi\u015bcie podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w tej sprawie. Borys zosta\u0142a w marcu wypuszczona z aresztu, gdzie sp\u0119dzi\u0142a rok. Od tego czasu przebywa w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-szpital-na-solcu-przeniesiony-na-ursynow-dlaczego-urzednicy-mowia-o-planach-radni-pis-chca-nadzwyczajnej-sesji-6126657?source=rss", "title": "Oddzia\u0142y Szpitala na Solcu przeniesione na Ursyn\u00f3w. Ratusz m\u00f3wi o planach, radni PiS chc\u0105 nadzwyczajnej sesji", "date_published": "2022-09-24 10:55:05+00:00", "description": "<img alt=\"Oddzia\u0142y Szpitala na Solcu przeniesione na Ursyn\u00f3w. Ratusz m\u00f3wi o planach, radni PiS chc\u0105 nadzwyczajnej sesji \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zy90qk-szpital-na-solcu-57654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny ratusz zako\u0144czy\u0142 przenosiny oddzia\u0142\u00f3w ze Szpitala na Solcu do Szpitala Po\u0142udniowego. Obecnie, jak informuj\u0105 urz\u0119dnicy, trwa inwentaryzacja budynku w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu oraz szacowanie koszt\u00f3w niezb\u0119dnych remont\u00f3w, aby zgodnie z planami miasta uruchomi\u0107 w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/swiatlana-cichanouska-liderka-bialoruskiej-opozycji-o-przyszlosci-bialorusi-i-walce-z-rezimem-6127966?source=rss", "title": "Swiat\u0142ana Cichanouska o \"punktach nacisku\" na re\u017cim i \"koalicji demokratycznych kraj\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-24 10:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Swiat\u0142ana Cichanouska o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1uad9-pap202012140et-1-6128032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Losy Bia\u0142orusi i Ukrainy s\u0105 ze sob\u0105 splecione i oba kraje musz\u0105 razem walczy\u0107 o zabezpieczenie swojej egzystencji - oceni\u0142a przyw\u00f3dczyni bia\u0142oruskiej opozycji Swiat\u0142ana Cichanouska. Jej zdaniem Rosja nie postrzega jako niepodleg\u0142ych i suwerennych pa\u0144stw ani Bia\u0142orusi, ani Ukrainy. Zaapelowa\u0142a do utrzymywania presji na bia\u0142oruski re\u017cim i do udzielania p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-wrzesien-2022-minister-finansow-magdalena-rzeczkowska-prognozuje-6128053?source=rss", "title": "Minister finans\u00f3w o tym, kiedy inflacja powinna zacz\u0105\u0107 spada\u0107", "date_published": "2022-09-24 10:43:28+00:00", "description": "<img alt=\"Minister finans\u00f3w o tym, kiedy inflacja powinna zacz\u0105\u0107 spada\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o1014f-adobestock35215616-5599361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug przewidywa\u0144 Ministerstwa Finans\u00f3w wzrost cen we wrze\u015bniu wyniesie oko\u0142o 16,4 procent - przekaza\u0142a szefowa resortu Magdalena Rzeczkowska. Zdaniem minister inflacja osi\u0105gnie sw\u00f3j szczyt w 2022 roku, a pod koniec przysz\u0142ego roku powinna zacz\u0105\u0107 spada\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zawiercie-psiknal-gazem-w-kierowce-autobusu-poszukiwani-mezczyzna-z-monitoringu-i-jego-towarzyszka-6127969?source=rss", "title": "Psikn\u0105\u0142 gazem w kierowc\u0119 autobusu. Poszukiwani m\u0119\u017cczyzna i jego towarzyszka, policja publikuje zdj\u0119cia", "date_published": "2022-09-24 10:33:45+00:00", "description": "<img alt=\"Psikn\u0105\u0142 gazem w kierowc\u0119 autobusu. Poszukiwani m\u0119\u017cczyzna i jego towarzyszka, policja publikuje zdj\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-ilsddv-podejrzewany-za-atak-gazem-lzawiacym-na-kierowce-6128005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzy pasa\u017cerem a kierowc\u0105 autobusu w Zawierciu mia\u0142o doj\u015b\u0107 do awantury. Wed\u0142ug policji, pasa\u017cer psikn\u0105\u0142 w stron\u0119 kierowcy gazem \u0142zawi\u0105cym, a potem uciek\u0142. Policjanci publikuj\u0105 zdj\u0119cia z monitoringu poszukiwanych os\u00f3b: podejrzewanego, a tak\u017ce -"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-kierowca-autobusu-uratowal-15-roczne-dziecko-gdy-przestalo-oddychac-zrobil-mu-masaz-serca-6127875?source=rss", "title": "Kierowca autobusu us\u0142ysza\u0142 krzyk pasa\u017cerki. Jej p\u00f3\u0142toraroczne dziecko przesta\u0142o oddycha\u0107. Pospieszy\u0142 na pomoc", "date_published": "2022-09-24 10:15:09+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca autobusu us\u0142ysza\u0142 krzyk pasa\u017cerki. Jej p\u00f3\u0142toraroczne dziecko przesta\u0142o oddycha\u0107. Pospieszy\u0142 na pomoc\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-q0ecno-kierowca-autobusu-uratowal-poltoraroczne-dziecko-6127956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autobus miejski zatrzyma\u0142 si\u0119 na \u015bwiat\u0142ach w Katowicach. W tym momencie kierowca us\u0142ysza\u0142 krzyk kobiety, a potem zobaczy\u0142 nieprzytomne ma\u0142e dziecko. Wyni\u00f3s\u0142 je na \u015bwie\u017ce powietrze i rozpocz\u0105\u0142 masa\u017c serca. \"Brzuszek zacz\u0105\u0142 si\u0119 unosi\u0107. Po k"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-krym-tatarzy-wzywani-do-wojska-podala-przedstawicielka-prezydenta-ukrainy-6127963?source=rss", "title": "Przedstawicielka prezydenta Ukrainy na Krymie o \"pokazowej akcji ukarania\" Tatar\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 10:06:40+00:00", "description": "<img alt=\"Przedstawicielka prezydenta Ukrainy na Krymie o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-11yi2e-tatarzy-krymscy-6127799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja chce zniszczy\u0107\u00a0Tatar\u00f3w krymskich poprzez mobilizacj\u0119 na wojn\u0119 - powiedzia\u0142a przedstawicielka prezydenta Ukrainy na Krymie Tami\u0142a Taszewa. Wed\u0142ug niej to \"pokazowa akcja ukarania\" ich za to, \u017ce nie popierali rosyjskich okupant\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-diler-probowal-wyrzucic-walizke-z-mefedronem-warta-prawie-milion-zlotych-6127841?source=rss", "title": "Diler pr\u00f3bowa\u0142 wyrzuci\u0107 walizk\u0119 z mefedronem wartym prawie milion z\u0142otych", "date_published": "2022-09-24 09:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Diler pr\u00f3bowa\u0142 wyrzuci\u0107 walizk\u0119 z mefedronem wartym prawie milion z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-hnyqcl-probowal-wyrzucic-walizke-z-mefedronem-warta-prawie-milion-zlotych-6127881/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowscy policjanci zatrzymali dilera narkotykowego, kt\u00f3ry podczas ich interwencji pr\u00f3bowa\u0142 wyrzuci\u0107 przez okno walizk\u0119 zawieraj\u0105c\u0105 14 kilogram\u00f3w mefedronu o czarnorynkowej warto\u015bci oko\u0142o miliona z\u0142otych. 33-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie grozi 12 lat wi\u0119zienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-we-wroclawiu-na-spotkaniumeet-upnowa-generacjaplatformy-obywatelskiej-6127950?source=rss", "title": "Donald Tusk: Polska jasna i ciep\u0142a to znowu jest bardzo ambitny, narodowy program", "date_published": "2022-09-24 09:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Donald Tusk: Polska jasna i ciep\u0142a to znowu jest bardzo ambitny, narodowy program\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rvfncn-tusk-6127907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska jasna i ciep\u0142a jest bardzo zagro\u017cona przez tych, kt\u00f3rzy sprowadzili w ci\u0105gu siedmiu lat swoich rz\u0105d\u00f3w na nasz\u0105 ojczyzn\u0119 czasy ciemne i zimne, zar\u00f3wno w sensie dos\u0142ownym jak i metaforycznym - powiedzia\u0142 Donald Tusk. Przewodnicz\u0105cy PO przyjecha\u0142 do Wroc\u0142awia na spotkanie z sympatykami, w ramach cyklu \"M"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-kilka-angielskich-zamkow-moze-osunac-sie-do-morza-zmiany-klimatu-6127819?source=rss", "title": "Kilka angielskich zamk\u00f3w mo\u017ce znikn\u0105\u0107. W\u015br\u00f3d nich jest ten znany z legendy o kr\u00f3lu Arturze", "date_published": "2022-09-24 09:27:30+00:00", "description": "<img alt=\"Kilka angielskich zamk\u00f3w mo\u017ce znikn\u0105\u0107. W\u015br\u00f3d nich jest ten znany z legendy o kr\u00f3lu Arturze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-84mdey-ruiny-zamku-tintagel-6127919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119\u015b\u0107 zamk\u00f3w i ruin tego typu budowli w Anglii jest zagro\u017conych osuni\u0119ciem si\u0119 do morza wskutek zmian klimatu - ostrzega organizacja English Heritage, dbaj\u0105ca o dziedzictwo kulturowe kraju. W\u015br\u00f3d najbardziej zagro\u017conych jest znany z legendy o kr\u00f3lu Arturze Tintagel w Kornwal"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wywiad-donosi-przygotowania-do-prowokacji-w-korei-polnocnej-korea-polnocna-moze-wystrzelic-pocisk-balistyczny-6127901?source=rss", "title": "Doniesienia o przygotowaniach do prowokacji. Korea P\u00f3\u0142nocna mo\u017ce wystrzeli\u0107 rakiet\u0119 z okr\u0119tu", "date_published": "2022-09-24 09:22:24+00:00", "description": "<img alt=\"Doniesienia o przygotowaniach do prowokacji. Korea P\u00f3\u0142nocna mo\u017ce wystrzeli\u0107 rakiet\u0119 z okr\u0119tu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k9fgok-korea-polnocna-testuje-rakiety-balistyczne-5648738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u0142udniowokorea\u0144skie si\u0142y zbrojne wykry\u0142y oznaki mog\u0105ce \u015bwiadczy\u0107 o tym, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna przygotowuje test pocisku balistycznego odpalanego z okr\u0119tu podwodnego - poda\u0142a w sobot\u0119 agencja Yonhap. Za kilka dni do Korei Po\u0142udniowej ma przyby\u0107 wiceprezydent USA K"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/gizycko-zamienia-sie-w-kurort-nie-wszystkim-sie-to-podoba-6127899?source=rss", "title": "Gi\u017cycko zamienia si\u0119 w kurort. Nowe inwestycje budz\u0105 kontrowersje", "date_published": "2022-09-24 09:11:28+00:00", "description": "<img alt=\"Gi\u017cycko zamienia si\u0119 w kurort. Nowe inwestycje budz\u0105 kontrowersje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8q4kke-shutterstock1510093328-6127876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nad brzegiem Niegocina prowadzone s\u0105 dwie du\u017ce inwestycje: budowa restauracji na wodzie oraz kompleksu apartament\u00f3w. W\u0142adze Gi\u017cycka s\u0105 zadowolone z polepszania si\u0119 infrastruktury turystycznej i wp\u0142yw\u00f3w podatkowych do miejskiej kasy. Inwestycje nie podobaj\u0105 si\u0119 jednak mi\u0142o\u015bnikom krajobrazu i cz\u0119\u015bci mieszka\u0144"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tabletki-z-jodkiem-potasu-ratusz-przygotowuje-sie-do-dystrybucji-na-wypadek-zagrozenia-radiacyjnego-6127859?source=rss", "title": "Sto\u0142eczny ratusz przygotowany do dystrybucji jodku potasu. \"Dzia\u0142ania prewencyjne\"", "date_published": "2022-09-24 09:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sto\u0142eczny ratusz przygotowany do dystrybucji jodku potasu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vhnn5d-ratusz-przygotowuje-zapasy-jodku-potasu-zdj-ilustracyjne-6127902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny ratusz przygotowuje si\u0119 do dystrybucji tabletek zawieraj\u0105cych jodek potasu. Obywatele otrzymaj\u0105 je, gdyby na terenie kraju stwierdzone zosta\u0142o wyst\u0105pienie zagro\u017cenia radiacyjnego. Polska Agencja Atomistyki podaje w sobot\u0119, \u017ce dotychczas nie odnotowano \u017cadnych niepokoj\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-tajemnicze-plyty-mogly-byc-czescia-pomnika-nieznanego-zolnierza-z-1925-roku-6125081?source=rss", "title": "Podnie\u015bli kamienne bloki, \u017ceby rozwik\u0142a\u0107 ich tajemnic\u0119. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, czy by\u0142y cz\u0119\u015bci\u0105 pomnika z 1925 roku", "date_published": "2022-09-24 09:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Podnie\u015bli kamienne bloki, \u017ceby rozwik\u0142a\u0107 ich tajemnic\u0119. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, czy by\u0142y cz\u0119\u015bci\u0105 pomnika z 1925 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qywwr1-plyty-leza-tu-od-lat-6125250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie Wojskowego Szpitala Klinicznego w Lublinie przy ogrodzeniu od lat le\u017c\u0105 kamienne p\u0142yty. Kr\u0105\u017c\u0105 opowie\u015bci, \u017ce pochodz\u0105 z Pomnika Nieznanego \u017bo\u0142nierza z 1925 roku, kt\u00f3ry to monument zosta\u0142 prawdopodobnie zdemontowany przez Niemc\u00f3w podczas II wojny \u015bwiatowe"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-24-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-24 09:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rjkn8o-covid-dzienny-bilans-6127910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 4534 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o 25 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/elton-john-dal-koncert-w-bialym-domu-prezydent-usa-joe-biden-odznaczyl-piosenkarza-medalem-6127870?source=rss", "title": "Elton John da\u0142 koncert w Bia\u0142ym Domu. Biden odznaczy\u0142 go medalem", "date_published": "2022-09-24 08:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Elton John da\u0142 koncert w Bia\u0142ym Domu. Biden odznaczy\u0142 go medalem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ef9p4n-elton-john-dal-w-piatek-wieczorem-koncert-dla-prezydenta-usa-joe-bidena-6127856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elton John da\u0142 w pi\u0105tek wieczorem koncert dla prezydenta USA Joe Bidena, jego ma\u0142\u017conki Jill, licznych celebryt\u00f3w oraz oko\u0142o dw\u00f3ch tysi\u0119cy fan\u00f3w zgromadzonych przed Bia\u0142ym Domem. Biden przyzna\u0142, \u017ce jest wielkim fanem brytyjskiego legendarnego piosenkarza. Elto"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/piotr-prusinowski-prezes-izby-pracy-i-ubezpieczen-spolecznych-sadu-najwyzszego-o-neo-sedziach-w-nowej-izbie-sn-6127816?source=rss", "title": "Piotr Prusinowski o wyznaczeniu neo-s\u0119dzi\u00f3w do nowej izby S\u0105du Najwy\u017cszego", "date_published": "2022-09-24 08:14:23+00:00", "description": "<img alt=\"Piotr Prusinowski o wyznaczeniu neo-s\u0119dzi\u00f3w do nowej izby S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-48ajff-1n1-6127790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organ, kt\u00f3ry dzisiaj siebie nazywa Krajow\u0105 Rad\u0105 S\u0105downictwa nie jest tym organem, o kt\u00f3rym mowa w konstytucji - oceni\u0142 w \"Jeden na jeden\" w TVN24 Piotr Prusinowski, prezes Izby Pracy i Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych S\u0105du Najwy\u017cszego. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji prezydenta Andrzeja Dudy o wyznaczeniu do nowej izby SN sze\u015bciorga "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/konstancin-zabojstwo-16-letniej-kornelii-apelacja-od-wyroku-prokuratura-chce-surowszej-kary-dla-skazanego-za-zabojstwo-6127783?source=rss", "title": "My\u015bla\u0142a, \u017ce jedzie na urodziny, zosta\u0142a zamordowana. Prokuratura chce do\u017cywocia dla jednego ze skazanych", "date_published": "2022-09-24 08:13:37+00:00", "description": "<img alt=\"My\u015bla\u0142a, \u017ce jedzie na urodziny, zosta\u0142a zamordowana. Prokuratura chce do\u017cywocia dla jednego ze skazanych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9ibw4s-cialo-dziewczyny-znaleziono-w-lesie-w-okolicach-konstancina-4573199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura nie zgadza si\u0119 z wyrokiem w sprawie zab\u00f3jstwa 16-letniej Kornelii. \u015aledczy skierowali do s\u0105du apelacj\u0119 i domagaj\u0105 si\u0119, by jej kolega Patryk B. zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie. Nastolatka my\u015bla\u0142a, \u017ce jedzie \u015bwi\u0119t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-mahsa-amini-nie-zyje-demonstracje-po-smierci-kobiety-liczba-ofiar-smiertelnych-6127736?source=rss", "title": "Ro\u015bnie liczba ofiar \u015bmiertelnych w protestach po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Amini", "date_published": "2022-09-24 08:08:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie liczba ofiar \u015bmiertelnych w protestach po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Amini\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7kkt77-protesty-w-iranie-po-smierci-22-letniej-mahsy-amini-teheran-21-wrzesnia-2022-roku-6127820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 50 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w t\u0142umionych przez policj\u0119 protestach w ira\u0144skich miastach - przekaza\u0142a agencja AFP. Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres zaapelowa\u0142 o powstrzymanie przemocy. Trwaj\u0105ce od tygodnia gwa\u0142towne demonstracje"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-burze-i-ulewy-12-osob-zginelo-od-uderzen-piorunow-jednej-doby-6127784?source=rss", "title": "12 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o od uderze\u0144 piorun\u00f3w jednej doby", "date_published": "2022-09-24 07:38:03+00:00", "description": "<img alt=\"12 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o od uderze\u0144 piorun\u00f3w jednej doby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-89n4ob-obfite-opady-deszczu-w-polnocnych-indiach-6127813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczne ulewy i burze w p\u00f3\u0142nocnych Indiach. W ci\u0105gu ostatniej doby w ich wyniku zgin\u0119\u0142o co najmniej 36 os\u00f3b, z czego kilkana\u015bcie ponios\u0142o \u015bmier\u0107 od uderze\u0144 piorun\u00f3w - poinformowa\u0142y w\u0142adze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszustwo-na-oplate-celna-oszusci-podszywaja-sie-pod-poczte-polska-cert-polska-ostrzega-przed-wiadomosciami-sms-6127775?source=rss", "title": "Uwaga na\u00a0takie SMS-y. \"Celem przest\u0119pc\u00f3w jest kradzie\u017c waszych pieni\u0119dzy\"", "date_published": "2022-09-24 07:35:51+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na\u00a0takie SMS-y. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26le7n-telefon-5558556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    CERT Polska ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod Poczt\u0119 Polsk\u0105. Cyberprzest\u0119pcy wysy\u0142aj\u0105 wiadomo\u015bci SMS z informacj\u0105 o rzekomej op\u0142acie celnej za paczk\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/odra-renaturyzacja-czy-regulacja-spor-naukowcow-z-ministerstwem-6119854?source=rss", "title": "Rz\u0105d chce, \u017ceby Odra by\u0142a drog\u0105, nie rzek\u0105. \"To jakie\u015b filozofie, wierzenia, zupe\u0142nie pozbawione logiki\"", "date_published": "2022-09-24 07:33:26+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d chce, \u017ceby Odra by\u0142a drog\u0105, nie rzek\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5i99ay-koryto-odry-w-poblizu-miejscowosci-radnica-w-wojewodztwie-lubuskim-6125025/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sprawie przysz\u0142o\u015bci Odry Ministerstwo Infrastruktury pos\u0142uguje si\u0119 k\u0142amstwem i manipulacj\u0105 - stwierdzaj\u0105 naukowcy, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142 reporter tvn24.pl. I dodaj\u0105, \u017ce katastrofa ekologiczna niczego rz\u0105dz\u0105cych nie nauczy\u0142a. Ministerialnych doradc\u00f3w nazywaj\u0105 \"pseudoekspertami\", za\u015b w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/louise-fletcher-nie-zyje-aktorka-miala-88-lat-zagrala-pielegniarke-ratched-w-filmie-lot-nad-kukulczym-gniazdem-6127711?source=rss", "title": "Louise Fletcher nie \u017cyje. Aktorka znana z roli w filmie \"Lot nad kuku\u0142czym gniazdem\" mia\u0142a 88 lat", "date_published": "2022-09-24 07:20:16+00:00", "description": "<img alt=\"Louise Fletcher nie \u017cyje. Aktorka znana z roli w filmie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qp6nav-louise-fletcher-6127777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Louise Fletcher nie \u017cyje. Ameryka\u0144ska aktorka zmar\u0142a w wieku 88 lat. By\u0142a znana z roli bezwzgl\u0119dnej i wyrachowanej piel\u0119gniarki Ratched w s\u0142ynnym filmie Milosza Formana \"Lot nad kuku\u0142czym gniazdem\" z 1975 roku. Fletcher otrzyma\u0142a za ni\u0105 Oscara."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-drugi-konkurs-na-koncepcje-dla-otoczenia-popiersia-gabriela-narutowicza-pierwszy-projekt-byl-za-drogi-6127745?source=rss", "title": "Drugi konkurs na koncepcj\u0119 dla otoczenia popiersia Gabriela Narutowicza. Pierwszy projekt by\u0142 za drogi", "date_published": "2022-09-24 07:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Drugi konkurs na koncepcj\u0119 dla otoczenia popiersia Gabriela Narutowicza. Pierwszy projekt by\u0142 za drogi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-su1m9k-popiersie-prezydenta-gabriela-narutowicza-6127772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratusz po raz drugi og\u0142osi\u0142 konkurs na wykonanie koncepcji architektonicznej posadowienia pomnika Gabriela\u00a0Narutowicza i zagospodarowania jego otoczenia. Pierwsze post\u0119powanie uniewa\u017cniono, poniewa\u017c oferty przekracza\u0142y bud\u017cet. Inicjatywa ma zwi\u0105zek z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowy-odcinek-s17-coraz-blizej-gddkia-zlozylismy-wniosek-o-pozwolenie-na-uzytkowanie-trasy-glownej-6127397?source=rss", "title": "Nowy odcinek S17 coraz bli\u017cej. GDDKiA: z\u0142o\u017cyli\u015bmy wniosek o pozwolenie na u\u017cytkowanie trasy g\u0142\u00f3wnej", "date_published": "2022-09-24 07:07:48+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy odcinek S17 coraz bli\u017cej. GDDKiA: z\u0142o\u017cyli\u015bmy wniosek o pozwolenie na u\u017cytkowanie trasy g\u0142\u00f3wnej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-drs6xi-budowa-na-odcinku-trasy-s17-przy-wezle-warszawa-wschod-zakret-6125741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prace na odcinku trasy S17 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Warszawa Wsch\u00f3d (Zakr\u0119t) i Lubelska s\u0105 na finiszu. Do Wojew\u00f3dzkiego Inspektoratu Nadzoru Budowlanego z\u0142o\u017cono wniosek o pozwolenie na u\u017cytkowanie trasy g\u0142\u00f3wnej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/gieldy-w-usa-dow-jones-nasdaq-sandp-500-notowania-kursy-wrzesien-2022-6127762?source=rss", "title": "Du\u017ce spadki na Wall Street. \"Jeste\u015bmy w bardzo skomplikowanej sytuacji\"", "date_published": "2022-09-24 06:59:36+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ce spadki na Wall Street. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article3112325.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mocnymi spadkami zako\u0144czy\u0142 si\u0119 pi\u0105tek na Wall Street - indeks Dow Jones zanurkowa\u0142 do najni\u017cszego poziomu w 2022 roku. To kolejny dzie\u0144 wyprzeda\u017cy akcji na ameryka\u0144skich gie\u0142dach. To efekt sygna\u0142\u00f3w ze strony Fed o jeszcze wi\u0119kszych podwy\u017ckach st\u00f3p procentowych ni\u017c zak\u0142adano."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mobilizacja-w-rosji-rosjanie-uciekaja-szef-msz-zbigniew-rau-o-wpuszczaniu-rosjan-do-polski-6127749?source=rss", "title": "Szef MSZ Zbigniew Rau: wpuszczenie du\u017cej liczby Rosjan by\u0142oby bardzo niewskazane", "date_published": "2022-09-24 06:54:30+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MSZ Zbigniew Rau: wpuszczenie du\u017cej liczby Rosjan by\u0142oby bardzo niewskazane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ia1ra4-protest-w-sankt-petersburgu-po-ogloszeniu-przez-putina-czesciowej-mobilizacji-6127755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma w\u015br\u00f3d pa\u0144stw s\u0105siaduj\u0105cych z Rosj\u0105, pa\u0144stw ba\u0142tyckich i Finlandii, takiej argumentacji, \u017ce ka\u017cdy, kto chce uciec przed perspektyw\u0105 wcielenia do armii jest uprawniony do pozostania na naszym terytorium - powiedzia\u0142 w Nowym Jorku mi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-ukrainski-zolnierz-sprzed-i-po-rosyjskiej-niewoli-opublikowano-zdjecia-uwolnionego-zolnierza-6127650?source=rss", "title": "Zdj\u0119cia ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza sprzed i po rosyjskiej niewoli. \"Mychaj\u0142o jest jednym ze szcz\u0119\u015bliwc\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-24 06:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zdj\u0119cia ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza sprzed i po rosyjskiej niewoli. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5we6oz-ukrainski-zolnierz-sprzed-i-po-rosyjskiej-niewoli-6127649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski resort obrony zamie\u015bci\u0142 w pi\u0105tek na Twitterze zdj\u0119cia \u017co\u0142nierza Mychaj\u0142a Dianowa. Na pierwszym mo\u017cna zobaczy\u0107 go przed schwytaniem przez Rosjan. Druga fotografia przedstawia Dianowa po uwolnieniu z rosyjskiej niewoli. M\u0119\u017cczyzna jest wychudzony i wyczerpany, wida\u0107 \u015blady po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chile-indonezja-silne-trzesienia-ziemi-6127739?source=rss", "title": "Silne trz\u0119sienia ziemi w dw\u00f3ch krajach", "date_published": "2022-09-24 06:24:56+00:00", "description": "<img alt=\"Silne trz\u0119sienia ziemi w dw\u00f3ch krajach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mooert-indonezja-6127754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chile i Indonezji dosz\u0142o do silnych trz\u0119sie\u0144 ziemi. Mia\u0142y magnitud\u0119 ponad 6 - poda\u0142a ameryka\u0144ska agencja geologiczna USGS. W indonezyjskiej prowincji Aceh ludzie w panice szukali schronienia na wy\u017cej po\u0142o\u017conych terenach w obawie przed tsunami. Nie ma doniesie\u0144 na temat ofiar lub zniszcze\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-czesciowa-mobilizacja-rosjanie-uciekaja-za-granice-wyjezdzaja-do-finlandii-6127698?source=rss", "title": "\"Ratowanie naszego \u017cycia jest niezb\u0119dne\". Rosjanie uciekaj\u0105 przed cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0105", "date_published": "2022-09-24 06:16:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hk853c-rosjanie-uciekaja-z-kraju-przed-ogloszona-przez-putina-czesciowa-mobilizacja-6127697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarze agencji Reutera zauwa\u017cyli w pi\u0105tek wzmo\u017cony ruch do Finlandii, na granicy z Rosj\u0105. Od czasu zarz\u0105dzenia przez W\u0142adimira Putina cz\u0119\u015bciowej mobilizacji liczba przekraczaj\u0105cych j\u0105 Rosjan stale ro\u015bnie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ptasia-grypa-sad-najwyzszy-uchylil-symboliczne-zadoscuczynienia-za-badania-kliniczne-bez-wiedzy-pacjentow-6127707?source=rss", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 symboliczne zado\u015b\u0107uczynienia za badania kliniczne bez wiedzy pacjent\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 05:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 symboliczne zado\u015b\u0107uczynienia za badania kliniczne bez wiedzy pacjent\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tv0jjo-sad-najwyzszy-5475850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Toruniu b\u0119dzie musia\u0142 ponownie zaj\u0105\u0107 si\u0119 kwesti\u0105 zado\u015b\u0107uczynie\u0144 dla kilku pacjent\u00f3w, bez kt\u00f3rych wiedzy i zgody jedna z przychodni testowa\u0142a szczepionki przeciw \"ptasiej grypie\". S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok przyznaj\u0105cy ka\u017cdemu z pokrzywdzonych po 500 z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ekspert-osw-marek-menkiszak-grozby-putina-o-mozliwym-uzyciu-broni-jadrowej-to-blef-6127717?source=rss", "title": "Ekspert OSW Marek Menkiszak: gro\u017aby Putina o mo\u017cliwym u\u017cyciu broni j\u0105drowej to blef", "date_published": "2022-09-24 05:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspert OSW Marek Menkiszak: gro\u017aby Putina o mo\u017cliwym u\u017cyciu broni j\u0105drowej to blef\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yoj5pg-wladimir-putin-6127732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin \u015bwiadomie w bardzo niejasny i og\u00f3lnikowy spos\u00f3b sugeruje ewentualne warunki u\u017cycia broni j\u0105drowej i nic nie m\u00f3wi o zakresie jej u\u017cycia - oceni\u0142 kierownik zespo\u0142u rosyjskiego O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich Marek Menkiszak. Doda\u0142, \u017ce \"na tym etapie to przede wszystkim taka rozgrywka psyc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-relacje-chiny-usa-oswiadczenie-chinskiego-msz-po-spotkaniu-szefow-dyplomacji-w-nowym-jorku-6127721?source=rss", "title": "Chi\u0144skie MSZ odpowiada USA: kwestia Tajwanu jest nasz\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 spraw\u0105", "date_published": "2022-09-24 05:44:56+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144skie MSZ odpowiada USA: kwestia Tajwanu jest nasz\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 spraw\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0thfjl-minister-spraw-zagranicznych-chin-wang-yi-6127725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Problem Tajwanu jest wewn\u0119trzn\u0105 spraw\u0105 Chin - o\u015bwiadczy\u0142o chi\u0144skie ministerstwo spraw zagranicznych po pi\u0105tkowym spotkaniu szef\u00f3w dyplomacji USA i Chin - Antony'ego Blinkena i Wanga Yi - w Nowym Jorku. Dodano, \u017ce \"im bardziej energiczna b\u0119dzie niepodleg\u0142o\u015bciowa aktywno\u015b\u0107\u00a0Tajwanu, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/tatry-pogoda-w-gorach-w-weekend-snieg-metrowe-zaspy-i-zagrozenie-lawinowe-6127718?source=rss", "title": "Metrowe zaspy w Tatrach. \"Skrajnie trudne warunki\"", "date_published": "2022-09-24 05:39:41+00:00", "description": "<img alt=\"Metrowe zaspy w Tatrach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g0nvz1-hala-6127731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warunki w weekend w wy\u017cszych partiach Tatr wymagaj\u0105 bardzo du\u017cego do\u015bwiadczenia w zimowej turystyce i odpowiedniego sprz\u0119tu - ostrzega Tatrza\u0144ski Park Narodowy. \u015anieg le\u017cy od oko\u0142o 1400 metr\u00f3w nad poziomem morza. W partiach szczytowych obowi\u0105zuje lawinowa \"jedynka\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-roztopy-tatry-pogoda-w-gorach-w-weekend-snieg-metrowe-zaspy-i-zagrozenie-lawinowe-6127718?source=rss", "title": "Tatry pod \u015bniegiem. IMGW wyda\u0142 alarmy przed roztopami", "date_published": "2022-09-24 05:39:41+00:00", "description": "<img alt=\"Tatry pod \u015bniegiem. IMGW wyda\u0142 alarmy przed roztopami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-a7y2s6-turysci-na-kasprowym-wierchu-w-sobote-24-wrzesnia-6128202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W powiecie tatrza\u0144skim obowi\u0105zuje ostrze\u017cenie meteorologiczne IMGW drugiego stopnia przed roztopami. W Tatrach \u015bnieg le\u017cy od oko\u0142o 1400 metr\u00f3w nad poziomem morza, a w partiach szczytowych obowi\u0105zuje lawinowa \"jedynka\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-msz-ambasador-iranu-pozbawiony-akredytacji-z-powodu-dostarczania-przez-iran-broni-dla-rosji-6127694?source=rss", "title": "MSZ Ukrainy pozbawi\u0142 ambasadora Iranu akredytacji. Odpowied\u017a na dostarczanie broni dla Rosji", "date_published": "2022-09-24 05:25:03+00:00", "description": "<img alt=\"MSZ Ukrainy pozbawi\u0142 ambasadora Iranu akredytacji. Odpowied\u017a na dostarczanie broni dla Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-76q7wx-iranski-dron-shahed-129-6085214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie ministerstwo spraw zagranicznych poinformowa\u0142o w pi\u0105tek o pozbawieniu akredytacji ambasadora Iranu i zmniejszeniu ira\u0144skiego personelu dyplomatycznego w Kijowie. Resort wyja\u015bni\u0142, \u017ce decyzja ta by\u0142a reakcj\u0105 na wykorzystanie przez rosyjskie wojsko broni produkcji ira\u0144sk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-ekshumacja-w-iziumie-znaleziono-ciala-mezczyzn-kobiet-dzieci-odkryto-slady-tortur-6127686?source=rss", "title": "Ekshumacja w wyzwolonym Iziumie. Znaleziono 447 cia\u0142, w tym dzieci. Niekt\u00f3re zw\u0142oki nosz\u0105 \u015blady tortur", "date_published": "2022-09-24 04:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ekshumacja w wyzwolonym Iziumie. Znaleziono 447 cia\u0142, w tym dzieci. Niekt\u00f3re zw\u0142oki nosz\u0105 \u015blady tortur\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-udp0mx-zakonczono-ekshumacje-w-iziumie-6127685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czono ekshumacj\u0119 skupiska poch\u00f3wk\u00f3w w wyzwolonym spod rosyjskiej okupacji Iziumie w obwodzie charkowskim na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Ukrainy - poinformowa\u0142 komendant g\u0142\u00f3wny policji Ukrainy Ihor K\u0142ymenko. Ekshumowano \u0142\u0105cznie 447 cia\u0142, s\u0105 w\u015br\u00f3d nich zw\u0142oki dzieci"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-24-wrzesnia-2022-6127704?source=rss", "title": "\"The National\": 20 tysi\u0119cy rosyjskich \u017co\u0142nierzy zagro\u017conych okr\u0105\u017ceniem", "date_published": "2022-09-24 04:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r3xqmp-rosyjskie-pozycje-w-obwodzie-chersonskim-12092022-6109499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 213 dni. Oko\u0142o 20 tysi\u0119cy rosyjskich \u017co\u0142nierzy na zachodnim brzegu Dniepru w okolicach po\u0142o\u017conego na po\u0142udniu Ukrainy Chersonia mo\u017ce zosta\u0107 otoczonych i zniszczonych przez si\u0142y ukrai\u0144skie, je\u017celi rosyjscy dow\u00f3dcy nie zarz\u0105dz\u0105 odwrotu - napisa\u0142 dziennik \"The National\", opieraj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142ach w zachodnich r"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nie-zyje-aktor-franciszek-pieczka-wspomnienia-artystow-6127680?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Franciszek Pieczka. Wspomnienia artyst\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 03:54:09+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Franciszek Pieczka. Wspomnienia artyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x22g57-franciszek-pieczka-zmarl-w-wieku-94-lat-6127673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mimo, \u017ce sam mia\u0142 tyle do opowiedzenia o sobie, on bardzo lubi\u0142 s\u0142ucha\u0107 \u2013 tak Franciszka Pieczk\u0119 wspomina\u0142 na antenie TVN24 re\u017cyser i scenarzysta Krzysztof Zanussi. Z kolei Emilian Kami\u0144ski podkre\u015bli\u0142, \u017ce Franciszek Pieczka by\u0142 kochany nie tylko przez publiczno\u015b\u0107, ale i aktor\u00f3w, poniewa\u017c mia\u0142 w sobie ciep"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/charytatywny-mecz-tvn24-artysci-w-sobote-w-bytomiu-zagraja-w-hokeja-dla-10-letniego-kuby-6127684?source=rss", "title": "Zagraj\u0105 w hokeja dla 10-letniego Kuby. Mecz TVN24-Arty\u015bci w sobot\u0119 w Bytomiu", "date_published": "2022-09-24 03:43:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zagraj\u0105 w hokeja dla 10-letniego Kuby. Mecz TVN24-Arty\u015bci w sobot\u0119 w Bytomiu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-55omem-hokejowa-reprezentacja-artystow-polskich-oraz-druzyna-tvn-i-tvn24-zmierza-sie-w-bytomiu-6127683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hokejowa reprezentacja artyst\u00f3w polskich oraz dru\u017cyna TVN i TVN24 zmierz\u0105 si\u0119 w sobot\u0119 w Bytomiu. Doch\u00f3d z imprezy zostanie przeznaczony na leczenie 10-letniego Kuby Goniwiechy, kt\u00f3ry cierpi na chorob\u0119 Niemanna-Picka, nazywan\u0105 dzie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-prezydent-joe-biden-referenda-na-okupowanych-terytoriach-ukrainy-to-oszustwo-6127690?source=rss", "title": "Biden: referenda na okupowanych terytoriach Ukrainy to oszustwo", "date_published": "2022-09-24 03:37:38+00:00", "description": "<img alt=\"Biden: referenda na okupowanych terytoriach Ukrainy to oszustwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p7cupq-joe-biden-6116901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzeczniczka Bia\u0142ego Domu og\u0142osi\u0142a, \u017ce je\u015bli Rosja posunie si\u0119 dalej w anektowaniu Ukrainy, to USA i ich sojusznicy s\u0105 przygotowani do na\u0142o\u017cenia kolejnych ogranicze\u0144 ekonomicznych na Moskw\u0119. Prezydent USA Joe Biden oceni\u0142, \u017ce rozpocz\u0119te referenda w czterech okupowanych rejonach Ukrainy to \"oszustwo\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-czesciowa-mobilizacja-plany-poboru-ponad-milion-osob-glownie-ze-wsi-nie-z-miast-podaja-niezalezne-media-6127646?source=rss", "title": "Media: Rosja planuje mobilizacj\u0119 1,2 miliona ludzi, g\u0142\u00f3wnie spoza du\u017cych miast", "date_published": "2022-09-24 03:24:14+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Rosja planuje mobilizacj\u0119 1,2 miliona ludzi, g\u0142\u00f3wnie spoza du\u017cych miast\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b0mkvc-rosyjscy-zolnierze-w-moskwie-6127645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezale\u017cny rosyjski portal Meduza poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce rosyjskie w\u0142adze planuj\u0105 zmobilizowa\u0107 1,2 miliona ludzi. Oficjalnie w\u0142adze m\u00f3wi\u0105 o 300 tysi\u0105cach os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6127703?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-24 03:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zugzmj-zniszczony-rosyjski-pojazd-bojowy-pod-charkowem-6127696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 213. dzie\u0144. Prezydent USA Joe Biden o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce rozpocz\u0119te referenda w czterech okupowanych rejonach Ukrainy to \"oszustwo\". Doda\u0142, \u017ce Waszyngton \"nigdy nie uzna ukrai\u0144skiego terytorium za nic innego jak za cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy\" i jest got\u00f3w na\u0142o\u017cy\u0107 na Rosj\u0119 dod"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-2409-opady-deszczu-lokalnie-na-polnocnym-wschodzie-polski-6127532?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 24.09. Lokalnie mo\u017ce spa\u015b\u0107 deszcz", "date_published": "2022-09-24 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 24.09. Lokalnie mo\u017ce spa\u015b\u0107 deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tqogje-deszcz-6127565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 24.09 up\u0142ynie pod znakiem pochmurnej aury z rozpogodzeniami. Synoptycy nie wykluczaj\u0105 s\u0142abych opad\u00f3w deszczu miejscami w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. Na termometrach b\u0119dzie maksymalnie do 18 stopni Celsjusza."}]