[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-chce-zwolania-pilnego-posiedzenia-rady-bezpieczenstw,nId,6306201", "title": "Ukraina chce zwo\u0142ania pilnego posiedzenia Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ", "date_published": "2022-09-24 21:19:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-chce-zwolania-pilnego-posiedzenia-rady-bezpieczenstw,nId,6306201\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina chce zwo\u0142ania pilnego posiedzenia Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-chce-zwolania-pilnego-posiedzenia-rady-bezpieczenstw/000ENI23UX3N2ABP-C321.jpg\" /></a>Ukraina wnioskuje o zwo\u0142anie pilnego posiedzenia Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ w zwi\u0105zku z przeprowadzaniem przez Rosj\u0119 pseudoreferend\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-ocenil-morawieckiego-dobrze-wypelnia-obowiazki,nId,6306197", "title": "Kaczy\u0144ski oceni\u0142 Morawieckiego: Dobrze wype\u0142nia obowi\u0105zki", "date_published": "2022-09-24 20:48:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-ocenil-morawieckiego-dobrze-wypelnia-obowiazki,nId,6306197\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski oceni\u0142 Morawieckiego: Dobrze wype\u0142nia obowi\u0105zki\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-ocenil-morawieckiego-dobrze-wypelnia-obowiazki/000G43SICII3U0HD-C321.jpg\" /></a>- Z mojego punktu widzenia Mateusz Morawiecki dobrze wype\u0142nia swoje obowi\u0105zki - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 do rozwi\u0105zania s\u0105 &quot;proble"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wojska-zestrzelily-rosyjski-bombowiec-su-34,nId,6306194", "title": "Ukrai\u0144skie wojska zestrzeli\u0142y rosyjski bombowiec Su-34", "date_published": "2022-09-24 20:21:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wojska-zestrzelily-rosyjski-bombowiec-su-34,nId,6306194\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie wojska zestrzeli\u0142y rosyjski bombowiec Su-34\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-wojska-zestrzelily-rosyjski-bombowiec-su-34/000G43O5GIAUGRGX-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie wojska zestrzeli\u0142y samolot rosyjski Su-34. Do tego celu wykorzystano pociski ziemia-powietrze MANPAD Igla. My\u015bliwiec jest wart oko\u0142o 17 milio"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sasin-skierowalem-do-premiera-rozwiazanie-dot-opodatkowania-,nId,6306182", "title": "Sasin: Skierowa\u0142em do premiera rozwi\u0105zanie dot. opodatkowania zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek", "date_published": "2022-09-24 19:10:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sasin-skierowalem-do-premiera-rozwiazanie-dot-opodatkowania-,nId,6306182\"><img align=\"left\" alt=\"Sasin: Skierowa\u0142em do premiera rozwi\u0105zanie dot. opodatkowania zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek\" src=\"https://i.iplsc.com/sasin-skierowalem-do-premiera-rozwiazanie-dot-opodatkowania/000G43HM977FLOL1-C321.jpg\" /></a>&quot;Ju\u017c wczoraj skierowa\u0142em do Premiera rozwi\u0105zanie dot. opodatkowania nadzwyczajnych zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa i przedsi\u0119biorstw prywatnych&quot; - na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-wandale-zniszczyli-glaz-upamietniajacy-jana-pawla-i,nId,6306181", "title": "Warszawa: Wandale zniszczyli g\u0142az upami\u0119tniaj\u0105cy Jana Paw\u0142a II", "date_published": "2022-09-24 19:09:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-wandale-zniszczyli-glaz-upamietniajacy-jana-pawla-i,nId,6306181\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Wandale zniszczyli g\u0142az upami\u0119tniaj\u0105cy Jana Paw\u0142a II\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-wandale-zniszczyli-glaz-upamietniajacy-jana-pawla-i/000G43L8G49VNM8A-C321.jpg\" /></a>G\u0142az upami\u0119tniaj\u0105cy Jana Paw\u0142a II zosta\u0142 zdewastowany - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych radny dzielnicy Ursyn\u00f3w Mateusz Rojewski (PiS). Na pomniku pojaw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-media-mozliwe-prowokacje-na-granicy-z-bialorusia,nId,6306176", "title": "Ukrai\u0144skie media: Mo\u017cliwe prowokacje na granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "date_published": "2022-09-24 18:57:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-media-mozliwe-prowokacje-na-granicy-z-bialorusia,nId,6306176\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie media: Mo\u017cliwe prowokacje na granicy z Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-media-mozliwe-prowokacje-na-granicy-z-bialorusia/000G43ED5MPQKK9J-C321.jpg\" /></a>Do Mi\u0144ska przyby\u0142o 130 uzbrojonych, rosyjskich najemnik\u00f3w, kt\u00f3rzy mog\u0105 przygotowywa\u0107 si\u0119 do prowokacji przy granicy z Ukrain\u0105 - podaje U"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-rosyjscy-oligarchowie-chca-by-wykreslono-ich-z-listy-sankcyj,nId,6306159", "title": "Rosyjscy oligarchowie chc\u0105, by wykre\u015blono ich z listy sankcyjnej. Z\u0142o\u017cyli pozew", "date_published": "2022-09-24 17:59:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-rosyjscy-oligarchowie-chca-by-wykreslono-ich-z-listy-sankcyj,nId,6306159\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy oligarchowie chc\u0105, by wykre\u015blono ich z listy sankcyjnej. Z\u0142o\u017cyli pozew\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-oligarchowie-chca-by-wykreslono-ich-z-listy-sankcyj/000G4396IAVKAMCU-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy oligarchowie z\u0142o\u017cyli pozew do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w Luksemburgu o uniewa\u017cnienie wpisania ich na unijn\u0105 list\u0119 sankcyjn\u0105. Jak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-auto-zatopione-w-stawie-wylowiono-zwloki-47-latka,nId,6306153", "title": "Auto zatopione w stawie. Wy\u0142owiono zw\u0142oki 47-latka", "date_published": "2022-09-24 17:45:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-auto-zatopione-w-stawie-wylowiono-zwloki-47-latka,nId,6306153\"><img align=\"left\" alt=\"Auto zatopione w stawie. Wy\u0142owiono zw\u0142oki 47-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/auto-zatopione-w-stawie-wylowiono-zwloki-47-latka/000FUBAFCDV8K645-C321.jpg\" /></a>W stawie w pobli\u017cu drogi wojew\u00f3dzkiej K\u0119trzyn-Mr\u0105gowo znaleziono zatopiony samoch\u00f3d osobowy. Wewn\u0105trz auta by\u0142y zw\u0142oki 47-letniego m\u0119\u017cczyzny - poinformowa\u0142 oficer prasowy stra\u017cy po\u017carnej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-niezidentyfikowane-drony-przy-norweskich-platformach-w,nId,6306142", "title": "Media: Niezidentyfikowane drony przy norweskich platformach wiertniczych", "date_published": "2022-09-24 17:19:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-niezidentyfikowane-drony-przy-norweskich-platformach-w,nId,6306142\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Niezidentyfikowane drony przy norweskich platformach wiertniczych\" src=\"https://i.iplsc.com/media-niezidentyfikowane-drony-przy-norweskich-platformach-w/000G4359S7OQQF0P-C321.jpg\" /></a>Norweskie media poinformowa\u0142y o niezidentyfikowanych dronach zauwa\u017conych przy platformach wiertniczych na Norweskim Szelfie Kontynentalny. Wed\u0142ug norwesk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-bede-domagal-sie-ograniczenia-zyskow-od-spolek-skarb,nId,6306126", "title": "Premier: B\u0119d\u0119 domaga\u0142 si\u0119 ograniczenia zysk\u00f3w od sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa", "date_published": "2022-09-24 16:22:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-bede-domagal-sie-ograniczenia-zyskow-od-spolek-skarb,nId,6306126\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: B\u0119d\u0119 domaga\u0142 si\u0119 ograniczenia zysk\u00f3w od sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-bede-domagal-sie-ograniczenia-zyskow-od-spolek-skarb/000G4326QKK78LD0-C321.jpg\" /></a>- Nie mo\u017ce by\u0107 nadmiarowych, nadzwyczajnych zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa, b\u0119dziemy ogranicza\u0107 maksymalnie, tak jak b\u0119dziemy mogli koszty energii, nie tylko dla "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-10-lat-wiezienia-za-dezercje-lub-poddanie-sie-putin-podpisal,nId,6306122", "title": "10 lat wi\u0119zienia za dezercj\u0119 lub poddanie si\u0119. Putin podpisa\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2022-09-24 15:56:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-10-lat-wiezienia-za-dezercje-lub-poddanie-sie-putin-podpisal,nId,6306122\"><img align=\"left\" alt=\"10 lat wi\u0119zienia za dezercj\u0119 lub poddanie si\u0119. Putin podpisa\u0142 ustaw\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/10-lat-wiezienia-za-dezercje-lub-poddanie-sie-putin-podpisal/000G42YZXGH3YKY4-C321.jpg\" /></a>Kary do 10 lat wi\u0119zienia za dezercj\u0119 oraz poddanie si\u0119 przewiduje ustawa z poprawkami do kodeksu karnego podpisana przez W\u0142adimira Putina - podaje niezale\u017cny portal M"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pierwsze-zdjecie-karola-iii-w-pracy,nId,6306105", "title": "Wielka Brytania. Pierwsze zdj\u0119cie Karola III w pracy", "date_published": "2022-09-24 15:22:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pierwsze-zdjecie-karola-iii-w-pracy,nId,6306105\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Pierwsze zdj\u0119cie Karola III w pracy \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-pierwsze-zdjecie-karola-iii-w-pracy/000G42W1J3SSJEBE-C321.jpg\" /></a>Pa\u0142ac Buckingham opublikowa\u0142 w sobot\u0119 pierwsze zdj\u0119cie nowego kr\u00f3la Karola III przy pracy. W\u0142adca si\u0119ga do s\u0142ynnej czerwonej skrzynki, w kt\u00f3rej brytyjscy monarchowie codziennie otrzymuj\u0105 rz\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-wypowiedz-ursuli-von-der-leyen-byla-skand,nId,6306103", "title": "Mateusz Morawiecki: Wypowied\u017a Ursuli von der Leyen by\u0142a skandaliczna", "date_published": "2022-09-24 15:12:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-wypowiedz-ursuli-von-der-leyen-byla-skand,nId,6306103\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Wypowied\u017a Ursuli von der Leyen by\u0142a skandaliczna\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-wypowiedz-ursuli-von-der-leyen-byla-skand/000G42UT0M87C3I8-C321.jpg\" /></a>- Ona powiedzia\u0142a, \u017ce Bruksela ma narz\u0119dzia, by zdyscyplinowa\u0107 W\u0142ochy, je\u015bli powo\u0142aj\u0105 taki rz\u0105d, kt\u00f3ry nie b\u0119dzie na r\u0119k\u0119 Brukseli - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Mo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-gwaltowny-wzrost-liczby-imigrantow-problemy-z-ich-zak,nId,6306092", "title": "Niemcy: Gwa\u0142towny wzrost liczby imigrant\u00f3w. Problemy z ich zakwaterowaniem", "date_published": "2022-09-24 14:31:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-gwaltowny-wzrost-liczby-imigrantow-problemy-z-ich-zak,nId,6306092\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Gwa\u0142towny wzrost liczby imigrant\u00f3w. Problemy z ich zakwaterowaniem\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-gwaltowny-wzrost-liczby-imigrantow-problemy-z-ich-zak/000G42S7N6V0BKX0-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie liczba imigrant\u00f3w, kt\u00f3rzy w zwi\u0105zku z kryzysem przybywaj\u0105 do Niemiec. Dziennik &quot;Welt&quot; informuje, \u017ce kilka kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych, w tym Ba"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-zly-stan-zdrowia-ukrainskich-jencow-skrajna,nId,6306088", "title": "Wojna w Ukrainie. Z\u0142y stan zdrowia ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w. \"Skrajna anoreksja\"", "date_published": "2022-09-24 14:21:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-zly-stan-zdrowia-ukrainskich-jencow-skrajna,nId,6306088\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Z\u0142y stan zdrowia ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w. &quot;Skrajna anoreksja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-zly-stan-zdrowia-ukrainskich-jencow-skrajna/000G3T4XUQ5GUX62-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy wojskowi, kt\u00f3rzy kilka dni temu zostali uwolnieni z rosyjskiej niewoli s\u0105 w bardzo z\u0142ym stanie - prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-zly-stan-zdrowia-ukrainskich-jencow-skrajne,nId,6306088", "title": "Wojna w Ukrainie. Z\u0142y stan zdrowia ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w. \"Skrajne niedo\u017cywienie\"", "date_published": "2022-09-24 14:21:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-zly-stan-zdrowia-ukrainskich-jencow-skrajne,nId,6306088\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Z\u0142y stan zdrowia ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w. &quot;Skrajne niedo\u017cywienie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-zly-stan-zdrowia-ukrainskich-jencow-skrajne/000G42R5U7EH6FLS-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy wojskowi, kt\u00f3rzy kilka dni temu zostali uwolnieni z rosyjskiej niewoli s\u0105 w bardzo z\u0142ym stanie -"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-niemcy-nie-zajda-daleko-z-workiem-zbrodni,nId,6306065", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Niemcy nie zajd\u0105 daleko z workiem zbrodni na plecach", "date_published": "2022-09-24 13:26:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-niemcy-nie-zajda-daleko-z-workiem-zbrodni,nId,6306065\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Niemcy nie zajd\u0105 daleko z workiem zbrodni na plecach\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-niemcy-nie-zajda-daleko-z-workiem-zbrodni/000G41WKL9GIAVMF-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski kontynuuje objazd po kraju. W sobot\u0119 spotka\u0142 si\u0119 z mieszka\u0144cami Ole\u015bnicy, gdzie poruszy\u0142 m.in kwesti\u0119 reperacji wojennych od Niemiec. - Za "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-buzek-zlozyl-niespodziewane-gratulacje-dziekuje-za-nie,nId,6306037", "title": "Jerzy Buzek z\u0142o\u017cy\u0142 niespodziewane gratulacje. \"Dzi\u0119kuj\u0119 za niez\u0142omno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-09-24 12:47:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-buzek-zlozyl-niespodziewane-gratulacje-dziekuje-za-nie,nId,6306037\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy Buzek z\u0142o\u017cy\u0142 niespodziewane gratulacje. &quot;Dzi\u0119kuj\u0119 za niez\u0142omno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-buzek-zlozyl-niespodziewane-gratulacje-dziekuje-za-nie/000G41RSJPWJVVQ2-C321.jpg\" /></a>&quot;We wtorek ruszy Baltic Pipe (...) Ten projekt nie powsta\u0142by bez Piotra Naimskiego. Piotrze, dzi\u0119kuj\u0119 Ci za niez\u0142omno\u015b\u0107 i gratuluj\u0119 otrzymanego "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-kpi-z-doniesien-o-izolacji-rosji-nieudana-proba,nId,6306057", "title": "Zacharowa kpi z doniesie\u0144 o izolacji Rosji. \"Nieudana pr\u00f3ba\"", "date_published": "2022-09-24 12:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-kpi-z-doniesien-o-izolacji-rosji-nieudana-proba,nId,6306057\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa kpi z doniesie\u0144 o izolacji Rosji. &quot;Nieudana pr\u00f3ba&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-kpi-z-doniesien-o-izolacji-rosji-nieudana-proba/000FUBQDBOF4CCRS-C321.jpg\" /></a>Rzeczniczka MSZ Rosji Maria Zacharowa kpi z nieudanej &quot;pr\u00f3by izolacji&quot; jej kraju. Zacharowa cytowana przez agencj\u0119 TASS "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powstanie-komponent-obrony-pogranicza-blaszczak-powoluje-now,nId,6306049", "title": "Powstanie Komponent Obrony Pogranicza. B\u0142aszczak powo\u0142uje now\u0105 formacj\u0119", "date_published": "2022-09-24 12:29:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powstanie-komponent-obrony-pogranicza-blaszczak-powoluje-now,nId,6306049\"><img align=\"left\" alt=\"Powstanie Komponent Obrony Pogranicza. B\u0142aszczak powo\u0142uje now\u0105 formacj\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/powstanie-komponent-obrony-pogranicza-blaszczak-powoluje-now/000G41TC15P6NRYH-C321.jpg\" /></a>- Postanowi\u0142em powo\u0142a\u0107 Komponent Obrony Pogranicza w ramach Wojsk Obrony Terytorialnej - zapowiedzia\u0142 na Podlasiu wicepremier, minister obrony narodowej Mariu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nagla-dymisja-nowym-wiceministrem-rzeznik-z-mariupola,nId,6306017", "title": "Rosja. Nag\u0142a dymisja. Nowym wiceministrem \"rze\u017anik z Mariupola\"", "date_published": "2022-09-24 11:35:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nagla-dymisja-nowym-wiceministrem-rzeznik-z-mariupola,nId,6306017\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Nag\u0142a dymisja. Nowym wiceministrem &quot;rze\u017anik z Mariupola&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-nagla-dymisja-nowym-wiceministrem-rzeznik-z-mariupola/000G41OQ084YGFSR-C321.jpg\" /></a>Wiceminister obrony Rosji genera\u0142 Dmitrij Bu\u0142hakow zosta\u0142 zdymisjonowany - informuje w sobot\u0119 ministerstwo obrony Rosji. Ja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sbu-ustalila-tozsamosc-rosyjskiego-dowodcy-ktory-kazal-tortu,nId,6306027", "title": "SBU ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 rosyjskiego dow\u00f3dcy, kt\u00f3ry kaza\u0142 torturowa\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 11:23:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sbu-ustalila-tozsamosc-rosyjskiego-dowodcy-ktory-kazal-tortu,nId,6306027\"><img align=\"left\" alt=\"SBU ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 rosyjskiego dow\u00f3dcy, kt\u00f3ry kaza\u0142 torturowa\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sbu-ustalila-tozsamosc-rosyjskiego-dowodcy-ktory-kazal-tortu/000G41NE52XHLL77-C321.jpg\" /></a>Ustalono nazwisko rosyjskiego dow\u00f3dcy, kt\u00f3ry wyda\u0142 rozkaz zatrzymywania i torturowania Ukrai\u0144c\u00f3w w okupowanym Chersoni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pijani-i-zataczajacy-sie-rosjanie-ida-na-sluzbe,nId,6306013", "title": "Pijani i zataczaj\u0105cy si\u0119 Rosjanie id\u0105 na s\u0142u\u017cb\u0119", "date_published": "2022-09-24 11:22:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pijani-i-zataczajacy-sie-rosjanie-ida-na-sluzbe,nId,6306013\"><img align=\"left\" alt=\"Pijani i zataczaj\u0105cy si\u0119 Rosjanie id\u0105 na s\u0142u\u017cb\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pijani-i-zataczajacy-sie-rosjanie-ida-na-sluzbe/000G41NSEU4XGH1R-C321.jpg\" /></a>Zataczaj\u0105cy si\u0119, pijani lub jeszcze pij\u0105cy alkohol, wdaj\u0105cy w b\u00f3jk\u0119 - takie nagrania ze zmobilizowanymi w ostatnich dniach Rosjanami obieg\u0142y sie\u0107. Wida\u0107 te\u017c, jak bliscy \u017cegn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-gowin-bedzie-jednak-raczej-rozliczany-a-nie-bedz,nId,6305993", "title": "Donald Tusk: Gowin b\u0119dzie jednak raczej rozliczany, a nie b\u0119dzie rozlicza\u0142", "date_published": "2022-09-24 10:40:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-gowin-bedzie-jednak-raczej-rozliczany-a-nie-bedz,nId,6305993\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk: Gowin b\u0119dzie jednak raczej rozliczany, a nie b\u0119dzie rozlicza\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-gowin-bedzie-jednak-raczej-rozliczany-a-nie-bedz/000G41FSQJHTQA5T-C321.jpg\" /></a>- Nie mam zamiaru kwestionowa\u0107 tego, \u017ce pose\u0142 Gowin zmieni\u0142 pogl\u0105d na \u015bwiat. Ale powiem brutalnie: pose\u0142 Gowin b\u0119dzie jednak raczej rozliczany, a nie b\u0119dzie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jasna-deklaracja-szefa-rady-europejskiej-chodzi-o-pomoc-dla-,nId,6306009", "title": "Jasna deklaracja szefa Rady Europejskiej. Chodzi o pomoc dla uciekaj\u0105cych Rosjan", "date_published": "2022-09-24 10:22:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jasna-deklaracja-szefa-rady-europejskiej-chodzi-o-pomoc-dla-,nId,6306009\"><img align=\"left\" alt=\"Jasna deklaracja szefa Rady Europejskiej. Chodzi o pomoc dla uciekaj\u0105cych Rosjan \" src=\"https://i.iplsc.com/jasna-deklaracja-szefa-rady-europejskiej-chodzi-o-pomoc-dla/000G41HSRO4KIVX2-C321.jpg\" /></a>Unia Europejska powinna wpu\u015bci\u0107 obywateli Rosji, kt\u00f3rzy chc\u0105 uciec ze swego kraju - stwierdzi\u0142  przewodnicz\u0105cy Rad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-niemcy-kryzys-energetyczny-moze-wywolac-protesty-wyciekla-ta,nId,6305997", "title": "Niemcy: Kryzys energetyczny mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 protesty. Wyciek\u0142a tajna notatka", "date_published": "2022-09-24 09:41:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-niemcy-kryzys-energetyczny-moze-wywolac-protesty-wyciekla-ta,nId,6305997\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Kryzys energetyczny mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 protesty. Wyciek\u0142a tajna notatka\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-kryzys-energetyczny-moze-wywolac-protesty-wyciekla-ta/000G41FNT57MKWUL-C321.jpg\" /></a>Niemiecki Federalny Urz\u0105d \u015aledczy (BKA) boi si\u0119 rosn\u0105cego zagro\u017cenia dla bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego z powodu rosn\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prok-wrzosek-wezwana-na-dywanik-przelozona-krzyczala-z-okna-,nId,6305969", "title": "Prok. Wrzosek wezwana \"na dywanik\". Prze\u0142o\u017cona krzycza\u0142a z okna. Nagranie trafi\u0142o do sieci", "date_published": "2022-09-24 09:30:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prok-wrzosek-wezwana-na-dywanik-przelozona-krzyczala-z-okna-,nId,6305969\"><img align=\"left\" alt=\"Prok. Wrzosek wezwana &quot;na dywanik&quot;. Prze\u0142o\u017cona krzycza\u0142a z okna. Nagranie trafi\u0142o do sieci \" src=\"https://i.iplsc.com/prok-wrzosek-wezwana-na-dywanik-przelozona-krzyczala-z-okna/000G41BV2M1BF7RB-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym s\u0142ycha\u0107, jak przed rozpocz\u0119ciem wywiadu prokurator Monika Laskowska krzyczy z okna do pro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ilu-rosjan-chcialo-wjechac-do-polski-po-zaostrzeniu-przepiso,nId,6305975", "title": "Ilu Rosjan chcia\u0142o wjecha\u0107 do Polski po zaostrzeniu przepis\u00f3w? S\u0105 dane", "date_published": "2022-09-24 09:06:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ilu-rosjan-chcialo-wjechac-do-polski-po-zaostrzeniu-przepiso,nId,6305975\"><img align=\"left\" alt=\"Ilu Rosjan chcia\u0142o wjecha\u0107 do Polski po zaostrzeniu przepis\u00f3w? S\u0105 dane \" src=\"https://i.iplsc.com/ilu-rosjan-chcialo-wjechac-do-polski-po-zaostrzeniu-przepiso/000G41CD0DVBXR33-C321.jpg\" /></a>Kilkudziesi\u0119ciu Rosjanom odm\u00f3wiono wjazdu do Polski po zaostrzeniu ogranicze\u0144 - poinformowa\u0142a PAP rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej porucznik Anna Michalska. Obywa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krakow-zaginal-jakub-bochenski-dzialacz-lewicy-trwaja-poszuk,nId,6305947", "title": "Krak\u00f3w: Zagin\u0105\u0142 Jakub Boche\u0144ski, dzia\u0142acz Lewicy. Trwaj\u0105 poszukiwania", "date_published": "2022-09-24 08:30:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krakow-zaginal-jakub-bochenski-dzialacz-lewicy-trwaja-poszuk,nId,6305947\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Zagin\u0105\u0142 Jakub Boche\u0144ski, dzia\u0142acz Lewicy. Trwaj\u0105 poszukiwania\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-zaginal-jakub-bochenski-dzialacz-lewicy-trwaja-poszuk/000G419CVY4N14KI-C321.jpg\" /></a>Zagin\u0105\u0142 Jakub Boche\u0144ski, aktywista i dzia\u0142acz Lewicy. Ostatni raz by\u0142 widziany w czwartek w Krakowie. 30-latek by\u0142 ubrany w czar\u0105 bluz\u0119 z kapturem i d\u017cinsy. Rodz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kurczab-redlich-putin-jest-jak-zagnany-w-kat-szczur-atakuje-,nId,6304477", "title": "Kurczab-Redlich: Putin jest jak zagnany w k\u0105t szczur. Atakuje w swoim interesie", "date_published": "2022-09-24 08:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kurczab-redlich-putin-jest-jak-zagnany-w-kat-szczur-atakuje-,nId,6304477\"><img align=\"left\" alt=\"Kurczab-Redlich: Putin jest jak zagnany w k\u0105t szczur. Atakuje w swoim interesie\" src=\"https://i.iplsc.com/kurczab-redlich-putin-jest-jak-zagnany-w-kat-szczur-atakuje/000G3Z3II3U3W8HQ-C321.jpg\" /></a>- Putin jest w izolacji. Zawsze broni\u0142 swoich pozycji pi\u0119\u015bciami i im bardziej czu\u0142 si\u0119 zagro\u017cony, tym silniej walczy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-szykuje-prowokacje-niepokojace-ustalenia-zrodel,nId,6305950", "title": "Kim Dzong Un szykuje prowokacj\u0119? Niepokoj\u0105ce ustalenia \u017ar\u00f3de\u0142 wojskowych", "date_published": "2022-09-24 08:08:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-szykuje-prowokacje-niepokojace-ustalenia-zrodel,nId,6305950\"><img align=\"left\" alt=\"Kim Dzong Un szykuje prowokacj\u0119? Niepokoj\u0105ce ustalenia \u017ar\u00f3de\u0142 wojskowych \" src=\"https://i.iplsc.com/kim-dzong-un-szykuje-prowokacje-niepokojace-ustalenia-zrodel/000G418OT1OCM4PA-C321.jpg\" /></a>Po\u0142udniowokorea\u0144skie si\u0142y zbrojne wykry\u0142y oznaki mog\u0105ce \u015bwiadczy\u0107 o tym, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna przygotowuje test pocisku balistycznego odpalanego z okr\u0119tu p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-echa-slow-ursuli-von-der-leyen-kaczynski-wybral-zdrade-kontr,nId,6305933", "title": "Echa s\u0142\u00f3w Ursuli von der Leyen. \"Kaczy\u0144ski wybra\u0142 zdrad\u0119\" kontra \"szanta\u017cystka\"", "date_published": "2022-09-24 07:50:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-echa-slow-ursuli-von-der-leyen-kaczynski-wybral-zdrade-kontr,nId,6305933\"><img align=\"left\" alt=\"Echa s\u0142\u00f3w Ursuli von der Leyen. &quot;Kaczy\u0144ski wybra\u0142 zdrad\u0119&quot; kontra &quot;szanta\u017cystka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/echa-slow-ursuli-von-der-leyen-kaczynski-wybral-zdrade-kontr/000G41703GYJR8WT-C321.jpg\" /></a>Ursula von der Leyen, przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej, o\u015bwiadczy\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce Polska nie dostanie pieni\u0119dzy z KPO, je\u015bli nie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-80-migrantow-forsowalo-polsko-bialoruska-granice-nowe-dane-s,nId,6305942", "title": "80 migrant\u00f3w forsowa\u0142o polsko-bia\u0142orusk\u0105 granic\u0119. Nowe dane SG", "date_published": "2022-09-24 07:34:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-80-migrantow-forsowalo-polsko-bialoruska-granice-nowe-dane-s,nId,6305942\"><img align=\"left\" alt=\"80 migrant\u00f3w forsowa\u0142o polsko-bia\u0142orusk\u0105 granic\u0119. Nowe dane SG \" src=\"https://i.iplsc.com/80-migrantow-forsowalo-polsko-bialoruska-granice-nowe-dane-s/000G4161ACVEEU0I-C321.jpg\" /></a>Minionej doby na polsk\u0105 z bia\u0142oruskiej strony usi\u0142owa\u0142o si\u0119 przedosta\u0107 80 cudzoziemc\u00f3w. To m.in. obywatele Mali, Turcji i Turkmenistanu. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-odpytany-z-rodzajow-zboz-zaorany-i-zasiany,nId,6305923", "title": "Janusz Kowalski odpytany z rodzaj\u00f3w zb\u00f3\u017c. \"Zaorany i zasiany\"", "date_published": "2022-09-24 06:51:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-odpytany-z-rodzajow-zboz-zaorany-i-zasiany,nId,6305923\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski odpytany z rodzaj\u00f3w zb\u00f3\u017c. &quot;Zaorany i zasiany&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-odpytany-z-rodzajow-zboz-zaorany-i-zasiany/000G410YPT1M5RES-C321.jpg\" /></a>Janusz Kowalski, nowy wiceminister rolnictwa nie chcia\u0142 udzieli\u0107 odpowiedzi na pytania o rodzaje zb\u00f3\u017c. - Nie chc\u0119 by\u0107 odpytywany z typ\u00f3w zb\u00f3\u017c, od tego s\u0105 specjali\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-do-polski-trafi-kolejna-fala-uchodzcow-z-ukrainy-szczyt-migr,nId,6305929", "title": "Do Polski trafi kolejna fala uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Szczyt migracji przed zim\u0105", "date_published": "2022-09-24 06:36:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-do-polski-trafi-kolejna-fala-uchodzcow-z-ukrainy-szczyt-migr,nId,6305929\"><img align=\"left\" alt=\"Do Polski trafi kolejna fala uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Szczyt migracji przed zim\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/do-polski-trafi-kolejna-fala-uchodzcow-z-ukrainy-szczyt-migr/000G412RV3SQCIJ7-C321.jpg\" /></a>Przed  punktem pomocy humanitarnej w Al. Jerozolimskich 2 nadal ustawia si\u0119 d\u0142uga kolejka Ukrai\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy przychodz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tatry-pokrywa-sniezna-na-szczytach-zagrozenie-lawinowe,nId,6305916", "title": "Tatry. Pokrywa \u015bnie\u017cna na szczytach. Zagro\u017cenie lawinowe", "date_published": "2022-09-24 05:55:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tatry-pokrywa-sniezna-na-szczytach-zagrozenie-lawinowe,nId,6305916\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry. Pokrywa \u015bnie\u017cna na szczytach. Zagro\u017cenie lawinowe\" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-pokrywa-sniezna-na-szczytach-zagrozenie-lawinowe/000G40XPN6W4SP7V-C321.jpg\" /></a>Powy\u017cej 1400 m n.p.m. w Tatrach le\u017cy \u015bnieg. W partiach szczytowych obowi\u0105zuje pierwszy stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego. W najbli\u017cszych dniach w Tatrach spodziewane jest ocieplenie, co zwi\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silne-trzesienie-ziemi-w-indonezji-ludzie-w-panice-szukali-s,nId,6305906", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi w Indonezji. Ludzie w panice szukali schronienia", "date_published": "2022-09-24 05:45:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silne-trzesienie-ziemi-w-indonezji-ludzie-w-panice-szukali-s,nId,6305906\"><img align=\"left\" alt=\"Silne trz\u0119sienie ziemi w Indonezji. Ludzie w panice szukali schronienia \" src=\"https://i.iplsc.com/silne-trzesienie-ziemi-w-indonezji-ludzie-w-panice-szukali-s/000G40WRHVY88FI8-C321.jpg\" /></a>Podmorskie trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 6,2 st. nawiedzi\u0142o w sobot\u0119 rano czasu lokalnego Indonezj\u0119. W\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w prowincji Aceh wybuch\u0142a panika. W"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-do-kiedy-trwa-sezon-na-kleszcze-uwazaj-na-przykra-niespodzia,nId,6303796", "title": "Do kiedy trwa sezon na kleszcze? Uwa\u017caj na przykr\u0105 niespodziank\u0119 podczas jesiennych spacer\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 05:43:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-do-kiedy-trwa-sezon-na-kleszcze-uwazaj-na-przykra-niespodzia,nId,6303796\"><img align=\"left\" alt=\"Do kiedy trwa sezon na kleszcze? Uwa\u017caj na przykr\u0105 niespodziank\u0119 podczas jesiennych spacer\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/do-kiedy-trwa-sezon-na-kleszcze-uwazaj-na-przykra-niespodzia/000FMU4KNL071LUH-C321.jpg\" /></a>Jesienny spacer po parku lub w lesie skutecznie mog\u0105 zniszczy\u0107 one - ma\u0142e robaczki, kt\u00f3re, cho\u0107 wygl\u0105daj\u0105 niepozornie, to stanowi\u0105 niebez"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-khosta-2-wirus-atakujacy-nietoperze-moze-zakazac-ludzi,nId,6305905", "title": "Khosta-2. Wirus atakuj\u0105cy nietoperze mo\u017ce zaka\u017ca\u0107 ludzi", "date_published": "2022-09-24 05:38:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-khosta-2-wirus-atakujacy-nietoperze-moze-zakazac-ludzi,nId,6305905\"><img align=\"left\" alt=\"Khosta-2. Wirus atakuj\u0105cy nietoperze mo\u017ce zaka\u017ca\u0107 ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/khosta-2-wirus-atakujacy-nietoperze-moze-zakazac-ludzi/000DWEBARRLLAMCS-C321.jpg\" /></a>Badacze z USA odkryli, \u017ce kolejny atakuj\u0105cy nietoperze wirus mo\u017ce zaka\u017ca\u0107 kom\u00f3rki cz\u0142owieka. Na wirus Khosta-2 nie dzia\u0142aj\u0105 dost\u0119pne szczepionki. Sekretarz generalny ONZ Antonio Gute"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-ta-gmina-jest-gwiazda-spisu-powszechnego-cena-ziemi-bije-rek,nId,6301744", "title": "Ta gmina jest gwiazd\u0105 Spisu Powszechnego. Cena ziemi bije rekordy", "date_published": "2022-09-24 05:16:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-ta-gmina-jest-gwiazda-spisu-powszechnego-cena-ziemi-bije-rek,nId,6301744\"><img align=\"left\" alt=\"Ta gmina jest gwiazd\u0105 Spisu Powszechnego. Cena ziemi bije rekordy\" src=\"https://i.iplsc.com/ta-gmina-jest-gwiazda-spisu-powszechnego-cena-ziemi-bije-rek/000G3SDM8GLOM4MW-C321.jpg\" /></a>- Blisko\u015b\u0107 do natury, ale i do urz\u0119d\u00f3w, niemal\u017ce wszyscy si\u0119 znamy. W takiej dziko\u015bci natury mo\u017ce daleko nam do Bieszczad. Pr\u00f3bujemy jednak \u0142\u0105czy\u0107 wal"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wakacje-jesienia-tam-nadal-jest-cieplo-oto-hitowe-kierunki-z,nId,6303806", "title": "Wakacje jesieni\u0105? Tam nadal jest ciep\u0142o. Oto hitowe kierunki z kr\u00f3tkim lotem", "date_published": "2022-09-24 05:10:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wakacje-jesienia-tam-nadal-jest-cieplo-oto-hitowe-kierunki-z,nId,6303806\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje jesieni\u0105? Tam nadal jest ciep\u0142o. Oto hitowe kierunki z kr\u00f3tkim lotem\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-jesienia-tam-nadal-jest-cieplo-oto-hitowe-kierunki-z/000AGH4U15LK1HDD-C321.jpg\" /></a>Wakacje w pa\u017adzierniku to \u015bwietny pomys\u0142 dla tych, kt\u00f3rych dra\u017cni\u0105 t\u0142umy turyst\u00f3w i nie u\u015bmiecha im si\u0119 zwiedzanie w upale. Tym bardziej, \u017ce gdy pogo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arizona-niemal-calkowity-zakaz-aborcji-nawet-w-przypadku-gwa,nId,6305904", "title": "Arizona: Niemal ca\u0142kowity zakaz aborcji. Nawet w przypadku gwa\u0142tu", "date_published": "2022-09-24 04:56:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arizona-niemal-calkowity-zakaz-aborcji-nawet-w-przypadku-gwa,nId,6305904\"><img align=\"left\" alt=\"Arizona: Niemal ca\u0142kowity zakaz aborcji. Nawet w przypadku gwa\u0142tu\" src=\"https://i.iplsc.com/arizona-niemal-calkowity-zakaz-aborcji-nawet-w-przypadku-gwa/000G40V64GWAPOBI-C321.jpg\" /></a>Arizona zakaza\u0142a aborcji w prawie wszystkich przypadkach. To decyzja s\u0119dzi S\u0105du Najwy\u017cszego tego kraju. Wyrazi\u0142a ona zgod\u0119 na egzekwowanie przepis\u00f3w wprowadzony"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wang-yi-do-blinkena-kwestia-tajwanu-jest-wewnetrzna-sprawa-c,nId,6305903", "title": "Wang Yi do Blinkena: Kwestia Tajwanu jest wewn\u0119trzn\u0105 spraw\u0105 Chin", "date_published": "2022-09-24 04:43:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wang-yi-do-blinkena-kwestia-tajwanu-jest-wewnetrzna-sprawa-c,nId,6305903\"><img align=\"left\" alt=\"Wang Yi do Blinkena: Kwestia Tajwanu jest wewn\u0119trzn\u0105 spraw\u0105 Chin\" src=\"https://i.iplsc.com/wang-yi-do-blinkena-kwestia-tajwanu-jest-wewnetrzna-sprawa-c/000EKBLL92JI0E0V-C321.jpg\" /></a>&quot;Problem Tajwanu jest wewn\u0119trzn\u0105 spraw\u0105 Chin, a USA wysy\u0142aj\u0105 w tej kwestii bardzo z\u0142e, niebezpieczne sygna\u0142y&quot; - poinformowa\u0142o chi\u0144skie MSZ w o\u015bwiadczen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-213-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3068,akt,240630", "title": "Wojna w Ukrainie. 213. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-24 04:09:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-213-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3068,akt,240630\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 213. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-213-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G40TQSEPAD25J-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-213-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3068,akt,240730", "title": "Wojna w Ukrainie. 213. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-24 04:09:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-213-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3068,akt,240730\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 213. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-213-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G40TQSEPAD25J-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-213-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3068,akt,240832", "title": "Wojna w Ukrainie. 213. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-24 04:09:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-213-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3068,akt,240832\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 213. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-213-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G40TQSEPAD25J-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}]